\begin{theorem}[boundary sheet parity 在零外加门控口径下的存在判据与精确计数]\label{thm:window6-bdry-sheet-parity-nonfunctorial-extension}
令 \(X_m^{\mathrm{bdry}}\subset X_m\) 为端点纤维（定义见 \S\ref{subsec:bdry-tower-zeck-gut-part1}），并记
\[
\widetilde X_m^{\mathrm{bdry}}
:=
\bigsqcup_{w\in X_m^{\mathrm{bdry}}}F_w,
\qquad
F_w:=
\bigl(\Fold^{\mathrm{bin}}_m\bigr)^{-1}(w),
\qquad
d_w:=|F_w|,
\]
以及自然投影
\[
\mathrm{pr}_m:\widetilde X_m^{\mathrm{bdry}}\twoheadrightarrow X_m^{\mathrm{bdry}}.
\]
称 boundary sheet parity 在“零外加门控”口径下可延拓，若存在对合
\[
\sigma:\widetilde X_m^{\mathrm{bdry}}\longrightarrow \widetilde X_m^{\mathrm{bdry}}
\]
满足 \(\mathrm{pr}_m\circ \sigma=\mathrm{pr}_m\)，且 \(\sigma\) 在每条纤维 \(F_w\) 上无不动点。
记此类延拓的总数为 \(N_{\mathrm{sheet}}(m)\)。
则
\[
N_{\mathrm{sheet}}(m)>0
\quad\Longleftrightarrow\quad
d_w\ \text{对所有}\ w\in X_m^{\mathrm{bdry}}\ \text{均为偶数}.
\]
并且在存在的情形下，
\[
N_{\mathrm{sheet}}(m)
=
\prod_{w\in X_m^{\mathrm{bdry}}}(d_w-1)!!,
\]
其中若 \(d_w=2n\)，则
\[
(d_w-1)!!=(2n-1)!!=\frac{(2n)!}{2^n n!}.
\]
特别地，由表 \ref{tab:foldbin_boundary_lift_m6_m8} 的审计数据可得
\[
N_{\mathrm{sheet}}(6)=1,
\qquad
N_{\mathrm{sheet}}(7)=N_{\mathrm{sheet}}(8)=0.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
条件 \(\mathrm{pr}_m\circ \sigma=\mathrm{pr}_m\) 等价于 \(\sigma\) 逐纤维分解为一族对合
\[
\sigma_w:F_w\to F_w
\qquad
\bigl(w\in X_m^{\mathrm{bdry}}\bigr),
\]
且 \(\sigma\) 无不动点当且仅当每个 \(\sigma_w\) 无不动点。
因此问题完全分解为：对给定有限集合 \(F\)，何时存在无不动点对合 \(F\to F\)，以及此类对合有多少个。
\par
若 \(|F|\) 为奇数，则任一对合都把 \(F\) 分解为若干二点轨道与不动点之并，故必有不动点，从而无不动点对合不存在。
反之，若 \(|F|=2n\) 为偶数，则把 \(F\) 划分为 \(n\) 个无序对，并在每一对内交换，即得无不动点对合。
这证明了存在性的充要条件。
\par
当 \(|F|=2n\) 时，无不动点对合的选择恰等价于把 \(F\) 划分为 \(n\) 个无序对，其数目为经典完全匹配计数
\[
\frac{(2n)!}{2^n n!}=(2n-1)!!.
\]
各边界纤维彼此独立，因此全局延拓总数等于各纤维计数之积，从而得到所示乘积公式。
\par
最后，由表 \ref{tab:foldbin_boundary_lift_m6_m8}，在 \(m=6\) 时每条 boundary 纤维均有 \(d_w=2\)，故每个因子都等于 \(1\)，从而 \(N_{\mathrm{sheet}}(6)=1\)；
在 \(m=7,8\) 时每条 boundary 纤维均有 \(d_w=3\)，因此不存在无不动点对合，遂有 \(N_{\mathrm{sheet}}(7)=N_{\mathrm{sheet}}(8)=0\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[已审计 dyadic uplift 中 boundary 中心电荷仅在 window-\texorpdfstring{$6$}{6} 出现]\label{thm:window6-boundary-central-charge-unique-among-audited-lifts}
对 \(m\in\{6,7,8\}\)，在直积分解
\[
\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}
\cong
\prod_{w\in X_m}\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
\]
下，把只支撑于 boundary 扇区的子群记为
\[
\mathcal G_{m,\mathrm{bdry}}^{\mathrm{bin}}
:=
\prod_{w\in X_m^{\mathrm{bdry}}}\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}.
\]
则有精确分类
\[
\boxed{\;
Z(\mathcal G_m^{\mathrm{bin}})
\cap
\mathcal G_{m,\mathrm{bdry}}^{\mathrm{bin}}
\cong
\begin{cases}
(\ZZ_2)^3,& m=6,\\[1mm]
1,& m=7,8.
\end{cases}
\;}
\]
换言之，在已审计的 dyadic boundary uplift 族中，仅有 window-\(6\) 能在 boundary 扇区上产生非平凡中心电荷。
\end{theorem}
\begin{proof}
由纤维直积分解，\(\mathcal G_{m,\mathrm{bdry}}^{\mathrm{bin}}\) 是 \(\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}\) 的直因子，故
\[
Z(\mathcal G_m^{\mathrm{bin}})
\cap
\mathcal G_{m,\mathrm{bdry}}^{\mathrm{bin}}
=
Z(\mathcal G_{m,\mathrm{bdry}}^{\mathrm{bin}}).
\]

当 \(m=6\) 时，表 \ref{tab:foldbin_boundary_lift_m6_m8} 给出每条 boundary 纤维都有
\[
\#\bigl(\Fold_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{-1}(w)=2,
\qquad
\card{X_6^{\mathrm{bdry}}}=3.
\]
因此
\[
\mathcal G_{6,\mathrm{bdry}}^{\mathrm{bin}}\cong \mathfrak S_2^{\,3},
\]
从而
\[
Z(\mathcal G_{6,\mathrm{bdry}}^{\mathrm{bin}})
\cong
Z(\mathfrak S_2)^{3}
\cong
(\ZZ_2)^3.
\]

当 \(m=7\) 或 \(m=8\) 时，同一张表给出对任意 \(w\in X_m^{\mathrm{bdry}}\) 都有
\[
\#\bigl(\Fold_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{-1}(w)=3.
\]
故
\[
\mathcal G_{m,\mathrm{bdry}}^{\mathrm{bin}}
\cong
\mathfrak S_3^{\,|X_m^{\mathrm{bdry}}|}.
\]
而 \(Z(\mathfrak S_3)=1\)，遂有
\[
Z(\mathcal G_{m,\mathrm{bdry}}^{\mathrm{bin}})=1
\qquad(m=7,8).
\]
合并上述三种情形即得结论。证毕。
\end{proof}

\input{parts/thm__window6-bdry-orientation-parity-functor}

