\section{统计稳定性：从数据到概念的判别准则}\label{sec:statistical-stability}

本节并不是在第 \ref{sec:logic-expansion-chain} 节统一上位逻辑、第 \ref{sec:recursive-addressing} 节对象层实例、第 \ref{sec:emergent-arithmetic} 节值层正规化、第 \ref{sec:pom} 节统一投影语法以及第 \ref{sec:physical-spacetime-skeleton} 节物理骨架之外，再附加一层经验统计说明。相反，本节的任务是把前文已经建立的 forcing、对象、值、投影与时空链重新压回到一个判别问题：在有限窗口、有限样本与有限预算下，哪些模式已经稳定到足以被承认为概念层节点，哪些则仍只是样本偶然、相位选择或分辨率锁定造成的暂时显影。因而，本节不引入新的本体对象，而是为既有对象附加一套可审计的承认准则，把“概念”压回到偏差指标、跨分辨率残差、有限窗口误差与统计证书之上。

从全文结构看，第 \ref{sec:recursive-addressing} 节解决何种局部构造已经上升为对象，第 \ref{sec:emergent-arithmetic} 节解决对象如何进入值层并在值保持意义下正规化，第 \ref{sec:pom} 节解决对象与值如何进入统一投影语法，第 \ref{sec:physical-spacetime-skeleton} 节则把整条生成链读成观察者、区域、时间、因果、资源与谱的物理骨架。到本节时，问题转向反方向：既然生成链已经存在，哪些环节在有限观测下真正可确认，哪些只停留在模型内部的潜在结构而尚未获得统计证书。因而，本节研究的不是继续生成什么，而是何时承认什么。

\subsection{稳定性与有限分辨率}

本小节首先强调，稳定性不能在无限精度、无限样本与无限时间的理想背景下定义，而必须相对于一个有限分辨率协议来陈述。就本文而言，这一协议由窗口长度 \(m\)、观测预算 \(N\)、采样方式以及允许误差共同固定。于是所谓稳定，并不是抽象动力系统意义下的绝对不变，而是：给定上述协议后，某个模式、某个稳定类型或某个分布是否在重复观测中持续出现，并在分辨率推进时保持足够一致。稳定性因此首先是一个审计概念，而不是一个纯存在概念；它回答的不是某种结构是否可能存在，而是我们在何种预算下有资格把它提升为概念层对象。

这一口径与第 \ref{sec:logic-expansion-chain} 节的 forcing 语义完全一致。前文已经把对象层事实写成状态上的可断言性，并在第 \ref{sec:folding}--\ref{sec:emergent-arithmetic} 节说明折叠、读出与数值化都只能在给定类型条件和预算约束下成立。本小节所做的，只是把这种“状态上可断言”的思想进一步统计化：不再直接问某个公式是否被 forcing，而是问某个统计命题在有限窗口协议下是否已经积累了足够稳定的 forcing 证据。有限分辨率并非 forcing 的对立面，而是 forcing 从逻辑语义进入可核验判别的必经接口。

在这一意义上，有限 \(m\) 下过大的微态空间 \(\Omega_m\) 不能直接承担概念层角色；否则经验分布会被稀疏性与相位敏感性主导。为建立可递归的概念层级，必须借助第 \ref{sec:folding} 节的折叠机制把 \(\Omega_m\) 压缩到稳定类型空间 \(X_m\)。随后，稳定性至少需要同时控制三件事：单层内部的波动是否足够小，相邻分辨率之间的投影是否足够一致，以及相对于某个基线分布的偏离是否处在可审计预算内。后文的偏差指标、跨分辨率残差与置信包络，正是围绕这三个方向展开。

\subsection{定量拟合：稳定类型分布的偏差指标}\label{sec:quant-fit}
一旦承认稳定性必须相对于有限分辨率协议给出，下一步就不能停留在叙述层，而必须把“偏离”写成可核对的数量。本小节引入的不是新的本体，而是新的偏差指标：它们度量经验折叠分布与理论基线之间究竟相差多少，以及这种差异是否随样本预算或分辨率推进而收缩。由此，稳定概念第一次获得完全可审计的判定方式：不是“看起来相似”，而是偏差是否在允许预算内衰减。

在本文语境中，最自然的基线不是任意外选的统计模型，而是前文已经固定的结构性分布。它既可以是黄金均值约束上的 Parry(PF) 最大熵柱分布，也可以是某个明确源模型在折叠后诱导的理论输出分布。因而，本小节的拟合并不是用复杂模型去追赶数据，而是检验折叠输出与结构基线之间的距离是否服从既有结构所允许的衰减律。若服从，则说明某个概念层节点已经获得统计证书；若不服从，则要么窗口尚不足，要么源模型并不匹配，要么相关概念尚未形成。这些偏差指标因此不是附属实验工具，而是 forcing 结构从“可定义”走向“可核验”的直接通道。

给定一段观测序列 $\omega_m(x;t)\in\Omega_m$，折叠后得到稳定类型序列（见第 \ref{sec:folding} 节）
\[
w_t:=\Fold_m(\omega_m(x;t))\in X_m.
\]
令 $\hat{\pi}_m$ 为经验分布（直方图）
\[
\hat{\pi}_m(u):=\frac{1}{N}\sum_{t=0}^{N-1}\ind_{\{w_t=u\}},\qquad u\in X_m.
\]
另一方面，黄金均值约束 $X_\infty$ 的最大熵（Parry）平衡态由 Perron--Frobenius 本征结构给出（见第 \ref{sec:group-unification} 节及注 \ref{prop:parry-measure-golden}；亦参见 \cite{LindMarcus1995}），其在长度 $m$ 上诱导的柱分布记为 $\pi_m$。于是可用如下两个无量纲偏差作为拟合偏差审计量：
\[
D_{\mathrm{TV}}(\hat{\pi}_m,\pi_m):=\frac12\sum_{u\in X_m}\abs{\hat{\pi}_m(u)-\pi_m(u)},\qquad
D_{\mathrm{KL}}(\hat{\pi}_m\|\pi_m):=\sum_{u\in X_m}\hat{\pi}_m(u)\log\frac{\hat{\pi}_m(u)}{\pi_m(u)}.
\]
关于 Parry 分布的构造与标准性质见 \cite{LindMarcus1995}。

\subsection{源模型与折叠输出的记号（仅用于定位对象）}\label{subsec:histogram-convergence-natural-sources}
本小节的任务不是再引入新的数学主张，而是把后文所有偏差指标、审计量与实验协议的对象固定在同一记号层上。一旦进入统计判别层，最常见的风险不是定理错误，而是对象层、值层与分布层被不自觉混写：源过程、窗口微态、折叠输出、经验分布与理论基线如果不显式分离，后面的 TV、KL、\(\kappa_m\) 与跨分辨率残差就会失去解释坐标。因此，本小节只做一件事：严格区分“对象本体”与“对象在有限窗口协议下的分布性影子”。

为避免这种混写，后文统一采用如下定位：源模型记为 \(S\)，长度-\(m\) 窗口记为 \(W_t^{(m)}\)，折叠算子记为 \(\Fold_m\)，稳定类型空间记为 \(X_m\)，经验直方图记为 \(\hat{\pi}_{m,N}\)，理论目标分布记为 \(\pi_m^{\mathrm{fold}}\) 或具体基线 \(\pi_m\)，偏差指标记为 \(D_{\mathrm{TV}},D_{\mathrm{KL}}\)，而跨分辨率残差则在定义 \ref{def:multiscale-residual} 中记为 \(E_{m,N}\)。这些符号只记录对象在给定窗口协议下的统计投影，而不与对象层本体本身混同。推导中直接调用的收敛与置信半径形式见 \cite{WaltersErgodicTheory,WeissmanEtAl2003L1Empirical}。

\begin{definition}[一般源与折叠输出过程]\label{def:source-and-fold-output}
令 $S=(S_t)_{t\in\ZZ}$ 为取值于 $\{0,1\}$ 的双边随机过程，定义长度-$m$ 窗口与折叠输出为
\[
W_t^{(m)}:=S_tS_{t+1}\cdots S_{t+m-1}\in\Omega_m,
\qquad
Y_t^{(m)}:=\Fold_m(W_t^{(m)})\in X_m.
\]
对样本长度 $N$，定义折叠直方图（经验分布）
\[
\hat{\pi}_{m,N}(u):=\frac{1}{N}\sum_{t=0}^{N-1}\ind_{\{Y_t^{(m)}=u\}},
\qquad u\in X_m,
\]
并记真实边缘分布（极限目标）为
\[
\pi_m^{\mathrm{fold}}(u):=\mathbb{P}\bigl(Y_0^{(m)}=u\bigr),\qquad u\in X_m.
\]
\end{definition}

% --- Distillation writeback ---
\begin{definition}[fold-aware Frostman 账本与首次破裂尺度]\label{distill:bourgain-frostman_stability_thresholds-fold-aware-frostman-ledger}
固定分辨率 \(m\ge1\)，并取一条 active 尺度链
\[
0=h_0<h_1<\cdots<h_J=m,
\qquad X_{h_0}:=\{\ast\}.
\]
对 \(0\le i\le j\le J\)，记
\[
\rho^{\mathrm{st}}_{h_j,h_i}:X_{h_j}\longrightarrow X_{h_i}
\]
为第 \ref{sec:folding} 节中的 fold-aware 稳定限制；在黄金折叠语法中它是稳定代表的前缀投影，而不是原始微态字的朴素截断。设 \((\sigma_j)_{0\le j\le J}\) 是一族满支撑参考分布，满足
\[
(\rho^{\mathrm{st}}_{h_j,h_i})_\#\sigma_j=\sigma_i
\qquad(0\le i\le j\le J).
\]
在统计稳定性应用中可取 \(\sigma_j\) 为 Parry 基线 \(\pi_{h_j}\)，或取某个已登记理论折叠输出分布在尺度 \(h_j\) 上的 fold-aware 推前。

对任意 \(\nu\in\Delta(X_m)\)，置
\[
\nu_j:=(\rho^{\mathrm{st}}_{m,h_j})_\#\nu\in\Delta(X_{h_j}).
\]
若 \(a\in X_{h_j}\)，记其父前缀为
\[
\bar a:=\rho^{\mathrm{st}}_{h_j,h_{j-1}}(a),
\]
并称
\[
[a]^{\mathrm{st}}_m:=(\rho^{\mathrm{st}}_{m,h_j})^{-1}(a)
\]
为 \(m\)-层上的稳定柱。若 \(\nu_j(a)>0\)，定义一步 Frostman 密度增量
\[
R_j^\nu(a):=
\frac{\nu_j(a)}{\nu_{j-1}(\bar a)}
\frac{\sigma_{j-1}(\bar a)}{\sigma_j(a)}.
\]
若 \(\nu_j(a)=0\)，令 \(R_j^\nu(a):=0\)。对常数 \(K\ge1\)，称 \(\nu\) 在 active 尺度链上通过 \(K\)-Frostman 账本，若
\[
\nu_j(a)\le K\sigma_j(a)
\qquad(0\le j\le J,\ a\in X_{h_j}).
\]
其首次破裂尺度定义为
\[
j_{\mathrm{br}}(\nu;K):=\min\{j:\exists a\in X_{h_j}\text{ such that }\nu_j(a)>K\sigma_j(a)\},
\]
若集合为空则记为 \(\infty\)。
\end{definition}

% --- End distillation writeback ---

% --- Distillation writeback ---
\begin{theorem}[Frostman 账本的尺度因子分解与坏例子定位]\label{distill:bourgain-frostman_stability_thresholds-multiscale-density-increment-classification}
沿用定义 \ref{distill:bourgain-frostman_stability_thresholds-fold-aware-frostman-ledger}。令 \(\nu\in\Delta(X_m)\)。对 \(a\in X_{h_j}\) 且 \(\nu_j(a)>0\)，置
\[
a_i:=\rho^{\mathrm{st}}_{h_j,h_i}(a)
\qquad(0\le i\le j).
\]
则有精确分解
\[
\frac{\nu_j(a)}{\sigma_j(a)}=\prod_{i=1}^{j}R_i^\nu(a_i).
\]
因此 \(\nu\) 未通过 \(K\)-Frostman 账本，当且仅当存在某个稳定前缀 \(a\in X_{h_j}\) 使
\[
\prod_{i=1}^{j}R_i^\nu(a_i)>K.
\]
进一步，令
\[
\mathcal E_\nu(a):=\{1\le i\le j:R_i^\nu(a_i)>1\}.
\]
则 \(a\) 是一个 \(K\)-坏稳定柱，亦即 \(\nu_j(a)>K\sigma_j(a)\)，当且仅当
\[
\sum_{i\in\mathcal E_\nu(a)}\log R_i^\nu(a_i)
>
\log K+\sum_{i\notin\mathcal E_\nu(a)}\log\bigl(R_i^\nu(a_i)^{-1}\bigr),
\]
其中第二个求和只对 \(R_i^\nu(a_i)\le1\) 的指标解释。特别地，任何 Frostman 失败都不是无结构的全局偏差；它必然由一组正的一步密度增量尺度承载，并且全部负增量只以右端的抵消项出现。

若 \(j_\ast=j_{\mathrm{br}}(\nu;K)<\infty\)，则存在 \(a_\ast\in X_{h_{j_\ast}}\) 使
\[
\nu_{j_\ast}(a_\ast)>K\sigma_{j_\ast}(a_\ast),
\]
且其父前缀 \(\bar a_\ast\) 满足
\[
\nu_{j_\ast-1}(\bar a_\ast)\le K\sigma_{j_\ast-1}(\bar a_\ast),
\qquad
R_{j_\ast}^\nu(a_\ast)>1.
\]
因此首次破裂尺度给出一份确定性的 density-increment 证书：在所有更粗 active 尺度仍通过 Frostman 审计的条件下，质量第一次集中到稳定子柱 \([a_\ast]^{\mathrm{st}}_m\) 中。
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(\nu_j=(\rho^{\mathrm{st}}_{h_i,h_j})_\#\nu_i\) 且 \(\sigma_j=(\rho^{\mathrm{st}}_{h_i,h_j})_\#\sigma_i\)，对 \(a_i\) 的父子链有
\[
\nu_i(a_i)>0\Longrightarrow \nu_{i-1}(a_{i-1})>0.
\]
于是定义中的比值均有意义，并且
\[
\prod_{i=1}^{j}R_i^\nu(a_i)
=\prod_{i=1}^{j}
\left(
\frac{\nu_i(a_i)}{\nu_{i-1}(a_{i-1})}
\frac{\sigma_{i-1}(a_{i-1})}{\sigma_i(a_i)}
\right).
\]
右端望远镜相消，得到
\[
\prod_{i=1}^{j}R_i^\nu(a_i)=\frac{\nu_j(a_j)}{\sigma_j(a_j)}=\frac{\nu_j(a)}{\sigma_j(a)}.
\]
这证明尺度因子分解。

由定义，\(K\)-Frostman 账本失败等价于存在 \(j,a\) 使 \(\nu_j(a)/\sigma_j(a)>K\)。代入刚证明的乘积分解，即得乘积判据。对乘积取对数，并把正项 \(R_i^\nu(a_i)>1\) 与非正项 \(R_i^\nu(a_i)\le1\) 分开，得到
\[
\log\frac{\nu_j(a)}{\sigma_j(a)}
=\sum_{i\in\mathcal E_\nu(a)}\log R_i^\nu(a_i)
-\sum_{i\notin\mathcal E_\nu(a)}\log\bigl(R_i^\nu(a_i)^{-1}\bigr).
\]
因此 \(\nu_j(a)>K\sigma_j(a)\) 等价于所列严格不等式。这说明所谓表观稳定性的失败精确地由正增量尺度集承载，而非由终端层的未分类噪声承载。

最后设 \(j_\ast<\infty\)。按定义可取 \(a_\ast\in X_{h_{j_\ast}}\) 使 \(\nu_{j_\ast}(a_\ast)>K\sigma_{j_\ast}(a_\ast)\)。若 \(j_\ast>0\)，由首次性，所有 \(h_{j_\ast-1}\)-尺度稳定柱均满足 Frostman 账本，故其父前缀 \(\bar a_\ast\) 满足
\[
\nu_{j_\ast-1}(\bar a_\ast)\le K\sigma_{j_\ast-1}(\bar a_\ast).
\]
于是
\[
R_{j_\ast}^\nu(a_\ast)
=\frac{\nu_{j_\ast}(a_\ast)/\sigma_{j_\ast}(a_\ast)}
{\nu_{j_\ast-1}(\bar a_\ast)/\sigma_{j_\ast-1}(\bar a_\ast)}
>1.
\]
当 \(j_\ast=0\) 时只有根尺度，结论退化为根账本自身的失败。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

% --- Distillation writeback ---
\begin{proposition}[有限分辨率稳定性强制稳定柱 Frostman 条件]\label{distill:bourgain-frostman_stability_thresholds-scale-stability-forces-no-heavy-ball}
沿用定义 \ref{distill:bourgain-frostman_stability_thresholds-fold-aware-frostman-ledger}。设参考分布满足某个 Frostman 型稳定柱上界：存在 \(\alpha\ge0\) 与 \(C_0>0\)，使对所有 active 尺度与稳定前缀均有
\[
\sigma_j(a)\le C_0\,2^{-\alpha h_j}
\qquad(0\le j\le J,\ a\in X_{h_j}).
\]
若 \(\nu\in\Delta(X_m)\) 的 fold-aware 尺度推前满足
\[
D_{\mathrm{TV}}(\nu_j,\sigma_j)\le \varepsilon_j
\qquad(0\le j\le J),
\]
则对每个稳定柱 \([a]^{\mathrm{st}}_m\) 有
\[
\nu\bigl([a]^{\mathrm{st}}_m\bigr)=\nu_j(a)\le C_0\,2^{-\alpha h_j}+\varepsilon_j.
\]
特别地，若 \(\varepsilon_j\le C_1\,2^{-\alpha h_j}\) 对所有 \(j\) 成立，则 \(\nu\) 满足
\[
\nu\bigl([a]^{\mathrm{st}}_m\bigr)\le (C_0+C_1)\,2^{-\alpha h_j}
\qquad(0\le j\le J,\ a\in X_{h_j}).
\]
反过来，若某个稳定柱满足
\[
\nu_j(a)>C_0\,2^{-\alpha h_j}+\eta
\qquad(\eta>0),
\]
则任一包含该尺度稳定柱指示函数的有限分辨率稳定性审计都必须在尺度 \(h_j\) 上输出失败，并且
\[
D_{\mathrm{TV}}(\nu_j,\sigma_j)>\eta.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
固定 \(j\) 与 \(a\in X_{h_j}\)。由全变差距离的变分刻画，对单点事件 \(\{a\}\subset X_{h_j}\) 有
\[
\nu_j(a)\le \sigma_j(a)+D_{\mathrm{TV}}(\nu_j,\sigma_j).
\]
结合假设得到
\[
\nu_j(a)\le C_0\,2^{-\alpha h_j}+\varepsilon_j.
\]
又因为 \([a]^{\mathrm{st}}_m=(\rho^{\mathrm{st}}_{m,h_j})^{-1}(a)\)，故
\[
\nu([a]^{\mathrm{st}}_m)=(\rho^{\mathrm{st}}_{m,h_j})_\#\nu(a)=\nu_j(a),
\]
从而得到第一项结论。若 \(\varepsilon_j\le C_1 2^{-\alpha h_j}\)，代入即得统一 Frostman 上界。

反向命题同样只用同一个稳定柱指示函数。若
\[
\nu_j(a)>C_0\,2^{-\alpha h_j}+\eta
\]
且 \(\sigma_j(a)\le C_0\,2^{-\alpha h_j}\)，则
\[
\nu_j(a)-\sigma_j(a)>\eta.
\]
由全变差距离对事件 \(\{a\}\) 的下界，
\[
D_{\mathrm{TV}}(\nu_j,\sigma_j)\ge \abs{\nu_j(a)-\sigma_j(a)}>\eta.
\]
因此任何把稳定柱指示函数作为合法测试的有限分辨率审计，都不能同时声称尺度 \(h_j\) 稳定。这里使用的是 fold-aware 稳定限制 \(\rho^{\mathrm{st}}_{m,h_j}\)，故结论不依赖也不允许把原始微态前缀的朴素截断误认为跨分辨率不变量。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

% --- Distillation writeback ---
\begin{proposition}[平均型表观正则性的例外尺度等价式]\label{distill:bourgain-frostman_stability_thresholds-average-regularity-exceptional-scale-equivalence}
沿用定义 \ref{distill:bourgain-frostman_stability_thresholds-fold-aware-frostman-ledger}，并固定 \(K\ge1\)。对 \(0\le j\le J\) 定义归一化尺度过载量
\[
\mathcal O_j(\nu;K):=\max_{a\in X_{h_j}}\frac{\nu_j(a)}{K\sigma_j(a)}.
\]
于是 \(K\)-Frostman 账本通过当且仅当
\[
\max_{0\le j\le J}\mathcal O_j(\nu;K)\le1.
\]
令 \(w_0,\dots,w_J>0\) 且 \(\sum_jw_j=1\)，并考虑平均型表观正则性判据
\[
\mathcal A_w(\nu;K):=\sum_{j=0}^{J}w_j\mathcal O_j(\nu;K)\le1.
\]
则平均判据通过而 Frostman 账本失败，当且仅当例外尺度集
\[
\mathcal E:=\{j:\mathcal O_j(\nu;K)>1\}
\]
非空，且满足精确平衡式
\[
\sum_{j\in\mathcal E}w_j\bigl(\mathcal O_j(\nu;K)-1\bigr)
\le
\sum_{j\notin\mathcal E}w_j\bigl(1-\mathcal O_j(\nu;K)\bigr).
\]
特别地，若 \(\mathcal A_w(\nu;K)\le1\) 且某个尺度满足 \(\mathcal O_{j_0}(\nu;K)=M>1\)，则必有
\[
w_{j_0}\le M^{-1}.
\]
因此，任何只报告加权平均残差的实验，都至多证明例外尺度的加权质量受控；它不能替代逐 active 尺度的 Frostman 账本。真正的有限分辨率稳定性必须报告 \(j_{\mathrm{br}}(\nu;K)\)，而不是只报告 \(\mathcal A_w\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
第一句直接来自定义：\(K\)-Frostman 账本通过等价于对每个 \(j,a\) 有 \(\nu_j(a)\le K\sigma_j(a)\)，这又等价于每个 \(\mathcal O_j(\nu;K)\le1\)。

记 \(O_j:=\mathcal O_j(\nu;K)\)。由于 \(\sum_jw_j=1\)，恒等式
\[
\mathcal A_w(\nu;K)-1=\sum_{j=0}^{J}w_j(O_j-1)
\]
成立。把右端按 \(O_j>1\) 与 \(O_j\le1\) 分开，得到
\[
\mathcal A_w(\nu;K)-1
=\sum_{j\in\mathcal E}w_j(O_j-1)
-\sum_{j\notin\mathcal E}w_j(1-O_j).
\]
平均判据通过即左端不正；Frostman 账本失败即 \(\mathcal E\ne\varnothing\)。二者合并正是所列平衡式。

若 \(O_{j_0}=M>1\) 且 \(\mathcal A_w\le1\)，则
\[
1\ge\mathcal A_w=\sum_jw_jO_j\ge w_{j_0}M,
\]
从而 \(w_{j_0}\le M^{-1}\)。这说明平均正则性允许高过载尺度存在的唯一方式，是该尺度在平均账本中的权重足够小，或由其它尺度的低残差提供抵消。因此它只刻画例外尺度集合的加权隐藏，而不构成逐尺度 Frostman 稳定证书。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

% --- Distillation writeback ---
\begin{proposition}[有限样本 Frostman 首次破裂证书]\label{distill:bourgain-frostman_stability_thresholds-finite-sample-first-break-certificate}
沿用定义 \ref{def:source-and-fold-output} 与定义 \ref{distill:bourgain-frostman_stability_thresholds-fold-aware-frostman-ledger}。令真实折叠输出分布为 \(\nu\in\Delta(X_m)\)，经验直方图为 \(\hat\pi_{m,N}\)，并置
\[
\hat\pi_{j,N}:=(\rho^{\mathrm{st}}_{m,h_j})_\#\hat\pi_{m,N},
\qquad
\nu_j:=(\rho^{\mathrm{st}}_{m,h_j})_\#\nu.
\]
固定 \(K\ge1\)。设给定一组非负误差半径 \(r_j(a)\) ，并且在某个已认证事件 \(\mathcal G_N\) 上同时满足
\[
\abs{\hat\pi_{j,N}(a)-\nu_j(a)}
\le r_j(a)
\qquad(0\le j\le J,\ a\in X_{h_j}).
\]
定义经验可证首次破裂尺度
\[
\widehat j_{\mathrm{br}}
:=
\min\{j:\exists a\in X_{h_j}\text{ such that }
\hat\pi_{j,N}(a)-r_j(a)>K\sigma_j(a)\},
\]
若集合为空则记为 \(\infty\)。则在 \(\mathcal G_N\) 上成立：
\begin{enumerate}
\item 若 \(\widehat j_{\mathrm{br}}<\infty\)，则真实 Frostman 账本在尺度 \(h_{\widehat j_{\mathrm{br}}}\) 失败；相应的 \(a\) 是一份确定性稳定柱过载证书。
\item 若真实首次破裂尺度 \(j_\ast=j_{\mathrm{br}}(\nu;K)<\infty\)，且存在 \(a_\ast\in X_{h_{j_\ast}}\) 满足
\[
\nu_{j_\ast}(a_\ast)>K\sigma_{j_\ast}(a_\ast)+2r_{j_\ast}(a_\ast),
\]
则 \(\widehat j_{\mathrm{br}}=j_\ast\)。
\item 若对所有 \(j,a\) 都有
\[
\nu_j(a)\le K\sigma_j(a)-r_j(a),
\]
则 \(\widehat j_{\mathrm{br}}=\infty\)。
\end{enumerate}
因此，有限样本实验的稳定性报告应输出 \(\widehat j_{\mathrm{br}}\) 及其稳定柱见证，而不是只输出终端层 TV/KL 偏差或跨尺度平均残差。
\end{proposition}
\begin{proof}
在事件 \(\mathcal G_N\) 上，若 \(\widehat j_{\mathrm{br}}<\infty\)，则存在 \(a\in X_{h_{\widehat j_{\mathrm{br}}}}\) 使
\[
\hat\pi_{\widehat j_{\mathrm{br}},N}(a)-r_{\widehat j_{\mathrm{br}}}(a)>K\sigma_{\widehat j_{\mathrm{br}}}(a).
\]
又由误差半径的定义，
\[
\nu_{\widehat j_{\mathrm{br}}}(a)\ge
\hat\pi_{\widehat j_{\mathrm{br}},N}(a)-r_{\widehat j_{\mathrm{br}}}(a),
\]
故
\[
\nu_{\widehat j_{\mathrm{br}}}(a)>K\sigma_{\widehat j_{\mathrm{br}}}(a),
\]
真实账本在该尺度失败。这证明第一项。

设真实首次破裂尺度为 \(j_\ast<\infty\)，且存在所述有间隔见证 \(a_\ast\)。由 \(\mathcal G_N\)，
\[
\hat\pi_{j_\ast,N}(a_\ast)\ge
\nu_{j_\ast}(a_\ast)-r_{j_\ast}(a_\ast)
>K\sigma_{j_\ast}(a_\ast)+r_{j_\ast}(a_\ast).
\]
于是
\[
\hat\pi_{j_\ast,N}(a_\ast)-r_{j_\ast}(a_\ast)>K\sigma_{j_\ast}(a_\ast),
\]
故 \(\widehat j_{\mathrm{br}}\le j_\ast\)。另一方面，若 \(\widehat j_{\mathrm{br}}<j_\ast\)，由第一项可知真实账本在更粗尺度已经失败，这与 \(j_\ast\) 的首次性矛盾。因此 \(\widehat j_{\mathrm{br}}=j_\ast\)。

最后，若对所有 \(j,a\) 有 \(\nu_j(a)\le K\sigma_j(a)-r_j(a)\)，则在 \(\mathcal G_N\) 上
\[
\hat\pi_{j,N}(a)\le \nu_j(a)+r_j(a)\le K\sigma_j(a),
\]
从而不可能出现
\[
\hat\pi_{j,N}(a)-r_j(a)>K\sigma_j(a).
\]
故经验可证首次破裂尺度为空，即 \(\widehat j_{\mathrm{br}}=\infty\)。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

若 $S$ 平稳且遍历，则对任意固定 $m$ 与任意 $u\in X_m$ 有
\[
\hat{\pi}_{m,N}(u)\ \xrightarrow[N\to\infty]{}\ \pi_m^{\mathrm{fold}}(u)
\quad\text{几乎处处}
\]
（\cite{WaltersErgodicTheory}）。

设 $S_t$ 为 i.i.d. 伯努利源。对重叠窗口的折叠直方图，其有效样本量降为 $N_{\min}=\lfloor N/m\rfloor$，并可由 \cite{WeissmanEtAl2003L1Empirical} 的 TV 置信半径给出显式指数型证书：
\[
\varepsilon_{\mathrm{TV}}(N_{\min},|X_m|;\delta)=\frac12\sqrt{\frac{2}{N_{\min}}\Bigl(|X_m|\log 2+\log(1/\delta)\Bigr)}.
\]

\begin{remark}[与 IID 块采样实验的关系]\label{rem:iid-overlap-vs-blocks}
第 \ref{sec:experiments} 节的 IID 基线实验采用独立 $m$-块采样（有效样本量为 $N$）；沿时间滑窗采样时有效样本量为 $N_{\min}=\lfloor N/m\rfloor$。
\end{remark}

\input{subsec__statistical-stability-finite-resolution-congruence-obstructions}
