\subsection{有限分辨率同余刚性与筛分障碍}\label{subsec:stat-stability-finite-resolution-congruence-obstructions}

本小节把判别层再推进一步，说明为什么某些偏差不能被简单归入采样噪声，而必须被理解为结构性障碍。经验分布迟迟不靠近理论基线，并不总意味着模型失败；更常见的情形是当前窗口仍受某种同余刚性、筛分障碍或分辨率锁定约束。因而，有限分辨率不仅是误差来源，也是结构本身的边界条件。

在判别上需要明确区分两类现象。第一类是纯样本波动：随着样本预算 \(N\) 增大，其偏差按可预期速率衰减。第二类是结构性残留：即使 \(N\) 已经很大，只要分辨率 \(m\) 仍低于某个门槛，偏差就会持续存在，因为底层仍被模约束、语法禁阻或覆盖残差锁住。本小节的同余刚性与筛分障碍，正是用于识别这种不能过早乐观的结构性残差：稳定概念值得信赖，不只因为偏差小，更因为已经排除了偏差被有限分辨率障碍暂时伪装的可能。

\begin{proposition}[稳定谓词的余类化与周期系数]\label{prop:stable-predicate-residue-classification}
固定 \(m\ge 1\)，令 \(M:=F_{m+2}\)。
对任意谓词 \(P\subseteq X_m\)，定义其余类像
\[
R_P\ :=\ \{\,v_m(x)\bmod M:\ x\in P\,\}\ \subseteq\ \ZZ/M\ZZ,
\]
并定义周期系数
\[
a_P(n)\ :=\ \ind_{\{n\bmod M\in R_P\}}\qquad(n\ge 1).
\]
则对任意 \(\omega\in\Omega_m\) 有
\[
\ind_{\{\Fold_m(\omega)\in P\}}\ =\ a_P\!\bigl(N(\omega)\bigr),
\]
从而 \(a_P\) 为周期 \(M\) 的算术函数。
\leanverified{paper\_stable\_predicate\_residue\_classification\_seeds}
\leanverified{paper\_stable\_predicate\_residue\_classification\_package}
\leanverified{paper\_stable\_predicate\_residue\_classification}
\end{proposition}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-mod-rigidity-periodic-predicates} 的因子化 \(\Fold_m=s_m\circ r_m\)，取 \(R_P:=s_m^{-1}(P)\) 即得
\(
\Fold_m(\omega)\in P\iff r_m(\omega)\in R_P
\)，
而 \(r_m(\omega)=N(\omega)\bmod M\)。
将其写成指示函数即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[周期 Dirichlet 级数的 Hurwitz \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 分解]\label{thm:periodic-dirichlet-series-hurwitz-decomposition}
在命题 \ref{prop:stable-predicate-residue-classification} 的记号下，对 \(\Re(s)>1\) 定义 Dirichlet 级数
\[
D_P(s)\ :=\ \sum_{n\ge 1}\frac{a_P(n)}{n^s}.
\]
则成立显式分解
\[
D_P(s)\ =\ M^{-s}\sum_{r=1}^{M} a_P(r)\,\zeta\!\left(s,\frac{r}{M}\right),
\]
其中 \(\zeta(s,\alpha)\) 为 Hurwitz \(\zeta\) 函数（\(\alpha\in(0,1]\)）。
因此 \(D_P\) 的解析延拓与奇点结构由有限个 Hurwitz \(\zeta\) 的线性组合完全决定（参见 \cite{Apostol1976,Titchmarsh1986RiemannZeta}）。
\leanverified{paper\_periodic\_dirichlet\_series\_hurwitz\_decomposition}
\end{theorem}

\begin{proof}
由周期性分解 \(n=Mk+r\)（其中 \(k\ge 0\)，\(1\le r\le M\)），得到
\[
\sum_{n\ge 1}\frac{a_P(n)}{n^s}
=\sum_{r=1}^{M}a_P(r)\sum_{k\ge 0}\frac{1}{(Mk+r)^s}
=M^{-s}\sum_{r=1}^{M}a_P(r)\sum_{k\ge 0}\frac{1}{\left(k+\frac{r}{M}\right)^s}.
\]
内层和即为 \(\zeta(s,r/M)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[Euler 积阻断的结构性原因]\label{rem:euler-product-obstruction-periodic-indicator}
若 \(D_P(s)\) 在 \(\Re(s)>1\) 上具有收敛的 Euler 积表示，则其系数 \(a_P(n)\) 必为（至少）乘法函数。
对一般余类指示函数 \(a_P(n)=\ind_{\{n\bmod M\in R_P\}}\)，该乘法性通常不成立，因此不会出现“跨所有素数的”Euler 积结构；只有在极少数退化情形（例如 \(a_P\equiv 0\)、\(a_P\equiv 1\)，或 \(a_P(n)=\ind_{\{\gcd(n,M)=1\}}\) 这类由主特征诱导的情形）才可能出现有限因子修正的 Euler 积。
\end{remark}

\begin{theorem}[固定分辨率余类筛的素数精确率退化]\label{thm:fixed-resolution-prime-sieve-precision-to-zero}
固定 \(m\ge 1\)，令 \(M:=F_{m+2}\)，并取任意 \(P\subseteq X_m\)。
令 \(R_P\subseteq\ZZ/M\ZZ\) 与 \(a_P\) 如命题 \ref{prop:stable-predicate-residue-classification}。
定义接受集合
\[
S_P\ :=\ \{n\in\NN:\ a_P(n)=1\}.
\]
若 \(R_P\) 含至少一个与 \(M\) 互素的余类，则对经验精确率
\[
\mathrm{Prec}_P(X)\ :=\ \frac{\#\{p\le X:\ p\ \text{为素数且}\ p\in S_P\}}{\#\{n\le X:\ n\in S_P\}}
\]
成立渐近上界
\[
\mathrm{Prec}_P(X)\ \le\ \frac{M}{\varphi(M)}\cdot \frac{1+o(1)}{\log X}\qquad(X\to\infty),
\]
从而 \(\mathrm{Prec}_P(X)\to 0\)。
\leanverified{paper\_fixed\_resolution\_prime\_sieve\_precision\_to\_zero}
\end{theorem}

% --- Distillation writeback ---
\begin{theorem}[有限测试秩缺陷的稀疏余类盲点]\label{distill:gromov-random_sparse_obstruction_families-stat-stability-sparse-residue-rank-blindspot}
固定 \(m\ge 1\)，令 \(M:=F_{m+2}\)，并令 \(\mathcal T\subset\mathcal P(X_m)\) 为一族有限分辨率测试谓词。把每个谓词视为 \(X_m\) 上的指示函数，并定义测试线性包络
\[
\mathscr V_m(\mathcal T)
:=\Span_{\RR}\Bigl(\ind_{X_m},\{\ind_T:T\in\mathcal T\}\Bigr)
\subseteq \RR^{X_m},
\]
以及测试秩缺陷
\[
\mathrm{def}_m(\mathcal T):=\card{X_m}-\dim_{\RR}\mathscr V_m(\mathcal T).
\]
对任意 \(B\subseteq X_m\)，记
\[
R_B:=\{v_m(x)\bmod M:x\in B\}\subseteq\ZZ/M\ZZ,
\qquad
S_B:=\{n\in\NN:n\bmod M\in R_B\}.
\]
则以下断言成立。
\begin{enumerate}
  \item 对固定的 \(B\subseteq X_m\)，下列二者等价：
  \[
  \text{任意 }\mu,\nu\in\Delta(X_m)\text{ 若满足 }\mu(T)=\nu(T)\ (T\in\mathcal T),\text{ 则 }\mu(B)=\nu(B),
  \]
  与
  \[
  \ind_B\in\mathscr V_m(\mathcal T).
  \]
  \item 若 \(\ind_B\notin\mathscr V_m(\mathcal T)\)，则存在有理概率测度 \(\mu_+,\mu_-\in\Delta(X_m)\) 使得
  \[
  \mu_+(T)=\mu_-(T)\qquad(T\in\mathcal T),
  \]
  但
  \[
  \mu_+(B)\ne\mu_-(B).
  \]
  因而存在某个 \(N\in\NN\) 与整数多重度 \(a_x^\pm\in\NN\)（\(x\in X_m\)）满足 \(\sum_xa_x^+=\sum_xa_x^-=N\)，并且
  \[
  \sum_{x\in T}a_x^+=\sum_{x\in T}a_x^-\qquad(T\in\mathcal T),
  \]
  但
  \[
  \sum_{x\in B}a_x^+\ne\sum_{x\in B}a_x^-.
  \]
  \item 若 \(\mathrm{def}_m(\mathcal T)>0\)，则存在一个单点谓词 \(B=\{x\}\subseteq X_m\) 满足上一项。因此，任何声称对所有非空 \(s\)-稀疏余类残差 \(B\subseteq X_m\)、\(\card B\le s\) 均稳定的有限测试协议（其中 \(s\ge1\)）都必须满足
  \[
  \mathscr V_m(\mathcal T)=\RR^{X_m},
  \qquad\text{等价地}\qquad
  \mathrm{def}_m(\mathcal T)=0.
  \]
\end{enumerate}
这里的 \(S_B\) 正是由同余筛 \(R_B\) 诱导的有限分辨率接受集合；故上述整数多重度见证给出的是同一 \(X_m\) 层内局部合法、但被当前测试族完全遮蔽的稀疏余类残差。
\end{theorem}

% --- Distillation writeback ---
\begin{proposition}[辅助重叠审计的有限秩界与测试缺陷分离]\label{distill:cech_cohomology-finite_nerve_obstruction_bounds-stat-auxiliary-overlap-audit-rank-split}
固定分辨率 \(m\) 与有限测试族 \(\mathcal T\subset\mathcal P(X_m)\)，并令
\[
\mathscr V_m(\mathcal T)
:=\Span_{\RR}\bigl(\ind_{X_m},\{\ind_T:T\in\mathcal T\}\bigr)
\subseteq \RR^{X_m}.
\]
所谓该有限分辨率测试的一个辅助 \v Cech 重叠审计接口，是指额外给定有限 nerve \(\mathcal N\)、系数空间 \(A=(\FF_p)^d\)、次数 \(q\ge1\)、一族已登记残差谓词 \(\mathcal B_{\rm aux}\subseteq\mathcal P(X_m)\)，以及映射
\[
\Theta:\mathcal B_{\rm aux}\longrightarrow Z^q(\mathcal N;A).
\]
这里 \(\Theta\) 只是协议登记的辅助 overlap ledger，不被假定为所有有限分辨率测试谓词的内在不变量。定义辅助 holonomy 子空间
\[
\mathsf H_{\rm aux}:=\Span_{\FF_p}\{[\Theta(B)]:B\in\mathcal B_{\rm aux}\}
\subseteq \check H^q(\mathcal N;A).
\]
则
\[
\dim_{\FF_p}\mathsf H_{\rm aux}\le d\,\dim_{\FF_p}\check H^q(\mathcal N;\FF_p).
\]
特别地，若 \(\check H^q(\mathcal N;A)=0\)，则任何由 \(\ind_B\notin\mathscr V_m(\mathcal T)\) 导致的有限测试盲点，不能在该辅助接口内被归因于非平凡 \v Cech holonomy。
\end{proposition}

% --- Distillation writeback ---
\begin{theorem}[跨分辨率谓词的下降判别与分裂纤维见证]\label{distill:cech_cohomology-refinement_stability_separation-stat-cross-resolution-predicate-descent}
设 \(m'\ge m\ge1\)，并给定 fold-aware 稳定限制映射
\[
\rho:X_{m'}\longrightarrow X_m.
\]
对任意谓词 \(B'\subseteq X_{m'}\)，以下条件等价：
\begin{enumerate}
  \item \(B'\) 是深度 \(m\) 谓词的拉回，即存在 \(B\subseteq X_m\) 使
  \[
  B'=\rho^{-1}(B).
  \]
  \item \(B'\) 在 \(\rho\)-纤维上不分裂：对每个 \(y\in X_m\)，纤维 \(\rho^{-1}(y)\) 要么包含于 \(B'\)，要么与 \(B'\) 不交。
  \item 对任意 \(\mu,
u\in\Delta(X_{m'})\)，若 \(\rho_\#\mu=\rho_\#\nu\)，则
  \[
  \mu(B')=\nu(B').
  \]
\end{enumerate}
若这些条件失败，则存在 \(x,x'\in X_{m'}\) 使
\[
\rho(x)=\rho(x'),\qquad \ind_{B'}(x)\ne\ind_{B'}(x').
\]
于是 \(\delta_x\) 与 \(\delta_{x'}\) 在深度 \(m\) 的全部余类谓词、全部粗层测试以及任意 \(X_m\)-可测统计上完全不可分，但它们在 \(B'\) 上取值不同。该见证证明的是跨分辨率下降失败；除非另有细化相容证书，它不得被解释为深度 \(m\) 的结构性筛分刚性。
\end{theorem}
\begin{proof}
若 \(B'=\rho^{-1}(B)\)，则每条 \(\rho\)-纤维显然要么整个落在 \(B'\) 中，要么整个落在其补集中，故第一项推出第二项。

若第二项成立，令
\[
B:=\{\,y\in X_m:\rho^{-1}(y)\subseteq B'\,\}.
\]
由纤维不分裂性，对任意 \(x\in X_{m'}\)，有
\[
x\in B'\quad\Longleftrightarrow\quad \rho(x)
\in B,
\]
从而 \(B'=\rho^{-1}(B)\)。故第二项推出第一项。

第一项推出第三项：若 \(B'=\rho^{-1}(B)\)，则
\[
\mu(B')=\rho_\#\mu(B).
\]
因此 \(\rho_\#\mu=\rho_\#\nu\) 时必有 \(\mu(B')=\nu(B')\)。

第三项推出第二项用反证。若某条纤维分裂，则存在 \(x,x'\in X_{m'}\) 满足
\(\rho(x)=\rho(x')\)、\(x\in B'\)、\(x'\notin B'\)。取点质量
\(\mu=\delta_x\)、\(\nu=\delta_{x'}\)。二者推前同为 \(\delta_{\rho(x)}\)，但
\(\mu(B')=1\)、\(\nu(B')=0\)，与第三项矛盾。

失败情形的两点见证已在上段构造。由于任意深度 \(m\) 的测试谓词 \(T\subseteq X_m\) 都满足
\[
\delta_x(\rho^{-1}(T))=\delta_{x'}(\rho^{-1}(T)),
\]
这两个样本对所有粗层统计完全相同。它们只在未能下降的细层谓词 \(B'\) 上分离。因此该分离是有限分辨率 artifact 或需要额外细化账本的 residual，而不是粗层协议已经证明的稳定筛分结论。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
第一部分完全是有限上同调的线性代数。由于
\[
C^\bullet(\mathcal N;A)\cong C^\bullet(\mathcal N;\FF_p)\otimes_{\FF_p}A,
\]
有
\[
\check H^q(\mathcal N;A)\cong \check H^q(\mathcal N;\FF_p)\otimes_{\FF_p}A.
\]
故
\[
\dim_{\FF_p}\check H^q(\mathcal N;A)=d\,\dim_{\FF_p}\check H^q(\mathcal N;\FF_p).
\]
而 \(\mathsf H_{\rm aux}\) 是该有限维空间的子空间，维数界随即成立。

现在假设 \(\check H^q(\mathcal N;A)=0\)，并取 \(B\subseteq X_m\) 满足 \(\ind_B\notin\mathscr V_m(\mathcal T)\)。令
\[
L:\RR^{X_m}\longrightarrow \RR^{\{\ast\}\sqcup\mathcal T},\qquad
L\sigma:=\left(\sum_{x\in X_m}\sigma(x),\left(\sum_{x\in T}\sigma(x)\right)_{T\in\mathcal T}\right).
\]
则 \(L\) 的行空间正是 \(\mathscr V_m(\mathcal T)\)。由行空间与核的正交关系，存在 \(\sigma\in\ker L\) 使
\[
\sum_{x\in B}\sigma(x)\ne0.
\]
因 \(L\) 的矩阵系数为整数，可取这样的 \(\sigma\) 为有理向量。令 \(u\) 为 \(X_m\) 上的均匀概率测度，并取足够小的正有理数 \(\varepsilon\)，使
\[
\mu_\pm:=u\pm\varepsilon\sigma
\]
仍为概率测度。于是 \(\mu_+\) 与 \(\mu_-\) 在总质量及所有 \(T\in\mathcal T\) 上取值相同，但在 \(B\) 上取值不同。这说明 \(B\) 的不可判定性已经由有限测试秩缺陷给出。

另一方面，由 \(\check H^q(\mathcal N;A)=0\)，若 \(B\in\mathcal B_{\rm aux}\)，则 \([\Theta(B)]=0\)；若 \(B\notin\mathcal B_{\rm aux}\)，该辅助接口根本没有为 \(B\) 登记 \v Cech 类。因此在两种情况下，该盲点都不能由当前辅助 overlap ledger 中的非零 \v Cech holonomy 类解释。它只能作为有限测试线性包络缺陷、采样预算缺口、Frostman 型非集中失败，或未登记外部接口的信息记录。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
将概率测度写成 \(X_m\) 上的向量，并令
\[
A:\RR^{X_m}\longrightarrow \RR^{\{\ast\}\sqcup\mathcal T},
\qquad
A\sigma:=\left(\sum_{x\in X_m}\sigma(x),\ \left(\sum_{x\in T}\sigma(x)\right)_{T\in\mathcal T}\right).
\]
则 \(A\) 的行空间正是 \(\mathscr V_m(\mathcal T)\)。

先证明第一项。若 \(\ind_B\in\mathscr V_m(\mathcal T)\)，则存在实数 \(c_0\) 与有限多个 \(c_T\) 使
\[
\ind_B=c_0\ind_{X_m}+\sum_{T\in\mathcal T}c_T\ind_T.
\]
任意 \(\mu,\nu\in\Delta(X_m)\) 若在所有 \(T\in\mathcal T\) 上取同值，则由于 \(\mu(X_m)=\nu(X_m)=1\)，立刻得到 \(\mu(B)=\nu(B)\)。

反过来，设 \(\ind_B\notin\mathscr V_m(\mathcal T)\)。由有限维线性代数中行空间与核的正交关系，存在 \(\sigma\in\ker A\) 使
\[
\langle \ind_B,\sigma\rangle\ne0.
\]
因为 \(A\) 的矩阵元素均为整数，\(\ker A\) 有有理基；若上述不等式对某个实向量成立，则也可取满足同一不等式的有理向量 \(\sigma\in\ker A\cap\QQ^{X_m}\)。于是
\[
\sum_{x\in X_m}\sigma(x)=0,
\qquad
\sum_{x\in T}\sigma(x)=0\quad(T\in\mathcal T),
\qquad
\sum_{x\in B}\sigma(x)\ne0.
\]
取 \(u\) 为 \(X_m\) 上的均匀概率测度。选择足够小的正有理数 \(\varepsilon\)，使
\[
\mu_\pm:=u\pm\varepsilon\sigma
\]
仍为非负向量。由 \(\sum_x\sigma(x)=0\)，二者均为概率测度；由 \(\sigma\in\ker A\)，二者在全部 \(T\in\mathcal T\) 上取同值；而由 \(\sum_{x\in B}\sigma(x)\ne0\)，二者在 \(B\) 上取值不同。这同时证明了第一项的逆否命题与第二项中的有理概率测度存在性。

由于 \(\mu_+\) 与 \(\mu_-\) 均为有理概率测度，可取共同分母 \(N\) 使
\[
a_x^\pm:=N\mu_\pm(x)\in\NN\qquad(x\in X_m).
\]
于是 \(\sum_xa_x^\pm=N\)，并且对每个 \(T\in\mathcal T\)，
\[
\sum_{x\in T}a_x^+-\sum_{x\in T}a_x^-
=N\bigl(\mu_+(T)-\mu_-(T)\bigr)=0,
\]
而
\[
\sum_{x\in B}a_x^+-\sum_{x\in B}a_x^-
=N\bigl(\mu_+(B)-\mu_-(B)\bigr)\ne0.
\]
这给出整数多重度形式的有限样本见证。

最后，若 \(\mathrm{def}_m(\mathcal T)>0\)，则 \(\mathscr V_m(\mathcal T)\ne\RR^{X_m}\)。若所有单点指示函数 \(\ind_{\{x\}}\) 都属于 \(\mathscr V_m(\mathcal T)\)，它们将张成整个 \(\RR^{X_m}\)，矛盾。因此存在 \(x\in X_m\) 使 \(\ind_{\{x\}}\notin\mathscr V_m(\mathcal T)\)，应用第二项即得单点稀疏见证。

若某协议要对所有非空 \(s\)-稀疏 \(B\) 稳定且 \(s\ge1\)，则特别必须对所有单点 \(B=\{x\}\) 稳定。由第一项，每个 \(\ind_{\{x\}}\) 都必须属于 \(\mathscr V_m(\mathcal T)\)，故 \(\mathscr V_m(\mathcal T)=\RR^{X_m}\)，即 \(\mathrm{def}_m(\mathcal T)=0\)。反向蕴含显然成立，因为若测试线性包络已为整个函数空间，则任意谓词指示函数均在其中。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
记 \(U_M:=\{a\in\ZZ/M\ZZ:\gcd(a,M)=1\}\)。
由算术级数中的素数定理（参见 \cite{Titchmarsh1986RiemannZeta}），对每个 \(a\in R_P\cap U_M\) 有
\[
\#\{p\le X:\ p\equiv a\ (\mathrm{mod}\ M)\}
=\frac{1+o(1)}{\varphi(M)}\frac{X}{\log X}.
\]
求和得
\[
\#\{p\le X:\ p\in S_P\}
=\frac{\card{R_P\cap U_M}}{\varphi(M)}\frac{1+o(1)}{\log X}\,X.
\]
另一方面，余类计数给出
\[
\#\{n\le X:\ n\in S_P\}=\frac{\card{R_P}}{M}X+O(1).
\]
相除得到
\[
\mathrm{Prec}_P(X)
=\frac{\card{R_P\cap U_M}}{\card{R_P}}\cdot\frac{M}{\varphi(M)}\cdot\frac{1+o(1)}{\log X}
\ \le\ \frac{M}{\varphi(M)}\cdot\frac{1+o(1)}{\log X},
\]
从而趋于 \(0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[素数集合的有限分辨率 lift--obstruction]\label{conj:prime-lift-obstruction-finite-resolution}
对每个 \(m\ge 1\)，令 \(\mathcal B_m\subseteq\mathcal P(\NN)\) 为由模 \(F_{m+2}\) 的余类集合生成的布尔代数（等价地，由所有 \(S_P\) 生成，其中 \(P\subseteq X_m\) 任意）。
记 \(\mathcal B_\infty:=\bigcup_{m\ge 1}\mathcal B_m\)。
猜想不存在一族集合 \(A_m\in\mathcal B_m\) 使得其在自然投影意义下相容，并且其指示函数在任意固定 \(s>1\) 的 Dirichlet 拓扑中逼近素数指示函数 \(\ind_{\PP}\)。
\end{conjecture}

以上结果表明，本节给出的稳定性判别并不止于“偏差是否变小”，还要求明确区分哪些偏差会随着样本增长自然消退，哪些偏差来自固定分辨率下无法绕开的结构性筛分障碍。至此，判别层已经把前文的生成链压回为一组可承认条件；下一节将把这些条件进一步编译为可运行、可核对、可复现的实验协议。
