\section{高维切投影与 \texorpdfstring{$(e,\pi,\varphi)$}{(e, pi, varphi)} 的统一出现：纯数学表述}\label{sec:high-dimensional-cut-project}

本节仅作为背景引用点：cut-and-project/model set 框架为“代数无理方向/膨胀因子”提供标准几何语境（从而 \(\varphi\) 自然出现），紧阿贝尔群角色的指数归一化给出 \((e,\pi)\) 的不可约出现；标准构造与证明见 \cite{BaakeGrimmAperiodicOrder1,MeyerAlgebraicNumbers,QueffelecSubstitution}。

\subsection{六维二十面体原型：\texorpdfstring{$d=6$}{d=6} 的 \texorpdfstring{$\ZZ^6$}{Z6} 母体与黄金取向}\label{subsec:icosahedral-6d-model-set}
本小节仅作名词定位：以 \(\ZZ^6\) 为母体并取 \(3{+}3\) 分解的 icosahedral cut-and-project 原型是文献中的标准背景；本文不依赖其具体几何实现，仅在接口层使用“六通道可加势的均值凸体/压力几何读出”与该口径同型（见 \S\ref{subsec:pom-potential-convex-geometry}；并参见 \cite{BaakeGrimmAperiodicOrder1,MeyerAlgebraicNumbers,QueffelecSubstitution}）。

\begin{corollary}[窗口指标把子集和改写为环境全集上的条件和]\label{cor:high-dimensional-cut-project-indicator-sum-rewrite}
设 \(n\ge 1\)，\(f:\{1,\dots,n\}\to\RR\)，且 \(S\subseteq\{1,\dots,n\}\)。
则
\[
\sum_{i\in S} f(i)
=
\sum_{i=1}^{n}
\begin{cases}
f(i), & i\in S,\\
0, & i\notin S.
\end{cases}
\]
换言之，在有限 window 的 cut-and-project 读出中，“先限制到 window 再求和”与“先在 ambient lattice 上做指标加权求和”完全等价。
\leanverified{paper\_high\_dimensional\_cut\_project\_indicator\_sum\_rewrite\_seeds}
\leanverified{paper\_high\_dimensional\_cut\_project\_indicator\_sum\_rewrite\_package}
\leanverified{paper\_high\_dimensional\_cut\_project\_indicator\_sum\_rewrite}
\end{corollary}

% --- Distillation writeback ---
\begin{proposition}[有限窗口投影的剩余纤维质量账本]\label{distill:gromov-dimension_waist_projection_families-highdim-finite-window-residual-fibre-ledger}
设 \(E\) 为有限 cut-and-project 窗口中的有限地址族，\(q:E\to Y\) 为已登记的有限投影读出，并给定非负权重 \(a:E\to\RR_{\ge0}\)。记
\[
E_y:=E\cap q^{-1}(y),\qquad A:=\{x\in E:a(x)>0\}.
\]
对任意截面 \(s:q(E)\to E\) 满足 \(q(s(y))=y\)，定义投影代表质量与剩余纤维质量
\[
V_s(a):=\sum_{y\in q(E)}a(s(y)),\qquad
R_s(a):=\sum_{x\in E\setminus s(q(E))}a(x).
\]
则
\[
\sum_{x\in E}a(x)=V_s(a)+R_s(a),
\]
且在所有截面中可消去的最大代表质量与不可消去的最小剩余质量分别为
\[
\sup_s V_s(a)=\sum_{y\in q(E)}\max_{x\in E_y}a(x),
\]
\[
\inf_s R_s(a)=\sum_{y\in q(E)}\left(\sum_{x\in E_y}a(x)-\max_{x\in E_y}a(x)\right).
\]
若存在 \(\beta>0\) 使 \(a(x)\ge\beta\) 对所有 \(x\in A\) 成立，则
\[
\inf_s R_s(a)\ge
\beta\sum_{y\in q(A)}\bigl(|A\cap E_y|-1\bigr)
=\beta\bigl(|A|-|q(A)|\bigr).
\]
特别地，当投影在 active window 上非单射时，任何只在每个可见投影纤维中保留一个代表的有限账本，都必须留下正的残余纤维质量；该结论只是有限窗口层面的 residual-fibre ledger 证书，不声称替代连续 waist 定理。
\end{proposition}
\begin{proof}
由于 \(E\) 是互不相交纤维 \(E_y\) 的并，直接有
\[
\sum_{x\in E}a(x)=\sum_{y\in q(E)}\sum_{x\in E_y}a(x).
\]
截面 \(s\) 在每个非空纤维 \(E_y\) 中选出唯一元素 \(s(y)\)。因此
\[
\sum_{x\in E_y}a(x)=a(s(y))+\sum_{x\in E_y\setminus\{s(y)\}}a(x),
\]
对 \(y\in q(E)\) 求和即得
\[
\sum_{x\in E}a(x)=V_s(a)+R_s(a).
\]
固定 \(y\) 后，截面在该纤维中能保留的最大质量显然为 \(\max_{x\in E_y}a(x)\)；不同纤维上的选择彼此独立，故对所有 \(y\) 求和得到 \(\sup_sV_s(a)\) 的公式。由总质量恒定，\(\inf_sR_s(a)=\sum_Ea-\sup_sV_s(a)\)，即得最小剩余质量公式。

若每个 active 原子质量至少为 \(\beta\)，则对每个 \(y\in q(A)\) 有
\[
\sum_{x\in E_y}a(x)-\max_{x\in E_y}a(x)
\ge \beta\bigl(|A\cap E_y|-1\bigr),
\]
因为除去纤维中一个最大权重原子后，仍至少剩下 \(|A\cap E_y|-1\) 个 active 原子。对 \(y\in q(A)\) 求和得到下界。若 \(|q(A)|<|A|\)，右端严格为正，故残余纤维质量不可由单代表投影账本消去。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
右端对 \(i\notin S\) 的项恒为 \(0\)，对 \(i\in S\) 的项恰等于 \(f(i)\)，故两边逐项相同。证毕。
\end{proof}
