由定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-autocov-closed} 的协方差闭式与有理生成函数，可把临界 \(p=\tfrac12\) 的 Jordan 修正压缩为一个“有限支撑、有限阶”的分布矩表示；
由此得到 Hankel 行列式的完全代数证书，从而把 Jordan 临界性转写为无需谱分解的有限维判别。

\begin{proposition}[协方差核的分布矩表示]\label{prop:fold-gauge-anomaly-covariance-distribution-moment}
在均匀基线（\(p=\tfrac12\)）下，令
\[
c_k:=\operatorname{Cov}(g_0,g_k)\qquad(k\ge 1),
\]
其中 \(g_t\) 为逐位失配指示（定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-autocov-closed}）。
则存在唯一的阶 \(1\) 分布 \(\nu\) 支撑于 \(\{\tfrac12,-\tfrac12\}\)，使得对所有 \(k\ge 1\) 成立
\[
c_k=\langle \nu, x^k\rangle.
\]
并且该分布具有显式表示
\[
\boxed{\;
\nu=\frac18\,\delta_{1/2}+\frac{7}{648}\,\delta_{-1/2}+\frac{1}{216}\,\delta'_{-1/2}\; } ,
\]
其中 \(\delta_a\) 为 Dirac 分布、\(\delta'_a\) 为其导数分布。
\leanverified{paper\_fold\_autocovariance\_seeds}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_covariance\_distribution\_moment}
\end{proposition}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-autocov-closed} 的闭式
\(
c_k=2^{-k}\bigl(\tfrac18+(-1)^k(\tfrac{7}{648}+\tfrac{k}{108})\bigr)
\)
可写为
\[
c_k=\frac18\Bigl(\frac12\Bigr)^k+\frac{7}{648}\Bigl(-\frac12\Bigr)^k+\frac{1}{108}k\Bigl(-\frac12\Bigr)^k.
\]
对分布作用有 \(\langle\delta_a,x^k\rangle=a^k\)，并且
\(
\langle \delta'_a,x^k\rangle=-k a^{k-1}
\)。
取 \(a=-\tfrac12\) 得
\[
\Bigl\langle \frac{1}{216}\delta'_{-1/2},x^k\Bigr\rangle
=-\frac{1}{216}k\Bigl(-\frac12\Bigr)^{k-1}
=\frac{1}{108}k\Bigl(-\frac12\Bigr)^k,
\]
从而上式等价于所示 \(\nu\) 的矩等式。
\par
唯一性来自生成函数的部分分式分解唯一性：定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-autocov-closed} 给出
\[
\sum_{k\ge 1}c_k z^k
=\frac{z}{16(1-z/2)}-\frac{7z}{1296(1+z/2)}-\frac{z}{216(1+z/2)^2},
\]
而基底 \((1-z/2)^{-1},(1+z/2)^{-1},(1+z/2)^{-2}\) 上的分解系数唯一，等价于
\(\bigl\{(1/2)^k,(-1/2)^k,k(-1/2)^k\bigr\}\) 的线性独立性。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[综合自相关时间的严格闭式]\label{prop:fold-gauge-anomaly-tau-int-closed}
在定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-autocov-closed} 的平稳口径下，令
\(
C_k:=\mathrm{Cov}(g_0,g_k)
\)（\(k\ge 0\)），并定义综合自相关时间
\[
\tau_{\mathrm{int}}
:=
1+\frac{2}{C_0}\sum_{k\ge 1}C_k.
\]
则成立严格恒等式
\[
\boxed{\;\tau_{\mathrm{int}}=\frac{59}{30}.\;}
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-autocov-closed}，有 \(C_0=\frac{20}{81}\)，并且对 \(k\ge 1\),
\[
C_k=\frac18\left(\frac12\right)^k+\left(\frac{7}{648}+\frac{k}{108}\right)\left(-\frac12\right)^k.
\]
逐项求和得
\[
\sum_{k\ge 1}\frac18\left(\frac12\right)^k=\frac18,
\qquad
\sum_{k\ge 1}\frac{7}{648}\left(-\frac12\right)^k=-\frac{7}{1944},
\]
并由恒等式 \(\sum_{k\ge 1}kr^k=\frac{r}{(1-r)^2}\)（\(|r|<1\)）取 \(r=-\frac12\) 得
\[
\sum_{k\ge 1}\frac{k}{108}\left(-\frac12\right)^k=-\frac{1}{486}.
\]
因此
\(
\sum_{k\ge 1}C_k=\frac{29}{243}
\)。
代入定义即得
\[
\tau_{\mathrm{int}}
=1+\frac{2}{20/81}\cdot\frac{29}{243}
=1+\frac{29}{30}
=\frac{59}{30}.
\]
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_tau\_int\_closed}

\begin{theorem}[显式 Hankel 证书与 Jordan 临界性判别]\label{thm:fold-gauge-anomaly-hankel-jordan-certificate}
在命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-covariance-distribution-moment} 的记号下，定义 Hankel 矩阵
\[
H^{(r)}:=\bigl(c_{i+j+1}\bigr)_{0\le i,j\le r-1}\qquad(r\ge 1).
\]
则成立
\[
\boxed{\ \det H^{(3)}=-\frac{1}{2985984}\neq 0,\qquad \det H^{(4)}=0\ },
\]
从而 \(\operatorname{rank}H^{(\infty)}=3\)。
此外，当 \(p\neq\tfrac12\) 时，协方差核为至多两指数项的线性组合（定理 \ref{thm:fold-bernoulli-p-full-autocovariance-jordan}），故 Hankel 秩不超过 \(2\)，从而所有 \(3\times 3\) Hankel 主子式必为零。
因此 \(\det H^{(3)}\) 给出一个完全代数的 Jordan 临界性判别证书。
\end{theorem}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-covariance-distribution-moment}，序列 \((c_k)_{k\ge 1}\) 为支撑于 \(\{\tfrac12,-\tfrac12\}\) 且在 \(-\tfrac12\) 处具有一阶合流的广义幂和序列；
其最小湮灭多项式为 \((\lambda-\tfrac12)(\lambda+\tfrac12)^2\)，从而 \((c_k)\) 满足三阶线性递推，推出一切 \(4\times 4\) Hankel 行列式恒为零，特别地 \(\det H^{(4)}=0\) 且 \(\operatorname{rank}H^{(\infty)}\le 3\)。
\par
另一方面，将 \(c_k\) 的显式公式代入 \(H^{(3)}\) 可直接计算得 \(\det H^{(3)}=-1/2985984\neq 0\)，故 \(\operatorname{rank}H^{(\infty)}\ge 3\)。
两侧合并得到 \(\operatorname{rank}H^{(\infty)}=3\)。
\par
当 \(p\neq\tfrac12\) 时，定理 \ref{thm:fold-bernoulli-p-full-autocovariance-jordan} 给出协方差为两条指数模态之和，从而 Hankel 秩不超过 \(2\)，一切 \(3\times 3\) Hankel 主子式为零。
因此在同一对象族中，\(\det H^{(3)}\neq 0\) 与 Jordan 临界性等价。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_gauge\_anomaly\_covariance\_hankel\_certificate\_audit.py}。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_hankel\_jordan\_certificate}

\endinput
