\paragraph{三重覆盖的对偶判别式与分歧几何}\label{par:fold-gauge-anomaly-trigonal-mu-ramification}
沿用结论 \ref{con:fold-gauge-anomaly-trigonal-structure} 的平面四次曲线 \(\mathcal C_F\subset\PP^2_{[\mu:u:w]}\)，并在仿射片 \(w=1\) 上以
\[
F(\mu,u)=\mu^4-\mu^3-(2u+1)\mu^2+(2u-u^3)\mu+2u=0
\]
记其仿射模型。
固定投影中心 \(P_\infty^{(0)}=[0:1:0]\)。
由穿过 \(P_\infty^{(0)}\) 的直线丛
\(
\{\mu=t w\}_{t\in\PP^1}
\)
在 \(\mathcal C_F\) 上截得线性系 \(|H-P_\infty^{(0)}|\)，并诱导次数 \(3\) 的态射
\[
\varphi_0:\mathcal C_F\to\PP^1_{\mu},
\qquad
(\mu,u)\longmapsto \mu
\quad(w=1\ \text{仿射片上}),
\]
其纤维由把 \(F(\mu,u)\) 视为关于 \(u\) 的三次方程所给出。

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$u$}{u}-判别式的完全分解：\texorpdfstring{$\mu$}{mu}-直线上的对偶分歧因子]\label{prop:fold-gauge-anomaly-trigonal-disc-u-factorization}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_trigonal\_disc\_u\_factorization}
将 \(F(\mu,u)\) 视为关于 \(u\) 的三次多项式，则其判别式在 \(\ZZ[\mu]\) 中分解为
\[
\boxed{\ \mathrm{Disc}_{u}\bigl(F(\mu,u)\bigr)
=-\mu(3\mu+2)(\mu^{2}-\mu-1)^{2}\,q_{4}(\mu)\ },
\]
其中
\[
q_{4}(\mu):=9\mu^{4}-6\mu^{3}+4\mu^{2}+8\mu-16\in\ZZ[\mu]
\]
为四次因子。
因此 \((\mu^{2}-\mu-1)\) 仅以纯平方因子出现，而其余不可约因子均为平方自由。
\end{proposition}
\begin{proof}
把 \(F(\mu,u)\) 写为关于 \(u\) 的三次式：
\[
F(\mu,u)=-\mu u^{3}+\bigl(-2\mu^{2}+2\mu+2\bigr)u+\bigl(\mu^{4}-\mu^{3}-\mu^{2}\bigr).
\]
其二次项系数为零；令 \(A(\mu):=\mu^{2}-\mu-1\)，则
\(
-2\mu^{2}+2\mu+2=-2A(\mu)
\)
且
\(
\mu^{4}-\mu^{3}-\mu^{2}=\mu^{2}A(\mu)
\)。
对一般三次 \(au^{3}+bu^{2}+cu+d\) 的判别式公式在 \(b=0\) 情形化简为
\(
\mathrm{Disc}=-4ac^{3}-27a^{2}d^{2}
\)。
代入 \(a=-\mu\)、\(c=-2A(\mu)\)、\(d=\mu^{2}A(\mu)\) 得
\[
\mathrm{Disc}_{u}(F)=-\mu A(\mu)^{2}\bigl(32A(\mu)+27\mu^{5}\bigr).
\]
直接恒等分解
\(
32A(\mu)+27\mu^{5}=(3\mu+2)q_{4}(\mu)
\)
即得所示完全分解。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[两条有理直线的切触构型与显式有理点]\label{prop:fold-gauge-anomaly-trigonal-rational-tangency}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_trigonal\_rational\_tangency}
\(\mathcal C_F\) 的仿射片 \(w=1\) 上包含如下 \(\QQ\)-有理点：
\[
(0,0),\quad \Bigl(-\frac23,\frac13\Bigr),\quad \Bigl(-\frac23,-\frac23\Bigr),\quad (-1,1),\quad (1,1),\quad (2,1).
\]
并且：
\begin{enumerate}
  \item 直线 \(u=1\) 与 \(\mathcal C_F\) 的交点分解满足
  \[
  F(\mu,1)=(\mu-2)(\mu-1)(\mu+1)^{2},
  \]
  因而 \(u=1\) 在点 \((\mu,u)=(-1,1)\) 处为切线（交重数为 \(2\)）。
  \item 直线 \(3\mu+2=0\)（即 \(\mu=-\tfrac23\)）与 \(\mathcal C_F\) 的交点分解满足
  \[
  F\Bigl(-\frac23,u\Bigr)=\frac{2}{81}\,(3u-1)^{2}(3u+2),
  \]
  因而 \(\mu=-\tfrac23\) 在点 \((-\tfrac23,\tfrac13)\) 处为切线，并给出额外有理交点 \((-\tfrac23,-\tfrac23)\)。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
逐一代入并在 \(\QQ[\mu]\) 或 \(\QQ[u]\) 中因式分解即可得到所示分解式，从而得到相应有理点。
切触陈述由：平面曲线与直线在某点交重数大于 \(1\) 当且仅当该直线为该点切线。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[投影 \texorpdfstring{$\varphi_0$}{phi0} 的分歧值全集与分歧指数]\label{thm:fold-gauge-anomaly-trigonal-ramification-mu}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_trigonal\_ramification\_mu}
令 \(\varphi_0:\mathcal C_F\to\PP^1_{\mu}\) 为上文由 \(P_\infty^{(0)}\) 投影诱导的次数 \(3\) 态射。
则其有限分歧值集合恰为
\[
\mu=0,\qquad \mu=-\frac23,\qquad \mu^{2}-\mu-1=0,\qquad q_{4}(\mu)=0,
\]
并且 \(\mu=\infty\) 不分歧。
其分歧指数分布如下：
\begin{itemize}
  \item 在 \(\mu^{2}-\mu-1=0\) 的两个分歧值上，\(\varphi_0\) 发生全分歧：纤维中唯一点为 \((\mu,u)=(\mu,0)\)，且分歧指数 \(e=3\)。
  \item 在 \(\mu=-\tfrac23\) 上存在唯一简单分歧点 \((-\tfrac23,\tfrac13)\)，其分歧指数 \(e=2\)。
  \item 在 \(q_4(\mu)=0\) 的四个根上，各存在且仅存在一个简单分歧点，分歧指数均为 \(e=2\)。
  \item 在 \(\mu=0\) 上，分歧点为无穷远点 \(P_\infty^{(0)}\)，且 \(e(P_\infty^{(0)})=2\)；同一纤维中另含仿射点 \((0,0)\) 为非分歧点。
\end{itemize}
\end{theorem}
\begin{proof}
对有限分歧值（除 \(\mu=0\) 外），在仿射片 \(w=1\) 上 \(\varphi_0\) 的纤维由三次方程 \(F(\mu,u)=0\) 给出；
因此 \(\varphi_0\) 在有限参数 \(\mu=\mu_0\neq 0\) 处分歧当且仅当 \(F(\mu_0,u)\) 在 \(u\) 上有重根，即当且仅当 \(\mathrm{Disc}_{u}(F)(\mu_0)=0\)。
由命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-trigonal-disc-u-factorization}，这等价于
\(
\mu_0\in\{-\tfrac23\}\cup\{\mu^{2}-\mu-1=0\}\cup\{q_4(\mu)=0\}
\)。
\par
当 \(\mu^{2}-\mu-1=0\) 时，\(F(\mu,u)=-\mu u^{3}\)，故纤维唯一且为三重根，分歧指数为 \(3\)。
当 \(\mu=-\tfrac23\) 时由命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-trigonal-rational-tangency} 得到 \(u=\tfrac13\) 为二重根，故出现唯一简单分歧点且 \(e=2\)。
当 \(q_4(\mu_0)=0\) 且 \(\mu_0\notin\{0,-\tfrac23\}\) 时，\(\mathrm{Disc}_{u}(F)\) 在 \(\mu=\mu_0\) 为一次零点，故 \(F(\mu_0,u)\) 恰含一个二重根与一个单根，从而纤维上恰有一处简单分歧点且 \(e=2\)。
\par
对 \(\mu=0\) 的分歧性需回到射影模型。
在仿射图 \(u=1\) 中取局部坐标 \(m=\mu/u\)、\(t=w/u\)；
将 \(F^{\mathrm{hom}}(\mu,u,w)=0\) 写成
\[
m^{4}-m^{3}t-2m^{2}t-m^{2}t^{2}-m+2mt^{2}+2t^{3}=0.
\]
在点 \(P_\infty^{(0)}\) 处 \((m,t)=(0,0)\)。
该局部方程的线性主项为 \(-m\)，故切线为 \(m=0\)，即 \(\mu=0\)。
并且沿切线 \(m=0\) 有方程化为 \(2t^{3}=0\)，从而切线与曲线在 \(P_\infty^{(0)}\) 处交重数为 \(3\)。
因此在由 \(|H-P_\infty^{(0)}|\) 给出的三重覆盖中，参数 \(\mu=0\) 的纤维包含点 \(P_\infty^{(0)}\) 以重数 \(2\) 出现，即 \(e(P_\infty^{(0)})=2\)。
另一方面，代入 \(\mu=0\) 于仿射方程得 \(2u=0\)，故另有仿射点 \((0,0)\) 且为单点。
\par
对 \(\mu=\infty\)，在图 \(u=1\) 上令基底局部坐标为 \(s=w/\mu=t/m\)（\(\mu\neq 0\) 的无穷远点皆满足此条件）。
在 \(t=0\)（即 \(w=0\)）时局部方程化为 \(m(m^{3}-1)=0\)，给出四个互异无穷远点，且对每一根 \(\partial_{m}(m^{4}-m)=4m^{3}-1\neq 0\)；
因此 \(w=0\) 与 \(\mathcal C_F\) 在上述点处均横截，故 \(s\) 在这些点处零阶为 \(1\)，\(\mu=\infty\) 上方不分歧。
\par
最后，由 \(g(\mathcal C_F)=3\) 与 \(\deg(\varphi_0)=3\) 的 Riemann--Hurwitz 公式知总分歧量为 \(10\)；
上面的分歧指数贡献为 \(2+2+6=10\)，故无其他分歧值。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[四次分歧因子 \texorpdfstring{$q_4$}{q4} 的伽罗瓦群与判别式]\label{prop:fold-gauge-anomaly-trigonal-q4-galois}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_trigonal\_q4\_galois}
令
\[
q_4(x)=9x^4-6x^3+4x^2+8x-16\in\ZZ[x].
\]
则 \(q_4\) 在 \(\QQ\) 上不可约，且其分裂域的伽罗瓦群同构于 \(S_4\)。
并且其判别式为
\[
\boxed{\ \mathrm{Disc}(q_4)=-2^{12}\cdot 3^{4}\cdot 1931\ },
\]
从而 \(\mathrm{Disc}(q_4)\) 非平方，且分裂域的唯一二次子域为 \(\QQ(\sqrt{-1931})\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
由于 \(\mathrm{Disc}(q_4)=-2^{12}\cdot 3^{4}\cdot 1931\)，故 \(13,17\nmid \mathrm{Disc}(q_4)\)，从而可用模素分解型读出 Frobenius 循环型。
在模 \(17\) 下有
\(
q_4(x)\equiv x^4+5x^3+8x^2-x+2
\pmod{17}
\)
且其在 \(\FF_{17}[x]\) 中不可约，从而 \(q_4\) 在 \(\QQ\) 上不可约。
又在模 \(13\) 下分解为
\[
q_4(x)\equiv (x+4)(x-3)(x^2-6x+4)\pmod{13},
\]
其分解型为 \((1,1,2)\)，对应于伽罗瓦群中存在换位。
不可约性给出传递性，而传递子群若同时含 \(4\)-循环与换位则必为 \(S_4\)，故 \(\mathrm{Gal}(q_4/\QQ)\cong S_4\)。
判别式由一元判别式公式直接计算并在 \(\ZZ\) 中分解得到，且其平方自由部分为 \(-1931\)，从而唯一二次子域为 \(\QQ(\sqrt{-1931})\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[三重覆盖的 \texorpdfstring{$S_3$}{S3} 伽罗瓦闭包：二次--三次可解塔与亏格]\label{thm:fold-gauge-anomaly-trigonal-s3-galois-closure}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_trigonal\_s3\_galois\_closure}
定义属 \(2\) 的超椭圆曲线
\[
H_\mu:\quad v^2=-\mu(3\mu+2)q_4(\mu),
\]
并令 \(\widetilde{\mathcal C}\) 为仿射曲线
\[
v^2=-\mu(3\mu+2)q_4(\mu),\qquad F(\mu,u)=0
\]
之射影闭包的正规化。
则：
\begin{enumerate}
  \item 投影 \(\pi:\widetilde{\mathcal C}\to H_\mu\) 为循环三重覆盖（伽罗瓦群同构于 \(C_3\)）；
  \item 复合映射 \(\widetilde{\mathcal C}\xrightarrow{\pi}H_\mu\to\PP^1_{\mu}\) 给出 \(\varphi_0\) 的 \(S_3\)-伽罗瓦闭包；
  \item \(\widetilde{\mathcal C}\) 的亏格为 \(g(\widetilde{\mathcal C})=8\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-trigonal-disc-u-factorization}，
\[
\mathrm{Disc}_{u}(F)= (\mu^2-\mu-1)^2\cdot v^2
\]
在函数域 \(\QQ(H_\mu)=\QQ(\mu,v)\) 中为平方。
另一方面，特化 \(\mu=3\) 时三次多项式 \(F(3,u)\in\ZZ[u]\) 无有理根，故 \(F(\mu,u)\) 在 \(\QQ(\mu)[u]\) 中不可约，因而 \(\QQ(\mu)\subset\QQ(\mu,u)\) 为次数 \(3\) 扩张。
对不可约三次而言，判别式在基域中为平方当且仅当其伽罗瓦群包含于 \(A_3\simeq C_3\)，从而在 \(\QQ(H_\mu)\) 上该扩张为循环伽罗瓦扩张，得到第 (1) 条。
\par
由 \(H_\mu\to\PP^1_\mu\) 的超椭圆对合给出一个阶 \(2\) 自同构，而上一步的三次循环扩张给出阶 \(3\) 自同构；
两者合成产生半直积 \(C_3\rtimes C_2\simeq S_3\)，并与三次覆盖 \(\varphi_0\) 的分裂域相一致，从而得到第 (2) 条。
\par
第 (3) 条由 Riemann--Hurwitz 公式计算：由定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-trigonal-ramification-mu}，\(\varphi_0\) 的分歧值中有 \(6\) 个为简单分歧（惯性阶 \(2\)），并有 \(2\) 个为全分歧（惯性阶 \(3\)）。
对次数 \(6\) 的 \(S_3\)-伽罗瓦覆盖，得到
\[
2g(\widetilde{\mathcal C})-2
=6(-2)+6\cdot 6\Bigl(1-\frac12\Bigr)+2\cdot 6\Bigl(1-\frac13\Bigr)
=14,
\]
故 \(g(\widetilde{\mathcal C})=8\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$\mu$}{mu}-分歧集合的分裂域：\texorpdfstring{$48$}{48} 次直积型伽罗瓦群]\label{prop:fold-gauge-anomaly-trigonal-branch-splitting-field}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_trigonal\_branch\_splitting\_field}
令
\[
B(\mu):=\mu(3\mu+2)(\mu^{2}-\mu-1)\,q_4(\mu)\in\ZZ[\mu]
\]
为命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-trigonal-disc-u-factorization} 中判别式的平方自由支撑。
记 \(L\) 为 \(B(\mu)\) 在 \(\QQ\) 上的分裂域，则
\[
[L:\QQ]=48,\qquad \mathrm{Gal}(L/\QQ)\cong S_4\times C_2.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-trigonal-q4-galois}，\(q_4\) 的分裂域 \(K/\QQ\) 满足 \(\mathrm{Gal}(K/\QQ)\cong S_4\)，并且其唯一二次子域为 \(\QQ(\sqrt{-1931})\)。
另一方面，\(\mu^{2}-\mu-1\) 的根域为 \(\QQ(\sqrt5)\)，为实二次域，故 \(\QQ(\sqrt5)\not\subset K\)。
由于 \(K/\QQ\) 与 \(\QQ(\sqrt5)/\QQ\) 皆为伽罗瓦扩张且交域平凡，二者线性互素，从而复合域 \(K\cdot\QQ(\sqrt5)\) 的次数为 \(24\cdot 2=48\)，且伽罗瓦群为直积 \(S_4\times C_2\)。
线性因子 \(\mu\)、\(3\mu+2\) 不引入新的扩张，故该复合域即为 \(B(\mu)\) 的分裂域。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[有理点的完备刻画]\label{conj:fold-gauge-anomaly-trigonal-rational-points}
设 \(\mathcal C_F(\QQ)\) 表示平面四次曲线 \(\mathcal C_F\) 的 \(\QQ\)-有理点集合。
则猜想
\[
\mathcal C_F(\QQ)=
\Bigl\{
P_\infty^{(0)},\ P_\infty^{(1)},\ (0,0),\ \bigl(-\tfrac23,\tfrac13\bigr),\ \bigl(-\tfrac23,-\tfrac23\bigr),\ (-1,1),\ (1,1),\ (2,1)
\Bigr\}.
\]
\end{conjecture}
\begin{remark}[计算证据接口]\label{rem:fold-gauge-anomaly-trigonal-mu-audit}
命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-trigonal-disc-u-factorization}--\ref{prop:fold-gauge-anomaly-trigonal-branch-splitting-field} 的因式分解、判别式与模素分解型核验，以及对既约分式 \(\mu=p/q\) 满足 \(\max(|p|,q)\le 50\) 的有理特化枚举所见的全部仿射有理点列表，可由脚本 \texttt{scripts/exp\_fold\_gauge\_anomaly\_trigonal\_mu\_audit.py} 复现。
\end{remark}

\paragraph{双无穷远三重结构：参数判别式、闭包亏格与刚性指纹}

\begin{theorem}[第一三重结构的参数判别式与黄金比三重分歧]\label{thm:fold-gauge-anomaly-first-trigonal-structure-golden-ratio}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_first\_trigonal\_structure\_golden\_ratio}
设
\[
\mathcal C_F=\{F^{\mathrm{hom}}(\mu,u,w)=0\}\subset\PP^2_{[\mu:u:w]},
\qquad
P_\infty^{(0)}=[0:1:0].
\]
由过 \(P_\infty^{(0)}\) 的直线族 \(\mu=t\,w\) 诱导三重映射
\[
\phi_0:\mathcal C_F\to\PP^1_t,\qquad t=\mu/w.
\]
在仿射片 \(w=1\) 上，除去中心点交叉后其余三交点由三次方程
\[
g_t(u)=t u^3+(2t^2-2t-2)u+(-t^4+t^3+t^2)=0
\]
刻画，且
\[
\mathrm{Disc}_u(g_t)= -t(3t+2)(t^2-t-1)^2\bigl(9t^4-6t^3+4t^2+8t-16\bigr).
\]
因此分歧参数由
\[
t=0,\quad t=-\frac23,\quad 9t^4-6t^3+4t^2+8t-16=0,\quad t^2-t-1=0
\]
给出；其中 \(t^2-t-1=0\) 的两根为三重分歧（局部分歧指数 \(e=3\)）。
\end{theorem}
\begin{proof}
在仿射片 \(w=1\) 上代入 \(\mu=t\) 得
\[
F(t,u)=-t u^3+(-2t^2+2t+2)u+(t^4-t^3-t^2).
\]
取 \(g_t(u):=-F(t,u)\) 即得到所示三次式。
三次判别式在常数倍下不变（仅乘四次幂因子，符号不变），故
\[
\mathrm{Disc}_u(g_t)=\mathrm{Disc}_u(F(t,u)),
\]
由命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-trigonal-disc-u-factorization} 把 \(\mu\) 替换为 \(t\) 即得分解式。

当 \(t^2-t-1=0\) 时，
\[
g_t(u)=t u^3
\]
为三重根并合，故对应分歧指数 \(e=3\)。
其余一次因子参数对应一处二重根并合，故为简单分歧。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[第一三重结构四次分歧因子的伽罗瓦群]\label{prop:fold-gauge-anomaly-first-trigonal-q4-s4}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_first\_trigonal\_q4\_s4}
设
\[
Q(t):=9t^4-6t^3+4t^2+8t-16.
\]
则 \(Q(t)\) 在 \(\QQ\) 上不可约，且
\[
\mathrm{Gal}(Q/\QQ)\cong S_4.
\]
其判别式满足
\[
\mathrm{Disc}(Q)=-2^{12}\cdot 3^4\cdot 1931.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
这是命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-trigonal-q4-galois} 的同一四次因子重述（变量由 \(\mu\) 改写为 \(t\)），结论逐字同构。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[第一三重结构的几何单值群与伽罗瓦闭包亏格]\label{cor:fold-gauge-anomaly-first-trigonal-monodromy-genus}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_first\_trigonal\_monodromy\_genus}
映射 \(\phi_0\) 的几何单值群同构于 \(S_3\)；其伽罗瓦闭包为次数 \(6\) 的 \(S_3\)-伽罗瓦覆盖，且闭包曲线亏格为
\[
g=8.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-first-trigonal-structure-golden-ratio}，\(\phi_0\) 同时存在三重分歧（给出 \(3\)-循环）与简单分歧（给出换位）；在次数 \(3\) 的连通覆盖中，含换位的传递子群只能是 \(S_3\)。
闭包亏格结论与定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-trigonal-s3-galois-closure} 一致。
\end{proof}

\begin{theorem}[第二三重结构的参数判别式]\label{thm:fold-gauge-anomaly-second-trigonal-structure-discriminant}
设 \(P_\infty^{(1)}=[1:1:0]\in\mathcal C_F\)。
由过 \(P_\infty^{(1)}\) 的直线族 \(\mu-u=t\,w\) 诱导三重映射
\[
\phi_1:\mathcal C_F\to\PP^1_t,\qquad t=\frac{\mu-u}{w}.
\]
代入 \(\mu=u+t w\) 后，\(F^{\mathrm{hom}}\) 自动含因子 \(w\)；除去该中心因子并在仿射片 \(w=1\) 上，剩余三交点满足
\[
h_t(u)= (t^4-t^3-t^2)+ (4t^3-5t^2+2)u+(6t^2-7t+1)u^2+(3t-3)u^3=0.
\]
其判别式为
\[
\mathrm{Disc}_u(h_t)=-(t-1)\,P_9(t),
\]
其中
\[
P_9(t)=3t^9+3t^8-31t^7-83t^6+100t^5+424t^4-16t^3-436t^2-52t+100.
\]
并且全部分歧参数均为简单分歧参数。
\end{theorem}
\begin{proof}
把 \(\mu=u+t w\) 代入 \(F^{\mathrm{hom}}\) 并展开，得到
\[
F^{\mathrm{hom}}(u+t w,u,w)=w\cdot \widetilde h_t(u,w),
\]
其中 \(\widetilde h_t\) 关于 \(u\) 为三次齐次式。
在 \(w=1\) 上得到所示 \(h_t(u)\)。

直接计算 \(\mathrm{Disc}_u(h_t)\) 得分解
\[
\mathrm{Disc}_u(h_t)=-(t-1)P_9(t).
\]
再计算
\[
\gcd(P_9,P_9')=1,\qquad P_9(1)=12\neq 0,
\]
故 \((t-1)P_9(t)\) 平方自由，从而所有分歧参数均为简单分歧参数。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_second\_trigonal\_structure\_discriminant}

\input{subsubsec__fold-gauge-anomaly-second-trigonal-p9-branchfield-arithmetic}

\begin{corollary}[第二三重结构的几何单值群与伽罗瓦闭包亏格]\label{cor:fold-gauge-anomaly-second-trigonal-monodromy-genus}
映射 \(\phi_1\) 的几何单值群同构于 \(S_3\)。
其伽罗瓦闭包是次数 \(6\) 的 \(S_3\)-伽罗瓦覆盖，并满足
\[
g=10.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-second-trigonal-structure-discriminant}，\(\phi_1\) 存在简单分歧，故单值群含换位。
覆盖次数为 \(3\) 且连通，故几何单值群为 \(S_3\)。

伽罗瓦闭包次数为 \(6\)。共有 \(10\) 个简单分歧参数（\(t=1\) 与 \(P_9(t)=0\) 的九根），每个在 \(S_3\)-伽罗瓦覆盖中的贡献为
\[
6\left(1-\frac12\right)=3.
\]
由 Riemann--Hurwitz 公式
\[
2g-2=6(-2)+10\cdot 3=18,
\]
从而 \(g=10\)。证毕。
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_second\_trigonal\_monodromy\_genus}
\end{proof}

\begin{conjecture}[黄金比三重分歧的结构刚性]\label{conj:fold-gauge-anomaly-golden-ratio-triple-branch-rigidity}
考虑保持以下数据不变的代数形变族：谱四次覆盖的 \(S_4\) 一般性、以及两无穷远点
\[
P_\infty^{(0)}=[0:1:0],\qquad P_\infty^{(1)}=[1:1:0].
\]
则由 \(P_\infty^{(0)}\) 诱导的三重映射在形变后仍保持恰好两个三重分歧参数，并可在适当参数归一化下写成
\[
t^2-t-1=0
\]
的两根；亦即黄金比三重分歧是该谱几何机制的刚性指纹。
\end{conjecture}
