\paragraph{固定缺陷阶的 Fibonacci--Jordan 过滤与极点阶跃迁}
均匀基线 \(p=\tfrac12\) 下，计数型母函数 \(M_m^{\mathrm f}(u)\) 满足四阶递推 \eqref{eq:fold-bernoulli-p-half-Mf-order4}，其系数 \(a_{m,k}=[u^k]M_m^{\mathrm f}(u)\) 因此在 \(m\)-方向携带一条由 \((E^2-E-1)\) 生成的 Jordan 型过滤层级；该过滤的阶数每三个缺陷阶跃迁一次，并在生成函数上表现为 \((1-z-z^2)^{-s}\) 型极点阶跃迁。

\begin{theorem}[固定缺陷阶系数的 Fibonacci--Jordan 过滤与有理型生成函数]\label{thm:fold-bernoulli-half-fixed-defect-fibonacci-jordan-filter}
沿用 \(p=\tfrac12\) 的记号：\(M_m^{\mathrm f}(u)=2^m\EE[u^{G_m}\mid S_0=d]\in\ZZ_{\ge 0}[u]\)，
\(
a_{m,k}=[u^k]M_m^{\mathrm f}(u)
\)
（当 \(m<0\) 或 \(k<0\) 时约定 \(a_{m,k}=0\)）。
对每个 \(k\ge 0\) 定义关于 \(m\) 的常规生成函数
\[
A_k(z):=\sum_{m\ge 0}a_{m,k}z^m,
\]
并在序列空间上定义 Fibonacci 差分算子（约定 \(x_m=0\) 当 \(m<0\)）
\[
(\Delta x)_m:=x_m-x_{m-1}-x_{m-2},\qquad \Delta^{(r)}:=\underbrace{\Delta\circ\cdots\circ\Delta}_{r\ \text{次}}.
\]
记
\[
s(k):=\left\lfloor \frac{k}{3}\right\rfloor+1,
\qquad
\rho:=\frac{\sqrt5-1}{2}=\varphi^{-1}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（有理性）}存在多项式 \(P_k(z)\in\ZZ[z]\) 使
  \[
  A_k(z)=\frac{P_k(z)}{(1-z-z^2)^{s(k)}}.
  \]
  \item \textbf{（极点阶的精确性）}\(A_k\) 在 \(z=\rho\) 处具有恰为 \(s(k)\) 的极点；等价地，\(P_k(\rho)\neq 0\)，并且 \(\rho\) 为 \(A_k\) 的收敛半径。
  \item \textbf{（Jordan 递推刻画）}令移位算子 \((Ex)_m:=x_{m+1}\)。
  则存在 \(M(k)\) 使对一切 \(m\ge M(k)\) 有
  \[
  (E^2-E-1)^{s(k)}a_{\bullet,k}(m)=0,
  \]
  并且幂指数 \(s(k)\) 为最小可能者：\((E^2-E-1)^{s(k)-1}a_{\bullet,k}\) 不可能最终恒为零。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \eqref{eq:fold-bernoulli-p-half-Mf-order4} 取系数（见定理 \ref{thm:fold-bernoulli-p-fibonacci-low-defect-shadow} 的证明），对 \(m\ge 4\) 有二维递推
\[
a_{m,k}=a_{m-1,k}+a_{m-2,k}+2a_{m-2,k-1}+a_{m-3,k-3}-2a_{m-3,k-1}-2a_{m-4,k-1}.
\]
移项得
\begin{equation}\label{eq:fold-bernoulli-half-delta-recursion}
(\Delta a_{\bullet,k})_m
=2(\Delta a_{\bullet,k-1})_{m-2}+a_{m-3,k-3}\qquad(m\ge 4).
\end{equation}

\textbf{（有理性）}
对 \(k=0,1,2\)，定理 \ref{thm:fold-bernoulli-p-fibonacci-low-defect-shadow} 给出 \(a_{m,k}\) 的 Fibonacci 闭式，从而 \((\Delta a_{\bullet,k})_m\) 在 \(m\) 上具有有限支撑。
现对 \(k\ge 3\) 作归纳。
对 \eqref{eq:fold-bernoulli-half-delta-recursion} 两端作用 \(\Delta^{(s(k)-1)}\) 并注意 \(s(k)-1=s(k-3)\)，得
\begin{equation}\label{eq:fold-bernoulli-half-delta-s-recursion}
(\Delta^{(s(k))}a_{\bullet,k})_m
=2(\Delta^{(s(k))}a_{\bullet,k-1})_{m-2}+(\Delta^{(s(k)-1)}a_{\bullet,k-3})_{m-3}.
\end{equation}
由归纳假设，\(\Delta^{(s(k))}a_{\bullet,k-1}\) 与 \(\Delta^{(s(k-3))}a_{\bullet,k-3}=\Delta^{(s(k)-1)}a_{\bullet,k-3}\) 在 \(m\) 上均为有限支撑。
故 \eqref{eq:fold-bernoulli-half-delta-s-recursion} 右端为有限支撑序列，从而 \(\Delta^{(s(k))}a_{\bullet,k}\) 亦为有限支撑。

由差分与生成函数的标准对应（在 \(x_m=0\)（\(m<0\)）的约定下）
\[
\sum_{m\ge 0}(\Delta x)_m z^m=(1-z-z^2)\sum_{m\ge 0}x_m z^m,
\]
迭代得到 \((1-z-z^2)^{s(k)}A_k(z)\) 为多项式，因而 \(A_k\) 具有所述有理表达式。

\textbf{（极点阶与最小性）}
由分解式 \eqref{eq:fold-bernoulli-half-Mf-dominant-root-decomposition}，存在 \(\varepsilon>0\) 使当 \(|u|<\varepsilon\) 时
\[
M_m^{\mathrm f}(u)=C(u)\mu(u)^m+O(\kappa^m),
\]
其中 \(\mu(0)=\varphi\) 且 \(C\) 解析。
由定理 \ref{thm:fold-bernoulli-half-low-temp-cubic-activation}，
\[
\mu(u)=\varphi\bigl(1+\delta_3u^3+O(u^4)\bigr),
\qquad
\delta_3=\frac{3\sqrt5-5}{10}>0.
\]
将
\(
C(u)=c_0+c_1u+c_2u^2+O(u^3)
\)
代入，并注意 \(\mu'(0)=\mu''(0)=0\)，则抽取 \(u^0,u^1,u^2\) 系数得
\[
a_{m,0}=c_0\varphi^m+O(\kappa^m),\qquad
a_{m,1}=c_1\varphi^m+O(\kappa^m),\qquad
a_{m,2}=c_2\varphi^m+O(\kappa^m).
\]
另一方面，定理 \ref{thm:fold-bernoulli-p-fibonacci-low-defect-shadow} 给出 \(a_{m,0}=F_{m+2}\) 以及 \(a_{m,1}=F_{m-1}\)（\(m\ge 2\)）、\(a_{m,2}=2F_{m-1}\)（\(m\ge 3\)），故由 \(F_m\sim \varphi^m/\sqrt5\) 得
\[
c_0=\frac{\varphi^2}{\sqrt5},\qquad c_1=\frac{1}{\varphi\sqrt5},\qquad c_2=\frac{2}{\varphi\sqrt5},
\]
从而 \(c_0,c_1,c_2>0\)。
于是对任意分解 \(k=3j+r\)（\(r\in\{0,1,2\}\)），由
\[
\mu(u)^m=\varphi^m(1+\delta_3u^3+O(u^4))^m
=\varphi^m\sum_{t\ge 0}\binom{m}{t}\delta_3^t u^{3t}+O(\varphi^m m^j u^{3j+1})
\]
抽取 \(u^k\) 系数得到
\[
a_{m,k}
=\widetilde C_k\,m^{j}\varphi^m+O(\varphi^m m^{j-1}),
\qquad \widetilde C_k>0,
\]
从而 \(a_{m,k}\) 的 \(m\)-增长阶恰为 \(m^{\lfloor k/3\rfloor}\varphi^m\)。
因此 \(A_k\) 的收敛半径为 \(\rho=\varphi^{-1}\)，并且在 \(z=\rho\) 的主奇点处必出现阶 \(s(k)=j+1\) 的极点；否则将导致 \(a_{m,k}\) 的多项式阶严格低于 \(j\)，矛盾。

\textbf{（Jordan 递推刻画）}
由 \((1-z-z^2)^{s(k)}A_k(z)\in\ZZ[z]\) 等价于 \(\Delta^{(s(k))}a_{\bullet,k}\) 有限支撑，故 \(a_{\bullet,k}\) 从某个起点起满足常系数线性递推，其特征多项式为 \((\lambda^2-\lambda-1)^{s(k)}\)，即 \((E^2-E-1)^{s(k)}\) 最终消去该序列。
最小性由极点阶精确性等价推出：若幂指数更小，则对应极点阶严格更小，与上一步矛盾。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_fold\_bernoulli\_half\_fixed\_defect\_fibonacci\_jordan\_filter}

\leanverified{paper\_fold\_bernoulli\_half\_defect\_3\_6\_explicit}
\begin{proposition}[缺陷阶 \(k=3,4,5,6\) 的显式闭式]\label{prop:fold-bernoulli-half-defect-3-6-explicit}
在定理 \ref{thm:fold-bernoulli-half-fixed-defect-fibonacci-jordan-filter} 的记号下，令 \((F_m)_{m\ge 0}\) 为 Fibonacci 数列（\(F_0=0,F_1=1\)）。
则成立（并与计数意义一致）：
\begin{enumerate}
  \item 对一切 \(m\ge 5\)，
  \[
  a_{m,3}
  =\frac{1}{5}(m-26)F_m+\frac{2}{5}(m+20)F_{m-1}.
  \]
  \item 对一切 \(m\ge 7\)，
  \[
  a_{m,4}
  =\frac{1}{5}(m-136)F_m+\frac{2}{5}(m+105)F_{m-1}.
  \]
  \item 对一切 \(m\ge 9\)，
  \[
  a_{m,5}
  =\frac{1}{5}\Bigl(4(m-181)F_m+(1150-2m)F_{m-1}\Bigr).
  \]
  \item 对一切 \(m\ge 11\)，
  \[
  a_{m,6}
  =\frac{1}{50}\Bigl((5m^2+393m-40048)F_m+(-5m^2-619m+64550)F_{m-1}\Bigr).
  \]
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bernoulli-half-fixed-defect-fibonacci-jordan-filter}，
当 \(k=3,4,5\) 时 \(s(k)=2\)，故 \((a_{m,k})_{m\ge 0}\) 从某个起点起满足特征多项式 \((\lambda^2-\lambda-1)^2\) 的四阶常系数递推；
于是对充分大 \(m\) 存在 \(\alpha_k,\beta_k,\gamma_k,\delta_k\in\QQ\) 使
\[
a_{m,k}=(\alpha_k+\beta_k m)F_m+(\gamma_k+\delta_k m)F_{m-1}.
\]
同理，\(k=6\) 时 \(s(6)=3\)，故存在次数至多 \(2\) 的 \(p_6(m),q_6(m)\in\QQ[m]\) 使
\(
a_{m,6}=p_6(m)F_m+q_6(m)F_{m-1}
\)
对充分大 \(m\) 成立。

另一方面，\((M_m^{\mathrm f})\) 由 \eqref{eq:fold-bernoulli-p-half-Mf-order4} 与初值唯一确定，
从而每个固定 \(k\) 的有限多个初值 \(a_{m,k}\) 可由有限步递推计算得到。
把这些初值代入上述有限维参数化并解线性方程组，得到所示有理系数。
再由同一常系数递推的唯一性，可知相应闭式在给定阈值之后恒成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[固定缺陷阶的边界大偏差精确型：指数率与多项式阶]\label{cor:fold-bernoulli-half-fixed-defect-boundary-ldp}
\leanverified{paper\_fold\_bernoulli\_half\_fixed\_defect\_boundary\_ldp}
对任意固定 \(k\ge 0\)，记 \(s=s(k)=\lfloor k/3\rfloor+1\)。
则存在常数 \(C_k>0\) 使
\[
\PP(G_m=k\mid S_0=d)=\frac{a_{m,k}}{2^m}
\sim
C_k\,m^{s-1}\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^{m}
\qquad(m\to\infty),
\]
从而
\[
\log \PP(G_m=k\mid S_0=d)= -m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)+(s-1)\log m+O(1).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bernoulli-half-fixed-defect-fibonacci-jordan-filter} 的极点阶精确性与非负系数排除主部抵消，标准奇点分析给出
\(
a_{m,k}\sim \widetilde C_k\,m^{s-1}\varphi^m
\)
（\(\widetilde C_k>0\)）。
再除以 \(2^m\) 即得所示渐近与对数展开。证毕。
\end{proof}

\endinput
