\paragraph{速率消元曲线的正规化、奇点分解与指数理想闭合}\label{par:fold-gauge-anomaly-rate-curve-normalization-singularity-index}
沿用命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-rate-curve-param}、命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-rate-curve-discriminant-squarefactor} 与
结论 \ref{con:fold-gauge-anomaly-rate-curve-discriminant-D19} 的记号，记
\[
F(\mu,u)=\mu^{4}-\mu^{3}-\mu^{2}(2u+1)+\mu(-u^{3}+2u)+2u,
\]
\[
\alpha=\frac{u\,\mu_u}{\mu}
\quad\Longleftrightarrow\quad
\alpha\mu\,\partial_{\mu}F(\mu,u)+u\,\partial_uF(\mu,u)=0.
\]
并设
\[
R(\alpha,u):=\frac{1}{u^{2}}\operatorname{Res}_{\mu}\!\Bigl(F(\mu,u),\ \alpha\mu\,\partial_{\mu}F(\mu,u)+u\,\partial_uF(\mu,u)\Bigr)\in\QQ[\alpha,u].
\]

\begin{theorem}[速率消元曲线与谱四次的同函数域性]\label{thm:fold-gauge-anomaly-rate-curve-function-field-identity}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_rate\_curve\_function\_field\_identity}
令 \(\overline C\subset\PP^2\) 为 \(F(\mu,u)\) 齐次化零轨迹的射影闭包，令 \(\Gamma\subset\mathbb A^2_{\alpha,u}\) 为 \(R(\alpha,u)=0\)。
则
\[
\QQ(u,\alpha)=\QQ(u,\mu)=\QQ(\overline C),
\]
从而 \(\overline C\) 与 \(\overline\Gamma\)（\(\Gamma\) 在 \(\PP^1_{\alpha}\times\PP^1_u\) 中的闭包）双有理等价，且 \(\overline C\) 是 \(\overline\Gamma\) 的正规化。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定义 \(\alpha\in\QQ(u,\mu)\)，故 \(\QQ(u,\alpha)\subseteq \QQ(u,\mu)\)。
由命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-spectral-quartic-geometry}，\(\overline C\to\PP^1_u\) 为次数 \(4\) 覆盖，故
\(
[\QQ(u,\mu):\QQ(u)]=4
\)。
另一方面，表 \ref{tab:fold_gauge_anomaly_rate_curve_resultant_degree} 给出 \(\deg_{\alpha}R=4\)；
并且 \(u=2\) 特化时
\[
R(\alpha,2)=-2\bigl(25372\alpha^4-25372\alpha^3-31541\alpha^2+79560\alpha-36800\bigr),
\]
其模 \(3\) 约化为
\(
\alpha^4-\alpha^3+\alpha^2+1
\)
且在 \(\mathbb F_3[\alpha]\) 中不可约。
故 \(R\) 在 \(\QQ(u)[\alpha]\) 中不可约，进而
\(
[\QQ(u,\alpha):\QQ(u)]=4
\)。
两侧扩张次数相同且有包含关系，遂得 \(\QQ(u,\alpha)=\QQ(u,\mu)\)。
后半结论由同函数域曲线的一般事实与 \(\overline C\) 的光滑性（命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-spectral-quartic-geometry}）给出。
\end{proof}

\begin{corollary}[双次数 \texorpdfstring{$(4,11)$}{(4,11)} 模型的亏格塌缩与 \texorpdfstring{$\delta$}{delta} 缺陷守恒]\label{cor:fold-gauge-anomaly-rate-curve-delta-defect-27}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_rate\_curve\_delta\_defect\_27}
\(\overline\Gamma\subset\PP^1_{\alpha}\times\PP^1_u\) 的双次数为 \((4,11)\)，故其算术亏格
\[
p_a(\overline\Gamma)=(4-1)(11-1)=30.
\]
由定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-rate-curve-function-field-identity}，\(\overline\Gamma\) 的正规化亏格为 \(g(\overline C)=3\)。
因此
\[
\sum_{P\in\mathrm{Sing}(\overline\Gamma)}\delta_P
=p_a(\overline\Gamma)-g(\overline C)=30-3=27.
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
双次数由 \(\deg_{\alpha}R=4,\deg_uR=11\)（表 \ref{tab:fold_gauge_anomaly_rate_curve_resultant_degree}）直接给出。
\(\PP^1\times\PP^1\) 中双次数 \((a,b)\) 曲线满足 \(p_a=(a-1)(b-1)\)。
再用 \(p_a-g=\sum\delta_P\) 即得。
\end{proof}

\begin{theorem}[奇点消元律与 \texorpdfstring{$D_{19}$}{D19} 纤维定位]\label{thm:fold-gauge-anomaly-rate-curve-singular-elimination-u5d19}
在仿射图 \(\Gamma\subset\mathbb A^2_{\alpha,u}\) 上，奇点集由
\[
R(\alpha,u)=\partial_{\alpha}R(\alpha,u)=\partial_uR(\alpha,u)=0
\]
刻画。消去 \(\alpha\) 后得到
\[
u^5D_{19}(u)=0,
\]
其中 \(D_{19}\) 为结论 \ref{con:fold-gauge-anomaly-rate-curve-discriminant-D19} 的十九次多项式。
并且：
\begin{enumerate}
  \item 在 \(u=0\) 纤维上恰有两点
  \[
  (\alpha,u)=(0,0),\qquad (\alpha,u)=\Bigl(\frac12,0\Bigr),
  \]
  因为
  \[
  R(\alpha,0)=10\alpha^2(2\alpha-1)^2.
  \]
  \item 对每个 \(D_{19}(u_0)=0\)（\(u_0\neq0\)），恰有唯一奇点 \((\alpha_0,u_0)\in\Gamma\) 与之对应。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-rate-curve-discriminant-squarefactor} 给出
\(
\Disc_{\alpha}(R)=-u^{11}(u-1)D_{10}(u)D_{19}(u)^2
\)；
但奇点投影由理想 \(\langle R,R_{\alpha},R_u\rangle\) 的消元控制。
对该理想作 lex 消元可得
\[
\langle R,R_{\alpha},R_u\rangle\cap\QQ[u]=\langle u^5D_{19}(u)\rangle,
\]
其计算证书见
\texttt{scripts/exp\_fold\_gauge\_anomaly\_rate\_curve\_singularity\_audit.py}
与注 \ref{rem:fold-gauge-anomaly-rate-curve-singularity-audit-block}。
第一条由 \(R(\alpha,0)\) 分解直接得到。

对第二条，同一 Gröbner 基同时给出一条线性约束
\[
\alpha u^4-\Phi(u)=0,
\]
故 \(u_0\neq0\) 时
\(
\alpha_0=\Phi(u_0)/u_0^4
\)
唯一确定。再由 \(D_{19}\) 在特征 \(0\) 上不可约（命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-H-galois-discriminant}）可知其平方自由，故 \(19\) 个根互异并给出 \(19\) 个互异奇点。
\end{proof}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_rate\_curve\_singular\_elimination\_u5d19}

\begin{proposition}[三处高阶奇点的局部型与 \texorpdfstring{$\delta$}{delta} 值]\label{prop:fold-gauge-anomaly-rate-curve-three-special-singularities}
除定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-rate-curve-singular-elimination-u5d19} 的 \(D_{19}\)-纤维点外，\(\overline\Gamma\) 还存在三处高阶奇点：
\begin{enumerate}
  \item \(P_0=(0,0)\)：存在两条光滑分支
  \[
  \alpha=c_{\pm}u^3+O(u^4),\qquad
  c_{\pm}=\frac{-15\pm 9\sqrt5}{10},
  \]
  且二分支交数为 \(3\)，故 \(\delta_{P_0}=3\)。
  \item \(P_{1/2}=(\frac12,0)\)：令 \(b=\alpha-\frac12\)，则存在 Puiseux 参数
  \[
  u=s^2,\qquad b=\kappa s^5+O(s^6),\qquad \kappa^2=\frac{25}{32},
  \]
  为 \((2,5)\)-尖点，故 \(\delta_{P_{1/2}}=2\)。
  \item \(P_{\infty}=(\alpha,u)=(1,\infty)\)：取 \(v=1/u,\ \beta=\alpha-1\)，则
  \[
  v^{11}R(1+\beta,1/v)
  =-27(\beta+v)\bigl(3\beta^2-3\beta v+v^2\bigr)+\text{(高阶项)},
  \]
  在代数闭包上给出三条互异切线，故为普通三重点，\(\delta_{P_{\infty}}=3\)。
\end{enumerate}
此外，\(D_{19}\)-纤维上的 \(19\) 个奇点均为普通结点。
\end{proposition}

\begin{proof}
上述三处局部初形由
\texttt{scripts/exp\_fold\_gauge\_anomaly\_rate\_curve\_singularity\_audit.py}
给出的可复算展开式直接读出（见注 \ref{rem:fold-gauge-anomaly-rate-curve-singularity-audit-block}）。
于是：
\begin{itemize}
  \item 在 \(P_0\) 处，主导方程 \(5c^2+15c-9=0\) 给出两分支首项系数 \(c_{\pm}\)；
  两分支首差为 \((c_+-c_-)u^3\)，故交数为 \(3\)。
  \item 在 \(P_{1/2}\) 处，主导平衡 \(32k^2-25=0\) 对应 Puiseux 指数 \(5/2\)，即 \((2,5)\)-尖点。
  \item 在 \(P_{\infty}\) 处，最低齐次项分解为三条互异直线，故为普通三重点。
\end{itemize}
对 \(D_{19}\)-纤维点，审计脚本在全部 \(19\) 点上验证了 Hessian 行列式
\(
R_{\alpha\alpha}R_{uu}-R_{\alpha u}^2
\)
非零（最小绝对值 \(>0.3\)），故均为普通二重点，即普通结点。
最后，由推论 \ref{cor:fold-gauge-anomaly-rate-curve-delta-defect-27} 的总缺陷 \(27\) 与
\(
3+2+3=8
\)
可知结点总贡献为 \(19\)，与点数一致。
\end{proof}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_rate\_curve\_three\_special\_singularities}

\begin{theorem}[判别式平方因子的指数理想公式]\label{thm:fold-gauge-anomaly-rate-curve-index-ideal-formula}
\leanverified{paper\_fold\_gauge\_anomaly\_rate\_curve\_index\_ideal\_formula}
令
\[
\mathcal O_{\mu}:=\ZZ[u][\mu]/(F(\mu,u)),\qquad
\mathcal O_{\alpha}:=\ZZ[u][\alpha]/(R(\alpha,u)).
\]
二者均嵌入定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-rate-curve-function-field-identity} 的同一函数域。
记 \(D_{19}(u)=H(u)\)。则有
\[
\Disc(\mathcal O_{\alpha}/\ZZ[u])
=\Disc(\mathcal O_{\mu}/\ZZ[u])\cdot\bigl(u^5D_{19}(u)\bigr)^2,
\]
其中
\[
\Disc(\mathcal O_{\mu}/\ZZ[u])=-u(u-1)D_{10}(u),
\]
\[
\Disc(\mathcal O_{\alpha}/\ZZ[u])=-u^{11}(u-1)D_{10}(u)D_{19}(u)^2.
\]
因此 \(u^5D_{19}(u)\) 精确刻画了 \(\mathcal O_{\alpha}\) 到其整闭包（同函数域中的正规阶）之间的指数理想。
\end{theorem}

\begin{proof}
两条判别式分解分别来自
命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-discriminant-factorization}
与命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-rate-curve-discriminant-squarefactor}。
相除得
\[
\frac{\Disc(\mathcal O_{\alpha}/\ZZ[u])}{\Disc(\mathcal O_{\mu}/\ZZ[u])}
=u^{10}D_{19}(u)^2
=\bigl(u^5D_{19}(u)\bigr)^2.
\]
对同一可分函数域中的两阶，判别式之比等于指数理想的平方，故结论成立。
\end{proof}

\begin{remark}[局部审计公式块]\label{rem:fold-gauge-anomaly-rate-curve-singularity-audit-block}
\input{sections/generated/eq_fold_gauge_anomaly_rate_curve_singularity_audit}
\end{remark}
