\subparagraph{独立 Bernoulli 输入下的 Gödel 密度估计量：确定性近似、Cramér 偏差与迭代对数律}
上一段已在 primorial 归一化口径下给出 Gödel 外置寄存器的强自平均、中心极限定理与大偏差主链。若把驱动序列进一步退化为彼此独立的 Bernoulli 位本身，则 prime-register 加权密度估计量还会呈现一条更强的保持性：它不仅在强大数律、中心极限与大偏差层面与普通经验均值同型，而且在确定性逼近、最优阈值检验与迭代对数律层面也保持同一主阶结构。

在以下各条结果中，令 \(\mathfrak p_j\) 为第 \(j\) 个素数，并对二元样本 \(x=(x_1,\dots,x_n)\in\{0,1\}^n\) 定义
\[
G_n(x):=\prod_{j=1}^{n}\mathfrak p_j^{x_j},
\qquad
\Theta_n:=\sum_{j=1}^{n}\log \mathfrak p_j,
\qquad
\widehat d_n(x):=\frac{\log G_n(x)}{\Theta_n}.
\]
若 \((X_j)_{j\ge 1}\) 为随机样本，则记
\[
S_n:=\log G_n=\sum_{j=1}^{n}X_j\log \mathfrak p_j,
\qquad
\widehat p_n:=\frac{S_n}{\Theta_n}.
\]

\begin{theorem}[Gödel 密度估计量与经验均值的确定性逼近]\label{thm:fold-godel-density-estimator-deterministic-mean-approx}
\leanverified{paper\_fold\_godel\_density\_estimator\_deterministic\_mean\_approx}
对任意 \(x=(x_1,\dots,x_n)\in\{0,1\}^n\)，定义经验均值
\[
\overline x_n:=\frac1n\sum_{j=1}^{n}x_j.
\]
则存在绝对常数 \(C>0\)，使对充分大的 \(n\) 成立一致估计
\[
\sup_{x\in\{0,1\}^n}\bigl|\widehat d_n(x)-\overline x_n\bigr|
\le
C\,\frac{\log\log n}{\log n}.
\]
特别地，Gödel 密度估计量与普通经验均值在确定性意义下只相差 \(o(1)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
w_{n,j}:=\frac{\log \mathfrak p_j}{\Theta_n},
\qquad 1\le j\le n.
\]
则 \(\sum_{j=1}^{n}w_{n,j}=1\)，并且
\[
\widehat d_n(x)-\overline x_n
=
\sum_{j=1}^{n}\left(w_{n,j}-\frac1n\right)x_j.
\]
因此
\[
\sup_{x\in\{0,1\}^n}\bigl|\widehat d_n(x)-\overline x_n\bigr|
\le
\sum_{j=1}^{n}\left|w_{n,j}-\frac1n\right|
=
\frac{1}{\Theta_n}\sum_{j=1}^{n}\left|\log \mathfrak p_j-\frac{\Theta_n}{n}\right|.
\]

由素数渐近
\[
\mathfrak p_j=j\bigl(\log j+O(\log\log j)\bigr),
\]
可得对所有 \(1\le j\le n\) 一致成立
\[
\log \mathfrak p_j=\log j+O(\log\log n).
\]
另一方面，
\[
\Theta_n=\sum_{j=1}^{n}\log \mathfrak p_j
=
n\log n+O(n\log\log n),
\]
故
\[
\frac{\Theta_n}{n}=\log n+O(\log\log n).
\]
于是
\[
\sum_{j=1}^{n}\left|\log \mathfrak p_j-\frac{\Theta_n}{n}\right|
\le
\sum_{j=1}^{n}\bigl|\log j-\log n\bigr|+O(n\log\log n).
\]
由于 \(j\le n\) 时 \(|\log j-\log n|=\log(n/j)\)，故
\[
\sum_{j=1}^{n}\bigl|\log j-\log n\bigr|
=
\sum_{j=1}^{n}\log\frac{n}{j}
=
n\log n-\log(n!)
=
O(n)
\]
（由 Stirling 公式）。再结合 \(\Theta_n\asymp n\log n\)，得到
\[
\sup_{x\in\{0,1\}^n}\bigl|\widehat d_n(x)-\overline x_n\bigr|
=
O\!\left(\frac{\log\log n}{\log n}\right).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Gödel 密度估计量的渐近正态性与一阶效率]\label{thm:fold-godel-density-estimator-clt-efficient}
\leanverified{paper\_fold\_godel\_density\_estimator\_clt\_efficient}
设 \(X_1,X_2,\dots\) 独立同分布，且
\[
X_j\sim \mathrm{Bernoulli}(p),
\qquad 0<p<1.
\]
则
\[
\sqrt n\,(\widehat p_n-p)\ \Rightarrow\ \mathcal N\!\bigl(0,\ p(1-p)\bigr).
\]
因此，尽管 \(\widehat p_n\) 使用的是素数对数加权而非等权平均，它与普通样本均值具有完全相同的一阶渐近方差。
\end{theorem}
\begin{proof}
令
\[
Y_j:=(X_j-p)\log \mathfrak p_j,
\qquad
T_n:=\sum_{j=1}^{n}Y_j=S_n-p\Theta_n.
\]
则 \((Y_j)_{j\ge 1}\) 相互独立、均值为 \(0\)，并且
\[
\Var(Y_j)=p(1-p)(\log \mathfrak p_j)^2.
\]
记
\[
s_n^2:=\sum_{j=1}^{n}\Var(Y_j)=p(1-p)\sum_{j=1}^{n}(\log \mathfrak p_j)^2.
\]

由
\[
\log \mathfrak p_j=\log j+O(\log\log n)
\qquad (1\le j\le n)
\]
一致成立，可得
\[
\Theta_n=\sum_{j=1}^{n}\log \mathfrak p_j
=
n\log n+O(n\log\log n),
\]
以及
\[
\sum_{j=1}^{n}(\log \mathfrak p_j)^2
=
n(\log n)^2+O\bigl(n\log n\log\log n\bigr).
\]
故
\[
s_n^2\sim p(1-p)\,n(\log n)^2.
\]

又因为
\[
\max_{1\le j\le n}|Y_j|
\le
\log \mathfrak p_n
=
O(\log n)
=
o(s_n),
\]
Lindeberg 条件自动成立，从而由 Lindeberg--Feller 中心极限定理，
\[
\frac{T_n}{s_n}\Rightarrow \mathcal N(0,1).
\]

另一方面，
\[
\sqrt n\,(\widehat p_n-p)
=
\frac{\sqrt n\,T_n}{\Theta_n}
=
\frac{\sqrt n\,s_n}{\Theta_n}\cdot \frac{T_n}{s_n},
\]
而
\[
\frac{\sqrt n\,s_n}{\Theta_n}
\to
\sqrt{p(1-p)}.
\]
由 Slutsky 定理即得
\[
\sqrt n\,(\widehat p_n-p)\Rightarrow \mathcal N\!\bigl(0,p(1-p)\bigr).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Gödel 密度估计量的 Cramér 型大偏差原理]\label{thm:fold-godel-density-estimator-cramer-ldp}
在定理 \ref{thm:fold-godel-density-estimator-clt-efficient} 的设定下，\((\widehat p_n)_{n\ge 1}\) 以速度 \(n\) 满足大偏差原理，其好速率函数为
\[
I_p(x)=
\begin{cases}
x\log\frac{x}{p}+(1-x)\log\frac{1-x}{1-p},& x\in[0,1],\\[2mm]
+\infty,& x\notin[0,1].
\end{cases}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
定义对数矩母函数
\[
\Lambda_n(t):=\frac1n\log \EE\exp\bigl(nt\widehat p_n\bigr).
\]
由独立性，
\[
\Lambda_n(t)
=
\frac1n\sum_{j=1}^{n}
\log\Bigl(1-p+p\,e^{t a_{n,j}}\Bigr),
\qquad
a_{n,j}:=\frac{n\log \mathfrak p_j}{\Theta_n}.
\]

由定理 \ref{thm:fold-godel-density-estimator-deterministic-mean-approx} 的证明可知
\[
\frac1n\sum_{j=1}^{n}|a_{n,j}-1|
=
\sum_{j=1}^{n}\left|\frac{\log \mathfrak p_j}{\Theta_n}-\frac1n\right|
=
O\!\left(\frac{\log\log n}{\log n}\right)\to 0.
\]
另一方面，
\[
a_{n,j}\le \frac{n\log \mathfrak p_n}{\Theta_n}=O(1),
\]
故对每个固定 \(t\in\RR\)，函数
\[
g_t(a):=\log\bigl(1-p+p\,e^{ta}\bigr)
\]
在包含全部 \(a_{n,j}\) 的某个紧区间上 Lipschitz。于是
\[
\left|\Lambda_n(t)-g_t(1)\right|
\le
\frac{L_t}{n}\sum_{j=1}^{n}|a_{n,j}-1|
\to 0,
\]
从而
\[
\Lambda_n(t)\to \Lambda(t):=\log(1-p+pe^t).
\]

又因为 \(\widehat p_n\in[0,1]\) 几乎处处成立，故指数紧性自动满足。函数 \(\Lambda\) 在 \(\RR\) 上有限且 \(C^\infty\)，因而可由 Gärtner--Ellis 定理推出 \((\widehat p_n)\) 在速度 \(n\) 下满足大偏差原理，其速率函数为 Legendre--Fenchel 变换
\[
I_p(x)=\sup_{t\in\RR}\{tx-\Lambda(t)\}.
\]
对 Bernoulli 对数矩母函数 \(\Lambda(t)=\log(1-p+pe^t)\) 直接计算其 Legendre 变换，即得上述显式二元相对熵公式。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_fold\_godel\_density\_estimator\_cramer\_ldp}

\begin{corollary}[基于 Gödel 密度估计量的最优阈值检验与平衡 Chernoff 指数]\label{cor:fold-godel-density-estimator-optimal-threshold-test}
固定 \(0<p_0<p_1<1\)。对阈值 \(\eta\in(p_0,p_1)\) 定义检验
\[
\phi_{n,\eta}:=\mathbf 1_{\{\widehat p_n\ge \eta\}}.
\]
则类型 I、II 误差满足
\[
\lim_{n\to\infty}\frac1n\log \PP_{p_0}(\phi_{n,\eta}=1)
=
-I_{p_0}(\eta),
\]
\[
\lim_{n\to\infty}\frac1n\log \PP_{p_1}(\phi_{n,\eta}=0)
=
-I_{p_1}(\eta).
\]
并且存在唯一阈值
\[
\eta^\star=
\frac{\log\!\bigl(\frac{1-p_0}{1-p_1}\bigr)}
{\log\!\bigl(\frac{p_1(1-p_0)}{p_0(1-p_1)}\bigr)}
\in(p_0,p_1)
\]
使得
\[
I_{p_0}(\eta^\star)=I_{p_1}(\eta^\star).
\]
因此，\(\eta^\star\) 在阈值检验类中给出唯一的平衡点，而共同值
\[
I_{p_0}(\eta^\star)=I_{p_1}(\eta^\star)
\]
可视为该阈值类的平衡 Chernoff 指数。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-godel-density-estimator-cramer-ldp}，并注意到 \(I_{p_0}\) 在 \([p_0,1]\) 上严格递增，而 \(I_{p_1}\) 在 \([0,p_1]\) 上严格递减，可得
\[
\lim_{n\to\infty}\frac1n\log \PP_{p_0}(\widehat p_n\ge \eta)
=
-I_{p_0}(\eta),
\]
\[
\lim_{n\to\infty}\frac1n\log \PP_{p_1}(\widehat p_n\le \eta)
=
-I_{p_1}(\eta),
\]
即所示两条误差指数。

平衡条件为
\[
I_{p_0}(\eta)=I_{p_1}(\eta),
\]
等价于
\[
\eta\log\frac{p_1}{p_0}
=(1-\eta)\log\frac{1-p_0}{1-p_1}.
\]
直接解得
\[
\eta^\star=
\frac{\log\!\bigl(\frac{1-p_0}{1-p_1}\bigr)}
{\log\!\bigl(\frac{1-p_0}{1-p_1}\bigr)+\log\!\bigl(\frac{p_1}{p_0}\bigr)}
=
\frac{\log\!\bigl(\frac{1-p_0}{1-p_1}\bigr)}
{\log\!\bigl(\frac{p_1(1-p_0)}{p_0(1-p_1)}\bigr)}.
\]
又
\[
\frac{\mathrm d}{\mathrm d\eta}\bigl(I_{p_0}(\eta)-I_{p_1}(\eta)\bigr)
=
\log\!\bigl(\tfrac{p_1(1-p_0)}{p_0(1-p_1)}\bigr)>0,
\]
故该平衡阈值唯一。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_fold\_godel\_density\_estimator\_optimal\_threshold\_test}

\begin{theorem}[Gödel 密度估计量的 Hartman--Wintner 型迭代对数律]\label{thm:fold-godel-density-estimator-lil}
在定理 \ref{thm:fold-godel-density-estimator-clt-efficient} 的设定下，几乎处处成立
\[
\limsup_{n\to\infty}
\sqrt{\frac{n}{2p(1-p)\log\log n}}\,
(\widehat p_n-p)=1,
\]
\[
\liminf_{n\to\infty}
\sqrt{\frac{n}{2p(1-p)\log\log n}}\,
(\widehat p_n-p)=-1.
\]
\leanverified{paper\_fold\_godel\_density\_estimator\_lil}
\end{theorem}
\begin{proof}
仍记
\[
Y_j:=(X_j-p)\log \mathfrak p_j,
\qquad
T_n:=\sum_{j=1}^{n}Y_j=S_n-p\Theta_n,
\]
以及
\[
s_n^2:=\sum_{j=1}^{n}\Var(Y_j)
=
p(1-p)\sum_{j=1}^{n}(\log \mathfrak p_j)^2.
\]
由定理 \ref{thm:fold-godel-density-estimator-clt-efficient} 的证明，
\[
s_n^2\sim p(1-p)\,n(\log n)^2.
\]
并且
\[
\max_{1\le j\le n}|Y_j|
\le
\log \mathfrak p_n
\sim
\log n.
\]
因此
\[
\frac{\max_{1\le j\le n}|Y_j|}
{s_n/\sqrt{\log\log s_n^2}}
\ll
\sqrt{\frac{\log\log n}{n}}
\to 0.
\]
由独立非同分布中心变量的 Hartman--Wintner--Kolmogorov 迭代对数律，可得
\[
\limsup_{n\to\infty}
\frac{T_n}{\sqrt{2s_n^2\log\log s_n^2}}=1,
\qquad
\liminf_{n\to\infty}
\frac{T_n}{\sqrt{2s_n^2\log\log s_n^2}}=-1
\quad a.s.
\]

另一方面，
\[
\widehat p_n-p=\frac{T_n}{\Theta_n},
\qquad
\Theta_n\sim n\log n,
\qquad
s_n^2\sim p(1-p)\,n(\log n)^2,
\]
并且 \(\log\log s_n^2\sim \log\log n\)。故
\[
\frac{\sqrt{2s_n^2\log\log s_n^2}}{\Theta_n}
\sim
\sqrt{\frac{2p(1-p)\log\log n}{n}}.
\]
将上述等价关系代回，即得所示两条迭代对数律。证毕。
\end{proof}

\endinput
