\subsection{稳定压缩率与分辨率不足的形式化}\label{subsec:folding-stable-compression-resolution}

折叠压缩率由
\[
\frac{|\Omega_m|}{|X_m|}=\frac{2^m}{F_{m+2}}
\]
刻画。由于 $F_{m+2}\asymp \varphi^m$，平均折叠多重度具有指数增长率 $(2/\varphi)^m$。因此，尽管稳定类型数量随 $m$ 指数增长，微态数量增长更快，折叠必然为多对一：不同微态在有限分辨率下不可区分而被归入同一稳定类型。该结论给出“分辨率不足导致规律不可读出”的严格表述：不可读出并非缺乏规律，而是稳定投影将大量微差异压缩到同一类中，从而在微观层面丢失可区分信息。

\begin{remark}[构造层与刚性层的区分]\label{rem:fold-constructibility-rigidity-split}
在方法上，应把 \(X_m\) 视为 Euclid 式“可构造可见层”：经过允许的折叠、归一化与规范回落后，真正进入对象语言的稳定代表。相对地，关于纤维大小、最大纤维、全息深度与残差账本的结论，则属于刚性层或障碍层：它们说明对象一旦被合法构造出来后，还有多少微观自由度被强制坍缩、多少信息必须外置承载。这样，“对象存在”“对象唯一”“可逆恢复失败”三类命题便可从一开始清楚分离。
\end{remark}

\subsubsection{信息二分与纤维残差}
在 Zeckendorf 语法约束下，折叠 $\Fold_m:\Omega_m\to X_m$ 将可观测微态信息分解为两类：其一为稳定类型 $x:=\Fold_m(\omega)\in X_m$，作为等价类的规范代表；其二为纤维残差 $r\in \Fold_m^{-1}(x)$，刻画被压缩抹去但在可逆重建口径下必须外置承载的自由度。压缩率 $|\Omega_m|/|X_m|=2^m/F_{m+2}$ 表明第二类自由度在分辨率增长时不可忽略；相应的纤维规模以 $d_m(x):=|\Fold_m^{-1}(x)|$ 定量刻画，并在小节 \ref{subsec:pom-information-ledger} 的信息账本中以 $\mathbb{E}_{\pi}[\log d_m(X)]$ 的形式进入熵分解。更精细的纤维内部结构可在投影本体数学部分直接闭式读出：纤维的分量分解与“逆代换次数分布”见定理 \ref{thm:pom-fiber-indset-factorization}--\ref{thm:pom-path-indset-poly-closed}；带符号指数与 \(\bmod 3\) 阻碍见定理 \ref{thm:pom-fiber-signed-index-periodicity}；纤维指数的热力学完成（LDP/CLT）见定理 \ref{thm:pom-fiber-index-ldp-thermo}--\ref{thm:pom-fiber-index-clt-thermo}。

\begin{theorem}[最大纤维内的全息深度可任意放大]\label{thm:fold-maxfiber-holographic-depth-amplification}
\leanverified{paper\_fold\_maxfiber\_holographic\_depth\_amplification}
沿用折叠 \(\Fold_m:\Omega_m\to X_m\) 的记号，并记纤维多重度 \(d_m(x):=\card{\Fold_m^{-1}(x)}\) 与最大纤维
\(
D_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x)
\)。
令 \(t:\NN\to\NN\) 为任意可计算且无界的时间界函数。
则存在无穷多个尺度 \(m\) 与最大达到者 \(x_m\in X_m\)（满足 \(d_m(x_m)=D_m\)），使得在纤维 \(\Fold_m^{-1}(x_m)\) 内存在微态 \(\omega_m\) 满足：
\begin{enumerate}
  \item \(K(\omega_m\mid x_m,m)=O(\log m)\)；
  \item 存在常数 \(c>0\) 使
  \[
  K^{t(m)}(\omega_m\mid x_m,m)\ \ge\ K(\omega_m\mid x_m,m)+c,
  \]
  其中 \(K\) 为固定通用机下的前缀条件 Kolmogorov 复杂度，\(K^{t(m)}\) 为时间受限的条件复杂度（要求在 \(t(m)\) 步内输出）。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-max-fiber} 的最大纤维渐近 \(D_m=\Theta(\varphi^{m/2})\)，可取无穷多个 \(m\) 使得对任意预先给定常数 \(A>0\) 有 \(D_m>m^{A}\)。
对每个这样的 \(m\)，取 \(x_m\) 为最大达到者。
\par
令 \(L:=\lceil A\log_2 m\rceil\)。
枚举所有长度不超过 \(L\) 的前缀程序 \(p\)，在条件输入 \((x_m,m)\) 下并行模拟每个 \(p\) 至多 \(t(m)\) 步。
令 \(S\) 为在该时间内确实输出、且输出落在纤维 \(\Fold_m^{-1}(x_m)\) 内的结果集合，则 \(\card{S}\le 2^{L}\le m^{A}\)。
由于 \(d_m(x_m)=D_m>m^A\)，存在 \(\omega_m\in \Fold_m^{-1}(x_m)\setminus S\)。
取字典序最小的此类 \(\omega_m\)。
\par
一方面，给定 \((x_m,m)\)，由固定算法（依赖于 \(t\) 与 \(A\)）执行上述并行枚举并取首个未在 \(t(m)\) 步内被长度 \(\le L\) 程序输出的纤维元素，即可确定 \(\omega_m\)，故 \(K(\omega_m\mid x_m,m)=O(\log m)\)。
另一方面，若存在长度 \(\le L\) 的程序能在 \(t(m)\) 步内输出 \(\omega_m\)，则 \(\omega_m\in S\)，与构造矛盾；因此 \(K^{t(m)}(\omega_m\mid x_m,m)\ge L+1\)。
取 \(A\) 充分大即可使 \(L+1-K(\omega_m\mid x_m,m)\) 被某个与 \(m\) 无关的常数 \(c>0\) 下界，从而得到所示不等式。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[次指数纤维多重度下的全息码长率守恒]\label{prop:fold-subexp-multiplicity-holographic-rate-conservation}
设 \(\Pi_n:\Omega_n\to\bar\Omega_n\) 为任意多对一投影，并记最大多重度
\[
M_n:=\max_{\bar\omega\in\bar\Omega_n}\card{\Pi_n^{-1}(\bar\omega)}.
\]
给定任意码长函数 \(m:\Omega_n\to\RR_{\ge 0}\)。
对每个 \(\bar\omega\in\bar\Omega_n\) 定义最短码长与聚合码长
\[
m_{\min}(\bar\omega):=\min_{\omega\in\Pi_n^{-1}(\bar\omega)}m(\omega),
\qquad
m_{\mathrm{agg}}(\bar\omega):=-\log_2\sum_{\omega\in\Pi_n^{-1}(\bar\omega)}2^{-m(\omega)}.
\]
则存在与 \(n\) 无关的常数 \(C\) 使对任意 \(\bar\omega\in\bar\Omega_n\) 有
\[
\Bigl|m_{\mathrm{agg}}(\bar\omega)-m_{\min}(\bar\omega)\Bigr|
\ \le\ \log_2 M_n + C.
\]
特别地，若 \(\log M_n=o(n)\)，则
\[
\frac{1}{n}\Bigl|m_{\mathrm{agg}}(\bar\omega)-m_{\min}(\bar\omega)\Bigr|
\ \xrightarrow[n\to\infty]{}\ 0
\]
一致成立。
\leanverified{mAgg}
\leanverified{mMin}
\leanverified{sum\_ge\_two\_pow\_neg\_min}
\leanverified{sum\_le\_card\_mul\_two\_pow\_neg\_min}
\leanverified{mAgg\_le\_mMin}
\leanverified{mAgg\_ge\_mMin\_sub\_logb}
\leanverified{abs\_mAgg\_sub\_mMin\_le}
\leanverified{paper\_fold\_subexp\_multiplicity\_holographic\_rate\_conservation}
\end{proposition}

\begin{theorem}[dyadic carrier pigeonholing 下的 sticky 或尺度失衡]\label{distill:wang_zahl-sticky_reduction_and_scale_saturated_closure-dyadic-sticky-or-scale-imbalance}
沿用定义 \ref{def:distill-folding-integer-depth-sticky-test}。设 \(E\subset X_m\) 非空，并令
\[
p_y:=\nu_{E,q}(E\cap\gamma_{m,h}^{-1}(y)),
\qquad y\in C_{m,h}(E):=\gamma_{m,h}(E).
\]
记
\[
p_{\min}:=\min\{p_y:y\in C_{m,h}(E)\},
\qquad
J_E:=\left\lceil \log_2\frac1{p_{\min}}\right\rceil,
\qquad
L_E:=J_E+1.
\]
对 \(0\le j\le J_E\) 定义 dyadic carrier band
\[
B_j:=\{y\in C_{m,h}(E):2^{-(j+1)}<p_y\le 2^{-j}\},
\qquad
\beta_j:=\sum_{y\in B_j}p_y.
\]
则存在 \(j\in\{0,\ldots,J_E\}\) 使得
\[
\beta_j\ge L_E^{-1}.
\]
进一步，给定整数 \(s\ge1\)，必有以下二者之一：
\begin{enumerate}
  \item \(E\) 为 \(s\)-sticky；
  \item 存在某个 \(j\ge s\) 使得
  \[
  \beta_j\ge L_E^{-1},
  \qquad
  |B_j|\ge 2^jL_E^{-1}\ge 2^sL_E^{-1},
  \]
  且该 band 内所有 occupied carrier 的 escort 质量彼此相差至多一个因子 \(2\)。
\end{enumerate}
因此，在给定 carrier 映射后，任意非 sticky 的候选坏例子并非弥散地失败；经过 dyadic pigeonholing 后，它必须在某个可审计质量层上显影为大量同阶 occupied carrier 的尺度失衡。
\end{theorem}
\begin{definition}[fold-aware 有限 envelope]\label{def:distill-folding-fold-aware-envelope}
固定 \(m\)。对 \(Y\subseteq\Omega_m\) 记其折叠饱和为
\[
\Sat_m(Y):=\Fold_m^{-1}(\Fold_m(Y)).
\]
设 \(\mathcal E_m\) 是 \(\Omega_m\) 的一个非空有限子集族，满足
\(\Omega_m\in\mathcal E_m\)，对有限交封闭，并且对每个 \(Y\in\mathcal E_m\) 有
\(\Sat_m(Y)\in\mathcal E_m\)。对任意样本 \(P\subseteq\Omega_m\) 定义
\[
\Env_{\mathcal E_m}(P):=\bigcap\{Y\in\mathcal E_m:P\subseteq Y\},
\]
以及最小 fold-aware envelope
\[
\Env^{\Fold}_{\mathcal E_m}(P)
:=\bigcap\{Y\in\mathcal E_m:P\subseteq Y,\ \Sat_m(Y)=Y\}.
\]
\end{definition}

\begin{proposition}[有限 envelope 的折叠饱和审计]\label{prop:distill-folding-fold-aware-envelope-saturation}
沿用定义 \ref{def:distill-folding-fold-aware-envelope}。对任意 \(P\subseteq\Omega_m\)，有
\[
\Env^{\Fold}_{\mathcal E_m}(P)=\Sat_m\bigl(\Env_{\mathcal E_m}(P)\bigr).
\]
进一步，若 \(S\) 为集合且 \(R:\Omega_m\to S\) 是 stable-type 读出，即存在
\(\bar R:X_m\to S\) 使 \(R=\bar R\circ\Fold_m\)，则
\[
R\bigl(\Env_{\mathcal E_m}(P)\bigr)
=R\bigl(\Env^{\Fold}_{\mathcal E_m}(P)\bigr).
\]
因此，任何只通过 stable-type 下降的读出都不能区分原始有限 envelope 与其 fold-aware 饱和；若某个微态读出
\(h:\Omega_m\to T\) 在 \(\Env^{\Fold}_{\mathcal E_m}(P)\) 内存在
\(\omega,\omega'\) 满足
\[
\Fold_m(\omega)=\Fold_m(\omega'),\qquad h(\omega)\ne h(\omega'),
\]
则 \(h|_{\Env^{\Fold}_{\mathcal E_m}(P)}\) 不能经由 \(X_m\) 因子化。
\end{proposition}
\begin{theorem}[fold-aware 纤维证书的 definable-envelope replacement、stabilizer extraction 与外置账本下界]\label{distill:hrushovski_zilber_zariski_geometries_and_elekes_szabo_group_extraction-definable_envelope_and_stabilizer_theorem_schema-fold-aware-fiber-envelope-ledger}
固定 \(m\) 与 \(x\in X_m\)，令 \(F_x:=\Fold_m^{-1}(x)\)。
设 \(H\le\operatorname{Sym}(F_x)\) 为有限 fold-aware gauge 群，即对任意 \(h\in H\) 与 \(\omega\in F_x\) 均有 \(h\omega\in F_x\)。
设 \(S\subseteq H\) 满足 \(e\in S=S^{-1}\)，生成 \(H\)，在 \(H\) 的共轭作用下不变，并且 \(H\) 关于 \(S\) 的词直径至多为 \(L\)。
若 \(Y\subseteq F_x\) 满足
\[
\card{sY\triangle Y}\le \varepsilon\card{F_x}\qquad(s\in S),
\]
则对 \(H\)-轨道集 \(\mathcal O_H(F_x)\) 中每个轨道 \(O\) 记
\[
p_O:=\frac{\card{Y\cap O}}{\card O},
\qquad
\theta_H:F_x\to\mathcal O_H(F_x)
\]
为轨道 tag，并定义
\[
\operatorname{Env}_H(Y):=\theta_H^{-1}\{O\in\mathcal O_H(F_x):p_O>1/2\}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\operatorname{Env}_H(Y)\) 为 \(H\)-饱和的 fold-aware 包络，且
  \[
  \card{Y\triangle\operatorname{Env}_H(Y)}
  \le L\varepsilon\card{F_x}.
  \]
  \item 对任意 \(0<\alpha\le1/2\)，混合轨道的总质量满足
  \[
  \sum_{\substack{O\in\mathcal O_H(F_x)\\ \alpha\le p_O\le1-\alpha}}\card O
  \le
  \frac{L\varepsilon}{2\alpha(1-\alpha)}\card{F_x}.
  \]
  \item 若 \(Z:=\operatorname{Env}_H(Y)\) 非空，且 \(\rho:Z\to\mathcal R\) 是任意有限值 readout，并在每个 \(H\)-轨道上为常值，则对 \(Z\) 上均匀随机的 \(\omega\)，以 bit 计的 Shannon 条件熵满足
  \[
  \mathrm H_2(\omega\mid x,\rho(\omega))
  \ge
  \sum_{\substack{O\in\mathcal O_H(F_x)\\ O\subset Z}}
  \frac{\card O}{\card Z}\log_2\card O.
  \]
  特别地，若 \(Z\) 中每个 \(H\)-轨道的大小至少为 \(M\)，则
  \[
  \mathrm H_2(\omega\mid x,\rho(\omega))\ge\log_2 M.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
先把生成元上的近不变性传播到整个 \(H\)。
任取 \(h\in H\)，由词直径假设可写 \(h=s_r\cdots s_1\)，其中 \(s_k\in S\) 且 \(r\le L\)。
记 \(g_0=e\)、\(g_k=s_k\cdots s_1\)。
由于对称差在双射下保持基数，且 \(S\) 对共轭封闭，
\[
\card{g_kY\triangle g_{k-1}Y}
=\card{(g_{k-1}^{-1}s_kg_{k-1})Y\triangle Y}
\le \varepsilon\card{F_x}.
\]
对 \(k=1,
\ldots,r\) 求和得
\[
\card{hY\triangle Y}\le L\varepsilon\card{F_x}\qquad(h\in H).
\]
于是
\[
\frac1{\card H}\sum_{h\in H}\card{hY\triangle Y}
\le L\varepsilon\card{F_x}.
\]
固定一个 \(H\)-轨道 \(O\)，令 \(A:=Y\cap O\)、\(N:=\card O\)。
对任意 \(a,b\in O\)，满足 \(h a=b\) 的 \(h\in H\) 的个数均为 \(\card H/N\)。
因此
\[
\frac1{\card H}\sum_{h\in H}\card{A\cap hA}
=\frac{\card A^2}{N}=Np_O^2.
\]
从而
\[
\frac1{\card H}\sum_{h\in H}\card{A\triangle hA}
=2Np_O(1-p_O).
\]
对所有轨道求和，得到
\[
2\sum_{O\in\mathcal O_H(F_x)}\card O\,p_O(1-p_O)
\le L\varepsilon\card{F_x}.
\]
另一方面，按多数包络的定义，
\[
\card{Y\triangle\operatorname{Env}_H(Y)}
=\sum_{O\in\mathcal O_H(F_x)}\card O\,\min(p_O,1-p_O).
\]
利用 \(\min(p,1-p)\le2p(1-p)\)，得到第一项结论。
若 \(\alpha\le p_O\le1-\alpha\)，则 \(p_O(1-p_O)\ge\alpha(1-\alpha)\)，代入上一平均不等式即得混合轨道总质量界。

最后证明外置账本下界。
由于 \(x\) 已固定，条件 \(x\) 不改变 \(Z\) 上的均匀分布。
设 \(\mathcal P\) 为 readout \(\rho\) 的纤维划分。
因 \(\rho\) 在每个 \(H\)-轨道上为常值，每个 \(P\in\mathcal P\) 都是若干 \(H\)-轨道的并。
于是
\[
\mathrm H_2(\omega\mid x,\rho(\omega))
=\sum_{P\in\mathcal P}\frac{\card P}{\card Z}\log_2\card P.
\]
对每个 \(P\)，若 \(O\subset P\) 为其中的 \(H\)-轨道，则 \(\card P\ge\card O\)，故
\[
\card P\log_2\card P
=\sum_{O\subset P}\card O\log_2\card P
\ge\sum_{O\subset P}\card O\log_2\card O.
\]
对 \(P\) 求和即得所需下界。若所有相关轨道大小至少为 \(M\)，右端至少为 \(\log_2 M\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proof}
首先，由 \(\mathcal E_m\) 对有限交封闭且包含 \(\Omega_m\)，集合
\(\Env_{\mathcal E_m}(P)\) 属于 \(\mathcal E_m\) 并包含 \(P\)。由饱和封闭性，
\(\Sat_m(\Env_{\mathcal E_m}(P))\in\mathcal E_m\)，且它是折叠饱和并包含 \(P\)。故
\[
\Env^{\Fold}_{\mathcal E_m}(P)\subseteq \Sat_m(\Env_{\mathcal E_m}(P)).
\]
反过来，若 \(Y\in\mathcal E_m\)、\(P\subseteq Y\)、且 \(\Sat_m(Y)=Y\)，则由
\(\Env_{\mathcal E_m}(P)\subseteq Y\) 得
\[
\Sat_m(\Env_{\mathcal E_m}(P))\subseteq \Sat_m(Y)=Y.
\]
对所有这样的 \(Y\) 取交，得到
\[
\Sat_m(\Env_{\mathcal E_m}(P))\subseteq \Env^{\Fold}_{\mathcal E_m}(P),
\]
从而第一式成立。

若 \(R=\bar R\circ\Fold_m\)，则任意 \(Y\subseteq\Omega_m\) 满足
\[
R(\Sat_m(Y))=\bar R(\Fold_m(\Fold_m^{-1}(\Fold_m(Y))))=\bar R(\Fold_m(Y))=R(Y).
\]
取 \(Y=\Env_{\mathcal E_m}(P)\)，并用第一式，即得两个读出像相等。

最后，若 \(h|_{\Env^{\Fold}_{\mathcal E_m}(P)}\) 能经由 \(X_m\) 因子化，则存在
\(\bar h:\Fold_m(\Env^{\Fold}_{\mathcal E_m}(P))\to T\) 使
\(h=\bar h\circ\Fold_m\) 在该 envelope 上成立。于是同一折叠类型的 \(\omega,\omega'\) 必有
\(h(\omega)=h(\omega')\)，与假设矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{proof}
由于 \(E\) 非空，集合 \(C_{m,h}(E)\) 非空且 \(p_y>0\) 对其中每个 \(y\) 成立，并且
\[
\sum_{y\in C_{m,h}(E)}p_y=1.
\]
按 \(p_y\) 所在 dyadic 区间分解，集合 \(B_0,\ldots,B_{J_E}\) 覆盖 \(C_{m,h}(E)\)。因此
\[
\sum_{j=0}^{J_E}\beta_j=1,
\]
从而存在 \(j\) 使 \(\beta_j\ge (J_E+1)^{-1}=L_E^{-1}\)。

若 \(E\) 不是 \(s\)-sticky，则对所有 \(y\in C_{m,h}(E)\) 都有 \(p_y\le2^{-s}\)。于是任何满足 \(B_j\ne\varnothing\) 的 dyadic band 必有 \(j\ge s\)。取上段给出的 \(j\)，便得 \(j\ge s\) 与 \(\beta_j\ge L_E^{-1}\)。又因 \(y\in B_j\) 时 \(p_y\le2^{-j}\)，故
\[
\beta_j=\sum_{y\in B_j}p_y\le |B_j|2^{-j},
\]
从而
\[
|B_j|\ge \beta_j2^j\ge 2^jL_E^{-1}\ge 2^sL_E^{-1}.
\]
同时 \(B_j\) 的定义给出每个 \(y\in B_j\) 的质量满足 \(2^{-(j+1)}<p_y\le2^{-j}\)，故任意两者之比至多为 \(2\)。若第一种情形不成立，第二种情形必成立；反之若存在某个 \(p_y>2^{-s}\)，则正是定义 \ref{def:distill-folding-integer-depth-sticky-test} 中的 \(s\)-sticky。证毕。
\end{proof}

\begin{proof}
对任意 \(\bar\omega\)，由定义知 \(\sum_{\omega\in\Pi_n^{-1}(\bar\omega)}2^{-m(\omega)}\ge 2^{-m_{\min}(\bar\omega)}\)，从而
\(
m_{\mathrm{agg}}(\bar\omega)\le m_{\min}(\bar\omega)
\)。
另一方面，由 \(\card{\Pi_n^{-1}(\bar\omega)}\le M_n\) 与 \(m(\omega)\ge m_{\min}(\bar\omega)\) 得
\[
\sum_{\omega\in\Pi_n^{-1}(\bar\omega)}2^{-m(\omega)}
\le
\card{\Pi_n^{-1}(\bar\omega)}\,2^{-m_{\min}(\bar\omega)}
\le
M_n\,2^{-m_{\min}(\bar\omega)},
\]
从而 \(m_{\mathrm{agg}}(\bar\omega)\ge m_{\min}(\bar\omega)-\log_2 M_n\)。
将常数规范（由对数底与码长约定诱导）吸收到 \(C\) 即得第一式。
两端同除以 \(n\) 并用 \(\log M_n=o(n)\) 得一致收敛。证毕。
\end{proof}
