\begin{theorem}[有限谱隙 Jordan 临界点的双奇偶缩放极限]\label{thm:fold-bernoulli-p-jordan-critical-double-parity-scaling}
沿用推论 \ref{cor:fold-gauge-anomaly-bernoulli-p-covariance-explicit-even-odd} 的记号。固定 \(\xi\in\RR\)，并定义
\[
p_m:=\frac12+\frac{\xi}{m}\qquad (m\ge 1).
\]
则当 \(m\to\infty\) 时，
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{4^m}{m}\,c_{2m+1}(p_m)
=-\frac{e^{4\xi}-1}{432\,\xi},
\]
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{4^m}{m}\,c_{2m}(p_m)
=\frac{e^{4\xi}-1}{216\,\xi},
\]
其中右端在 \(\xi=0\) 处按连续延拓分别取值 \(-\frac1{108}\) 与 \(\frac1{54}\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
先设 \(\xi\neq 0\)，并记
\[
\varepsilon:=\frac{\xi}{m},
\qquad
p_m=\frac12+\varepsilon.
\]
由推论 \ref{cor:fold-gauge-anomaly-bernoulli-p-covariance-explicit-even-odd}，
\[
c_{2m+1}(p_m)=A(p_m)(-p_m)^{2m}+\bigl(p_m(1-p_m)\bigr)^m C_0(p_m),
\]
\[
c_{2m}(p_m)=A(p_m)(-p_m)^{2m-1}+\bigl(p_m(1-p_m)\bigr)^m C_1(p_m).
\]
把 \(A,C_0,C_1\) 在 \(p=\frac12+\varepsilon\) 处作 Laurent 展开，可得
\[
A\!\left(\frac12+\varepsilon\right)
=-\frac{1}{432\,\varepsilon}+O(1),
\]
\[
C_0\!\left(\frac12+\varepsilon\right)
=\frac{1}{432\,\varepsilon}+O(1),
\qquad
C_1\!\left(\frac12+\varepsilon\right)
=-\frac{1}{216\,\varepsilon}+O(1).
\]
另一方面，
\[
p_m^{2m}
=\left(\frac12+\frac{\xi}{m}\right)^{2m}
=4^{-m}e^{4\xi}\bigl(1+O(m^{-1})\bigr),
\]
\[
p_m^{2m-1}
=2\cdot 4^{-m}e^{4\xi}\bigl(1+O(m^{-1})\bigr),
\]
并且
\[
\bigl(p_m(1-p_m)\bigr)^m
=\left(\frac14-\frac{\xi^2}{m^2}\right)^m
=4^{-m}\bigl(1+O(m^{-1})\bigr).
\]
代回上式并用 \(\varepsilon=\xi/m\)，得到
\[
c_{2m+1}(p_m)
=4^{-m}\left[
-\frac{m}{432\,\xi}e^{4\xi}
+\frac{m}{432\,\xi}
+O(1)
\right],
\]
\[
c_{2m}(p_m)
=4^{-m}\left[
\frac{2m}{432\,\xi}e^{4\xi}
-\frac{m}{216\,\xi}
+O(1)
\right].
\]
于是
\[
\frac{4^m}{m}\,c_{2m+1}(p_m)
=-\frac{e^{4\xi}-1}{432\,\xi}+o(1),
\qquad
\frac{4^m}{m}\,c_{2m}(p_m)
=\frac{e^{4\xi}-1}{216\,\xi}+o(1).
\]
这就证明了 \(\xi\neq 0\) 的情形。

当 \(\xi=0\) 时，\(p_m=\tfrac12\) 对所有 \(m\) 恒成立。由定理 \ref{thm:fold-bernoulli-p-full-autocovariance-jordan} 的临界闭式直接得到
\[
c_{2m+1}\!\left(\frac12\right)
=4^{-m}\left(-\frac{m}{108}+O(1)\right),
\qquad
c_{2m}\!\left(\frac12\right)
=4^{-m}\left(\frac{m}{54}+O(1)\right),
\]
故极限分别为 \(-\frac1{108}\) 与 \(\frac1{54}\)。另一方面
\[
\lim_{\xi\to 0}\frac{e^{4\xi}-1}{\xi}=4,
\]
故这些值恰与连续延拓一致。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[非半单而不闭隙的临界窗口]\label{rem:fold-bernoulli-p-jordan-critical-finite-gap}
由命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-bernoulli-p-spectrum}，在 \(p=\tfrac12\) 处次主谱模始终等于 \(\frac12\)，故谱隙保持为 \(\frac12\) 而并未闭合。上一定理表明真正的临界性来自 \(-p\) 与 \(-\sqrt{p(1-p)}\) 的非半单并合：在 \(p=\tfrac12+\xi/m\) 的窗口中，两支贡献的简单极点与指数因子发生精确抵消，最后留下单一缩放轮廓
\[
\Xi(\xi):=\frac{e^{4\xi}-1}{\xi}.
\]
因此该窗口反映的是固定谱隙下的 Jordan 临界，而非由谱隙塌缩驱动的软边缘临界机制。
\end{remark}
