% Auto-split to keep each TeX source < 600 lines.

\subsubsection{歧义壳的主奇点星形簇与分形余维：周期调制的解析等价刻画}\label{subsubsec:Ym-amb-singularity-star-codimension}
本小节在定理 \ref{thm:Ym-unsync-prefix-pf-sharp} 的“未同步前缀计数＝歧义子图路径计数”接口之上，记录两个无需额外结构假设的解析侧推论：
其一是“周期调制 \(\Longleftrightarrow\) 主奇点星形簇”的生成函数刻画；
其二是歧义壳在前缀超度量下的 Hausdorff 维数与余维闭式。

\begin{theorem}[周期调制 \texorpdfstring{$\Longleftrightarrow$}{<->} 主奇点星形簇：等模极点的不可消去性]\label{thm:Ym-amb-main-singularity-star}
假设 \(Y_m^{\mathrm{amb}}\neq\varnothing\)。
沿用定义 \ref{def:Ym-unsync-prefix-count} 与定理 \ref{thm:Ym-unsync-prefix-pf-sharp} 的记号，令
\[
N_m^{\mathrm{unsync}}(n):=\#\mathcal{W}_{m}^{\mathrm{unsync}}(n),
\qquad
U_m(z):=\sum_{n\ge 0}N_m^{\mathrm{unsync}}(n)\,z^n,
\]
并令 \(A_m^{\mathrm{amb}}\) 为按边条数计数的歧义邻接矩阵（定义于定理 \ref{thm:Ym-sync-tail-pf-sharp}，并在定理 \ref{thm:Ym-unsync-prefix-pf-sharp} 中用于未同步前缀的计数表示）。
则有严格恒等式
\[
U_m(z)=e_{V_m}^{\mathsf T}(I-zA_m^{\mathrm{amb}})^{-1}\mathbf 1,
\]
因此 \(U_m\) 为有理函数。
\par
进一步，设 \(A_m^{\mathrm{amb}}\) 的最大谱半径强连通分量唯一，且其周期为 \(p\ge 1\)。
令 \(\rho_{\mathrm{amb}}(m):=\rho(A_m^{\mathrm{amb}})\)。则 \(U_m(z)\) 的收敛半径为 \(R=\rho_{\mathrm{amb}}(m)^{-1}\)，并且 \(\det(I-zA_m^{\mathrm{amb}})=0\) 在圆周 \(|z|=R\) 上的解形成等模点集
\[
z_r=\rho_{\mathrm{amb}}(m)^{-1}e^{2\pi i r/p},\qquad r=0,1,\dots,p-1.
\]
当 \(p>1\) 时，上述点集给出“主奇点候选星形簇”：它们是 \(\det(I-zA_m^{\mathrm{amb}})=0\) 在 \(|z|=R\) 上的全部解。
由于 \(U_m(z)\) 是 resolvent 的一个矩阵元，可能发生约化消去；在不发生消去时，这 \(p\) 个点均为 \(U_m\) 的主极点，并与定理 \ref{thm:Ym-sync-tail-pf-sharp} 中的 \(n\bmod p\) 调制相一致。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:Ym-unsync-prefix-pf-sharp} 的证明中矩阵幂公式
\(
N_m^{\mathrm{unsync}}(n)=e_{V_m}^{\mathsf T}(A_m^{\mathrm{amb}})^n\mathbf 1
\)，对 \(|z|<\rho_{\mathrm{amb}}(m)^{-1}\) 有
\[
U_m(z)=\sum_{n\ge 0}e_{V_m}^{\mathsf T}(A_m^{\mathrm{amb}})^n\mathbf 1\,z^n
=e_{V_m}^{\mathsf T}\left(\sum_{n\ge 0}(zA_m^{\mathrm{amb}})^n\right)\mathbf 1
=e_{V_m}^{\mathsf T}(I-zA_m^{\mathrm{amb}})^{-1}\mathbf 1,
\]
从而 \(U_m\) 有理且其奇点包含 \(\det(I-zA_m^{\mathrm{amb}})=0\) 的零点。
\par
若最大谱半径强连通分量唯一且周期为 \(p\)，则 Perron--Frobenius 理论给出：谱圆上的特征值恰为
\(
\rho_{\mathrm{amb}}(m)e^{2\pi i r/p}
\)
（\(r=0,\dots,p-1\)），因而
\(
\det(I-zA_m^{\mathrm{amb}})=0
\)
在 \(|z|=R\) 上的解恰为
\(
z_r=\rho_{\mathrm{amb}}(m)^{-1}e^{2\pi i r/p}
\)。
对应地，resolvent \((I-zA_m^{\mathrm{amb}})^{-1}\) 在这些点有奇性；而 \(U_m(z)=e_{V_m}^{\mathsf T}(I-zA_m^{\mathrm{amb}})^{-1}\mathbf 1\) 的主奇点只能来自这些候选点。
若在相应的谱投影上 \(e_{V_m}^{\mathsf T}\) 与 \(\mathbf 1\) 的配对不退化，则不发生约化消去，候选点均成为 \(U_m\) 的实际主极点；此时复平面上的等模极点簇与时间域的 \(n\bmod p\) 调制互为解析等价刻画。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[歧义壳的 Hausdorff 维数与余维闭式：\texorpdfstring{$\mathrm{codim}=\varepsilon_m/\log 2$}{codim=eps/log2}]\label{cor:Ym-amb-hausdorff-codim}
假设 \(Y_m^{\mathrm{amb}}\neq\varnothing\)，并以
\[
\varepsilon_m:=\log 2-\log\rho_{\mathrm{amb}}(m)>0
\]
记熵缺口（定理 \ref{thm:Ym-sync-tail-pf-sharp}）。
在 \(X_m^{\NN}\) 上取前缀超度量
\[
d(y,y'):=2^{-\ell(y,y')},
\qquad
\ell(y,y'):=\sup\{k\ge 0:\ y_0\cdots y_{k-1}=y'_0\cdots y'_{k-1}\},
\]
并将其限制到子系统 \(Y_m^{\mathrm{amb}}\subseteq X_m^{\NN}\)。
则
\[
\dim_{\mathrm H}(Y_m^{\mathrm{amb}})
=\frac{h_{\mathrm{top}}(Y_m^{\mathrm{amb}})}{\log 2}
=\frac{\log\rho_{\mathrm{amb}}(m)}{\log 2}
=1-\frac{\varepsilon_m}{\log 2}.
\]
从而歧义壳的分形余维严格为
\[
\mathrm{codim}(Y_m^{\mathrm{amb}})=\frac{\varepsilon_m}{\log 2}.
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
在前缀超度量 \(d\) 下，长度 \(n\) 的柱集恰为半径 \(2^{-n}\) 的闭球；并且对任意子移位 \(Z\subseteq X_m^{\NN}\)，其长度-\(n\) 允许块数满足
\(
N_Z(n)=\exp(h_{\mathrm{top}}(Z)\,n+o(n))
\)。
由标准维数公式（在该超度量下，Hausdorff 维数等于熵除以 \(\log 2\)）得到
\(
\dim_{\mathrm H}(Z)=h_{\mathrm{top}}(Z)/\log 2
\)。
取 \(Z=Y_m^{\mathrm{amb}}\) 并用 \(h_{\mathrm{top}}(Y_m^{\mathrm{amb}})=\log\rho_{\mathrm{amb}}(m)\)（定理 \ref{thm:Ym-sync-tail-pf-sharp}）即可得到所示闭式；余维为 \(1-\dim_{\mathrm H}\) 的直接整理。证毕。
\end{proof}

