\subsubsection{歧义壳的解析与几何指纹：主奇点星形簇与分形余维}\label{subsubsec:Ym-ambiguity-analytic-geometry}
上一小节已将“未同步即统计型 \(\mathsf{NULL}\)”的时间层语义，压缩为一个有限状态计数对象：非单点态诱导子图 \(H_m^{\mathrm{amb}}\) 及其邻接矩阵 \(A_m^{\mathrm{amb}}\)。
在本文的具体 Zeckendorf 折叠中（\(m\ge 3\)）有 \(Y_m^{\mathrm{amb}}=\varnothing\)（定理 \ref{thm:Ym-ambiguity-shell-dag}；注 \ref{rem:Ym-amb-empty}），从而该层在有限处截断；
但在一般 sofic 协议中，一旦歧义壳子系统非空，其解析侧与几何侧指纹都可由同一 Perron--Frobenius 数据完全刻画。

\begin{corollary}[周期调制 \texorpdfstring{$\Longleftrightarrow$}{<->} 主奇点星形簇]\label{cor:Ym-unsync-star-pole-cluster}
\leanverified{paper\_Ym\_unsync\_star\_pole\_cluster}
假设 \(Y_m^{\mathrm{amb}}\neq\varnothing\)，并沿用定理 \ref{thm:Ym-sync-tail-pf-sharp} 与定义 \ref{def:Ym-unsync-prefix-count} 的记号。
记 \(A_m^{\mathrm{amb}}\) 为按边条数计数的邻接矩阵，\(\rho_{\mathrm{amb}}(m)=\rho(A_m^{\mathrm{amb}})\) 为其谱半径，并设最大本质不可约分量的周期为 \(p\ge 1\)。
定义未同步前缀计数的普通生成函数
\[
\mathcal{G}_m^{\mathrm{unsync}}(z)
:=\sum_{n\ge 0}N_m^{\mathrm{unsync}}(n)\,z^n
=e_{V_m}^{\mathsf T}(I-zA_m^{\mathrm{amb}})^{-1}\mathbf 1.
\]
则 \(\mathcal{G}_m^{\mathrm{unsync}}\) 的主奇点在复平面上形成一组等模极点簇
\[
z_r=\rho_{\mathrm{amb}}(m)^{-1}e^{2\pi i r/p},\qquad r=0,1,\dots,p-1.
\]
特别地，若 \(p=1\)（原始情形），则唯一主奇点为 \(z_\star=\rho_{\mathrm{amb}}(m)^{-1}\in(0,1)\)；
而当 \(p>1\) 时，\(N_m^{\mathrm{unsync}}(n)\) 的主项必出现严格的 \(n\bmod p\) 周期调制（定理 \ref{thm:Ym-sync-tail-pf-sharp} 与定理 \ref{thm:Ym-unsync-prefix-pf-sharp}）。
\end{corollary}
\begin{proof}
由于 \(A_m^{\mathrm{amb}}\) 为有限矩阵，\(\mathcal{G}_m^{\mathrm{unsync}}(z)\) 为有理函数，其奇点包含于 \(\det(I-zA_m^{\mathrm{amb}})=0\) 的零点集合，即 \(A_m^{\mathrm{amb}}\) 的特征值的倒数。
在最大本质不可约分量周期为 \(p\) 时，Perron--Frobenius 理论给出谱圆上的 \(p\) 个本征值
\(
\rho_{\mathrm{amb}}(m)e^{2\pi i r/p}
\)（\(0\le r\le p-1\)），从而其倒数给出等模点集
\(
z_r=\rho_{\mathrm{amb}}(m)^{-1}e^{2\pi i r/p}
\)。
由于 \(\mathbf 1\) 为全正向量且初始向量 \(e_{V_m}\) 对该本质分量可达，主模态在读出 \(e_{V_m}^{\mathsf T}(\cdot)\mathbf 1\) 下不会消失，故这些点构成主奇点簇。
周期调制与谱圆上多点本征值的对应由同一 Perron 分解给出（参见定理 \ref{thm:Ym-sync-tail-pf-sharp}）。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[熵缺口标定的分形余维：\texorpdfstring{$\mathrm{codim}=\varepsilon_m/\log 2$}{codim=eps/log2}]\label{cor:Ym-amb-codim-from-entropy-gap}
\leanverified{paper\_Ym\_amb\_codim\_from\_entropy\_gap}
假设 \(Y_m^{\mathrm{amb}}\neq\varnothing\)。
在一侧前缀超度量
\(
d(y,y'):=2^{-N}
\)
（\(N\) 为最小使得两序列前缀出现差异的指标）下，有
\[
\dim_{\mathrm H}(Y_m^{\mathrm{amb}})
=\frac{h_{\mathrm{top}}(Y_m^{\mathrm{amb}})}{\log 2}
=\frac{\log\rho_{\mathrm{amb}}(m)}{\log 2}
=1-\frac{\varepsilon_m}{\log 2},
\qquad
\varepsilon_m:=\log 2-\log\rho_{\mathrm{amb}}(m)>0.
\]
从而歧义壳的分形余维严格为 \(\varepsilon_m/\log 2\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
对任一子移位 \(Z\)，在前缀超度量下长度-\(n\) 圆柱集的直径为 \(2^{-n}\)，而其 \(n\)-块计数满足
\(
N_Z(n)=\exp(h_{\mathrm{top}}(Z)\,n+o(n))
\)。
标准覆盖估计给出 \(\dim_{\mathrm H}(Z)=h_{\mathrm{top}}(Z)/\log 2\)。
对 \(Z=Y_m^{\mathrm{amb}}\) 代入，并用定理 \ref{thm:Ym-sync-tail-pf-sharp} 的
\(
h_{\mathrm{top}}(Y_m^{\mathrm{amb}})=\log\rho_{\mathrm{amb}}(m)
\)
与 \(\varepsilon_m=\log 2-\log\rho_{\mathrm{amb}}(m)\) 即得结论。证毕。
\end{proof}
