% Stokes--Dirichlet energy on cylindrical forms and its multiscale cubical approximation.

\begin{theorem}[圆柱形式的 Stokes--Dirichlet 能量与多尺度胞腔逼近]\label{thm:app-stokes-dirichlet-energy-multiscale-approx}
\leanverified{paper\_app\_stokes\_dirichlet\_energy\_multiscale\_approx}
在定理 \ref{thm:app-solenoid-fundamental-current-and-stokes} 的设定下，固定 \(M_0\) 上一条光滑黎曼度量 \(g_0\)，并对每个 \(n\ge 0\) 令
\[
g_{n+1}:=\pi_n^\ast g_n,
\]
从而每个 \(\pi_n:(M_{n+1},g_{n+1})\to(M_n,g_n)\) 为定向保持局部等距覆盖。
记 \(*_n\) 为 \(g_n\) 的 Hodge 星算子，\(\mathrm{vol}_n\) 为相应体积形式。
\par
对任意 \([\alpha]\in\Omega^k_{\mathrm{cyl}}(S)\)（\(0\le k\le m-1\)），取其在某层 \(n\) 的代表 \(\alpha_n\in\Omega^k(M_n)\)，定义 Stokes--Dirichlet 能量
\[
\mathcal E([\alpha])
:=
\mathcal I_S\!\bigl([\,d\alpha\wedge *d\alpha\,]\bigr)
=
\frac{1}{D_n}\int_{M_n} d\alpha_n\wedge *_n d\alpha_n
=
\frac{1}{D_n}\int_{M_n}|d\alpha_n|^2\,\mathrm{vol}_n.
\]
\par
进一步，假设存在 \(M_0\) 的立方剖分，使得对每个 dyadic 网格步长 \(h=2^{-M}\) 与每个 \(n\)：
\begin{enumerate}
  \item \(M_n\) 具有由该剖分全拉回得到的 \(h\)-立方剖分；
  \item 记该剖分的全体定向 \((k+1)\)-维小立方体胞腔集合为 \(\mathcal C_{n,h}^{k+1}\)。
\end{enumerate}
对 \(C\in\mathcal C_{n,h}^{k+1}\) 定义尺度 \(h\) 的斯托克斯差分
\[
\mathbf S_{n,h}\alpha(C)
:=
\frac{1}{h^{k+1}}\int_{\partial C}\alpha_n
=
\frac{1}{h^{k+1}}\int_{C}d\alpha_n,
\]
并定义多尺度能量
\[
\mathcal E_{n,h}([\alpha])
:=
\frac{1}{D_n}\,h^{m}\sum_{C\in\mathcal C_{n,h}^{k+1}}
\bigl|\mathbf S_{n,h}\alpha(C)\bigr|^2.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal E([\alpha])\) 与圆柱代表层选择无关，因而在 \(\Omega^k_{\mathrm{cyl}}(S)\) 上良定义。
  \item 对每个固定 \(h\)，\(\mathcal E_{n,h}([\alpha])\) 与 \(n\) 无关（并与圆柱代表层选择无关）。
  \item 若 \(d\alpha_0\) 在 \(M_0\) 的每个 \(h\)-立方体上为 Lipschitz，并且其 Lipschitz 常数可由某个 \(L<\infty\) 对所有这些立方体一致控制，则存在常数 \(C=C(M_0,g_0)<\infty\) 使得
  \[
  \bigl|\mathcal E_{n,h}([\alpha])-\mathcal E([\alpha])\bigr|
  \le
  C\,L\,h,
  \]
  因而当 \(h\downarrow 0\) 时有 \(\mathcal E_{n,h}([\alpha])\to\mathcal E([\alpha])\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
第 (1) 条。
若 \([\alpha]\) 在第 \(n\) 层的代表为 \(\alpha_n\)，则在第 \(n+1\) 层可取代表 \(\alpha_{n+1}:=\pi_n^\ast\alpha_n\)，从而 \(d\alpha_{n+1}=\pi_n^\ast(d\alpha_n)\)。
由度量链的定义，\(\pi_n\) 为局部等距，因此 Hodge 星与拉回交换：\(\pi_n^\ast\circ *_n= *_{n+1}\circ \pi_n^\ast\)。
于是
\[
d\alpha_{n+1}\wedge *_{n+1}d\alpha_{n+1}
=
\pi_n^\ast(d\alpha_n)\wedge \pi_n^\ast(*_n d\alpha_n)
=
\pi_n^\ast\bigl(d\alpha_n\wedge *_n d\alpha_n\bigr).
\]
右端给出一条逆塔相容的 \(m\)-形式族；由 \(\mathcal I_S\) 的定义，其归一化积分与层 \(n\) 无关，故 \(\mathcal E([\alpha])\) 良定义。
\par
第 (2) 条。
由剖分的全拉回性，每个 \(C\in\mathcal C_{n,h}^{k+1}\) 在 \(M_{n+1}\) 中恰有 \(d_n\) 个等距提升 \(\widetilde C\in\mathcal C_{n+1,h}^{k+1}\)，并且在每个提升上有
\[
\mathbf S_{n+1,h}\alpha(\widetilde C)
=
\frac{1}{h^{k+1}}\int_{\partial \widetilde C}\alpha_{n+1}
=
\frac{1}{h^{k+1}}\int_{\partial \widetilde C}\pi_n^\ast\alpha_n
=
\frac{1}{h^{k+1}}\int_{\partial C}\alpha_n
=
\mathbf S_{n,h}\alpha(C).
\]
因此 \(h^{m}\sum_{C\in\mathcal C_{n+1,h}^{k+1}}|\mathbf S_{n+1,h}\alpha(C)|^2\) 相比第 \(n\) 层恰多出因子 \(d_n\)，而归一化因子 \(D_{n+1}=D_n d_n\) 抵消该增长，得 \(\mathcal E_{n+1,h}([\alpha])=\mathcal E_{n,h}([\alpha])\)。
\par
第 (3) 条。
由第 (2) 条，\(\mathcal E_{n,h}([\alpha])\) 与 \(n\) 无关，可取 \(n=0\)。
同时 \(\mathcal E([\alpha])=\frac{1}{D_0}\int_{M_0}|d\alpha_0|^2\,\mathrm{vol}_0\)。
将 \(M_0\) 的立方剖分分解为有限个顶维立方体并在每个立方体上施行 dyadic 细分，
逐立方体把定理 \ref{thm:conclusion-multiscale-stokes-energy-l2-reconstruction} 的误差估计拼接并对全体立方体求和，
即可得到整体误差被 \(C(M_0,g_0)\,L\,h\) 控制。
证毕。
\end{proof}

\endinput
