\begin{conclusion}[Lee--Yang 谱四次的单参数椭圆化：二次配方与双覆盖模型]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-elliptification}
为刻画谱四次椭圆化桥梁在系数方向上的稳定性，考虑有理参数 \(a\in\QQ\) 的单参数族
\[
\Pi_a(\lambda,y):=\lambda^4-\lambda^3-(ay+1)\lambda^2+\lambda+y(y+1)\in\QQ[a,\lambda,y],
\qquad
\mathcal C_a:=\{(\lambda,y)\in\mathbb A^2:\ \Pi_a(\lambda,y)=0\}.
\]
令
\[
w_a:=2y+1-a\lambda^2,
\qquad
D_a(\lambda):=(a^2-4)\lambda^4+4\lambda^3+(4-2a)\lambda^2-4\lambda+1.
\]
则在 \(\mathcal C_a\) 上恒有平方差恒等式
\[
4\Pi_a(\lambda,y)=w_a^2-D_a(\lambda),
\]
从而函数域满足
\(
\QQ(\mathcal C_a)=\QQ(\lambda,y)=\QQ(\lambda,w_a)
\)，并且
\[
(\lambda,y)\longmapsto(\lambda,w_a)
\]
给出 \(\mathcal C_a\) 与双覆盖模型
\[
\mathcal E_a:\quad w^2=D_a(\lambda)
\]
之间的显式双有理对应，其逆映射由
\(
y=(w_a+a\lambda^2-1)/2
\)
给出。
若
\[
(a-1)\bigl(16a^3-13a^2-78a+43\bigr)\neq 0,
\]
则 \(D_a(\lambda)\) 无重根，故 \(\mathcal E_a\) 的光滑射影闭包为属 \(1\) 的曲线；并且 \(\mathcal C_a\) 的规范化与该椭圆曲线双有理同构。
在 \(a=2\) 的 Lee--Yang 点上，上述恒等式退化为文内既定的椭圆化桥梁
\(
4\Pi=w^2-(4\lambda^3-4\lambda+1)
\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}
将 \(\Pi_a(\lambda,y)\) 视为关于 \(y\) 的二次多项式：
\[
\Pi_a(\lambda,y)=y^2+(1-a\lambda^2)y+\bigl(\lambda^4-\lambda^3-\lambda^2+\lambda\bigr).
\]
配方得
\[
(2y+1-a\lambda^2)^2=(1-a\lambda^2)^2-4(\lambda^4-\lambda^3-\lambda^2+\lambda)=D_a(\lambda),
\]
从而 \(4\Pi_a=w_a^2-D_a(\lambda)\)，并推出 \(\QQ(\lambda,y)=\QQ(\lambda,w_a)\) 以及所述互逆代换。
当 \(D_a\) 无重根时，\(\mathcal E_a:w^2=D_a(\lambda)\) 为 \(\PP^1_\lambda\) 的光滑双覆盖，故其光滑射影模型为亏格 \(1\) 曲线；由于 \(\mathcal C_a\) 与 \(\mathcal E_a\) 具有同一函数域，\(\mathcal E_a\) 即给出 \(\mathcal C_a\) 的规范化。
最后，直接计算得到
\(
\mathrm{Disc}_{\lambda}(D_a)=-2^8(a-1)^2(16a^3-13a^2-78a+43)
\)，故所示条件等价于 \(D_a\) 无重根。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[归一化族的 Weierstrass 模型、判别式与 \texorpdfstring{$j$}{j}-不变量闭式]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-weierstrass-j}
在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-elliptification} 的非奇异条件下，\(\mathcal E_a:w^2=D_a(\lambda)\) 的 Jacobian 椭圆曲线可取为短 Weierstrass 模型
\[
W_a:\quad v^2=x^3-432(a^2-a+1)\,x+432(8a^3+15a^2-66a+35).
\]
其判别式与 \(j\)-不变量分别为
\[
\Delta(W_a)=-2^{12}3^{12}(a-1)^2\bigl(16a^3-13a^2-78a+43\bigr),
\qquad
j(W_a)= -\frac{4096\,(a^2-a+1)^3}{(a-1)^2(16a^3-13a^2-78a+43)}.
\]
特别地，当 \(a=2\) 时有 \(j(W_2)=110592/37\)，与定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 的固定椭圆锚点一致。
\end{conclusion}
\begin{proof}
把 \(D_a(\lambda)\) 视为二元四次 \(f_a(\lambda,1)\)，记
\(
f_a(\lambda,z)=A\lambda^4+B\lambda^3 z+C\lambda^2 z^2+D\lambda z^3+Ez^4
\)。
对本族有
\[
(A,B,C,D,E)=(a^2-4,\ 4,\ 4-2a,\ -4,\ 1).
\]
二元四次不变量
\[
I:=12AE-3BD+C^2,\qquad
J:=72ACE+9BCD-27AD^2-27EB^2-2C^3
\]
直接化简得
\[
I(a)=16(a^2-a+1),\qquad J(a)=-16(8a^3+15a^2-66a+35).
\]
取其 Jacobian 的标准短 Weierstrass 形式 \(v^2=x^3-27I(a)x-27J(a)\)，即得到所示 \(W_a\)。
短 Weierstrass 曲线的判别式与 \(j\)-不变量分别为
\(
\Delta=-16(4A^3+27B^2)
\)
与 \(j=c_4^3/\Delta\)（其中 \(c_4=-48A\)），代入 \(A=-432(a^2-a+1)\)、\(B=432(8a^3+15a^2-66a+35)\) 即得闭式。
令 \(a=2\) 立得 \(j(W_2)=110592/37\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[归一化族 \texorpdfstring{$(W_a)$}{(Wa)} 的 \texorpdfstring{$j$}{j}-映射之全分歧谱与 \texorpdfstring{$\QQ(\sqrt{89})$}{Q(sqrt(89))} 分歧值]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-j-ramification-spectrum}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-weierstrass-j} 的 \(W_a\) 与
\[
j(a):=j(W_a)= -\frac{4096\,(a^2-a+1)^3}{(a-1)^2(16a^3-13a^2-78a+43)}\in\QQ(a).
\]
则 \(j:\PP^1_a\to\PP^1_j\) 为次数 \(6\) 的有理覆盖；其全部分歧点（含无穷远处的极点分歧）恰为
\[
\{a:\ a^2-a+1=0\}\ \cup\ \{a:\ 8a^3+15a^2-66a+35=0\}\ \cup\ \{a:\ 2a^2-9a-1=0\}\ \cup\ \{a=1\},
\]
并且对应的分歧值为
\[
j=0,\qquad j=1728,\qquad j=-931\pm 89\sqrt{89},\qquad j=\infty.
\]
更精确地：
\begin{itemize}
  \item 若 \(a^2-a+1=0\)，则 \(j(a)=0\)，且该分歧点的局部分歧指数为 \(3\)；
  \item 若 \(8a^3+15a^2-66a+35=0\)，则 \(j(a)=1728\)，且局部分歧指数为 \(2\)；
  \item 若 \(2a^2-9a-1=0\)，则 \(j(a)=-931\mp 89\sqrt{89}\)，且局部分歧指数为 \(2\)；
  \item 在 \(a=1\) 处，\(j\) 具有二阶极点（从而分歧指数为 \(2\)），分歧值为 \(\infty\)。
\end{itemize}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(j(a)\) 的显式式子可见：分子次数为 \(6\)、分母次数为 \(5\)，且 \(a\to\infty\) 时 \(j(a)\sim -256\,a\)，故 \(j\) 的次数为 \(6\)。
\par
对 \(j(a)\) 求导并在 \(\QQ(a)\) 中约分，可得
\[
j'(a)= -\frac{4096\,(a^2-a+1)^2\,(2a^2-9a-1)\,(8a^3+15a^2-66a+35)}
{(a-1)^3\,(16a^3-13a^2-78a+43)^2}.
\]
故除去极点结构外，全部有限临界点恰为上述三类多项式零点。
\par
对分歧值：
若 \(a^2-a+1=0\) 则显然 \(j(a)=0\)，且零点阶为 \(3\)，故分歧指数为 \(3\)。
并且存在恒等式
\[
j(a)-1728
= -\frac{64\,(8a^3+15a^2-66a+35)^2}{(a-1)^2(16a^3-13a^2-78a+43)},
\]
从而当 \(8a^3+15a^2-66a+35=0\) 时 \(j(a)=1728\) 且为二重零，故分歧指数为 \(2\)。
若 \(2a^2-9a-1=0\)，则 \(a=(9\pm\sqrt{89})/4\in\QQ(\sqrt{89})\)；将该二次关系代入 \(j(a)\) 并在 \(\QQ(\sqrt{89})\) 中化简得到
\[
j\!\left(\frac{9+\sqrt{89}}{4}\right)=-931-89\sqrt{89},\qquad
j\!\left(\frac{9-\sqrt{89}}{4}\right)=-931+89\sqrt{89},
\]
且由 \(j'(a)\) 在此处为一阶零知分歧指数为 \(2\)。
最后，\(a=1\) 处分母含 \((a-1)^2\) 而分子非零，故 \(j\) 在 \(a=1\) 处为二阶极点并给出分歧值 \(\infty\)。
\par
由 Riemann--Hurwitz 公式对次数 \(6\) 的覆盖得总分歧量为 \(2\cdot 6-2=10\)；
而上述点集的分歧贡献依次为：两点三重零贡献 \(4\)、三点二重分歧贡献 \(3\)、两点二重分歧贡献 \(2\)、以及 \(a=1\) 的二重极点贡献 \(1\)，总计 \(10\)，故无其余分歧点。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$j=0$}{j=0} 与 \texorpdfstring{$j=1728$}{j=1728} 的有理参数阻断]\label{cor:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-j-0-1728-noQ}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_spectral\_quartic\_a\_j\_0\_1728\_noq}
在定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-j-ramification-spectrum} 的 \(j(a)\) 下，方程 \(j(a)=0\) 与 \(j(a)=1728\) 在 \(\QQ\) 上均无解。
\end{corollary}
\begin{proof}
由 \(j(a)=0\iff a^2-a+1=0\)，其判别式为 \(-3\)，故无 \(\QQ\)-解。
另一方面，由上式的恒等式
\(
j(a)-1728\propto (8a^3+15a^2-66a+35)^2
\)
知 \(j(a)=1728\iff 8a^3+15a^2-66a+35=0\)。
对该三次多项式应用有理根判据即可排除有理根，从而无 \(\QQ\)-解。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$\QQ(\sqrt{89})$}{Q(sqrt(89))} 分歧值的最小多项式与判别式]\label{prop:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-j-fib89-minpoly}
令
\[
J_\pm:=-931\pm 89\sqrt{89}.
\]
则 \(J_\pm\) 的最小多项式为
\[
T^2+1862T+161792\in\ZZ[T],
\]
其判别式为 \(4\cdot 89^3\)；
从而 \(\QQ(J_\pm)=\QQ(\sqrt{89})\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
直接计算
\[
(T-J_+)(T-J_-)
=(T+931)^2-(89\sqrt{89})^2
=T^2+1862T+161792,
\]
其判别式为
\(
1862^2-4\cdot 161792=4\cdot 89^3
\)，
故分裂域为 \(\QQ(\sqrt{89})\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_spectral\_quartic\_a\_j\_fib89\_minpoly}

\begin{conjecture}[\texorpdfstring{$j(a)$}{j(a)} 覆盖的泛型单值化群与唯一实二次分歧子域]\label{conj:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-j-generic-s6}
设 \(t\) 为超越元，并令 \(P_t(a)\in\QQ(t)[a]\) 为方程 \(j(a)=t\) 的分子化简所得次数 \(6\) 多项式。
猜想其在 \(\QQ(t)\) 上的伽罗瓦群为 \(S_6\)；
并且其分歧域的唯一实二次子域为 \(\QQ(\sqrt{89})\)，对应定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-j-ramification-spectrum} 的两条非平凡有限分歧值。
\end{conjecture}

\begin{remark}[分歧谱作为 Hurwitz 护照输入与压力--迹桥包的可计算化]\label{rem:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-j-outlook}
定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-j-ramification-spectrum} 给出 \(j:\PP^1_a\to\PP^1_j\) 的全分歧谱，因此可把覆盖的分歧循环型写成一份显式 Hurwitz 护照，并据此在 Nielsen 类意义下确定其单值化群与对应的 Hurwitz 空间连通分量。
另一方面，定理 \ref{thm:ostrowski-quadratic-irrational-pressure-matrix-algebraicity} 的有限状态矩阵化把压力函数压缩为主特征值数据，而定理 \ref{thm:fold-groupoid-af-inductive-limit-holographic-trace} 的 AF 极限与迹把纤维推前权重对象化为可配对的迹态。
二者联合为“压力（谱半径）\(\leftrightarrow\) 迹（维数群）”的 \(K\)-理论编码提供一条可计算桥梁：在固定折叠语法与细化映射的前提下，维数群与其迹锥可由有限矩阵数据逐层逼近并产生独立审计接口。
\end{remark}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$\lambda$}{lambda}-判别式的普适分解与无穷远分歧型突变]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-discriminant-branch}
将 \(\Pi_a(\lambda,y)\) 视为 \(\QQ(a,y)\) 上关于 \(\lambda\) 的四次多项式，则其 \(\lambda\)-判别式在 \(\QQ[a,y]\) 中恒分解为
\[
\mathrm{Disc}_{\lambda}\bigl(\Pi_a(\lambda,y)\bigr)=y\cdot B_a(y),
\]
其中 \(B_a(y)\) 为五次多项式
\[
\begin{aligned}
B_a(y)=&\ (16a^4-128a^2+256)y^5+(16a^4+68a^3-256a^2-400a+768)y^4\\
&+(68a^3+60a^2-800a+661)y^3+(4a^3+188a^2-290a+42)y^2\\
&+(13a^2+110a-139)y+32(a-1).
\end{aligned}
\]
令 \(\widetilde{\mathcal C}_a\) 表示 \(\mathcal C_a\) 的规范化，并令投影 \(\pi_y:\widetilde{\mathcal C}_a\to\PP^1_y\) 由坐标 \(y\) 给出。
若 \(a^2\neq 4\)，则几何纤维 \(\pi_y^{-1}(\infty)\) 由两点 \(P_\infty^\pm\) 构成，并且
\(
\operatorname{ord}_{P_\infty^\pm}(y)=-2
\)，从而 \(\infty\) 处分歧型为 \((2,2)\)；
有限分歧值集合由
\(
\{y=0\}\cup\{B_a(y)=0\}
\)
给出（一般为 \(6\) 个互异点）。
若 \(a^2=4\)，则 \(\pi_y^{-1}(\infty)\) 退化为单点 \(P_\infty\)，且
\(
\operatorname{ord}_{P_\infty}(y)=-4
\)，于是 \(\infty\) 处分歧型为 \((4)\)，并且有限分歧值数目相应降为 \(5\)。
在 \(a=2\) 时，
\[
B_2(y)=-(y-1)\bigl(256y^3+411y^2+165y+32\bigr),
\]
从而与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 的 Lee--Yang 三次分歧因子完全对齐。
\end{conclusion}
\begin{proof}
判别式分解由结果式计算给出：
\(
\mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi_a)=\mathrm{Res}_{\lambda}(\Pi_a,\partial_\lambda\Pi_a)
\)；
在 \(\QQ[a,y]\) 中因式分解即得 \(y\cdot B_a(y)\)。
\par
对无穷远分歧型，使用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-elliptification} 的双覆盖模型
\(
\mathcal E_a:w^2=D_a(\lambda)
\)
以及
\(
y=(w+a\lambda^2-1)/2
\)。
当 \(a^2\neq 4\) 时，\(\mathcal E_a\) 为四次双覆盖模型；在其光滑射影闭包的两点无穷远处，\(\lambda\) 与 \(w\) 的极点阶分别为 \(1\) 与 \(2\)，故 \(y\) 亦具有二阶极点，从而得到 \(\operatorname{ord}_{P_\infty^\pm}(y)=-2\) 与分歧型 \((2,2)\)。
当 \(a^2=4\) 时，\(\mathcal E_a\) 退化为三次 Weierstrass 模型；在唯一无穷远点处 \(\operatorname{ord}(\lambda)=-2\)、\(\operatorname{ord}(w)=-3\)，故 \(\operatorname{ord}(y)=-4\)，给出分歧型 \((4)\)。
最后代入 \(a=2\) 得到 \(B_2\) 的显式分解。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[有理 \texorpdfstring{$2$}{2}-挠点存在性的完全参数化]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-2torsion}
在 \(\Delta(W_a)\neq 0\) 时，短 Weierstrass 曲线 \(W_a/\QQ\) 含非平凡有理 \(2\)-挠点当且仅当存在 \(m\in\QQ\) 使
\[
a=\frac{m^3+36m^2-18576}{(m-12)^2(m+24)}.
\]
在此情形下，
\[
x_2(m):=\frac{24\,(m^3+18m^2-702m-1728)}{(m-12)^2(m+24)}\in\QQ
\]
满足
\[
x_2(m)^3-432(a^2-a+1)x_2(m)+432(8a^3+15a^2-66a+35)=0,
\]
从而 \(T_m:=(x_2(m),0)\in W_a(\QQ)\) 为阶 \(2\) 的点。
此外，双覆盖模型 \(\mathcal E_a:w^2=D_a(\lambda)\) 含有有理分歧点（即存在 \((\lambda_0,0)\in\mathcal E_a(\QQ)\)）当且仅当存在 \(t\in\QQ^\times\setminus\{\pm 1\}\) 使
\[
a=\frac{t^4+4t^3-2t^2-2t+1}{t^4}
\quad\text{或}\quad
a=\frac{t^4-4t^3-2t^2+2t+1}{t^4},
\qquad
\lambda_0=\frac{t^2}{1-t^2}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
对 \(W_a:v^2=x^3+Ax+B\) 而言，非平凡 \(2\)-挠点等价于右端三次在 \(\QQ\) 上有根，亦即存在 \(x\in\QQ\) 使
\[
F(a,x):=x^3-432(a^2-a+1)x+432(8a^3+15a^2-66a+35)=0.
\]
该方程在 \((a,x)\)-平面上定义一条三次曲线；直接核验可知其在 \((a,x)=(1,-12)\) 处存在有理奇点（并与 \(\Delta(W_a)\) 的因子 \((a-1)^2\) 对齐），故该三次曲线为有理曲线。
取过该奇点的直线族
\[
x=m(a-1)-12\qquad(m\in\QQ),
\]
代入得
\[
F(a,m(a-1)-12)=(a-1)^2\bigl(a(m^3-432m+3456)-(m^3+36m^2-18576)\bigr).
\]
当 \(a\neq 1\) 时由线性因子解得
\[
a=\frac{m^3+36m^2-18576}{m^3-432m+3456}
=\frac{m^3+36m^2-18576}{(m-12)^2(m+24)},
\]
并由 \(x=m(a-1)-12\) 得到对应根 \(x_2(m)\) 的显式表达。
因此 \(T_m=(x_2(m),0)\) 为有理 \(2\)-挠点；反之，任一满足 \(\Delta(W_a)\neq 0\) 的有理解 \((a,x)\) 均确定斜率 \(m=(x+12)/(a-1)\)，从而落入上述参数化。
\par
最后，\(\mathcal E_a\) 存在有理分歧点当且仅当 \(D_a(\lambda)\) 在 \(\QQ\) 上有根。
将 \(D_a(\lambda)=0\) 视为关于 \(a\) 的二次方程并计算判别式
\(
\Delta_a=16\lambda^5(\lambda-1)^2(\lambda+1)
\)
可知该条件等价于 \(\lambda(\lambda+1)\) 为有理平方；令
\[
\lambda=\frac{t^2}{1-t^2},\qquad \sqrt{\lambda(\lambda+1)}=\frac{t}{1-t^2}
\]
并代入求根公式即得两族 \(a(t)\)，从而得到所示 \((\lambda_0,0)\in\mathcal E_a(\QQ)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[分歧五次多项式的泛型最大对称性：\texorpdfstring{$\mathrm{Gal}(B_a/\QQ(a))\cong S_5$}{Gal(Ba/Q(a))=S5}]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-branch-quintic-s5}
设 \(K=\QQ(a)\)。则 \(B_a(y)\in K[y]\) 在 \(K\) 上不可约，且其分裂域的伽罗瓦群同构于 \(S_5\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}
取特化 \(a=3\)，得到
\[
B_3(y)=400y^5+396y^4+637y^3+972y^2+308y+64\in\ZZ[y].
\]
其在 \(\FF_7\) 上保持不可约（分解型为 \([5]\)），从而 \(B_3\) 在 \(\QQ\) 上不可约并对应一条 \(5\)-循环。
又在 \(\FF_{19}\) 上分解型为 \([2,3]\)，故其伽罗瓦群含有 \(3\)-循环，从而排除仅含 \(5\)-循环的可解候选（\(C_5,D_5,F_{20}\)）。
另一方面，\(\mathrm{Disc}(B_3)\) 含素因子 \(31\) 的奇次幂，故判别式非平方，从而排除 \(A_5\)；综上
\(
\mathrm{Gal}(B_3/\QQ)\cong S_5
\)。
\par
若 \(B_a\) 在 \(K\) 上可约，则清分母后可得在 \(\QQ[a,y]\) 中的非平凡因式分解，从而除去有限多个退化点后几乎所有有理特化皆可约，这与 \(a=3\) 特化矛盾；故 \(B_a\) 在 \(K\) 上不可约。
并且对除去有限薄集的特化，特化伽罗瓦群嵌入泛型伽罗瓦群；由于存在特化 \(a=3\) 给出 \(S_5\)，故 \(\mathrm{Gal}(B_a/K)=S_5\)。证毕。
\end{proof}
