\paragraph{共轭重量支下的闭式审计链：临界域、分歧域与倍乘对应的算术分解}
本段在既有椭圆统一化（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization}）与 Lee--Yang 分歧刻画（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-ramification-critical-values}）的基础上，
将 Latt\`es 临界多项式、共轭重量覆盖的分歧几何与倍乘诱导的四值对应统一为一组可直接引用的闭式证书。

\begin{conclusion}[临界六次的 \(4\)-分点解释与分裂域刻画]\label{con:xi-terminal-zm-lattes-critical-sextic-4division-splitting-field}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-lattes-doubling} 的椭圆曲线
\(
E/\QQ:\ Y^{2}=X^{3}-X+\tfrac14
\)
与倍点 Latt\`es 自映射
\(
\Phi(X)=\frac{X^{4}+2X^{2}-2X+1}{4X^{3}-4X+1}
\)。
令
\[
\Psi(X):=2X^{6}-10X^{4}+10X^{3}-10X^{2}+2X+1\in\ZZ[X].
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\Psi\) 恰为 \(4\)-division 多项式 \(\psi_{4}\) 去除 \(2\)-division 因子后的本原因子；等价地，有限临界集合满足
  \[
  \Phi'(X)=0
  \ \Longleftrightarrow\
  \exists\,Q\in E[4]\setminus E[2]\ \text{使得}\ X=x(Q)
  \ \Longleftrightarrow\
  \Psi(X)=0.
  \]
  因而 \(\Phi\) 的六个有限临界点正是 \(x\bigl(E[4]\setminus E[2]\bigr)\)（在 \(\pm\) 识别下）的像。
  \item \(\Psi\) 在 \(\QQ\) 上不可约，且其判别式满足严格恒等式
  \[
  \mathrm{Disc}(\Psi)=-2^{8}\cdot 37^{5}.
  \]
  从而 \(\Psi\) 的分裂域 \(K_{4}/\QQ\) 的分歧素数集合包含于 \(\{2,37\}\)。
  \item 伽罗瓦群为阶 \(48\) 的传递群，且同构于
  \[
  \mathrm{Gal}(K_{4}/\QQ)\cong S_{4}\times C_{2}.
  \]
  特别地，六个有限临界点在 \(\mathrm{Gal}(\overline{\QQ}/\QQ)\) 作用下构成单一轨道。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
第一点由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-lattes-doubling} 的 \(\psi_{4}/(2Y)\) 恒等式给出；
第二、三点由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-lattes-critical-sextic-galois} 的不可约性、判别式与伽罗瓦群计算推出；
传递性等价于“临界点构成单一伽罗瓦轨道”。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_lattes\_rational\_points\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[谱四次的显式椭圆化与共轭重量覆盖的分歧剖面]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization-y-iota-ramification-portrait}
令平面曲线
\[
C:\quad \Pi(\lambda,y)=\lambda^{4}-\lambda^{3}-(2y+1)\lambda^{2}+\lambda+y(y+1)=0.
\]
在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的椭圆统一化下，\(C\) 与
\(
E:\ Y^{2}=X^{3}-X+\tfrac14
\)
之间存在完全显式的坐标同一（在仿射开集上为同构）：
\[
E\dashrightarrow C,\qquad (X,Y)\longmapsto (\lambda,y)=(X,\ X^{2}+Y-\tfrac12),
\]
\[
C\dashrightarrow E,\qquad (\lambda,y)\longmapsto (X,Y)=(\lambda,\ y+\tfrac12-\lambda^{2}).
\]
记物理主支重量函数与其共轭支
\[
y:=X^{2}+Y-\frac12\in\QQ(E),
\qquad
y^{\iota}:=X^{2}-Y-\frac12\in\QQ(E),
\qquad
P_{\mathrm{LY}}(t):=256t^{3}+411t^{2}+165t+32\in\ZZ[t].
\]
则 \(y:E\to\mathbb P^{1}\) 为次数 \(4\) 的覆盖，并满足以下全分歧剖面：
\begin{enumerate}
  \item 在无穷远点 \(O\) 处，\(y\) 具有唯一极点且极点阶为 \(4\)，从而在 \(y=\infty\) 处全分歧（\(e_{O}=4\)）。
  \item 有限分歧值集合恰为
  \[
  y\in\{0,1\}\ \cup\ V\!\bigl(P_{\mathrm{LY}}\bigr),
  \]
  并且每个有限分歧值均为单分歧（上方存在唯一分歧点，分歧指标 \(2\)）。
  \item 两个有理分歧值的纤维分解完全显式：
  \[
  (y)^{-1}(0)=\Bigl\{\Bigl(0,\frac12\Bigr),\ \Bigl(-1,-\frac12\Bigr),\ \underbrace{\Bigl(1,-\frac12\Bigr)}_{e=2}\Bigr\},
  \qquad
  (y)^{-1}(1)=\Bigl\{\Bigl(1,\frac12\Bigr),\ \Bigl(2,-\frac52\Bigr),\ \underbrace{\Bigl(-1,\frac12\Bigr)}_{e=2}\Bigr\}.
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-y-quadratic-extension-minpoly}，物理主支 \(y=X^{2}+Y-\tfrac12\) 与共轭支 \(y^{\iota}=X^{2}-Y-\tfrac12\) 互为共轭，且由椭圆反演 \(\iota:(X,Y)\mapsto(X,-Y)\) 交换。
结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-hurwitz-passport} 给出 \(y\) 的 Hurwitz 护照与两个有理分歧纤维。
有限分歧值集合与 \(P_{\mathrm{LY}}\) 的出现由判别式分解（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang}，等价地见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-branch-image}）决定。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Lee--Yang 三次因子的分歧消元产生式：共轭重量支的临界点立方刻画]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-branch-elimination-origin-y-iota}
在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization-y-iota-ramification-portrait} 的记号下，令
\[
g(X):=16X^{3}-9X^{2}+1.
\]
则 \(y:E\to\mathbb P^{1}\) 在 \(V\!\bigl(P_{\mathrm{LY}}\bigr)\) 上方的三条非有理分歧点恰为满足
\[
4XY+3X^{2}-1=0,\qquad X\neq \pm 1
\]
的三点；等价地可由
\[
g(X)=0,\qquad Y=\frac{1-3X^{2}}{4X}
\]
刻画。
更进一步，分歧值与上述立方分歧点之间存在严格消元恒等式：在分歧约束下有线性关系
\[
4Xy=4X^{3}-3X^{2}-2X+1,
\]
并且满足结果式证书
\[
\mathrm{Res}_{X}\!\Bigl(g(X),\ 4Xy-\bigl(4X^{3}-3X^{2}-2X+1\bigr)\Bigr)=-64\,P_{\mathrm{LY}}(y).
\]
因此 \(P_{\mathrm{LY}}\)（除去单位因子）可被解释为共轭重量覆盖的“非有理分歧值集合”在基底上的最小整系数消元像。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-ramification-critical-values} 的推导同理：由
\(
y=X^{2}+Y-\tfrac12
\)
与曲线微分关系 \(2Y\,\dd Y=(3X^{2}-1)\dd X\) 得
\(
\dd y=(4XY+3X^{2}-1)\,\omega
\)（\(\omega=\dd X/(2Y)\)）。
因此有限分歧点满足 \(4XY+3X^{2}-1=0\)；
消去 \(Y\) 得
\(
(X-1)(X+1)g(X)=0
\)，其中 \(X=\pm 1\) 对应有理分歧值 \(0,1\)，其余三点由 \(g(X)=0\) 给出。
线性关系 \(4Xy=4X^{3}-3X^{2}-2X+1\) 由代回 \(Y=(1-3X^{2})/(4X)\) 得到；
对变量 \(X\) 作消元即得结果式恒等式。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cover\_geometry\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[倍点的雅可比共周期：\texorpdfstring{$Y([2]P)$}{Y([2]P)} 与 \texorpdfstring{$\Phi'(X)$}{Phi'(X)} 的严格乘法公式]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-doubling-jacobian-cocycle}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-lattes-doubling} 的椭圆曲线 \(E\) 与倍点 Latt\`es 自映射 \(\Phi\)。
对任意 \(P=(X,Y)\in E(\overline{\QQ})\) 且 \(Y\neq 0\)，成立严格恒等式
\[
\boxed{\;
Y([2]P)=\frac{\Phi'(X)}{2}\,Y\;}
\]
进一步，对任意整数 \(n\ge 1\)，有
\[
\boxed{\;
Y([2^{n}]P)=\frac{(\Phi^{n})'(X)}{2^{n}}\,Y,
\qquad\text{等价地}\qquad
(\Phi^{n})'(X)=2^{n}\frac{Y([2^{n}]P)}{Y}\;}
\]
其中 \(\Phi^{n}\) 为 \(\Phi\) 的 \(n\) 次迭代。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
取 \(E\) 的不变微分 \(\omega=\dd X/(2Y)\)。
倍点映射满足 \([2]^{\ast}\omega=2\omega\)。
另一方面，由 \(x([2]P)=\Phi(X)\) 得
\[
[2]^{\ast}\omega=\frac{\dd(\Phi(X))}{2\,Y([2]P)}
=\frac{\Phi'(X)}{2\,Y([2]P)}\,\dd X.
\]
与 \(2\omega=\dd X/Y\) 比较即得 \(Y([2]P)=\frac{\Phi'(X)}{2}Y\)。
对 \(n\ge 1\) 迭代同理：由 \([2^{n}]^{\ast}\omega=2^{n}\omega\) 与 \(x([2^{n}]P)=\Phi^{n}(X)\) 得
\(
\frac{(\Phi^{n})'(X)}{2\,Y([2^{n}]P)}=\frac{2^{n}}{2Y}
\)，从而推出所示恒等式。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[重量参数的仿射共周期：\texorpdfstring{$y([2]P)$}{y([2]P)} 对 \texorpdfstring{$y(P)$}{y(P)} 的线性--平移分解]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-doubling-affine-cocycle-derivative}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization-y-iota-ramification-portrait} 的重量函数
\(
y=X^{2}+Y-\tfrac12
\)。
对任意 \(P=(X,Y)\in E(\overline{\QQ})\) 且 \(Y\neq 0\)，有严格仿射恒等式
\[
\boxed{\;
y([2]P)
=\Phi(X)^{2}-\frac12+\frac{\Phi'(X)}{2}\Bigl(y-\bigl(X^{2}-\tfrac12\bigr)\Bigr)\;}
\]
亦即
\[
y([2]P)=\frac{\Phi'(X)}{2}\,y
+\Bigl(\Phi(X)^{2}-\frac12-\frac{\Phi'(X)}{2}\bigl(X^{2}-\tfrac12\bigr)\Bigr),
\]
其中括号项仅依赖于 \(X\)。
\par
更强地，记 \(2\)-division 多项式
\(
D(X)=4X^{3}-4X+1
\)，
则存在唯一的八次整式
\[
B_{8}(X)=X^{8}-7X^{6}+14X^{5}-27X^{4}+9X^{3}+6X^{2}-X-1\in\ZZ[X]
\]
使得
\[
\boxed{\;
y([2]P)=\frac{\Phi'(X)}{2}\,y-\frac{B_{8}(X)}{D(X)^{2}}\;}
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由定义 \(y([2]P)=X([2]P)^{2}+Y([2]P)-\tfrac12=\Phi(X)^{2}+Y([2]P)-\tfrac12\)。
代入结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-doubling-jacobian-cocycle} 的
\(
Y([2]P)=\frac{\Phi'(X)}{2}Y
\)
与恒等式 \(Y=y-(X^{2}-\tfrac12)\)，即得第一组公式。
最后的分式表示由把平移项化为分母 \(D(X)^{2}\) 的既约形式得到；
其显式分子与唯一性可由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-doubling-linear} 的整式证书直接读取（取 \(B_{8}=-B\)）。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[倍点拉回在重量二次扩张上的 Möbius 共周期：\texorpdfstring{$[2]^*y$}{[2]*y} 的 \texorpdfstring{$\mathrm{PGL}_2(\QQ(X))$}{PGL2(Q(X))} 表示]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-doubling-mobius-cocycle}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization-y-iota-ramification-portrait} 的椭圆曲线
\(
E:\ Y^{2}=X^{3}-X+\tfrac14
\)
与重量函数
\(
y=X^{2}+Y-\tfrac12
\)。
记
\(
D(X):=4X^{3}-4X+1
\)。
则存在唯一的元素 \([M(X)]\in\mathrm{PGL}_{2}(\QQ(X))\)，使得在 \(\QQ(E)\) 中成立严格恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-elliptic-y-doubling-mobius}
\boxed{\;
[2]^{\ast}(y)=y([2]P)=\frac{a(X)\,y+b(X)}{c(X)\,y+d(X)}\;}
\end{equation}
其中可取代表矩阵
\[
M(X)=
\begin{pmatrix}
a(X) & b(X)\\
c(X) & d(X)
\end{pmatrix}\in\mathrm{Mat}_{2}(\QQ(X)),
\]
并且
\[
\begin{aligned}
a(X)&:=2\bigl(2X^{8}-8X^{6}-8X^{5}+44X^{4}-24X^{3}+1\bigr),\\
b(X)&:=-2\bigl(2X^{10}-4X^{9}-9X^{8}+16X^{7}+27X^{6}-20X^{5}-X^{4}-15X^{3}+10X^{2}+X-1\bigr),\\
c(X)&:=4\,D(X)^{2},\qquad
d(X):=-2\,(2X^{2}-1)\,D(X)^{2}.
\end{aligned}
\]
并且该归一化代表满足完全因子分解
\[
\boxed{\;
\det M(X)=-4\,D(X)^{3}\cdot\bigl(2X^{6}-10X^{4}+10X^{3}-10X^{2}+2X+1\bigr)\;}
\]
以及
\[
\boxed{\;
\tr M(X)=-4\cdot \psi_{3}(X)\cdot \bigl(5X^{4}-2X^{2}-X+1\bigr),\qquad
\psi_{3}(X)=3X^{4}-6X^{2}+3X-1\;}
\]
其中 \(\psi_{3}\) 为该短 Weierstrass 模型的三除多项式。
特别地，\(\det M(X)\) 的零除子（除去由 \(D(X)=0\) 产生的极点层）恰截获倍点 Latt\`es 自映射的临界六次多项式 \(2X^{6}-10X^{4}+10X^{3}-10X^{2}+2X+1\)；
从而重量二次扩张在 \([2]^{\ast}\) 下的 Möbius 退化与 \(x\)-坐标动力学的临界结构在同一显式除子上对齐。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
在短 Weierstrass 模型上使用标准倍点公式
\(
X([2]P)=\bigl(\frac{3X^{2}-1}{2Y}\bigr)^{2}-2X
\)
与
\(
Y([2]P)=\frac{3X^{2}-1}{2Y}\bigl(X-X([2]P)\bigr)-Y
\)，
并以 \(Y=y-(X^{2}-\tfrac12)\) 消去 \(Y\)。
再在重量二次扩张的最小多项式（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization-y-iota-ramification-portrait}）下对 \(y^{2}\) 降次，即可得到 \eqref{eq:xi-elliptic-y-doubling-mobius} 的线性分式表示。
\(\det M\) 与 \(\tr M\) 的因子分解由直接计算并在 \(\QQ[X]\) 中因式分解得到，其中 \(\psi_{3}\) 为标准三除多项式。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_y\_doubling\_mobius\_cocycle\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[全二幂迭代的闭式仿射化：\texorpdfstring{$y([2^{n}]P)$}{y([2^n]P)} 由 \texorpdfstring{$\Phi^{n}$}{Phi^n} 与 \texorpdfstring{$(\Phi^{n})'$}{(Phi^n)'} 控制]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-doubling-iterate-affine-closed}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization-y-iota-ramification-portrait} 的记号。
对任意整数 \(n\ge 1\) 与任意 \(P=(X,Y)\in E(\overline{\QQ})\) 且 \(Y\neq 0\)，成立严格闭式表示
\[
\boxed{\;
y([2^{n}]P)
=\Phi^{n}(X)^{2}-\frac12+\frac{(\Phi^{n})'(X)}{2^{n}}\Bigl(y-\bigl(X^{2}-\tfrac12\bigr)\Bigr)\;}
\]
等价地，
\[
y([2^{n}]P)
=\frac{(\Phi^{n})'(X)}{2^{n}}\,y
+\Bigl(\Phi^{n}(X)^{2}-\frac12-\frac{(\Phi^{n})'(X)}{2^{n}}\bigl(X^{2}-\tfrac12\bigr)\Bigr).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由定义 \(y([2^{n}]P)=X([2^{n}]P)^{2}+Y([2^{n}]P)-\tfrac12=\Phi^{n}(X)^{2}+Y([2^{n}]P)-\tfrac12\)。
代入结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-doubling-jacobian-cocycle} 的
\(
Y([2^{n}]P)=\frac{(\Phi^{n})'(X)}{2^{n}}Y
\)，再用 \(Y=y-(X^{2}-\tfrac12)\) 消去 \(Y\) 即得。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[重量变量上的四次倍乘对应：\texorpdfstring{$y([2]P)$}{y([2]P)} 的整系数最小多项式]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-quartic-minpoly}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization-y-iota-ramification-portrait} 的重量函数 \(y\)，并令
\[
y_0:=y(P),\qquad y_1:=y([2]P)\qquad(P\in E(\overline{\QQ})).
\]
则 \(y_1\) 在基域 \(\QQ(y_0)\) 上满足唯一的原始四次整系数关系
\[
\mathcal H(y_0,y_1)=0,
\qquad
\mathcal H\in\ZZ[y_0,y_1],
\]
并且 \(\mathcal H\) 在 \(\QQ(y_0)[y_1]\) 中不可约；从而 \(\mathcal H\) 即为 \(y_1\) 在 \(\QQ(y_0)\) 上的最小多项式。
其显式系数证书为：
\input{sections/generated/eq_fold_zm_elliptic_weight_doubling_H}
其中首项系数为完全四次幂
\[
A_{4}(y_0)=\bigl(16(y_0)^{3}-8(y_0)^{2}-4y_0+1\bigr)^{4},
\]
而常数项具有非平凡因式分解
\[
\boxed{\;
A_{0}(y_0)
=(y_0+1)^{2}\bigl((y_0)^{3}-7(y_0)^{2}+13y_0-5\bigr)^{2}
\bigl((y_0)^{4}-6(y_0)^{3}+66(y_0)^{2}+28y_0+9\bigr)
\bigl((y_0)^{4}+2(y_0)^{3}+8(y_0)^{2}+8y_0+8\bigr)\; }.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization-y-iota-ramification-portrait}，覆盖 \(y:E\to\mathbb P^{1}\) 的次数为 \(4\)，从而在函数域层面
\(
[\QQ(E):\QQ(y_0)]=4
\)。
另一方面，\(y_1=[2]^*(y)\in\QQ(E)\)。
将倍点公式与 \(y=X^{2}+Y-\tfrac12\) 联立并对 \((X,Y)\) 消元，可得到 \((y_0,y_1)\) 的平面整系数关系；
取其在 \(\ZZ[y_0,y_1]\) 中的既约本原部分即为 \(\mathcal H\)。
再取一处无分歧专门化（例如 \(y_0=2\)，此时判别式非零）并核验所得四次多项式在 \(\QQ[y_1]\) 中不可约，即推出 \(\mathcal H\) 在 \(\QQ(y_0)[y_1]\) 中不可约；
由于扩张次数为 \(4\)，不可约四次必为最小多项式。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_weight\_doubling\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[判别式的平方自由核刚性与泛型 \texorpdfstring{$S_{4}$}{S4}：Lee--Yang 二次脊柱不增生]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-discriminant-squareclass-s4}\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-quartic-elimination-disc}
令 \(\mathcal H\) 如结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-quartic-minpoly}。
将 \(\mathcal H(y,v)\) 视为关于 \(v\) 的四次多项式，则其判别式具有完全可审计的显式分解：
\[
\boxed{\;
\mathrm{Disc}_{v}\bigl(\mathcal H(y,v)\bigr)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\cdot(\text{完全平方})\;}
\]
更精确地，对共轭重量支的另一条不可约四次对应 \(R_{-}\) 一并有
\[
\mathrm{Disc}_{v}\bigl(R_{\pm}(y,v)\bigr)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\,A(y)^{2}\,B_{\pm}(y)^{2},
\]
其中 \(A\in\ZZ[y]\) 为次数 \(12\) 因子，\(B_{\pm}\in\ZZ[y]\) 为次数 \(26\) 因子（其显式展开见下列闭式证书）：
\input{sections/generated/eq_fold_zm_elliptic_weight_doubling_discriminant}
因此
\[
\boxed{\;
\bigl(\mathrm{Disc}_{v}(\mathcal H)\bigr)_{\mathrm{sf}}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\;}
\]
并且在 \(\QQ(y)\) 上，分裂域的唯一二次分辨率子域恒等于
\[
\QQ(y)\Bigl(\sqrt{-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)}\Bigr).
\]
此外，作为 \(\QQ(y)\) 上的四次多项式，\(R_{+}(y,\cdot)=\mathcal H(y,\cdot)\) 与 \(R_{-}(y,\cdot)\) 的泛型伽罗瓦群均同构于 \(S_{4}\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
判别式分解由对 \(R_{\pm}\) 直接计算 \(\mathrm{Disc}_{v}\) 并在 \(\ZZ[y]\) 中因式分解得到；其平方自由部分随即给出唯一二次分辨率子域。
\par
对泛型伽罗瓦群，注意 \(\mathrm{Disc}_{v}(\mathcal H)\) 在 \(\QQ(y)\) 中非平方，从而排除 \(A_{4}\)。
再取一处无分歧专门化（例如 \(y=2\)）并核验所得四次多项式在 \(\QQ\) 上的伽罗瓦群为 \(S_{4}\)；
由于专门化伽罗瓦群为泛型伽罗瓦群之子群，而 \(S_{4}\) 已为四次情形的最大可能，故泛型必为 \(S_{4}\)。
上述核验可由脚本 \texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_weight\_doubling\_audit.py} 复核。证毕。
\end{proof}

由此，重量参数在倍点动力学下的非线性被 \(\Phi\) 的导数共周期严格线性化（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-doubling-jacobian-cocycle}--\ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-doubling-iterate-affine-closed}），
而消元后产生的四次倍乘对应在判别式层面把唯一二次障碍刚性锁定为同一 Lee--Yang 数据 \(-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-discriminant-squareclass-s4}）。

\begin{conclusion}[Lee--Yang 立方域上分歧点的显式坐标化与隐藏平方结构]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-branchpoint-explicit-coordinates-hidden-square}
令 \(y_0\) 为 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的任一根，并记 \(K:=\QQ(y_0)\)。
则在 \(K\) 上存在唯一分歧点 \(Q\in E(K)\) 满足
\[
y(Q)=y_0,\qquad \dd y(Q)=0.
\]
其坐标可由 \(y_0\) 显式表示为
\[
\boxed{\;
X(Q)=\frac{-512y_0^{2}-518y_0-5}{279},\qquad
Y(Q)=\frac{512y_0^{2}+1262y_0+377}{558}
=\frac{(512y_0^{2}+518y_0+5)^{2}-25947}{372\,\bigl(512y_0^{2}+518y_0+5\bigr)}\; }.
\qquad (25947=3^{3}\cdot 31^{2})
\]
特别地，\(X(Q)\) 满足立方证书 \(g(X(Q))=0\)，其中 \(g(X)=16X^{3}-9X^{2}+1\)（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-branch-elimination-origin-y-iota}）。
\par
此外，域 \(K\) 中存在一条非显然的“平方”恒等式：定义
\[
s:=\frac{-512y_0^{2}+226y_0+367}{93}\in K,
\]
则严格成立
\[
\boxed{\;s^{2}=64y_0^{2}+64y_0+25\ \text{于 }K\text{ 中}\; }.
\]
该恒等式给出一条显式平方证书，表明 Lee--Yang 立方域中出现的分歧点坐标可在不引入额外二次扩张的前提下完成闭式表达。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
在商环 \(\QQ[y,X]/(P_{\mathrm{LY}}(y))\) 中，对系统 \(\Pi(X,y)=0\)、\(\partial_{X}\Pi(X,y)=0\) 作 Gröbner 消元可得到一次消元子
\(
279X+512y^{2}+518y+5=0
\)，从而给出 \(X(Q)\) 的显式表达；
再由 \(y=X^{2}+Y-\tfrac12\) 回代得到 \(Y(Q)\)。
隐藏平方恒等式为同一三次商环中的代数恒等式检验。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_resy\_spectral\_decomposition\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Lee--Yang 分歧值处谱四次的精确退化：二重根与剩余二次因子的闭式分解]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-branch-spectral-quartic-double-root-factorization}
令 \(y_0\) 为 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的任一根，并记 \(K:=\QQ(y_0)\)。
考虑专门化谱四次
\[
\Pi(\lambda,y_0)
=\lambda^{4}-\lambda^{3}-(2y_0+1)\lambda^{2}+\lambda+y_0(y_0+1)\ \in\ K[\lambda].
\]
则存在严格分解
\[
\boxed{\;
\Pi(\lambda,y_0)=\bigl(\lambda-X(Q)\bigr)^{2}\cdot Q_{y_0}^{(2)}(\lambda)\; },
\]
其中 \(Q\in E(K)\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-branchpoint-explicit-coordinates-hidden-square} 的唯一分歧点，且剩余二次因子可取为
\[
\boxed{\;
Q_{y_0}^{(2)}(\lambda)=\lambda^{2}
-\frac{1024y_0^{2}+1036y_0+289}{279}\,\lambda
+\frac{256y_0^{2}-578y_0-416}{279}\; }.
\]
该分解把 Lee--Yang 分歧值处 \(\Pi(\lambda,y_0)=0\) 的谱退化精确量化为：一处由分歧点给出的二重根与两条非分歧谱支所决定的剩余二次片。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
在 \(P_{\mathrm{LY}}(y_0)=0\) 的 Lee--Yang 立方域上，系统
\(
\Pi(\lambda,y_0)=\partial_{\lambda}\Pi(\lambda,y_0)=0
\)
在 \(K\) 中具有唯一解 \(\lambda=X(Q)\)，其中 \(Q\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-branchpoint-explicit-coordinates-hidden-square} 的分歧点。
因此 \(\lambda=X(Q)\) 为 \(\Pi(\lambda,y_0)\) 的二重根；并且由单分歧性可知其重数恰为 \(2\)。
将 \(\Pi(\lambda,y_0)\) 除以 \((\lambda-X(Q))^{2}\) 并在 \(K\) 中化简即可得到剩余二次因子的闭式系数。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_resy\_spectral\_decomposition\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[两类二次伴随场的分化：临界域与 Lee--Yang 分歧域的算术阴影]\label{con:xi-terminal-zm-quadratic-companion-fields-separation}
该模型中出现两条彼此不同但同由椭圆判别式素数 \(37=\Delta(E)\) 驱动的二次伴随场：
\begin{enumerate}
  \item 对临界六次多项式 \(\Psi\)，其判别式平方自由核为 \(-37\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-lattes-critical-sextic-4division-splitting-field}），因此
  \[
  \QQ(\sqrt{-37})\ \subset\ K_4
  \]
  必嵌入临界点分裂域 \(K_4/\QQ\)。
  \item 对 Lee--Yang 三次分歧（等价地，对 \(P_{\mathrm{LY}}\) 或结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-arithmetic} 的 \(S_3\) 分裂域），其判别式平方自由核为 \(-111=-3\cdot 37\)，因此
  \[
  \QQ(\sqrt{-111})\ \subset\ L_{\mathrm{LY}}
  \]
  必嵌入 Lee--Yang 分歧域的伽罗瓦闭包 \(L_{\mathrm{LY}}/\QQ\)。
\end{enumerate}
两者分别对应 \(-\Delta(E)\) 与 \(-3\Delta(E)\) 的二次阴影，
从而在最低阶二次信息上，动力学临界域（由 \(\Phi\) 的临界点控制）与分歧/Lee--Yang 域（由 \(y:E\to\mathbb P^{1}\) 的分歧控制）已发生不可约的算术分化。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
第一点由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-lattes-critical-sextic-galois} 的判别式平方类立即推出；
第二点由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-arithmetic} 的判别式平方自由部分与不可约性推出，并由不可约三次的标准结构得到其唯一二次子域。
二次阴影的对比仅为代入 \(\Delta(E)=37\) 的算术重写。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[二次判别角色的最小同时消障场：\texorpdfstring{$\QQ(\sqrt{-111},\sqrt{-37})$}{Q(sqrt(-111),sqrt(-37))}]\label{con:xi-terminal-zm-quadratic-simultaneous-obstruction-field}
令 \(L_{\mathrm{LY}}\) 为 Lee--Yang 三次 \(P_{\mathrm{LY}}(y)\) 的分裂域，并令 \(K_4\) 为临界六次 \(\Psi(X)\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-lattes-critical-sextic-4division-splitting-field}）的分裂域。
则由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-quadratic-companion-fields-separation} 可知
\[
\QQ(\sqrt{-111})\subset L_{\mathrm{LY}},
\qquad
\QQ(\sqrt{-37})\subset K_4.
\]
定义双二次扩张
\[
F:=\QQ(\sqrt{-111},\sqrt{-37}).
\]
则 \(F/\QQ\) 为 \(V_4\)-伽罗瓦扩张，且为同时包含上述两条二次子域的最小数域：任何同时包含 \(\QQ(\sqrt{-111})\) 与 \(\QQ(\sqrt{-37})\) 的数域必包含 \(F\)。
因此，Lee--Yang 分歧域与临界域在二次层级上出现的两条判别角色在 \(F\) 上同时平凡化；其二次障碍被统一压缩为一个可枚举的双二次框架。
并且 \(F/\QQ\) 的分歧素数集合包含于
\[
\{2,3,37\}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-field-minimal-discriminant}，\(\QQ(\sqrt{-111})\) 为 \(L_{\mathrm{LY}}\) 的二次分辨子域；
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-lattes-critical-sextic-galois}，\(\QQ(\sqrt{-37})\) 嵌入 \(K_4\)。
二者的合成域 \(F=\QQ(\sqrt{-111})\QQ(\sqrt{-37})\) 即为最小同时容纳两子域的扩张，且为双二次（故伽罗瓦群同构于 \(V_4\)）。
\par
分歧素数集合的包含性由二次域判别式给出：
\(\mathrm{Disc}\bigl(\QQ(\sqrt{-111})\bigr)=-111\) 与 \(\mathrm{Disc}\bigl(\QQ(\sqrt{-37})\bigr)=-148\)，
故二者分歧素数分别包含于 \(\{3,37\}\) 与 \(\{2,37\}\)；
而合成域的分歧素数只能来自二者分歧素数之并集，因而包含于 \(\{2,3,37\}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[不同元 \texorpdfstring{$\delta$}{delta} 的迹对偶与一行反演：四次幂基上的系数可审计重构]\label{con:xi-terminal-zm-delta-trace-dual-inversion}
设 \(k:=\QQ(y)\) 且 \(K:=\QQ(E)\)。
在首一四次表示
\[
K\cong k[X]/(F),
\qquad
F(X,y):=X^4-X^3-(2y+1)X^2+X+y(y+1)
\]
中，令 \(X\in K\) 为 \(X\) 的像，并令
\[
\delta:=4XY+3X^2-1\in K
\]
为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-ramification-critical-values} 的 Lee--Yang 雅可比元（从而 \(\dd y=\delta\,\omega\)），并记
\[
\delta_{\mathrm{diff}}:=\partial_XF(X,y)=1-3X^2-4XY=-\delta.
\]
则在扩张 \(K/k\) 中成立严格迹恒等式
\[
\Tr_{K/k}\!\left(\frac{X^m}{\delta_{\mathrm{diff}}}\right)=0\quad(m=0,1,2),
\qquad
\Tr_{K/k}\!\left(\frac{X^3}{\delta_{\mathrm{diff}}}\right)=1.
\]
写
\[
F(X,y)=X^4+a_3X^3+a_2X^2+a_1X+a_0
\qquad
(a_3=-1,\ a_2=-(2y+1),\ a_1=1,\ a_0=y(y+1)),
\]
并定义 Horner 截断多项式
\[
q_0:=1,\qquad
q_1:=X+a_3=X-1,\qquad
q_2:=X^2+a_3X+a_2=X^2-X-(2y+1),
\]
\[
q_3:=X^3+a_3X^2+a_2X+a_1=X^3-X^2-(2y+1)X+1.
\]
则两组 \(k\)-基
\[
\{1,X,X^2,X^3\},
\qquad
\left\{\frac{q_3}{\delta_{\mathrm{diff}}},\frac{q_2}{\delta_{\mathrm{diff}}},\frac{q_1}{\delta_{\mathrm{diff}}},\frac{q_0}{\delta_{\mathrm{diff}}}\right\}
\]
互为迹对偶基。
特别地，对任意 \(a\in K\) 有一行反演公式
\[
a=\sum_{i=0}^{3}\Tr_{K/k}\!\left(\frac{aq_i}{\delta_{\mathrm{diff}}}\right)X^{3-i}.
\]
由于 \(\delta_{\mathrm{diff}}=-\delta\)，亦可等价写成
\(
a=-\sum_{i=0}^{3}\Tr_{K/k}\!\left(\frac{aq_i}{\delta}\right)X^{3-i}
\)；
该重构通道表明幂基系数的分母结构完全由同一不同理想生成元（Lee--Yang 雅可比元）控制。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由于 \(F\) 在 \(k\) 上可分，\(K/k\) 为可分扩张，且 \(\delta_{\mathrm{diff}}=\partial_XF(X,y)\) 生成不同理想（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-norm-identity}）。
设 \(X_1,\dots,X_4\) 为 \(F(\cdot,y)\) 在代数闭包中的四根，则对任意 \(m\ge 0\) 有
\[
\Tr_{K/k}\!\left(\frac{X^{m}}{\delta_{\mathrm{diff}}}\right)=\sum_{j=1}^{4}\frac{X_j^{m}}{F'(X_j)}.
\]
将部分分式分解
\(
1/F(T)=\sum_{j}(F'(X_j))^{-1}(T-X_j)^{-1}
\)
在 \(T=\infty\) 展开并比较 \(T^{-1}\) 的系数，即得
\(
\sum_j X_j^{m}/F'(X_j)=0
\)（\(m\le 2\)）与
\(
\sum_j X_j^{3}/F'(X_j)=1
\)。
将 \(k\)-基 \(\{1,X,X^2,X^3\}\) 与候选族 \(\{X^3/\delta_{\mathrm{diff}},X^2/\delta_{\mathrm{diff}},X/\delta_{\mathrm{diff}},1/\delta_{\mathrm{diff}}\}\) 的迹配对写成矩阵，可得其为对角为 \(1\)、上三角为 \(0\) 的单位下三角矩阵；
其逆矩阵给出迹对偶基在上述候选族中的唯一线性校正。
对本四次模型，该校正恰由 Horner 截断 \(q_0,q_1,q_2,q_3\) 给出，从而得到所示迹对偶基与反演公式。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_trace\_dual\_delta\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-elliptic-translation-q-biquartic}
\input{con__xi-terminal-zm-translation-t-branch-discriminant-c3}

