\begin{conclusion}[分支点倍乘的 Lee--Yang 近平方特化：\texorpdfstring{$y=6,21$}{y=6,21} 的平方因子与四次谱方程线性裂解]\label{con:xi-terminal-zm-branchpoint-doubling-leyang-nearsquare-specializations}
令 Lee--Yang 三次因子
\[
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^{3}+411y^{2}+165y+32.
\]
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-mw-generator-alignment} 的记号（\(Q_0=[2]R\)、\(Q_0'=[3]R\) 为 \(y=0,1\) 上的有理分支点），则其倍点在重量坐标上的取值满足
\[
y([2]Q_0)=6,\qquad y([2]Q_0')=21.
\]
并且出现完全显式的“近平方”特化
\[
P_{\mathrm{LY}}(6)=2\cdot 37\cdot 31^{2},\qquad P_{\mathrm{LY}}(21)=4\cdot 11\cdot 241^{2}.
\]
等价地，判别式核在这两点处可抽出完整平方因子：
\[
-6\cdot 5\cdot P_{\mathrm{LY}}(6)= -555\cdot(2\cdot 31)^{2},\qquad
-21\cdot 20\cdot P_{\mathrm{LY}}(21)= -1155\cdot(4\cdot 241)^{2}.
\]
同时，四次谱方程 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 在对应纤维上发生一次线性裂解：
\[
\Pi(\lambda,6)=(\lambda-2)(\lambda^{3}+\lambda^{2}-11\lambda-21),\qquad
\Pi(\lambda,21)=(\lambda-6)(\lambda^{3}+5\lambda^{2}-13\lambda-77).
\]
上述恒等式把“分支点倍乘”与“Lee--Yang 判别式核的平方分解”以两组完全显式整数分解连接起来，为后续局部域分析（尤其是坏素数与平方类控制）提供最短算术入口。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-mw-generator-alignment} 的低倍点坐标直接计算 \(y([4]R)\)、\(y([6]R)\) 即得 \(6,21\)；其余分解由在 \(\ZZ\) 中代入并因式分解得到。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_mw\_height\_denominator\_growth\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[判别式双覆叠的亏格 \(2\) 模型与 resolvent 的无分歧三重提升]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-etale-c3-explicit-model}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-polydisc-badprimes} 的属 \(2\) 曲线
\[
C:\quad w^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y),
\]
并令 \(\mathscr R(z,y)\in\ZZ[y][z]\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 的三次分解式，满足
\[
\mathrm{Disc}_{z}\bigl(\mathscr R(\cdot,y)\bigr)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y).
\]
令 \(C_{6}\) 为仿射曲线
\[
w^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y),\qquad \mathscr R(z,y)=0
\]
的规范化之光滑射影模型，并记自然投影 \(\pi:C_{6}\to C\) 由 \((y,w,z)\mapsto(y,w)\) 给出。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\pi\) 为循环 Galois 三重覆盖，且 \(\mathrm{Gal}(C_{6}/C)\cong C_{3}\)；
  \item \(\pi\) 处处非分歧（即为 \'etale 覆盖）；
  \item 因而由 Riemann--Hurwitz 公式得到 \(g(C_{6})=4\)。
\end{enumerate}
进一步地，复合映射 \(C_{6}\to C\to\mathbb P^1_y\) 为正规 \(S_3\)-Galois 覆叠；
其分歧值集合恰为 \(\{0,1,\infty\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\text{ 的三根}\}\)，并且在上述每个分歧值处的惰性群阶均为 \(2\)。
换言之，\(\QQ(C_{6})=\QQ(y,w,z)\) 为由三次分解式 \(\mathscr R(z,y)=0\) 所定义的三次扩张 \(\QQ(y)\subset\QQ(y,z)\) 的 \(S_3\)-伽罗瓦闭包，而 \(C\) 即其符号表示对应之唯一二次分辨子域的规范化。
该显式模型与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-galois-closure-genus-tower-holomorphic-differentials} 中由 \(S_4\) 子群格诱导的中间商曲线 \(C_6=\widetilde X/V_4\) 相一致。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
设 \(k=\QQ(y)\)，并以 \(\mathscr R(z,y)\) 定义三次扩张 \(k\subset k(z)\)。
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4}，\(\mathscr R\) 的判别式给出其 \(S_3\)-伽罗瓦闭包的唯一二次子扩张，
而该二次子扩张正是 \(k(w)\)（其中 \(w^2=\mathrm{Disc}_z(\mathscr R)\)），对应于曲线 \(C\) 的函数域。
因此在底变 \(k\subset k(w)\) 后，伽罗瓦群由 \(S_3\) 收缩为 \(A_3\cong C_3\)，从而 \(\pi\) 为循环三重覆盖。
\par
另一方面，\(k\subset k(z)\) 的全部惯性群（对应 \(\mathrm{Disc}_z(\mathscr R)=0\) 的分歧点）由换位生成，
其与 \(A_3\) 的交为空；故在二次底变后，循环三重商覆盖上不再出现任何惰性群，从而 \(\pi\) 处处非分歧。
最后，由 \(g(C)=2\) 与无分歧次数 \(3\) 得
\(
2g(C_{6})-2=3(2g(C)-2)=6
\)，故 \(g(C_{6})=4\)。证毕。
\end{proof}

\input{thm__xi-terminal-zm-s3-closure-jacobian-prym-a2}
\input{thm__xi-terminal-zm-cubic-cofactor-discriminant-kernel-s3-rigidity-height}

\begin{conclusion}[判别式二次脊曲线的五次判别式与坏约化素集：\texorpdfstring{$\{2,3,31,37\}$}{\{2,3,31,37\}} 的严格分解]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-polydisc-badprimes}
令
\[
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^{3}+411y^{2}+165y+32,\qquad
f(y):=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\in\ZZ[y],
\]
并考虑属 \(2\) 超椭圆曲线
\[
C:\ w^{2}=f(y).
\]
则多项式判别式满足严格分解
\[
\boxed{\ \mathrm{Disc}_{y}(f)=-2^{20}\cdot 3^{15}\cdot 31^{2}\cdot 37\ }.
\]
因此对任意素数 \(p\notin\{2,3,31,37\}\)，右端 \(f(y)\) 在 \(\FF_p[y]\) 中为平方自由多项式，曲线 \(C\) 在 \(p\) 处良好约化。
结合结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的 \(\Delta(E)=37\) 可知：在判别式二次脊的坏约化素集 \(\{2,3,31,37\}\) 中，\(37\) 为唯一同时出现在谱椭圆曲线 \(E\) 与判别式脊曲线 \(C\) 的共同坏素数。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
多项式判别式的因式分解由直接符号计算得到。
对奇素数 \(p\)，模型 \(w^2=f(y)\) 在 \(\FF_p\) 上光滑当且仅当 \(f\) 在 \(\FF_p\) 上无重根，等价于 \(\gcd(f,f')=1\)，亦等价于 \(p\nmid \mathrm{Disc}_{y}(f)\)。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_leyang\_discriminant\_ridge\_difference\_square\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-bad-reduction-nodal-31-37}

\begin{conclusion}[判别式二次脊曲线雅可比簇的有理挠子上界：良约化注入与 \texorpdfstring{$\gcd_{p}\#J(\FF_{p})=12$}{gcd\#J(Fp)=12}]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-jacobian-torsion-upper-bound}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-polydisc-badprimes} 的属 \(2\) 曲线
\[
C:\quad w^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y),
\qquad
J:=\operatorname{Jac}(C).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 由有理分歧点 \((y,w)=(0,0),(1,0)\) 与无穷远点 \(\infty\) 得到两条非零 \(2\)-挠类
  \[
  D_{0}:=[(0,0)-\infty],\qquad D_{1}:=[(1,0)-\infty]\in J(\QQ)[2],
  \]
  且 \(D_{0}\neq D_{1}\)，因此 \((\ZZ/2\ZZ)^{2}\hookrightarrow J(\QQ)_{\mathrm{tors}}\)。
  \item 对任意好素数 \(p\notin\{2,3,31,37\}\)，N\'eron 模型的专门化单射给出
  \[
  J(\QQ)_{\mathrm{tors}}\hookrightarrow J(\FF_{p}),
  \]
  从而 \(\#J(\QQ)_{\mathrm{tors}}\mid \gcd_{p}\#J(\FF_{p})\)。
  以 \(p=5,7,11,13,17,19,23,29\) 为一组审计样本，有
  \input{sections/generated/eq_fold_zm_discriminant_ridge_jacobian_torsion_upper_bound_audit}
  因而 \(\#J(\QQ)_{\mathrm{tors}}\mid 12\)。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对超椭圆曲线 \(w^{2}=f(y)\)（\(\deg f=5\)）而言，Weierstrass 点与无穷远点之差在 \(\mathrm{Pic}^{0}\) 中均为 \(2\)-挠；
此处 \(y=0,1\) 为有理分歧点，故 \(D_{0},D_{1}\in J(\QQ)[2]\) 且非零。
两者互异可由支撑不同或等价地由分歧点差结构的基本性质推出，从而得到 \((\ZZ/2\ZZ)^2\) 的注入。
\par
当 \(p\) 为好素数且 \(p\neq 2,3\) 时，挠子在专门化下保持单射，故有 \(J(\QQ)_{\mathrm{tors}}\hookrightarrow J(\FF_p)\)。
而 \(\#J(\FF_p)=L_p(1)\)，其中 \(L_p(T)\) 为 \(C/\FF_p\) 的局部 \(L\)-多项式；
上列数值可由点数 \(\#C(\FF_p),\#C(\FF_{p^2})\) 回收 \(L_p\) 后严格计算得到。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_discriminant\_ridge\_jacobian\_torsion\_upper\_bound\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[判别式二次脊曲线的 \(2\)-挠分裂域与模 \(2\) 伽罗瓦像]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-jacobian-2torsion-field}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-polydisc-badprimes} 的属 \(2\) 曲线
\(
C:\ w^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)
\)
及其雅可比簇 \(J=\operatorname{Jac}(C)\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(2\)-挠分裂域满足
  \[
  \QQ(J[2])=\QQ\bigl(\text{\(P_{\mathrm{LY}}(y)\) 的全部根}\bigr),
  \qquad
  \mathrm{Gal}\bigl(\QQ(J[2])/\QQ\bigr)\cong S_{3}.
  \]
  \item 该 \(S_{3}\)-扩张的唯一二次子域为
  \[
  \QQ(\sqrt{-111}).
  \]
  \item 模 \(2\) 伽罗瓦表示
  \[
  \rho_{J,2}:\mathrm{Gal}(\overline{\QQ}/\QQ)\longrightarrow \mathrm{Sp}_{4}(\FF_{2})
  \]
  的像同构于 \(S_{3}\)，并可解释为对三个位于 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的非有理 Weierstrass 点的自然置换作用（而 \(y=0,1,\infty\) 对应的三点均为有理 Weierstrass 点）。
  \item 特别地，
  \[
  J(\QQ)[2]\ \cong\ (\ZZ/2\ZZ)^2,
  \]
  且由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-jacobian-torsion-upper-bound} 的 \(D_0,D_1\) 生成。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对奇次数超椭圆模型 \(w^2=f(y)\)（此处 \(f(y)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\)）而言，\(\overline{\QQ}\)-Weierstrass 点由 \(f(y)=0\) 的五个有限根与无穷远点给出，共 \(6\) 个；并且 \(J[2]\) 由 Weierstrass 点差的类生成。
因此 \(\QQ(J[2])\) 由 Weierstrass 点坐标生成。
由于 \(y=0,1,\infty\) 为有理 Weierstrass 点，非平凡生成仅来自 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的三根，从而 \(\QQ(J[2])\) 即为 \(P_{\mathrm{LY}}\) 的分裂域。
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-arithmetic}，\(P_{\mathrm{LY}}\) 在 \(\QQ\) 上不可约且其分裂域伽罗瓦群为 \(S_3\)，并具有唯一二次子域 \(\QQ(\sqrt{-111})\)，遂得前两点。
\par
模 \(2\) 表示 \(\rho_{J,2}\) 与 Galois 对六个 Weierstrass 点差类的作用相容；由于三个位于 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的 Weierstrass 点构成一个 \(S_3\)-轨道而其余三点固定，可见 \(\rho_{J,2}\) 的像同构于该置换群 \(S_3\)。
最后，由上述 \(S_3\)-作用的 Galois 不变元仅来自有理 Weierstrass 点之差，可知 \(J(\QQ)[2]\) 不含额外元素，故 \(J(\QQ)[2]\cong(\ZZ/2\ZZ)^2\)，并由 \(D_0,D_1\) 生成。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[判别式二次脊曲线在 \texorpdfstring{$\QQ$}{Q} 上的自同构刚性：除超椭圆对合外无额外对称]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-autq-rigidity}
仍设 \(C:w^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\)。
则
\[
\mathrm{Aut}_{\QQ}(C)\ \cong\ \ZZ/2\ZZ,
\]
其生成元为超椭圆对合 \((y,w)\mapsto (y,-w)\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
任意 \(\QQ\)-自同构在底曲线 \(\mathbb{P}^{1}_{y}\) 上诱导一条 Möbius 变换并置换分歧集合
\(
\{0,1,\infty\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\text{ 的三根}\}
\)。
由于 \(\{0,1,\infty\}\) 为 \(\QQ\)-有理分歧点集合，诱导的 Möbius 变换必为稳定 \(\{0,1,\infty\}\) 的六个标准变换之一。
逐一代入并比较 \(P_{\mathrm{LY}}\) 的变换后系数（等价地，比对根集像）可知：除恒等以外，均不保持 \(P_{\mathrm{LY}}\) 的根集。
故诱导变换只能为恒等，从而自同构在坐标 \(y\) 上恒等，因而仅可能为超椭圆对合。证毕。
\end{proof}

由此可见，由谱四次多项式 \(\Pi(\lambda,y)\)（定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure}）所诱导的判别式二次脊曲线 \(C\) 在算术几何层面同时呈现可见的 \(2\)-挠与严格的有理挠子上界（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-jacobian-torsion-upper-bound}），并携带一条规范的循环三次 \'etale 覆叠（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-etale-c3-explicit-model}），其在 \(K=\QQ(\sqrt{-3})\) 上可 Kummer 化并进一步导出 \(\QQ\)-定义的 \(3\)-同源（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-3isogeny-descent}）。
结合 Lee--Yang 三次的 Chebotarev 密度律（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-modp-splitting-density}），模约化处的分歧点可见性可被转写为分解型统计，从而把分歧谱数据与挠子/覆盖塔结构以可审计方式对接。

\begin{conclusion}[判别式二次脊上的差平方范数证书：\texorpdfstring{$Q(y)^2+27w^2=(16A(y)^3)^2$}{Q(y)^2+27w^2=(16A(y)^3)^2}]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-diff-square-norm}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-polydisc-badprimes} 的曲线 \(C\) 及其仿射坐标 \((y,w)\)。
令
\[
A(y):=1+2y,\qquad Q(y):=16+69y+219y^{2}+128y^{3}.
\]
则在 \(\QQ[y]\)（事实上在 \(\ZZ[y]\)）中同时成立两条一次恒等式
\[
\boxed{\ Q(y)-16A(y)^3=27y(y-1)\ },\qquad
\boxed{\ Q(y)+16A(y)^3=P_{\mathrm{LY}}(y)\ },
\]
其中 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=256y^3+411y^2+165y+32\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 的 Lee--Yang 三次因子。
从而自动推出差平方分解
\[
\boxed{\ Q(y)^2-256A(y)^6=27y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\ }.
\]
等价地，在函数域 \(\QQ(C)=\QQ(y,w)\) 中成立范数形式
\[
\boxed{\ Q(y)^2+27w^2=(16A(y)^3)^2\ }.
\]
从而在二次扩张 \(\QQ(C)(\sqrt{-3})/\QQ(C)\) 上，元素
\[
U:=\frac{Q(y)+3w\sqrt{-3}}{16A(y)^3}
\]
满足严格范数恒等式
\[
\operatorname{N}_{\QQ(C)(\sqrt{-3})/\QQ(C)}(U)=1.
\]
该范数--\(1\) 证书把判别式核 \(-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\) 结构化为 \(\QQ(\sqrt{-3})\) 上的二次范数表达，从而为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-galois-closure-genus-tower-holomorphic-differentials} 的循环三次无分歧覆盖给出一条 Kummer 型描述的显式代数入口。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由
\(
16A(y)^3=16(1+2y)^3=16+96y+192y^2+128y^3
\)
与 \(Q(y)\) 逐项比较可得
\(
Q(y)-16A(y)^3=27y^2-27y=27y(y-1)
\)
与
\(
Q(y)+16A(y)^3=256y^3+411y^2+165y+32=P_{\mathrm{LY}}(y)
\)。
两式相乘即得差平方分解。
再将曲线方程 \(w^2=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\) 代入即可得到范数形式。
范数恒等式由
\(
\operatorname{N}(Q+3w\sqrt{-3})=Q^2+27w^2
\)
与分母 \((16A^3)^2\) 的显式平方性立即推出。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_leyang\_discriminant\_ridge\_difference\_square\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-leyang-compression-chebyshev-conjugacy}

\begin{conclusion}[Chebyshev 纤维积结构：二次脊曲线上的 \(S_3\) 六次闭包与循环三重 \'etale 覆叠]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-chebyshev-fiber-product}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-diff-square-norm} 的记号，并沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-compression-chebyshev-conjugacy-explicit} 中的有理函数 \(a(y)=\frac{Q(y)}{8A(y)^3}\in\QQ(y)\)。
考虑 Chebyshev 型三次映射
\[
\psi:\ \PP^1_s\longrightarrow\PP^1_a,\qquad a=s^3-3s,
\]
其关于变量 \(s\) 的判别式满足
\[
\boxed{\ \mathrm{Disc}_{s}\bigl(s^3-3s-a\bigr)=-27\,(a^2-4)\ }.
\]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-diff-square-norm} 的两条一次恒等式立得
\[
a(y)-2=\frac{Q(y)-16A(y)^3}{8A(y)^3}=\frac{27y(y-1)}{8A(y)^3},
\qquad
a(y)+2=\frac{Q(y)+16A(y)^3}{8A(y)^3}=\frac{P_{\mathrm{LY}}(y)}{8A(y)^3}.
\]
从而 \(a(y)\) 在 \(y\)-线上把分歧集
\(
\{0,1,\infty\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}
\)
压缩为 \(\{2,-2,\infty\}\subset\PP^1_a\)：
\(a^{-1}(2)=\{y=0,1,\infty\}\)，\(a^{-1}(-2)=\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}\)，而 \(a^{-1}(\infty)=\{A(y)=0\}=\{y=-\tfrac12\}\)。
\par
令 \(C_6\) 为纤维积 \(C\times_{\PP^1_a}\PP^1_s\) 的正规化（其中 \(C\to\PP^1_a\) 由 \(C\to\PP^1_y\) 与 \(a(y)\) 复合得到）。
等价地，\(C_6\) 可取为仿射曲线
\[
w^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y),\qquad s^{3}-3s=a(y)=\frac{Q(y)}{8A(y)^{3}}
\]
的规范化之光滑射影模型。
则：
\begin{enumerate}
  \item 复合映射 \(C_6\to\PP^1_y\) 为次数 \(6\) 的 \(S_3\)-Galois 覆叠，其惰性群由换位（阶 \(2\) 元）生成；
  \item 诱导的次数 \(3\) 覆叠 \(C_6\to C\) 为循环 Galois 覆叠，且处处无分歧（\'etale）；
  \item 因而 \(g(C_6)=3(g(C)-1)+1=4\)。
\end{enumerate}
并且该 \(C_6\to C\) 与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-etale-c3-explicit-model} 中由三次分解式 \(\mathscr R(z,y)=0\) 所刻画的循环三次 \'etale 覆叠一致。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
\(\psi\) 在 \(a=\pm 2\) 处具有指数 \(2\) 的驯分歧，在 \(a=\infty\) 处具有指数 \(3\) 的全分歧；
另一方面，由上述分解可见：在 \(C\to\PP^1_y\) 的全部分歧点（\(y=0,1,\infty\) 与 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的三根）上，复合映射 \(C\to\PP^1_a\) 的分歧指数均为 \(2\)，而在 \(A(y)=0\) 的两点 \(P_\pm\) 上分歧指数为 \(3\)。
因此在每个分歧点处，复合映射 \(C\to\PP^1_a\) 的分歧指数与 \(\psi\) 的分歧指数相同；由 Abhyankar 引理（驯分歧情形）知，拉回后的三次覆盖在 \(C\) 上无分歧，从而 \(C_6\to C\) 为 \'etale 循环三重覆盖。
其与 \(S_3\)-闭包的对应由判别式恒等式
\(
\mathrm{Disc}_{s}(s^3-3s-a(y))\sim -y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)
\)
给出（常数与 \(A(y)^6\) 仅贡献平方因子），遂得到 \(C_6\to\PP^1_y\) 的 \(S_3\)-Galois 性。
最后由 Riemann--Hurwitz 公式得 \(g(C_6)=4\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[循环三次无分歧覆盖的 Kummer--Cardano 正规形与二面体提升：显式生成元与分解式同构]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-kummer-dihedral}
令 \(K:=\QQ(\sqrt{-3})\)，并取
\[
\zeta_{3}:=\frac{-1+\sqrt{-3}}{2}.
\]
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-etale-c3-explicit-model} 的循环三次 \'etale 覆盖 \(\pi:C_{6}\to C\)，并在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-diff-square-norm} 的记号下令
\[
u:=\frac{Q(y)+3w\sqrt{-3}}{16A(y)^3}\in K(C)^{\times}.
\]
则 \(\operatorname{N}_{K(C)/\QQ(C)}(u)=1\)，且在 \(K\) 上该循环三次覆盖可 Kummer 化为
\[
C_{6,K}:\quad t^{3}=u,
\]
其阶 \(3\) 的 deck 变换由 \(t\mapsto \zeta_{3}t\) 给出。
进一步地，置
\[
t_{0}:=\frac{2A(y)}{3}\,t
\qquad
\Bigl(\text{从而 }t_{0}^{3}=\frac{Q(y)+3w\sqrt{-3}}{54}\Bigr),
\]
并定义
\[
z:=t_{0}+\frac{4A(y)^{2}}{9t_{0}}-\frac{A(y)}{3}\ \in\ K(C_{6,K}).
\]
则 \(z\) 满足分解式方程 \(\mathscr R(z,y)=0\)，从而给出函数域的显式同构
\[
K(C_{6})\otimes_{\QQ}K
=K(y,w,t)\ \cong\ K(y,w,z),
\]
并与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-etale-c3-explicit-model} 中由 \(\mathscr R(z,y)=0\) 定义的 \(C_{6}\) 模型一致。
此外，超椭圆反演 \(\iota:(y,w)\mapsto(y,-w)\) 在该 Kummer 模型上提升为
\[
(y,w,t)\longmapsto (y,-w,t^{-1}),
\]
其对 \(t_0\) 的作用等价写为 \(t_{0}\mapsto \frac{4A(y)^{2}}{9t_{0}}\)，并使 \(z\) 不变；因此
\[
K(C_{6,K})^{\langle t\mapsto \zeta_{3}t\rangle}=K(y,w)=K(C)\otimes_{\QQ}K,
\qquad
K(C_{6,K})^{\langle \iota\rangle}=K(y,z).
\]
从而在 \(K\) 上得到一个显式的半直积作用
\[
\bigl\langle\ t\mapsto \zeta_{3}t,\ (y,w,t)\mapsto (y,-w,t^{-1})\ \bigr\rangle
\ \cong\ C_{3}\rtimes C_{2}\ \cong\ D_{6}\ \cong\ S_{3}
\]
于 \(C_{6,K}\) 上；该作用固定底坐标 \(y\)，并具体实现 \(C_{6,K}\to\mathbb P^{1}_{y}\) 的 \(S_{3}\)-正规单值群。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由于 \(K\) 含有三次单位根 \(\zeta_3\)，任意次数 \(3\) 的循环函数域扩张在 \(K\) 上均可由 Kummer 方程 \(t^{3}=u\) 给出（其中 \(u\in K(C)^{\times}\) 唯一到乘以立方为止）。
结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-diff-square-norm} 已构造出满足 \(\operatorname{N}_{K(C)/\QQ(C)}(u)=1\) 的显式生成元 \(u\)，其与 \(\pi:C_6\to C\) 的 \(A_3\)-子扩张一致，因而给出所示 Kummer 正规形。
最后，\(\iota\) 作用下 \(w\mapsto -w\) 使
\(
u\mapsto u^{-1}
\)，
故 \(t\mapsto t^{-1}\) 给出其提升。
对 \(t_0=\frac{2A(y)}{3}t\) 与 \(z=t_0+\frac{4A(y)^2}{9t_0}-\frac{A(y)}{3}\) 的陈述由 Cardano 三次解式的直接代入核验得到，且该构造把 Kummer 立方根与分解式根 \(z\) 的同构显式化。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_trace\_galois\_audit.py}。
令
\(
\sigma:t\mapsto \zeta_3 t
\)
与
\(
\tau:(y,w,t)\mapsto (y,-w,t^{-1})
\)，
则满足关系 \(\tau\sigma\tau=\sigma^{-1}\)，从而生成二面体群 \(D_6\)（阶 \(6\)）。
证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-discriminant-ridge-dihedral-fixedpoints-elliptic-quotient}

\begin{conclusion}[Kummer 生成元的除子完全局部化与显式 \(3\)-挠点]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-kummer-divisor-3torsion}
在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-kummer-dihedral} 的记号下，令
\[
P_{\pm}:=\left(y=-\frac12,\ w=\pm\frac{9}{4}\sqrt{-3}\right)\in C(K),
\qquad
u:=\frac{Q(y)+3w\sqrt{-3}}{16A(y)^3}\in K(C)^{\times},
\qquad
v:=\frac{Q(y)+3w\sqrt{-3}}{Q(y)-3w\sqrt{-3}}\in K(C)^{\times}.
\]
则 \(v=u^{2}\)，并且主除子满足严格恒等式
\[
\operatorname{div}(u)=3(P_{+}-P_{-}),
\qquad
\operatorname{div}(v)=6(P_{+}-P_{-}),
\]
从而 \(u\) 与 \(v\) 的零点与极点均仅支撑在 \(\{P_{+},P_{-}\}\) 上。
因此
\[
\tau:=[P_{+}-P_{-}]\in \mathrm{Pic}^{0}(C_{K})\simeq J(C)(K)
\]
满足 \(3\tau=0\) 且 \(\tau\neq 0\)，从而 \(\mathrm{ord}(\tau)=3\)。
并且由于 \(v=u^{2}\) 且 \(\gcd(2,3)=1\)，Kummer 扩张 \(t^{3}=u\) 与 \(s^{3}=v\) 给出同一 \(\mu_{3}\)-扭子，
因而与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-kummer-dihedral} 所给出的循环三次覆盖在函数域意义下同构。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(P_{\mathrm{LY}}(-\tfrac12)=\tfrac{81}{4}\) 得
\(
w^{2}\bigl\vert_{y=-1/2}=-(-\tfrac12)(-\tfrac32)\cdot\tfrac{81}{4}=-\tfrac{243}{16}
\)，
故在 \(K=\QQ(\sqrt{-3})\) 上纤维 \(y=-\tfrac12\) 含两点 \(P_{\pm}\) 且 \(w(P_{\pm})=\pm\frac{9}{4}\sqrt{-3}\)。
另一方面，由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-diff-square-norm} 的范数恒等式可得
\[
\bigl(Q(y)+3w\sqrt{-3}\bigr)\bigl(Q(y)-3w\sqrt{-3}\bigr)=(16A(y)^{3})^{2}.
\]
在点 \(P_{+}\) 处有 \(Q(P_{+})+3w(P_{+})\sqrt{-3}=0\) 而 \(Q(P_{+})-3w(P_{+})\sqrt{-3}\neq 0\)，
从而后者在局部环 \(\mathcal O_{C,P_{+}}\) 中为单位，遂
\(
\mathrm{ord}_{P_{+}}(Q+3w\sqrt{-3})=\mathrm{ord}_{P_{+}}\!\bigl((16A(y)^{3})^{2}\bigr)=6
\)
（因 \(A(y)=1+2y\) 在 \(y=-\tfrac12\) 处为单零且该纤维不分歧）。
同理在 \(P_{-}\) 处得 \(\mathrm{ord}_{P_{-}}(Q-3w\sqrt{-3})=6\) 且 \(\mathrm{ord}_{P_{-}}(Q+3w\sqrt{-3})=0\)。
又 \(u=(Q+3w\sqrt{-3})/(16A(y)^{3})\)，而 \(\mathrm{ord}_{P_{\pm}}(A(y))=1\)，故
\(
\operatorname{div}(u)=3(P_{+}-P_{-})
\)；
由 \(v=(Q+3w\sqrt{-3})/(Q-3w\sqrt{-3})=u^{2}\) 得 \(\operatorname{div}(v)=6(P_{+}-P_{-})\)。
于是 \(3(P_{+}-P_{-})\) 为主除子，故 \(3\tau=0\)。
若 \(\tau=0\)，则 \(P_{+}-P_{-}\) 为主除子，推出存在仅有一次极点的非常值函数 \(C\to\PP^1\)，从而 \(C\) 必为有理曲线；
但结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-polydisc-badprimes} 已给出 \(g(C)=2\)，矛盾，故 \(\tau\neq 0\)。
最后，由 \(v=u^{2}\) 且 \(\gcd(2,3)=1\) 得由 \(t^{3}=u\) 与 \(s^{3}=v\) 所给出的 \(\mu_3\)-扭子相同。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[显式 \(3\)-循环子群的下降与 \texorpdfstring{$\QQ$}{Q}-定义 \(3\)-同源]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-3isogeny-descent}
令 \(K=\QQ(\sqrt{-3})\)，并取结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-kummer-divisor-3torsion} 的 \(3\)-挠点 \(\tau\in J(C)(K)[3]\setminus\{0\}\) 与循环子群
\[
G:=\langle \tau\rangle=\{0,\pm \tau\}\subset J(C)[3].
\]
由于 \(\mathrm{Gal}(K/\QQ)\) 的非平凡元交换 \(P_{+}\leftrightarrow P_{-}\) 从而诱导 \(\tau\mapsto -\tau\)，可知子群 \(G\) 在 \(\mathrm{Gal}(\overline{\QQ}/\QQ)\) 作用下稳定。
因此存在定义于 \(\QQ\) 的度 \(3\) 同源
\[
\varphi:\ J(C)\longrightarrow J(C)/G,
\]
其核恰为 \(G\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对任意域 \(F\) 上的阿贝尔簇 \(A/F\)，若有限子群方案 \(G\subset A\) 在 \(\mathrm{Gal}(\overline F/F)\) 作用下稳定，则商阿贝尔簇 \(A/G\) 与自然同源 \(A\to A/G\) 均可在 \(F\) 上下降。
此处 \(F=\QQ\)、\(A=J(C)\)，而上式 \(G\) 的伽罗瓦稳定性由 \(\tau\mapsto -\tau\) 立即给出；由于 \(|G|=3\)，同源次数亦为 \(3\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[分裂型控制下的 \(3\)-扭专门化：良约化素数上的可见性二分律]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-3torsion-specialization}
设 \(p\notin\{2,3,31,37\}\) 为素数，从而曲线 \(C\) 在 \(p\) 处良好约化（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-polydisc-badprimes}），并且 \(p\neq 3\)。
令 \(\tau\in J(C)(\QQ(\sqrt{-3}))[3]\setminus\{0\}\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-kummer-divisor-3torsion} 的 \(3\)-挠点。
则：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(p\equiv 1\pmod 3\)，则 \(\sqrt{-3}\in\FF_{p}\)，从而点 \(P_{\pm}\) 与 \(\tau\) 均在 \(\FF_{p}\) 上可专门化，并给出非零点
  \[
  \tau_{p}\in J(C)(\FF_{p})[3]\setminus\{0\}.
  \]
  \item 若 \(p\equiv 2\pmod 3\)，则 \(\sqrt{-3}\notin\FF_{p}\) 但 \(\sqrt{-3}\in\FF_{p^{2}}\)，因此 \(P_{\pm}\) 与 \(\tau\) 在 \(\FF_{p^{2}}\) 上专门化，并给出非零点
  \[
  \tau_{p^{2}}\in J(C)(\FF_{p^{2}})[3]\setminus\{0\}.
  \]
\end{enumerate}
从而该 \(3\)-扭结构在有限域上的可见性由二次扩张 \(\QQ(\sqrt{-3})/\QQ\) 的分裂型（亦即 \(p\bmod 3\)）完全决定。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对良约化素数 \(p\neq 3\)，N\'eron 模型的基本性质保证专门化映射在素因子与 \(p\) 互素的挠子上为单射；因此 \(\tau\neq 0\) 的 \(3\)-挠性在约化后保持非平凡。
当 \(p\equiv 1\pmod 3\) 时，\(-3\) 在 \(\FF_{p}\) 中为平方，故 \(\sqrt{-3}\) 与点 \(P_{\pm}\) 在 \(\FF_{p}\) 上可定义；
当 \(p\equiv 2\pmod 3\) 时，\(-3\) 在 \(\FF_p\) 中为非平方而在 \(\FF_{p^2}\) 中必为平方，故所需定义域扩张恰为 \(\FF_{p^2}\)。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-discriminant-ridge-3torsion-frobenius-mod3}

\begin{conclusion}[判别式二次脊曲线的雅可比簇在 \texorpdfstring{$\QQ$}{Q} 上为简单阿贝尔曲面：不可约 Frobenius 多项式证书]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-jacobian-qsimple}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-polydisc-badprimes} 的属 \(2\) 曲线 \(C\)。
对好素数 \(p\notin\{2,3,31,37\}\) 记其局部 \(L\)-多项式为
\[
L_{p}(T)=1-a_{1}T+a_{2}T^{2}-a_{1}pT^{3}+p^{2}T^{4}.
\]
则以下局部数据成立（给出 \(\#C(\FF_p)\)、\(\#C(\FF_{p^{2}})\) 与分解形态）：
\begin{itemize}
  \item \(p=5\)：\(\#C(\FF_{5})=5\)、\(\#C(\FF_{25})=33\)，且 \(L_{5}(T)=(5T^{2}-3T+1)(5T^{2}+2T+1)\)；
  \item \(p=7\)：\(\#C(\FF_{7})=5\)、\(\#C(\FF_{49})=61\)，且 \(L_{7}(T)=(7T^{2}-4T+1)(7T^{2}+T+1)\)；
  \item \(p=11\)：\(\#C(\FF_{11})=6\)、\(\#C(\FF_{121})=130\)，且 \(L_{11}(T)=(11T^{2}+1)(11T^{2}-6T+1)\)；
  \item \(p=13\)：\(\#C(\FF_{13})=14\)、\(\#C(\FF_{169})=166\)，且 \(L_{13}(T)=169T^{4}-2T^{2}+1\) 在 \(\ZZ[T]\) 中不可约；
  \item \(p=17\)：\(\#C(\FF_{17})=15\)、\(\#C(\FF_{289})=337\)，且 \(L_{17}(T)=289T^{4}-51T^{3}+28T^{2}-3T+1\) 在 \(\ZZ[T]\) 中不可约。
\end{itemize}
由 \(p=13\)（亦可取 \(p=17\)）处 \(L_{p}(T)\) 在 \(\ZZ[T]\) 不可约可推出：
雅可比簇 \(J(C)\) 在 \(\QQ\) 上不存在非平凡分解（不含任何 \(\QQ\)-椭圆因子），即 \(J(C)\) 为 \(\QQ\)-简单阿贝尔曲面。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由点数关系
\(
a_1=p+1-\#C(\FF_p)
\)
与
\(
\#C(\FF_{p^2})=p^2+1-(a_1^2-2a_2)
\)
可由 \(\#C(\FF_p)\)、\(\#C(\FF_{p^2})\) 唯一回收 \(L_p(T)\)；
若 \(J(C)\) 在 \(\QQ\) 上分解，则对几乎所有好素数 \(p\) 其约化的 Frobenius 多项式必相应分解，故任一好素数处出现不可约 \(L_p(T)\) 即排除 \(\QQ\)-分解。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_discriminant\_ridge\_jacobian\_frobenius\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[判别式二次脊曲线雅可比簇的绝对单性与端同态环刚性]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-jacobian-absolute-simplicity-endomorphism}
仍设结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-polydisc-badprimes} 的属 \(2\) 曲线 \(C\) 及其雅可比簇 \(J=\operatorname{Jac}(C)\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(J\) 在 \(\overline{\QQ}\) 上绝对单（absolutely simple）。
  \item \[
  \mathrm{End}_{\overline{\QQ}}(J)\ \cong\ \ZZ,
  \qquad\text{等价地}\qquad
  \mathrm{End}^0_{\overline{\QQ}}(J):=\mathrm{End}_{\overline{\QQ}}(J)\otimes_{\ZZ}\QQ\ \cong\ \QQ.
  \]
  \item 几何 N\'eron--Severi 群满足
  \[
  \mathrm{NS}_{\overline{\QQ}}(J)\ \cong\ \ZZ,
  \]
  且由主极化（theta 除子类）生成。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
取良好约化素数 \(p=17,29\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-ridge-polydisc-badprimes}）。
记 \(P_p(x)\) 为 \(J\) 在 \(p\) 处的 Frobenius 特征多项式（次数 \(4\) 的 Weil 多项式），并令 \(\pi_p\) 为其任一根。
脚本 \texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_discriminant\_ridge\_jacobian\_endomorphism\_ring\_audit.py} 给出如下可复现证书：
\input{sections/generated/eq_fold_zm_discriminant_ridge_jacobian_endomorphism_ring_audit}
其中 \(P_{17},P_{29}\) 在 \(\QQ\) 上不可约，且其伽罗瓦群均为二面体群 \(D_4\)（阶 \(8\)）。
由不可约性知 \(J\) 在 \(p=17,29\) 处的约化 \(J_p\) 皆为简单阿贝尔曲面；
由 Honda--Tate 理论（此处 \(\dim J=2\) 且 \(\deg P_p=4\)）得
\[
\mathrm{End}^0_{\overline{\FF}_{p}}(J_p)\ \cong\ \QQ(\pi_p)\qquad (p=17,29),
\]
为四次 CM 域。
\par
进一步令
\(
u_p:=\pi_p+p/\pi_p
\)。
则 \(u_p\) 的极小多项式为 \(u^2-a_1u+(a_2-2p)=0\)（其中 \(a_1,a_2\) 由 \(P_p\) 给出），从而 \(\QQ(u_{17})=\QQ(\sqrt{33})\)、\(\QQ(u_{29})=\QQ(\sqrt{73})\)；
两者互异。
又由于 \(P_{17},P_{29}\) 的伽罗瓦闭包均为 \(D_4\)，对应四次 CM 域各自仅含唯一二次子域，且该子域即其极大实子域；
故 \(\QQ(\pi_{17})\cap \QQ(\pi_{29})=\QQ\)。
\par
由良好约化处端同态专门化映射的单射性（Tate--Faltings 型结果），\(\mathrm{End}^0_{\overline{\QQ}}(J)\) 可嵌入到每个 \(\mathrm{End}^0_{\overline{\FF}_{p}}(J_p)\) 中；
于是
\[
\mathrm{End}^0_{\overline{\QQ}}(J)\ \hookrightarrow\ \QQ(\pi_{17})\cap \QQ(\pi_{29})=\QQ,
\]
从而 \(\mathrm{End}^0_{\overline{\QQ}}(J)=\QQ\)，即 \(\mathrm{End}_{\overline{\QQ}}(J)\cong\ZZ\)。
该端同态代数无非平凡幂等元，故 \(J\) 在 \(\overline{\QQ}\) 上绝对单。
最后，\(\mathrm{End}^0_{\overline{\QQ}}(J)=\QQ\) 的 Rosati 不变部分为 \(\QQ\)，从而 \(\mathrm{NS}_{\overline{\QQ}}(J)\) 的秩为 \(1\)；
而 \(J\) 作为 Jacobian 携带自然主极化，遂 \(\mathrm{NS}_{\overline{\QQ}}(J)\cong\ZZ\) 由 theta 除子类生成。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$S_4$}{S4} 伽罗瓦闭包曲线的属、子群塔与全纯微分的表示分解：\texorpdfstring{$g=16$}{g=16} 与 \texorpdfstring{$H^{0}(\Omega^{1})$}{H0(Omega1)} 的不可约谱]\label{con:xi-terminal-zm-s4-galois-closure-genus-tower-holomorphic-differentials}
设 \(\widetilde{X}\to\mathbb{P}^{1}_{y}\) 为四次覆盖 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 的 \(S_{4}\) 伽罗瓦闭包（\(|S_{4}|=24\)）。
其分歧循环类型为：在 \(y=\infty\) 处惯性阶 \(4\)，在 \(y=0,1\) 及 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的三根处惯性阶均为 \(2\)。
等价地，其 Hurwitz 分歧护照可记为 \((4)\cdot(2)^5\)。
由 Riemann--Hurwitz 公式得到闭式属数
\[
g(\widetilde{X})=16.
\]
并且存在三条结构刚性的中间商曲线
\[
\widetilde{X}/A_{4}=C\ \ (g=2),\qquad \widetilde{X}/V_{4}=C_{6}\ \ (g=4),\qquad \widetilde{X}/S_{3}=E\ \ (g=1),
\]
其中 \(C\) 的函数域即为 \(\QQ\bigl(y,\sqrt{-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)}\bigr)\)，可取为上式判别式二次脊曲线；
而 \(E\) 正是结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的椭圆归一化曲线。
此外，取任意 Sylow \(2\)-子群 \(D_{4}\le S_{4}\)（阶 \(8\) 的二面体子群），则对应中间商 \(\widetilde{X}/D_{4}\) 亦为属 \(1\) 曲线：
\[
g(\widetilde{X}/D_{4})=1,
\]
从而在同一分歧护照下出现另一条椭圆中间商（不要求该子群为正规子群）。
由于全部惯性阶均与 \(3\) 互素，诱导出一条无分歧的循环三次覆盖
\[
\pi:\ C_{6}\longrightarrow C,\qquad \mathrm{Gal}(C_{6}/C)\cong C_{3}.
\]
进一步地，\(\widetilde{X}\) 的全纯微分空间作为 \(S_{4}\)-表示具有完全显式分解
\[
H^{0}(\widetilde{X},\Omega^{1})\ \cong\ 2\cdot \mathrm{sgn}\ \oplus\ V_{2}\ \oplus\ V_{3}\ \oplus\ 3V_{3}',
\]
其中 \(\mathrm{sgn}\) 为符号表示，\(V_{2}\) 为唯一二维不可约表示，\(V_{3},V_{3}'\) 为两条三维不可约表示。
于是雅可比簇在 \(\QQ\) 上诱导出分解（至 \(\QQ\)-同源意义）
\[
J(\widetilde{X})\ \sim\ A_{\mathrm{sgn}}\times A_{2}\times A_{3}\times A_{3'},
\]
其维数分别为 \((2,2,3,9)\)（总维数 \(16\)）。
并且 \(\mathrm{sgn}\)-等型因子满足 \(A_{\mathrm{sgn}}\sim J(C)\)，同时 \(J(C_{6})\sim J(C)\times A_{2}\)。
从而“判别式二次脊的简单阿贝尔曲面”被结构性嵌入到 \(S_{4}\) 伽罗瓦闭包的表示谱之中，给出从 Lee--Yang 判别核通向高属 \(S_{4}\) 动力学闭包的全局算术通道。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
属数由
\(
g=1+\frac{|S_4|}{2}\bigl(-2+\sum(1-1/e_i)\bigr)
\)
直接代入惯性阶集合 \(e_\infty=4\)、其余五点 \(e_i=2\) 得到。
中间商的函数域由 \(S_4\) 的标准子群格（\(A_4\lhd S_4\)、\(V_4\lhd A_4\)）与判别式二次子域的唯一性给出，且 \(C_6\to C\) 的无分歧性由惯性阶与 \(3\) 互素推出。
对 \(D_4\) 的属数，可由 \(S_4\) 在陪集 \(S_4/D_4\) 上的次数 \(3\) 置换表示中计算由 \((4)\) 与五个 \((2)\) 所诱导的分歧型，并用 Riemann--Hurwitz 公式得到 \(g(\widetilde{X}/D_4)=1\)。
表示分解可由等式 \(\dim H^{0}(\widetilde{X},\Omega^{1})^{H}=g(\widetilde{X}/H)\)（对 \(H=S_4,A_4,V_4,S_3\)）结合 \(S_4\) 角色表解出不可约重数，因而完全刚性。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_s4\_galois\_closure\_representation\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

