\paragraph{四次谱方程在固定记号下的 \texorpdfstring{$V_4$}{V4} 分辨率与闭包几何刚性链}
以下记号在本节固定：
\[
\Pi(\lambda,y)=\lambda^4-\lambda^3-(2y+1)\lambda^2+\lambda+y(y+1)\in \QQ(y)[\lambda],
\]
\[
C_{\mathrm{LY}}(y):=256y^3+411y^2+165y+32,\qquad
\Delta(y):=\Disc_{\lambda}\Pi(\lambda,y)=-y(y-1)C_{\mathrm{LY}}(y)\in\QQ[y].
\]
并沿用文内既有中间商记号
\[
X:=\widetilde X,\qquad C:=X/A_4,\qquad C_6:=X/V_4^{\mathrm{norm}}.
\]

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$V_4$}{V4} 分辨率三次多项式与判别式的完全一致]\label{con:xi-terminal-zm-v4-resolvent-discriminant-complete-coincidence}
可取 \(\Pi(\lambda,y)\) 的 \(V_4\)-分辨率三次多项式为
\[
R(u,y)=u^3+(2y+1)u^2-(2y+1)^2u-(8y^3+13y^2+5y+1)\in\QQ(y)[u],
\]
并满足严格恒等式
\[
\Disc_u R(u,y)=\Disc_{\lambda}\Pi(\lambda,y)=\Delta(y)=-y(y-1)C_{\mathrm{LY}}(y).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
一般首一四次多项式
\(
f(x)=x^4+ax^3+bx^2+cx+d
\)
的分辨率三次可写为
\[
u^3-bu^2+(ac-4d)u+(4bd-a^2d-c^2).
\]
代入
\(
a=-1,\ b=-(2y+1),\ c=1,\ d=y(y+1)
\)
即得上式 \(R(u,y)\)。
判别式恒等式与 \(\Disc_{\lambda}\Pi\) 的一致性已在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 给出，故结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$S_4$}{S4} 闭包曲线的分歧护照与中间商亏格谱]\label{con:xi-terminal-zm-s4-closure-passport-genus-spectrum-restated}
设 \(L/\QQ(y)\) 为 \(\Pi(\lambda,y)\) 的分裂域，\(X\) 为对应光滑射影曲线。则：
\begin{enumerate}
  \item \(\Gal(L/\QQ(y))\cong S_4\)；
  \item 覆盖 \(X\to\PP^1_y\) 的分歧惯性阶为 \((2,2,2,2,2,4)\)；
  \item \(g(X)=16\)；
  \item 曲线 \(C=X/A_4\) 亏格为 \(2\)，并可取模型
  \[
  C:\ s^2=\Delta(y)=-y(y-1)C_{\mathrm{LY}}(y);
  \]
  \item 曲线 \(C_6=X/V_4^{\mathrm{norm}}\) 满足 \(g(C_6)=4\)，且
  \[
  C_6\to \PP^1_y
  \]
  为 \(S_3\)-Galois 覆盖，六个分歧值处惯性均为换位（阶 \(2\)）。
  此外，\(C_6\) 可由
  \[
  \begin{cases}
  s^2=\Delta(y),\\
  R(u,y)=0
  \end{cases}
  \]
  的仿射簇取规范化得到。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 得到 \(S_4\) 泛型伽罗瓦群与判别式核；
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-galois-closure-genus-tower-holomorphic-differentials} 得到分歧护照 \((4)\cdot(2)^5\) 与 \(g(X)=16\)，并给出 \(X/A_4\) 与 \(X/V_4^{\mathrm{norm}}\) 的亏格分别为 \(2,4\)。
由 \(S_4/V_4^{\mathrm{norm}}\cong S_3\) 及结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-etale-c3-explicit-model} 的显式模型可知，\(C_6\) 的规范化表示与所述方程组一致。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[无分歧循环三次覆盖与 \texorpdfstring{$3$}{3}-挠类]\label{con:xi-terminal-zm-c6-over-c-etale-c3-pic3-class}
存在定义在 \(\QQ\) 上的无分歧循环三次覆盖
\[
\pi:C_6\longrightarrow C
\]
且 \(\Gal(C_6/C)\cong C_3\)。
该覆盖对应于 \(\Pic^0(C)\) 的非平凡三挠类，并等价给出 \(J(C)\) 上 \(\QQ\)-定义的阶 \(3\) 循环子群方案与次数 \(3\) 同源。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-etale-c3-explicit-model} 已给出 \(\pi\) 的循环三次与处处非分歧性。
对光滑射影曲线，循环 \'{e}tale \(3\)-覆盖与 \(\Pic^0[3]\) 的非平凡类对应；据此得到三挠类与相应 \(3\)-同源。
该下降与核的 \(\QQ\)-定义性可由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-3isogeny-descent} 对照验证。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[判别式二次脊 Jacobian 的有理挠子下界]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-jacobian-rational-torsion-lower-bound-2x2x3}
曲线
\(
C:\ s^2=-y(y-1)C_{\mathrm{LY}}(y)
\)
的 Jacobian 满足
\[
(\ZZ/2\ZZ)^2\hookrightarrow J(C)(\QQ)_{\mathrm{tors}}.
\]
并且由三次无分歧覆盖诱导的 \(3\)-同源核提供一个 \(\QQ\)-定义阶 \(3\) 循环子群方案；
在该核分裂为常值群方案的情形下，进一步得到
\[
(\ZZ/2\ZZ)^2\times(\ZZ/3\ZZ)\hookrightarrow J(C)(\QQ)_{\mathrm{tors}}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-jacobian-torsion-upper-bound}，
\[
D_0=[(0,0)-\infty],\qquad D_1=[(1,0)-\infty]
\]
给出两条线性无关的有理 \(2\)-挠元，故有 \((\ZZ/2\ZZ)^2\) 注入。
另一方面，由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-c6-over-c-etale-c3-pic3-class} 得到阶 \(3\) 循环子群方案与度 \(3\) 同源；
若该子群在 \(\QQ\) 上常值分裂，则可取非零有理 \(3\)-挠点，与前述 \(2\)-挠按互素阶直积分解，得到所示注入。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[三阶 Sylow 自由作用与亏格 \(6\) 商曲线]\label{con:xi-terminal-zm-sylow3-free-action-genus6-quotient}
设 \(P\le S_4\) 为任一三阶 Sylow 子群（\(P\cong C_3\)）。
则 \(P\) 在 \(X\) 上无不动点；故
\[
X\to X_P:=X/P
\]
为三重 \'{e}tale 覆盖，且
\[
g(X_P)=6.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-closure-passport-genus-spectrum-restated}，\(X\to\PP^1_y\) 的惯性阶仅为 \(2\) 与 \(4\)，故任一点稳定子阶整除 \(4\)。
因此三阶元素不可能固定点，\(P\) 作用自由。
应用 Riemann--Hurwitz：
\[
2g(X)-2=|P|\bigl(2g(X_P)-2\bigr),
\]
代入 \(g(X)=16\)、\(|P|=3\) 得 \(g(X_P)=6\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[全纯微分空间的 \texorpdfstring{$S_4$}{S4} 表示分解刚性]\label{con:xi-terminal-zm-holomorphic-differential-s4-decomposition-rigid-restated}
记
\[
W:=H^0(X,\Omega^1_X).
\]
则 \(W\) 作为 \(\QQ[S_4]\)-模唯一分解为
\[
W\cong 2\varepsilon\oplus V_2\oplus V_3\oplus 3V_3',
\]
其中 \(\varepsilon\) 为符号表示，\(V_2\) 为二维不可约表示，\(V_3\) 为标准三维表示，\(V_3'=V_3\otimes\varepsilon\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对任意 \(H\le S_4\) 有
\(
W^H\simeq H^0(X/H,\Omega^1)
\)，故 \(\dim W^H=g(X/H)\)。
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-galois-closure-genus-tower-holomorphic-differentials}，
\[
\dim W^{S_4}=0,\quad
\dim W^{A_4}=2,\quad
\dim W^{V_4^{\mathrm{norm}}}=4,\quad
\dim W^{S_3}=1,
\]
并且 \(\dim W=g(X)=16\)。
将 \(S_4\) 五个不可约表示的子群不变维数代入该线性系统，得到唯一解即所示分解。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Jacobian 的群代数同源分解与 \texorpdfstring{$(1,3)$}{(1,3)}-极化 Prym 因子]\label{con:xi-terminal-zm-jacobian-group-algebra-prym13-visible-factor-restated}
存在 \(\QQ\)-同源分解
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(C)\times P\times A_3\times A_9,
\]
其中：
\begin{enumerate}
  \item \(P=\operatorname{Prym}(C_6/C)\) 为二维阿贝尔簇，极化型为 \((1,3)\)；
  \item \(A_3\) 与 \(A_9\) 分别对应 \(V_3\) 与 \(3V_3'\) 的等型部分（\(\dim A_3=3,\ \dim A_9=9\)）；
  \item deck 群 \(C_3\) 在 \(P\) 上诱导
  \[
  \QQ(\zeta_3)\hookrightarrow \End^0(P).
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-jacobian-group-algebra-prym-e3-b3}，
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(C)\times E_{\mathrm{res}}^2\times E^3\times B^3.
\]
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-s3-closure-jacobian-splitting} 与定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-prym-polarization-a2-rigidity}，
\[
P=\operatorname{Prym}(C_6/C)\sim_{\QQ}E_{\mathrm{res}}^2,\qquad \mathrm{type}(P)=(1,3).
\]
令 \(A_3:=E^3,\ A_9:=B^3\) 即得所示分解。
又 \(C_3\) 对覆盖 \(C_6\to C\) 的作用在 Prym 部分给出群代数作用
\(
\QQ[C_3]\cong \QQ\times\QQ(\zeta_3)
\)，故得到 \(\QQ(\zeta_3)\subset \End^0(P)\)。证毕。
\end{proof}
