\begin{conclusion}[有理点平移在重量坐标上的双四次对应]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-translation-q-biquartic-correspondence}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization-y-iota-ramification-portrait} 的椭圆曲线
\[
E/\QQ:\quad Y^{2}=X^{3}-X+\tfrac14,
\qquad
y:=X^{2}+Y-\tfrac12\in\QQ(E),
\]
并取有理点
\[
Q:=\Bigl(1,-\tfrac12\Bigr)\in E(\QQ),
\qquad
\tau_{Q}:E\to E,\ \ P\longmapsto P+Q
\]
为平移自同构。
对任意点 \(P\in E(\overline{\QQ})\)（使下式有意义），记
\[
u:=y(P),\qquad v:=y\bigl(\tau_{Q}(P)\bigr)=\tau_Q^{*}y(P).
\]
则 \((u,v)\in\PP^{1}\times\PP^{1}\) 落在一条既约 \((4,4)\)-曲线 \(C_{Q}\) 上；并且 \(C_{Q}\) 由如下双四次关系式在 \(\QQ[u,v]\) 中本原刻画：
\[
\begin{aligned}
0=\ &u^{4}v^{4}-4u^{3}v^{4}-37u^{3}v^{3}-8u^{3}v^{2}+6u^{2}v^{4}-129u^{2}v^{3}+36u^{2}v^{2}+20u^{2}v+16u^{2} \\
&-4uv^{4}-79uv^{3}+44uv^{2}+79uv+9u+v^{4}-11v^{3}+24v^{2}+36v.
\end{aligned}
\]
等价地，作为扩张 \(\QQ(E)/\QQ(u)\) 中的元素，函数 \(v=\tau_Q^*y\) 在 \(\QQ(u)\) 上满足上述四次整依赖关系。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
将 \(u=y(P)\) 与 \(v=y(P+Q)\) 视为 \(P\) 的有理函数，并在函数域 \(\QQ(E)\) 中对 \((X,Y)\) 消元即可得到 \((u,v)\) 的本原消元多项式；
该多项式在 \(\QQ[u,v]\) 中既约，故其零点集的 Zariski 闭包即为 \(C_Q\)。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_translation\_q\_biquartic\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[双四次图像曲线的归一化与椭圆坐标的显式回收]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-translation-q-biquartic-birational-recovery}
令 \(C_Q\subset \PP^{1}\times\PP^{1}\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-translation-q-biquartic-correspondence} 的双四次曲线，并在其光滑部分上保持坐标 \((u,v)\)。
则 \(C_Q\) 的归一化与 \(E\) 在 \(\QQ\) 上双有理同构：在开集 \(\{u\neq 0\}\cap\{D(u,v)\neq 0\}\) 上，
由下述显式公式可恢复椭圆坐标
\[
X=\frac{N(u,v)}{D(u,v)},
\qquad
Y=u-X^{2}+\tfrac12,
\]
其中
\[
\begin{aligned}
N(u,v)=\ &2u^{3}v^{3}+23u^{2}v^{3}+4u^{2}v^{2}+8u^{2}v+28uv^{3}+17uv^{2}+3uv-u \\
&\quad+11v^{3}+7v^{2}-4v,\\[2mm]
D(u,v)=\ &13u^{2}v^{3}+9u^{2}v^{2}+38uv^{3}+6uv^{2}-7uv-4u \\
&\quad+13v^{3}-3v^{2}-16v.
\end{aligned}
\]
因此，平移对应的图像曲线 \(C_Q\) 的归一化即为 \(E\)，从而 \((u,v)\) 给出 \(E\) 的一组低次数双射模型。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由消元得到的双四次模型与 \(E\) 的函数域同构均为显式可核验陈述：在 \(\QQ(E)\) 中以 \(u=y\)、\(v=\tau_Q^*y\) 生成同一子域，并可解出 \(X\) 为 \(\QQ(u,v)\) 的有理函数，从而得到所示反解式。
对开集上的互逆性可通过代回 \(E\) 的 Weierstrass 方程与双四次约束作一致性检验。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_translation\_q\_biquartic\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[平移双四次对应的判别式分解与 Lee--Yang 分歧集合的一致性]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-translation-q-biquartic-discriminant}
令 \(R(u,v)\in\QQ[u,v]\) 表示结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-translation-q-biquartic-correspondence} 中定义 \(C_Q\) 的双四次多项式，并将其视为关于 \(v\) 的四次多项式 \(R\in\QQ[u][v]\)。
再记 Lee--Yang 三次
\[
P_{\mathrm{LY}}(u):=256u^{3}+411u^{2}+165u+32\in\ZZ[u].
\]
则在 \(\QQ[u]\) 中，判别式具有严格分解
\[
\mathrm{Disc}_{v}\bigl(R(u,v)\bigr)
=-u(u-1)\,P_{\mathrm{LY}}(u)\cdot S(u)^{2},
\]
其中
\[
S(u)=1024u^{6}+20543u^{5}+92840u^{4}+180215u^{3}+167685u^{2}+75958u+13671\in\ZZ[u].
\]
因此，该平移对应作为 \(u\)-直线上的四次覆叠，仅在 \(u=0,1\) 及 \(P_{\mathrm{LY}}(u)=0\) 的三根处发生分歧；
并且其判别式平方自由核严格等于 \(-u(u-1)P_{\mathrm{LY}}(u)\)，与重量覆盖 \(\pi_y:E\to\PP^{1}\) 的 Lee--Yang 分歧因子完全一致。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
将 \(R(u,v)\) 视为 \(v\) 的四次多项式并在 \(\ZZ[u]\) 内计算判别式，再作因式分解即可得到所示恒等式；
其中平方因子以 \(S(u)^2\) 的形式出现，故平方自由部分仅由 \(-u(u-1)P_{\mathrm{LY}}(u)\) 控制。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_translation\_q\_biquartic\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

