\begin{conclusion}[Abel--Jacobi 坐标下的 Lee--Yang 微分闭式：\texorpdfstring{$y(u)$}{y(u)} 的一阶代数方程]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-abel-jacobi-ode}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的椭圆模型
\[
E:\quad Y^2=X^3-X+\frac14,
\qquad
y:=X^2+Y-\frac12\in\QQ(E),
\qquad
\omega:=\frac{\dd X}{2Y}.
\]
取 Abel--Jacobi 坐标 \(u\) 使 \(\dd u=\omega\)，并令
\[
\delta(u):=\frac{\dd y}{\dd u}\ \in\ \QQ(E).
\]
则在去分歧区域内，\((y(u),\delta(u))\) 满足完全显式的一阶代数微分闭式
\[
\boxed{\;
\delta^{4}+(8y-3)\delta^{3}+(2y^{2}-34y-4)\delta^{2}
-y(y-1)\,P_{\mathrm{LY}}(y)=0\;},
\qquad
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^{3}+411y^{2}+165y+32.
\]
该四次关系在 \(\QQ(y)[T]\) 中不可约，从而给出函数域扩张的首一四次本原表示
\[
\QQ(E)=\QQ(y,\delta),
\qquad
[\QQ(E):\QQ(y)]=4,
\]
并且常数项精确等于 Lee--Yang 判别核（带符号）\(-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\)。
因此常数项（即 \(\delta=0\) 的驻值谱）严格给出
\[
\delta(u)=0\quad\Longleftrightarrow\quad
y(u)\in \{0,1\}\ \cup\ \{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\},
\]
从而 Lee--Yang 分歧像在 Abel--Jacobi 时间下作为驻值集合内禀出现，并与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 的分歧判别核一致。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点（消元）]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-ramification-critical-values} 的微分恒等式
\(
\dd y=(4XY+3X^2-1)\,\omega
\)
得
\[
\delta=4XY+3X^2-1.
\]
又由 \(y=X^2+Y-\tfrac12\) 得 \(Y=y-X^2+\tfrac12\)，代入上式得到关于 \(X\) 的三次约束
\[
4X^{3}-3X^{2}-(4y+2)X+(1+\delta)=0.
\]
另一方面，消去 \(Y\) 的平面四次模型由
\[
F(X,y):=X^{4}-X^{3}-(2y+1)X^{2}+X+y(y+1)=0
\]
给出（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-norm-identity}）。
对变量 \(X\) 作结果式消元 \(\mathrm{Res}_{X}(F,\ 4X^{3}-3X^{2}-(4y+2)X+(1+\delta))\)，并在 \(\ZZ[y,\delta]\) 中因式整理，即得到所示四次方程；
其常数项分解为 \(-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\) 与分歧像刻画（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang}）一致。
不可约性可由一次良性专化读出：例如取 \(y=2\)，所得四次多项式在 \(\QQ[T]\) 上不可约，从而原四次在 \(\QQ(y)[T]\) 中不可约。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cover\_geometry\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[判别式自反与二级退化五次：\texorpdfstring{$\mathrm{Disc}_T(F_\delta)$}{Disc\_T(F\_delta)} 的平方自由部仍为 Lee--Yang 核]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-delta-quartic-discriminant-reflexive}
令
\[
F_\delta(T;y):=T^{4}+(8y-3)T^{3}+(2y^{2}-34y-4)T^{2}-y(y-1)\,P_{\mathrm{LY}}(y)\in\ZZ[y][T],
\qquad
P_{\mathrm{LY}}(y)=256y^{3}+411y^{2}+165y+32.
\]
则其关于 \(T\) 的判别式满足严格因式分解
\[
\boxed{\;
\mathrm{Disc}_{T}\bigl(F_\delta(T;y)\bigr)
=-y(y-1)\,P_{\mathrm{LY}}(y)\cdot Q_{5}(y)^{2}\;},
\]
其中
\[
Q_{5}(y)=4096y^{5}+5376y^{4}-464y^{3}-2749y^{2}-723y+80\in\ZZ[y].
\]
因此 \(\delta\)-生成表示的全部不可约平方自由障碍仍由同一 Lee--Yang 判别核 \(-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\) 控制；
而 \(Q_{5}(y)=0\) 给出一组与 \(y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 不同的二级退化参数集合，其上四叶结构发生额外并合。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
直接计算 \(\mathrm{Disc}_{T}(F_\delta)\) 并在 \(\ZZ[y]\) 中因式分解得到所示恒等式。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cover\_geometry\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-terminal-zm-leyang-delta-closure-plane-quintic}
\input{cor__xi-terminal-zm-delta-node-tangent-parity-law}
\input{subsubsec__xi-terminal-zm-leyang-delta-branch-quintic-arithmetic}
\input{subsubsec__xi-terminal-zm-delta-node-order-discriminant-index}

\begin{conclusion}[二级退化五次的全局算术指纹：新的平方自由敏感素数 \texorpdfstring{$727$}{727}]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-q5-discriminant-727}
令 \(Q_5(y)\) 如结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-delta-quartic-discriminant-reflexive}。
则其判别式满足严格素因子分解
\[
\boxed{\;
\mathrm{Disc}\bigl(Q_5\bigr)=-2^{28}\cdot 3^{9}\cdot 11^{2}\cdot 31^{3}\cdot 727\; }.
\]
因此除去结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-branchpolynomial-discriminant-modp-collisions} 所限定的一级分歧素集 \(\{2,3,31,37\}\) 之外，
二级退化集合还引入新的平方自由敏感素数 \(727\)（并且 \(11\) 仅以平方因子出现）；
在该素数特征下，\(Q_5(y)=0\) 的约化不可避免地产生额外的并合/不可分现象，从而提供一条与 Lee--Yang 一级核正交的更深层算术奇异源。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对 \(Q_5\) 作判别式计算并在 \(\ZZ\) 中分解即可。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cover\_geometry\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[模性--微分闭合：\texorpdfstring{$D(\tau)=\frac{q\,\partial_q y(\tau)}{f(q)}$}{D(tau)=q y'/f} 满足同一四次方程]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-modular-differential-closure}
沿用注记 \ref{rem:xi-terminal-elliptic-37a1-modular-anchor} 的模参数化：取 \(q=e^{2\pi i\tau}\)，
并令 \(f(\tau)=\sum_{n\ge 1}a_n q^n\) 为 level \(37\) 的规范化新形式，使得 \(f(q)\,\dd q/q\) 等于椭圆曲线 \(E\) 的 N\'eron 微分 \(\omega=\dd X/(2Y)\) 在同一参数化下的拉回；
令 \(y(\tau)\) 为该参数化下的重量函数。
定义
\[
D(\tau):=\frac{q\,\frac{\dd}{\dd q}y(\tau)}{f(q)}\in \CC((q)).
\]
则 \((y(\tau),D(\tau))\) 满足完全闭合的一阶代数微分方程
\[
\boxed{\;
D^{4}+(8y-3)D^{3}+(2y^{2}-34y-4)D^{2}
-y(y-1)\,P_{\mathrm{LY}}(y)=0\;},
\qquad
P_{\mathrm{LY}}(y)=256y^{3}+411y^{2}+165y+32,
\]
其中 \(y=y(\tau)\)、\(D=D(\tau)\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由定义 \(D(\tau)=\frac{q\,(\dd/\dd q)y(\tau)}{f(q)}\) 与 \(\dd u=\omega=f(q)\,\dd q/q\) 得 \(D=\dd y/\dd u=\delta\)。
代入结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-abel-jacobi-ode} 的四次闭式即得。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Lee--Yang Perron 分支的中心化三阶 Fuchs 线性算子]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-perron-centered-fuchs-operator}
令
\[
\Pi(\lambda,y):=\lambda^{4}-\lambda^{3}-(2y+1)\lambda^{2}+\lambda+y(y+1),\qquad
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^{3}+411y^{2}+165y+32,
\]
并记 \(\lambda_{+}(y)\) 为 \(y=1\) 邻域内满足 \(\lambda_{+}(1)=2\) 的解析分支（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-lln-clt}）。
定义中心化分支
\[
f(y):=\lambda_{+}(y)-\frac14.
\]
则 \(f\) 满足三阶线性微分方程
\[
A_{3}(y)f^{(3)}+A_{2}(y)f^{(2)}+A_{1}(y)f'+A_{0}(y)f=0,
\]
其中 \(A_{j}(y)\in\ZZ[y]\) 显式如下：
\input{sections/generated/eq_fold_zm_leyang_perron_fuchs_operator}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
设
\(
K:=\QQ(y)[\lambda]/(\Pi(\lambda,y))
\)。
由 Vieta 关系 \(\sum_{i=1}^{4}\lambda_i=1\) 得
\(
\mathrm{Tr}_{K/\QQ(y)}(\lambda-\tfrac14)=0
\)，故
\(
g:=\lambda-\tfrac14\in K_0:=\ker\mathrm{Tr}
\)。
又 \(\dim_{\QQ(y)}K_0=3\)。
令 \(\partial:=\frac{d}{dy}\)；
可分扩张下迹与导数可交换，
\(
\mathrm{Tr}(\partial u)=\partial\mathrm{Tr}(u)
\)，故 \(\partial(K_0)\subseteq K_0\)。
因此 \(g,\partial g,\partial^2 g,\partial^3 g\) 在 \(K_0\) 中线性相关，存在 \(a_j(y)\in\QQ(y)\) 使
\[
\partial^3 g+a_2(y)\partial^2 g+a_1(y)\partial g+a_0(y)g=0.
\]
将该恒等式在 \(K\) 中按基 \(\{1,\lambda,\lambda^2,\lambda^3\}\) 消元并清分母，得到整系数多项式 \(A_3,A_2,A_1,A_0\)。
脚本 \texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_leyang\_perron\_fuchs\_operator\_audit.py} 对上述恒等式给出代数核验。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Riemann 方案中的真奇点与表观奇点分离]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-perron-fuchs-riemann-apparent-split}
设 \(L_3\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-perron-centered-fuchs-operator} 的三阶算子。
其有限奇点恰为 \(A_3(y)=0\)：
\[
\{0,1\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}\cup\{Q(y)=0\}.
\]
其中 \(\{0,1\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}=0\}\) 为 \(\Pi\) 的分歧点集；\(\{Q=0\}\) 为五个有限表观奇点。
若 \(y_0\) 为 \(A_3\) 的简单零点，则局部指标为
\[
\operatorname{Exp}_{y_0}(L_3)=\left\{0,1,2-\frac{A_2(y_0)}{A_3'(y_0)}\right\}.
\]
并且
\[
\operatorname{Exp}_{y_0}(L_3)=\left\{0,\frac12,1\right\}
\quad\bigl(y_0\in\{0,1,P_{\mathrm{LY}}=0\}\bigr),
\]
\[
\operatorname{Exp}_{y_0}(L_3)=\{0,1,3\}
\quad\bigl(y_0\in\{Q=0\}\bigr).
\]
在 \(y=\infty\) 处，指标集合为
\[
\left\{-\frac14,\frac14,\frac12\right\},
\]
其指标多项式为
\[
32\sigma^{3}-16\sigma^{2}-2\sigma+1=(2\sigma-1)(4\sigma-1)(4\sigma+1).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
将方程写成首一形式 \(f^{(3)}+p_2f^{(2)}+p_1f'+p_0f=0\)。
在 \(A_3\) 的简单零点处 \(p_2\) 仅有一阶极点、\(p_1,p_0\) 不产生更高阶极部，故为正则奇点，
并得到指标公式
\(
r(r-1)\bigl(r-2+p_{2,-1}\bigr)=0
\)；
即
\(
\{0,1,2-A_2(y_0)/A_3'(y_0)\}
\)。
由恒等式
\[
2A_2-3A_3'\equiv 0\pmod{y(y-1)P_{\mathrm{LY}}},\qquad
A_2+A_3'\equiv 0\pmod{Q}
\]
分别得到上述两组局部指数。
又 \(\gcd\!\bigl(Q,\ y(y-1)P_{\mathrm{LY}}\bigr)=1\)，故 \(Q\) 的零点不在 \(\Pi\) 的分歧集上；
四个代数分支在这些点局部单值解析，故该五点为表观奇点。
无穷远指标由主平衡项直接给出。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Wronskian 的平方闭式与表观奇点结构方程]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-perron-fuchs-wronskian-square}
设 \(V\) 为算子 \(L_3\) 的解空间，\(\dim V=3\)。
取任意基 \((u_1,u_2,u_3)\)，Wronskian 记为
\[
W(y):=\det\bigl(u_i^{(j-1)}(y)\bigr)_{1\le i,j\le 3}.
\]
则存在常数 \(C\neq 0\) 使
\[
W(y)^2
=
C\cdot\frac{Q(y)^2}{y^3(y-1)^3P_{\mathrm{LY}}(y)^3}.
\]
因此 \(Q(y)=0\) 给出 \(W\) 的有限零点，而 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 与 \(y=0,1\) 给出 \(W\) 的有限极点。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对首一三阶方程有经典恒等式
\(
\frac{W'}{W}=-p_2
\)。
从而
\(
\frac{(W^2)'}{W^2}=-2p_2=-2A_2/A_3
\)。
对
\(
R(y):=\frac{Q(y)^2}{y^3(y-1)^3P_{\mathrm{LY}}(y)^3}
\)
直接计算得
\(
\frac{R'}{R}=-2A_2/A_3
\)。
故 \(W^2=CR\)。
脚本 \texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_leyang\_perron\_fuchs\_operator\_audit.py} 已给出符号核验。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Perron 分支 \texorpdfstring{$\Lambda(t)$}{Lambda(t)} 的全局 \(p\)-整性与仅 \(3\)-进分母]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-perron-global-pintegrality}
令 \(t:=y-1\)，并令 \(\Lambda(t)\in\QQ[[t]]\) 满足
\[
\Pi(\Lambda(t),1+t)=0,\qquad \Lambda(0)=2.
\]
则对任意素数 \(p\neq 3\)，有
\[
\Lambda(t)\in\ZZ_p[[t]].
\]
因此 \(\Lambda(t)=2+\sum_{n\ge 1}a_n t^n\) 的每个系数满足 \(a_n\in\ZZ[1/3]\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
设 \(F(\lambda,t):=\Pi(\lambda,1+t)\in\ZZ[\lambda,t]\)。
有 \(F(2,0)=0\) 且
\(
F_{\lambda}(2,0)=\partial_{\lambda}\Pi(2,1)=9
\)。
当 \(p\neq 3\) 时 \(9\in\ZZ_p^\times\)，由 \(p\)-进隐函数定理得到唯一
\(
\Lambda_p(t)\in\ZZ_p[[t]]
\)
满足 \(F(\Lambda_p(t),t)=0\)、\(\Lambda_p(0)=2\)。
而该初值下 \(\QQ[[t]]\) 形式解唯一，故 \(\Lambda=\Lambda_p\) 视为 \(\QQ_p[[t]]\) 元成立。
于是对所有 \(p\neq 3\) 的 \(p\)-整性同时成立，分母仅可能含素因子 \(3\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$p=3$}{p=3} 的 \(27\)-尺度良约化与 \(3\)-进 Hensel 可解性]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-renormalization-hensel}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_perron\_p3\_renormalization\_hensel}
在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-perron-global-pintegrality} 的设定下，素数 \(p=3\) 为唯一使 \(F_\lambda(2,0)\notin\ZZ_p^\times\) 的例外。
令
\[
t=27u,\qquad \lambda=2+3v.
\]
则恒有分解
\[
\Pi(2+3v,1+27u)=27\,H(u,v),
\]
其中
\[
H(u,v)=27u^{2}-18uv^{2}-24uv-5u+3v^{4}+7v^{3}+5v^{2}+v\in\ZZ[u,v].
\]
并且
\[
\partial_v H(0,0)=1\in\ZZ_3^\times.
\]
因此存在唯一的 \(v(u)\in\ZZ_3[[u]]\) 满足
\[
H(u,v(u))=0,\qquad v(0)=0,
\]
从而
\[
\Lambda(27u)=2+3v(u)\in 2+3\,\ZZ_3[[u]].
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
把 \(\lambda=2+3v\)、\(t=27u\) 代入 \(F(\lambda,t)=\Pi(\lambda,1+t)\) 并在 \(\ZZ[u,v]\) 中展开整理，即得所示恒等式与多项式 \(H(u,v)\)。
对 \(H\) 求偏导并在 \((u,v)=(0,0)\) 处取值可得 \(\partial_vH(0,0)=1\)，故在完备局部环 \(\ZZ_3[[u]]\) 中为单位。
由形式隐函数定理（等价于对 \(\ZZ_3[[u]]\) 的 Hensel 型提升），存在且仅存在唯一的 \(v(u)\in\ZZ_3[[u]]\) 解 \(H(u,v)=0\) 且满足 \(v(0)=0\)。
由 \(\Pi(\Lambda(t),1+t)=0\) 的形式解唯一性知 \(t=27u\) 的代入与上述解一致，即 \(\Lambda(27u)=2+3v(u)\)。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_leyang\_perron\_p3\_renormalization\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$27$}{27} 的最小性：\texorpdfstring{$t=9u$}{t=9u} 不产生 \texorpdfstring{$3$}{3}-进整系数展开]\label{prop:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-minimal-27}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_perron\_p3\_minimal\_27}
不存在 \(\widetilde\Lambda(u)\in\ZZ_3[[u]]\) 使得
\[
\Pi(\widetilde\Lambda(u),1+9u)=0,\qquad \widetilde\Lambda(0)=2.
\]
等价地，\(\Lambda(9u)\notin\ZZ_3[[u]]\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
在 \(\FF_3\) 上约化。
由于 \(9u\equiv 0\pmod 3\)，有
\[
\Pi(\lambda,1+9u)\equiv \Pi(\lambda,1)\pmod 3.
\]
又
\[
\Pi(\lambda,1)=\lambda^4-\lambda^3-3\lambda^2+\lambda+2\equiv \lambda^4-\lambda^3+\lambda-1
=(\lambda-1)(\lambda+1)^3\quad(\bmod\,3).
\]
若存在 \(\widetilde\Lambda(u)\in\ZZ_3[[u]]\) 满足命题条件，则其模 \(3\) 约化 \(\overline{\widetilde\Lambda}(u)\in\FF_3[[u]]\) 满足
\((\overline{\widetilde\Lambda}(u)-1)(\overline{\widetilde\Lambda}(u)+1)^3=0\)。
由于 \(\FF_3[[u]]\) 为整环，推出 \(\overline{\widetilde\Lambda}(u)=\pm 1\)；
而 \(\widetilde\Lambda(0)=2\equiv-1\pmod 3\)，故 \(\overline{\widetilde\Lambda}(u)\equiv-1\)，从而可写
\[
\widetilde\Lambda(u)=2+3v(u),\qquad v(u)\in\ZZ_3[[u]].
\]
将 \(\lambda=2+3v\)、\(t=9u\) 代入并在 \(\ZZ[u,v]\) 中展开得
\[
\Pi(2+3v,1+9u)=9\,H_9(u,v),
\]
其中
\[
H_9(u,v)=9u^{2}-18uv^{2}-24uv-5u+9v^{4}+21v^{3}+15v^{2}+3v\in\ZZ[u,v].
\]
模 \(3\) 约化时含 \(v\) 的各项系数均被 \(3\) 整除而消失，且 \(-5u\equiv u\pmod 3\)，故
\[
H_9(u,v)\equiv u\quad(\bmod\,3).
\]
于是 \(H_9(u,v(u))=0\) 在 \(\FF_3[[u]]\) 中强制 \(u=0\)，与 \(u\) 为形式变量矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Perron 分支系数的 \(3\)-进估值线性下界]\label{cor:xi-terminal-zm-leyang-perron-v3-linear-bound}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_perron\_v3\_linear\_bound}
写
\[
\Lambda(t)=2+\sum_{n\ge 1}a_n t^n\qquad(a_n\in\QQ).
\]
则对任意 \(n\ge 1\) 有
\[
v_3(a_n)\ge 1-3n.
\]
等价地，存在 \(b_n\in\ZZ_3\) 使得
\[
a_n=\frac{b_n}{3^{3n-1}}\qquad(n\ge 1).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-renormalization-hensel}，存在 \(v(u)=\sum_{n\ge 1}b_nu^n\in\ZZ_3[[u]]\) 使
\[
\Lambda(27u)=2+3v(u).
\]
比较系数得
\[
2+\sum_{n\ge 1}a_n(27u)^n
=2+3\sum_{n\ge 1}b_nu^n,
\]
从而 \(a_n=\frac{3b_n}{27^n}=\frac{b_n}{3^{3n-1}}\)，且 \(b_n\in\ZZ_3\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[特征 \(3\) 的显式约化方程与自动结构]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-mod3-algebraic-automatic}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_perron\_p3\_mod3\_algebraic\_automatic}
令 \(v(u)\in\ZZ_3[[u]]\) 为定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-renormalization-hensel} 的唯一解，并记其逐项模 \(3\) 约化为 \(\overline v(u)\in\FF_3[[u]]\)。
则 \(\overline v(u)\) 满足显式三次代数方程
\[
\overline v(u)^3-\overline v(u)^2+\overline v(u)+u=0,
\qquad
\overline v(0)=0,
\]
并由初值条件确定唯一解。
因此 \(\overline v(u)\) 在 \(\FF_3(u)\) 上代数，其系数序列为 \(3\)-自动序列（等价地，具有有限 \(3\)-核）。
\end{theorem}
\begin{proof}
将定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-renormalization-hensel} 的 \(H(u,v)\) 模 \(3\) 约化。
由于 \(27,18,24,3\equiv 0\pmod 3\)，且 \(-5\equiv 1\)、\(7\equiv 1\)、\(5\equiv -1\) 于 \(\FF_3\)，得
\[
H(u,v)\equiv u+v^3-v^2+v\quad(\bmod\,3),
\]
从而 \(\overline v\) 满足 \(\overline v^3-\overline v^2+\overline v+u=0\)。
又 \(\partial_v(u+v^3-v^2+v)|_{(0,0)}=1\neq 0\) 于 \(\FF_3\)，形式隐函数定理给出满足 \(\overline v(0)=0\) 的唯一解。
代数性推出自动性由 Christol 定理给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Perron 分支在 \texorpdfstring{$\QQ_3$}{Q3} 上的收敛半径]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-radius}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_perron\_p3\_radius}
将 \(\Lambda(t)\) 视为 \(\QQ_3\) 上的幂级数，则其 \(3\)-进收敛半径严格等于
\[
R_3(\Lambda)=3^{-3}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-perron-v3-linear-bound}，\(v_3(a_n)\ge 1-3n\)，故
\(
|a_n|_3\le 3^{3n-1}
\)
并推出 \(R_3(\Lambda)\ge 3^{-3}\)。
另一方面，若仅有有限多个 \(n\) 使 \(b_n\not\equiv 0\pmod 3\)，则 \(\overline v(u)\) 为多项式；
但方程 \(\overline v^3-\overline v^2+\overline v+u=0\) 不存在非零多项式解（比较次数即可），矛盾。
故存在无穷多个 \(n\) 使 \(b_n\not\equiv 0\pmod 3\)，从而对这无穷多 \(n\) 有 \(v_3(a_n)=1-3n\)。
因此
\[
\limsup_{n\to\infty}|a_n|_3^{1/n}=3^{3},
\]
从而 \(R_3(\Lambda)\le 3^{-3}\)。
合并两端不等式得到 \(R_3(\Lambda)=3^{-3}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$p=3$}{p=3} 处的局部半稳定化与覆盖度降阶]\label{cor:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-semistable-degree-drop}
将 \(\ZZ_3\) 上的平面曲线族 \(\Pi(\lambda,1+t)=0\) 视为 \((\lambda,t)=(2,0)\) 的形式邻域内的局部模型。
在变量替换 \(t=27u\)、\(\lambda=2+3v\) 下，该形式邻域可写为 \(H(u,v)=0\) 且 \(\partial_vH(0,0)\in\ZZ_3^\times\)，因而在 \(\ZZ_3\) 上正则。
其特殊纤维（模 \(3\) 约化）由
\[
u=-v^3+v^2-v
\]
给出，从而在特征 \(3\) 上诱导出一般可分的三次覆盖 \(v\mapsto u\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
正则性由 \(\partial_vH(0,0)\in\ZZ_3^\times\) 的隐函数口径直接得到。
模 \(3\) 约化由
\(
H(u,v)\equiv u+v^3-v^2+v
\)
立得。
最后，\(\frac{d}{dv}(-v^3+v^2-v)= -3v^2+2v-1\equiv 2v-1\) 于 \(\FF_3\) 非恒零，故该三次映射在一般点可分。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_perron\_p3\_semistable\_degree\_drop}

\input{subsubsec__xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-ramification-inertia}

\begin{conclusion}[累积量密度序列的分母支撑仅含 \texorpdfstring{$\{2,3\}$}{\{2,3\}}]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-perron-cumulant-denominator-2-3}
定义
\[
\psi(s):=\log\frac{\Lambda(e^s-1)}{2},\qquad
\kappa_n^\infty:=\psi^{(n)}(0)\quad(n\ge 1).
\]
则
\[
\kappa_n^\infty\in\ZZ\!\left[\frac16\right]\qquad(n\ge 1).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-perron-global-pintegrality}，\(\Lambda(t)\) 系数属于 \(\ZZ[1/3]\)。
又
\[
(e^s-1)^k
=
k!\sum_{n\ge k}S(n,k)\frac{s^n}{n!},
\]
其中 \(S(n,k)\in\ZZ\)，故 \(\Lambda(e^s-1)\) 的各阶导数在 \(s=0\) 落在 \(\ZZ[1/3]\)。
再由 \(\psi(s)=\log(\Lambda(e^s-1))-\log 2\)，对数微分仅额外引入 \(\Lambda(0)=2\) 的分母因子，
因此最多新增素因子 \(2\)。
故 \(\kappa_n^\infty\in\ZZ[1/6]\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$p\neq 3$}{p!=3} 下的模 \(p\) 自动性与有限 \(p\)-核]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-perron-modp-automaticity}
对任意素数 \(p\neq 3\)，记
\[
\overline{\Lambda}_p(t):=\sum_{n\ge 0}\overline{a}_n t^n\in\FF_p[[t]]
\]
为 \(\Lambda(t)\) 的逐项模 \(p\) 约化。
则 \(\overline{\Lambda}_p(t)\) 在 \(\FF_p(t)\) 上代数，且系数序列 \((\overline{a}_n)_{n\ge 0}\) 为 \(p\)-自动序列（等价地，其 \(p\)-核有限）。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-perron-global-pintegrality}，\(\Lambda(t)\in\ZZ_p[[t]]\)（\(p\neq 3\)），故可逐项约化得到 \(\overline{\Lambda}_p\)。
约化后仍满足
\(
\Pi(\overline{\Lambda}_p(t),1+t)=0
\)
的模 \(p\) 方程，故 \(\overline{\Lambda}_p\) 为 \(\FF_p(t)\)-代数幂级数。
由 Christol 定理，代数性当且仅当系数序列 \(p\)-自动，结论即得。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[三阶算子的单值群与 \texorpdfstring{$S_4$}{S4} 标准三维表示]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-perron-fuchs-monodromy-s4}
设 \(\lambda_1,\dots,\lambda_4\) 为 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 的四个解析分支，并定义
\[
f_i(y):=\lambda_i(y)-\frac14\qquad(1\le i\le 4).
\]
则
\[
V=\mathrm{span}_{\CC}\{f_1,f_2,f_3,f_4\}
=
\left\{\sum_{i=1}^4 c_i f_i:\ \sum_{i=1}^4 c_i=0\right\},
\qquad \dim_{\CC}V=3,
\]
且 \(V\) 恰为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-perron-centered-fuchs-operator} 中 \(L_3\) 的解空间。
解析延拓在 \(V\) 上诱导的表示同构于 \(S_4\) 在
\(
\{(x_1,x_2,x_3,x_4)\in\CC^4:\sum x_i=0\}
\)
上的标准三维表示，故单值群同构于 \(S_4\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 Vieta 关系 \(\sum_i\lambda_i=1\) 得 \(\sum_i f_i=0\)，因此四分支张成空间至多三维。
另一方面，\(L_3\) 为三阶算子且各 \(f_i\) 均被其湮灭，故解空间维数恰为 \(3\)，于是两者一致。
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-monodromy-s4}，\(\Pi\) 的四叶覆盖单值群为 \(S_4\)；
其在 \((f_1,\dots,f_4)\) 上为指标置换作用，并保持和为零超平面，得到标准三维表示。
该表示忠实，故诱导单值群同构于 \(S_4\)。证毕。
\end{proof}
