\begin{conclusion}[二阶碰撞三次与 \texorpdfstring{$E[2]$}{E[2]} 的三次坐标域：Tschirnhaus 生成元变换与 Möbius 共轭的显式同构]\label{con:xi-terminal-zm-collision-s2-e2-field-isomorphism}
记二阶碰撞幂和 \(S_2(m)=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^2\) 的最小递推特征多项式为 \(P_2(\Lambda)\)：
\[
P_2(\Lambda):=\Lambda^3-2\Lambda^2-2\Lambda+2\in\ZZ[\Lambda].
\]
另一方面，在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的短 Weierstrass 模型
\(
E:\ Y^2=X^3-X+\tfrac14
\)
上，非平凡 \(2\)-挠点的 \(X\)-坐标由 \(2\)-division 三次
\[
D_2(X):=4X^3-4X+1\in\ZZ[X]
\]
刻画。
取 \(\theta\) 为 \(D_2(X)=0\) 的任一根，并令 \(\beta:=2\theta\)。
则 \(\beta\) 为代数整数，满足首一三次
\[
\beta^3-4\beta+2=0,
\qquad
\mathrm{Disc}\bigl(\beta^3-4\beta+2\bigr)=148=4\cdot 37.
\]
定义 Tschirnhaus 变换
\[
\boxed{\;\Lambda:=-2+2\theta+4\theta^2=\beta^2+\beta-2\;}
\]
则 \(P_2(\Lambda)=0\) 在 \(\QQ(\beta)=\QQ(\theta)\) 中成立，从而诱导域同构
\[
\boxed{\ \QQ(\Lambda)\cong \QQ(\beta)=\QQ(\theta)=:\QQ(E[2])\ }.
\]
因此二阶碰撞谱的三次代数数域与重量谱椭圆曲线的 \(2\)-挠坐标域在算术上被严格识别为同一对象；
并且两条首一整式 \(P_2(\Lambda)\) 与 \(\beta^3-4\beta+2\) 的判别式相同，给出该三次数域的域判别式 \(148\)。
等价地，若以非首一三次 \(D_2(X)\) 描述 \(X\)-坐标，则其多项式判别式为 \(\mathrm{Disc}(D_2)=2^{4}\cdot 37\)，与 \(148\) 仅相差平方因子 \(2^{2}\)。
\par
更进一步地，上述二次 Tschirnhaus 变换在同一三次数域内可显式反演：在 \(\QQ(\theta)=\QQ(\Lambda)\) 中严格成立
\[
\boxed{\;\theta=\frac{\Lambda^{2}-\Lambda-2}{2}\; }.
\]
等价地，直接以 \((\theta,\Lambda)\) 表述，则互逆二次变换为
\[
\Lambda=4\theta^{2}+2\theta-2,
\qquad
\theta=\frac{\Lambda^{2}-\Lambda-2}{2}.
\]
并且两幂基 \(\{1,\theta,\theta^{2}\}\) 与 \(\{1,\Lambda,\Lambda^{2}\}\) 的判别式满足严格比例
\[
\mathrm{Disc}(D_2)=4\cdot \mathrm{Disc}(P_2)
\qquad
\bigl(\mathrm{Disc}(D_2)=16\cdot 37,\ \mathrm{Disc}(P_2)=4\cdot 37\bigr),
\]
从而对应基变换行列式的绝对值为 \(2\)。
\par
等价地，同一三次数域亦可由一次分式变换给出：令
\[
\phi(\mu):=\frac{\mu}{2(\mu-1)}.
\]
则严格恒等式成立
\[
\boxed{\;D_2\bigl(\phi(\mu)\bigr)\cdot\bigl(2(\mu-1)\bigr)^3=-4\,P_2(\mu)\;}
\]
从而 \(P_2(\mu)=0\) 当且仅当 \(D_2(\phi(\mu))=0\)；其逆变换为 \(\mu=\frac{2X}{2X-1}\)（其中 \(X=\phi(\mu)\)）。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
将 \(\Lambda=-2+2X+4X^2\) 代入 \(P_2(\Lambda)\) 并在 \(\QQ[X]\) 中对 \(D_2(X)=4X^3-4X+1\) 作带余除法，可得余式恒为零，从而当 \(D_2(\theta)=0\) 时必有 \(P_2(-2+2\theta+4\theta^2)=0\)。
等价地，结果式给出严格消元证书
\[
\mathrm{Res}_X\!\bigl(D_2(X),\ \Lambda-(-2+2X+4X^2)\bigr)=16\,P_2(\Lambda),
\]
因此 \(\Lambda\) 在 \(\QQ(\theta)\) 中满足同一三次极小多项式，诱导出所述三次域同构。
反解式 \(\theta=(\Lambda^{2}-\Lambda-2)/2\) 为在商环 \(\QQ[X]/(D_2)\) 中对 \(\Lambda=-2+2X+4X^2\) 作代数化简所得之恒等式。
一次分式变换 \(\phi(\mu)=\mu/(2(\mu-1))\) 的恒等式可由直接代入并清分母逐项展开验证。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_collision\_s2\_e2\_field\_isomorphism\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[二阶碰撞分裂型与 \texorpdfstring{$E[2]$}{E[2]} 的 Frobenius 作用：模 \texorpdfstring{$p$}{p} 的可检验等价]\label{con:xi-terminal-zm-collision-s2-splitting-e2-torsion}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-collision-s2-e2-field-isomorphism} 的记号，并取素数 \(p\neq 2,37\)。
则以下条件等价：
\begin{enumerate}
  \item 二阶碰撞三次 \(P_2(\Lambda)\) 在 \(\FF_p[\Lambda]\) 上完全分裂；
  \item \(2\)-division 三次 \(D_2(X)=4X^3-4X+1\) 在 \(\FF_p[X]\) 上完全分裂；
  \item 椭圆曲线 \(E/\FF_p\) 的三条非平凡 \(2\)-挠点全在 \(\FF_p\) 上有理，即
  \[
  E(\FF_p)[2]\cong (\ZZ/2\ZZ)^2.
  \]
\end{enumerate}
更进一步，\(P_2\)（等价地 \(D_2\)）在 \(\FF_p\) 上的分解型与 Frobenius 元在
\(
S_3\cong \mathrm{Aut}\bigl(E[2]\setminus\{O\}\bigr)
\)
中的共轭类一致，从而二阶碰撞谱的模素分裂行为可被精确译码为 \(E[2]\) 上的伽罗瓦表示型。
\par
与此相对，结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-ramification-critical-values} 的 Lee--Yang 非有理分歧轨道属于另一条 \(S_3\)-型扩张，其判别式二次子域为 \(\QQ(\sqrt{-111})\)（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-arithmetic} 与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-field-isomorphism}）。
由于 \(\QQ(\sqrt{-111})\neq \QQ(\sqrt{37})\)，两条 \(S_3\)-伽罗瓦闭包在 \(\QQ\) 上线性互不相交；其模素分解型的统计独立性由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-collision-s2-leyang-linear-disjointness} 给出。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-collision-s2-e2-field-isomorphism} 的 Tschirnhaus 同构，可知 \(P_2\) 与 \(D_2\) 在 \(\QQ\) 上生成同一三次数域；
对 \(p\nmid 2\cdot 37\) 的素数，该数域在 \(p\) 处无分歧，因而 \(p\) 的分解型可由任一整系数生成多项式在 \(\FF_p\) 上的分解型读取，得到 \((1)\Longleftrightarrow(2)\)。
另一方面，在特征不为 \(2\) 的短 Weierstrass 形式下，非平凡 \(2\)-挠点恰对应 \(Y=0\)，其 \(X\)-坐标即为 \(D_2(X)=0\) 的三根；
故 \(D_2\) 在 \(\FF_p\) 上完全分裂当且仅当三条非平凡 \(2\)-挠点全为 \(\FF_p\)-点，即 \((2)\Longleftrightarrow(3)\)。
最后，Frobenius 在三条非平凡 \(2\)-挠点集合上的置换型与三次扩张的分解型之间的对应为标准事实。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_collision\_s2\_e2\_field\_isomorphism\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[两条 \texorpdfstring{$S_3$}{S3} 扩张的线性互不相交：\texorpdfstring{$\QQ(\sqrt{37})$}{Q(sqrt(37))} 与 \texorpdfstring{$\QQ(\sqrt{-111})$}{Q(sqrt(-111))} 的二次脊柱分离]\label{con:xi-terminal-zm-collision-s2-leyang-linear-disjointness}
设 \(L_{2}:=\mathrm{Spl}\bigl(P_2(\Lambda)\bigr)\) 为二阶碰撞三次 \(P_2(\Lambda)\) 的分裂域，并设 \(L_{\mathrm{LY}}:=\mathrm{Spl}\bigl(P_{\mathrm{LY}}(y)\bigr)\) 为 Lee--Yang 三次
\[
P_{\mathrm{LY}}(y)=256y^{3}+411y^{2}+165y+32\in\ZZ[y]
\]
的分裂域。
则两者均为 \(S_3\)-伽罗瓦扩张，且其唯一二次子域分别为
\[
L_2^{A_3}=\QQ(\sqrt{37}),\qquad L_{\mathrm{LY}}^{A_3}=\QQ(\sqrt{-111}).
\]
因此 \(L_2\cap L_{\mathrm{LY}}=\QQ\)，两扩张线性互不相交，并有
\[
\mathrm{Gal}(L_2L_{\mathrm{LY}}/\QQ)\cong S_3\times S_3.
\]
对所有素数 \(p\nmid 2\cdot 3\cdot 37\)，Frobenius 在两因子上的共轭类独立等分布；特别地，“\(P_2\) 与 \(P_{\mathrm{LY}}\) 同时在 \(\FF_p\) 上完全分裂”的素数集合自然密度为 \(1/36\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-collision-s2-e2-field-isomorphism} 的判别式计算，\(P_2\) 的判别式平方自由核为 \(37\)，从而其分裂域的唯一二次子域为 \(\QQ(\sqrt{37})\)。
另一方面，结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-arithmetic} 给出 Lee--Yang 三次 \(P_{\mathrm{LY}}\) 的判别式平方自由核为 \(-111\)，其分裂域的唯一二次子域为 \(\QQ(\sqrt{-111})\)。
\par
由于 \(L_2\) 与 \(L_{\mathrm{LY}}\) 均为伽罗瓦扩张，交域 \(L_2\cap L_{\mathrm{LY}}\) 亦为伽罗瓦扩张。
而 \(S_3\) 的真伽罗瓦子扩张仅可能为其唯一二次子域；由 \(\QQ(\sqrt{37})\neq\QQ(\sqrt{-111})\) 即得 \(L_2\cap L_{\mathrm{LY}}=\QQ\)。
因此两扩张线性互不相交，复合域的伽罗瓦群为直积 \(S_3\times S_3\)。
\par
对 \(p\nmid 2\cdot 3\cdot 37\)，两域在 \(p\) 处均未分歧；Chebotarev 密度定理在直积群上的等分布给出联合分布的乘积分解。
完全分裂对应恒等共轭类，其在每个 \(S_3\) 中所占比例为 \(1/6\)，故同时完全分裂的自然密度为 \((1/6)^2=1/36\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Fibonacci cube 的 \(f\)-多项式分裂域：全实阿贝尔性与导数约束]\label{con:xi-terminal-fibcube-splitting-field-real-abelian-conductor}
对 \(n\ge 0\) 令 \(K_n:=\mathrm{Spl}\bigl(C_n(u)\bigr)\) 为 Fibonacci cube 的 \(f\)-多项式 \(C_n(u)\)（定义 \ref{def:pom-fibcube-fvector}）在 \(\QQ\) 上的分裂域。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(K_n\subset \QQ(\zeta_{2(n+2)})^+\)，其中 \(\QQ(\zeta_{2(n+2)})^+\) 为 \(2(n+2)\)-次单位根域的最大实子域；因而 \(K_n/\QQ\) 为阿贝尔且全实的伽罗瓦扩张；
  \item \(K_n\) 的任意二次子域的导数（conductor）整除 \(2(n+2)\)。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-fibcube-fpoly-real-negative-roots-param} 的显式根式，
\[
u_{n,k}=-\frac{5+\tan^2\!\left(\frac{k\pi}{n+2}\right)}{4}.
\]
而
\(
\tan^2\theta=\frac{1-\cos(2\theta)}{1+\cos(2\theta)}
\)
并且
\(
\cos\!\left(\frac{2k\pi}{n+2}\right)\in \QQ(\zeta_{n+2})^+\subset \QQ(\zeta_{2(n+2)})^+
\)。
故每个根 \(u_{n,k}\) 均属于 \(\QQ(\zeta_{2(n+2)})^+\)，从而由其生成的分裂域 \(K_n\) 亦包含于该最大实子域，得 (1)。
\par
(2) 由 (1) 得 \(K_n\) 为导数整除 \(2(n+2)\) 的实阿贝尔扩张的子域；二次子域对应二次 Dirichlet 特征，其导数必整除同一模数，故得到所述约束。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[与 Lee--Yang 三次分裂域的线性互素性]\label{con:xi-terminal-fibcube-leyang-linear-disjointness}
令 \(L_{\mathrm{LY}}:=\mathrm{Spl}\bigl(P_{\mathrm{LY}}\bigr)\) 为 Lee--Yang 三次 \(P_{\mathrm{LY}}(y)\) 的分裂域。
则对一切 \(n\ge 0\) 有
\[
K_n\cap L_{\mathrm{LY}}=\QQ,
\qquad\text{从而}\qquad
\mathrm{Gal}(K_nL_{\mathrm{LY}}/\QQ)\cong \mathrm{Gal}(K_n/\QQ)\times S_3.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-fibcube-splitting-field-real-abelian-conductor}，\(K_n/\QQ\) 为全实伽罗瓦扩张。
由于 \(L_{\mathrm{LY}}/\QQ\) 为 \(S_3\)-伽罗瓦扩张，其伽罗瓦子扩张仅可能为 \(\QQ\) 或唯一二次子域 \(\QQ(\sqrt{-111})\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-arithmetic}）。
交域 \(K_n\cap L_{\mathrm{LY}}\) 作为两个伽罗瓦扩张的交必为 \(\QQ\) 上伽罗瓦扩张，故只能为上述两者之一；
但 \(\QQ(\sqrt{-111})\) 为虚二次域，不可能嵌入全实域 \(K_n\)，故交域只能为 \(\QQ\)。
两边皆为伽罗瓦扩张且交域平凡，得到线性互素与伽罗瓦群直积分解。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[三通道 Chebotarev 乘积律：二阶碰撞、Lee--Yang 与 Fibonacci cube 的联合完全分裂密度]\label{con:xi-terminal-zm-collision-leyang-fibcube-chebotarev-triple-product}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-collision-s2-leyang-linear-disjointness} 的 \(L_2:=\mathrm{Spl}(P_2)\) 与 \(L_{\mathrm{LY}}:=\mathrm{Spl}(P_{\mathrm{LY}})\)，并令 \(K_n:=\mathrm{Spl}(C_n)\) 如结论 \ref{con:xi-terminal-fibcube-splitting-field-real-abelian-conductor}。
若 \(37\nmid (n+2)\)，则三域两两线性互素：
\[
L_2\cap K_n=\QQ,\qquad
L_{\mathrm{LY}}\cap K_n=\QQ,\qquad
L_2\cap L_{\mathrm{LY}}=\QQ,
\]
从而
\[
\mathrm{Gal}(L_2L_{\mathrm{LY}}K_n/\QQ)\cong S_3\times S_3\times \mathrm{Gal}(K_n/\QQ).
\]
并且对除去有限坏素集合后的素数 \(p\)，满足下列三条件同时成立的素数集合具有自然密度
\[
\boxed{\;\delta_n=\frac{1}{36\,[K_n:\QQ]}\;}
\]
其中三条件为：
\begin{enumerate}
  \item \(P_2(\Lambda)\) 在 \(\FF_p\) 上完全分裂；
  \item \(P_{\mathrm{LY}}(y)\) 在 \(\FF_p\) 上完全分裂；
  \item \(C_n(u)\) 在 \(\FF_p\) 上完全分裂。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-collision-s2-leyang-linear-disjointness} 已有 \(L_2\cap L_{\mathrm{LY}}=\QQ\)。
又由结论 \ref{con:xi-terminal-fibcube-leyang-linear-disjointness} 得 \(K_n\cap L_{\mathrm{LY}}=\QQ\)。
剩余只需证明 \(L_2\cap K_n=\QQ\)。
\par
由于 \(L_2/\QQ\) 为 \(S_3\)-伽罗瓦扩张，其非平凡伽罗瓦子扩张只能为唯一二次子域 \(\QQ(\sqrt{37})\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-collision-s2-leyang-linear-disjointness}）。
而由结论 \ref{con:xi-terminal-fibcube-splitting-field-real-abelian-conductor}，\(K_n\) 的任意二次子域导数整除 \(2(n+2)\)；
若 \(\QQ(\sqrt{37})\subseteq K_n\)，则其导数 \(37\) 必整除 \(2(n+2)\)，从而 \(37\mid(n+2)\)，与假设矛盾。
故 \(L_2\cap K_n=\QQ\)。
\par
三域皆为 \(\QQ\) 上伽罗瓦扩张且两两交平凡，复合域的伽罗瓦群为直积。
对不分歧素数 \(p\)，“在 \(\FF_p\) 上完全分裂”等价于 Frobenius 落在对应因子群的恒等共轭类；
直积结构给出独立性，Chebotarev 密度定理遂推出联合事件密度为三边际密度之乘积。
其中 \(L_2\) 与 \(L_{\mathrm{LY}}\) 同时完全分裂的密度为 \(1/36\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-collision-s2-leyang-linear-disjointness}），而 \(K_n\) 中完全分裂素数的密度为 \(1/[K_n:\QQ]\)。
相乘即得 \(\delta_n=1/(36[K_n:\QQ])\)。证毕。
\end{proof}

