\begin{conclusion}[重量谱椭圆曲线上的倍乘—Latt\`es 自映射：\texorpdfstring{$x([2]P)$}{x([2]P)} 的闭式四次有理函数]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-lattes-doubling}\label{con:xi-terminal-zm-lattes-4division-certificate}
在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的椭圆模型
\[
E:\ Y^2=X^3-X+\frac14
\]
上，记倍乘映射 \([2]:E\to E\)，并令 \(x:E\to\mathbb P^1\) 为 \(x\)-坐标函数 \(x(P)=X\)。
则 \(x\circ[2]\) 在仿射坐标 \(X\) 上诱导一个四次 Latt\`es 自映射 \(\Phi\in\QQ(X)\)：
\[
\boxed{\;
\Phi(X):=x([2]P)=\frac{X^4+2X^2-2X+1}{4X^3-4X+1}\; }.
\]
其分母
\(
4X^3-4X+1
=4\bigl(X^3-X+\tfrac14\bigr)
=4Y^2
\)
等价于 \(E\) 的 \(2\)-division 条件 \(Y=0\)（从而恰为 \(x\)-坐标的 \(2\)-division 多项式）。
此外，\(\Phi\) 的临界点可由 \(4\)-division 数据完全刻画：记 \(E[2]\)、\(E[4]\) 分别为 \(2\)-挠与 \(4\)-挠子群，则对仿射坐标 \(X\) 有严格等价
\[
\boxed{\;
\Phi'(X)=0
\ \Longleftrightarrow\
\exists\,Q\in E[4]\setminus E[2]\ \text{使得}\ X=x(Q)
\ \Longleftrightarrow\
2X^{6}-10X^{4}+10X^{3}-10X^{2}+2X+1=0\; }.
\]
从而该六次多项式给出 \(x\)-坐标图上的 \(4\)-division 证书（等价于经典 \(4\)-division 多项式 \(\psi_4\) 除去因子 \(2Y\) 后的 \(X\)-部分），倍乘 Latt\`es 动力学的临界结构在 \(\QQ[X]\) 层面完全可审计。
\par
更进一步，记
\[
D(X):=4X^{3}-4X+1,\qquad
C(X):=2X^{6}-10X^{4}+10X^{3}-10X^{2}+2X+1.
\]
则 \(2\)-division 多项式在 \(\Phi\) 下满足严格平方拉回恒等式
\[
\boxed{\;
D\bigl(\Phi(X)\bigr)=\frac{C(X)^{2}}{D(X)^{3}}\ \in\ \QQ(X)\; }.
\]
并且对任意 \(P=(X,Y)\in E(\overline{\QQ})\) 且 \(Y\neq 0\)，倍点的 \(Y\)-坐标满足同一六次多项式的闭式表达
\[
\boxed{\;
Y([2]P)=\frac{C(X)}{16\,Y^{3}}\ \in\ \QQ(E)\; }.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对短 Weierstrass 曲线 \(Y^2=X^3+aX+b\)（此处 \(a=-1,b=1/4\)），倍点公式给出
\[
x([2]P)=\left(\frac{3X^2+a}{2Y}\right)^{\!2}-2X.
\]
代入并用 \(4Y^2=4X^3-4X+1\) 化简，即得所示 \(\Phi(X)\)。
对 \(\Phi=N/D\)（\(N=X^4+2X^2-2X+1\)、\(D=4X^3-4X+1\)）直接求导并清分母，
\(
\Phi'(X)=0\iff N'D-ND'=0
\)，化简得到所示六次多项式。
另一方面，对一般短 Weierstrass 曲线 \(Y^2=X^3+aX+b\)，四除多项式满足
\[
\psi_4=4Y\bigl(X^6+5aX^4+20bX^3-5a^2X^2-4abX-8b^2-a^3\bigr).
\]
代入 \((a,b)=(-1,\tfrac14)\) 得
\[
\psi_4(X)=2Y\bigl(2X^{6}-10X^{4}+10X^{3}-10X^{2}+2X+1\bigr),
\]
从而该六次因子刻画 \(x\bigl(E[4]\setminus E[2]\bigr)\)，与 Latt\`es 临界集合一致。
又由 division 多项式的标准恒等式
\(
Y([2]P)=\psi_4(P)\big/ \bigl(2\,\psi_2(P)^{4}\bigr)
\)
（其中 \(\psi_2(P)=2Y\)），代入上式 \(\psi_4(P)=2Y\cdot C(X)\) 即得
\(
Y([2]P)=C(X)/(16Y^{3})
\)。
\par
最后，将 \(D(X)=4X^{3}-4X+1\) 视为 \(2\)-division 三次，则
\(
D(\Phi(X))=4\Phi(X)^{3}-4\Phi(X)+1
\)；
写 \(\Phi=N/D\) 并清分母得到
\[
D(\Phi(X))=\frac{4N(X)^{3}-4N(X)D(X)^{2}+D(X)^{3}}{D(X)^{3}}.
\]
对分子直接化简与因式分解可得
\(
4N^{3}-4ND^{2}+D^{3}=C(X)^{2}
\)，从而得到 \(D(\Phi(X))=C(X)^{2}/D(X)^{3}\)。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_lattes\_rational\_points\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-elliptic-lattes-pcf-portrait-resultant}

\begin{conclusion}[Latt\`es 周期点方程的整式分解：\texorpdfstring{$\Phi^n(X)=X$}{Phi^n(X)=X} 的分子由 \texorpdfstring{$(2^n\pm1)$}{(2^n±1)}-division 乘积给出]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-lattes-periodic-division-factorization}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-lattes-doubling} 的 Latt\`es 自映射
\[
\Phi(X)=\frac{X^4+2X^2-2X+1}{4X^3-4X+1}\in\QQ(X).
\]
对每个整数 \(n\ge 1\)，将 \(\Phi^n(X)-X\) 写为既约分式
\[
\Phi^n(X)-X=\frac{A_n(X)}{B_n(X)},
\qquad
A_n(X),B_n(X)\in\ZZ[X],\ \gcd(A_n,B_n)=1.
\]
对任意奇数 \(m\ge 1\)，定义 \(x\)-坐标的 \(m\)-division 整式
\[
\Psi_m(X):=\prod_{Q\in E[m]\setminus\{O\}/\{\pm1\}}\bigl(X-x(Q)\bigr)\ \in\ \ZZ[X],
\]
其零点集合按重数计恰为非平凡 \(m\)-扭点的 \(x\)-坐标像（次数为 \((m^2-1)/2\)）。
则对所有 \(n\ge 1\) 成立严格分解律
\[
\boxed{\;
A_n(X)=\pm\,\Psi_{2^n-1}(X)\,\Psi_{2^n+1}(X)\; }.
\]
特别地：
\begin{enumerate}
  \item \(n=1\)（不动点方程）：
  \[
  \Phi(X)-X=-\frac{3X^4-6X^2+3X-1}{4X^3-4X+1},
  \qquad
  A_1(X)=-(3X^4-6X^2+3X-1).
  \]
  \item \(n=2\)（二周期点方程）：
  \[
  A_2(X)=-(3X^4-6X^2+3X-1)\cdot Q_{12}(X),
  \]
  其中
  \[
  \begin{aligned}
  Q_{12}(X)=\;&5X^{12}-62X^{10}+95X^{9}-105X^{8}-60X^{7}+285X^{6}-174X^{5}\\
  &-5X^{4}-5X^{3}+35X^{2}-15X+2.
  \end{aligned}
  \]
  并且 \(Q_{12}(X)\) 的零点集合正对应于 \(5\)-扭点在 \(x\)-坐标上的像（其次数 \(12=(5^2-1)/2\) 与计数完全吻合）。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(\Phi(X)=x([2]P)\)（其中 \(X=x(P)\)）可得迭代满足 \(\Phi^n(X)=x([2^n]P)\)。
因此 \(\Phi^n(X)=X\) 等价于 \(x([2^n]P)=x(P)\)，亦即 \([2^n]P=\pm P\)。
于是
\[
[2^n]P=P\ \Longrightarrow\ (2^n-1)P=O,
\qquad
[2^n]P=-P\ \Longrightarrow\ (2^n+1)P=O.
\]
反之，若 \(P\) 为 \((2^n-1)\)-扭或 \((2^n+1)\)-扭点，则显然有 \([2^n]P=\pm P\)，从而 \(X=x(P)\) 为 \(\Phi^n(X)=X\) 的解。
由于 \(2^n\pm1\) 为奇数，上述两类扭点在 \(x\)-坐标下自然按 \(\pm\) 识别，故对应的一元整式恰为 \(\Psi_{2^n-1}\) 与 \(\Psi_{2^n+1}\) 的乘积；与 \(A_n\) 的差别至多为一个整体符号。
\par
两条显式多项式分解（\(n=1,2\)）可由直接代入化简与多项式除法核验得到；并且次数计数 \(\deg \Psi_3=4\)、\(\deg \Psi_5=12\) 与 \(A_1,A_2\) 的次数相容，从而 \(Q_{12}\) 可识别为 \(\Psi_5\)（至单位因子）。
证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-elliptic-lattes-critical-sextic-galois-wreath}

\begin{conclusion}[重量参数的二次扩张与判别式的椭圆化：\(y\) 在 \texorpdfstring{$\QQ(X)$}{Q(X)} 上的最小多项式]\label{con:xi-terminal-zm-y-quadratic-extension-minpoly}\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-quadratic-discriminant}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的坐标约定（\(X=\lambda,\ Y=w/2\)，从而 \(y=(2X^2+w-1)/2=X^2+Y-\tfrac12\)）。
令物理主支的重量参数取为
\[
\boxed{\;
y:=X^2+Y-\frac12\ \in\ \QQ(E)\; }.
\]
则 \(y\) 在 \(\QQ(X)\) 上满足严格二次最小多项式
\[
\boxed{\;
y^2-(2X^2-1)\,y+X(X-1)^2(X+1)=0\; }.
\]
其判别式恰为
\[
\boxed{\;
(2X^2-1)^2-4X(X-1)^2(X+1)
=4X^3-4X+1
=4Y^2\; }.
\]
因此重量参数的双支共轭由椭圆反演 \(\iota:(X,Y)\mapsto(X,-Y)\) 给出：
\[
y^{\iota}=(2X^2-1)-y
=X^2-Y-\frac12,
\qquad
yy^{\iota}=X(X-1)^2(X+1).
\]
从而“重量变量—谱变量”的非线性耦合在函数域层面被压缩为一个二次扩张与其椭圆判别式，结构上完全刚性。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由定义 \(Y=y-X^2+\frac12\)，代入曲线方程 \(Y^2=X^3-X+\frac14\) 并展开化简，得到所示二次多项式。
判别式恒等式由直接展开验证，并用 \(4Y^2=4X^3-4X+1\) 改写即可。
共轭与乘积恒等式来自二次方程两根之和与两根之积。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[倍点拉回下重量参数的线性变换：临界六次作为线性系数]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-doubling-linear}
在函数域 \(\QQ(E)=\QQ(X,y)\) 中，倍乘自同态 \([2]:E\to E\) 对物理主支重量参数 \(y\) 的拉回满足严格恒等式
\[
\boxed{\;
[2]^*(y)=\frac{C(X)\,y+B(X)}{(4X^3-4X+1)^2}\; },
\]
其中
\[
C(X)=2X^{6}-10X^{4}+10X^{3}-10X^{2}+2X+1,
\]
\[
B(X)=-X^{8}+7X^{6}-14X^{5}+27X^{4}-9X^{3}-6X^{2}+X+1.
\]
特别地，在二次扩张 \(\QQ(E)/\QQ(X)\) 的自然基 \(\{1,y\}\) 下，\([2]^*\) 在 \(y\) 上严格呈线性；
其线性系数恰为 Latt\`es 临界六次 \(C(X)\)。
因此
\[
\boxed{\;
C(X)=0\quad\Longleftrightarrow\quad [2]^*(y)\in \QQ(X)\; } ,
\]
即倍乘 Latt\`es 的临界性可被解释为“重量二次分歧依赖在倍点拉回下发生坍缩”的代数证书。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由倍点公式写出 \([2](X,Y)=(X_2,Y_2)\) 的闭式有理表达，再将 \(y_2=X_2^2+Y_2-\tfrac12\) 视为 \(\QQ(X)\)-线性函数于 \(y\)，并在四次证书 \(F(X,y)=0\) 下化简即可得到所示系数 \(C(X)\)、\(B(X)\) 与分母 \((4X^3-4X+1)^2\)。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_lattes\_rational\_points\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[倍点拉回在权平面四次模型中的三次/三次有理表达]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-doubling-cubic-fraction}
在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-quadratic-discriminant} 的首一四次表示
\[
\QQ(E)\cong \QQ(y)(X)/(F(X,y)),
\qquad
F(X,y):=X^{4}-X^{3}-(2y+1)X^{2}+X+y(y+1),
\]
下，记 \(y_2:=[2]^*(y)\in\QQ(E)\)。
则 \(y_2\) 在扩张基 \(\{1,X,X^{2},X^{3}\}\) 上可写为关于 \(X\) 的三次/三次分式：
\[
\boxed{\;
y_2=\frac{\mathcal N(X,y)}{\mathcal D(X,y)}\in \QQ(y)(X)/(F)\;},
\]
其中 \(\mathcal N,\mathcal D\in\ZZ[y][X]\) 均为关于 \(X\) 的三次多项式，并可取为
\[
\begin{aligned}
\mathcal N(X,y)=\;&(-2y^{2}-10y+1)X^{3}+(2y^{3}-6y^{2}+34y+27)X^{2}\\
&\quad+(2y^{3}+10y^{2}+12y-23)X-(y^{4}+23y^{2}+23y-1),\\[1mm]
\mathcal D(X,y)=\;&(64y+8)X^{3}+(48y^{2}+16y)X^{2}-(16y^{2}+48y+8)X-(32y^{3}+32y^{2}-1).
\end{aligned}
\]
该表示把倍点拉回的非线性压缩为 \(\QQ(y)\)-线性基上的有限阶分式表达，从而为分歧/极点的局部诊断提供直接的代数接口。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-doubling-linear}，\(y_2=[2]^*(y)\) 在 \(\QQ(E)=\QQ(X,y)\) 中给出为 \(\QQ(X)\)-线性分式。
将该表达视为 \(\QQ(y)(X)/(F)\) 中的元素，并以 \(F(X,y)=0\) 对 \(X\) 的高次幂作降次归约后清分母，即可得到一个关于 \(X\) 次数不超过 \(3\) 的分子分母表示；
对所示 \(\mathcal N,\mathcal D\) 的逐项代入核验可由脚本 \texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_lattes\_rational\_points\_audit.py} 完成。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[重量椭圆曲线的有理点结构：\texorpdfstring{$E(\QQ)_{\mathrm{tors}}=\{O\}$}{E(Q)\_tors={O}}，且物理点为无限阶]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-rational-points-denominator-law}
在 \(E:\ Y^2=X^3-X+\frac14\) 上，有理挠点群为平凡群
\[
\boxed{\;E(\QQ)_{\mathrm{tors}}=\{O\}\; }.
\]
将 \(E\) 通过整变换
\[
(\widetilde X,\widetilde Y)=(4X,8Y)
\]
写成积分模型
\[
\widetilde E:\ \widetilde Y^{2}=\widetilde X^{3}-16\widetilde X+16,
\qquad
\Delta(\widetilde E)=2^{12}\cdot 37,
\]
则在 \(p\neq 2,37\) 处具有良好约化；并且点计数给出
\[
\card{\widetilde E(\FF_{5})}=8,
\qquad
\card{\widetilde E(\FF_{7})}=9,
\qquad
\gcd(8,9)=1,
\]
从而推出 \(E(\QQ)_{\mathrm{tors}}=\{O\}\)。
特别地，点
\[
P=\left(2,-\frac52\right)\in E(\QQ)
\qquad(\text{等价地 }-P=(2,\tfrac52))
\]
为无限阶点，并满足 \(y(P)=1\)（其中 \(y\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-y-quadratic-extension-minpoly} 的物理主支）。
此外直接代入得 \(y(-P)=6\)。
并且其在 \(\FF_{11}\) 上的约化满足
\[
\mathrm{ord}\bigl(P\bmod 11\bigr)=17,
\]
因而 \(P\) 不可能为挠点；于是 \(\mathrm{rank}\,E(\QQ)\ge 1\)，且 \(E(\QQ)\) 为无挠的自由阿贝尔群。
写
\(
x(nP)=u_n/v_n^2
\)
为既约形式（\(v_n\in\ZZ_{>0}\)），则 \(v_n\) 构成一条椭圆分母序列，并且由
\(
y=X^2+Y-\tfrac12
\)
得到严格整性尺度律：
\[
\boxed{\;
y(nP)\in\QQ,\qquad \mathrm{den}\bigl(y(nP)\bigr)=v_n^{4}\; }.
\]
前六项可取为（列出 \(v_n\) 与 \(y(nP)\)）：
\[
\begin{array}{c|cccccc}
n & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6\\ \hline
v_n & 1 & 5 & 29 & 65 & 16264 & 2382785\\
y(nP)
& 1
& \dfrac{96}{625}
& \dfrac{2679201}{707281}
& \dfrac{252115165246}{17850625}
& \dfrac{162231294668143481}{69969611497148416}
& \dfrac{2533325779202487675774201}{32235872541947843696250625}
\end{array}
\]
相应的谱根（亦即 \(x(nP)\) 的有理值）前六项为
\[
x(P)=2,\quad
x(2P)=\dfrac{21}{25},\quad
x(3P)=\dfrac{1357}{841},\quad
x(4P)=\dfrac{480106}{4225},\quad
x(5P)=\dfrac{683916417}{264517696},\quad
x(6P)=\dfrac{4881674119706}{5677664356225}.
\]
从而“重量自由能的椭圆化”进一步提升为一条可直接进行局部—整体诊断的有理点动力学：同一物理点的倍乘轨道在分母上携带严格的四次幂尺度。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
（i）挠点平凡性可由有限多个良约化素数的模 \(p\) 群阶作 gcd 审计：由约化注入
\(
E(\QQ)_{\mathrm{tors}}\hookrightarrow E(\mathbb F_p)
\)
知 \(|E(\QQ)_{\mathrm{tors}}|\) 整除 \(\gcd_p \#E(\mathbb F_p)\)；
在积分模型 \(\widetilde E\) 上选取良约化素数 \(p=5,7\) 即得 \(\gcd(\#\widetilde E(\FF_5),\#\widetilde E(\FF_7))=\gcd(8,9)=1\)，从而 \(E(\QQ)_{\mathrm{tors}}=\{O\}\)。
（ii）由 \(\mathrm{ord}(P\bmod 11)=17\) 可直接排除 \(P\) 为挠点，从而 \(P\) 为无限阶点，\(\mathrm{rank}\,E(\QQ)\ge 1\)。
（iii）令 \(x(nP)=u_n/v_n^2\)、\(Y(nP)=r_n/v_n^3\) 为既约表示，则
\(
y(nP)=x(nP)^2+Y(nP)-\tfrac12
\)
的分母整除 \(v_n^4\)；
对该轨道可核验得到精确等号 \(\mathrm{den}(y(nP))=v_n^4\)，并可回收所示前六项。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_lattes\_rational\_points\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-elliptic-mw-height-denominator-growth}

\begin{conclusion}[物理基点诱导的椭圆可除序列：强可除性与低阶原始素因子]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-eds-strong-divisibility}
在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-rational-points-denominator-law} 的积分模型 \(\widetilde E\) 上，令
\(
\widetilde P:=(8,20)\in\widetilde E(\QQ)
\)
对应于 \(P\)。
对 \(n\ge 1\) 将 \(\widetilde X\bigl(n\widetilde P\bigr)\) 写成既约分式
\[
\widetilde X\bigl(n\widetilde P\bigr)=\frac{A_n}{B_n^2},
\qquad
A_n,B_n\in\ZZ,\quad \gcd(A_n,B_n)=1,\quad B_n>0,
\]
则 \(\bigl(B_n\bigr)_{n\ge 1}\) 构成椭圆可除序列，并满足强可除性
\[
\gcd(B_m,B_n)=B_{\gcd(m,n)},
\qquad
m\mid n\Longrightarrow B_m\mid B_n.
\]
其前十项为
\[
\begin{aligned}
B_1&=1,&
B_2&=5,&
B_3&=29,&
B_4&=65,&
B_5&=8132,\\
B_6&=2382785,&
B_7&=398035821,&
B_8&=43244638645,&
B_9&=124106986093951,&
B_{10}&=270525565025400200.
\end{aligned}
\]
并且在低阶上已出现若干原始分母素因子，例如
\[
29\mid B_3,\qquad 13\mid B_4,\qquad 19\mid B_5,\qquad 17\mid B_9.
\]
其中 \(\{13,17,19,29\}\) 同时属于 \(E_8\) Coxeter 指数集合 \(\{1,7,11,13,17,19,23,29\}\) 的素数子集，从而在极低阶即可给出一个可审计的指数素数共现样本。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
强可除性与可除性为椭圆可除序列的一般性质；
上述前十项与所示整除关系可由对 \(\widetilde P\) 的倍乘轨道直接计算并在 \(\ZZ\) 中分解验证。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_lattes\_rational\_points\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[分母素因子与模 \texorpdfstring{$p$}{p} 阶的严格等价：\texorpdfstring{$p\mid B_n$}{p|Bn} 的群论解码]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-eds-modp-order-equivalence}
设 \(p\neq 2,37\) 为 \(\widetilde E\) 的良好约化素数。
则对任意 \(n\ge 1\) 有严格等价
\[
p\mid B_n
\ \Longleftrightarrow\
n\widetilde P\equiv O\pmod p
\ \Longleftrightarrow\
\mathrm{ord}_{\widetilde E(\FF_p)}(\widetilde P)\mid n.
\]
因此 \(\bigl(B_n\bigr)\) 的素因子集合精确记录了 \(\widetilde P\) 在各有限域点群 \(\widetilde E(\FF_p)\) 中的阶分布；任何能够检测 \(p\mid B_n\) 的局部“模 \(p\) 指纹”均可等价转写为一个纯群论命题“\(\mathrm{ord}(\widetilde P\bmod p)\) 是否整除 \(n\)”。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
在良好约化处，\(\widetilde E(\QQ)\to\widetilde E(\FF_p)\) 的约化映射对分母的 \(p\)-进信息具有精确判别：\(p\mid B_n\) 当且仅当 \(\widetilde X(n\widetilde P)\) 在 \(p\)-进赋值下出现极点，这等价于 \(n\widetilde P\) 约化为无穷远点 \(O\)。
最后一条等价为有限阿贝尔群中元素阶的定义。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-elliptic-badprime-37-periodicity}

\begin{conclusion}[非复乘与原始素因子定理：椭圆可除序列的原始素因子无穷性]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-eds-primitive-primes-noncm}
结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 给出
\(
j(E)=110592/37
\)
非代数整数，故 \(E\) 无复乘。
因此由非复乘椭圆可除序列的原始素因子定理，存在常数 \(n_0\) 使得对一切 \(n>n_0\)，\(B_n\) 含有原始素因子 \(p_n\)（即 \(p_n\mid B_n\) 且 \(p_n\nmid\prod_{m<n}B_m\)），并由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-eds-modp-order-equivalence} 得
\[
\mathrm{ord}_{\widetilde E(\FF_{p_n})}(\widetilde P)=n.
\]
从而该椭圆结构在严格意义上产生无穷多个原始素因子素数，其上 \(\widetilde P\) 具有预设的精确阶，为后续一切模 \(p\) 指纹检验提供可控的“阶—素数”供给机制。
\end{conclusion}

\begin{conclusion}[重量配分函数的域迹表示：分母仅由 Lee--Yang 三次因子控制]\label{con:xi-terminal-zm-field-trace-representation}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-order4-rational} 的记号，令
\[
\Pi(\lambda,y):=\lambda^4-\lambda^3-(2y+1)\lambda^2+\lambda+y(y+1),
\qquad
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^3+411y^2+165y+32.
\]
记 \(K:=\QQ(y)(\lambda)\)（其中 \(\lambda\) 为 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 的一根），并令
\(
s_m(y):=\mathrm{Tr}_{K/\QQ(y)}(\lambda^m)
=\sum_{i=1}^{4}\lambda_i(y)^m
\)
为四根的幂和（Newton 幂和）。
则存在唯一的元素 \(u(\lambda)\in K\)，其在基 \(\{1,\lambda,\lambda^2,\lambda^3\}\) 下的代表可取为三次多项式
\[
u(\lambda)=a_0(y)+a_1(y)\lambda+a_2(y)\lambda^2+a_3(y)\lambda^3,
\]
使得对一切 \(m\ge 0\) 有严格域迹表示
\[
\boxed{\;
Z_m(y)=\mathrm{Tr}_{K/\QQ(y)}\!\bigl(u(\lambda)\lambda^m\bigr)\; }.
\]
并且 \(u\) 的系数可显式取为
\[
\boxed{\;
a_0(y)=\frac{-19y^3-75y^2-42y-8}{P_{\mathrm{LY}}(y)},\qquad
a_2(y)=\frac{87y^2+48y+9}{P_{\mathrm{LY}}(y)}\; } ,
\]
\[
\boxed{\;
a_1(y)=\frac{80y^4-20y^3-82y^2-42y-8}{y\,P_{\mathrm{LY}}(y)},\qquad
a_3(y)=\frac{-16y^3+49y^2+31y+8}{y\,P_{\mathrm{LY}}(y)}\; } .
\]
因此尽管 \(Z_m(y)\in\ZZ[y]\) 为整系数多项式，其“谱投影权”在函数域上只可能在
\(
y=0
\)
与
\(
P_{\mathrm{LY}}(y)=0
\)
处出现极点；这为 Lee--Yang 分歧点在代数层面的不可避免性给出一条直接证书。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对未知 \(u=b_0+b_1\lambda+b_2\lambda^2+b_3\lambda^3\in K\)，有恒等式
\[
\mathrm{Tr}(u\lambda^m)=b_0\,s_m+b_1\,s_{m+1}+b_2\,s_{m+2}+b_3\,s_{m+3}.
\]
由于 \(m\mapsto Z_m(y)\) 与 \(m\mapsto s_m(y)\) 均满足由 \(\Pi(\lambda,y)\) 诱导的同一四阶递推，故只需对 \(m=0,1,2,3\) 匹配即可唯一确定 \((b_0,\dots,b_3)\)；
解线性系统并化简即可得到所示 \(a_i(y)\)。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_trace\_galois\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[清分母后的可审计整式恒等式：\texorpdfstring{$yP_{\mathrm{LY}}(y)Z_m$}{yP(y)Z\_m} 为幂和的整系数组合]\label{con:xi-terminal-zm-integral-identity-power-sums}
在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-field-trace-representation} 的记号下，乘以 \(yP_{\mathrm{LY}}(y)\) 可将域迹公式提升为整式恒等式：对一切 \(m\ge 0\) 有
\[
\boxed{\;
yP_{\mathrm{LY}}(y)\,Z_m(y)
=A_0(y)\,s_m(y)+A_1(y)\,s_{m+1}(y)+A_2(y)\,s_{m+2}(y)+A_3(y)\,s_{m+3}(y)\;}
\]
其中系数多项式为
\[
\boxed{\;
\begin{aligned}
A_0(y)&=-19y^4-75y^3-42y^2-8y,\\
A_1(y)&=80y^4-20y^3-82y^2-42y-8,\\
A_2(y)&=87y^3+48y^2+9y,\\
A_3(y)&=-16y^3+49y^2+31y+8.
\end{aligned}}
\]
该恒等式把“重量计数”（左端）与“谱幂和”（右端）在整系数层面直接对接，并将所有潜在的解析障碍压缩为显式代数集合 \(yP_{\mathrm{LY}}(y)=0\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}
将结论 \ref{con:xi-terminal-zm-field-trace-representation} 的 \(a_i(y)\) 代入
\(
\mathrm{Tr}(u\lambda^m)=a_0 s_m+a_1 s_{m+1}+a_2 s_{m+2}+a_3 s_{m+3}
\)，并清分母即可得到。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[迹函数解释：四阶递推的几何来源与奇点集合的约束]\label{con:xi-terminal-zm-trace-pushforward-origin}
在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的椭圆化识别下，谱曲线的归一化可视为固定椭圆曲线 \(E\) 上的次数 \(4\) 有理映射
\(
y\in\QQ(E)
\)。
对任意 \(y_0\in\CC\setminus\{0,1\}\) 且 \(P_{\mathrm{LY}}(y_0)\neq 0\)，纤维 \(y^{-1}(y_0)\subset E(\CC)\) 恰含四个点；
其 \(X\)-坐标集合与四次方程 \(\Pi(\lambda,y_0)=0\) 的四根集合一致。
因此 \(\lambda\) 作为 \(y\) 的四值代数函数之全分支 Riemann 面即为 \(E(\CC)\)（等价于结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的归一化描述），并由椭圆判别式 \(\Delta(E)=37\) 的统一化所锚定。
\par
在函数域层面，扩张 \(\QQ(E)/\QQ(y)\) 为次数 \(4\) 的有限可分扩张，其原始元可取为 \(X=\lambda\in\QQ(E)\)。
对每个整数 \(m\ge 0\) 定义迹函数
\[
T_m(y):=\Tr_{\QQ(E)/\QQ(y)}(X^m)\in\QQ(y).
\]
则 \((T_m)_{m\ge 0}\) 满足由 \(\Pi(\lambda,y)\) 决定的四阶线性递推（其特征多项式即为 \(\Pi\)）：
\[
T_m(y)=T_{m-1}(y)+(2y+1)T_{m-2}(y)-T_{m-3}(y)-y(y+1)T_{m-4}(y)\qquad(m\ge 4).
\]
此外，作为 \(\mathbb P^1_y\) 上的有理函数，\(T_m\) 的可能极点仅位于 \(y=\infty\)；
因而其奇点集合包含于分歧值集合
\(
\{\infty,0,1\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}
\)（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-hurwitz-passport}）。
结合结论 \ref{con:xi-terminal-zm-field-trace-representation} 的域迹表示，四阶递推可解释为次数 \(4\) 覆叠 \(\pi_y:E\to\mathbb P^1_y\) 上的迹推送结构，而 Lee--Yang 三次因子则在该覆叠的分歧几何中被内在锁定。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(\Pi(X,y)=0\) 在 \(\QQ(E)\) 中成立，乘以 \(X^{m-4}\) 并取 \(\Tr_{\QQ(E)/\QQ(y)}\) 得到所示递推。
又由于 \(X\) 在 \(E\) 上仅在无穷远点 \(O\) 处有极点，而 \(y\) 在 \(O\) 处具有四阶极点（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization}），故 \(T_m\) 在有限 \(y\)-点处不出现极点，从而其可能极点仅在 \(y=\infty\)。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[谱的最大代数复杂度：\texorpdfstring{$\mathrm{Gal}_{\QQ(y)}\!\bigl(\Pi(\lambda,y)\bigr)\cong S_4$}{Gal(Q(y))(Pi)=S4}]\label{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4}
把 \(\Pi(\lambda,y)\) 视为关于 \(\lambda\) 的四次多项式。
其三次分解式（cubic resolvent）可取为
\[
\boxed{\;
\mathscr R(z,y)
=z^3+(1+2y)z^2-(1+4y+4y^2)z-(1+5y+13y^2+8y^3)\; }.
\]
其判别式满足严格恒等式
\[
\boxed{\;
\mathrm{Disc}_{z}\bigl(\mathscr R(\cdot,y)\bigr)
=-y(y-1)\,P_{\mathrm{LY}}(y)\; } ,
\]
并且与四次谱方程的判别式完全一致：
\[
\boxed{\;
\mathrm{Disc}_{z}\bigl(\mathscr R(\cdot,y)\bigr)
=\mathrm{Disc}_{\lambda}\bigl(\Pi(\cdot,y)\bigr)\; } .
\]
因此在 \(y\)-线上，四次谱覆盖的分歧值集合恰为 \(\{0,1\}\) 与 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的三根；Lee--Yang 三次因子因而给出判别式的不可约分歧核。
在任一良特化（例如 \(y=2\)）下，
\[
\mathscr R(z,2)=z^{3}+5z^{2}-25z-127
\]
在 \(\QQ\) 上不可约且其判别式为 \(-8108\)，因而非平方，
从而 \(\Pi(\lambda,y)\) 在 \(\QQ(y)\) 上的泛型伽罗瓦群为
\[
\boxed{\;\mathrm{Gal}\bigl(\Pi/\QQ(y)\bigr)\cong S_4.\;}
\]
因此 \(\Pi(\lambda,y)\) 在 \(\QQ(y)\) 上给出一个正则 \(S_4\)-扩张（常数域为 \(\QQ\)），而其唯一二次分辨率由 \(-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\) 锁定，直接连接到 Lee--Yang 分歧集合。
等价地，谱支 \(\lambda_i(y)\) 的单值解析延拓所诱导的单值群在四个谱分支上给出满的 \(S_4\)-作用；因而不存在任何将谱覆盖全局分解为两个互不混合的二次子覆盖的代数约化能够成立。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
分解式 \(\mathscr R(z,y)\) 与判别式恒等式可由直接符号计算得到，并与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 的判别式分解一致。
若在某特化 \(y=y_0\) 下 \(\mathscr R(z,y_0)\) 在 \(\QQ[z]\) 上不可约，则 \(\mathscr R\) 在 \(\QQ(y)[z]\) 上不可约；
对不可约四次而言，三次分解式不可约将伽罗瓦群约束为 \(\{A_4,S_4\}\)；
而判别式非平方排除 \(A_4\)，故必为 \(S_4\)。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_trace\_galois\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[Hitchin 谱覆盖与 \texorpdfstring{$A_3$}{A3} cameral 覆叠：\texorpdfstring{$S_4\simeq W(A_3)$}{S4=W(A3)} 的结构性解释]\label{rem:xi-terminal-zm-hitchin-cameral-cover}
结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 给出的泛型对称群 \(S_4\) 可被理解为一种 Weyl 单值化：在代数几何层面，四次谱覆盖 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 的伽罗瓦闭包给出一个 \(S_4\)-cameral 覆叠，其群作用与 \(A_3\) 型 Weyl 群 \(W(A_3)\cong S_4\) 同构。
若将 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 解释为某一秩 \(4\) Higgs 场（例如 \(G=\mathrm{SL}_4\) 或 \(\mathrm{PGL}_4\)）的特征方程在 Hitchin 基底上的一维切片，则该 \(S_4\) 单值化即对应 cameral cover 的 Weyl 对称；
而同一判别式核 \(-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\) 则给出该切片与 Hitchin 判别式除子的交，从而把 Lee--Yang 分歧集合内在地识别为谱覆盖奇纤维的显式坐标化。
几何朗兰兹的物理实现中，Hitchin 纤维化与其谱/cameral 数据是刻画拓扑扭曲后真空结构与缺陷算子的重要几何输入。\cite{KapustinWitten2006GeometricLanglands}
\end{remark}

\begin{conclusion}[有理参数特化的四次整式模型与判别式：分歧素集的显式上界]\label{con:xi-terminal-zm-specialization-discriminant-ab}
取有理参数 \(y_0=a/b\in\QQ\)（\(\gcd(a,b)=1,\ b>0\)），并考虑清分母后的四次整式
\[
P_{a,b}(\lambda):=b^{2}\Pi(\lambda,a/b)
=b^{2}\lambda^{4}-b^{2}\lambda^{3}-(2ab+b^{2})\lambda^{2}+b^{2}\lambda+a(a+b)\in\ZZ[\lambda].
\]
则其关于 \(\lambda\) 的判别式满足严格闭式
\[
\boxed{\;
\mathrm{Disc}_{\lambda}\bigl(P_{a,b}\bigr)
=-a(a-b)\bigl(256a^{3}+411a^{2}b+165ab^{2}+32b^{3}\bigr)\,b^{7}\; }.
\]
因而当且仅当 \(a=0\)、\(a=b\) 或 \(256a^{3}+411a^{2}b+165ab^{2}+32b^{3}=0\) 时出现重根；
在其余情形，\(P_{a,b}\) 在 \(\overline\QQ\) 上可分（等价地：特化覆叠在该参数处 \'{e}tale）。
此外，若素数 \(p\) 在 \(P_{a,b}\) 的分裂域中分歧，则必整除
\[
2ab(a-b)\bigl(256a^{3}+411a^{2}b+165ab^{2}+32b^{3}\bigr),
\]
从而分歧素集被上述显式整数所包含。
结合结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 的泛型 \(S_4\) 性，由 Hilbert 不可约定理可知：除去薄集参数外，特化多项式 \(P_{a,b}\) 的分裂域伽罗瓦群仍为 \(S_4\)，
从而得到一族由 \(y_0\in\QQ\) 参数化的 \(S_4\) 数域族，其分歧由同一 Lee--Yang 三次核在清分母后完全控制。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang}，
\(
\mathrm{Disc}_{\lambda}\bigl(\Pi(\cdot,y)\bigr)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)
\)。
代入 \(y=a/b\) 并利用四次情形的齐次性
\(
\mathrm{Disc}_{\lambda}(c\cdot f)=c^{6}\mathrm{Disc}_{\lambda}(f)
\)
得到
\(
\mathrm{Disc}_{\lambda}\bigl(P_{a,b}\bigr)=b^{12}\mathrm{Disc}_{\lambda}\bigl(\Pi(\cdot,a/b)\bigr)
\)，
化简即得闭式公式。
分歧素集包含性来自一般判据“分裂域的分歧素数必整除多项式判别式”。
薄集断言由泛型伽罗瓦群与 Hilbert 不可约定理推出。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_pi\_specialization\_discriminant\_ab\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[“椭圆—\texorpdfstring{$S_4$}{S4}—Lee--Yang”三重对偶：同一判别式同时支配归一化分歧与分裂域二次脊柱]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-s4-leyang-triple-duality}
曲线 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 的几何归一化为椭圆曲线 \(E\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization}），
而同一四次谱方程在 \(\QQ(y)\) 上具有 \(S_4\) 伽罗瓦群（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4}）。
两者在判别式层面被同一多项式
\[
-y(y-1)\,P_{\mathrm{LY}}(y)
\]
同时支配：
\begin{enumerate}
  \item 作为几何对象，它给出投影 \(\pi:E\to\mathbb P^1_y\) 的分歧除子（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-branch-image} 与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang}）；
  \item 作为代数对象，它给出 \(S_4\) 分裂域的唯一二次分辨率子域 \(\QQ\bigl(\sqrt{-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)}\bigr)\)。
\end{enumerate}
因此 Lee--Yang 三次因子 \(P_{\mathrm{LY}}(y)\) 并非“热力学支的偶发奇点”，而是一个同时控制椭圆归一化的分歧几何与四次分裂域二次脊柱的共同判别式核；
从而把“解析临界”与“伽罗瓦分辨率”在结构上锁定为同一条不可约代数数据。
\end{conclusion}

\input{con__xi-terminal-zm-elliptic-branchpoint-specializations-genus2-s4}

