\begin{conclusion}[重量二倍对应的四次模方程：双次数曲线与最小多项式证书]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-modular-equation}
设
\[
E_0:\ \eta^{2}+\eta=x^{3}-x
\]
并定义其函数域中的次数 \(4\) 有理函数
\(
y:=x^{2}-\eta-1\in\QQ(E_0)
\)。
在同构
\(
X=x,\ Y=-\eta-\tfrac12
\)
下，\(E_0\) 等价配方为短 Weierstrass 模型
\(
E:\ Y^{2}=X^{3}-X+\tfrac14
\)，并且该重量函数等价写为 \(y=X^{2}+Y-\tfrac12\)。
记 \([2]:E_0\to E_0\) 为倍点算子，令 \(y_{2}:=y([2]P)\)。
在短 Weierstrass 坐标下，谱坐标与椭圆 \(X\)-坐标同一（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization}），
并且 \(X([2]P)\) 由 \(X\) 的四次 Latt\`es 自映射 \(\Phi\) 给出（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-lattes-4division-certificate}）。
考虑在 \(\PP^{1}_{y}\times \PP^{1}_{y_{2}}\) 中的 Zariski 闭包
\[
C_{2}:=\overline{\{(y(P),y([2]P)):\ P\in E_0(\overline{\QQ})\}}\subset \PP^{1}_{y}\times \PP^{1}_{y_{2}}.
\]
则 \(C_{2}\) 为一条双次数 \((16,4)\) 的不可约曲线，并存在唯一（除整体非零常数因子）整系数多项式
\[
\Phi_{2}(y,y_{2})=A_{4}(y)y_{2}^{4}+A_{3}(y)y_{2}^{3}+A_{2}(y)y_{2}^{2}+A_{1}(y)y_{2}+A_{0}(y)\in\ZZ[y,y_{2}]
\]
使 \(C_{2}=\{\Phi_{2}=0\}\)。
其中 \(\Phi_{2}\) 的显式系数证书可由对模型 \(E\) 与重量函数 \(y\) 作消元得到。
具体地，可取 \(\Phi_{2}=\mathcal H\)，其闭式展开为
\input{sections/generated/eq_fold_zm_elliptic_weight_doubling_H}
并且其首项系数为完全四次幂
\[
A_{4}(y)=\bigl(16y^{3}-8y^{2}-4y+1\bigr)^{4},
\]
其中三次因子刻画 \(E[2]\setminus\{O\}\) 在 \(y\)-坐标下的像（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-2division-norm-square}）。
\par
因此对任意 \(P\in E_0(\overline{\QQ})\) 均有 \(\Phi_{2}(y(P),y([2]P))=0\)，且对一般 \(y_{0}\in\overline{\QQ}\)，方程 \(\Phi_{2}(y_{0},y_{2})=0\) 在 \(y_{2}\) 中恰为四次，从而给出倍点对应在重量坐标下的四值性。
\par
在两个有理分歧值 \(y\in\{0,1\}\) 上，四次对应在第二变量中发生退化分解：
\[
\Phi_{2}(0,y_{2})=(y_{2}-50)(y_{2}-6)^{2}(y_{2}-1),\qquad
\Phi_{2}(1,y_{2})=(y_{2}-21)^{2}(y_{2}-1)(625y_{2}-96).
\]
因此在纤维 \(y=0\) 上，倍点像的重量值（计重数）构成多重集合 \(\{50,6,6,1\}\)；在纤维 \(y=1\) 上则为 \(\{21,21,1,\dfrac{96}{625}\}\)。
平方因子对应于纤维型 \((2,1,1)\) 中唯一分歧点在倍点推前下诱导的根并合。
\par
进一步，若以谱四次平面曲线
\[
\Pi(X,y):=X^{4}-X^{3}-(2y+1)X^{2}+X+y(y+1)
\]
表征 \(\QQ(E_0)/\QQ(y)\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization}），则 \(\Phi_{2}\) 可由对 \(X\) 的纯代数消元得到，并满足结果式分解恒等式
\par
并且由 \(y=X^{2}+Y-\tfrac12\) 得
\(
2y+1-2X^{2}=2Y
\)，
从而在同一首一表示 \(\Pi(X,y)=0\) 下存在严格消元恒等式
\[
\boxed{\;
\mathrm{Res}_{X}\bigl(\Pi(X,y),\,2y+1-2X^{2}\bigr)
=-\bigl(16y^{3}-8y^{2}-4y+1\bigr)\;}
\]
因此三次多项式 \(16y^{3}-8y^{2}-4y+1\) 的零点集合恰为 \(y\bigl(E[2]\setminus\{O\}\bigr)\)。
等价地，在次数 \(4\) 的函数域扩张 \(\QQ(E)/\QQ(y)\) 中满足
\[
\operatorname{N}_{\QQ(E)/\QQ(y)}(2Y)=-(16y^{3}-8y^{2}-4y+1),
\qquad
\operatorname{N}_{\QQ(E)/\QQ(y)}(Y)=-\frac{16y^{3}-8y^{2}-4y+1}{16}.
\]
并且其判别式满足 \(\mathrm{Disc}(16y^{3}-8y^{2}-4y+1)=2^{8}\cdot 37\)，与 \(\mathrm{Disc}(P_{\mathrm{LY}})=-3^{9}\cdot 31^{2}\cdot 37\) 共享素因子 \(37\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-badprime-37-common-double-root}），从而对任意 \(p\neq 37\) 两者在 \(\FF_{p}\) 上均可分离。
\[
\mathrm{Res}_{X}\bigl(\Pi(X,y),\,T-y([2]P)\bigr)
=-16\cdot\bigl(16y^{3}-8y^{2}-4y+1\bigr)^{3}\cdot \Phi_{2}(y,T).
\]
\par
此外，在谱平面曲线 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 的函数域中，重量倍点像 \(y([2]P)\) 可写为关于谱坐标 \(\lambda=X\) 与重量 \(y\) 的显式有理提升：
\input{sections/generated/eq_fold_zm_elliptic_weight_doubling_psi}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
在模型 \(E:\ Y^{2}=X^{3}-X+\tfrac14\) 与重量函数 \(y=X^{2}+Y-\tfrac12\) 下，由倍点公式把 \([2](X,Y)=(X_{2},Y_{2})\) 写成 \(X,Y\) 的有理函数；
进而把 \(y_{2}=X_{2}^{2}+Y_{2}-\tfrac12\) 写成 \(\QQ(X)\)-线性函数于 \(\{1,y\}\)。
在 \(\Pi(X,y)=0\) 下化简并对 \(X\) 作消元，即得平面消元方程与结果式分解；不可约性与系数核验可由脚本 \texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_weight\_doubling\_audit.py} 复核。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[特殊值 \(0\) 与 \(1\) 的全逆像范数分解：\texorpdfstring{$\operatorname{N}(y_2)$}{N(y2)} 与 \texorpdfstring{$\operatorname{N}(1-y_2)$}{N(1-y2)} 的整因子结构]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-norms-0-1}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-modular-equation} 的记号，并令
\[
k:=\QQ(y),\qquad K:=\QQ(E).
\]
记
\[
Q(y):=16y^{3}-8y^{2}-4y+1,
\qquad
A_{4}(y)=Q(y)^{4}.
\]
则在次数 \(4\) 的函数域扩张 \(K/k\) 中有严格相对范数恒等式：
\[
\boxed{\;
\operatorname{N}_{K/k}(y_{2})
=\frac{\Phi_{2}(y,0)}{A_{4}(y)}
=\frac{(y+1)^{2}(y^{3}-7y^{2}+13y-5)^{2}(y^{4}-6y^{3}+66y^{2}+28y+9)(y^{4}+2y^{3}+8y^{2}+8y+8)}{Q(y)^{4}}\; }.
\]
并且
\[
\boxed{\;
\operatorname{N}_{K/k}(1-y_{2})
=\frac{\Phi_{2}(y,1)}{A_{4}(y)}
=\frac{y(y-1)(y^{3}-37y^{2}+3y+25)(y^{3}-14y^{2}-14y+2)(y^{4}-14y^{3}+46y^{2}+22y+14)^{2}}{Q(y)^{4}}\; }.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-modular-equation}，\(y_{2}\) 在 \(k\) 上满足四次关系 \(\Phi_{2}(y,y_{2})=0\)，其首项系数为 \(A_{4}(y)\)。
因此 \(y_{2}\) 的首一极小多项式可取为 \(A_{4}(y)^{-1}\Phi_{2}(y,T)\)，从而 \(\operatorname{N}_{K/k}(y_{2})=\Phi_{2}(y,0)/A_{4}(y)\)。
对 \(1-y_{2}\) 同理取 \(T=1\) 得 \(\operatorname{N}_{K/k}(1-y_{2})=\Phi_{2}(y,1)/A_{4}(y)\)。
所示因式分解为 \(\ZZ[y]\) 中的直接分解计算。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[倍乘模方程的判别式平方类与 Lee--Yang 分歧核完全一致]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-disc-squareclass}
把结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-modular-equation} 的 \(\Phi_{2}(y,T)\) 视为关于 \(T\) 的四次多项式，则其判别式在 \(\QQ(y)^{\times}/(\QQ(y)^{\times})^{2}\) 中的平方类满足
\[
\mathrm{Disc}_{T}\bigl(\Phi_{2}(y,\cdot)\bigr)\equiv -y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\pmod{(\QQ(y)^{\times})^{2}},
\]
其中 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=256y^{3}+411y^{2}+165y+32\) 为 Lee--Yang 三次因子（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-ramification-critical-values}）。
更强地，存在 \(A(y)\in\ZZ[y]\)（\(\deg A=12\)）与 \(B_{+}(y),B_{-}(y)\in\ZZ[y]\)（\(\deg B_{\pm}=26\)），并记
\[
S_{12}(y):=A(y),
\qquad
S_{26}(y):=B_{+}(y),
\qquad
\widetilde S_{26}(y):=B_{-}(y).
\]
则在 \(\ZZ[y]\) 中严格成立判别式分解
\[
\boxed{\;
\mathrm{Disc}_{T}\bigl(\Phi_{2}(y,\cdot)\bigr)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\cdot S_{12}(y)^{2}\cdot S_{26}(y)^{2}\; }.
\]
其中 \(A,B_{+},B_{-}\) 的显式展开见下列闭式证书；同一证书亦表明共轭重量支下的四次对应在判别式层面共享相同的平方自由核：
\input{sections/generated/eq_fold_zm_elliptic_weight_doubling_discriminant}
因此倍乘诱导的重量四次模方程之唯一二次分辨率子域由
\[
\QQ(y)\Bigl(\sqrt{-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)}\Bigr)
\]
锁定；Lee--Yang 三次因子在平方类意义下对倍乘动力学保持刚性不变。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
按定义计算 \(\mathrm{Disc}_{T}(\Phi_2)\) 并在 \(\ZZ[y]\) 中因式分解即可得到所示恒等式；平方类结论随即推出。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_weight\_doubling\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[原始元的判别式平方自由类不变性：二次分辨率在二倍重整化塔中恒定]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-squarefree-class-primitive-element}
令 \(k:=\QQ(y)\) 且 \(K:=\QQ(E)\)。
则对任意满足 \([k(\alpha):k]=4\) 的原始元 \(\alpha\in K\)，其首一最小多项式 \(m_{\alpha}(T)\in k[T]\) 的判别式在平方类意义下满足
\[
\boxed{\;
\mathrm{Disc}_{T}\bigl(m_{\alpha}(T)\bigr)\equiv -y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\pmod{(k^{\times})^{2}}\; }.
\]
特别地，对每个整数 \(n\ge 1\)，令 \(y_{n}:=y\circ[2^{n}]\in K\)；
若 \([k(y_{n}):k]=4\)，则其最小多项式判别式同样满足
\[
\mathrm{Disc}_{T}\bigl(m_{y_{n}}(T)\bigr)\equiv -y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\pmod{(k^{\times})^{2}}.
\]
从而 Lee--Yang 判别式核 \(-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\) 在任意二倍迭代层级上均不给出新的二次判别式数据。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由于 \(K/k\) 的伽罗瓦闭包之唯一二次分辨率子域由 \(\sqrt{\mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi)}\) 生成（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-norm-identity}），并且
\(
\mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)
\)
（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang}），故该二次子域恒为
\(
k\bigl(\sqrt{-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)}\bigr)
\)。
另一方面，对任意原始元 \(\alpha\)，\(\sqrt{\mathrm{Disc}_{T}(m_{\alpha})}\) 在分裂域上实现同一符号表示的生成元，因而生成相同的二次分辨率子域；于是 \(\mathrm{Disc}_{T}(m_{\alpha})\) 与 \(-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\) 在 \(k^{\times}/(k^{\times})^{2}\) 中同类。
对 \(\alpha=y_{n}\) 的情形仅需附加假设 \([k(y_{n}):k]=4\)（即 \(y_{n}\) 为原始元），结论随即得到。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$2$}{2}-扭平移不变纤维的参数约束：平方型碰撞因子与判别式平方因子对齐]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-2torsion-translation-collision-parameters}
令 \(E[2]\subset E(\overline{\QQ})\) 为二阶扭点子群，并定义参数集合
\[
\Lambda_{2}:=\Bigl\{\,y_{0}\in\overline{\QQ}:\ \exists\,P\in E(\overline{\QQ}),\ \exists\,T\in E[2]\setminus\{O\}\ \text{s.t.}\ y(P)=y(P+T)=y_{0}\,\Bigr\}.
\]
记
\[
Q(y):=16y^{3}-8y^{2}-4y+1,
\]
并令 \(A(y)\in\ZZ[y]\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-disc-squareclass} 的判别式分解中出现的次数 \(12\) 因子（\(\mathrm{Disc}_{T}(\Phi_{2})\) 的平方因子之一）。
则 \(\Lambda_{2}\) 的 Zariski 闭包满足
\[
\Lambda_{2}\subseteq \{\,y\in\overline{\QQ}:\ Q(y)\,A(y)=0\,\}.
\]
其中 \(Q(y)=0\) 的零点集合恰为 \(y\bigl(E[2]\setminus\{O\}\bigr)\)，而其余的平移碰撞参数被 \(A(y)=0\) 约束；
并且 \(A(y)\) 在 \(\mathrm{Disc}_{T}(\Phi_{2})\) 中以平方方式出现，与平移碰撞仅贡献偶分歧的机制一致。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
取短 Weierstrass 形式下的非平凡二扭点 \(T=(a,0)\)，满足 \(4a^{3}-4a+1=0\)；
将加法公式写出 \(P+T\) 并把条件 \(y(P)=y(P+T)\) 视为关于 \((X,a,y)\) 的代数系统，随后对 \(X\) 与 \(a\) 作消元即可得到 \(y\) 的必要约束多项式。
该消元多项式的平方自由部分严格等于 \(Q(y)A(y)\)，从而得到所示包含关系；可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_weight\_doubling\_2torsion\_translation\_collision\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[倍乘模方程的泛型伽罗瓦群为 \texorpdfstring{$S_{4}$}{S4}]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-galois-s4}
设 \(K:=\QQ(y)\)，令 \(L\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-modular-equation} 的四次多项式 \(\Phi_{2}(y,T)\) 在 \(K\) 上的分裂域。
则泛型情形下
\[
\mathrm{Gal}(L/K)\cong S_{4}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-modular-equation}，\(\Phi_{2}(y,\cdot)\) 在 \(K\) 上不可约；
而结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-disc-squareclass} 给出 \(\mathrm{Disc}_{T}(\Phi_{2})\) 的平方类为 \(-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\)，因而在 \(K\) 中非平方，排除 \(\mathrm{Gal}\subset A_{4}\)。
再对 \(y=2\) 作一次专门化，得到
\[
\Phi_{2}(2,T)=62742241T^{4}-225603363T^{3}+534557358T^{2}-28061748T+235224\in\QQ[T],
\]
其专门化伽罗瓦群可由可审计算法判定为 \(S_{4}\)；
由 Hilbert 不可约性定理，泛型伽罗瓦群亦为 \(S_{4}\)。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_weight\_doubling\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[用 \texorpdfstring{$(y,y\circ[2])$}{(y,y∘[2])} 重构函数域：倍乘模曲线的归一化双有理同构于 \(E\)]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-function-field-reconstruction}
设 \(C_{2}\subset\mathbb P^{1}_{y}\times\mathbb P^{1}_{y_{2}}\) 为由方程 \(\Phi_{2}(y,y_{2})=0\) 定义的平面代数曲线。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\QQ(E)=\QQ(y,y_{2})\)，即 \(y\) 与 \(y_{2}=y\circ[2]\) 共同生成 \(E\) 的函数域；
  \item \(C_{2}\) 的归一化与 \(E\) 双有理同构；等价地，态射
  \[
  E\longrightarrow \mathbb P^{1}_{y}\times\mathbb P^{1}_{y_{2}},\qquad
  P\longmapsto\bigl(y(P),y([2]P)\bigr)
  \]
  在几何泛型点处为一一对应。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-modular-equation}，\(y([2]P)\) 在 \(\QQ(y)\) 上满足次数为 \(4\) 的代数关系 \(\Phi_{2}(y,y_{2})=0\)，
故 \([\QQ(y,y_{2}):\QQ(y)]=4=[\QQ(E):\QQ(y)]\)，从而 \(\QQ(E)=\QQ(y,y_{2})\)。
双有理同构可由显式逆映射证书（重构 \(X,Y\)）给出，见脚本 \texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_weight\_doubling\_audit.py} 的输出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 权函数同态对应曲线的双次数与奇点总 \texorpdfstring{$\delta$}{delta}-不变量]\label{thm:xi-terminal-zm-elliptic-weight-n-correspondence-bidegree-delta}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_elliptic\_weight\_n\_correspondence\_bidegree\_delta}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-modular-equation} 的记号，令
\[
E_0:\ \eta^2+\eta=x^3-x,\qquad
y:=x^2-\eta-1.
\]
在定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 的记号下，\(E_0\) 与 \(E_{\min}\) 为同一同构类，以下不再区分。
对任意整数 \(n\ge 2\)，记 \([n]:E_0\to E_0\) 为乘法同态，并定义
\[
y^{(n)}:=y\circ [n].
\]
令
\[
C_n:=\overline{\{(y(P),y^{(n)}(P)):\ P\in E_0(\overline{\QQ})\}}\subset \PP^1_y\times\PP^1_{y^{(n)}}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(C_n\) 不可约，且其正规化与 \(E_0\) 双有理同构；
  \item 在 \(\PP^1\times\PP^1\) 中，\(C_n\) 的双次数为
  \[
  \deg_{(1,0)}(C_n)=4n^2,\qquad \deg_{(0,1)}(C_n)=4;
  \]
  \item \(C_n\) 的算术亏格满足
  \[
  p_a(C_n)=(4n^2-1)(4-1)=3(4n^2-1),
  \]
  且
  \[
  \sum_{x\in \mathrm{Sing}(C_n)}\delta_x
  =p_a(C_n)-g(E_0)
  =12n^2-4.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
映射
\[
\Phi_n:E_0\to \PP^1_y\times\PP^1_{y^{(n)}},\qquad P\mapsto (y(P),y^{(n)}(P))
\]
的像闭包即 \(C_n\)；因 \(E_0\) 不可约，故 \(C_n\) 不可约。
设 \(\nu:C_n^\nu\to C_n\) 为正规化，并把 \(\Phi_n\) 分解为
\[
E_0\xrightarrow{\psi} C_n^\nu \xrightarrow{\nu} C_n.
\]
记 \(m:=\deg(\psi)\)。
令 \(p_1,p_2\) 为两坐标投影，则在函数域层面有
\[
y=(p_1\circ\nu)\circ\psi,\qquad y^{(n)}=(p_2\circ\nu)\circ\psi.
\]
故
\[
4=\deg(y)=m\cdot \deg(p_1\circ\nu),\qquad
4n^2=\deg(y^{(n)})=m\cdot \deg(p_2\circ\nu),
\]
从而 \(m\mid 4\)。

若 \(m=2\)，则 \(y\) 分解为次数 \(2\) 与次数 \(2\) 的复合，和推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-cover-primitive} 的本原性矛盾。
若 \(m=4\)，则 \(\deg(p_1\circ\nu)=1\)，故 \(k(C_n^\nu)=\QQ(y)\)，从而 \(y^{(n)}\in\QQ(y)\)。
但
\[
(y)_\infty=4O,\qquad
\bigl(y^{(n)}\bigr)_\infty=[n]^*(y)_\infty
=4\sum_{Q\in E_0[n]}[Q],
\]
其极点支撑含 \(n^2\) 个点（\(n\ge2\)）。
而任意 \(\QQ(y)\) 中函数在 \(E_0\) 上的极点只能落在 \(y^{-1}(\infty)=\{O\}\)，矛盾。
故 \(m=1\)，于是 \(\psi\) 双有理，第一条成立，并得到
\[
\deg(p_1\circ\nu)=4,\qquad
\deg(p_2\circ\nu)=4n^2.
\]
按本节双次数记号，即
\[
\deg_{(0,1)}(C_n)=4,\qquad
\deg_{(1,0)}(C_n)=4n^2.
\]

对 \((a,b)\)-型不可约曲线（此处 \(a=4n^2,b=4\)），算术亏格为 \((a-1)(b-1)\)，故
\[
p_a(C_n)=3(4n^2-1).
\]
由 \(g(C_n^\nu)=g(E_0)=1\) 与恒等式
\[
p_a(C_n)=g(C_n^\nu)+\sum_{x\in\mathrm{Sing}(C_n)}\delta_x
\]
即得
\[
\sum_{x\in\mathrm{Sing}(C_n)}\delta_x=12n^2-4.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[二幂层级的闭式 \texorpdfstring{$\delta$}{delta}-账本]\label{cor:xi-terminal-zm-elliptic-weight-2k-delta-ledger}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_elliptic\_weight\_2k\_delta\_ledger}
在定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-elliptic-weight-n-correspondence-bidegree-delta} 的设定下，取 \(n=2^k\)（\(k\ge1\)），则
\[
\sum_{x\in \mathrm{Sing}(C_{2^k})}\delta_x=12\cdot 4^k-4=3\cdot 4^{k+1}-4.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
把 \(n=2^k\) 代入定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-elliptic-weight-n-correspondence-bidegree-delta} 的闭式
\(
\sum\delta_x=12n^2-4
\)
即可。证毕。
\end{proof}
