\begin{conclusion}[Lee--Yang 特征谱曲线的椭圆化与极小模型辨识]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-order4-rational} 的记号，并令
\[
\mathcal C:=\bigl\{(\lambda,y)\in\mathbb A^2:\ \Pi(\lambda,y)=0\bigr\}.
\]
定义新变量
\[
w:=2y+1-2\lambda^{2}.
\]
并令
\[
\eta:=y-\lambda^{2}\qquad(\text{亦记 }u).
\]
则在 \((x,u)\) 坐标（其中 \(x=\lambda\)）下有恒等式
\[
\Pi\bigl(x,\ u+x^{2}\bigr)=u^{2}+u-(x^{3}-x),
\]
从而在 \(\QQ\) 上得到整系数极小模型
\[
E_{\min}:\quad u^{2}+u=x^{3}-x\qquad(\text{亦即 }\eta^{2}+\eta=x^{3}-x).
\]
等价地，若将谱坐标重命名为 \(U:=\lambda\)、\(V:=y-\lambda^{2}\)，则该极小模型亦可写为 \(V^{2}+V=U^{3}-U\)。
并且 \((x,u)\leftrightarrow(\lambda,y)\) 为互逆的多项式代换，从而在仿射层面给出 \(\mathcal C\) 与 \(E_{\min}\) 的 \(\QQ\)-同构；
若取射影闭包，则 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 在无穷远处可以出现奇点，但规范化后即为光滑椭圆曲线。
该同构可由显式代换
\[
(x,u)\longmapsto(\lambda,y)=(x,\ u+x^{2}),
\qquad
(\lambda,y)\longmapsto(x,u)=(\lambda,\ y-\lambda^{2})
\]
直接给出。
进一步引入 \(w=2u+1\)（等价于上式定义的 \(w=2y+1-2\lambda^{2}\)）后，得到同构
\[
\mathcal C\ \dashrightarrow\ \mathcal E,\qquad
(\lambda,y)\longmapsto(\lambda,w),
\qquad
\mathcal E:\ w^2=4\lambda^{3}-4\lambda+1,
\]
其逆变换由
\[
y=\frac{2\lambda^{2}+w-1}{2}
\]
给出。
令 \(X=\lambda,\ Y=w/2\)，则 \(\mathcal E\) 的射影闭包为短 Weierstrass 曲线
\[
E:\ Y^2=X^3-X+\frac14,
\]
并且在平面坐标 \((\lambda,y)\) 上存在完全显式的平方差分解
\[
\Pi(\lambda,y)=\Bigl(y-\lambda^2+\tfrac12\Bigr)^2-\Bigl(\lambda^3-\lambda+\tfrac14\Bigr).
\]
因此令 \(X:=\lambda\)、\(Y:=y-\lambda^2+\tfrac12\)（亦即 \(Y=w/2\)）可得到函数域同一
\[
\QQ(\mathcal C)\cong \QQ(E),\qquad \lambda=X,\quad Y=y-\lambda^2+\tfrac12.
\]
更精确地，存在完全显式的 \(\QQ\)-双有理互逆
\[
\varphi:\ \mathcal C\dashrightarrow E,\quad (\lambda,y)\longmapsto (X,Y):=\bigl(\lambda,\ y+\tfrac12-\lambda^2\bigr),
\qquad
\psi:\ E\dashrightarrow \mathcal C,\quad (X,Y)\longmapsto (\lambda,y):=\bigl(X,\ X^2-\tfrac12+Y\bigr),
\]
从而 \(\mathcal C\) 的规范化同构于 \(E\)，并且 \(\QQ(\mathcal C)\cong \QQ(E)\)。
其判别式与 \(j\)-不变量分别为
\[
\Delta(E)=37,\qquad j(E)=\frac{48^{3}}{37}=\frac{110592}{37}.
\]
进一步令 \(y_{\mathrm{int}}:=Y-\tfrac12\)（亦即 \(y_{\mathrm{int}}=u=y-\lambda^{2}\)），则得到整系数最小模型
\[
E_{\min}:\quad y_{\mathrm{int}}^{2}+y_{\mathrm{int}}=X^{3}-X,
\]
其 \(\Delta(E_{\min})=37\) 且 \(j(E_{\min})=48^{3}/37\)。
因此 \((\lambda,y)\)-谱曲线的代数分支结构可等价地提升为椭圆曲线 \(E\) 上的有理坐标结构，从而把分歧点、解析延拓与单值化问题转写为 \(E\) 上的代数几何数据。
特别地，\(\Delta(E)=37\) 表明该椭圆曲线在除 \(37\) 外处处良好约化；并且在 Cremona/LMFDB 标识下对应同源类 \(37\mathrm a\) 的强 Weil 曲线 \(37\mathrm a1\)（导子 \(37\)，见注记 \ref{rem:xi-terminal-elliptic-37a1-modular-anchor}）。
\par
在上述同构下，重量参数作为 \(E\) 上的有理函数可写为
\[
\boxed{\;
y=\frac{2\lambda^{2}+w-1}{2}=X^2+Y-\frac12\ \in\ \QQ(E)\; } ,
\qquad (O\text{ 为 }E\text{ 的无穷远点}).
\]
并记
\[
P_{0}=\Bigl(0,\frac12\Bigr),\quad P_{-1}=\Bigl(-1,-\frac12\Bigr),\quad P_{1}=\Bigl(1,-\frac12\Bigr)\in E(\QQ),
\]
\[
Q_{2}=\Bigl(2,-\frac52\Bigr),\quad Q_{1}=\Bigl(1,\frac12\Bigr),\quad Q_{-1}=\Bigl(-1,\frac12\Bigr)\in E(\QQ).
\]
由 Weierstrass 形式知 \(\operatorname{ord}_{O}(X)=-2\)、\(\operatorname{ord}_{O}(Y)=-3\)，从而 \(\operatorname{ord}_{O}(y)=-4\) 且 \((y)_\infty=4O\)，故 \(y:E\to\PP^1_y\) 为次数 \(4\) 的覆盖映射。
零点由 \(y=0\iff Y=-X^2+\tfrac12\) 与曲线方程联立得到：
\[
(-X^2+\tfrac12)^2=X^3-X+\tfrac14\iff X(X-1)^2(X+1)=0,
\]
从而主除子分解为
\[
\mathrm{div}(y)=P_{0}+P_{-1}+2P_{1}-4O.
\]
同理，由 \(y=1\iff Y=\tfrac32-X^2\) 得
\[
(\tfrac32-X^2)^2=X^3-X+\tfrac14\iff (X-2)(X-1)(X+1)^2=0,
\]
从而
\[
\mathrm{div}(y-1)=Q_{2}+Q_{1}+2Q_{-1}-4O.
\]
两式皆为主除子，故其在 \(\mathrm{Pic}^0(E)\cong E\) 中对应零类；等价地在 \(E(\QQ)\) 的群结构中成立
\[
P_{0}+P_{-1}+2P_{1}=O,
\qquad
Q_{2}+Q_{1}+2Q_{-1}=O.
\]
结合结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-mw-generator-alignment} 的生成元 \(R=(0,\tfrac12)\) 与低倍点对齐，上述两条纤维分解亦可在除子意义下写为
\[
y^{-1}(0)=\{R\}+2\{-2R\}+\{3R\},\qquad
y^{-1}(1)=\{2R\}+2\{-3R\}+\{4R\},
\]
其中各点按重数计。
因此 \(y\) 在 \(y=0\) 与 \(y=1\) 处各出现一处二重纤维点（分别位于 \(\lambda=1\) 与 \(\lambda=-1\)），而其余分歧值由判别式分解（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 或等价的结果式刻画，见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-branch-image}）所完全决定；这给出一个纯代数几何的“除子—分歧”证书。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
将 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 视为关于 \(y\) 的二次方程，得
\[
y^2+(1-2\lambda^2)y+\bigl(\lambda^4-\lambda^3-\lambda^2+\lambda\bigr)=0.
\]
配方可化为
\[
\bigl(2y+1-2\lambda^2\bigr)^2=4\lambda^3-4\lambda+1.
\]
令 \(X=\lambda\)、\(Y=y+\tfrac12-\lambda^2\)，即得 \(Y^2=X^3-X+\tfrac14\)，从而得到 \(\varphi\)。
反向代入 \(y=X^2-\tfrac12+Y\) 立即复原 \(\Pi(X,y)=0\)，故 \(\varphi,\psi\) 互为双有理逆。
Weierstrass 形式下取 \(a=-1,b=1/4\)，则
\(
\Delta=-16(4a^3+27b^2)=37
\)，且 \(j=c_4^3/\Delta\)（其中 \(c_4=-48a\)）给出 \(j(E)=110592/37\)。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_arithmetic\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-elliptic-finite-field-point-count}
\input{con__xi-terminal-zm-spectral-curve-infty-a4-cusp}

\begin{conclusion}[次数 \(4\) 线性系 \texorpdfstring{$|4O|$}{|4O|} 的射影正规模型：两二次曲面的显式交与谱四次的线性投影复原]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-degree4-projective-model}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的整系数极小模型
\(
E_0:\ \eta^{2}+\eta=x^{3}-x
\)，记 \(O\) 为无穷远点，并令重量函数
\(
y:=x^{2}+\eta\in\QQ(E_0)
\)。
则
\(
1,x,x^{2},\eta\in H^{0}\!\bigl(E_0,\mathcal O_{E_0}(4O)\bigr)
\)
且构成 \(H^{0}(E_0,\mathcal O_{E_0}(4O))\) 的一组基。
由完全线性系 \(|4O|\) 诱导的态射
\[
\kappa:E_0\hookrightarrow \mathbb P^{3},\qquad
(x,\eta)\longmapsto [U:V:W:Z]=[1:x:x^{2}:\eta]
\]
为射影嵌入，其像为次数 \(4\) 的椭圆正规曲线，并在 \(\mathbb P^{3}\) 中由两条二次方程刻画为完全交：
\[
UW-V^{2}=0,
\qquad
Z^{2}+UZ-VW+VU=0.
\]
在该模型中有恒等式 \(y=(W+Z)/U\)，从而覆盖 \(y:E_0\to\mathbb P^{1}_{y}\) 可视为由二超平面丛 \(\langle U,\ W+Z\rangle\subset H^{0}(E_0,\mathcal O(4O))\) 所定义的次数 \(4\) 线性投影；在仿射片 \(U=1\) 上消去 \((W,Z)\)（等价于代入 \(\eta=y-x^{2}\)）即严格复原谱方程 \(\Pi(x,y)=0\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
在 \(E_0\) 上有 \(\mathrm{ord}_{O}(x)=-2\)、\(\mathrm{ord}_{O}(\eta)=-3\)，故 \(1,x,x^{2},\eta\in H^{0}(E_0,\mathcal O_{E_0}(4O))\)。
若 \(a_{0}+a_{1}x+a_{2}x^{2}+a_{3}\eta=0\)，比较 \(O\) 处极阶先得 \(a_{3}=0\)，继而 \(a_{2}=a_{1}=a_{0}=0\)，从而四者线性无关；由于 \(\dim H^{0}(E_0,\mathcal O_{E_0}(4O))=4\)，它们构成一组基。
当 \(\deg(4O)=4\ge 3\) 时 \(|4O|\) 为 very ample，故 \(\kappa\) 为嵌入；其像为次数 \(4\) 的椭圆正规曲线，因而为两二次曲面的完全交。
两条二次方程由代入直接核验：第一式 \(UW-V^{2}=0\) 来自 \(W=x^{2}\)；第二式在仿射图 \(U=1\) 上即为 \(\eta^{2}+\eta=x^{3}-x\)，写作 \(Z^{2}+Z=VW-V\) 并齐次化即得。
最后 \(y=(W+Z)/U\) 由定义推出，而在仿射片 \(U=1\) 上代入 \(\eta=y-x^{2}\) 即将二次关系化为 \(\Pi(x,y)=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[共轭重量支的主除子：低倍有理点轨道上的完全写法]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-conjugate-weight-principal-divisors}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的记号，并令椭圆反演为
\(
\iota:(X,Y)\mapsto(X,-Y)
\)。
定义共轭重量函数
\[
y^{\iota}:=\iota(y)=X^{2}-Y-\frac12\in\QQ(E).
\]
记 \(R:=(0,\tfrac12)\in E(\QQ)\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-mw-generator-alignment} 的自由生成元对应点。
则 \(y^{\iota}\) 与 \(y^{\iota}-1\) 的主除子满足
\[
\operatorname{div}(y^{\iota})=(-R)+(-3R)+2(2R)-4O,
\qquad
\operatorname{div}(y^{\iota}-1)=(-4R)+(-2R)+2(3R)-4O.
\]
因此两条特殊纤维（\(y^{\iota}=0\) 与 \(y^{\iota}=1\)）的零点（含重数）均支撑在由 \(R\) 生成的 Mordell--Weil 轨道上；
并且 \(y^{\iota}\)（分别 \(y^{\iota}-1\)）作为 \(|4O|\) 的截面，其零除子在该轨道上的分布被上述主除子恒等式唯一固定。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(y^{\iota}=X^{2}-Y-\tfrac12\) 与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的除子证书，
对 \(\operatorname{div}(y)\)、\(\operatorname{div}(y-1)\) 施加 \(\iota\)（注意 \(\iota(O)=O\)）即可得到
\[
\operatorname{div}(y^{\iota})=\Bigl(0,-\tfrac12\Bigr)+\Bigl(-1,\tfrac12\Bigr)+2\Bigl(1,\tfrac12\Bigr)-4O,
\qquad
\operatorname{div}(y^{\iota}-1)=\Bigl(2,\tfrac52\Bigr)+\Bigl(1,-\tfrac12\Bigr)+2\Bigl(-1,-\tfrac12\Bigr)-4O.
\]
再由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-mw-generator-alignment} 的低倍点对齐
\(
[2]R=(1,\tfrac12),\ [3]R=(-1,-\tfrac12),\ [4]R=(2,-\tfrac52)
\)
即可把上述坐标表示改写为所示 \(\langle R\rangle\) 轨道形式。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[有理耦合的 Mordell--Weil 参数化：\texorpdfstring{$\Pi(\lambda,y_0)$}{Pi(lambda,y0)} 在 \texorpdfstring{$\mathbb Q$}{Q} 上有根当且仅当 \(y_0\in y\bigl(E(\QQ)\bigr)\)]\label{con:xi-terminal-zm-pi-rational-root-iff-y-image}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的谱四次
\(
\Pi(\lambda,y)=0
\)
及其椭圆化同构。
则对任意 \(y_{0}\in\QQ\)，以下两条件等价：
\begin{enumerate}
  \item 存在 \(\lambda\in\QQ\) 使得 \(\Pi(\lambda,y_{0})=0\)；
  \item 存在 \(P\in E(\QQ)\) 使得 \(y_{0}=y(P)\)。
\end{enumerate}
并且在上述条件成立时，可取 \(\lambda=X(P)\) 作为对应的有理谱根；在极小整模型 \(E_0:\eta^2+\eta=x^3-x\)（其中 \(x=X,\ \eta=Y-\tfrac12\)）下等价地有 \(y_0=x(P)^2+\eta(P)\) 且 \(\lambda_0=x(P)\)。
特别地，此时 \(\Pi(\lambda,y_{0})\) 在 \(\QQ[\lambda]\) 中含有理线性因子 \(\lambda-X(P)\)；并由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-mw-generator-alignment}（\(E_0(\QQ)\) 无挠且 \(\mathrm{rank}=1\)，可取生成元 \(R_0=(0,0)\)）知 \(y\bigl(E(\QQ)\bigr)\subset\QQ\) 为无限集。
若将 \(X(P)\) 写为既约分式 \(X(P)=U/V^{2}\)（\(U,V\in\ZZ,\ \gcd(U,V)=1,\ V>0\)），则存在三次多项式 \(G(\lambda)\in\QQ[\lambda]\) 使得
\[
\Pi(\lambda,y_{0})=(V^{2}\lambda-U)\,G(\lambda),
\]
并且既约分母满足
\[
\mathrm{den}(y_{0})=\mathrm{den}\bigl(X(P)\bigr)^{2}=V^{4}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
若存在 \(\lambda\in\QQ\) 使 \(\Pi(\lambda,y_{0})=0\)，由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的恒等式
\(
4\Pi(\lambda,y)=w^{2}-(4\lambda^{3}-4\lambda+1)
\)
（其中 \(w=2y+1-2\lambda^{2}\)）可知 \((\lambda,w)\in\mathcal E(\QQ)\)，从而 \(P=(X,Y)=(\lambda,w/2)\in E(\QQ)\)，并满足 \(y(P)=y_{0}\)。
反之，若 \(P\in E(\QQ)\)，则 \((\lambda,y)=(X(P),y(P))\) 满足 \(\Pi(\lambda,y)=0\)，从而 \(\lambda=X(P)\) 给出 \(\Pi(\lambda,y_{0})\) 的有理根。
\par
线性因子与清分母因子 \((V^{2}\lambda-U)\) 由 \(\lambda=X(P)=U/V^{2}\) 为根立即推出。
分母平方关系可直接由曲线方程与 \(y=X^{2}+Y-\tfrac12\) 推出：写 \(X=U/V^{2}\)（既约），则由
\(
Y^{2}=X^{3}-X+\tfrac14
\)
得 \(Y=W/(2V^{3})\)（\(W\in\ZZ\)）且 \(W^{2}=4U^{3}-4UV^{4}+V^{6}\)；
从而
\[
y(P)=\frac{U^{2}}{V^{4}}+\frac{W}{2V^{3}}-\frac12=\frac{2U^{2}+WV-V^{4}}{2V^{4}}.
\]
注意 \(2U^{2}+WV-V^{4}\) 恒为偶数，故 \(y(P)=N/V^{4}\)（\(N\in\ZZ\)）。
若奇素数 \(p\mid V\)，则 \(WV\equiv V^{4}\equiv 0\pmod p\) 且 \(2N\equiv 2U^{2}\not\equiv 0\pmod p\)，从而 \(p\nmid N\)；
若 \(2\mid V\)，则 \(U\) 为奇数；
并且由 \(W^{2}=4U^{3}-4UV^{4}+V^{6}\) 在模 \(8\) 下推出 \(W^{2}\equiv 4\pmod 8\)，故 \(W=2W_{1}\) 且 \(W_{1}\) 为奇数。
于是 \(WV\equiv 0\pmod 4\)、\(V^{4}\equiv 0\pmod 4\)，而 \(2U^{2}\equiv 2\pmod 4\)，从而 \(2N\equiv 2\pmod 4\)，即 \(N\) 为奇数；
综上 \(\gcd(N,V)=1\)。
因此 \(\mathrm{den}(y(P))=V^{4}=\mathrm{den}(X(P))^{2}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[双判别桥：\texorpdfstring{$\Pi$}{Pi} 的两条判别式方向]\label{rem:xi-terminal-zm-pi-double-discriminant-bridge}
将 \(\Pi(\lambda,y)\) 视为关于 \(y\) 的二次多项式，则其 \(y\)-判别式为
\[
\mathrm{Disc}_{y}\bigl(\Pi(\lambda,y)\bigr)=4\lambda^{3}-4\lambda+1.
\]
等价地，令 \(w:=2y+1-2\lambda^{2}\)，则
\[
4\Pi(\lambda,y)=w^{2}-\bigl(4\lambda^{3}-4\lambda+1\bigr).
\]
从而同一方程在 \(y\)-方向上的判别式给出椭圆曲线模型 \(\mathcal E:w^{2}=4\lambda^{3}-4\lambda+1\)（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization}）；其中三次式 \(4\lambda^{3}-4\lambda+1\) 亦即 \(E_{\min}\) 的 \(2\)-division 多项式（非平凡 \(2\)-挠点的 \(x\)-坐标所满足之方程）。
另一方面，将 \(\Pi(\lambda,y)\) 视为关于 \(\lambda\) 的四次多项式，则其 \(\lambda\)-判别式在 \(\ZZ[y]\) 中分解为
\[
\mathrm{Disc}_{\lambda}\bigl(\Pi(\lambda,y)\bigr)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y),
\qquad
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^{3}+411y^{2}+165y+32,
\]
从而得到属 \(2\) 的判别式曲线 \(C:\ W^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\)（此处记 \(W\) 以避免与椭圆坐标 \(w\) 混淆）。
该“二次—四次”的双判别结构把椭圆归一化、分歧像以及四次分裂域的二次分辨率统一编码在同一 \(\Pi\) 之中。
\end{remark}

\begin{remark}[外部命名与交叉核验接口：\texorpdfstring{$37\mathrm a1$}{37a1}、\texorpdfstring{$X_0^+(37)$}{X0+(37)} 与 level \(37\) 新形式]\label{rem:xi-terminal-elliptic-37a1-modular-anchor}
本段的椭圆曲线 \(E: Y^2=X^3-X+\tfrac14\) 在 \(\QQ\) 上与整系数模型
\[
E_0:\quad \eta^2+\eta=x^3-x
\]
同构；显式同构由
\(
X=x,\ Y=\eta+\tfrac12
\)
给出；等价地亦可取
\(
X=x,\ Y=-\eta-\tfrac12
\)
（二者相差椭圆反演）。
本文统一采用 Weierstrass 不变量的标准约定
\[
c_4^3-c_6^2=1728\Delta,
\]
并在一般 Weierstrass 形式
\(
\eta^2+a_1x\eta+a_3\eta=x^3+a_2x^2+a_4x+a_6
\)
的不变量记号下对 \(E_0\) 取
\(
(a_1,a_2,a_3,a_4,a_6)=(0,0,1,-1,0)
\)，
从而 \(b_2=0\)、\(b_4=-2\)、\(b_6=1\)、\(b_8=-1\)，并由标准判别式公式得到 \(\Delta(E_0)=64-27=37\)，与上文短 Weierstrass 模型 \(E\) 的计算一致。
若在外部文献中以极小判别式 \(-37\) 或等价的相反号判别式记之，则对应于对本文 \(\Delta\) 采用不同的符号约定，并不改变本文以 \(\Delta(E)=37\) 为锚定的后续论证。
据 \cite{LMFDBEllipticCurve37a1} 的记录，在 Cremona/LMFDB 的标准标识下，\(E\) 为导子 \(37\) 的同源类 \(37\mathrm a\) 之强 Weil 曲线（记号 \(37\mathrm a1\)）；
其极小整系数模型 \(E_0:\eta^2+\eta=x^3-x\) 亦可与 Cremona 在 \(N=37\) 的算例对照。\cite{CremonaExamplesPDF}
\par
上述外部标识虽不参与本文的代数推导，但给出一条可直接核验的 Langlands 定量锚点：与该同源类对应的 weight \(2\)、level \(37\) 新形式轨道为 \(37.2.a.a\)（系数域 \(\QQ\)，解析秩 \(1\)），相应自守表示记为 \(\pi_{37}\)，并且对任意良素 \(p\neq 37\) 有
\(
a_p=p+1-\#E(\FF_p)
\)
与该新形式的 Hecke 本征值一致，从而 \(L(E,s)=L(f,s)=L(\pi_{37},s)\)（模性定理；亦可在 Langlands 口径下视为与 \(\mathrm{GL}_2(\mathbb{A}_\QQ)\) 的相应自守对象对接）。\cite{LMFDBNewform372aa}
\par
因此对每个素数 \(\ell\)，椭圆曲线 \(E\) 的 \(\ell\)-进 Tate 模诱导二维伽罗瓦表示
\[
\rho_{E,\ell}:\mathrm{Gal}(\overline{\QQ}/\QQ)\longrightarrow \mathrm{GL}_2(\ZZ_\ell),
\]
其仅在 \(\{37,\ell\}\) 处可能分歧；并且对任意良素 \(p\neq 37,\ell\)，Frobenius 元的特征多项式为 \(T^2-a_pT+p\)，亦即 \(T_p\) 的 Hecke 特征多项式，从而局部 Euler 因子与 Hecke 数据一致。
\par
并且由 Sturm 有界性可得该外部锚定具有有限证书：对 \(k=2,N=37\) 有 \([SL_2(\ZZ):\Gamma_0(37)]=38\)，故 Sturm 界
\(
B=\bigl\lfloor \frac{k}{12}[SL_2(\ZZ):\Gamma_0(N)]\bigr\rfloor
\)
等于 \(6\)；从而仅需核验至 \(q^6\) 的有限多个 Fourier/Hecke 系数即可唯一确定该新形式轨道。\cite{LMFDBSturmBound}
在模曲线口径下，\(X_0(37)\) 为属 \(2\) 曲线；LMFDB 记录 \(E_0\) 正可作为其 Fricke involution 的商
\(
X_0^+(37):=X_0(37)/\langle w_{37}\rangle
\)
的代数模型之一。\cite{LMFDBEllipticCurve37a1}
\par
令 \(q=e^{2\pi i\tau}\)。
在上述外部锚定下，可取规范化新形式 \(f(\tau)=\sum_{n\ge 1}a_n q^n\in S_2(\Gamma_0(37))\) 使得 \(E_0\) 的 N\'eron 微分 \(\omega=\dd x/(2\eta+1)\) 在模参数化下满足
\(
\omega=2\pi i\, f(q)\,\dd q/q
\)；
并且在谱坐标下有 \(2\eta+1=2y+1-2x^2=\partial_y\Pi(x,y)\)，从而 \(\omega=\dd x/\partial_y\Pi(x,y)\)。
于是重量函数 \(y=x^{2}+\eta\in\QQ(E_0)\)（等价地 \(y=x^{2}-\eta-1\)）作为 \(X_0^+(37)\) 上的模函数在无穷远尖点具有主部 \(q^{-4}\)，其截断展开与对应新形式的 \(q\)-展开见下式：
\input{sections/generated/eq_fold_zm_elliptic_modular_y_qexp_audit}
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_modular\_y\_qexp\_audit.py}。
\end{remark}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$j$}{j}-不变量的标准基本域反演：纯虚模参数 \texorpdfstring{$\tau$}{tau} 的唯一性与数值证书]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-j-inversion-tau}
结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 给出
\(
j(E)=110592/37
\)。
则在 \(SL_{2}(\ZZ)\) 的标准基本域内，满足 \(j(\tau)=j(E)\) 的模参数 \(\tau\) 唯一，并且为纯虚数
\[
\tau=i\cdot 1.221127360764627\ldots.
\]
相应的
\(
q
\)-参数为
\[
q=e^{2\pi i\tau}=0.000465420392294374\ldots.
\]
因此 \(E(\CC)\) 可被显式均匀化为 \(\CC/(\ZZ+\tau\ZZ)\) 的适当复伸缩；并且权函数 \(y\) 在该均匀化下为阶 \(4\) 的椭圆函数，其解析尺度与判别式素数 \(37\) 的模性锚点一致。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由于 \(j(E)\in\RR\) 且 \(j(E)>1728=j(i)\)，标准模论给出在基本域内的唯一解必落在纯虚轴上，即 \(\tau=it\)（\(t>1\)）。
对函数 \(t\mapsto j(it)\) 进行数值反演即可恢复 \(t\) 与 \(q=e^{-2\pi t}\)。
该反演可在高精度下通过 Eisenstein 级数的 \(q\)-展开实现，并由脚本 \texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_modular\_y\_qexp\_audit.py} 复现核验。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[模素纤维根数恒等式：由 \texorpdfstring{$\Pi(\lambda,y)$}{Pi(lambda,y)} 的分解统计恢复 \texorpdfstring{$a_p$}{a\_p}]\label{con:xi-terminal-zm-fiber-root-counting-hecke}
取素数 \(p\notin\{2,37\}\)，并在 \(\FF_p\) 上考虑仿射曲线
\[
\mathcal C_p:=\{(\lambda,y)\in\FF_p^2:\ \Pi(\lambda,y)=0\}.
\]
对每个 \(y\in\FF_p\) 定义纤维根数
\[
N_p(y):=\card{\{\lambda\in\FF_p:\ \Pi(\lambda,y)=0\}}.
\]
则有严格点计数恒等式
\[
\boxed{\;
\card{E(\FF_p)}=1+\sum_{y\in\FF_p}N_p(y)\;}
\]
其中右端的 \(1\) 对应无穷远点 \(O\)。
令 \(a_p:=p+1-\card{E(\FF_p)}\) 为 Frobenius 迹（见注记 \ref{rem:xi-terminal-elliptic-37a1-modular-anchor}），则等价地
\[
\boxed{\;
a_p=p-\sum_{y\in\FF_p}N_p(y)\;}
\]
并由 Hasse 界得到有效估计
\[
\left|\frac{1}{p}\sum_{y\in\FF_p}N_p(y)-1\right|
=\left|\frac{a_p}{p}\right|
\le \frac{2}{\sqrt p}.
\]
更一般地，对任意 \(n\ge 1\)，上述双有理变换在 \(\FF_{p^n}\) 上同样给出
\[
\card{\{(\lambda,y)\in\FF_{p^n}^2:\ \Pi(\lambda,y)=0\}}=\card{E(\FF_{p^n})}-1.
\]
因此若定义仿射谱曲线的局部 \(\zeta\)-函数为
\[
Z(\mathcal C/\FF_p,T):=\exp\!\left(\sum_{n\ge 1}\card{\mathcal C(\FF_{p^n})}\frac{T^n}{n}\right),
\]
则有闭式
\[
\boxed{\; Z(\mathcal C/\FF_p,T)=\frac{1-a_pT+pT^2}{1-pT}\; }.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
当 \(p\notin\{2,37\}\) 时，结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的双有理变换
\[
(\lambda,y)\longmapsto (\lambda,w),\qquad w:=2y+1-2\lambda^{2}
\]
在 \(\FF_p\) 上仍可逆（因为 \(2\) 可逆），并把 \(\mathcal C_p\) 双射到仿射椭圆曲线
\(
\mathcal E_p:\ w^2=4\lambda^3-4\lambda+1
\)
的 \(\FF_p\)-点集；该仿射模型与射影椭圆曲线 \(E\) 的差别仅为无穷远点 \(O\)。
因此
\[
\sum_{y\in\FF_p}N_p(y)=\card{\mathcal C_p}=\card{E(\FF_p)}-1,
\]
从而得到所示恒等式。
将其代入 \(a_p:=p+1-\card{E(\FF_p)}\) 立得 \(a_p=p-\sum_{y\in\FF_p} N_p(y)\)。
最后一式由 Hasse 界 \(|a_p|\le 2\sqrt p\) 给出。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_fiber\_root\_counting\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-s4-modp-splitting-density}

\begin{conclusion}[Lee--Yang 三次多项式的分歧像刻画：结果式给出的最小整系数证书]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-branch-image}
把 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 视为关于 \(\lambda\) 的四次方程，并令投影
\(
\pi:\mathcal C\to\mathbb A^1_y
\)
由 \((\lambda,y)\mapsto y\) 给出。
则 \(\pi\) 的分歧值集合在 \(\ZZ[y]\) 中由结果式精确刻画：
\[
\boxed{\;
\mathrm{Res}_{\lambda}\!\bigl(\Pi(\lambda,y),\partial_{\lambda}\Pi(\lambda,y)\bigr)
=-y(y-1)\bigl(256y^3+411y^2+165y+32\bigr)\; }.
\]
因此除平凡分歧值 \(y\in\{0,1\}\) 外，全部非平凡分歧值恰为三次多项式
\(
256y^3+411y^2+165y+32
=0
\)
的三根；其中唯一负实根即结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 的 \(y_{\mathrm{LY}}\)。
该三次因子因而并非经验拟合对象，而是投影 \(\pi\) 的分歧像在整系数层面的最小消元证书。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
分歧点当且仅当存在 \(\lambda\) 使得 \(\Pi(\lambda,y)=\partial_\lambda\Pi(\lambda,y)=0\)。
对 \(\lambda\) 作消元即可得到结果式分解；由于 \(\Pi\) 首一，该结果式与 \(\mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi)\) 一致，从而与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 的判别式因式分解完全相容。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[分歧点的 \texorpdfstring{$\lambda$}{lambda}-参数化与 Lee--Yang 实根的同一化]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-lambda-cubic}
设 \((\lambda,y)\) 满足谱曲线 \(\Pi(\lambda,y)=0\)。
则全部有限分歧点（即存在二重根之 \(y\)）由联立方程
\[
\Pi(\lambda,y)=0,\qquad \partial_{\lambda}\Pi(\lambda,y)=0
\]
所刻画，并且消元得到分歧所发生之谱坐标必满足
\[
\boxed{\;(\lambda-1)(\lambda+1)\bigl(16\lambda^3-9\lambda^2+1\bigr)=0\;}
\]
且相应分歧值由显式有理式给出
\[
\boxed{\;
y=\frac{4\lambda^3-3\lambda^2-2\lambda+1}{4\lambda}
=\frac{(\lambda-1)(4\lambda^2+\lambda-1)}{4\lambda}\; }.
\]
其中 \(\lambda=1\) 与 \(\lambda=-1\) 分别对应分歧值 \(y=0\) 与 \(y=1\)；
其余三根对应的分歧值恰为三次方程 \(256y^3+411y^2+165y+32=0\) 的三根（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-branch-image}）。
特别地，结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 的唯一负实分歧值 \(y_{\mathrm{LY}}\) 对应于三次方程 \(16\lambda^3-9\lambda^2+1=0\) 的唯一实根 \(\lambda_{\mathrm{LY}}<0\)。
从而获得对 \(y_{\mathrm{LY}}\) 的等价刻画：
\[
\lambda_{\mathrm{LY}}\approx -0.2734348106524542,
\qquad y_{\mathrm{LY}}=y(\lambda_{\mathrm{LY}}),
\qquad 16\lambda_{\mathrm{LY}}^3-9\lambda_{\mathrm{LY}}^2+1=0.
\]
因此 \(y_{\mathrm{LY}}\) 可等价刻画为有理映射 \(y=y(\lambda)\) 在三次证书 \(16\lambda^3-9\lambda^2+1=0\) 的唯一实根处的取值。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(\partial_{\lambda}\Pi(\lambda,y)=0\) 可解出
\(
y=(4\lambda^3-3\lambda^2-2\lambda+1)/(4\lambda)
\)（\(\lambda\neq 0\)）。
代回 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 并清分母得到
\(
(\lambda-1)(\lambda+1)(16\lambda^3-9\lambda^2+1)=0
\)；
其中 \(\lambda=\pm 1\) 分别对应分歧值 \(y=0,1\)；
其余三根由三次因子刻画，并经 \(y=y(\lambda)\) 映射落入结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-branch-image} 的三次分歧像，从而得到 Lee--Yang 实分歧值与伴随谱根的同一化。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Lee--Yang 三次场的判别式与二次子域：\texorpdfstring{$\QQ(\sqrt{-111})$}{Q(sqrt(-111))}]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-arithmetic}
令
\(
g(y):=256y^3+411y^2+165y+32
\)。
则其判别式满足严格分解
\[
\boxed{\;\mathrm{Disc}(g)=-3^{9}\cdot 31^{2}\cdot 37\;}
\]
且 \(g\) 在 \(\QQ[y]\) 上不可约，从而其伽罗瓦群为 \(S_3\)。
记 \(L\) 为 \(g\) 的分裂域，则其唯一二次子域为
\[
\boxed{\ \QQ(\sqrt{\mathrm{Disc}(g)})=\QQ(\sqrt{-111})\ },
\]
其中 \(-111\) 为 \(\mathrm{Disc}(g)\) 的平方自由部分，亦为该虚二次域的基本判别式。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
判别式因子分解由对三次多项式的标准判别式公式直接计算并在 \(\ZZ\) 中分解得到。
由有理根判据可排除 \(g\) 的有理根，从而 \(g\) 不可约；对不可约三次而言，判别式非平方当且仅当伽罗瓦群为 \(S_3\)。
二次子域由 \(\QQ(\sqrt{\mathrm{Disc}(g)})\) 给出；由于 \(\mathrm{Disc}(g)\) 的平方自由部分为 \(-111\)，故该二次域为 \(\QQ(\sqrt{-111})\)。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_arithmetic\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Lee--Yang 三次在 \texorpdfstring{$\FF_p$}{Fp} 上的分解型密度律：由二次特征 \texorpdfstring{$\left(\frac{-111}{p}\right)$}{(-111/p)} 完全控制“恰有一根”情形]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-modp-splitting-density}
令
\[
g(y):=256y^3+411y^2+165y+32\in\ZZ[y],
\]
并取素数 \(p\nmid 3\cdot 31\cdot 37\)。
记 \(\varepsilon_p:=\left(\frac{-111}{p}\right)\in\{\pm1\}\) 为二次特征（Legendre 符号），并把 \(g\) 模 \(p\) 化为 \(g_p\in\FF_p[y]\)。
则 \(g_p\) 的分解型满足：
\begin{itemize}
  \item 若 \(\varepsilon_p=-1\)，则 \(g_p\) 必为 \((1)(2)\) 型，从而在 \(\FF_p\) 上恰有一个根；
  \item 若 \(\varepsilon_p=+1\)，则 \(g_p\) 要么全分裂（\((1)(1)(1)\) 型，三根），要么不可约（\((3)\) 型，无根）。
\end{itemize}
并且上述三类素数集合的自然密度分别为
\[
\delta\bigl((1)(2)\bigr)=\frac12,\qquad
\delta\bigl((1)(1)(1)\bigr)=\frac16,\qquad
\delta\bigl((3)\bigr)=\frac13.
\]
因此 \(g_p\) 在 \(\FF_p\) 上具有至少一个根（即分解型为 \((1)(2)\) 或 \((1)(1)(1)\)）的素数集合密度为
\[
\delta\bigl(g_p\ \text{在}\ \FF_p\ \text{上有根}\bigr)=\frac12+\frac16=\frac23.
\]
对判别式二次脊曲线
\(
C_p:\ w^{2}=-y(y-1)g_p(y)
\)
而言，这等价于其分歧点集合在 \(\FF_p\) 上除 \(\{y=0,1,\infty\}\) 之外还出现额外的 \(\FF_p\)-Weierstrass 点。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-arithmetic}，\(g\) 在 \(\QQ\) 上不可约且其分裂域的伽罗瓦群为 \(S_3\)，并具有唯一二次分辨子域 \(\QQ(\sqrt{-111})\)。
对 \(p\nmid \mathrm{Disc}(g)\) 的素数，Frobenius 元 \(\mathrm{Frob}_p\in S_3\) 的共轭类与 \(g_p\) 的分解型一一对应：
恒等类对应全分裂 \((1)(1)(1)\)，换位类对应 \((1)(2)\)，而三循环类对应不可约 \((3)\)。
另一方面，符号同态 \(\mathrm{sgn}:S_3\to\{\pm1\}\) 的固定域正是上述二次子域；
因而 \(\mathrm{sgn}(\mathrm{Frob}_p)=\left(\frac{-111}{p}\right)=\varepsilon_p\)。
于是 \(\varepsilon_p=-1\) 强制 \(\mathrm{Frob}_p\) 落入换位共轭类，从而 \(g_p\) 必为 \((1)(2)\) 型；而 \(\varepsilon_p=+1\) 等价于 \(\mathrm{Frob}_p\) 为偶置换，从而仅可能为恒等或三循环，给出 \((1)(1)(1)\) 或 \((3)\) 两型。
密度由 Chebotarev 定理给出，为相应共轭类大小除以 \(|S_3|=6\)，即分别为 \(3/6,1/6,2/6\)。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cubic\_modp\_splitting\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[判别式的素因子骨架与不可约性：素数 \texorpdfstring{$37$}{37} 在三条互异分歧机制中以一次幂强制出现]\label{con:xi-terminal-37-squarefree-coupling}
设 \(E\) 取短 Weierstrass 模型 \(Y^2=X^3-X+\tfrac14\)，并记
\[
\psi_2(X):=4X^3-4X+1\quad(\text{\(E\) 的 \(2\)-division 多项式}),
\qquad
S(X):=16X^3-9X^2+1\quad(\text{结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-hurwitz-passport} 的分歧三次式}),
\]
\[
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^3+411y^2+165y+32\quad(\text{Lee--Yang 三次因子}).
\]
则三者判别式与 \(E\) 的判别式之间满足严格恒等式
\[
\Delta(E)=37,\qquad
\mathrm{Disc}(\psi_2)=2^4\cdot 37,\qquad
\mathrm{Disc}(S)=-2^2\cdot 3^3\cdot 37,\qquad
\mathrm{Disc}(P_{\mathrm{LY}})=-3^9\cdot 31^2\cdot 37.
\]
从而 \(\psi_2\) 的分裂域之唯一二次分辨子域为 \(\QQ(\sqrt{37})\)。
从而素数 \(37\) 以一次幂同时出现在：
\begin{itemize}
  \item 椭圆曲线 \(E\) 的最小坏约化处；
  \item \(y\)-投影分歧点的 \(X\)-坐标三次域（由 \(S\) 控制）的基本判别式因子中；
  \item Lee--Yang 三次因子 \(P_{\mathrm{LY}}(y)\) 的分裂判别式中。
\end{itemize}
特别地，对任意素数 \(p\notin\{2,3,31,37\}\)，上述三多项式在 \(\FF_p\) 上均无重根，且 \(y=0,1\) 与 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的三点在模 \(p\) 下保持互异；
从而该 \(S_4\)-覆盖塔在此集合之外呈现纯粹驯分歧并具有稳定约化型。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
\(\Delta(E)\) 由短 Weierstrass 形式的标准公式 \(\Delta(E)=-16(4a^3+27b^2)\)（对 \(Y^2=X^3+aX+b\)）直接计算（此处 \(a=-1,b=\tfrac14\)）得到 \(\Delta(E)=37\)。
其余三个判别式为一元判别式公式的直接代数计算，并在 \(\ZZ\) 中分解。
最后的约化断言来自：若 \(p\nmid \mathrm{Disc}(f)\) 则 \(f\) 模 \(p\) 无重根；
并且当 \(p\notin\{2,3\}\) 时 \(P_{\mathrm{LY}}(0)=32\)、\(P_{\mathrm{LY}}(1)=864\) 皆非零，从而 \(0,1\) 不与 \(P_{\mathrm{LY}}\) 的根碰撞；
再结合 \(p\nmid |S_4|=24\) 得驯分歧与稳定约化结论。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-collision-s2-e2-field-isomorphism}

