\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$3$}{3}-division 判别式的平方自由核：\texorpdfstring{$\QQ(\sqrt{-111})$}{Q(sqrt(-111))} 的再现]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-3division-discriminant}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的短 Weierstrass 模型
\(
E:\ Y^{2}=X^{3}-X+\tfrac14
\)。
令 \(\psi_{3}(X)\) 表示 \(E\) 的 \(3\)-division 多项式（短 Weierstrass 形式下），则
\[
\psi_{3}(X)=3X^{4}-6X^{2}+3X-1\in\ZZ[X],
\qquad
\mathrm{Disc}\bigl(\psi_{3}\bigr)=-3^{3}\cdot 37^{2}.
\]
因此 \(\mathrm{Disc}(\psi_3)\) 的平方自由部分为 \(-111\)，从而 \(\psi_3\) 的分裂域的唯一二次子域为
\[
\QQ\!\left(\sqrt{\mathrm{Disc}(\psi_3)}\right)=\QQ(\sqrt{-111}).
\]
该二次域与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-field-isomorphism} 中由 Lee--Yang 非平凡分歧轨道所强制出现的二次预解域一致，从而把 \(y\)-映射的有限分歧算术与 \(E[3]\) 的投影伽罗瓦作用在常数层面锁定到同一虚二次背景。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
\(\psi_3\) 的标准闭式来自短 Weierstrass 形式的 division 多项式公式（在 \(a=-1,b=1/4\) 的代入下即得所示四次）；其判别式可由四次判别式公式或符号计算直接得到。
唯一二次子域由 \(\QQ(\sqrt{\mathrm{Disc}(\psi_3)})\) 给出，而 \(\mathrm{Disc}(\psi_3)\) 的平方自由核为 \(-111\) 即得结论。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_3torsion\_y\_image\_octic\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$E[3]$}{E[3]} 在 \texorpdfstring{$y$}{y}-映射下的消元刻画：八次整系数方程与 \texorpdfstring{$37^{10}$}{37^10} 的高次嵌入]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-3torsion-y-image-octic}
仍沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的 \(E\) 与有理函数
\[
y:=X^{2}+Y-\tfrac12\in\QQ(E).
\]
令
\[
L_{3}(y):=\mathrm{Res}_{X}\bigl(\psi_{3}(X),\Pi(X,y)\bigr)\in\ZZ[y],
\qquad
\Pi(X,y):=X^{4}-X^{3}-(2y+1)X^{2}+X+y(y+1).
\]
则 \(L_{3}(y)\) 为次数 \(8\) 的整系数多项式，并可取其闭式表达为：
\[
\boxed{\;
L_{3}(y)=81 y^{8}-324 y^{7}+297 y^{6}+729 y^{5}-216 y^{4}-1395 y^{3}-480 y^{2}-120 y+7\; }.
\]
并且 \(E[3]\setminus\{O\}\) 在重量投影下的有限像满足严格刻画
\[
y\bigl(E[3]\setminus\{O\}\bigr)=\{\,u\in\overline{\QQ}:\ L_{3}(u)=0\,\}.
\]
该八次多项式的判别式分解为
\[
\boxed{\;
\mathrm{Disc}=-3^{31}\cdot 37^{10}\cdot 48973^{2}\; }.
\]
因此，\(y(E[3]\setminus\{O\})\) 的消元描述在判别式层面不可避免地携带导子坏素数 \(37\) 的高次嵌入；该现象为后续研究 \(37\)-进局部分歧、导子指数与扭点像空间的细分解提供了直接的整系数证书入口。
\par
此外，结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-tripling-modular-equation} 的三倍乘模方程 \(M_{3}(y,y_{3})\) 的首项系数满足 \(d_{4}(y)=L_{3}(y)^{4}\)，从而 \([3]\) 的极点支撑像与三除点重量像在同一八次消元数据上对齐。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(y=X^{2}+Y-\tfrac12\) 得
\(
Y=y-X^{2}+\tfrac12
\)，代入曲线方程 \(Y^{2}=X^{3}-X+\tfrac14\) 即得谱四次关系 \(\Pi(X,y)=0\)。
另一方面，非平凡三除点满足 \(\psi_3(X)=0\)。
因此对 \(X\) 作消元（取结果式 \(\mathrm{Res}_X(\psi_3(X),\Pi(X,y))\)）即可得到所示八次多项式 \(L_3(y)\)，其零点集合恰刻画 \(y(E[3]\setminus\{O\})\) 的有限像；
判别式分解为该多项式在 \(\ZZ[y]\) 中的直接代数计算。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_3torsion\_y\_image\_octic\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

