\begin{conclusion}[纤维主除子诱导的群律迹：固定重量纤维的四点零和]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-fiber-sum-zero}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-hurwitz-passport} 的次数 \(4\) 重量态射
\(
\pi_y:E\to\PP^1_y
\)
与极点结构 \((y)_\infty=4O\)。
对任意非分歧值 \(y_0\in\overline{\QQ}\setminus\bigl(\{\infty,0,1\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}\bigr)\)，
记纤维为
\(
\pi_y^{-1}(y_0)=\{P_1,P_2,P_3,P_4\}
\)
（四点互异）。
则在椭圆曲线群律下成立严格恒等式
\[
\boxed{\;P_1+P_2+P_3+P_4=O\;}
\]
并且更一般地，对任意有限值 \(y_0\in\overline{\QQ}\)（允许分歧值）有主除子表达
\[
\mathrm{div}(y-y_0)=\sum_{P\in \pi_y^{-1}(y_0)}\operatorname{ord}_{P}(y-y_0)\,P-4O,
\]
从而在 \(\mathrm{Pic}^0(E)\cong E\) 的识别下给出加权群律迹
\(
\sum_{P}\operatorname{ord}_{P}(y-y_0)\,P=O
\)。
无穷远纤维由 \((y)_\infty=4O\) 给出。
若 \(Q\in E(\QQ)\) 且 \(y(Q)=y_0\) 为非分歧值，则其余三点（一般位于三次扩张中）之和严格等于 \(-Q\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对非分歧值 \(y_0\)，函数 \(y-y_0\in\QQ(E)^\times\) 的零点恰为 \(P_1,\dots,P_4\) 且均为单零；
又由 \((y)_\infty=4O\) 得 \((y-y_0)_\infty=4O\)，从而
\(
\mathrm{div}(y-y_0)=P_1+P_2+P_3+P_4-4O
\)。
由于主除子在 \(\mathrm{Pic}^0(E)\cong E\) 中对应单位元，遂得 \(P_1+\cdots+P_4=O\)。
分歧值情形以 \(\operatorname{ord}_{P}(y-y_0)\) 计入重数后同理。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[有理点特化的整化分解：线性因子与三次余因子的整系数闭式]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-rational-specialization-integral-factorization}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-order4-rational} 的四次谱方程 \(\Pi(\lambda,y)\) 及椭圆化识别。
令 \(Q\in E(\QQ)\) 为有理点，并写其谱坐标为既约形式
\[
X(Q)=\frac{u}{v^{2}},
\qquad u\in\ZZ,\ v\in\ZZ_{>0},\ \gcd(u,v)=1.
\]
再将重量值写为既约形式
\[
y(Q)=\frac{a}{v^{4}},
\qquad a\in\ZZ,\ \gcd(a,v)=1
\]
（分母精确为 \(v^{4}\) 见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-pi-rational-root-iff-y-image}）。
则在 \(\ZZ[\lambda]\) 中成立完全显式分解恒等式
\[
\boxed{\;
v^{8}\Pi\Bigl(\lambda,\frac{a}{v^{4}}\Bigr)=\bigl(v^{2}\lambda-u\bigr)\,G_{Q}(\lambda)\;}
\]
其中三次余因子 \(G_Q(\lambda)\in\ZZ[\lambda]\) 可取为
\[
\boxed{\;
\begin{aligned}
G_Q(\lambda)=\;&v^{6}\lambda^{3}
+v^{4}(u-v^{2})\lambda^{2}
+v^{2}\bigl(u^{2}-uv^{2}-2a-v^{4}\bigr)\lambda\\
&+\Bigl(v^{6}+u\bigl(u^{2}-uv^{2}-2a-v^{4}\bigr)\Bigr).
\end{aligned}}
\]
因此，特化多项式 \(\Pi(\lambda,y(Q))\) 必含有理线性因子 \(\lambda-X(Q)\)，而三次因子 \(G_Q\) 的三根精确对应纤维 \(\pi_y^{-1}(y(Q))\) 中除 \(Q\) 外三点之 \(X\)-坐标。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-pi-rational-root-iff-y-image}，\(\lambda=X(Q)=u/v^{2}\) 为 \(\Pi(\lambda,a/v^{4})\) 的有理根；
两边乘以 \(v^{8}\) 得 \(v^{8}\Pi(\lambda,a/v^{4})\in\ZZ[\lambda]\) 并含因子 \((v^{2}\lambda-u)\)。
在 \(\QQ[\lambda]\) 中以 \((v^{2}\lambda-u)\) 作多项式除法，并逐项比较系数即可回收所示三次商 \(G_Q\) 的闭式；
该闭式的整系数性由 \(u,v,a\in\ZZ\) 直接推出。
根的几何解释由 \(\QQ(E)=\QQ(y)(X)\) 及 \(\Pi(X,y)=0\) 的归一化识别给出：对固定 \(y_0\)，方程 \(\Pi(\lambda,y_0)=0\) 的根集即为纤维点的 \(X\)-坐标多重集。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_rational\_fiber\_cubic\_factor\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[倍乘轨道诱导的三次余因子之满对称伽罗瓦性]\label{conj:xi-terminal-zm-elliptic-rational-fiber-cubic-s3-galois}
取物理基点 \(P=(2,-\tfrac52)\in E(\QQ)\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-rational-points-denominator-law}），并令 \(Q_n:=[n]P\)。
对每个 \(n\ge 1\) 将
\[
X(Q_n)=\frac{u_n}{v_n^2},
\qquad
y(Q_n)=\frac{a_n}{v_n^4}
\]
写为既约形式（\(u_n,a_n\in\ZZ\)、\(v_n\in\ZZ_{>0}\)）。
令 \(G_{Q_n}(\lambda)\in\ZZ[\lambda]\) 表示结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-rational-specialization-integral-factorization} 的三次余因子。
猜想对所有 \(n\ge 2\)，多项式 \(G_{Q_n}(\lambda)\) 在 \(\QQ\) 上不可约且其判别式不为 \(\QQ^{\times 2}\) 中的平方，
从而
\[
\mathrm{Gal}\bigl(G_{Q_n}/\QQ\bigr)\cong S_3.
\]
此外，预期其三次分裂域除有限例外外两两不相同，并在合成意义下呈现近乎线性无关的增长行为（可通过判别式的平方自由核与分歧素数的稀疏互素性形式化）。
\end{conjecture}

