\begin{conclusion}[Lee--Yang 三次因子的几何起源：重量映射 \texorpdfstring{$\pi_y$}{pi\_y} 的临界值消元与切触包络]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-ramification-critical-values}
在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的椭圆模型
\[
E:\ Y^2=X^3-X+\frac14
\]
上，沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-y-quadratic-extension-minpoly} 的物理主支
\[
y:=X^2+Y-\frac12\in\QQ(E),
\qquad
\omega:=\frac{\dd X}{2Y}.
\]
则 \(y\) 诱导次数 \(4\) 的有限态射 \(\pi_y:E\to\mathbb P^1_y\)，并满足 \((y)_\infty=4O\)（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-hurwitz-passport}）。
则有严格微分恒等式
\[
\boxed{\;
\dd y=\bigl(4XY+3X^2-1\bigr)\,\omega
=\frac{4X\eta+3X^2+2X-1}{2\eta+1}\,\dd X\qquad(\eta:=Y-\tfrac12)\; }.
\]
并在仿射开集 \(Y\neq 0\) 上等价写为 \(\dd y=\frac{4XY+3X^2-1}{2Y}\,\dd X\)。
因此映射 \(\pi_y:E\to\mathbb P^1_y\)、\(P\mapsto y(P)\) 的有限分歧点由显式代数曲线
\[
4XY+3X^2-1=0
\]
在 \(E\) 上的交点给出；消去 \(Y\) 后得到其 \(X\)-坐标满足完全分解
\[
\boxed{\;
(X-1)(X+1)\bigl(16X^3-9X^2+1\bigr)=0\; }.
\]
等价地，其五次展开式为
\[
16X^{5}-9X^{4}-16X^{3}+10X^{2}-1=0.
\]
更精确地：
\begin{enumerate}
  \item 当 \(X=1\) 时，唯一有限分歧点为 \(\bigl(1,-\tfrac12\bigr)\)，其分歧值为 \(y=0\)；
  \item 当 \(X=-1\) 时，唯一有限分歧点为 \(\bigl(-1,\tfrac12\bigr)\)，其分歧值为 \(y=1\)；
  \item 若 \(\alpha\) 为不可约三次方程 \(16X^{3}-9X^{2}+1=0\) 的任一根，取
  \[
  Y=\frac{1-3\alpha^{2}}{4\alpha},
  \qquad
  P_{\alpha}:=(\alpha,Y)\in E(\overline{\QQ}),
  \]
  则 \(P_{\alpha}\) 为 \(\pi_y\) 的简单分歧点，且其分歧值为
  \[
  y_{\alpha}
  =\alpha^{2}+\frac{1-3\alpha^{2}}{4\alpha}-\frac12
  =\frac{(\alpha-1)\bigl(4\alpha^{2}+\alpha-1\bigr)}{4\alpha}.
  \]
\end{enumerate}
从而 \(\pi_y\) 的有限分歧值集合恰为 \(y=0\)、\(y=1\) 与 \(\{y_{\alpha}\}\)。
其中 Lee--Yang 三次多项式
\[
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^3+411y^2+165y+32
\]
可由纯消元证书刻画为严格结果式恒等式
\[
\boxed{\;
\mathrm{Res}_X\!\left(16X^3-9X^2+1,\ 4Xy-\bigl(4X^3-3X^2-2X+1\bigr)\right)
=-64\,P_{\mathrm{LY}}(y)\; }.
\]
等价地，交换消元顺序（此处两式关于 \(X\) 的次数皆为 \(3\)）得到
\[
\boxed{\;
P_{\mathrm{LY}}(y)=\frac1{64}\,
\mathrm{Res}_X\!\left(4Xy-\bigl(4X^3-3X^2-2X+1\bigr),\ 16X^3-9X^2+1\right)\; }.
\]
因此上述三点给出的三个分歧值 \(\{y_{\alpha}\}\) 恰为 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的三根。
因而 Lee--Yang 三次因子不仅是谱四次的判别式核（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang}），亦等价给出 \(\pi_y\) 的三条非有理临界值在 \(\QQ[y]\) 中的极小多项式（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-arithmetic}）；
在几何上，这等价于一族抛物线
\[
Y=y-X^2+\frac12
\]
与 \(E\) 的切触参数在消元意义下的像。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由曲线方程微分关系 \(2Y\,\dd Y=(3X^2-1)\dd X\) 得 \(\dd Y=(3X^2-1)\omega\)，从而
\[
\dd y=2X\dd X+\dd Y=\bigl(4XY+3X^2-1\bigr)\omega.
\]
因此有限分歧点满足 \(4XY+3X^2-1=0\)。
由此解出
\(
Y=(1-3X^2)/(4X)
\)
并代入 \(E\) 的方程，化简即得
\(
(X-1)(X+1)(16X^3-9X^2+1)=0
\)。
当 \(X=1\) 与 \(X=-1\) 时分别得到 \(y=0\) 与 \(y=1\)。
对满足 \(16X^3-9X^2+1=0\) 的非平凡分歧点，将 \(y=X^2+Y-\frac12\) 与 \(Y=(1-3X^2)/(4X)\) 联立得到线性约束
\[
4Xy=4X^3-3X^2-2X+1.
\]
对变量 \(X\) 作消元（结果式）得到严格恒等式
\(
\mathrm{Res}_X(16X^3-9X^2+1,\ 4Xy-(4X^3-3X^2-2X+1))=-64\,P_{\mathrm{LY}}(y)
\)，
从而非平凡有限分歧值由 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 精确刻画，并与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 的判别式分解一致。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cover\_geometry\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[权平面四次模型的结式分裂：Lee--Yang 三次因子与共轭纤维三次因子的对偶消元]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-conjugate-fiber-cubic}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-ramification-critical-values} 的记号，并由
\(
Y=y-X^{2}+\tfrac12
\)
消去 \(Y\)。
则由下式所定义之首一四次多项式 \(F(X,y)\) 在 \(\QQ(E)\) 中满足 \(F(X,y)=0\)，并且由 \(Y=y-X^{2}+\tfrac12\) 可逆重建 \(Y\)，从而 \(\QQ(E)=\QQ(y)(X)\) 且 \([\QQ(E):\QQ(y)]=4\)；等价地，\(E\) 的函数域具有首一四次表示
\[
\QQ(E)\cong \QQ(X,y)/(F),
\qquad
F(X,y):=X^{4}-X^{3}-(2y+1)X^{2}+X+y(y+1).
\]
该表示与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的规范化同构一致，并使谱变量在规范化层面可识别为椭圆坐标 \(X\)。
在该平面四次模型下，\(\pi_y:E\to\mathbb P^{1}_{y}\) 的有限分歧点等价于方程组
\[
F(X,y)=0,\qquad \partial_{X}F(X,y)=0,
\]
并且对 \(y\) 消元得到严格结果式恒等式
\[
\boxed{\;
\mathrm{Res}_{y}\bigl(F(X,y),\partial_{X}F(X,y)\bigr)=-(X-1)(X+1)\bigl(16X^{3}-9X^{2}+1\bigr)\; }.
\]
\par
令
\(
g(X):=16X^{3}-9X^{2}+1
\)，并定义与 \(P_{\mathrm{LY}}\) 共轭的三次因子
\[
Q_{\mathrm{LY}}(y):=256y^{3}+195y^{2}+93y-48\in\ZZ[y].
\]
则对变量 \(X\) 消元给出另一条严格结式分裂
\[
\boxed{\;
\mathrm{Res}_{X}\bigl(F(X,y),g(X)\bigr)=P_{\mathrm{LY}}(y)\,Q_{\mathrm{LY}}(y)\; }.
\]
因此，对任意满足 \(g(X)=0\) 的根 \(\alpha\)：
在分歧约束 \(\partial_XF=0\) 下的重量值为
\[
y=\frac{4\alpha^{3}-3\alpha^{2}-2\alpha+1}{4\alpha},
\qquad
P_{\mathrm{LY}}(y)=0,
\]
而其在椭圆反演 \(\iota:(X,Y)\mapsto (X,-Y)\) 下的共轭点给出第二张（非分歧）纤维，
其重量值满足 \(Q_{\mathrm{LY}}(y)=0\)；
两组三次根由 \(\iota\) 交换。
从而 Lee--Yang 因子 \(P_{\mathrm{LY}}(y)\) 被识别为 \(\pi_y\) 的非平凡分歧值集合之不可约消元核，而 \(Q_{\mathrm{LY}}(y)\) 刻画同一 \(g(X)=0\) 之上的共轭非分歧纤维。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(Y=y-X^{2}+\tfrac12\) 代回 \(E\) 的方程并展开，即得 \(F(X,y)=0\) 的首一四次表示。
在平面模型中，有限分歧点满足 \(F=\partial_XF=0\)；
对 \(y\) 作结果式消元并在 \(\ZZ[X]\) 中因式分解，即得 \(\mathrm{Res}_{y}(F,\partial_XF)\) 的分裂恒等式。
\par
对 \(g(X)=0\) 的三根，方程 \(F(X,y)=0\) 给出对应的两张重量纤维（由 \(Y\mapsto -Y\) 交换）；
对 \(X\) 作结果式消元得到 \(y\) 的一元消元多项式，直接分解为两条三次因子。
其中分歧点的重量值由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-ramification-critical-values} 的线性约束
\(
4Xy=4X^{3}-3X^{2}-2X+1
\)
确定，故其对应因子必为 \(P_{\mathrm{LY}}\)，另一因子即定义为 \(Q_{\mathrm{LY}}\) 并对应共轭非分歧纤维。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cover\_geometry\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-elliptic-y-hurwitz-passport-refined}

\begin{conclusion}[分歧除子的主化与群律迹：Lee--Yang 三分歧点的加法迹坍缩为显式有理点]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-ramification-divisor-principalization-trace}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-hurwitz-passport} 的记号，并令
\[
f:=4XY+3X^2-1\in\QQ(E)^\times.
\]
设 \(O\) 为无穷远点，记两条有理分歧点
\[
Q_0:=\Bigl(1,-\frac12\Bigr),\qquad Q_0':=\Bigl(-1,\frac12\Bigr),
\]
并令 \(Q_1,Q_2,Q_3\in E(\overline{\QQ})\) 为满足 \(16X^3-9X^2+1=0\) 的三条非有理分歧点（其 \(Y\)-坐标由 \(4XY+3X^2-1=0\) 唯一确定）。
则有严格主除子恒等式
\[
\boxed{\;
\mathrm{div}(f)=Q_0+Q_0'+Q_1+Q_2+Q_3-5O\; }.
\]
从而在椭圆曲线群律意义下成立
\[
Q_1+Q_2+Q_3=-(Q_0+Q_0')=\Bigl(\frac14,-\frac18\Bigr)\in E(\QQ),
\]
并且
\[
Q_0+Q_0'=\Bigl(\frac14,\frac18\Bigr).
\]
因此，位于 Lee--Yang 三个分歧值之上的三条分歧点（其定义域为 \(\QQ(\alpha)\)，\(\alpha\) 为 \(16X^3-9X^2+1=0\) 的根）在群律意义下满足一条全局加法约束：其加法迹严格落入固定的有理点 \((\tfrac14,-\tfrac18)\)。
结合结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-mw-generator-alignment} 的自由生成元 \(R=(0,\tfrac12)\) 及 \(Q_0=-[2]R\)、\(Q_0'=-[3]R\)，可将上述迹恒等式改写为
\[
Q_1+Q_2+Q_3=5R.
\]
该恒等式亦可视为 Riemann--Hurwitz 所给出的线性等价关系在 \(\mathrm{Pic}^0(E)\cong E\) 下的具象化。
由于结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-rational-points-denominator-law} 已给出 \(E(\QQ)_{\mathrm{tors}}=\{O\}\)，且 \((\tfrac14,-\tfrac18)\neq O\)，故该有理迹点为无限阶。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-ramification-critical-values} 的微分恒等式 \(\dd y=f\,\omega\) 可知：
\(f\) 的有限零点恰为 \(\pi_y\) 的有限分歧点，且由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-hurwitz-passport} 的 Hurwitz 护照可知其均为一阶零。
在无穷远点 \(O\) 处取均匀化参数 \(t\) 使 \(X\sim t^{-2}\)、\(Y\sim t^{-3}\)，则
\[
f=4XY+3X^2-1\sim 4t^{-5},
\]
故 \(f\) 在 \(O\) 处有五阶极点且无其他极点，从而得到所示主除子恒等式。
由于 \(\mathrm{div}(f)\) 在 \(\mathrm{Pic}^{0}(E)\cong E\) 中为零类，推出 \(Q_0+Q_0'+Q_1+Q_2+Q_3=O\)。
最后对有理点 \(Q_0,Q_0'\) 施用弦割加法公式：斜率
\[
m=\frac{\frac12-(-\frac12)}{-1-1}=-\frac12
\]
给出
\[
x(Q_0+Q_0')=m^2-1-(-1)=\frac14,\qquad
y(Q_0+Q_0')=m\Bigl(1-\frac14\Bigr)-\Bigl(-\frac12\Bigr)=\frac18,
\]
从而 \(Q_0+Q_0'=(\tfrac14,\tfrac18)\) 且 \(-(Q_0+Q_0')=(\tfrac14,-\tfrac18)\)，并得到结论。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cover\_geometry\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Lee--Yang 判别式的范数恒等式：\texorpdfstring{$-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)$}{-y(y-1)P(y)} 为不同生成元的相对范数]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-norm-identity}
设
\[
k:=\QQ(y),\qquad K:=\QQ(E)=\QQ(X,Y),
\]
则 \(K/k\) 为次数 \(4\) 的函数域扩张。
该扩张可分，且其不同理想在 \(K\) 中为主理想。
令
\[
\delta:=4Xy-\bigl(4X^3-3X^2-2X+1\bigr)\in K.
\]
在 \(E\) 上利用 \(Y=y-X^2+\tfrac12\) 可化为
\[
\delta=4XY+3X^2-1,
\]
并且 \(\delta\) 在 \(\pi_y\) 的有限分歧点处恰为一阶零。
因此
\[
\mathfrak D_{K/k}=(\delta)=\bigl(1-3X^2-4XY\bigr).
\]
则其相对范数满足严格恒等式
\[
\boxed{\;
\operatorname{N}_{K/k}(\delta)=-y(y-1)\,P_{\mathrm{LY}}(y)\; }.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(Y=y-X^2+\tfrac12\) 消去 \(Y\) 得 \(X\) 在 \(k\) 上满足的四次方程
\[
F(X,y)=X^4-X^3-(2y+1)X^2+X+y(y+1)=0,
\]
并且直接计算给出 \(\delta=-\partial_XF(X,y)\)。
由于 \(F\) 为关于 \(X\) 的首一可分多项式，标准理论给出不同理想
\(
\mathfrak D_{K/k}=\bigl(\partial_XF(X,y)\bigr)
\)；
从而 \(\mathfrak D_{K/k}=(\delta)\)。
再将 \(y=X^2+Y-\tfrac12\) 代入 \(\partial_XF(X,y)\)，即得
\(
\partial_XF(X,y)=1-3X^2-4XY
\)，故 \((\delta)=\bigl(1-3X^2-4XY\bigr)\)。
由于 \(F\) 关于 \(X\) 首一，范数 \(\operatorname{N}_{K/k}(\delta)\) 等于结果式 \(\mathrm{Res}_X(F,\delta)\)（等价于 \(\mathrm{Disc}_X(F)\) 的标准表示）。
而该结果式恰计算为 \(-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\)，与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 的判别式分解一致。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cover\_geometry\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$2$}{2}-division 多项式在 \texorpdfstring{$y$}{y}-投影下的范数平方化：隐藏三次控制多项式]\label{con:xi-terminal-zm-2division-norm-square}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-norm-identity} 的记号，仍令 \(k=\QQ(y)\)、\(K=\QQ(E)\)。
记 \(2\)-division 三次
\[
D(X):=4X^3-4X+1=4Y^2\in K.
\]
并记其在 \(y\)-坐标下的像控制多项式
\[
N_2(y):=16y^3-8y^2-4y+1\qquad(\text{亦记 }S(y)).
\]
则其在扩张 \(K/k\) 下的相对范数满足严格恒等式
\[
\boxed{\;
\operatorname{N}_{K/k}\bigl(D(X)\bigr)=N_2(y)^2\; }.
\]
等价地，由 \(2Y=2y-2X^2+1\)（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-y-quadratic-extension-minpoly}）得到
\[
\boxed{\;
\operatorname{N}_{K/k}(2Y)=-N_2(y)\; }.
\]
因此三次多项式 \(N_2(y)\) 精确刻画 \(E[2]\setminus\{O\}\) 在 \(\pi_y\) 下的像；并且由于 \(D(X)=(2Y)^2\) 在 \(K\) 中为平方，其相对范数在 \(k\) 中必为完全平方，上式给出该平方化的最小整系数证书。
\par
等价地，由 \(E[2]\setminus\{O\}\) 的特征方程 \(Y=0\) 与 \(D(X)=0\) 得 \(y=X^2-\tfrac12\)，从而存在严格消元证书
\[
\boxed{\;
\mathrm{Res}_X\!\left(4X^3-4X+1,\ y-\Bigl(X^2-\frac12\Bigr)\right)=N_2(y)\; }.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
仍以四次方程 \(F(X,y)=0\)（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-norm-identity}）作为 \(K/k\) 的首一表示，则
\(
\operatorname{N}_{K/k}(D(X))=\mathrm{Res}_X(F,D)
\)
与
\(
\operatorname{N}_{K/k}(2Y)=\mathrm{Res}_X(F,2y-2X^2+1)
\)
为标准结果式计算；
直接化简即得到所示恒等式。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cover\_geometry\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Lee--Yang 三次域与临界三次域同构：显式生成元对应与判别式的 \texorpdfstring{$37$}{37} 不可消性]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-field-isomorphism}
令 \(\alpha\) 为三次方程
\[
16X^3-9X^2+1=0
\]
的任一根，并定义
\[
\beta:=\frac{4\alpha^3-3\alpha^2-2\alpha+1}{4\alpha}
=\alpha^{2}-\frac34\alpha-\frac12+\frac{1}{4\alpha}
=-3\alpha^2+\frac32\alpha-\frac12.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\beta\) 满足 Lee--Yang 三次方程 \(P_{\mathrm{LY}}(\beta)=0\)。
  \item 因此诱导出立方域同一性 \(\QQ(\alpha)=\QQ(\beta)\)。
  反向生成元可取为如下两支之一（对应该三次域的两种 \(\QQ\)-嵌入选择）：
  \[
  \alpha=\frac{-512\beta^2-518\beta-5}{279}\quad\text{或}\quad \alpha=\frac{512\beta^2-970\beta-739}{279}.
  \]
  \item 两个表示的多项式判别式满足
  \[
  \boxed{\ \mathrm{Disc}(16X^3-9X^2+1)=-2^2\cdot 3^3\cdot 37\ },
  \qquad
  \boxed{\ \mathrm{Disc}(P_{\mathrm{LY}})=-3^9\cdot 31^2\cdot 37\ }.
  \]
  并且二者严格相差一个平方因子：
  \[
  \boxed{\ \mathrm{Disc}(P_{\mathrm{LY}})=\mathrm{Disc}(16X^3-9X^2+1)\cdot\Bigl(\frac{837}{2}\Bigr)^{2}\ }.
  \]
  因而两者判别式的平方自由部分同为 \(-111=-3\cdot 37\)，对应的唯一二次分辨子域皆为 \(\QQ(\sqrt{-111})\)；
  从而两条 \(S_3\)-扩张的分裂域共享该虚二次子域；并且三次数域 \(K=\QQ(\alpha)=\QQ(\beta)\) 的域判别式为 \(\mathrm{Disc}(K)=-999=-3^{3}\cdot 37\)（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-field-minimal-discriminant}），其中 \(-111\) 为其二次分辨子域 \(\QQ(\sqrt{-111})\) 的基本判别式。
  同时在该三次域中，素数 \(37\) 必然分歧（其在上述判别式中以奇数次幂出现，无法被整数指标平方消去），从而 Lee--Yang 立方域在算术上被椭圆判别式素数 \(37\) 牢固锚定。
  \item 由于 \(16X^3-9X^2+1\) 与 \(P_{\mathrm{LY}}(y)\) 皆在 \(\QQ\) 上不可约且判别式非平方，故其分裂域伽罗瓦群皆同构于 \(S_3\)；
  并由 \(\QQ(\alpha)=\QQ(\beta)\) 得两者的最小分裂域一致。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-ramification-critical-values} 的临界条件得到
\(
4\alpha\beta=4\alpha^3-3\alpha^2-2\alpha+1
\)，故 \(\beta\in\QQ(\alpha)\)。
将该线性关系与 \(\alpha\) 的三次方程作消元可得 \(P_{\mathrm{LY}}(\beta)=0\)，从而 \(\QQ(\beta)\subseteq\QQ(\alpha)\)。
两者均为三次扩张，故必相等。
判别式分解为直接代数计算。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cover\_geometry\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-elliptic-3torsion-y-image-octic}

\input{con__xi-terminal-zm-leyang-cubic-field-minimal-discriminant}

\input{con__xi-terminal-zm-leyang-branchpolynomial-discriminant-modp-collisions}

\begin{conclusion}[坏素数 \texorpdfstring{$37$}{37} 处的同根塌缩：三条三次控制多项式的判别式与同余分解]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-badprime-37-common-double-root}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-conjugate-fiber-cubic} 的共轭三次
\(
Q_{\mathrm{LY}}(y)=256y^{3}+195y^{2}+93y-48
\)
与 Lee--Yang 三次
\(
P_{\mathrm{LY}}(y)=256y^{3}+411y^{2}+165y+32
\)，
并记二分点像控制三次（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-2division-norm-square}）
\[
C(y):=16y^{3}-8y^{2}-4y+1
\qquad(\text{亦即结论 \ref{con:xi-terminal-zm-2division-norm-square} 中的 }S(y)).
\]
则三者的判别式均携带素因子 \(37\)，且满足严格分解：
\[
\mathrm{Disc}\bigl(C(y)\bigr)=2^{8}\cdot 37,\qquad
\mathrm{Disc}\bigl(P_{\mathrm{LY}}(y)\bigr)=-3^{9}\cdot 31^{2}\cdot 37,\qquad
\mathrm{Disc}\bigl(Q_{\mathrm{LY}}(y)\bigr)=-3^{3}\cdot 37\cdot 2677^{2}.
\]
更进一步地，在 \(\FF_{37}[y]\) 中三者发生同一参数值的双根塌缩：
\[
\begin{aligned}
C(y)&\equiv 16\,(y-7)(y-6)^{2}\ (\mathrm{mod}\ 37),\\
P_{\mathrm{LY}}(y)&\equiv -3\,(y-14)(y-6)^{2}\ (\mathrm{mod}\ 37),\\
Q_{\mathrm{LY}}(y)&\equiv -3\,(y-16)(y-6)^{2}\ (\mathrm{mod}\ 37).
\end{aligned}
\]
因此 \(y\equiv 6\ (\mathrm{mod}\ 37)\) 同时为三条三次控制多项式的共同重根。
与此同时，对物理基点 \(P=(2,-\tfrac52)\in E(\QQ)\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-rational-points-denominator-law}），其逆元满足 \(y(-P)=6\)，
从而该塌缩点在整数层面与一条显式有理点标记相一致。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
判别式与模 \(37\) 因式分解为 \(\ZZ[y]\) 与 \((\ZZ/37\ZZ)[y]\) 内的有限代数计算。
\(y(-P)=6\) 由 \(y=X^{2}+Y-\tfrac12\) 在点 \(-P=(2,\tfrac52)\) 的直接代入得到。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cover\_geometry\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-elliptic-lattes-badprime-37-degree-drop}

\input{con__xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-modular-equation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part15b-elliptic-audit-weight-tripling}
\input{con__xi-terminal-zm-4division-weight-image}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part15b-leyang-4division-spine-branch-orbit}

\begin{conclusion}[所有分歧点处的 Puiseux 统一化：平方根临界指数与首项系数的显式公式]\label{con:xi-terminal-zm-branch-puiseux-uniformization}
将 \(F(X,y)=0\) 视为定义代数函数 \(X=X(y)\) 的四次方程（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-norm-identity}）。
则对每一有限分歧值
\(
y_0\in\{0,1\}\cup\{y_1,y_2,y_3\}
\)
（其中 \(P_{\mathrm{LY}}(y_i)=0\)），存在局部参数 \(t\) 使 \(y-y_0=t^2\)，并且恰有两条分支在该点发生二重并合，其 Puiseux 展开具有普适平方根型
\[
X=\alpha_0\pm c_0\,t+O(t^2).
\]
其中：
\begin{enumerate}
  \item 在 \(y_0=0\)（并合点 \(X=1\)）处，可取 \(y=t^2\)，则两条并合分支满足
  \[
  X=1\pm \frac{1}{\sqrt2}\,t+\frac58\,t^2\mp \frac{43}{64\sqrt2}\,t^3-\frac{1}{16}t^4+O(t^5),
  \]
  即
  \[
  X=1\pm \frac{1}{\sqrt2}\,y^{1/2}+\frac58\,y\mp \frac{43}{64\sqrt2}\,y^{3/2}-\frac{1}{16}y^{2}+O(y^{5/2}).
  \]
  \item 在 \(y_0=1\)（并合点 \(X=-1\)）处，可取 \(y-1=t^2\)，则两条并合分支满足
  \[
  X=-1\pm \frac{i}{\sqrt6}\,t+O(t^2),
  \]
  即
  \[
  X=-1\pm \frac{i}{\sqrt6}\,(y-1)^{1/2}+O(y-1).
  \]
  \item 在任一 Lee--Yang 分歧值 \(y_0=y_i\)（并合点 \(X=\alpha_i\)，其中 \(\alpha_i\) 为 \(16X^3-9X^2+1=0\) 的根）处，首项系数满足
  \[
  \boxed{\;
  c_0^2=\frac{2}{3}\cdot\frac{3\alpha_i^2-1}{\alpha_i^2-1}\ \in\ \QQ(\alpha_i)=\QQ(y_i)\; }.
  \]
\end{enumerate}
\par
取局部参数 \(t=\sqrt{y-y_0}\) 的任一分支，则两条并合谱支可写为
\[
\lambda_{\pm}(y)=\alpha_0\pm c_0\sqrt{y-y_0}+O(y-y_0).
\]
因此对任一对数分支定义边界自由能 \(f_{\mathrm{edge}}(y):=\log\lambda_{\pm}(y)\)，则在 \(y\to y_0\) 时具有标准 \(1/2\) 阶分歧
\[
f_{\mathrm{edge}}(y)=\log\alpha_0\pm \frac{c_0}{\alpha_0}\sqrt{y-y_0}+O(y-y_0),
\qquad
\frac{\dd}{\dd y}f_{\mathrm{edge}}(y)=\pm \frac{c_0}{2\alpha_0}(y-y_0)^{-1/2}+O(1).
\]
在 \(y_0=y_{\mathrm{LY}}\) 的情形下，\(\alpha_0=\lambda_{\mathrm{LY}}\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-lambda-cubic} 的唯一实根，故
\[
c_0^2=\frac{2(3\lambda_{\mathrm{LY}}^{2}-1)}{3(\lambda_{\mathrm{LY}}^{2}-1)},
\qquad
c_0\approx 0.7476109845904598\ldots.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
在分歧点处有 \(F(\alpha_0,y_0)=0\)、\(\partial_XF(\alpha_0,y_0)=0\)，并且 \(\partial_{XX}F(\alpha_0,y_0)\neq 0\)。
对 \(F\) 作二元 Taylor 展开并令 \(y-y_0=t^2\) 即得平方根型 Puiseux。
一般地，首项系数由二阶展开给出 \(c_0^2=-2(\partial_yF)/(\partial_{XX}F)\) 在 \((\alpha_0,y_0)\) 处的取值；
在原谱坐标 \((\lambda,y)\) 下（其中 \(F(X,y)=\Pi(X,y)\)），同一公式亦可写为
\(
c_0^2=-2\,\partial_y\Pi(\alpha_0,y_0)/\partial_{\lambda}^{2}\Pi(\alpha_0,y_0)
\)。
对 \(y_0=y_i\) 的情形再利用 \(\alpha_i\) 的三次证书化简，即得到所示闭式。
对 \(y_0=0,1\) 可进一步递推系数得到所列展开。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cover\_geometry\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[分歧值处并合谱根的线性闭式：一次消元子给出的全局刚性]\label{con:xi-terminal-zm-branch-double-root-linear-closure}
对任意分歧值
\(
y_0\in\{0,1\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}
\)，
令 \(\lambda_*=\lambda_*(y_0)\) 表示谱四次 \(\Pi(\lambda,y_0)=0\) 的唯一二重根（等价地，\(\Pi(\lambda_*,y_0)=\partial_{\lambda}\Pi(\lambda_*,y_0)=0\) 的唯一解）。
则并合谱根满足如下线性闭式
\[
\boxed{\;
2232\,\lambda_*+16384y_0^{4}+8128y_0^{3}-14525y_0^{2}-5523y_0-2232=0\; }.
\]
并且在 Lee--Yang 三次分歧支 \(P_{\mathrm{LY}}(y_0)=0\) 上，上式等价化简为
\[
\boxed{\;
279\,\lambda_*+512y_0^{2}+518y_0+5=0\; }.
\]
因此在全部分歧集合上，并合谱值 \(\lambda_*(y_0)\) 可由线性闭式直接读出，无需在每个 \(y_0\) 处再行求解四次方程。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对理想 \((\Pi,\partial_{\lambda}\Pi)\subset\QQ[\lambda,y]\) 作 Gröbner 消元可得到一条关于 \(\lambda\) 的一次消元子，因而在分歧集合上以线性形式唯一刻画共同根（二重根）；
其 \(y\)-消元子即为 \(\mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\)。
在模 \(P_{\mathrm{LY}}(y)\) 的三次商环中将该一次消元子约化即可得到化简式。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_resy\_spectral\_decomposition\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$S_4$}{S4} 分裂域的几何化：\(24\)-重 \texorpdfstring{$S_4$}{S4}-伽罗瓦闭包曲线属 \(16\)，并伴随属 \(2\) 的二次分辨曲线与属 \(1\) 的三次预解式曲线]\label{con:xi-terminal-zm-s4-splitting-curve-genus16}
令 \(\widetilde{K}/\QQ(y)\) 为四次方程 \(F(X,y)\) 的分裂域，并令 \(\widetilde{C}\) 为其函数域对应的光滑射影曲线。
在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 的泛型 \(S_4\) 性下，\(\widetilde{C}\to\mathbb P^1_y\) 为 \(S_4\)-伽罗瓦覆叠，且在六个分歧值
\[
\{\infty,0,1,y_1,y_2,y_3\}
\]
处的惰性群阶分别为
\[
e_\infty=4,\qquad e_0=e_1=e_{y_1}=e_{y_2}=e_{y_3}=2.
\]
其中 \(e_\infty=4\) 对应于 \(y\) 在无穷远点 \(O\) 处的全分歧极点 \((y)_\infty=4O\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-hurwitz-passport}）。
由 Riemann--Hurwitz 公式得到
\[
\boxed{\ g(\widetilde{C})=16\ }.
\]

此外，二次分辨子域与三次预解式分别给出两条自然的中间曲线：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{符号二次商（固定子群 \(A_4\)）。}
  对应曲线为双覆叠
  \[
  C_2:\ w^2=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y),
  \]
  其分歧点为上述六点，故 \(g(C_2)=2\)。
  \item \textbf{三次预解式曲线（cubic resolvent）。}
  令 \(\overline{\mathcal R}\subset\PP^{2}\) 为三次预解式 \(\mathscr R(z,y)=0\) 的射影闭包（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-resolvent-cubic-plane-cubic-geometry}）。
  则 \(\overline{\mathcal R}\) 为光滑射影平面三次曲线，且含有有理点 \((y,z)=(0,1)\)，从而 \(g(\overline{\mathcal R})=1\) 并可视为定义在 \(\QQ\) 上的椭圆曲线。
\end{enumerate}
因此，尽管根域归一化为属 \(1\) 的椭圆曲线 \(E\)，其 \(S_4\)-分裂域的伽罗瓦闭包在几何上提升为属 \(16\) 的高属曲线；
与此同时，二次分辨曲线与三次预解式曲线分别落在属 \(2\) 与属 \(1\)，为该 \(S_4\) 结构提供两条可见的低属投影。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对 \(S_4\)-伽罗瓦覆叠使用 Riemann--Hurwitz 公式：
若在分歧值 \(b\) 处惰性群阶为 \(e_b\)，则总分歧贡献为 \(|S_4|\,(1-1/e_b)\)。
代入 \(|S_4|=24\) 与 \((e_\infty,e_0,e_1,e_{y_1},e_{y_2},e_{y_3})=(4,2,2,2,2,2)\) 得 \(g(\widetilde{C})=16\)。
二次商 \(C_2\) 的属由同一公式在次数 \(2\) 上计算得到 \(g(C_2)=2\)。
三次预解式曲线 \(\overline{\mathcal R}\) 的光滑性与属计算见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-resolvent-cubic-plane-cubic-geometry}。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_leyang\_cover\_geometry\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[进一步结构化方向：\texorpdfstring{$S_4$}{S4} 伽罗瓦闭包上的表示与周期数据]\label{rem:xi-terminal-zm-s4-closure-representation-periods}
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-splitting-curve-genus16} 的 \(S_4\)-伽罗瓦覆叠 \(\widetilde{C}\to\mathbb P^1_y\)（属 \(16\)），
自然得到群 \(S_4\) 在 \(H^{0}(\widetilde{C},\Omega^{1})\) 上的表示。
对该表示作不可约分解并与椭圆曲线 \(E\) 的模性锚点（判别式 \(37\)，见注记 \ref{rem:xi-terminal-elliptic-37a1-modular-anchor}）对接，
可在同一框架下统一刻画分支单值化、谱支置换以及相关的周期积分与椭圆对数数据。
\end{remark}

