% (User input window)

\begin{conclusion}[最小模型的 Mordell--Weil 自由生成元与分支纤维的低倍点对齐：\texorpdfstring{$(R,Q_0,Q_0',P)$}{(R,Q0,Q0',P)} 的统一表示]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-mw-generator-alignment}
考虑最小整 Weierstrass 模型
\[
E_0:\ y_0^2+y_0=x^3-x,
\]
其与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的短模型 \(E\) 由 \(X=x\)、\(Y=y_0+\tfrac12\) 互相对应。
由该曲线的标准 Mordell--Weil 数据（Cremona 标记 \(37\mathrm{a}1\)，见 \cite{LMFDBEllipticCurve37a1}），
\(E_0(\QQ)\) 无挠且 \(\mathrm{rank}=1\)，可取自由生成元 \(R_0=(0,0)\)。
记其在 \(E(\QQ)\) 中对应点为
\[
R=(0,\tfrac12).
\]
则存在完全显式的低倍关系
\[
[2]R=\left(1,\tfrac12\right)=-Q_0,\qquad
[3]R=\left(-1,-\tfrac12\right)=-Q_0',\qquad
[4]R=\left(2,-\tfrac52\right)=P,
\]
其中 \(Q_0=(1,-\tfrac12)\)、\(Q_0'=(-1,\tfrac12)\)，并且 \(P=(2,-\tfrac52)\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-rational-points-denominator-law} 的物理基点。
由于 \(E(\QQ)\) 无挠，方程 \([4]G=P\) 在 \(E(\QQ)\) 中仅有唯一解 \(G=R\)。
\par
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-lattes-doubling} 的倍点 Latt\`es 自映射 \(\Phi\)（以 \(x\)-坐标为变量）满足对任意 \(G\in E(\overline{\QQ})\) 有
\(
x([2]G)=\Phi\bigl(x(G)\bigr)
\)；
从而
\[
x(P)=x([4]R)=\Phi^{\circ 2}\!\bigl(x(R)\bigr),
\qquad
x(R)=0,\ \Phi(0)=1,\ \Phi(1)=2.
\]
并且
\(
y(Q_0)=0,\ y(Q_0')=1
\)，
且 \(-Q_0=(1,\tfrac12)\)、\(-Q_0'=(-1,-\tfrac12)\) 分别给出 \(y=1\) 与 \(y=0\) 纤维上的另一条有理点。
结合结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 中 \(\mathrm{div}(y)\)、\(\mathrm{div}(y-1)\) 的二重纤维点可见，
\(Q_0\) 与 \(Q_0'\) 正是覆盖 \(y:E\to\mathbb P^1_y\) 在 \(y=0,1\) 处的有理分支点。
因此 \((R,Q_0,Q_0',P)\) 作为同一自由生成元轨道上的低倍点组，给出“生成元—分支纤维—物理基点”的统一表示。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
倍点与加法公式可直接核对所示坐标恒等式；分支点身份由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 的除子证书（\(y=0\) 在 \(X=1\) 处二重、\(y=1\) 在 \(X=-1\) 处二重）给出。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_mw\_height\_denominator\_growth\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[有理耦合的无穷性：\texorpdfstring{$\Pi(\lambda,y_0)$}{Pi(lambda,y0)} 在 \texorpdfstring{$\QQ$}{Q} 上可解的特化参数无限]\label{con:xi-terminal-zm-pi-rational-root-infinite-y}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-mw-generator-alignment} 的记号，并令 \(y=X^2+Y-\tfrac12\in\QQ(E)\)。
则存在无穷多个 \(y_0\in\QQ\) 使得 \(\Pi(\lambda,y_0)\in\QQ[\lambda]\) 含一次因子；
等价地，集合 \(y\bigl(E(\QQ)\bigr)\subset\QQ\) 为无限集。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-mw-generator-alignment}，\(E(\QQ)\) 无挠且 \(\mathrm{rank}=1\)，故 \(E(\QQ)\) 为无限集。
另一方面，结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization} 给出 \(y:E\to\PP^1_y\) 为次数 \(4\) 的非常数有理函数，
从而对任意 \(c\in\PP^1(\overline{\QQ})\) 纤维 \(y^{-1}(c)\) 的点数（按重数）至多为 \(4\)，尤其 \(y^{-1}(c)\cap E(\QQ)\) 有限。
若 \(y\bigl(E(\QQ)\bigr)\) 为有限集，则 \(E(\QQ)\) 为有限多个有限集之并，从而有限，矛盾。
最后由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-pi-rational-root-iff-y-image} 的充要条件得到“可解特化”等价表述。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[物理基点的二分解与 \(2\)-可除性：有理半点唯一]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-physical-basepoint-halving-uniqueness}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-mw-generator-alignment} 的记号，并记物理基点 \(P=(2,-\tfrac52)\)。
则存在唯一 \(Q\in E(\QQ)\) 满足 \([2]Q=P\)，且
\[
Q=\Bigl(1,\frac12\Bigr)=-Q_0.
\]
等价地，
\[
[2]^{-1}(\{\pm P\})\cap E(\QQ)=\{\pm Q\}.
\]
因此 \(P\in 2E(\QQ)\)，并且在 \(E(\QQ)\) 的 Mordell--Weil 群中并非原始点。
由于 \(E(\QQ)_{\mathrm{tors}}=\{O\}\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-rational-points-denominator-law}），点 \(Q\) 为无限阶。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-mw-generator-alignment}，取 \(Q:=[2]R=(1,\tfrac12)\) 且 \(P=[4]R\)，则 \([2]Q=[4]R=P\)。
若 \(Q'\in E(\QQ)\) 亦满足 \([2]Q'=P\)，则 \(Q'-Q\in E[2](\QQ)\subseteq E(\QQ)_{\mathrm{tors}}\)，从而 \(Q'=Q\)。
对 \([2]Q'=-P\) 的情形同理得到 \(Q'=-Q\)。
最后，由 \(E(\QQ)_{\mathrm{tors}}=\{O\}\) 推出 \(Q\neq O\) 必为无限阶，且 \(P\) 的 \(2\)-可除性随即给出其非原始性。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[标准 N\'eron--Tate 高度的高精度常数与严格倍乘标度：可引用的数值证书]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-nt-height-scaling}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-mw-generator-alignment} 的记号。
在 LMFDB 的标准 N\'eron--Tate 规范化下（见 \cite{LMFDBEllipticCurve37a1}），秩一调节子由高度配对给出，且满足
\[
\langle R_0,R_0\rangle=0.05111140815411797\ldots.
\]
相应的 N\'eron--Tate 高度（自然对数归一）为
\[
\boxed{\;
\hat h(R)=\hat h(R_0)=\frac12\langle R_0,R_0\rangle
=0.025555704077058985\ldots\;} .
\]
由二次性 \(\hat h([n]G)=n^2\hat h(G)\) 及 \(Q_0=-[2]R\)、\(Q_0'=-[3]R\)、\(P=[4]R\) 得
\[
\hat h(Q_0)=4\hat h(R)=0.10222281630823594\ldots,
\]
\[
\hat h(Q_0')=9\hat h(R)=0.23000133669353087\ldots,
\]
\[
\hat h(P)=16\hat h(R)=0.40889126523294376\ldots.
\]
上述常数为后续分母增长、局部高度与轨道尺度化计算提供统一标尺。
\end{conclusion}

\begin{conclusion}[算术“隧穿降阶”的高度刚性：\texorpdfstring{$4{:}3$}{4:3} 的极点阶比]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-height-tunneling-degree-rigidity}
在 Lee--Yang 椭圆化坐标中取
\[
E:\ w^{2}=4x^{3}-4x+1,
\qquad
y=\frac{w+2x^{2}-1}{2}\in\QQ(E),
\]
并令 \(\iota:E\to E\) 为椭圆反演 \(P\mapsto -P\)。
令 \(\hat h(\cdot)\) 为 \(E(\QQ)\) 上的 N\'eron--Tate 高度，\(h(\cdot)\) 为 \(\PP^{1}(\QQ)\) 上的对数朴素高度。
则对全体 \(P\in E(\QQ)\) 成立
\[
\boxed{\;
h\bigl(y(P)\bigr)=4\hat h(P)+O(1),
\qquad
h\bigl(y(P)-y(\iota P)\bigr)=3\hat h(P)+O(1)\; }.
\]
从而具有比例律
\[
h\bigl(y(P)-y(\iota P)\bigr)=\frac{3}{4}h\bigl(y(P)\bigr)+O(1).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对椭圆曲线上的有理函数 \(f\in\QQ(E)\)，高度比较定理给出
\(
h(f(P))=\deg(f)\,\hat h(P)+O(1)
\)，
其中 \(\deg(f)\) 为 \(f:E\to\PP^1\) 的态射次数（等价于在无穷远点 \(O\) 处的极点阶）。
在短 Weierstrass 模型中，\(x\) 于 \(O\) 处极点阶为 \(2\)，\(w\) 极点阶为 \(3\)，而 \(y=(w+2x^2-1)/2\) 极点阶为 \(4\)（亦见定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 关于 \(\pi_y\) 为次数 \(4\) 覆盖的刻画）。
故 \(h(y(P))=4\hat h(P)+O(1)\) 与 \(h(w(P))=3\hat h(P)+O(1)\)。
又由 \(\iota:(x,w)\mapsto(x,-w)\) 得 \(y(P)-y(\iota P)=w(P)\)，代入即得第二式与比例律。
\end{proof}

\begin{conclusion}[分母序列的二次标度与重量分母的四次提升：以 \texorpdfstring{$\hat h(P)$}{hhat(P)} 为极限常数的增长律]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-denominator-growth-nt-height}
对任意 \(n\ge 1\) 将
\(
x(nP)=u_n/v_n^2
\)
写为既约形式（\(v_n\in\ZZ_{>0}\)），并沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-rational-points-denominator-law} 的重量坐标 \(y(nP)\)。
则仍有严格同位
\[
\mathrm{den}\bigl(y(nP)\bigr)=v_n^4.
\]
并且由标准高度与对数高度的比较理论，分母增长满足二次尺度律（以自然对数计）
\[
\log v_n=\hat h(P)\,n^{2}+o(n^{2}),\qquad
\log\bigl(\mathrm{den}(y(nP))\bigr)=4\hat h(P)\,n^{2}+o(n^{2}).
\]
在 \(n=1,\dots,12\) 时，\(v_n\) 的显式值为
\[
( v_n )_{n=1}^{12}=(1,\ 5,\ 29,\ 65,\ 16264,\ 2382785,\ 398035821,\ 43244638645,\ 124106986093951,\ 541051130050800400,\ 2591758672670554328449,\ 10358960321661880987253845),
\]
并且 \(\log(v_n)/n^2\) 在 \(n=8,9,10,11,12\) 上分别为
\[
0.3826584234\ldots,\ 0.4006440135\ldots,\ 0.4083229017\ldots,\ 0.4074927572\ldots,\ 0.3999992646\ldots,
\]
已围绕极限常数 \(\hat h(P)=0.40889126523294376\ldots\) 振荡收敛，形成“标准高度—分母增长”的可审计数值证书。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
极限律来自 N\'eron--Tate 高度与对数 Weil 高度的二次等价；显式分母与比值可由倍乘轨道直接计算并复核。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_mw\_height\_denominator\_growth\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[分母序列的 Ward 型双线性递推：符号因子 \texorpdfstring{$(-1)^{\lfloor n/2\rfloor}$}{(-1)^{floor(n/2)}} 的闭式控制]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-denominator-ward-bilinear-recurrence}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-denominator-growth-nt-height} 的记号。对 \(n\ge 1\) 将
\[
x(nP)=\frac{u_n}{v_n^2}\qquad(\gcd(u_n,v_n)=1,\ v_n>0)
\]
写为既约形式，并约定 \(v_0=0\)。
则 \((v_n)_{n\ge 0}\) 满足完全闭合的双线性递推：对一切 \(n\ge 2\),
\[
\boxed{\;
v_{n+2}v_{n-2}=29\,v_n^2+(-1)^{\lfloor n/2\rfloor}\,25\,v_{n+1}v_{n-1}\; }.
\]
并且由初值
\[
v_0=0,\qquad v_1=1,\qquad v_2=5,\qquad v_3=29,\qquad v_4=65
\]
唯一确定整个分母序列。
因此，物理点倍乘轨道上的分母信息可由一条四阶（Ward/Somos 型）可积双线性递推在 \(\ZZ\) 内自洽生成，而无需显式调用椭圆曲线加法公式。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-rational-points-denominator-law}，点 \(P\) 为无限阶；相应的 \((v_n)\) 构成一条椭圆可除序列。
该类序列满足 Ward 型双线性递推；在将 division 多项式的符号约定推送到“分母取正”的规范化后，会出现一个仅依赖 \(n\) 的显式符号因子 \( (-1)^{\lfloor n/2\rfloor}\)。
在本文的记号下，取 \(m=2\) 的特化给出所示四阶双线性闭式，其系数由 \(v_2=5\)、\(v_3=29\) 固定。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_mw\_height\_denominator\_growth\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

