\begin{conclusion}[二面体提升反射的固定点与椭圆商：\texorpdfstring{$\#\mathrm{Fix}(\iota)=6$}{\#Fix(iota)=6} 与亏格 \(1\)]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-dihedral-fixedpoints-elliptic-quotient}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-kummer-dihedral} 的记号。
令 \(\iota\in\operatorname{Aut}_{\QQ}(C_6)\) 为由超椭圆反演 \((y,w)\mapsto(y,-w)\) 在 \(C_6\) 上诱导的阶 \(2\) 自同构；
在该结论的 Kummer 记号下，其在 \(K\) 上可写为
\[
\iota:(y,w,t)\longmapsto(y,-w,t^{-1}).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\iota\) 在 \(C_{6}(\overline{\QQ})\) 上恰有 \(6\) 个固定点；
  \item 商曲线 \(C_{6}/\langle\iota\rangle\) 的亏格为 \(1\)；
  \item 固定子域满足 \(\QQ(C_{6})^{\langle\iota\rangle}=\QQ(y,z)\)，其中 \((y,z)\) 满足 \(\mathscr R(z,y)=0\)；
  因而 \(C_{6}/\langle\iota\rangle\simeq\overline{\mathcal R}\)，并给出 \(C_6\) 的一个椭圆商。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
固定点条件 \(\iota(y,w,t)=(y,w,t)\) 蕴含 \(w=0\) 且 \(t=t^{-1}\)，从而 \(t=\pm 1\)。
又由 Kummer 方程 \(t^{3}=u\) 可知：\(t=1\) 等价于 \(u=1\)，而 \(t=-1\) 等价于 \(u=-1\)。
\par
当 \(w=0\) 时，结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-kummer-dihedral} 中的生成元满足 \(u=\frac{Q(y)}{16A(y)^{3}}=\frac{a(y)}{2}\)（其中 \(a(y)=\frac{Q(y)}{8A(y)^3}\) 见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-chebyshev-fiber-product}）。
由同一结论中的恒等式
\[
a(y)-2=\frac{27y(y-1)}{8A(y)^3},
\qquad
a(y)+2=\frac{P_{\mathrm{LY}}(y)}{8A(y)^3},
\]
可知在 \(y=0,1,\infty\) 三个分歧值处有 \(a(y)=2\) 从而 \(u=1\)，而在 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的三根处有 \(a(y)=-2\) 从而 \(u=-1\)。
因此在 \(C\) 上恰有 \(6\) 个满足 \(w=0\) 且 \(u=\pm 1\) 的分歧点（对应 \(\{0,1,\infty\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}\)）。
\par
又由于 \(\pi:C_6\to C\) 为无分歧循环三重覆盖（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-etale-c3-explicit-model}），在每个上述分歧点之上恰有 \(3\) 个点，且 \(t\) 取三次单位根的三种取值。
在纤维 \(t^{3}=1\)（或 \(t^{3}=-1\)）上，变换 \(t\mapsto t^{-1}\) 恰固定 \(t=1\)（或 \(t=-1\)）并交换其余两解，
故每个分歧点对应 \(C_6\) 上恰一处固定点，合计得到 \(\#\mathrm{Fix}(\iota)=6\)。
\par
对商映射 \(q:C_6\to C_6/\langle\iota\rangle\) 应用 Riemann--Hurwitz 公式，
\[
2g(C_6)-2=2\bigl(2g(C_6/\langle\iota\rangle)-2\bigr)+\#\mathrm{Fix}(\iota),
\]
代入 \(g(C_6)=4\) 与 \(\#\mathrm{Fix}(\iota)=6\) 得 \(g(C_6/\langle\iota\rangle)=1\)。
\par
最后，在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-etale-c3-explicit-model} 的分解式模型
\[
w^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y),\qquad \mathscr R(z,y)=0
\]
上，\(\iota\) 的作用为 \((y,w,z)\mapsto (y,-w,z)\)，从而固定子域即为 \(\QQ(y,z)\)。
由于 \(\mathscr R\in\ZZ[z,y]\)，该函数域恰对应于平面三次曲线 \(\overline{\mathcal R}\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-resolvent-cubic-plane-cubic-geometry}）；
再由 \(\overline{\mathcal R}\) 的非奇异性知其规范化即自身，遂得到 \(C_6/\langle\iota\rangle\simeq \overline{\mathcal R}\)。证毕。\
\end{proof}

\endinput
