% (User input window)

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$y=0$}{y=0} 的扩散 Lee--Yang 边缘：\texorpdfstring{$\operatorname{sinc}$}{sinc} 解析核与近零根量子化]\label{con:xi-terminal-zm-double-root-diffusive-sinc-limit}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-order4-rational} 的多项式族 \(Z_m(y)\)。
等价地，\(\{Z_m(y)\}_{m\ge 0}\) 可由初值
\[
Z_0(y)=1,\quad
Z_1(y)=1+y,\quad
Z_2(y)=2+2y,\quad
Z_3(y)=2+5y+y^2
\]
及四阶递推
\[
Z_m(y)
=Z_{m-1}(y)+(2y+1)Z_{m-2}(y)-Z_{m-3}(y)-y(y+1)Z_{m-4}(y)
\qquad(m\ge 4)
\]
唯一确定。
记
\[
N_m:=Z_m(0)=\left\lfloor\frac m2\right\rfloor+1
\]
（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-degree-leading-special-values}）。
定义
\[
\operatorname{sinc}(z):=
\begin{cases}
\dfrac{\sin z}{z}, & z\neq 0,\\[1mm]
1, & z=0.
\end{cases}
\qquad
S(u):=\operatorname{sinc}\!\left(\frac{\sqrt u}{2}\right).
\]
则 \(S\) 由其幂级数展开唯一确定，因而作为 \(u\) 的整函数无需选择平方根分支。
并且对任意紧集 \(K\subset\CC\)，当 \(m\to\infty\) 时成立一致估计
\[
\boxed{\;
\sup_{u\in K}\left\lvert
\frac{Z_m\!\left(-\frac{u}{m^{2}}\right)}{N_m}-S(u)
\right\rvert=O\!\left(\frac1m\right)\;}
\]
从而 \(y=0\) 处的二重特征根退化在 Lee--Yang 方向的扩散标度 \(y=-u/m^2\) 下由显式整函数核 \(S(u)\) 统一控制。
\par
由于 \(N_m=\frac m2+O(1)\)，上述一致估计亦可改写为：对任意紧集 \(K\subset\CC\)，有
\[
\sup_{u\in K}\left\lvert
\frac{1}{m}Z_m\!\left(-\frac{u}{m^{2}}\right)-\frac12 S(u)
\right\rvert=O\!\left(\frac1m\right)
\qquad(m\to\infty),
\]
其中
\(
\frac12 S(u)=\sum_{k\ge 0}\frac{(-u)^k}{2^{2k+1}(2k+1)!}
=\frac{\sin(\sqrt{u}/2)}{\sqrt{u}}
\)
以连续延拓在 \(u=0\) 处取值 \(1/2\)。

特别地，令 \(j\ge 1\) 固定，并记 \(\rho_{m,1}>\rho_{m,2}>\cdots\) 为 \(Z_m\) 在 \((-\infty,0)\) 上按从 \(0\) 向左排序的零点（若存在多重根则按重数计）。
则对每个固定 \(j\)，当 \(m\) 足够大时 \(\rho_{m,j}\) 存在且满足量子化定标
\[
\boxed{\;
m^{2}\bigl(-\rho_{m,j}\bigr)\longrightarrow 4\pi^{2}j^{2},
\qquad
\rho_{m,j}=-\frac{4\pi^{2}j^{2}}{m^{2}}+O\!\left(\frac1{m^{3}}\right)\;}
\qquad(m\to\infty),
\]
并且对任意 \(\varepsilon>0\)，当 \(m\) 充分大时，\(Z_m\) 在圆盘
\[
\left|y+\frac{4\pi^2 j^2}{m^2}\right|<\frac{\varepsilon}{m^2}
\]
内恰有一个零点（计重数）。
等价地，定义 \(\sigma_{m,j}:=\frac{m}{2}\sqrt{-\rho_{m,j}}\)，则 \(\sigma_{m,j}\to \pi j\)，体现出边缘零点在 \(\sqrt{-y}\) 坐标下的等间距“时钟过程”主阶。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-order4-rational} 的有理生成函数，
在 \(y=0\) 处分母因式分解为 \(D(t,0)=(1-t)^2(1+t)\)，故 \(t=1\) 为二重极点，
对应于递推特征方程在 \(\lambda=1\) 的二重特征根退化。
当 \(y=-u/m^2\) 时，与该二重极点相邻的两条简单极点对以间距 \(O(m^{-1})\) 分裂；
对其作局部留数展开并利用极限
\(
(1\pm i\alpha/m)^{-m}\to e^{\mp i\alpha}
\)
得到主项为 \(\operatorname{sinc}(\sqrt{u}/2)\) 的尺度极限；
一致性来自于对 \(u\) 在紧集上的统一估计。
归一化 \(Z_m(-u/m^2)/N_m\) 与 \((2/m)Z_m(-u/m^2)\) 的差异由 \(N_m=\frac m2+O(1)\) 吸收，并给出所示 \(O(m^{-1})\) 余项。
零点定标与局部唯一性由 Hurwitz 定理对上述一致估计与 \(S(u)\) 的简单零点 \(u=4\pi^{2}j^{2}\) 应用而得；
进一步由零点的非退化性与余项 \(O(m^{-1})\) 推出 \(u\)-坐标的偏移为 \(O(m^{-1})\)，从而 \(\rho_{m,j}=-u_{m,j}/m^2\) 的偏移为 \(O(m^{-3})\)。
可复现审计脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_double\_root\_diffusive\_sinc\_limit\_audit.py}。
\end{proof}

\begin{conclusion}[边缘零点计数的 Weyl 型律与谱行列式识别]\label{con:xi-terminal-zm-diffusive-edge-weyl-spectral-determinant}
在结论 \ref{con:xi-terminal-zm-double-root-diffusive-sinc-limit} 的记号下，对任意固定 \(U>0\) 定义边缘零点计数函数
\[
\mathcal N_m(U):=\#\Bigl\{j:\ \rho_{m,j}\in\bigl[-U/m^2,\,0\bigr)\Bigr\}.
\]
则当 \(m\to\infty\) 时有
\[
\boxed{\;
\mathcal N_m(U)=\left\lfloor \sqrt{\frac{U}{4\pi^2}}\right\rfloor+o(1)\;}
\]
从而在长度尺度 \(m^{-2}\) 的窗口内，零点计数呈 \(\sqrt{U}\) 增长的 Weyl 型指数。
此外，极限核 \(S(u)=\operatorname{sinc}(\sqrt{u}/2)\) 具有 Weierstrass 乘积分解
\[
\boxed{\;
S(u)=\prod_{j=1}^{\infty}\left(1-\frac{u}{4\pi^2 j^2}\right)\;}
\]
其零点集合 \(\{4\pi^2 j^2\}_{j\ge 1}\) 与单位区间 Dirichlet 拉普拉斯算子 \(-\frac{\dd^2}{\dd x^2}\) 的本征值 \(\{\pi^2 j^2\}_{j\ge 1}\) 仅差一个固定尺度因子 \(4\)。
因此，扩散标度下的归一化极限可视为一个显式谱行列式对象，从而把离散折叠—投影体系在 \(y=0\) 边缘的零点刚性与连续二阶算子谱结构对齐。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-double-root-diffusive-sinc-limit} 的零点定标，固定 \(U\) 时 \(\mathcal N_m(U)\) 收敛到 \(S(u)\) 在区间 \([0,U]\) 内零点数目，而 \(S(u)=0\) 当且仅当 \(u=4\pi^2 j^2\)，故得到所示计数律。
Weierstrass 乘积由经典恒等式 \(\sin z/z=\prod_{j\ge 1}(1-z^2/(\pi^2 j^2))\) 取 \(z=\sqrt{u}/2\) 直接推出；谱字典来自 Dirichlet 拉普拉斯算子的本征值闭式 \(\pi^2 j^2\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$y=0$}{y=0} 的临界窗宽为 \texorpdfstring{$m^{-2}$}{m^{-2}}：线性增长与指数增长之间的唯一尺度]\label{con:xi-terminal-zm-critical-window-m2}
在 \(y=0\) 处，结论 \ref{con:xi-terminal-zm-hankel-rank4} 所述二重特征根使 \(Z_m(0)\) 仅呈线性增长；
而对任意固定 \(y>0\)，谱半径严格大于 \(1\)，故 \(Z_m(y)\) 具有严格指数增长率。
结论 \ref{con:xi-terminal-zm-double-root-diffusive-sinc-limit} 的扩散标度极限表明，
两种增长机制之间的非平凡过渡被刚性锁定在唯一临界窗
\[
y=-\frac{u}{m^{2}},
\qquad
u\asymp 1,
\]
并在该窗内由整函数 \(u\mapsto S(u)\) 统一控制。
相应地，靠近 \(0\) 的零点簇在该窗内呈现 \(m^{-2}\) 级别的量子化定标
（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-double-root-diffusive-sinc-limit}），
其主阶间距由 \(\sin\) 的整数倍零点完全决定。
\end{conclusion}

