\begin{conclusion}[四次重量覆叠的分歧全刻画与三点消元恒等式]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-hurwitz-passport}
设
\[
E:\quad Y^2=X^3-X+\frac14,\qquad
y:=X^2+Y-\frac12\in\QQ(E),
\]
并记
\[
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^3+411y^2+165y+32.
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item \(y:E\to\PP^1_y\) 为次数 \(4\) 覆叠，且
  \[
  y^{-1}(\infty)=\{O\},\qquad e_O(y)=4.
  \]
  换言之，\(\infty\) 为全分歧点。

  \item 有限分歧值恰为
  \[
  y=0,\qquad y=1,\qquad P_{\mathrm{LY}}(y)=0\ \text{的三根},
  \]
  并且每个有限分歧值的分歧指数均为 \(2\)。

  \item 有限分歧点的 \(X\)-坐标恰为
  \[
  X=\pm1,\qquad 16X^3-9X^2+1=0\ \text{的三根}.
  \]
  对后者三根，分歧值可写为
  \[
  y=\frac{4X^3-3X^2-2X+1}{4X},
  \]
  且成立消元恒等式
  \[
  \operatorname{Res}_X\!\Bigl(16X^3-9X^2+1,\ 4Xy-(4X^3-3X^2-2X+1)\Bigr)
  =-64\,P_{\mathrm{LY}}(y).
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
在无穷远点 \(O\) 处，\(X\) 与 \(Y\) 的极点阶分别为 \(2,3\)，故 \(y=X^2+Y-\tfrac12\) 在 \(O\) 处极点阶为 \(4\)，并且 \(E\) 上无其他极点；于是 \(\deg(y)=4\) 且 \(e_O=4\)。

由隐函数求导 \(2Y\,\mathrm dY=(3X^2-1)\,\mathrm dX\)，得
\[
\frac{\mathrm dy}{\mathrm dX}
=2X+\frac{3X^2-1}{2Y}
=\frac{4XY+3X^2-1}{2Y}.
\]
有限分歧点满足 \(4XY+3X^2-1=0\)，即
\[
Y=\frac{1-3X^2}{4X}.
\]
代回 \(E\) 的方程得到
\[
16X^5-9X^4-16X^3+10X^2-1=0
=(X^2-1)(16X^3-9X^2+1),
\]
从而有限分歧点的 \(X\)-坐标正是 \(X=\pm1\) 与三次式 \(16X^3-9X^2+1\) 的三根。

在临界关系 \(4XY+3X^2-1=0\) 上，直接代入 \(y=X^2+Y-\tfrac12\) 得
\[
y=\frac{4X^3-3X^2-2X+1}{4X}.
\]
据此对 \(X\) 作结果式消元即可得到
\[
\operatorname{Res}_X\!\Bigl(16X^3-9X^2+1,\ 4Xy-(4X^3-3X^2-2X+1)\Bigr)
=-64\,P_{\mathrm{LY}}(y).
\]
并且代入 \(X=1,-1\) 分别得到 \(y=0,1\)。

最后由 Riemann--Hurwitz 公式（\(g(E)=1,\deg(y)=4\)）知总分歧度为 \(8\)。
无穷远点贡献 \(e_O-1=3\)，其余有限分歧总贡献为 \(5\)，故五个有限分歧均为单分歧（分歧指数 \(2\)）。证毕。
\end{proof}
