\begin{conclusion}[驯约化素数上的分解型等分布：\texorpdfstring{$S_4$}{S4} 共轭类密度与平方根误差]\label{con:xi-terminal-zm-s4-modp-splitting-density}
沿用定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 的几何单值群 \(\mathrm{Mon}(\pi_y)\cong S_4\)，
并令
\(
B:=\{0,1,\infty\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}\subset \mathbb P^1_y
\)
为覆盖 \(\pi_y:E\to\mathbb P^1_y\) 的分歧值集合（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang}）。
取素数 \(p\notin\{2,3,31,37\}\)，并在 \(\FF_p\) 上考虑未分歧参数集合
\[
U_p:=\FF_p\setminus\bigl(B\cap \FF_p\bigr)
=\Bigl\{y_0\in\FF_p:\ y_0(y_0-1)P_{\mathrm{LY}}(y_0)\neq 0\Bigr\}.
\]
则当 \(y_0\) 在 \(U_p\) 上作均匀分布时，
四次多项式 \(\Pi(\lambda,y_0)\in\FF_p[\lambda]\) 的分解型按 \(S_4\) 的共轭类密度等分布，并具有 \(O(p^{-1/2})\) 的函数域 Weil 型误差；
更具体地，以“分解型 \(\leftrightarrow\) Frobenius 在四根上的循环型”对应，则五种分解型的极限密度为
\begin{itemize}
  \item 不可约四次（循环型 \((4)\)）：密度 \(6/24=1/4\)；
  \item 一次 \(\times\) 不可约三次（循环型 \((3+1)\)）：密度 \(8/24=1/3\)；
  \item 两个不可约二次（循环型 \((2+2)\)）：密度 \(3/24=1/8\)；
  \item 两个一次 \(\times\) 一个不可约二次（循环型 \((2+1+1)\)）：密度 \(6/24=1/4\)；
  \item 全分裂（循环型 \((1+1+1+1)\)）：密度 \(1/24\)。
\end{itemize}
该结论与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-fiber-root-counting-hecke} 的平均纤维根数恒等式相容：在未分歧纤维上，\(\Pi(\lambda,y_0)\) 的 \(\FF_p\)-根数均值趋于 \(1\)，其全局偏差由 \(a_p\) 控制。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对 \(p\notin\{2,3,31,37\}\)，结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 保证 \(B\) 在模 \(p\) 下仍为六个互异分歧值（含 \(\infty\)），且分歧指数均与 \(p\) 互素，从而覆盖在 \(U_p\) 上驯分歧。
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 的 \(S_4\) 单值性，取其在 \(\FF_p\) 上的 \(S_4\)-伽罗瓦闭包并对 \(U_p\) 的有理点应用函数域 Chebotarev 定理，
可得 Frobenius 共轭类在 \(S_4\) 中按类大小 \(|C|/24\) 等分布；误差项由相应 Galois 覆叠曲线的 Weil 界给出，量级为 \(O(\sqrt p)\)，折算到比例即为 \(O(p^{-1/2})\)。
循环型与 \(\FF_p[\lambda]\) 分解型的对应为标准事实。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_fiber\_root\_counting\_audit.py}（输出中包含分解型频率审计）。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[未分歧纤维根数的固定点分布：\texorpdfstring{$S_4$}{S4} 四点作用的不动点密度与平方根误差]\label{con:xi-terminal-zm-s4-modp-fiber-rootcount-fixedpoints}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-modp-splitting-density} 的记号。
对 \(y_0\in\FF_p\) 定义纤维根数
\[
N_p(y_0):=\card{\{\lambda\in\FF_p:\ \Pi(\lambda,y_0)=0\}}.
\]
则存在与 \(p\) 无关的常数 \(C>0\)，使得对 \(r\in\{0,1,2,4\}\) 成立
\[
\Bigl|\card{\{y_0\in\FF_p:\ N_p(y_0)=r\}}-\pi_r\,p\Bigr|\le C\sqrt p,
\]
其中 \(\pi_r\) 为 \(S_4\) 在自然四点作用下“恰有 \(r\) 个不动点”的元素比例：
\[
\pi_0=\frac{3}{8},\qquad
\pi_1=\frac{1}{3},\qquad
\pi_2=\frac{1}{4},\qquad
\pi_4=\frac{1}{24}.
\]
此外，
\[
\card{\{y_0\in\FF_p:\ N_p(y_0)=3\}}=O(1),
\]
且任一满足 \(N_p(y_0)=3\) 的参数必落在分歧集合的模 \(p\) 化 \(B\cap\FF_p\) 上（对应 \(\mathrm{Disc}_\lambda(\Pi(\lambda,y_0))=0\) 的特化并出现重根）。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对 \(y_0\in U_p\)，四次多项式 \(\Pi(\lambda,y_0)\) 可分且无重根，其 Frobenius 置换型在四根上给出 \(S_4\) 中的共轭类；
并且 \(N_p(y_0)\) 等于该置换在四点集合上的不动点数。
因此该结论可由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-modp-splitting-density} 的分解型等分布经“取线性因子数（不动点数）”投影得到，误差项仍为 \(O(\sqrt p)\)，从而给出所示的 \(O(\sqrt p)\) 有效界。
由于 \(\card{\FF_p\setminus U_p}=\card{B\cap\FF_p}\le 6\)，将计数从 \(U_p\) 扩展到 \(\FF_p\) 仅引入 \(O(1)\) 的差异，可吸收进 \(C\sqrt p\)。
\(\pi_r\) 的数值由 \(S_4\) 中不动点数的枚举得到（等价地，把分解型密度按不动点数归并）。
对 \(N_p(y_0)=3\)：
若 \(y_0\notin B\cap\FF_p\)，则 \(\Pi(\lambda,y_0)\) 无重根且次数为 \(4\)，不可能在 \(\FF_p\) 上出现恰三根情形；
故 \(N_p(y_0)=3\) 只能发生在 \(B\cap\FF_p\) 上，而 \(\card{B\cap\FF_p}\) 由 \(\deg(y(y-1)P_{\mathrm{LY}})\) 有界，遂为 \(O(1)\)。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_s4\_chebotarev\_splitting\_distribution\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[覆盖的最小坏约化素集与分歧值碰撞的精确控制]\label{con:xi-terminal-zm-cover-minimal-bad-reduction-set}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 的分歧值集合 \(B\subset\mathbb P^1_y\)，其整系数模型由
\[
y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)=0
\]
给出（其中 \(P_{\mathrm{LY}}(y)\) 为 \(\mathrm{Disc}_\lambda(\Pi)\) 的三次因子）。
则素数集合 \(\{2,3,31,37\}\) 构成该谱覆盖的最小坏约化集，意义如下：
\begin{itemize}
  \item 若 \(p\notin\{2,3,31,37\}\)，则 \(B\) 在模 \(p\) 下保持互异，且覆盖在 \(\FF_p\) 上为驯分歧并保持 Hurwitz 护照 \((2,2,2,2,2,4)\) 不变，从而给出良约化；
  \item 若 \(p=3\)，则 \(P_{\mathrm{LY}}(y)\equiv (y-1)^3\ (\mathrm{mod}\ 3)\)，三条非平凡分歧值在模 \(3\) 下三重碰撞，从而覆盖分歧数据退化；
  \item 若 \(p=31\)，则
  \[
  P_{\mathrm{LY}}(y)\equiv 8\,(y-12)^{2}(y-6)\pmod{31},
  \]
  从而在模 \(31\) 下出现二重根并导致分歧值二重碰撞，覆盖分歧数据退化；
  \item 若 \(p=37\)，则
  \[
  P_{\mathrm{LY}}(y)\equiv -3\,(y-14)(y-6)^{2}\pmod{37},
  \]
  并且椭圆曲线 \(E\) 发生乘法型坏约化（\(\Delta(E)=37\)）；因此既有分歧值碰撞又有基曲线坏约化，覆盖随之退化。
\end{itemize}
因此在所有 \(p\notin\{2,3,31,37\}\) 处，该谱覆盖处于“结构稳定”的驯约化情形。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang}，
\(
\mathrm{Disc}_\lambda(\Pi)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)
\)，
故分歧值的合并当且仅当 \(P_{\mathrm{LY}}\) 的模 \(p\) 约化不再可分。
又由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 的判别式恒等式
\(
\mathrm{Disc}(P_{\mathrm{LY}})=-3^{9}\cdot 31^{2}\cdot 37
\)，
可知仅在 \(p\in\{3,31,37\}\) 处可能发生分歧值碰撞；并由直接模约化可区分三重与二重重根情形。
另一方面，\(E\) 的极小模型判别式为 \(\Delta(E)=37\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization}），故 \(p=37\) 为唯一坏约化素数；
而 \(p=2\) 时变换 \(w=2y+1-2\lambda^2\) 不再可逆并引入特征 \(2\) 的不可分退化。
除去上述有限素集后，分歧指数与 \(p\) 互素且分歧值互异，从而覆盖保持驯分歧并具有良约化。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[模形式 Hecke 特征值的纤维统计实现：总偏差恒等式]\label{con:xi-terminal-zm-hecke-eigenvalue-fiber-deviation}
对素数 \(p\notin\{2,37\}\)，沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-fiber-root-counting-hecke} 的纤维根数 \(N_p(y)\)，并定义纤维差分函数
\[
\delta_p(y):=N_p(y)-1.
\]
则有严格恒等式
\[
\boxed{\;\sum_{y\in\FF_p}\delta_p(y)=-a_p\;}
\]
其中 \(a_p=p+1-\#E(\FF_p)\) 为椭圆曲线 \(E\) 的 Frobenius 迹。
在注记 \ref{rem:xi-terminal-elliptic-37a1-modular-anchor} 的模性锚定下，\(a_p\) 同时等于对应权 \(2\)、level \(37\) 新形式的 \(T_p\)-Hecke 本征值；
从而该本征值可被解释为四次谱方程模 \(p\) 的“纤维根数相对均值 \(1\)”之总偏差。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-fiber-root-counting-hecke} 的恒等式
\(
a_p=p-\sum_{y\in\FF_p}N_p(y)
\)，
移项即得
\(
\sum_{y\in\FF_p}(N_p(y)-1)=-a_p
\)。
Hecke 本征值解释由模性锚定给出（见注记 \ref{rem:xi-terminal-elliptic-37a1-modular-anchor}）。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[落入 \texorpdfstring{$A_4$}{A4} 的专化判别：判别式平方条件与属 \texorpdfstring{$2$}{2} 曲线的有理点约束]\label{con:xi-terminal-zm-specialization-a4-square-criterion}
设 \(K\) 为特征 \(0\) 的域，并取 \(y_{0}\in K\setminus\bigl(\{0,1\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}\bigr)\)。
假设专化四次 \(\Pi(\lambda,y_{0})\in K[\lambda]\) 在 \(K\) 上不可约。
则成立判别准则
\[
\boxed{\;
\mathrm{Gal}\bigl(\Pi(\lambda,y_{0})/K\bigr)\subseteq A_{4}
\quad\Longleftrightarrow\quad
-y_{0}(y_{0}-1)P_{\mathrm{LY}}(y_{0})\in K^{\times 2}\;}
\]
等价地，存在 \(w_{0}\in K\) 使
\[
w_{0}^{2}=-y_{0}(y_{0}-1)P_{\mathrm{LY}}(y_{0}),
\]
亦即 \((y_{0},w_{0})\in C(K)\)，其中属 \(2\) 曲线
\[
C:\quad w^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)
\]
为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 的判别式二次脊曲线。
因此，当 \(K=\QQ\) 时，“落入交错群”的全部有理专化参数被严格嵌入到一条属 \(2\) 曲线的有理点集合中，并因而在算术意义上受到强刚性约束（例如可由 Faltings 定理推出其有理点集合有限）。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
在 \(y_{0}\) 避开分歧集合的假设下，\(\Pi(\lambda,y_{0})\) 的四根互异，故其专化伽罗瓦群可视为 \(S_{4}\) 的一条传递子群。
对不可约四次而言，伽罗瓦群落入交错群当且仅当判别式在底域中为平方。
而由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang}，
\(
\mathrm{Disc}_{\lambda}\bigl(\Pi(\cdot,y_{0})\bigr)=-y_{0}(y_{0}-1)P_{\mathrm{LY}}(y_{0})
\)，
从而得到所示等价；曲线 \(C\) 的刻画为直接改写。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[判别式平方约束沿椭圆有理轨道的有限性：属 \texorpdfstring{$6$}{6} 纤维积曲线与 Mordell--Faltings 刚性]\label{con:xi-terminal-zm-discriminant-square-elliptic-orbit-finiteness}
沿用定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 的椭圆曲线 \(E/\QQ\) 与次数 \(4\) 映射 \(\pi_y:E\to\PP^{1}_{y}\)，并沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-specialization-a4-square-criterion} 的属 \(2\) 判别式二次脊曲线
\[
C:\quad w^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y).
\]
令 \(D\) 为纤维积 \(E\times_{\PP^{1}_{y}} C\) 的正规化（等价地，\(\QQ(D)=\QQ(E)(w)\) 且 \(w^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\)）。
则 \(D\) 为属 \(6\) 的光滑射影曲线，从而 \(D(\QQ)\) 为有限集。
因此集合
\[
\Bigl\{\,Q\in E(\QQ):\ -y(Q)\bigl(y(Q)-1\bigr)P_{\mathrm{LY}}\bigl(y(Q)\bigr)\in \QQ^{\times 2}\Bigr\}
\]
为有限集；特别地，对任意无穷阶点 \(Q_{0}\in E(\QQ)\)，整数集合
\[
\Bigl\{\,n\in\ZZ:\ -y(nQ_{0})\bigl(y(nQ_{0})-1\bigr)P_{\mathrm{LY}}\bigl(y(nQ_{0})\bigr)\in \QQ^{\times 2}\Bigr\}
\]
亦为有限集。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由于 \(D\) 的函数域由 \(E\) 的函数域加入平方根 \(w^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\) 得到，投影 \(D\to E\) 为次数 \(2\) 覆盖。
其分歧点恰为函数 \(-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\in\QQ(E)^{\times}\) 的零极点中具有奇数阶的支撑点。
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-y-hurwitz-passport} 的主除子分解可知：在纤维 \(y=0\) 与 \(y=1\) 上各有两点以奇数重数出现（分歧点本身以重数 \(2\) 出现，故不贡献奇数阶），从而给出 \(4\) 个分歧点。
另一方面，由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure}，对每个分歧值 \(y_{*}\) 满足 \(P_{\mathrm{LY}}(y_{*})=0\)，纤维 \(y=y_{*}\) 的型为 \((2,1,1)\)，因此在 \(E\) 上的除子 \(\pi_y^{*}(y-y_{*})\) 中恰有两点以奇数重数出现；三条 Lee--Yang 分歧值合计给出 \(6\) 个分歧点。
此外，由 \((y)_\infty=4O\) 得 \(y\) 在 \(O\) 处极阶为 \(4\)，故 \(-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\) 在 \(O\) 处的极阶为 \(4+4+12=20\)（偶数），无穷远处不分歧。
综上，\(D\to E\) 的分歧点总数为 \(4+6=10\)，且皆为单分歧。
由 Riemann--Hurwitz 公式（\(g(E)=1\)）得到
\[
2g(D)-2=2(2g(E)-2)+10=10,
\]
故 \(g(D)=6\)。
由 Mordell--Faltings 定理，属 \(>1\) 的曲线 \(D/\QQ\) 满足 \(D(\QQ)\) 有限。
将 \(D(\QQ)\) 通过投影映到 \(E(\QQ)\) 即得所述有限性；而对无穷阶点 \(Q_0\) 的倍点轨道，因 \(\{nQ_0\}_{n\in\ZZ}\) 互异，故其与上述有限集的交亦为有限。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$A_4$}{A4} 特化的符号通道平凡化：符号扭曲 Ihara--Artin 因子与跨支比值的退化]\label{con:xi-terminal-zm-a4-specialization-sign-channel-trivialization}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-specialization-a4-square-criterion} 的设定，并令 \(\beta_{\mathrm{LY}}\) 表示由符号表示 \(\mathrm{sgn}:S_4\to\{\pm1\}\) 在专化伽罗瓦群 \(\mathrm{Gal}(\Pi(\lambda,y_0)/K)\) 上诱导的秩 \(1\) \(\ZZ_2\) 局部系统。
记 \(\zeta(u,t)\) 与 \(\zeta_{\beta_{\mathrm{LY}}}(u,t)\) 分别为未扭曲与 \(\beta_{\mathrm{LY}}\)-扭曲的 Ihara--Artin 轨道乘积（例如可取结论 \ref{con:xi-split-tunneling-zeta-detect-aflip} 的 Euler 乘积口径）。
若
\[
\mathrm{Gal}\bigl(\Pi(\lambda,y_{0})/K\bigr)\subseteq A_{4},
\]
则对所有 primitive 轨道 \(p\) 有 \(\chi_{\beta_{\mathrm{LY}}}(p)=+1\)，从而
\[
\zeta_{\beta_{\mathrm{LY}}}(u,t)\equiv \zeta(u,t),
\qquad
R(u,t):=\frac{\zeta_{\beta_{\mathrm{LY}}}(u,t)}{\zeta(u,t)}\equiv 1.
\]
在结论 \ref{con:xi-split-tunneling-zeta-detect-aflip} 的记号下，这等价于 \(A_{\mathrm{flip}}=+\infty\)（即不存在任何 \(\chi_{\beta_{\mathrm{LY}}}=-1\) 的 Ihara prime 环）。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
当 \(\mathrm{Gal}(\Pi(\lambda,y_0)/K)\subseteq A_4\) 时，符号角色在该群上恒为平凡，故任意由该单值化诱导的 primitive 轨道之 \(\ZZ_2\) holonomy 皆为 \(+1\)，从而扭曲与未扭曲 Euler 因子逐项相同并给出 \(\zeta_{\beta_{\mathrm{LY}}}\equiv \zeta\)。
按结论 \ref{con:xi-split-tunneling-zeta-detect-aflip} 中 \(\min\varnothing:=+\infty\) 的约定，此时 \(A_{\mathrm{flip}}=+\infty\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Hitchin--cameral 取向通道：\texorpdfstring{$W(A_3)\cong S_4$}{W(A3)=S4} 的符号特征给出 \texorpdfstring{$\beta_{\mathrm{LY}}$}{beta_LY} 与行列式比]\label{con:xi-terminal-zm-hitchin-cameral-orientation-channel}
沿注 \ref{rem:xi-terminal-zm-hitchin-cameral-cover} 的解释，把四次谱覆盖 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 的伽罗瓦闭包视为 \(S_4\simeq W(A_3)\) 的 cameral 结构。
则 Weyl 群的符号角色 \(\mathrm{sgn}\) 为其取向特征，并诱导一条规范的秩 \(1\) 取向局部系统 \(\mathcal L_{\mathrm{or}}\)。
在附录命题 \ref{prop:ihara-artin-factorization} 的群扩张 Hashimoto 口径下，\(\rho=\mathrm{sgn}\) 的扭曲通道即为该取向通道，亦即
\[
B_{\mathcal L_{\mathrm{or}}}(u)=B_{\mathrm{sgn}}(u).
\]
因此若定义
\[
\zeta(u,t):=\det\bigl(I-tB_{\mathbf 1}(u)\bigr)^{-1},
\qquad
\zeta_{\beta_{\mathrm{LY}}}(u,t):=\det\bigl(I-tB_{\mathcal L_{\mathrm{or}}}(u)\bigr)^{-1}
=\det\bigl(I-tB_{\mathrm{sgn}}(u)\bigr)^{-1},
\]
则跨支比值可提升为行列式比
\[
\boxed{\;
\frac{\zeta_{\beta_{\mathrm{LY}}}(u,t)}{\zeta(u,t)}
=
\frac{\det\bigl(I-tB_{\mathbf 1}(u)\bigr)}{\det\bigl(I-tB_{\mathcal L_{\mathrm{or}}}(u)\bigr)}
=
\frac{\det\bigl(I-tB_{\mathbf 1}(u)\bigr)}{\det\bigl(I-tB_{\mathrm{sgn}}(u)\bigr)}\; }.
\]
从而 cyclotomic 共振与端点通量等可审计指标可在取向通道内独立抽取（例如定理 \ref{thm:conclusion75-ihara-cyclotomic-factor-classification}、结论 \ref{con:xi-endpoint-flux-operator-trace-identity} 与结论 \ref{con:xi-endpoint-flux-artin-additivity}）。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由注 \ref{rem:xi-terminal-zm-hitchin-cameral-cover}，\(S_4\simeq W(A_3)\) 的 Weyl 对称为谱覆盖的内禀单值化；其符号角色即取向特征并给出 \(\mathcal L_{\mathrm{or}}\)。
对群扩张 Hashimoto 算子取 \(\rho=\mathrm{sgn}\) 的不可约分量即实现该取向扭曲，故 \(B_{\mathcal L_{\mathrm{or}}}=B_{\mathrm{sgn}}\)。
最后一式由 Ihara--Artin 因子定义
\(
\zeta_{\rho}(u,t)=\det(I-tB_\rho(u))^{-1}
\)
取比值得到。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[判别式脊点诱导的循环三次分量：由三次预解式生成 \texorpdfstring{$C_3$}{C3} 专化]\label{con:xi-terminal-zm-specialization-a4-c3-resolvent}
设 \(K\) 为特征 \(0\) 的域，并取 \((y_{0},w_{0})\in C(K)\) 满足
\[
y_{0}\notin \{0,1\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}.
\]
假设专化四次 \(\Pi(\lambda,y_{0})\in K[\lambda]\) 在 \(K\) 上不可约。
令 \(\mathscr R(z,y)\in\ZZ[z,y]\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 的三次预解式，并记 \(\mathscr R_{y_{0}}(z):=\mathscr R(z,y_{0})\in K[z]\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathrm{Disc}_{z}\bigl(\mathscr R_{y_{0}}\bigr)=w_{0}^{2}\in K^{\times 2}\)，从而 \(\mathrm{Gal}\bigl(\mathscr R_{y_{0}}/K\bigr)\subseteq A_{3}\cong C_{3}\)；
  \item 若 \(\mathscr R_{y_{0}}(z)\) 在 \(K\) 上不可约，则其分裂域为循环三次扩张 \(K_{3}/K\)，并且
  \[
  \mathrm{Gal}\bigl(\Pi(\lambda,y_{0})/K\bigr)\cong A_{4}.
  \]
  在此情形下，\(K_{3}\) 可识别为该 \(A_{4}\)-扩张中对应正规 Klein 四元子群 \(V_{4}\triangleleft A_{4}\) 的不动域（即 \(A_{4}/V_{4}\cong C_{3}\) 的循环三次分量）。
\end{enumerate}
因此，在判别式平方约束下，属 \(2\) 判别式脊曲线 \(C\) 的 \(K\)-有理点为从专化四次谱方程中抽取循环三次扩张的显式接口。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 的判别式恒等式
\(
\mathrm{Disc}_{z}\bigl(\mathscr R(\cdot,y)\bigr)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)
\)，
代入 \(y=y_{0}\) 并利用 \((y_{0},w_{0})\in C(K)\) 得
\[
\mathrm{Disc}_{z}\bigl(\mathscr R_{y_{0}}\bigr)=-y_{0}(y_{0}-1)P_{\mathrm{LY}}(y_{0})=w_{0}^{2}\in K^{\times 2},
\]
故 \(\mathrm{Gal}(\mathscr R_{y_{0}}/K)\subseteq A_{3}\cong C_{3}\)；若 \(\mathscr R_{y_{0}}\) 在 \(K\) 上不可约，则必有 \(\mathrm{Gal}(\mathscr R_{y_{0}}/K)\cong C_{3}\)，从而其分裂域为循环三次扩张。
\par
另一方面，由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-specialization-a4-square-criterion}，判别式为平方给出
\(
\mathrm{Gal}(\Pi(\lambda,y_{0})/K)\subseteq A_{4}
\)。
对不可约四次而言，三次预解式在底域上不可约将伽罗瓦群约束为 \(\{A_{4},S_{4}\}\)（同结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 的判别）；而此处已知 \(\mathrm{Gal}(\Pi(\lambda,y_{0})/K)\subseteq A_{4}\)，故必有
\(
\mathrm{Gal}(\Pi(\lambda,y_{0})/K)\cong A_{4}
\)。
最后，三次预解式的构造使其分裂域与 \(V_{4}\) 的不动域一致：其三根对应四根之三种二二配对不变量，从而给出商 \(A_{4}/V_{4}\cong C_{3}\) 的循环三次分量。证毕。
\end{proof}

