\begin{conclusion}[Hankel 刚性理想与非阿基米德极小化原理]\label{con:xi-terminal-hankel-rigidity-ideal-nonarchimedean}
设 \(R\) 为 Dedekind 域，商域为 \(K\)。
取两两不同的元 \(a_1,\dots,a_r\in R\) 与非零权 \(\omega_1,\dots,\omega_r\in R\setminus\{0\}\)。
定义矩量
\[
s_k:=\sum_{i=1}^{r}\omega_i a_i^k\in R\qquad(k\ge 0),
\]
以及阶数 \(n\ge 1\) 的 Hankel 主块与主 Hankel 行列式
\[
\mathsf H_n:=\bigl(s_{i+j}\bigr)_{0\le i,j\le n-1}\in M_n(R),\qquad
D_n:=\det(\mathsf H_n)\in R.
\]
对任意 \(I\subseteq\{1,\dots,r\}\) 且 \(|I|=n\)，记
\[
\omega_I:=\prod_{i\in I}\omega_i,\qquad
\Delta_I(a):=\prod_{\substack{i<j\\ i,j\in I}}(a_j-a_i)\in R
\]
为权重乘积与 Vandermonde 乘积，并定义第 \(n\) 阶 Hankel 刚性理想
\[
\mathfrak H_n(a,\omega)\ :=\ \big\langle\ \omega_I\Delta_I(a)^2:\ I\subseteq\{1,\dots,r\},\ |I|=n\ \big\rangle\ \subset R.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(D_n\in\mathfrak H_n(a,\omega)\)。因此对任意非零素理想 \(\mathfrak p\subset R\) 都有
  \[
  v_{\mathfrak p}(D_n)\ \ge\ v_{\mathfrak p}\!\bigl(\mathfrak H_n(a,\omega)\bigr),
  \]
  其中 \(v_{\mathfrak p}(\mathfrak a)\) 表示 \(\mathfrak a\) 在 \(\mathfrak p\) 处的指数（亦即 \(\mathfrak a\subseteq \mathfrak p^{e}\) 的最大 \(e\)）。
  \item 对任意 \(\mathfrak p\)，有精确等式
  \[
  \boxed{\;
  v_{\mathfrak p}\!\bigl(\mathfrak H_n(a,\omega)\bigr)
  =\min_{|I|=n} v_{\mathfrak p}\!\bigl(\omega_I\Delta_I(a)^2\bigr)
  =\min_{|I|=n}\Bigl(\sum_{i\in I}v_{\mathfrak p}(\omega_i)+2\!\sum_{\substack{i<j\\ i,j\in I}}v_{\mathfrak p}(a_j-a_i)\Bigr)\; }.
  \]
  \item 设 \(R_{\mathfrak p}\) 为局部化并取其均值元 \(\pi\)，剩余域记为 \(\kappa:=R_{\mathfrak p}/(\pi)\)。
  令
  \[
  e:=v_{\mathfrak p}\!\bigl(\mathfrak H_n(a,\omega)\bigr),\qquad
  \mathcal M:=\Bigl\{I:\ |I|=n,\ v_{\mathfrak p}\!\bigl(\omega_I\Delta_I(a)^2\bigr)=e\Bigr\}.
  \]
  则在 \(\kappa\) 中有同余恒等式
  \[
  \frac{D_n}{\pi^e}\ \equiv\ \sum_{I\in\mathcal M} \overline{\Bigl(\frac{\omega_I\Delta_I(a)^2}{\pi^e}\Bigr)}\pmod{\pi}.
  \]
  尤其若右端在 \(\kappa\) 中非零，则 \(v_{\mathfrak p}(D_n)=e\)。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
令 Vandermonde 矩阵 \(\mathsf V=(a_i^j)_{1\le i\le r,\ 0\le j\le n-1}\) 且 \(\mathsf W=\mathrm{diag}(\omega_1,\dots,\omega_r)\)。
则
\(
(\mathsf V^{\mathsf T}\mathsf W\mathsf V)_{ij}=\sum_{k=1}^r\omega_k a_k^{i+j}=s_{i+j}
\)，从而 \(\mathsf H_n=\mathsf V^{\mathsf T}\mathsf W\mathsf V\)。
由 Cauchy--Binet 公式
\[
D_n=\det(\mathsf V^{\mathsf T}\mathsf W\mathsf V)
=\sum_{|I|=n}\det(\mathsf V_I)^2\prod_{i\in I}\omega_i
=\sum_{|I|=n}\omega_I\,\Delta_I(a)^2,
\]
其中 \(\mathsf V_I\) 为取行集 \(I\) 的 \(n\times n\) 子 Vandermonde 矩阵且 \(\det(\mathsf V_I)=\pm\Delta_I(a)\)。
于是 \(D_n\) 为 \(\{\omega_I\Delta_I(a)^2\}\) 的和，故 \(D_n\in\mathfrak H_n(a,\omega)\)，并得到第一条。
\par
对任意素理想 \(\mathfrak p\)，在离散赋值环 \(R_{\mathfrak p}\) 中，理想由生成元张成时其 \(\mathfrak p\)-指数等于生成元赋值的最小值，故
\(
v_{\mathfrak p}(\mathfrak H_n)=\min_{|I|=n}v_{\mathfrak p}(\omega_I\Delta_I^2)
\)；
又由 \(v_{\mathfrak p}(\Delta_I)=\sum_{i<j}v_{\mathfrak p}(a_j-a_i)\) 得第二条。
第三条将 \(D_n\) 写成 \(\pi^e\) 乘以单位和之和并模 \(\pi\) 取像即得。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$p$}{p}-进层状分解与刚性指数的树形动态规划表达]\label{con:xi-terminal-hankel-rigidity-dp}
取 \(R=\ZZ_p\) 并以 \(v_p(p)=1\) 归一化 \(p\)-进赋值。
在结论 \ref{con:xi-terminal-hankel-rigidity-ideal-nonarchimedean} 的设定下，
以同余关系 \(a_i\equiv a_j\ (\mathrm{mod}\ p^k)\)（\(k\ge 1\)）将指标集 \(\{1,\dots,r\}\) 分层划分为有限树 \(\mathcal T\)：
根为整集（层 \(0\)），层 \(k\) 的节点为模 \(p^k\) 的同余类及其包含关系，叶为单点类。
对叶 \(i\) 定义 \(\alpha_i:=v_p(\omega_i)\)。
对任意节点 \(u\in\mathcal T\) 记其叶子集合为 \(L(u)\)、容量为 \(c(u):=|L(u)|\)。
定义函数
\(
F_u:\{0,1,\dots,c(u)\}\to\ZZ_{\ge 0}\cup\{\infty\}
\)
如下：
\begin{itemize}
  \item 若 \(u\) 为叶 \(i\)，则 \(F_u(0)=0\)、\(F_u(1)=\alpha_i\)，其余取 \(\infty\)；
  \item 若 \(u\) 为非根节点，子节点为 \(u_1,\dots,u_m\)，则对 \(0\le t\le c(u)\) 令
  \[
  F_u(t)\ :=\ 2\binom{t}{2}\ +\ \min_{\substack{t_1+\cdots+t_m=t\\ 0\le t_j\le c(u_j)}}\ \sum_{j=1}^m F_{u_j}(t_j);
  \]
  \item 若 \(u=\mathrm{root}\)（层 \(0\)），则不加 \(2\binom{t}{2}\)：
  \[
  F_{\mathrm{root}}(t)\ :=\ \min_{\substack{t_1+\cdots+t_m=t\\ 0\le t_j\le c(u_j)}}\ \sum_{j=1}^m F_{u_j}(t_j).
  \]
\end{itemize}
则对每个 \(0\le n\le r\) 有
\[
\boxed{\;v_p\!\bigl(\mathfrak H_n(a,\omega)\bigr)\ =\ F_{\mathrm{root}}(n)\; }.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对任意 \(x,y\in\ZZ_p\) 有恒等式
\(
v_p(x-y)=\sum_{k\ge 1}\mathbf{1}_{x\equiv y\ (\mathrm{mod}\ p^k)}
\)。
对任意 \(I\subseteq\{1,\dots,r\}\)（\(|I|=n\)）将两两差的赋值求和得
\[
\sum_{\substack{i<j\\ i,j\in I}}v_p(a_j-a_i)
=\sum_{k\ge 1}\sum_{u\in\mathcal T_k}\binom{|I\cap L(u)|}{2},
\]
其中 \(\mathcal T_k\) 为层 \(k\) 的节点集。
于是
\[
v_p\!\bigl(\omega_I\Delta_I(a)^2\bigr)
=\sum_{i\in I}\alpha_i
2\sum_{k\ge 1}\sum_{u\in\mathcal T_k}\binom{|I\cap L(u)|}{2}.
\]
由结论 \ref{con:xi-terminal-hankel-rigidity-ideal-nonarchimedean}，
\(
v_p(\mathfrak H_n)=\min_{|I|=n}v_p(\omega_I\Delta_I^2)
\)；
而右端最小化问题对树 \(\mathcal T\) 具有严格的最优子结构：对任一节点 \(u\)，若在其叶子中选取 \(t\) 个，则该层贡献恰为 \(2\binom{t}{2}\)，并且最优代价等于子节点分配的最优代价之和加上该层贡献（根层对应 \(k=0\)，不出现 \(2\binom{t}{2}\)）。
因此自底向上的动态规划即给出全局最小值，并得到所示等式。
DP 与暴力枚举在固定样例窗内的一致性证书可由脚本 \texttt{scripts/exp\_xi\_hankel\_rigidity\_dp\_audit.py} 复核。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[无权刚性理想的平方结构与 \texorpdfstring{$p$}{p}-ordering 刻画]\label{con:xi-terminal-hankel-rigidity-unweighted-bhargava}
设 \(R\) 为 Dedekind 域，取两两不同的 \(a_1,\dots,a_r\in R\)。
对 \(n\le r\) 定义 Vandermonde 理想与无权刚性理想
\[
J_n(a)\ :=\ \big\langle\ \Delta_I(a):\ |I|=n\ \big\rangle\subset R,
\qquad
\mathfrak H_n(a,1)\ :=\ \big\langle\ \Delta_I(a)^2:\ |I|=n\ \big\rangle\subset R.
\]
则有理想恒等式
\[
\boxed{\;\mathfrak H_n(a,1)\ =\ J_n(a)^2.\;}
\]
当 \(R=\ZZ\) 且固定素数 \(p\) 时，令 \(S:=\{a_1,\dots,a_r\}\) 并取其一个 \(p\)-ordering（Bhargava \cite{Bhargava1997POrderings}），记 \(V_k(S,p)\) 为相应的 \(p\)-序列。
则对任意 \(n\le r\) 有
\[
v_p\bigl(J_n(a)\bigr)\ =\ \sum_{k=1}^{n-1} v_p\bigl(V_k(S,p)\bigr),
\qquad
v_p\bigl(\mathfrak H_n(a,1)\bigr)\ =\ 2\sum_{k=1}^{n-1} v_p\bigl(V_k(S,p)\bigr).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对任意素理想 \(\mathfrak p\) 有
\(
v_{\mathfrak p}(\mathfrak H_n(a,1))=\min_{|I|=n}2v_{\mathfrak p}(\Delta_I)
=2\min_{|I|=n}v_{\mathfrak p}(\Delta_I)
=2v_{\mathfrak p}(J_n(a))
=v_{\mathfrak p}(J_n(a)^2)
\)，
而 Dedekind 域中非零理想由所有素理想指数唯一确定，故 \(\mathfrak H_n(a,1)=J_n(a)^2\)。
\par
当 \(R=\ZZ\) 时，Bhargava 的 \(p\)-ordering 逐步最小化
\(
v_p\!\bigl(\prod_{j<k}(b_k-b_j)\bigr)
\)（\(b_k\in S\)），并证明所得到的 \(p\)-序列与 \(p\)-ordering 的选取无关。
又 Vandermonde 乘积分解
\(
\Delta(b_0,\dots,b_{n-1})=\prod_{k=1}^{n-1}\prod_{j=0}^{k-1}(b_k-b_j)
\)
将赋值写为步骤赋值之和，从而给出 \(v_p(J_n)\) 的最小值表达；与 \(\mathfrak H_n=J_n^2\) 合并即得第二式。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[刚性指数的离散凸性]\label{con:xi-terminal-hankel-rigidity-discrete-convexity}
在结论 \ref{con:xi-terminal-hankel-rigidity-dp} 的设定下，定义
\[
f(n):=v_p\!\bigl(\mathfrak H_n(a,\omega)\bigr)=F_{\mathrm{root}}(n)\qquad(0\le n\le r).
\]
则 \(f\) 为离散凸函数：其二阶差分处处非负，
\[
\boxed{\ f(n+1)-2f(n)+f(n-1)\ \ge\ 0\qquad(1\le n\le r-1).\ }
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
叶节点的代价函数 \(t\mapsto F_u(t)\) 显然离散凸（其有效支撑仅在 \(t=0,1\)）。
若各子节点代价函数离散凸，则其下确界卷积
\(
t\mapsto \min_{t_1+\cdots+t_m=t}\sum_j F_{u_j}(t_j)
\)
仍离散凸；而 \(2\binom{t}{2}\) 的二阶差分为常数 \(2\)。
因此对非根节点有
\(
F_u(t)=2\binom{t}{2}+(\text{下确界卷积})(t)
\)
保持离散凸性；根节点仅为下确界卷积，仍保持离散凸性。
自叶向根归纳即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[仿射变换下的刚性理想同变性]\label{con:xi-terminal-hankel-rigidity-affine-covariance}
设 \(R\) 为 Dedekind 域，取 \(u\in R\setminus\{0\}\)、\(v\in R\)，并令 \(a_i':=ua_i+v\)。
则对每个 \(n\le r\) 有
\[
\boxed{\;\mathfrak H_n(a',\omega)\ =\ u^{n(n-1)}\,\mathfrak H_n(a,\omega).\;}
\]
特别地若 \(u\in R^{\times}\) 为单位，则 \(\mathfrak H_n(a',\omega)=\mathfrak H_n(a,\omega)\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对任意 \(|I|=n\)，有
\(
\Delta_I(a')=\prod_{i<j}(ua_j+v-ua_i-v)=u^{\binom{n}{2}}\Delta_I(a)
\)，
故
\(
\omega_I\Delta_I(a')^2=u^{n(n-1)}\omega_I\Delta_I(a)^2
\)。
由于 \(\mathfrak H_n\) 由这些生成元张成，结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[刚性下界的有限活跃素集]\label{con:xi-terminal-hankel-rigidity-finite-active-primes}
取 \(R=\ZZ\) 并固定数据 \((a_i,\omega_i)_{i=1}^r\)。
令
\[
\Xi:=\Bigl(\prod_{i=1}^r \omega_i\Bigr)\cdot\Bigl(\prod_{1\le i<j\le r}(a_j-a_i)\Bigr)\in\ZZ.
\]
则对任意素数 \(p\nmid \Xi\) 与任意 \(n\le r\) 有
\[
\boxed{\;v_p\!\bigl(\mathfrak H_n(a,\omega)\bigr)=0.\;}
\]
因此一切由几何数据 \((\omega_i,a_i)\) 强制产生的非平凡 \(p\)-进刚性下界，只可能发生在有限集合 \(\{p:\ p\mid \Xi\}\) 上。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
若 \(p\nmid \Xi\)，则每个 \(\omega_i\) 与每个差 \(a_j-a_i\) 皆为 \(p\)-进单位，因而任意生成元 \(\omega_I\Delta_I(a)^2\) 亦为 \(p\)-进单位。
故 \(\mathfrak H_n(a,\omega)\) 的 \(p\)-进指数为 \(0\)，即 \(v_p(\mathfrak H_n)=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[Hankel 原始性猜想]\label{conj:xi-terminal-hankel-primitiveness}
在结论 \ref{con:xi-terminal-hankel-rigidity-ideal-nonarchimedean} 的设定下，对每个 \(1\le n\le r\) 猜想恒有主理想恒等式
\[
\boxed{\ (D_n)\ =\ \mathfrak H_n(a,\omega).\ }
\]
等价地，对每个非零素理想 \(\mathfrak p\subset R\) 都有
\[
v_{\mathfrak p}(D_n)=v_{\mathfrak p}\!\bigl(\mathfrak H_n(a,\omega)\bigr).
\]
再等价地，令 \(R_{\mathfrak p}\) 的均值元为 \(\pi\)，并记
\(
e=v_{\mathfrak p}\!\bigl(\mathfrak H_n(a,\omega)\bigr)
=\min_{|I|=n}v_{\mathfrak p}(\omega_I\Delta_I(a)^2)
\)。
取极小集
\(
\mathcal M=\{I:\ |I|=n,\ v_{\mathfrak p}(\omega_I\Delta_I(a)^2)=e\}
\)，
则应有非消去性
\[
\sum_{I\in\mathcal M}\overline{\Bigl(\frac{\omega_I\Delta_I(a)^2}{\pi^{e}}\Bigr)}\ \neq\ 0
\qquad\text{于}\quad
R_{\mathfrak p}/(\pi)
\]
成立，从而 \(v_{\mathfrak p}(D_n)=e\)。
\end{conjecture}

\begin{proposition}[刚性下界的泛型锐性：例外集为真 Zariski 闭集]\label{prop:xi-terminal-hankel-rigidity-generic-sharpness-zariski}
在结论 \ref{con:xi-terminal-hankel-rigidity-ideal-nonarchimedean} 的记号下，固定 \(n\) 与素理想 \(\mathfrak p\)，并取局部离散赋值环 \(R_{\mathfrak p}\) 的均值元 \(\pi\)、剩余域 \(\kappa:=R_{\mathfrak p}/(\pi)\)。
令
\[
e:=v_{\mathfrak p}\!\bigl(\mathfrak H_n(a,\omega)\bigr)=\min_{|I|=n}v_{\mathfrak p}\!\bigl(\omega_I\Delta_I(a)^2\bigr),
\qquad
\mathcal M:=\Bigl\{I:\ |I|=n,\ v_{\mathfrak p}\!\bigl(\omega_I\Delta_I(a)^2\bigr)=e\Bigr\}.
\]
将 \(\overline{\omega_i}\in \kappa^\times\) 视为参数，并令
\[
F(\overline\omega_1,\dots,\overline\omega_r)
:=
\sum_{I\in\mathcal M}\overline{\left(\frac{\omega_I\Delta_I(a)^2}{\pi^{e}}\right)}
\ \in\ \kappa[\overline\omega_1^{\pm 1},\dots,\overline\omega_r^{\pm 1}]
\]
为由 \(\mathcal M\) 指标出的 Laurent 多项式。
则 \(F\not\equiv 0\)，从而零点集
\[
\mathcal Z:=\{(\overline\omega_1,\dots,\overline\omega_r)\in(\kappa^\times)^r:\ F(\overline\omega_1,\dots,\overline\omega_r)=0\}
\]
是 \((\kappa^\times)^r\) 的真 Zariski 闭子集。
特别地，在 Zariski 开稠密意义下有
\[
v_{\mathfrak p}(D_n)=e,
\]
即刚性下界在泛型权重参数下达到锐等号。
\end{proposition}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_hankel\_rigidity\_generic\_sharpness\_zariski}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-terminal-hankel-rigidity-ideal-nonarchimedean} 的同余式，
\(
v_{\mathfrak p}(D_n)>e
\)
当且仅当 \(F(\overline\omega_1,\dots,\overline\omega_r)=0\) 于 \(\kappa\)。
\par
对任意 \(I\in\mathcal M\)，因
\(
v_{\mathfrak p}(\omega_I\Delta_I(a)^2)=e
\)，故 \(\omega_I\Delta_I(a)^2/\pi^e\) 在 \(R_{\mathfrak p}\) 中为单位，其像
\(
\overline{\bigl(\omega_I\Delta_I(a)^2/\pi^e\bigr)}
\in \kappa^\times
\)
非零。
并且每一项对应的单项式恰为 \(\prod_{i\in I}\overline\omega_i\)，对不同 \(I\) 彼此不同。
因此 \(F\) 为具有非零系数的有限和，不能恒为零。
\par
非零 Laurent 多项式在 \((\kappa^\times)^r\) 上的零点集为真 Zariski 闭集，结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[模 \texorpdfstring{$\pi^t$}{pi^t} 的不可逆性：Hankel 奇异迫使多解纤维]\label{prop:xi-terminal-hankel-modpi-noninvertibility-fiber}
保持结论 \ref{con:xi-terminal-hankel-rigidity-ideal-nonarchimedean} 的设定，并取 \(R_{\mathfrak p}\) 与 \(\pi\) 如上。
若对某个整数 \(t\ge 1\) 有
\[
v_{\mathfrak p}(D_n)\ \ge\ t,
\]
则 \(\mathsf H_n\) 在模 \(\pi^t\) 上不可逆：线性映射
\[
(\mathsf H_n\bmod \pi^t):\ (R_{\mathfrak p}/\pi^t)^{n}\to (R_{\mathfrak p}/\pi^t)^{n}
\]
具有非平凡核。
从而对任何依赖于在模 \(\pi^t\) 上求解 Hankel 线性系统的解码/重构步骤，一旦存在某个解，则该解在模 \(\pi^t\) 意义下并不唯一，而至少形成一个由 \(\ker(\mathsf H_n\bmod\pi^t)\) 平移得到的仿射多解纤维。
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_hankel\_modpi\_noninvertibility\_fiber}
\end{proposition}
\begin{proof}
条件 \(v_{\mathfrak p}(D_n)\ge t\) 等价于 \(\det(\mathsf H_n)\in(\pi^t)\subset R_{\mathfrak p}\)，故 \(\det(\mathsf H_n\bmod\pi^t)=0\)，从而 \(\mathsf H_n\bmod\pi^t\) 不可逆并具有非零核。
若 \((\mathsf H_n\bmod\pi^t)x=b\) 存在解 \(x\)，则对任意 \(u\in\ker(\mathsf H_n\bmod\pi^t)\) 有 \((\mathsf H_n\bmod\pi^t)(x+u)=b\)，故解集为 \(x+\ker(\mathsf H_n\bmod\pi^t)\) 的陪集。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$p$}{p}-进精度损耗律：Hankel 标准形的最小可恢复精度]\label{thm:xi-terminal-hankel-standard-form-padic-loss}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_hankel\_standard\_form\_padic\_loss}
设 \((a_n)_{n\ge 0}\subset\ZZ\) 具有 Hankel 秩 \(d\)。
取任意窗口偏移 \(\ell\ge 0\)，并令
\[
H_0:=\bigl(a_{\ell+i+j}\bigr)_{0\le i,j\le d-1},\qquad
H_1:=\bigl(a_{\ell+i+j+1}\bigr)_{0\le i,j\le d-1}.
\]
假设 \(\det(H_0)\neq 0\)，并定义 Hankel 标准形矩阵
\[
A:=H_0^{-1}H_1\in\QQ^{d\times d}.
\]
固定素数 \(p\)，令
\(
s:=v_p(\det H_0)
\)。
若观测到 \(H_0,H_1\) 的全部条目在模 \(p^E\) 意义下确定（等价于窗口数据 \(a_{\ell},\dots,a_{\ell+2d-1}\) 在模 \(p^E\) 意义下确定），
则 \(A\) 在 \(\QQ_p\) 中被确定到模 \(p^{E-s}\) 的精度；
并且一般情形下该损耗 \(s\) 不可改进。
\end{theorem}
\begin{proof}
由伴随矩阵恒等式
\[
A=H_0^{-1}H_1=\frac{\mathrm{adj}(H_0)\,H_1}{\det(H_0)},
\]
每个矩阵元 \(A_{ij}\) 可由 Cramer 法则表示为“分子行列式除以 \(\det(H_0)\)”。
分子是 \(H_0,H_1\) 条目的整系数多项式，因此当 \(H_0,H_1\) 在模 \(p^E\) 下确定时，各分子在模 \(p^E\) 下确定。
而分母 \(\det(H_0)\) 的 \(p\)-进赋值为 \(s\)，故在 \(\QQ_p\) 中除法至多损失 \(s\) 位精度，从而 \(A\) 在模 \(p^{E-s}\) 意义下确定。
\par
不可改进性：在泛型情形下可取某个 \(A_{ij}\) 使其分子行列式对 \(p\) 为单位（\(v_p=0\)）。
对 \(H_1\) 中相应条目施加 \(p^E\) 级别扰动将引起分子同阶扰动；除以 \(\det(H_0)\) 后恰产生 \(p^{E-s}\) 级别的 \(A_{ij}\) 扰动，
因此无法保证优于 \(E-s\) 的恢复精度。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_terminal\_hankel\_standard\_form\_p5\_threshold}
\begin{corollary}[\texorpdfstring{$p=5$}{p=5} 的刚性阈值：七位损耗的不可消去性]\label{cor:xi-terminal-hankel-standard-form-p5-threshold}
在表 \ref{tab:fold_collision_moment_hankel_rank} 的 \(k=5\) Hankel 见证块 \(H_{k=5}\) 中，
\[
\det(H_{k=5})=2^{13}\cdot 3^5\cdot 5^7,
\]
故 \(v_5(\det(H_{k=5}))=7\)。
因此若仅以 \(5\)-进精度 \(5^E\) 观测到对应的 \(2d\) 项窗口数据，则由定理 \ref{thm:xi-terminal-hankel-standard-form-padic-loss}，
相应 Hankel 标准形矩阵至多可恢复到 \(5^{E-7}\) 的精度；该七位损耗一般不可消去。
\end{corollary}

\begin{theorem}[有限精度势的 Smith 计数律：\texorpdfstring{$\ker/\mathrm{coker}$}{ker/coker} 的阶与分支计数]\label{thm:xi-hankel-finite-precision-potential-smith-kernel-coker}
保持定理 \ref{thm:xi-terminal-hankel-standard-form-padic-loss} 的设定，并假设 \(H_0\in M_d(\ZZ)\) 满秩。
取其 Smith 正规形
\[
UH_0V=\mathrm{diag}(s_1,\dots,s_d),\qquad
s_1\mid s_2\mid\cdots\mid s_d,\quad U,V\in \mathrm{GL}_d(\ZZ).
\]
对素数 \(p\) 与整数 \(k\ge 1\) 定义有限精度势
\[
H_p(k):=\sum_{i=1}^{d}\min\bigl(v_p(s_i),k\bigr).
\]
则有完全显式恒等式
\[
\#\ker\!\Bigl(H_0:(\ZZ/p^k\ZZ)^d\to(\ZZ/p^k\ZZ)^d\Bigr)=p^{H_p(k)},
\]
并且同样
\[
\#\mathrm{coker}\!\Bigl(H_0:(\ZZ/p^k\ZZ)^d\to(\ZZ/p^k\ZZ)^d\Bigr)=p^{H_p(k)}.
\]
特别地，
\[
\lim_{k\to\infty}H_p(k)=\sum_{i=1}^{d}v_p(s_i)=v_p(\det H_0).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
在 \(\ZZ/p^k\ZZ\) 上，\(U,V\) 仍为可逆变换，故核与余核的阶不变；因此可将 \(H_0\) 替换为对角矩阵 \(\mathrm{diag}(s_i)\)。
对单坐标映射 \(x\mapsto s_ix\) 于 \(\ZZ/p^k\ZZ\) 上，其核大小为 \(p^{\min(v_p(s_i),k)}\)；
核在直积上相乘即得第一式。
对满秩方阵在有限环上，核与余核的阶相等；在对角情形下可逐坐标直接验证，从而得到第二式。
极限式由 \(\min(v,k)\to v\) 逐项收敛与 \(\prod_i s_i=\pm\det(H_0)\) 得到。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_hankel\_finite\_precision\_potential\_smith\_kernel\_coker}

\begin{corollary}[模 \texorpdfstring{$p^k$}{p^k} 的矩阵重建多解度：右核的 \texorpdfstring{$d$}{d} 次直和]\label{cor:xi-hankel-lifting-branch-count-affine-solution-space}
令 \(H_1'\in M_d(\ZZ)\) 给定，并考虑线性方程 \(H_0B=H_1'\) 在模 \(p^k\) 下的解集
\[
\mathcal S_k:=\Bigl\{X\in M_d(\ZZ/p^k\ZZ):\ (H_0\bmod p^k)\,X\equiv (H_1'\bmod p^k)\Bigr\}.
\]
若 \(\mathcal S_k\neq\varnothing\)，则 \(\mathcal S_k\) 为一个仿射空间，其平移空间为右核 \(\ker(H_0\bmod p^k)\) 的 \(d\) 次直和；
并且其基数满足
\[
\#\mathcal S_k=p^{d\,H_p(k)},
\]
其中 \(H_p(k)\) 如定理 \ref{thm:xi-hankel-finite-precision-potential-smith-kernel-coker}。
\end{corollary}
\begin{proof}
考虑线性映射
\[
\Phi_k:M_d(\ZZ/p^k\ZZ)\to M_d(\ZZ/p^k\ZZ),\qquad
\Phi_k(X)=(H_0\bmod p^k)\,X.
\]
其核由每一列独立满足 \((H_0\bmod p^k)x=0\) 的条件组成，故
\(
\#\ker\Phi_k=(\#\ker(H_0\bmod p^k))^d
\)。
由定理 \ref{thm:xi-hankel-finite-precision-potential-smith-kernel-coker} 得 \(\#\ker(H_0\bmod p^k)=p^{H_p(k)}\)，从而 \(\#\ker\Phi_k=p^{dH_p(k)}\)。
若 \(\mathcal S_k\) 非空，则它是任一特解加上 \(\ker\Phi_k\) 的陪集，故其基数等于 \(\#\ker\Phi_k\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_hankel\_lifting\_branch\_count\_affine\_solution\_space}
