\begin{conclusion}[Lee--Yang 分歧多项式的判别式与模 \texorpdfstring{$p$}{p} 退化：\texorpdfstring{$\{3,31,37\}$}{3,31,37} 处的分歧值碰撞]\label{con:xi-terminal-zm-leyang-branchpolynomial-discriminant-modp-collisions}
令 Lee--Yang 三次多项式
\[
P_{\mathrm{LY}}(y)=256y^3+411y^2+165y+32\in\ZZ[y],
\]
并记整体分歧多项式
\(
B(y):=y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\in\ZZ[y]
\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(P_{\mathrm{LY}}\) 在 \(\QQ\) 上不可约。
  \item \(P_{\mathrm{LY}}\) 的判别式为
  \[
  \boxed{\ \mathrm{Disc}(P_{\mathrm{LY}})=-3^9\cdot 31^2\cdot 37\ }.
  \]
  \item 因而 \(P_{\mathrm{LY}}\) 的分裂域仅可能在素数 \(\{3,31,37\}\) 处分歧，并且 \(37\) 必分歧。
  \item \(B(y)\) 的判别式为
  \[
  \boxed{\ \mathrm{Disc}(B)=-2^{20}\cdot 3^{15}\cdot 31^2\cdot 37\ }.
  \]
  因此分歧值在特征 \(p\) 下发生合并的可能性仅出现在 \(p\in\{2,3,31,37\}\)；
  其中对 \(P_{\mathrm{LY}}\) 的实际碰撞严格发生在 \(p\in\{3,31,37\}\)。
  \item 上述退化在模素数下具有完全显式的分解型：
  \[
  P_{\mathrm{LY}}(y)\equiv (y-1)^3 \pmod 3,\qquad
  P_{\mathrm{LY}}(y)\equiv 8\,(y-12)^2(y-6)\pmod{31},
  \]
  \[
  P_{\mathrm{LY}}(y)\equiv -3\,(y-14)(y-6)^2\pmod{37}.
  \]
  因而在特征 \(3\) 下三条 Lee--Yang 分歧值全体塌缩为单点（对应三重根），而在特征 \(31\) 与 \(37\) 下发生二重碰撞（一次根与一次二次根并存）。
  \item 素数 \(37\) 同时作为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-lattes-critical-sextic-galois} 的 Latt\`es 临界六次判别式分歧素数之一，亦作为 \(\Delta(E)=37\) 的唯一奇素坏约化点（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization}），从而该动力系统的临界结构与 Lee--Yang 分歧几何在算术敏感性上发生对齐。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
不可约性可由模 \(5\) 的化简给出：在 \(\FF_5[y]\) 中有
\[
P_{\mathrm{LY}}(y)\equiv y^{3}+y^{2}+2\pmod 5,
\]
而对 \(y\in\FF_5\) 逐点代入可知其无根；由于三次多项式在域上可约当且仅当有一次因子，故 \(P_{\mathrm{LY}}\) 在 \(\FF_5\) 上不可约，从而在 \(\QQ\) 上不可约。
\par
对分歧素数集合，令 \(\beta\) 为 \(P_{\mathrm{LY}}\) 的任一根并记 \(L:=\QQ(\beta)\)，再记 \(K\) 为 \(P_{\mathrm{LY}}\) 的分裂域。
由判别式与整指数的标准关系
\[
\mathrm{Disc}(P_{\mathrm{LY}})=\mathrm{Disc}(L)\cdot[\mathcal O_L:\ZZ[\beta]]^{2}
\]
可知：\(\mathrm{Disc}(P_{\mathrm{LY}})\) 的素因子给出 \(L/\QQ\) 的分歧素数上界，因而分裂域 \(K\) 的分歧素数也只能来自 \(\{3,31,37\}\)。
并且由于指数项为平方，\(37\) 在 \(\mathrm{Disc}(P_{\mathrm{LY}})\) 中以奇数次幂出现不能被吸收，故 \(37\mid \mathrm{Disc}(L)\)，从而 \(37\) 在 \(L\) 中分歧；因此在包含 \(L\) 的分裂域 \(K\) 中亦必分歧。
\par
判别式分解与模 \(p\) 因式分解均为 \(\ZZ[y]\) 与 \((\ZZ/p\ZZ)[y]\) 内的有限代数计算；
\(\mathrm{Disc}(B)\) 亦可由 \(\mathrm{Disc}(P_{\mathrm{LY}})\) 与结果式 \(\mathrm{Res}(P_{\mathrm{LY}},y(y-1))\) 的乘法公式回收。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

