\begin{corollary}[纤维谱的有限矩全息重建与 \(p\)-进障碍素数]\label{cor:xi-fiber-spectrum-hankel-conductor-prony-padic}
\leanverified{paper\_xi\_fiber\_spectrum\_hankel\_conductor\_prony\_padic}
固定某一分辨率 \(m\)，并假设折叠纤维尺寸只取有限多个互异正整数值
\(\{r_1,\dots,r_D\}\subset\ZZ_{>0}\)，其出现次数为 \(h_1,\dots,h_D\in\ZZ_{>0}\)。
令幂和矩列
\[
S_q(m):=\sum_{x\in X_m} d_m(x)^q=\sum_{i=1}^{D}h_i r_i^{q}\qquad(q\ge 0),
\]
并令首 Hankel 主块
\[
H_0:=\bigl(S_{i+j}(m)\bigr)_{0\le i,j\le D-1}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（Hankel 分解与行列式）}设 \(V=(r_j^{\,i})_{0\le i\le D-1,\ 1\le j\le D}\) 为 Vandermonde 矩阵，则有分解
  \[
  H_0=V\,\mathrm{diag}(h_1,\dots,h_D)\,V^{\mathsf T},
  \]
  因而
  \[
  \det(H_0)=\Bigl(\prod_{1\le i<j\le D}(r_j-r_i)\Bigr)^{\!2}\cdot\prod_{i=1}^{D}h_i.
  \]
  \item \textbf{（有限矩全息唯一性）}若 \(\det(H_0)\neq 0\)，则仅由有限数据 \(S_0(m),\dots,S_{2D-1}(m)\) 可唯一重建 \(\{(r_i,h_i)\}_{i=1}^{D}\)。
  一种显式方案为 Prony--Hankel 程序：解线性方程组
  \[
  H_0\,c=-\bigl(S_D(m),\dots,S_{2D-1}(m)\bigr)^{\mathsf T}
  \]
  得到递推多项式
  \(
  P(z)=z^D+c_{D-1}z^{D-1}+\cdots+c_0
  \)，其根恰为 \(\{r_1,\dots,r_D\}\)；
  再以 Vandermonde 线性方程组恢复 \(h_i\)。
  \item \textbf{（\(p\)-进障碍素数）}对素数 \(p\)，若 \(p\mid \det(H_0)\)，则存在两组不同的整数纤维谱 \(\{(r_i,h_i)\}\neq\{(r_i',h_i')\}\) 使其矩列在模 \(p\) 意义下完全不可区分，即
  \[
  S_q(m)\equiv S_q'(m)\pmod p\qquad(\forall q\ge 0).
  \]
  反之若 \(p\nmid\det(H_0)\)，则上述 Prony--Hankel 重建在 \(\ZZ_p\) 上是唯一的。
  \item \textbf{（Hankel 导体）}定义 Hankel 导体为
  \[
  \mathfrak N_m:=\mathrm{rad}\bigl(\det(H_0)\bigr)
  :=\prod_{\substack{p\ \mathrm{prime}\\ p\mid \det(H_0)}} p.
  \]
  则对任意素数 \(p\)，矩列在 \(\ZZ_p\) 上的唯一可恢复性当且仅当 \(p\nmid \mathfrak N_m\)。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
第 (1) 条是推论 \ref{cor:xi-hankel-first-block-determinant-discriminant-weight} 的整数特化：取节点 \(a_i=r_i\) 与权 \(\omega_i=h_i\) 即得。
\par
第 (2) 条为 Prony 理论的标准结论：当 \(\det(H_0)\neq 0\) 时，阶 \(D\) 的线性递推系数由上述 Hankel 线性系统唯一确定；而矩列的特征根恰为节点集 \(\{r_i\}\)，随后由 Vandermonde 可逆性恢复权 \(h_i\)。
\par
对 (3)，若 \(p\mid\det(H_0)\)，由 (1) 的分解可知要么 \(p\mid h_i\)（则该分量在 \(\bmod p\) 下消失），要么存在 \(i\neq j\) 使 \(r_i\equiv r_j\pmod p\)（Vandermonde 退化）。
\par
若 \(p\mid h_i\)，则构造另一组纤维谱：保持所有 \((r_\ell,h_\ell)\)（\(\ell\neq i\)）不变，并将 \((r_i,h_i)\) 替换为 \((r_i+1,h_i)\)。
由于 \(h_i\equiv 0\pmod p\)，该分量对所有幂和 \(S_q(m)\bmod p\) 的贡献恒为零，因此两组谱在模 \(p\) 意义下的全部矩列一致，但整数谱显然不同。
\par
若存在 \(i\neq j\) 使 \(r_i\equiv r_j\pmod p\)，则构造另一组纤维谱：保持所有权 \(h_\ell\) 不变，并将 \(r_j\) 替换为 \(r_j':=r_j+p\)（必要时亦可取 \(r_j+tp\) 以避免与其余 \(r_\ell\) 相等）。
则对任意 \(q\ge 0\) 有 \(r_j'^q\equiv r_j^q\pmod p\)，从而 \(S_q(m)\equiv S_q'(m)\pmod p\) 对所有 \(q\) 成立。
故在 \(p\mid\det(H_0)\) 时，确有两组不同的整数纤维谱给出同一模 \(p\) 矩列。
反之若 \(p\nmid\det(H_0)\)，则 \(H_0\) 在 \(\ZZ_p\) 上可逆，从而 Prony--Hankel 系数与随后的恢复步骤在 \(\ZZ_p\) 上唯一确定，得到唯一性。
第 (4) 条只是对 (3) 的素因子集合改写。证毕。
\end{proof}
