在有限体积配分函数的 Lee--Yang 零点分析中，需要区分两类互补机制。
一类来自有限维谱分解的主导谱竞争与判别式分歧：当两条主导谱支在等模曲线上发生竞争时，零点在法向方向出现 \(\frac{\log n}{n}\) 量级的定量位移；当谱曲线在临界点具有分歧指标 \(m\) 时，零点在尺度 \(n^{-m}\) 上聚束到该分歧点并呈 Puiseux 型准晶格。
另一类来自解析背景与变量混合：允许的复仿射重参数化 \(z\mapsto az+b(\tau)\) 会引入共同平移与整体缩放，使得直接以零点坐标作比值或作体积交叉的定位量对混合参数敏感。
以下首先记录可直接用于“判别式分解 \(\Rightarrow\) 零点标度反演”的谱侧定量律，随后给出射影化的消混合接口。

\begin{theorem}[两相并存临界窗的尺度极限与零点凝聚]\label{thm:xi-godel-leyang-two-phase-coexistence-window}
设 \(\mathcal C\) 为可数概念类，并给定前缀自由码长 \(\ell:\mathcal C\to\NN\)，权重 \(w(C):=2^{-\ell(C)}\)。
对观测前缀长度 \(n\) 与参数 \(\beta\in\CC\)，定义有限体积配分函数
\[
Z_n(\beta):=\sum_{C\in\mathcal C}w(C)\exp\!\bigl(-\beta E_C(n)\bigr),
\]
其中 \(E_C(n)\in\RR\) 为可加失配能量。
假设存在两概念 \(C_\pm\in\mathcal C\) 与常数 \(e_\pm,\lambda_\pm\in\RR\) 使
\[
\frac{E_{C_\pm}(n)}{n}\to e_\pm,\qquad \frac{\ell(C_\pm)}{n}\to \lambda_\pm,
\qquad
\Delta e:=e_+-e_-\neq 0,
\]
并且存在实数 \(\beta^\star\) 使两相自由能并存且严格主导：对任意其余概念 \(C\notin\{C_+,C_-\}\)，若极限
\(
e(C):=\lim_{n\to\infty}E_C(n)/n
\) 与
\(
\lambda(C):=\lim_{n\to\infty}\ell(C)/n
\)
存在，则成立严格不等式
\[
(\ln 2)\lambda_+ + \beta^\star e_+
=
(\ln 2)\lambda_- + \beta^\star e_-
\ <\ (\ln 2)\lambda(C)+\beta^\star e(C).
\]
对 \(z\in\CC^\times\)，定义临界窗重标度
\[
\beta_{n}(z):=\beta^\star-\frac{1}{n\Delta e}\log z,
\]
并定义归一化局部配分函数
\[
\mathcal Z_n(z):=
\frac{Z_n\!\bigl(\beta_n(z)\bigr)}
{w(C_-)\exp\!\bigl(-\beta_n(z)E_{C_-}(n)\bigr)}.
\]
则对任意紧集 \(K\Subset\CC\setminus\{0\}\)，有一致收敛
\[
\mathcal Z_n(z)\ \longrightarrow\ 1+z
\qquad(n\to\infty,\ z\in K).
\]
因此在该尺度下，\(\mathcal Z_n\) 的零点在 \(K\) 上趋于 \(\{-1\}\)；并且最靠近 \(\beta^\star\) 的 Lee--Yang 零点满足
\[
\beta_{n,k}
\;=\;
\beta^\star-\frac{(2k+1)\pi i}{n\Delta e}+o(n^{-1}),
\qquad k\in\ZZ.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
将 \(Z_n\) 分解为两主导项与余项：
\[
Z_n(\beta)=w(C_-)\,e^{-\beta E_{C_-}(n)}+w(C_+)\,e^{-\beta E_{C_+}(n)}+R_n(\beta).
\]
把 \(\beta=\beta_n(z)\) 代入并按 \(w(C_-)\,e^{-\beta E_{C_-}(n)}\) 归一化，得到
\[
\mathcal Z_n(z)=1+\frac{w(C_+)}{w(C_-)}\exp\!\bigl(-\beta_n(z)\,(E_{C_+}(n)-E_{C_-}(n))\bigr)
\;+\;\frac{R_n(\beta_n(z))}{w(C_-)\,e^{-\beta_n(z)E_{C_-}(n)}}.
\]
由 \(w(C_\pm)=2^{-\ell(C_\pm)}\) 与假设给出的并存等式，可得
\[
\frac{w(C_+)}{w(C_-)}\exp\!\bigl(-\beta^\star(E_{C_+}(n)-E_{C_-}(n))\bigr)=1+o(1).
\]
并且由 \(\beta_n(z)=\beta^\star-\frac{1}{n\Delta e}\log z\) 与 \((E_{C_+}(n)-E_{C_-}(n))/n\to \Delta e\)，有
\[
\exp\!\left(+\frac{\log z}{n\Delta e}\,(E_{C_+}(n)-E_{C_-}(n))\right)=z^{1+o(1)}.
\]
合并得到第二项趋于 \(z\)，从而给出 \(1+z\) 的主极限。
余项 \(\frac{R_n(\beta_n(z))}{w(C_-)\,e^{-\beta_n(z)E_{C_-}(n)}}\) 由严格主导条件在 \(K\) 上以指数速率趋于 \(0\)，从而得到一致收敛。
零点渐近式由 \(1+z=0\) 与 \(z=\exp(-n\Delta e(\beta-\beta^\star))\) 反解，并把误差吸收进 \(o(n^{-1})\) 得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[两谱竞争下零点的对数位移定量律]\label{thm:xi-leyang-logshift-two-spectrum}
设 \(U\subset\CC\) 为开集，\(\lambda_1,\dots,\lambda_s:U\to\CC\setminus\{0\}\) 为解析函数。
对 \(n\in\NN\) 定义
\[
P_n(z):=\sum_{j=1}^{s}\alpha_j(n;z)\,\lambda_j(z)^n,
\qquad
\alpha_j(n;z)=\sum_{r=0}^{d_j}p_{j,r}(z)\,n^r,
\]
其中各 \(p_{j,r}\) 解析且 \(p_{j,d_j}\not\equiv 0\)。
定义严格两谱等模集
\[
\Gamma:=\Bigl\{z\in U:\ |\lambda_1(z)|=|\lambda_2(z)|>\max_{3\le j\le s}|\lambda_j(z)|\Bigr\},
\]
并取紧集 \(K\Subset \Gamma\)。
假设存在邻域 \(V\Subset U\) 与常数 \(0<\theta<1\) 使得对一切 \(z\in V\) 有
\[
\max_{3\le j\le s}\frac{|\lambda_j(z)|}{|\lambda_1(z)|}\le \theta,
\]
并且 \(\lambda_1/\lambda_2\) 在 \(V\) 上无零点，从而可取解析对数分支
\[
\mathcal{L}(z):=\log\!\Bigl(\frac{\lambda_1(z)}{\lambda_2(z)}\Bigr),
\qquad
\mathcal{L}'(z)\neq 0\ \ (z\in K).
\]
再设 \(p_{1,d_1}(z)p_{2,d_2}(z)\neq 0\) 于 \(K\) 上成立，并记
\[
\beta_n(z):=\frac{\alpha_2(n;z)}{\alpha_1(n;z)},
\qquad
D:=\max_{1\le j\le s}d_j.
\]
则存在邻域 \(W\Subset V\)（\(K\subset W\)）与 \(n_0\in\NN\) 使得对所有 \(n\ge n_0\)：
\begin{enumerate}
  \item \(P_n\) 在 \(W\) 内的全部零点皆为单零点；
  \item 若 \(z\in W\) 为零点，则存在整数 \(k\in\ZZ\) 使
  \begin{equation}\label{eq:xi-leyang-logshift-quant}
  \boxed{\;
  n\,\mathcal{L}(z)=\log\!\bigl(-\beta_n(z)\bigr)+2\pi \mathrm{i}k+O\!\bigl(n^{D}\theta^n\bigr)\;}
  \end{equation}
  其中对数取任意在 \(W\) 上连续的分支（分支变更等价于 \(k\) 的平移）。
\end{enumerate}
并且若 \(z=z_{n,k}\) 取遍上述零点，则有一致渐近展开
\[
\Re \mathcal{L}(z_{n,k})
=\frac{(d_2-d_1)\log n+\log\left|\frac{p_{2,d_2}(z_{n,k})}{p_{1,d_1}(z_{n,k})}\right|}{n}
+O\!\left(\frac{\log n}{n^2}\right),
\]
\[
\Im \mathcal{L}(z_{n,k})
=\frac{2\pi k+\arg\!\left(-\frac{p_{2,d_2}(z_{n,k})}{p_{1,d_1}(z_{n,k})}\right)}{n}
+O\!\left(\frac{\log n}{n^2}\right).
\]
由于 \(K\) 上 \(\mathcal{L}'\) 不消失，\(\Re\mathcal{L}=0\) 在 \(K\) 附近给出 \(\Gamma\) 的一条光滑实解析支；
从而零点到该曲线的欧氏距离满足
\[
\mathrm{dist}(z_{n,k},\Gamma)=\Theta\!\left(\frac{\log n}{n}\right),
\]
其中常数仅依赖于 \(K\) 上的 \(\inf|\mathcal{L}'|\) 与 \(|d_2-d_1|\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
在 \(V\) 上写
\[
P_n(z)=\alpha_1(n;z)\lambda_1(z)^n\Bigl(1+\beta_n(z)e^{-n\mathcal{L}(z)}+R_n(z)\Bigr),
\]
其中
\[
R_n(z):=\sum_{j=3}^{s}\frac{\alpha_j(n;z)}{\alpha_1(n;z)}\Bigl(\frac{\lambda_j(z)}{\lambda_1(z)}\Bigr)^n.
\]
由 \(\alpha_j(n;z)=O(n^{d_j})\) 与谱分离假设可得在 \(V\) 上一致估计
\(
\sup_{z\in V}|R_n(z)|=O(n^{D}\theta^n)
\)。
取 \(W\Subset V\) 使 \(\alpha_1,\alpha_2\) 在 \(W\) 上对充分大 \(n\) 不为零，且 \(\mathcal{L}'\) 在 \(W\) 上无零点。
\par
取 \(z\in W\) 满足 \(P_n(z)=0\)。
由于 \(\alpha_1(n;z)\lambda_1(z)^n\neq 0\) 于 \(W\) 成立，上式等价于
\[
1+\beta_n(z)e^{-n\mathcal{L}(z)}=-R_n(z).
\]
由 \(\sup_W|R_n|=O(n^{D}\theta^n)\) 得
\[
\beta_n(z)e^{-n\mathcal{L}(z)}=-1+O(n^{D}\theta^n),
\qquad
e^{n\mathcal{L}(z)}=-\beta_n(z)\bigl(1+O(n^{D}\theta^n)\bigr)^{-1}.
\]
对两侧取对数并吸收分支不定性，得到存在 \(k\in\ZZ\) 使 \eqref{eq:xi-leyang-logshift-quant} 成立。
\par
为证单零点性，记
\[
H_n(z):=1+\beta_n(z)e^{-n\mathcal{L}(z)}+R_n(z),
\qquad
P_n(z)=\alpha_1(n;z)\lambda_1(z)^n\,H_n(z).
\]
对 \(H_n\) 求导并在零点处代入 \(\beta_n e^{-n\mathcal{L}}=-1+o(1)\)，同时注意 \(\beta_n\) 及其导数至多多项式增长，而 \(e^{-n\mathcal{L}}\) 在零点处与 \(\beta_n^{-1}\) 同阶，可得
\[
H_n'(z)=\beta_n'(z)e^{-n\mathcal{L}(z)}-n\,\beta_n(z)\mathcal{L}'(z)e^{-n\mathcal{L}(z)}+R_n'(z)
=n\,\mathcal{L}'(z)+O(1),
\]
其中余项在 \(W\) 上一致；当 \(n\) 足够大时 \(H_n'(z)\neq 0\)，故零点为单零点。
\par
由多项式前因子展开
\[
\beta_n(z)=n^{d_2-d_1}\frac{p_{2,d_2}(z)}{p_{1,d_1}(z)}\Bigl(1+O\!\left(\frac1n\right)\Bigr)
\]
（一致于 \(W\)），代入 \eqref{eq:xi-leyang-logshift-quant} 并分离实部与虚部即得所示渐近展开。
距离估计由 \(\Re\mathcal{L}\) 在 \(K\) 上的横截性与 \(\Re\mathcal{L}(z_{n,k})=\Theta((\log n)/n)\) 推出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Jordan 调制导致的对数漂移系数]\label{thm:xi-leyang-jordan-logshift}
设 \(T:U\to\Mat_d(\CC)\) 为解析矩阵族，\(u,v\in\CC^d\) 固定，定义
\[
Z_n(z):=u^{\mathsf T}T(z)^n v\qquad(n\in\NN).
\]
设存在邻域 \(V\Subset U\) 与常数 \(0<\theta<1\)，使得 \(T(z)\) 的谱可分解为两条主导谱分支 \(\lambda_1(z),\lambda_2(z)\) 与其余谱满足
\[
\max_{j\ge 3}|\lambda_j(z)|\le \theta\,\max\bigl(|\lambda_1(z)|,|\lambda_2(z)|\bigr)\qquad(z\in V),
\]
并且 \(\lambda_1/\lambda_2\) 在 \(V\) 上可取解析对数 \(\mathcal{L}=\log(\lambda_1/\lambda_2)\)，且 \(\mathcal{L}'\) 在局部等模集上不消失。
设 \(\ell_i\ge 1\) 为与 \(\lambda_i\) 相关、且在读出 \(u^{\mathsf T}(\cdot)v\) 中出现的最大 Jordan 块尺寸，并在 \(V\) 上常值。
则在 \(V\) 的适当缩小邻域内，\(Z_n\) 的零点在等模曲线附近满足
\[
\Re\mathcal{L}(z)=\frac{(\ell_2-\ell_1)\log n+\log|c_2(z)/c_1(z)|}{n}+O\!\left(\frac1n\right),
\]
其中 \(c_1,c_2\) 为解析且在等模集上不为零的系数函数。
特别地，若 \(\ell_1\neq \ell_2\)，则 \(\frac{\ell_2-\ell_1}{n}\log n\) 项在零点法向漂移中不可消去，其系数仅由 Jordan 非半单缺陷所决定。
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个 \(z\in V\) 取 \(T(z)=S(z)J(z)S(z)^{-1}\) 的 Jordan 标准形。
对单个 Jordan 块 \(J=\lambda(I+N)\)（\(N\) 幂零、块大小 \(\ell\)）有恒等式
\[
J^n=\lambda^n\sum_{r=0}^{\ell-1}\binom{n}{r}N^r,
\]
从而 \(Z_n(z)\) 展开为有限个项的线性组合，每项形如 \(n^r\lambda_j(z)^n\)，系数解析。
按可见最大 Jordan 阶数取出 \(\lambda_1,\lambda_2\) 的首项，得到
\[
Z_n(z)=\bigl(c_1(z)\,n^{\ell_1-1}+O(n^{\ell_1-2})\bigr)\lambda_1(z)^n
\;+\;\bigl(c_2(z)\,n^{\ell_2-1}+O(n^{\ell_2-2})\bigr)\lambda_2(z)^n
\;+\;O(n^{D}\theta^n\Lambda(z)^n),
\]
其中 \(\Lambda(z)=\max(|\lambda_1(z)|,|\lambda_2(z)|)\)。
将该表示代入定理 \ref{thm:xi-leyang-logshift-two-spectrum}（取 \(d_i=\ell_i-1\)）即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[谱分歧点的 Puiseux 标度与零点聚束]\label{thm:xi-leyang-puiseux-zero-scaling}
设 \(z_c\in\CC\)。
在 \(z_c\) 的穿孔邻域内设存在两条主导谱支 \(\lambda_{\pm}(z)\neq 0\)，并存在整数 \(m\ge 2\) 与常数 \(a\neq 0\) 使得当 \(z\to z_c\) 时有 Puiseux 展开
\[
\log\!\Bigl(\frac{\lambda_+(z)}{\lambda_-(z)}\Bigr)
=2a\,(z-z_c)^{1/m}+O\!\bigl((z-z_c)^{2/m}\bigr),
\]
其中 \((z-z_c)^{1/m}\) 为某一固定的局部 Puiseux 分支。
设
\[
P_n(z)=A_n(z)\lambda_+(z)^n+B_n(z)\lambda_-(z)^n+R_n(z),
\]
其中 \(A_n,B_n\) 在 \(z_c\) 的邻域内解析且关于 \(n\) 仅含有次数有界的多项式前因子，而 \(R_n\) 为严格次主导余项：存在 \(0<\theta<1\) 与 \(D\ge 0\) 使
\[
|R_n(z)|\le C\,n^D\,\theta^n\,\max(|\lambda_+(z)|,|\lambda_-(z)|)^n
\]
在某邻域内一致成立。
并假设 \(-B_n(z_c)/A_n(z_c)\) 不以指数速率趋于 \(0\) 或 \(\infty\)。
则存在 \(n_0\) 与常数 \(C_1>0\)，使得对一切 \(n\ge n_0\)，落在 \(|z-z_c|\le C_1 n^{-m}\) 内的全部零点可表为
\[
z_{n,k}
=z_c+\Bigl(\frac{1}{2a}\Bigr)^m\Bigl(\frac{\log\!\bigl(-B_n(z_c)/A_n(z_c)\bigr)+2\pi \mathrm{i}k}{n}\Bigr)^m
+O\!\left(\frac{(\log n)^{m+1}}{n^{m+1}}\right),
\qquad k\in\ZZ,
\]
其中对数取任意连续分支（分支变更等价于 \(k\) 的平移）。
特别地，零点对 \(z_c\) 的收敛标度为 \(n^{-m}\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
忽略余项 \(R_n\) 时，零点满足
\[
\Bigl(\frac{\lambda_+(z)}{\lambda_-(z)}\Bigr)^n=-\frac{B_n(z)}{A_n(z)}.
\]
取对数并吸收分支不定性得
\[
n\,\log\!\Bigl(\frac{\lambda_+(z)}{\lambda_-(z)}\Bigr)=\log\!\Bigl(-\frac{B_n(z)}{A_n(z)}\Bigr)+2\pi\mathrm{i}k.
\]
由于 \(B_n/A_n\) 在 \(z_c\) 的邻域内解析且非零，其对数在固定分支下满足
\[
\log\!\Bigl(-\frac{B_n(z)}{A_n(z)}\Bigr)
=\log\!\Bigl(-\frac{B_n(z_c)}{A_n(z_c)}\Bigr)+O(|z-z_c|),
\]
代入并注意 \(|z-z_c|=O(n^{-m})\) 可把该误差吸收进最终的 \(O((\log n)^{m+1}/n^{m+1})\) 项。
由 Puiseux 展开存在局部坐标 \(\eta(z)=a(z-z_c)^{1/m}+O((z-z_c)^{2/m})\) 使
\(
\log(\lambda_+/\lambda_-)=2\eta(z)
\)，并且 \(z-z_c=(\eta/a)^m+O(\eta^{m+1})\)。
由于右端仅具对数级增长，可得 \(\eta(z)=O((\log n)/n)\) 并代回得到所示展开。
最后由 \(|R_n|\ll |A_n\lambda_+^n|+|B_n\lambda_-^n|\) 的一致控制与 Rouch\'e 定理可知，加入 \(R_n\) 不改变上述小邻域内零点计数与展开。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[简单判别式点的二次聚束标度]\label{cor:xi-leyang-puiseux-m2-parabola}
\leanverified{paper\_xi\_leyang\_puiseux\_m2\_parabola}
在定理 \ref{thm:xi-leyang-puiseux-zero-scaling} 的设定下，若分歧指标 \(m=2\)，则临界邻域内零点满足
\[
z_{n,k}
=z_c+\frac{1}{4a^2}\Bigl(\frac{\log\!\bigl(-B_n(z_c)/A_n(z_c)\bigr)+2\pi \mathrm{i}k}{n}\Bigr)^2
+O\!\left(\frac{(\log n)^3}{n^3}\right),
\]
从而典型间距为 \(\Theta(n^{-2})\)，并在 \(z\)-平面上形成以 \(z_c\) 为端点的二次聚束族。
\end{corollary}

\begin{corollary}[Jordan 指数差的零点漂移识别]\label{cor:xi-leyang-identify-jordan-gap-from-zeros}
在定理 \ref{thm:xi-leyang-jordan-logshift} 的设定下，设 \(\gamma\) 为等模曲线的一段紧弧，且
\[
\inf_{z\in\gamma}|\mathcal{L}'(z)|>0.
\]
对任意零点 \(z=z_{n,k}\) 取其到 \(\gamma\) 的最近点投影 \(z_\gamma\in\gamma\)，并以 \(\Re\mathcal{L}\) 的符号规定有符号法向距离 \(\delta_n(z)\)。
则
\[
\delta_n(z)=\frac{\ell_2-\ell_1}{|\mathcal{L}'(z_\gamma)|}\cdot\frac{\log n}{n}+O\!\left(\frac{1}{n}\right),
\]
其中余项在上述投影落入 \(\gamma\) 的紧子弧时一致成立。
从而 Jordan 指数差可由单尺度斜率读出：
\[
\ell_2-\ell_1=\lim_{n\to\infty}\frac{n\,|\mathcal{L}'(z_\gamma)|\,\delta_n(z)}{\log n}.
\]
\end{corollary}

\begin{remark}[与谱判别式的对齐]\label{rem:xi-leyang-logshift-puiseux-discriminant-alignment}
在本文的谱方程口径中，分歧点等价于主导谱支发生重根并合，因而由判别式为零刻画（例如 \(\Pi(\lambda,y)\) 的 \(\mathrm{Disc}_\lambda\) 分解给出 Lee--Yang 边界）。
定理 \ref{thm:xi-leyang-puiseux-zero-scaling} 将该判别式层的分歧指标 \(m\) 直接译码为零点云的收敛标度 \(n^{-m}\)，从而把“分歧几何”提升为“有限体积零点”可核验的量化证书。
\end{remark}

在允许解析背景与变量混合的口径下，零点坐标将对复仿射重参数化敏感。
下述陈述给出一种射影化的消混合接口：以四点交比构造对复仿射重参数化不变的可比量，并由此得到 crossing 定位临界点的普适渐近律；同时给出由两枚有限体积零点反演 \(A(0)\) 与 \(z_0(0)\) 的闭式估计。

\begin{theorem}[Lee--Yang 零点的射影消混合不变量与交叉点渐近]\label{thm:xi-leyang-crossratio-demixing-crossing}
\leanverified{paper\_xi\_leyang\_crossratio\_demixing\_crossing}
设 \(L\in\RR_{>0}\) 为系统线性尺度，\(\tau\in\RR\) 为距临界点的温度型标度变量（或其解析重参数化），\(z\in\CC\) 为待复化的外参。
记有限体积配分函数 \(Z_L(z;\tau)\) 关于 \(z\) 的 Lee--Yang 零点为 \(\{z_j(L,\tau)\}_{j\ge 1}\subset\CC\)（允许按某一固定约定排序）。
假设存在指数 \(y_h>0,y_t>0,\omega>0\)，解析函数 \(z_0(\tau)\) 与 \(A(\tau)\neq 0\)，以及与普适类仅相关的常数序列 \(\{\zeta_j\}_{j\ge 1}\subset\CC\) 与 \(\{\kappa_j\}_{j\ge 1},\{\xi_j\}_{j\ge 1}\subset\CC\)，使得当 \(L\to\infty\) 且 \(|\tau|\) 足够小时，对每个固定 \(j\) 有展开
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-fss-analytic-mixing}
z_j(L,\tau)
=
z_0(\tau)
+
A(\tau)L^{-y_h}\Bigl(
\zeta_j
+
\kappa_j\,\tau L^{y_t}
+
\xi_j\,L^{-\omega}
+
O\!\bigl(\tau^2L^{2y_t}+\tau L^{y_t-\omega}+L^{-2\omega}\bigr)
\Bigr).
\end{equation}
对任意互异指标 \(i,j,k,\ell\) 定义四点交比
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-crossratio-def}
\mathrm{CR}_{i,j;k,\ell}(L,\tau)
:=
\frac{\bigl(z_i-z_j\bigr)\bigl(z_k-z_\ell\bigr)}{\bigl(z_i-z_k\bigr)\bigl(z_j-z_\ell\bigr)}\Bigg|_{(L,\tau)}.
\end{equation}
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 存在仅由 \(\{\zeta_a\}\) 决定的普适常数
  \begin{equation}\label{eq:xi-leyang-crossratio-universal}
  \mathrm{CR}_{i,j;k,\ell}^{\ast}
  :=
  \frac{(\zeta_i-\zeta_j)(\zeta_k-\zeta_\ell)}{(\zeta_i-\zeta_k)(\zeta_j-\zeta_\ell)},
  \end{equation}
  使得在临界切片 \(\tau=0\) 有
  \begin{equation}\label{eq:xi-leyang-crossratio-critical-limit}
  \mathrm{CR}_{i,j;k,\ell}(L,0)=\mathrm{CR}_{i,j;k,\ell}^{\ast}+O(L^{-\omega}).
  \end{equation}
  并且 \(\mathrm{CR}_{i,j;k,\ell}\) 对任意复仿射重参数化 \(z\mapsto az+b(\tau)\)（\(a\in\CC^{\times}\)，\(b\) 解析）严格不变。
  \item 固定 \(s>1\)，并令 \(\tau_{L,s}\) 为方程
  \begin{equation}\label{eq:xi-leyang-crossratio-crossing-eq}
  \mathrm{CR}_{i,j;k,\ell}(L,\tau)=\mathrm{CR}_{i,j;k,\ell}(sL,\tau)
  \end{equation}
  在 \(\tau=0\) 的小邻域内的解（当 \(L\) 充分大且非退化条件满足时唯一）。
  则存在常数 \(C_{i,j;k,\ell}(s)\in\CC\) 使得
  \begin{equation}\label{eq:xi-leyang-crossratio-crossing-asymp}
  \tau_{L,s}
  =
  C_{i,j;k,\ell}(s)\,L^{-(y_t+\omega)}+o\!\bigl(L^{-(y_t+\omega)}\bigr).
  \end{equation}
  更具体地，令
  \begin{equation}\label{eq:xi-leyang-crossratio-BC}
  \mathcal B:=
  \Bigl(\frac{\kappa_i-\kappa_j}{\zeta_i-\zeta_j}+\frac{\kappa_k-\kappa_\ell}{\zeta_k-\zeta_\ell}
  -\frac{\kappa_i-\kappa_k}{\zeta_i-\zeta_k}-\frac{\kappa_j-\kappa_\ell}{\zeta_j-\zeta_\ell}\Bigr),
  \qquad
  \mathcal C:=
  \Bigl(\frac{\xi_i-\xi_j}{\zeta_i-\zeta_j}+\frac{\xi_k-\xi_\ell}{\zeta_k-\zeta_\ell}
  -\frac{\xi_i-\xi_k}{\zeta_i-\zeta_k}-\frac{\xi_j-\xi_\ell}{\zeta_j-\zeta_\ell}\Bigr),
  \end{equation}
  若 \(\mathcal B\neq 0\)，则
  \begin{equation}\label{eq:xi-leyang-crossratio-crossing-constant}
  C_{i,j;k,\ell}(s)=\frac{1-s^{-\omega}}{s^{y_t}-1}\cdot\frac{\mathcal C}{\mathcal B}.
  \end{equation}
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \eqref{eq:xi-leyang-fss-analytic-mixing} 得对任意 \(a\neq b\),
\[
z_a-z_b
=
A(\tau)L^{-y_h}\Bigl((\zeta_a-\zeta_b)+(\kappa_a-\kappa_b)\tau L^{y_t}+(\xi_a-\xi_b)L^{-\omega}+O(\cdots)\Bigr),
\]
其中共同平移 \(z_0(\tau)\) 在差分中完全消失，且公共因子 \(A(\tau)L^{-y_h}\) 在交比 \eqref{eq:xi-leyang-crossratio-def} 中整体约去，从而交比对 \(z\mapsto az+b(\tau)\) 严格不变。
令 \(\varepsilon:=\tau L^{y_t}\)、\(\delta:=L^{-\omega}\)。
将 \eqref{eq:xi-leyang-fss-analytic-mixing} 代入 \eqref{eq:xi-leyang-crossratio-def} 并在 \((\varepsilon,\delta)=(0,0)\) 处作一阶展开得到
\[
\mathrm{CR}_{i,j;k,\ell}(L,\tau)
=
\mathrm{CR}_{i,j;k,\ell}^{\ast}
\Bigl(1+\mathcal B\,\varepsilon+\mathcal C\,\delta+O(\varepsilon^{2}+\varepsilon\delta+\delta^{2})\Bigr),
\]
其中 \(\mathcal B,\mathcal C\) 如 \eqref{eq:xi-leyang-crossratio-BC}。
取 \(\tau=0\) 即得 \eqref{eq:xi-leyang-crossratio-critical-limit}。
\par
对固定 \(s>1\)，将同一展开应用于尺度 \(L\) 与 \(sL\) 并代入 \eqref{eq:xi-leyang-crossratio-crossing-eq}，约去 \(\mathrm{CR}^{\ast}\) 后主项为
\[
\mathcal B\,(1-s^{y_t})\,\varepsilon+\mathcal C\,(1-s^{-\omega})\,\delta
+O(\varepsilon^{2}+\varepsilon\delta+\delta^{2})
=0.
\]
当 \(\mathcal B\neq 0\) 且 \(L\) 充分大时，隐函数定理给出唯一解满足 \(\varepsilon=O(\delta)\)，即
\(
\tau=O(L^{-(y_t+\omega)})
\)。
由主项平衡得到
\(
\varepsilon=\frac{1-s^{-\omega}}{s^{y_t}-1}\cdot\frac{\mathcal C}{\mathcal B}\,\delta+o(\delta)
\)，
从而推出 \eqref{eq:xi-leyang-crossratio-crossing-asymp} 与 \eqref{eq:xi-leyang-crossratio-crossing-constant}。
\end{proof}

\begin{corollary}[复混合下比值法可失稳而交比法仍严格不变]\label{cor:xi-leyang-imag-ratio-unstable-crossratio-invariant}
在定理 \ref{thm:xi-leyang-crossratio-demixing-crossing} 的语境中，考虑一类复混合：实验/格点参数 \(z_{\mathrm{phys}}\) 与标度变量 \(\tau\) 的关系满足
\(
z=z_{\mathrm{phys}}+\beta\tau+O(\tau^2)
\)，其中 \(\beta\in\CC\) 一般不为实数。
令
\[
r_{m,n}(L,\tau):=\frac{\Im z_m(L,\tau)}{\Im z_n(L,\tau)}.
\]
则存在情形使 \(r_{m,n}(L,\tau)\) 在 \(\tau\to 0\) 时对 \(\Im(\beta)\) 的一阶敏感性不为零，从而其“不同体积交叉点”不再为坐标不变量；相反，任意交比 \(\mathrm{CR}_{i,j;k,\ell}(L,\tau)\) 对 \(z\mapsto z+\beta\tau\) 严格不变，且其交叉点渐近仍满足 \eqref{eq:xi-leyang-crossratio-crossing-asymp}。
\end{corollary}
\begin{proof}
取局部线性化 \(z_m(\tau)=z_m(0)+\beta\tau+o(\tau)\) 且 \(z_m(0)\notin\RR\)。
则 \(\Im z_m(\tau)=\Im z_m(0)+\Im(\beta)\tau+o(\tau)\)，从而比值 \(r_{m,n}\) 的一阶导数一般包含 \(\Im(\beta)\) 项而不消失。
另一方面，交比仅由差分构成，公共平移 \(+\beta\tau\) 被完全消去；结论遂由定理 \ref{thm:xi-leyang-crossratio-demixing-crossing} 的不变性与 crossing 渐近立即推出。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_leyang\_imag\_ratio\_unstable\_crossratio\_invariant}

\begin{proposition}[变量混合修正的 \texorpdfstring{$1$}{1}-余边界结构]\label{prop:xi-leyang-variable-mixing-coboundary}
\leanverified{paper\_xi\_leyang\_variable\_mixing\_coboundary}
在 Lee--Yang 零点的有限尺度缩放理论中，除定理 \ref{thm:xi-leyang-crossratio-demixing-crossing} 的射影化消混合接口外，文献中亦常使用比值观测量的变量混合展开来刻画首阶偏差。
为给出一个可复用的代数结构陈述，设对某一临界切片 \(\tau=\tau_c\) 与某一指数差
\(
\bar y:=y_t-y_h<0
\)
存在如下渐近表示：对任意 \(n\neq m\)，
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-imag-ratio-variable-mixing-expansion}
R_{nm}(L):=\frac{\Im z_n(L,\tau_c)}{\Im z_m(L,\tau_c)}
=r_{nm}\Bigl(1+D_{nm}\,L^{2\bar y}+O(L^{4\bar y})\Bigr),
\qquad L\to\infty,
\end{equation}
其中 \(r_{nm}=X_n/X_m\) 为普适常数比值，而主导混合系数满足
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-variable-mixing-Dnm-square-difference}
D_{nm}=-\kappa\,(Y_n^2-Y_m^2),
\qquad
\kappa:=\frac{a_{12}^2}{a_{22}^2}.
\end{equation}
则 \(D_{nm}\) 具有严格的余边界表述：存在势函数 \(U_n\) 使得
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-variable-mixing-Dnm-coboundary}
D_{nm}=U_n-U_m,
\qquad
U_n:=-\kappa\,Y_n^2.
\end{equation}
因而对任意互异指标 \(n,m,p,q\) 有恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-variable-mixing-four-term-identity}
D_{nm}+D_{pq}-D_{nq}-D_{pm}=0,
\end{equation}
并且对任意闭路 \(\gamma:n_0\to n_1\to\cdots\to n_k=n_0\)（允许重复顶点）有
\[
\sum_{j=0}^{k-1}D_{n_jn_{j+1}}=0.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \eqref{eq:xi-leyang-variable-mixing-Dnm-square-difference} 直接取 \(U_n:=-\kappa Y_n^2\) 即得 \eqref{eq:xi-leyang-variable-mixing-Dnm-coboundary}。
四项恒等式 \eqref{eq:xi-leyang-variable-mixing-four-term-identity} 与闭路求和为零皆为望远镜消去。
\end{proof}

\begin{proposition}[普适类的零点射影指纹：有限交比在射影等价下完备]\label{prop:xi-leyang-crossratio-projective-fingerprint-complete}
设 \(\{\zeta_1,\dots,\zeta_M\}\subset\widehat{\CC}\)（\(M\ge 4\)）两两互异，并定义交比集合
\[
\mathfrak{I}_M:=\Bigl\{\mathrm{CR}^{\ast}_{i,j;k,\ell}:\ 1\le i<j<k<\ell\le M\Bigr\},
\qquad
\mathrm{CR}^{\ast}_{i,j;k,\ell}
:=
\frac{(\zeta_i-\zeta_j)(\zeta_k-\zeta_\ell)}{(\zeta_i-\zeta_k)(\zeta_j-\zeta_\ell)}.
\]
则 \(\mathfrak{I}_M\) 在射影等价（\(\mathrm{PGL}_2(\CC)\) 作用）意义下为完备不变量：若另一配置 \(\{\zeta_1',\dots,\zeta_M'\}\subset\widehat{\CC}\)（允许重标记）满足其交比集合与 \(\mathfrak{I}_M\) 相同，则存在 \(g\in\mathrm{PGL}_2(\CC)\) 使得 \(\zeta_m'=g(\zeta_m)\) 对所有 \(m\) 成立。
在定理 \ref{thm:xi-leyang-crossratio-demixing-crossing} 的解析混合口径（仅含复仿射自由度）下，\(\mathfrak{I}_M\) 因而给出对混合免疫的普适类“零点指纹”。
\end{proposition}
\begin{proof}
\(\mathrm{PGL}_2(\CC)\) 在 \(\widehat{\CC}\) 上三重可递。
取三个互异点作归一化，可令 \(g\) 把 \((\zeta_1,\zeta_2,\zeta_3)\) 送到 \((0,1,\infty)\)。
在该归一化下，任意第四点 \(\zeta_m\)（\(m\ge 4\)）由相应交比值唯一确定，从而整组点由交比集合确定到唯一的射影轨道。
对带重标记的情形，先以重标记对齐三点归一化，再用同一论证完成。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[由两枚有限体积零点反演度量因子与混合位移]\label{thm:xi-leyang-invert-metric-and-shift-from-two-zeros}
在定理 \ref{thm:xi-leyang-crossratio-demixing-crossing} 的假设下，取任意 \(i\neq j\) 且 \(\zeta_i\neq\zeta_j\)，并假设指数 \(y_h\) 已由独立机制给定。
定义
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-invert-twozeros-def}
A_L:=L^{y_h}\frac{z_i(L,0)-z_j(L,0)}{\zeta_i-\zeta_j},
\qquad
z_{0,L}:=z_i(L,0)-A_L L^{-y_h}\zeta_i.
\end{equation}
则当 \(L\to\infty\) 时，
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-invert-twozeros-asymp}
A_L=A(0)+O(L^{-\omega}),\qquad
z_{0,L}=z_0(0)+O\!\bigl(L^{-(y_h+\omega)}\bigr).
\end{equation}
因而仅用两枚有限体积零点，即可在误差 \(O(L^{-\omega})\) 的意义下反演出非普适度量因子 \(A(0)\) 与混合位移 \(z_0(0)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
将 \eqref{eq:xi-leyang-fss-analytic-mixing} 特化到 \(\tau=0\)，并对 \(z_i-z_j\) 作差分，得
\[
z_i(L,0)-z_j(L,0)
=
A(0)L^{-y_h}\Bigl((\zeta_i-\zeta_j)+(\xi_i-\xi_j)L^{-\omega}+O(L^{-2\omega})\Bigr),
\]
代入 \eqref{eq:xi-leyang-invert-twozeros-def} 得 \(A_L=A(0)\bigl(1+O(L^{-\omega})\bigr)\)。
再将 \(z_i(L,0)=z_0(0)+A(0)L^{-y_h}\bigl(\zeta_i+\xi_iL^{-\omega}+O(L^{-2\omega})\bigr)\) 代入 \(z_{0,L}\) 的定义，得到
\(
z_{0,L}=z_0(0)+O(L^{-(y_h+\omega)})
\)。
\end{proof}

\begin{remark}[混合位移与度量归一化的可观测反演接口]\label{rem:xi-leyang-twozero-calibration-interface}
当 \(z\) 取为复逸度/复化学势等外参时，\(z_0(0)\) 可解释为“物理参数 \(\mapsto\) 标度场坐标”映射在临界点处的解析混合位移，而 \(A(0)\) 给出标度场的非普适度量归一化。
定理 \ref{thm:xi-leyang-invert-metric-and-shift-from-two-zeros} 表明二者可由两枚有限体积零点在 \(O(L^{-\omega})\) 误差内反演，因而可作为后续零点几何不变量（例如交比/比值接口）的先验校准量；在需要数值重加权或受符号问题影响的设定中，该校准可减弱对混合参数与坐标选择的敏感性。
\end{remark}

\input{thm__xi-leyang-two-scale-crossratio-fss-demixing}

\input{subsubsec__xi-hdqcd1-leyang-radius-susceptibility-cw}

\begin{conjecture}[交比常数的数域有限生成与稳定性]\label{conj:xi-leyang-crossratio-arithmetic-rigidity}
在带代数可积结构的普适类中，设标度零点配置 \(\{\zeta_j\}\) 的有限阶交比集合 \(\mathfrak{I}_M\) 定义如命题 \ref{prop:xi-leyang-crossratio-projective-fingerprint-complete}。
猜想由 \(\mathfrak{I}_M\) 生成的数域
\[
K_M:=\QQ\bigl(\mathfrak{I}_M\bigr)
\]
为有限扩张，并在 \(M\to\infty\) 时稳定于某个固定的数域 \(K_\infty\)。
若该猜想成立，则普适类的连续零点几何可被一个离散算术对象（数域及其伽罗瓦数据）所锚定，从而为“零点指纹的算术刚性”提供可核验的判别接口。
\end{conjecture}
