\begin{remark}[同态计数口径与 \texorpdfstring{$n$}{n}-层商口径的一致性]\label{rem:xi-cdim-hom-quotient-consistency}
在有限生成离散交换群的范围内，循环靶上的同态计数与模 \(n\) 商的基数严格一致。
具体地，对任意有限生成离散交换群 \(G\) 与任意 \(n\ge 1\)，有自然双射
\[
\operatorname{Hom}(G,\ZZ/n\ZZ)\ \cong\ \operatorname{Hom}(G,\mu_n),
\]
且由命题 \ref{prop:cdim-phase-spectrum-quotient}，
\[
\card{\operatorname{Hom}(G,\ZZ/n\ZZ)}=\card{\operatorname{Hom}(G,\mu_n)}=\card{G/nG}.
\]
因此，若以
\(
a_n(G):=\card{\operatorname{Hom}(G,\ZZ/n\ZZ)}
\)
定义 Dirichlet 级数
\(
\zeta_G(s):=\sum_{n\ge 1}a_n(G)n^{-s}
\)，
则 \(\zeta_G=\zeta_{\circ}(G;\cdot)\) 与定理 \ref{thm:xi-cdim-zeta-euler-abscissa-locality} 的欧拉分解与收敛界完全一致。
\end{remark}

\begin{corollary}[圆维 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 指纹的同构刚性]\label{cor:xi-cdim-zeta-fingerprint-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_cdim\_zeta\_fingerprint\_rigidity}
设 \(G,H\) 为有限生成离散交换群。
若对一切 \(n\ge 1\) 都有
\[
\card{\operatorname{Hom}(G,\ZZ/n\ZZ)}=\card{\operatorname{Hom}(H,\ZZ/n\ZZ)},
\]
则 \(G\cong H\)。
等价地，若 \(\zeta_G(s)\equiv \zeta_H(s)\) 作为 Dirichlet 级数一致，则 \(G\cong H\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由注 \ref{rem:xi-cdim-hom-quotient-consistency}，
\(
\card{\operatorname{Hom}(G,\ZZ/n\ZZ)}=\card{G/nG}
\)
与
\(
\card{\operatorname{Hom}(H,\ZZ/n\ZZ)}=\card{H/nH}
\)。
故假设等价于 \(|G/nG|=|H/nH|\) 对一切 \(n\ge 1\) 成立。
由定理 \ref{thm:xi-cdim-prime-ledger-complete-reconstruction} 立即推出 \(G\cong H\)。
\end{proof}

\begin{proposition}[素数局部反演：离散导数给出 \texorpdfstring{$p$}{p}-primary 不变量因子]\label{prop:xi-cdim-local-inversion-delta}
设 \(G\cong \ZZ^{r}\oplus F\) 为有限生成离散交换群，固定素数 \(p\)。
对 \(k\ge 0\) 定义
\[
c_p(k):=v_p\!\bigl(\card{G/p^kG}\bigr)-kr,\qquad c_p(0):=0,
\]
并令离散导数 \(\Delta_p(k):=c_p(k)-c_p(k-1)\)（\(k\ge 1\)）。
将 \(F_p\) 写成
\[
F_p\cong \bigoplus_{j=1}^{t_p}\ZZ/p^{\lambda_{p,j}}\ZZ,\qquad
\lambda_{p,1}\ge\cdots\ge \lambda_{p,t_p}\ge 1.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\Delta_p(k)\in\NN\) 且随 \(k\) 单调不增；
  \item 当 \(k>\max_j\lambda_{p,j}\) 时 \(\Delta_p(k)=0\)；
  \item 不变因子指数多重集由反演公式唯一给出：
  \[
  \#\{j:\lambda_{p,j}=k\}=\Delta_p(k)-\Delta_p(k+1)\qquad(k\ge 1).
  \]
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-cdim-prime-ledger-complete-reconstruction} 的证明已经给出恒等式
\[
c_p(k)=v_p(|F_p/p^kF_p|)=\sum_{j=1}^{t_p}\min(\lambda_{p,j},k).
\]
于是
\[
\Delta_p(k)=\#\{j:\lambda_{p,j}\ge k\},
\]
从而单调性与终局为零成立。
最后一式为”列高度函数反演”：\(\#\{\lambda_{p,j}=k\}=\#\{\lambda_{p,j}\ge k\}-\#\{\lambda_{p,j}\ge k+1\}\)。
\leanverified{filter\_ge\_card\_mono}
\leanverified{filter\_ge\_card\_sub\_succ}
\leanverified{paper\_xi\_cdim\_local\_inversion\_delta}
\end{proof}

\begin{proposition}[有限局部数据的充分性]\label{prop:xi-cdim-finite-data-suffices}
\leanverified{paper\_xi\_cdim\_finite\_data\_suffices}
设 \(G\cong \ZZ^{r}\oplus F\) 为有限生成离散交换群，并记 \(e:=\exp(F)\)。
则 \(G\) 的同构类型由以下有限数据完全确定：
\begin{itemize}
  \item 自由秩 \(r=\cdim(G)\)；
  \item 对每个素数 \(p\mid e\)，有限序列 \(\{\card{G/p^kG}\}_{1\le k\le v_p(e)}\)。
\end{itemize}
并且对任意 \(p\nmid e\) 与任意 \(k\ge 1\) 恒有 \(\card{G/p^kG}=p^{kr}\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
当 \(p\nmid e\) 时，乘以 \(p^k\) 在 \(F\) 上为自同构，故 \(F/p^kF\) 平凡，从而
\(\card{G/p^kG}=p^{kr}\)（亦见命题 \ref{prop:xi-cdim-good-prime-readout-and-bad-support}）。
当 \(p\mid e\) 时，\(F_p\) 的最大指数不超过 \(v_p(e)\)；由命题 \ref{prop:xi-cdim-local-inversion-delta}，
\(\{\card{G/p^kG}\}_{1\le k\le v_p(e)}\) 已足以反演得到 \(F_p\) 的不变因子。
汇总所有 \(p\) 的 \(p\)-primary 分量并与自由秩 \(r\) 合并，即唯一确定 \(G\) 的同构类型。
\leanpartial{paper\_xi\_cdim\_finite\_quotient\_free\_part}{仅自由部分 $|(\ZZ/n\ZZ)^r| = n^r$；完整 fg abelian group 结构定理反演待后轮}
\leanverified{card\_zmod}
\leanverified{card\_zmod\_pi}
\end{proof}

\begin{theorem}[有限素数集局部化的 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 公式]\label{thm:xi-cdim-localization-zeta-AS}
\leanverified{paper\_xi\_cdim\_localization\_zeta\_as}
取有限素数集 \(S\)，令 \(A_S:=\ZZ[S^{-1}]\) 视为加法群。
定义
\[
a_{A_S}(n):=\card{\operatorname{Hom}(A_S,\ZZ/n\ZZ)},\qquad
\zeta_{A_S}(s):=\sum_{n\ge 1}a_{A_S}(n)\,n^{-s}.
\]
则对所有 \(n\ge 1\) 有
\[
a_{A_S}(n)=n_{S^c}:=\prod_{\substack{p^k\parallel n\\ p\notin S}}p^k,
\]
从而 \(\zeta_{A_S}\) 具有欧拉分解并满足恒等式
\[
\zeta_{A_S}(s)
=\prod_{p\notin S}\frac{1}{1-p^{1-s}}\cdot\prod_{p\in S}\frac{1}{1-p^{-s}}
=\zeta(s-1)\cdot\prod_{p\in S}\frac{1-p^{1-s}}{1-p^{-s}}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
任意群同态 \(f:A_S\to \ZZ/n\ZZ\) 由 \(1\in A_S\) 的像唯一决定，且必须满足：对每个 \(p\in S\)，元素 \(p^{-1}\in A_S\) 在 \(\ZZ/n\ZZ\) 中的像必须存在。
因此当且仅当 \(p\) 在 \(\ZZ/n\ZZ\) 中可逆时（即 \(p\nmid n\)），该素数才对可选像施加约束；若 \(p\mid n\)，则该局部因子在计数上仅贡献常数项。
更直接地，作为环（因而也作为加法群）有同构
\[
A_S/nA_S\cong (\ZZ/n\ZZ)[S^{-1}],
\]
并利用中国剩余分解
\(
\ZZ/n\ZZ\cong \prod_{p^k\parallel n}\ZZ/p^k\ZZ
\)
可得
\[
(\ZZ/n\ZZ)[S^{-1}]\cong \prod_{\substack{p^k\parallel n\\ p\notin S}}\ZZ/p^k\ZZ,
\]
故
\(
\card{A_S/nA_S}=n_{S^c}
\)。
由注 \ref{rem:xi-cdim-hom-quotient-consistency} 的同态计数一致性，得到 \(a_{A_S}(n)=\card{A_S/nA_S}\)，从而 \(a_{A_S}(n)=n_{S^c}\)。
欧拉分解由 \(n_{S^c}\) 的完全乘法性给出；对素幂 \(n=p^k\) 的两种情形分别求和得到局部因子
\[
\sum_{k\ge 0}\frac{a_{A_S}(p^k)}{p^{ks}}
=
\begin{cases}
\sum_{k\ge 0}\frac{p^k}{p^{ks}}=\frac{1}{1-p^{1-s}},& p\notin S,\\[6pt]
\sum_{k\ge 0}\frac{1}{p^{ks}}=\frac{1}{1-p^{-s}},& p\in S.
\end{cases}
\]
乘积即得所示恒等式。
\end{proof}

\begin{theorem}[分母轴的直接极限与一维溶子连通因子]\label{thm:xi-denominator-axis-direct-limit-solenoid}
\leanverified{paper\_xi\_denominator\_axis\_direct\_limit\_solenoid}
给定整数序列 \((d_n)_{n\ge 0}\subset\ZZ_{\ge 2}\)，并定义离散交换群
\[
A:=\mathrm{colim}\bigl(\ZZ \xrightarrow{\times d_0}\ZZ \xrightarrow{\times d_1}\ZZ \xrightarrow{\times d_2}\cdots\bigr).
\]
令
\[
\mathcal P:=\{p\ \text{素数}:\ \exists n,\ p\mid d_n\},
\qquad
A_{\mathcal P}:=\ZZ[\mathcal P^{-1}]\subset\QQ
\]
为对 \(\mathcal P\) 的局部化（按加法群理解）。
则存在自然同构 \(A\cong A_{\mathcal P}\)。
此外，Pontryagin 对偶 \(\widehat A\) 可识别为圆群在自同态 \(z\mapsto z^{d_n}\) 下的逆极限：
\[
\widehat A\ \cong\ \varprojlim\bigl(\TT \xleftarrow{(\cdot)^{d_0}}\TT \xleftarrow{(\cdot)^{d_1}}\TT \xleftarrow{(\cdot)^{d_2}}\cdots\bigr),
\]
其单位连通分量 \((\widehat A)^0\) 为经典一维 solenoid；因此 \((\widehat A)^0\) 为紧、连通、交换拓扑群，且覆盖维数为 \(1\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
按定义，\(A\) 由同态 \(\ZZ\to\QQ\)（把第 \(n\) 层的 \(1\) 送到 \(1/D_n\)，其中 \(D_n:=\prod_{j<n}d_j\)）给出一个自然嵌入到 \(\QQ\) 的模型，从而 \(A\) 由形如 \(m/D_n\) 的有理数生成。
其分母的素因子恰落在集合 \(\mathcal P\) 内，故 \(A\subseteq \ZZ[\mathcal P^{-1}]\)。
反过来，对任意 \(p\in\mathcal P\) 存在 \(n\) 使 \(p\mid d_n\)，从而 \(1/p\in A\)；
因此 \(A\) 包含 \(\mathcal P\) 中全部素数的倒数并对整数封闭，推出 \(\ZZ[\mathcal P^{-1}]\subseteq A\)，故 \(A\cong \ZZ[\mathcal P^{-1}]\)。
\par
对偶描述来自一般事实：离散群的直接极限对偶为紧群的逆极限。
并且 \(\ZZ[\mathcal P^{-1}]\) 的对偶是由圆群在幂映射下的逆极限构成的 solenoid，其单位连通分量为一维（覆盖维数 \(1\)）的连通紧阿贝尔群。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[素数支持的内禀刻画：满射性与模消失]\label{prop:xi-denominator-axis-prime-support-characterization}
\leanverified{paper\_xi\_denominator\_axis\_prime\_support\_characterization}
沿用定理 \ref{thm:xi-denominator-axis-direct-limit-solenoid} 的记号。
对任意素数 \(p\)，以下命题等价：
\begin{enumerate}
  \item \(p\in\mathcal P\)；
  \item \(A=pA\)（即乘以 \(p\) 的自同态 \(A\to A\) 为满射）；
  \item \(A/pA=0\)。
\end{enumerate}
因此 \(\mathcal P\) 可由抽象阿贝尔群 \(A\) 内禀恢复。
\end{proposition}
\begin{proof}
(1)\(\Rightarrow\)(2)：若 \(p\in\mathcal P\)，则 \(1/p\in A\)。对任意 \(a\in A\) 有 \(a=p(a/p)\)，故 \(A=pA\)。
(2)\(\Leftrightarrow\)(3) 为定义等价：商群 \(A/pA\) 平凡当且仅当 \(A=pA\)。
\par
(3)\(\Rightarrow\)(1)：若 \(p\notin\mathcal P\)，则 \(A\cong\ZZ[\mathcal P^{-1}]\) 中一切元素的分母与 \(p\) 互素，从而 \(1\notin pA\)（若 \(1=pa\) 则 \(a=1/p\notin A\)），故 \(A/pA\neq 0\)。
取逆否命题即得 (3)\(\Rightarrow\)(1)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[单素数 \texorpdfstring{$p$}{p}-solenoid 上的定点计数与 Artin--Mazur \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 因子]\label{prop:xi-solenoid-p-artin-mazur-zeta}
\leanverified{paper\_xi\_solenoid\_p\_artin\_mazur\_zeta}
取 \(S=\{p\}\)，令 \(A_{\{p\}}=\ZZ[1/p]\)，并记其 Pontryagin 对偶为 \(\Sigma_{\{p\}}:=\widehat{A_{\{p\}}}\)。
令 \([p]:\Sigma_{\{p\}}\to \Sigma_{\{p\}}\) 表示与对偶端乘法 \(A_{\{p\}}\xrightarrow{\times p}A_{\{p\}}\) 对应的连续群自同态。
则对每个 \(n\ge 1\)，定点集有限且满足
\[
\card{\mathrm{Fix}([p]^n)}=p^n-1.
\]
并且其 Artin--Mazur \(\zeta\) 函数
\[
\zeta_{[p]}(z)
:=\exp\!\Bigl(\sum_{n\ge 1}\frac{\card{\mathrm{Fix}([p]^n)}}{n}z^n\Bigr)
\]
在 \(|z|<1/p\) 上给出显式有理表达
\[
\zeta_{[p]}(z)=\frac{1-z}{1-pz}.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
定点条件 \([p]^n(x)=x\) 等价于 \((p^n-1)x=0\)，从而
\(
\mathrm{Fix}([p]^n)=\ker([p^n-1])
\)。
对偶化得
\[
\ker([m])^\vee\cong A_{\{p\}}/mA_{\{p\}}.
\]
取 \(m=p^n-1\)。
由于 \(\gcd(m,p)=1\)，在模 \(m\) 商中局部化不改变同构类型，从而自然映射诱导同构
\[
\ZZ/m\ZZ\ \xrightarrow{\ \sim\ }\ A_{\{p\}}/mA_{\{p\}}.
\]
故 \(\card{\mathrm{Fix}([p]^n)}=\card{A_{\{p\}}/mA_{\{p\}}}=m=p^n-1\)。
\par
当 \(|z|<1/p\) 时幂级数绝对收敛，并且
\[
\sum_{n\ge 1}\frac{(p^n-1)z^n}{n}
=\sum_{n\ge 1}\frac{(pz)^n}{n}-\sum_{n\ge 1}\frac{z^n}{n}
=-\log(1-pz)+\log(1-z).
\]
指数化即得 \(\zeta_{[p]}(z)=(1-z)/(1-pz)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[欧拉乘积的动力学实现]\label{cor:xi-artin-mazur-euler-product-zeta-ratio}
\leanverified{paper\_xi\_artin\_mazur\_euler\_product\_zeta\_ratio}
对复数 \(s\) 满足 \(\Re(s)>2\)，有绝对收敛恒等式
\[
\prod_{p}\zeta_{[p]}(p^{-s})
=\prod_{p}\frac{1-p^{-s}}{1-p^{1-s}}
=\frac{\zeta(s-1)}{\zeta(s)}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:xi-solenoid-p-artin-mazur-zeta}，\(\zeta_{[p]}(p^{-s})=(1-p^{-s})/(1-p^{1-s})\)。
当 \(\Re(s)>2\) 时两端欧拉乘积绝对收敛，逐项相乘合法；并且
\(
\zeta(s)=\prod_p(1-p^{-s})^{-1}
\)、\(
\zeta(s-1)=\prod_p(1-p^{1-s})^{-1}
\)。
合并即得所示恒等式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[局部因子类型的可逆性]\label{cor:xi-cdim-localization-zeta-recovers-S}
\leanverified{paper\_xi\_cdim\_localization\_zeta\_recovers\_s}
在定理 \ref{thm:xi-cdim-localization-zeta-AS} 的设定下，有限素数集 \(S\) 由 \(\zeta_{A_S}\) 唯一确定。
\end{corollary}
\begin{proof}
欧拉乘积中每个素数 \(p\) 的局部因子为
\(
(1-p^{1-s})^{-1}
\)
或
\(
(1-p^{-s})^{-1}
\)，二者作为 \(p\)-局部 Dirichlet 因子类型不同。
由素数逐点唯一分解，局部因子类型的分布唯一给出 \(S\)。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限素数集局部化群的 \texorpdfstring{$\mathrm{Hom}$}{Hom}-范畴完全分类]\label{thm:xi-cdim-localization-hom-category-classification}
对有限素数集 \(S,T\)，定义
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
G_T:=\ZZ[T^{-1}]
\]
并按加法群理解。则有自然同构
\[
\operatorname{Hom}(G_S,G_T)\cong
\begin{cases}
G_T,& S\subseteq T,\\[2mm]
0,& S\not\subseteq T.
\end{cases}
\]
特别地，
\[
\operatorname{End}(G_S)\cong G_S,
\qquad
\operatorname{Aut}(G_S)\cong
\Bigl\{\pm\prod_{p\in S}p^{n_p}:n_p\in\ZZ\Bigr\}.
\]
因此
\[
G_S\cong G_T
\qquad\Longleftrightarrow\qquad
S=T.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
任意群同态 \(\phi:G_S\to G_T\) 被 \(\phi(1)\) 唯一决定。
事实上，\(G_S\subset\QQ\) 且由元素 \(1/p^n\)（\(p\in S,\ n\ge 0\)）加法生成；由于 \(G_T\subset\QQ\) 无挠，对每个 \(p^n\) 方程
\(
p^n y=\phi(1)
\)
至多有一个解，因此 \(\phi(1/p^n)\) 一旦存在便唯一确定。

若 \(S\subseteq T\)，任取 \(q\in G_T\)，定义
\[
\phi_q(x):=qx\qquad (x\in G_S).
\]
因为 \(x\in G_S\) 的分母只含 \(S\) 中素数，而 \(S\subseteq T\)，故 \(qx\in G_T\)，从而 \(\phi_q\) 为良定义群同态。映射
\(
q\mapsto \phi_q
\)
显然为单射。反之，对任意 \(\phi\) 取 \(q:=\phi(1)\)，上段唯一性说明 \(\phi=\phi_q\)。故 \(\operatorname{Hom}(G_S,G_T)\cong G_T\)。

若 \(S\not\subseteq T\)，取 \(p\in S\setminus T\)。设 \(\phi:G_S\to G_T\) 且 \(\phi(1)=q\neq 0\)。则对每个 \(n\ge 1\)，元素 \(1/p^n\in G_S\) 的像必须满足
\[
p^n\phi(1/p^n)=q.
\]
由于 \(G_T\subset\QQ\) 且 \(p\notin T\)，元素 \(q/p^n\) 对充分大的 \(n\) 不再属于 \(G_T\)，矛盾。
因此只能有 \(q=0\)，而上段唯一性随即推出 \(\phi=0\)。故 \(\operatorname{Hom}(G_S,G_T)=0\)。

令 \(T=S\) 即得 \(\operatorname{End}(G_S)\cong G_S\)。其中 \(\phi_q\) 为自同构当且仅当 \(qG_S=G_S\)，等价于 \(q,q^{-1}\in G_S\)，也即 \(q\) 属于局部化环 \(\ZZ[S^{-1}]\) 的单位群
\[
G_S^\times=
\Bigl\{\pm\prod_{p\in S}p^{n_p}:n_p\in\ZZ\Bigr\}.
\]
最后，若 \(G_S\cong G_T\)，则存在非零同态 \(G_S\to G_T\) 与 \(G_T\to G_S\)，由上式分别推出 \(S\subseteq T\) 与 \(T\subseteq S\)，故 \(S=T\)；反向蕴含显然。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_cdim\_localization\_hom\_category\_classification}

\begin{theorem}[局部化数系包含关系的商分解与 solenoid 满射分类]\label{thm:xi-cdim-localization-quotient-solenoid-surjections}
沿用定理 \ref{thm:xi-cdim-localization-hom-category-classification} 的记号，并记
\[
\Sigma_S:=\widehat{G_S},
\qquad
\Sigma_T:=\widehat{G_T}.
\]
若 \(S\subseteq T\)，则存在规范短正合列
\[
0\longrightarrow G_S\longrightarrow G_T
\longrightarrow \bigoplus_{p\in T\setminus S} C_{p^\infty}
\longrightarrow 0
\]
以及其 Pontryagin 对偶
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in T\setminus S}\ZZ_p
\longrightarrow \Sigma_T
\xrightarrow{\ \pi_{T\to S}\ }\Sigma_S
\longrightarrow 0.
\]
此外，连续满同态 \(\Sigma_T\twoheadrightarrow \Sigma_S\) 存在当且仅当 \(S\subseteq T\)。

更强地，当 \(S\subseteq T\) 时，任意连续满同态 \(f:\Sigma_T\twoheadrightarrow \Sigma_S\) 都可写成
\[
f=[m]\circ \pi_{T\to S}\circ \alpha
\]
的形式，其中 \([m]:\Sigma_S\to\Sigma_S\) 表示乘以 \(m\) 的连续自同态，\(\alpha\in\operatorname{Aut}(\Sigma_T)\)，且 \(m\ge 1\) 的所有素因子均不属于 \(T\)。
等价地，其核满足
\[
\ker(f)\cong
\left(\prod_{p\in T\setminus S}\ZZ_p\right)\times \ZZ/m\ZZ.
\]
特别地，规范满同态 \(\pi_{T\to S}\) 对应于 \(m=1\)，其核恰为
\(
\prod_{p\in T\setminus S}\ZZ_p
\)。
\end{theorem}
\leanverified{paper\_xi\_cdim\_localization\_quotient\_solenoid\_surjections}
\begin{proof}
先证明规范商分解。对任意有限素数集 \(U\)，群 \(G_U/\ZZ\) 可识别为 \(\QQ/\ZZ\) 中“分母只允许落在 \(U\) 内”的子群，因此
\[
G_U/\ZZ\cong \bigoplus_{p\in U} C_{p^\infty}.
\]
当 \(S\subseteq T\) 时，
\[
G_T/G_S\cong (G_T/\ZZ)/(G_S/\ZZ)\cong \bigoplus_{p\in T\setminus S} C_{p^\infty},
\]
即得第一条短正合列。对偶化并使用
\(
\widehat{C_{p^\infty}}\cong \ZZ_p
\)
便得到第二条短正合列。

若 \(S\subseteq T\)，规范投影 \(\pi_{T\to S}\) 已给出一个连续满同态。
反之，若存在连续满同态 \(f:\Sigma_T\twoheadrightarrow \Sigma_S\)，则对偶化得到单射
\[
f^\vee:G_S\hookrightarrow G_T.
\]
由定理 \ref{thm:xi-cdim-localization-hom-category-classification}，这只有在 \(S\subseteq T\) 时才可能。故满同态的存在性当且仅当 \(S\subseteq T\)。

现在设 \(S\subseteq T\)，并取任意满同态 \(f:\Sigma_T\twoheadrightarrow \Sigma_S\)。
其对偶单射 \(f^\vee:G_S\hookrightarrow G_T\) 由同一定理必为某个非零 \(q\in G_T\) 所诱导的乘法映射 \(\phi_q(x)=qx\)。
把 \(q\) 写成
\[
q=u\,m,
\]
其中 \(u\in G_T^\times\) 为单位，且 \(m\ge 1\) 的所有素因子均不属于 \(T\)。
于是
\[
\phi_q=(\times u)\circ \iota\circ (\times m),
\]
其中 \(\iota:G_S\hookrightarrow G_T\) 为规范包含。
对偶化即得
\[
f=[m]\circ \pi_{T\to S}\circ \alpha,
\]
其中 \(\alpha:=\widehat{(\times u)}\in\operatorname{Aut}(\Sigma_T)\)。

最后计算核。由于 \(mG_S\subseteq G_S\subseteq G_T\)，有短正合列
\[
0\longrightarrow G_S/mG_S\longrightarrow G_T/mG_S\longrightarrow G_T/G_S\longrightarrow 0.
\]
因 \(m\) 的所有素因子都不属于 \(T\)（从而也不属于 \(S\)），局部化不改变模 \(m\) 商，故
\[
G_S/mG_S\cong \ZZ/m\ZZ.
\]
另一方面，\(G_T/G_S\cong \bigoplus_{p\in T\setminus S} C_{p^\infty}\) 为可除挠群，因而作为阿贝尔群是内射对象；上式分裂，从而
\[
\operatorname{coker}(f^\vee)\cong G_T/qG_S\cong \ZZ/m\ZZ\oplus \bigoplus_{p\in T\setminus S} C_{p^\infty}.
\]
再取 Pontryagin 对偶便得到
\[
\ker(f)\cong
\left(\prod_{p\in T\setminus S}\ZZ_p\right)\times \ZZ/m\ZZ.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限素数局部化 solenoid 之间的连续映射完全分类]\label{thm:xi-cdim-localization-solenoid-continuous-hom-classification}
\leanverified{paper\_xi\_cdim\_localization\_solenoid\_continuous\_hom\_classification}
沿用定理 \ref{thm:xi-cdim-localization-hom-category-classification} 与
\ref{thm:xi-cdim-localization-quotient-solenoid-surjections} 的记号，记
\[
\Sigma_S:=\widehat{G_S},
\qquad
\Sigma_T:=\widehat{G_T}.
\]
则存在自然同构
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S,\Sigma_T)
\cong
\operatorname{Hom}(G_T,G_S)
\cong
\begin{cases}
G_S,& T\subseteq S,\\[1mm]
0,& T\not\subseteq S.
\end{cases}
\]
其中右端同构按加法群理解。

特别地，当 \(T\subseteq S\) 时，每个非零连续同态
\(
\Sigma_S\to \Sigma_T
\)
都是满射。
\end{theorem}
\begin{proof}
Pontryagin 对偶把紧交换群范畴与离散交换群范畴反变等价，因此有自然同构
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S,\Sigma_T)
\cong
\operatorname{Hom}(G_T,G_S).
\]
将定理 \ref{thm:xi-cdim-localization-hom-category-classification} 应用于有序对 \((T,S)\)，便得
\[
\operatorname{Hom}(G_T,G_S)\cong
\begin{cases}
G_S,& T\subseteq S,\\
0,& T\not\subseteq S.
\end{cases}
\]
这就给出所述分类。

若 \(T\subseteq S\) 且 \(0\neq q\in G_S\)，则对应离散端同态
\[
\phi_q:G_T\to G_S,\qquad x\mapsto qx
\]
为单射；因为 \(G_S\subset\QQ\) 无挠，而 \(q\neq 0\) 时 \(qx=0\) 只能推出 \(x=0\)。
对偶化后即得对应的连续同态 \(\widehat{\phi_q}:\Sigma_S\to\Sigma_T\) 为满射。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限素数局部化 solenoid 的满商反变序与连续端同态环]\label{cor:xi-cdim-localization-solenoid-quotient-order-endomorphism}
\leanverified{paper\_xi\_cdim\_localization\_solenoid\_quotient\_order\_endomorphism}
沿用定理 \ref{thm:xi-cdim-localization-solenoid-continuous-hom-classification} 的记号。
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 存在连续满同态
  \[
  \Sigma_S\twoheadrightarrow \Sigma_T
  \]
  当且仅当 \(T\subseteq S\)。
  因而在同构类层面，有限素数子集的包含格
  \(
  (\mathcal P_f(\mathbb P),\subseteq)
  \)
  与局部化 solenoid 族的满商偏序之间形成严格反变对应。
  \item 连续端同态环满足
  \[
  \operatorname{End}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S)\cong \ZZ[S^{-1}]
  \]
  （作为交换环），而连续自同构群满足
  \[
  \operatorname{Aut}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S)
  \cong
  \ZZ[S^{-1}]^\times
  =
  \left\{\pm\prod_{p\in S}p^{n_p}: n_p\in\ZZ\right\}.
  \]
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
第一条由定理 \ref{thm:xi-cdim-localization-solenoid-continuous-hom-classification} 直接得到：若 \(T\subseteq S\)，任取 \(0\neq q\in G_S\) 即给出一条满射 \(\Sigma_S\twoheadrightarrow \Sigma_T\)；反之若存在连续满射，则其对偶为单射
\(
G_T\hookrightarrow G_S
\)，于是必有 \(T\subseteq S\)。

对第二条，Pontryagin 对偶把端同态环识别为离散端端同态环的反环：
\[
\operatorname{End}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S)\cong \operatorname{End}(G_S)^{\mathrm{op}}.
\]
由定理 \ref{thm:xi-cdim-localization-hom-category-classification}，
\(
\operatorname{End}(G_S)\cong G_S
\)
并由乘法映射 \(m_q(x)=qx\) 实现。
又
\[
m_q\circ m_r=m_{qr},
\]
故 \(\operatorname{End}(G_S)\) 与局部化环 \(\ZZ[S^{-1}]\) 同构。
由于该环交换，其反环与自身一致，遂得
\[
\operatorname{End}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S)\cong \ZZ[S^{-1}].
\]
可逆元恰为局部化环的单位群，因此
\[
\operatorname{Aut}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S)\cong \ZZ[S^{-1}]^\times
=
\left\{\pm\prod_{p\in S}p^{n_p}: n_p\in\ZZ\right\}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限素数局部化 solenoid 的圆周商扩张在非平凡情形下不分裂]\label{thm:xi-cdim-localization-solenoid-circle-extension-nonsplit}
\leanverified{paper\_xi\_cdim\_localization\_solenoid\_circle\_extension\_nonsplit}
设 \(S\neq\varnothing\) 为有限素数集。
则定理 \ref{thm:cdim-star-z1s-dual-extension} 中的短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in S}\ZZ_p
\longrightarrow \Sigma_S
\longrightarrow \TT
\longrightarrow 0
\]
在拓扑群范畴中不分裂。
等价地，
\[
\Sigma_S\not\cong \TT\times \prod_{p\in S}\ZZ_p
\qquad (S\neq\varnothing).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
若该短正合列分裂，则存在连续截面 \(\sigma:\TT\to\Sigma_S\)，从而
\[
\Sigma_S\cong \TT\times \prod_{p\in S}\ZZ_p.
\]
对偶化得到离散交换群的分裂短正合列
\[
0\longrightarrow \ZZ
\longrightarrow G_S
\longrightarrow \bigoplus_{p\in S}C_{p^\infty}
\longrightarrow 0,
\]
从而
\[
G_S\cong \ZZ\oplus \bigoplus_{p\in S}C_{p^\infty}.
\]
但当 \(S\neq\varnothing\) 时，右端含有非零挠元；另一方面
\[
G_S=\ZZ[S^{-1}]\subset \QQ
\]
作为 \(\QQ\) 的加法子群是无挠群，矛盾。
故该扩张不能分裂。
\end{proof}

\input{para__xi-cdim-circle-zeta-hom-localization-finite-torus-visibility}

\endinput
