\begin{theorem}[五次本原层的显式整基、域判别式与 \texorpdfstring{$2$}{2} 的分解型]\label{thm:xi-p7-k5-integral-basis-discriminant-dyadic-splitting}
\leanverified{paper\_xi\_p7\_k5\_integral\_basis\_discriminant\_dyadic\_splitting}
令 \(p_7(x)=x^5-2x^4-7x^3-2x+2\in\ZZ[x]\)，取其任一根 \(\theta\) 并令
\(
K_{5}:=\QQ(\theta)
\)。
记
\(
q:=985219
\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal O_{K_5}\) 存在一组显式整基
  \[
  \Bigl\{1,\ \theta,\ \theta^2,\ \theta^3,\ \beta\Bigr\},\qquad
  \beta:=\frac{\theta^3+\theta^4}{2},
  \]
  并且 \([\mathcal O_{K_5}:\ZZ[\theta]]=2\)。
  \item 域判别式满足
  \[
  \Disc(K_5)=-2^{2}q.
  \]
  \item 素数 \(2\) 在 \(K_5\) 中的分解型为
  \[
  2\mathcal O_{K_5}=\mathfrak p_1\,\mathfrak p_2\,\mathfrak p_3^{\,3},
  \qquad
  f(\mathfrak p_i\mid 2)=1\ (i=1,2,3),
  \]
  因而 \(K_5/\QQ\) 在 \(2\) 处为温和分歧且 \(\nu_2(\Disc(K_5))=2\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
置 \(\beta=(\theta^3+\theta^4)/2\)。
直接消元可得 \(\beta\) 满足首一整系数方程
\[
X^{5}-142X^{4}+574X^{3}-264X^{2}+41X-2=0,
\]
从而 \(\beta\) 为代数整数，且
\(
\ZZ[1,\theta,\theta^2,\theta^3,\beta]
\)
为 \(K_5\) 的一满秩整数格。
计算该格在迹配对下的判别式，可得其等于 \(-2^2q\)；另一方面由命题 \ref{prop:pom-a4-galois-s5}，\(\Disc_x(p_7)=-2^4q\)，故
\(
[\mathcal O_{K_5}:\ZZ[\theta]]^2=\Disc_x(p_7)/\Disc(K_5)=4
\)，从而指数为 \(2\)，并得到所示整基。
\par
在该整基下对 \(2\mathcal O_{K_5}\) 的分解执行有限环分解（等价地，对 \(\mathcal O_{K_5}/2\) 的半简化与幂零部分分离）可得分解型为 \((1,1,3)\)，且残余度皆为 \(1\)。
温和性由 \(e(\mathfrak p_3\mid 2)=3\) 与 \(2\nmid 3\) 立即给出。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_xi\_p7\_dyadic\_integral\_basis\_certificate.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[分裂域在 \texorpdfstring{$2$}{2} 处的惰性群与 \texorpdfstring{$(K_{10},K_{20})$}{(K10,K20)} 的 \texorpdfstring{$2$}{2}-判别式指数]\label{thm:xi-p7-s5-dyadic-inertia-and-discriminant-exponents}
沿用上述记号，令 \(L/\QQ\) 为 \(p_7\) 的分裂域，并固定同构 \(\Gal(L/\QQ)\cong S_5\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(L/\QQ\) 在素数 \(2\) 处温和分歧，其惰性群 \(I_2\) 为循环群 \(C_3\)，在五根上的置换循环型为 \((3\cdot 1\cdot 1)\)。
  \item \(2\) 在 \(K_{10}\) 中的分解型由 \(I_2\) 在无序二元组上的轨道分解给出：
  \[
  2\mathcal O_{K_{10}}=\mathfrak P_1^{\,3}\mathfrak P_2^{\,3}\mathfrak P_3^{\,3}\mathfrak P_4,
  \qquad
  f(\mathfrak P_i\mid 2)=1,
  \]
  并且
  \[
  \nu_2\!\bigl(\Disc(K_{10})\bigr)=6.
  \]
  \item \(2\) 在 \(K_{20}\) 中的分解型由 \(I_2\) 在有序二元组上的轨道分解给出：
  \[
  2\mathcal O_{K_{20}}=\mathfrak Q_1^{\,3}\cdots \mathfrak Q_6^{\,3}\ \mathfrak Q_7\mathfrak Q_8,
  \qquad
  f(\mathfrak Q_j\mid 2)=1,
  \]
  并且
  \[
  \nu_2\!\bigl(\Disc(K_{20})\bigr)=12.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-p7-k5-integral-basis-discriminant-dyadic-splitting}，\(K_5/\QQ\) 在 \(2\) 处出现分歧指数 \(3\) 的素理想且温和；
其正规闭包在 \(2\) 处仍温和分歧，故 \(I_2\) 为素于 \(2\) 的循环群。
又因在五根的置换表示上存在长度 \(3\) 的分歧轨道，必有 \(|I_2|=3\)，从而 \(I_2\cong C_3\) 且循环型为 \((3\cdot 1\cdot 1)\)。
\par
温和情形下，对任意 \(K=L^H\) 有
\[
\nu_2(\Disc(K))=\#(S_5/H)-\#\bigl(I_2\text{ 在 }S_5/H\text{ 上的轨道}\bigr),
\]
其本质为置换表示的 Artin 导子公式在温和处的简化。
对 \(K_{10}\)（无序二元组）与 \(K_{20}\)（有序二元组），分别对一个 \(3\)-循环在对应集合上的轨道计数：
无序二元组产生 \(4\) 个轨道（\(3,3,3,1\)），有序二元组产生 \(8\) 个轨道（\(3\) 的轨道 \(6\) 个与不动点 \(2\) 个）。
代入即得 \(\nu_2(\Disc(K_{10}))=10-4=6\) 与 \(\nu_2(\Disc(K_{20}))=20-8=12\)，并同时给出分解型中的各分歧指数。
可复现核验脚本同上一定理。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[三层签名与二次塔的唯一无限分歧]\label{thm:xi-p7-s5-signatures-and-unique-archimedean-ramification}
沿用既定记号，三域签名分别为
\[
\mathrm{sig}(K_{5})=(3,1),\qquad \mathrm{sig}(K_{10})=(4,3),\qquad \mathrm{sig}(K_{20})=(6,7).
\]
并且二次扩张 \(K_{20}/K_{10}\) 在无限素处恰有一处实嵌入发生复化。
等价地：若 \(K_{20}=K_{10}(\rho)\) 且 \(\rho\) 满足
\[
\rho^{2}-s\rho+1=0,\qquad s:=\rho+\rho^{-1}\in K_{10},
\]
则在 \(K_{10}\) 的四个实嵌入 \(\sigma:K_{10}\hookrightarrow\RR\) 中恰有一个满足 \(|\sigma(s)|<2\)，其余三个满足 \(|\sigma(s)|>2\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
\(\Disc(K_5)<0\) 推出 \(K_5\) 具有恰一对复嵌入，从而复共轭在五根上的作用为一换位（循环型 \((2\cdot 1^3)\)）。
对 \(K_{10}\)（无序二元组）与 \(K_{20}\)（有序二元组），实嵌入数等于该换位在对应 \(S_5\)-集合上的不动点数：无序二元组不动点数为 \(4\)，有序二元组不动点数为 \(6\)。
由 \([K_{10}:\QQ]=10\)、\([K_{20}:\QQ]=20\) 得到所列签名。
\par
在实嵌入 \(\sigma\) 下，二次方程 \(\rho^2-s\rho+1=0\) 的判别式为 \(\sigma(s^2-4)\)：
当 \(\sigma(s^2-4)>0\) 时给出两条实嵌入，当 \(\sigma(s^2-4)<0\) 时给出一对复嵌入。
设正号情形出现次数为 \(a\)、负号情形为 \(b\)，则 \(a+b=r_1(K_{10})=4\) 且 \(r_1(K_{20})=2a\)。
由 \(r_1(K_{20})=6\) 得 \(a=3,b=1\)，从而恰有一处实嵌入复化，并等价得到唯一 \(|\sigma(s)|<2\) 的断言。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/zeta_finite_part/xi/thm__xi-p7-chebotarev-splitting-density}

\input{sections/body/zeta_finite_part/xi/para__xi-p7-chebotarev-leyang-spectral-measure}
