% (User input window)

在有限原子伸缩口径下，bulk 与 boundary 的对数势不仅在 \(m\to\infty\) 时呈现比例律（推论 \ref{cor:xi-bulk-boundary-double-scaling-holography}），
而且其差额在整个伸缩流上形成一条严格可证书化的耗散势；同时，bulk 熵在对数尺度方向具有处处严格正的曲率。

\begin{corollary}[bulk--boundary 全息差额的严格耗散：\texorpdfstring{$\Xi(m)$}{Xi(m)} 的单调性与极限]\label{cor:xi-bulk-boundary-holographic-gap-dissipation}
\leanverified{paper\_xi\_bulk\_boundary\_holographic\_gap\_dissipation}
沿用命题 \ref{prop:xi-hankel-det-scaling-covariance} 的有限原子记号，并取边界缺陷熵族
\(
S_{\mathrm{gen}}(m):=-\log\det\mathsf P(m)
\)
为命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-det-scaling-law}（等价推论 \ref{cor:xi-pick-poisson-entropy-derivative-visible-dimension}）所定义的统一伸缩族。
定义 bulk--boundary 全息差额
\[
\Xi(m):=S_{\mathrm{bulk}}(m)-\kappa\,S_{\mathrm{gen}}(m)\qquad(m>0).
\]
令 \(s=\log m\)。
则 \(\Xi(e^s)\) 在 \(s\in\RR\) 上可微且严格单调递减，并满足显式导数公式
\[
\boxed{\;
\frac{\dd}{\dd s}\,\Xi(e^s)
=-(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{1}{1+e^s\delta_j}\;<\;0\;}
\]
从而存在有限极限
\[
\boxed{\;
\lim_{m\to\infty}\Xi(m)
=\Xi(1)-(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}\log\frac{1+\delta_j}{\delta_j}\; }.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:xi-hankel-det-scaling-covariance}，
\(
S_{\mathrm{bulk}}(m)=S_{\mathrm{bulk}}(1)-\log J_{\kappa-1}(m;\delta)
\)；
而由命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-det-scaling-law}，
\(
S_{\mathrm{gen}}(m)=S_{\mathrm{gen}}(1)+\kappa\log m
\)。
因此
\[
\Xi(m)
=\Xi(1)-\log J_{\kappa-1}(m;\delta)-\kappa^2\log m.
\]
将
\(
\log J_{\kappa-1}(m;\delta)
=\kappa(\kappa-1)\log m+(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}\bigl(\log(1+\delta_j)-\log(1+m\delta_j)\bigr)
\)
代入并整理得
\[
\Xi(m)=\Xi(1)+(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}\log\frac{1+m\delta_j}{m(1+\delta_j)}.
\]
令 \(m=e^s\)，对 \(s\) 求导即得
\[
\frac{\dd}{\dd s}\,\Xi(e^s)
=(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}\left(\frac{e^s\delta_j}{1+e^s\delta_j}-1\right)
=-(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{1}{1+e^s\delta_j}\;<0.
\]
最后由 \(\log(1+m\delta_j)=\log m+\log\delta_j+o(1)\)（\(m\to\infty\)）得到极限式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[bulk 尺度熵流的闭式：logistic 阶梯分解与 \texorpdfstring{$\varphi$}{phi}-归一有效维度]\label{cor:xi-bulk-entropy-rg-staircase}
\leanverified{paper\_xi\_bulk\_entropy\_rg\_staircase}
仍在命题 \ref{prop:xi-hankel-det-scaling-covariance} 的有限原子设定下，令 \(s=\log m\)。
则 \(S_{\mathrm{bulk}}(e^s)\) 在 \(s\in\RR\) 上可微，并满足一阶流方程
\[
\boxed{\;
\frac{\dd}{\dd s}S_{\mathrm{bulk}}(e^s)
=\kappa^{2}-(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{1}{1+e^{s}\delta_{j}}\;}
\]
从而其 \(\varphi\)-标度归一的尺度有效维度
\[
d_{\mathrm{eff}}^{\mathrm{bulk}}(s):=\frac{1}{\log\varphi}\frac{\dd}{\dd s}S_{\mathrm{bulk}}(e^s)
\]
是 \(\kappa\) 个平移 logistic 尾函数 \((1+e^{s}\delta_j)^{-1}\) 的线性叠加。
每个深度原子 \(\delta_j\) 诱导一处以 \(\sigma_j:=-\log\delta_j\) 为中心的单调跃迁台阶，其台阶高度恒为 \((2\kappa-1)/\log\varphi\)，而端点值仅由 \(\kappa\) 决定。
\end{corollary}
\begin{proof}
由 \(S_{\mathrm{bulk}}(m)=S_{\mathrm{bulk}}(1)-\log J_{\kappa-1}(m;\delta)\) 与命题 \ref{prop:xi-hankel-det-scaling-covariance} 的闭式
\[
\log J_{\kappa-1}(m;\delta)
=\kappa(\kappa-1)\log m
+(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}\bigl(\log(1+\delta_j)-\log(1+m\delta_j)\bigr),
\]
令 \(m=e^s\) 并对 \(s\) 求导，得到
\[
\frac{\dd}{\dd s}S_{\mathrm{bulk}}(e^s)
=-\kappa(\kappa-1)+(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{e^s\delta_j}{1+e^s\delta_j}
=\kappa^2-(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{1}{1+e^s\delta_j}.
\]
其余表述由 \(\frac{1}{1+e^s\delta_j}=\frac{1}{1+e^{s-\sigma_j}}\) 与线性叠加直接得到。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[bulk 熵的严格凸性：伸缩流的熵曲率闭式且处处正]\label{cor:xi-bulk-entropy-strict-convexity}
\leanverified{paper\_xi\_bulk\_entropy\_strict\_convexity}
仍在命题 \ref{prop:xi-hankel-det-scaling-covariance} 的有限原子设定下，令 \(s=\log m\)。
则 \(S_{\mathrm{bulk}}(e^s)\) 二阶可导并满足严格凸性
\[
\boxed{\;
\frac{\dd^2}{\dd s^2}S_{\mathrm{bulk}}(e^s)
=(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{e^s\delta_j}{(1+e^s\delta_j)^2}\;>\;0\;}
\qquad(s\in\RR).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由 \(S_{\mathrm{bulk}}(m)=S_{\mathrm{bulk}}(1)-\log J_{\kappa-1}(m;\delta)\) 与命题 \ref{prop:xi-hankel-det-scaling-covariance} 的闭式，
\[
S_{\mathrm{bulk}}(e^s)
=S_{\mathrm{bulk}}(1)-\kappa(\kappa-1)s-(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}\bigl(\log(1+\delta_j)-\log(1+e^s\delta_j)\bigr).
\]
两次求导并化简即得所示曲率公式；各项严格为正，故严格凸。证毕。
\end{proof}

% (User input window)

\begin{remark}[bulk 熵势的费米化解释：两态模的巨正则形式与半填充峰]\label{rem:xi-bulk-entropy-fermi-grand-canonical}
沿用命题 \ref{prop:xi-hankel-det-scaling-covariance} 的有限原子记号并令 \(m=e^s\)。
定义单模配分因子与占据函数
\[
Z_j(s):=1+e^{s}\delta_j,
\qquad
n_j(s):=\frac{e^{s}\delta_j}{1+e^{s}\delta_j}\in(0,1).
\]
则由推论 \ref{cor:xi-bulk-entropy-strict-convexity} 的证明中闭式可将 bulk 熵势写成
\[
\boxed{\;
S_{\mathrm{bulk}}(e^{s})
=S_{\mathrm{bulk}}(1)-\kappa(\kappa-1)s
+(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}\log\!\Bigl(\frac{Z_j(s)}{Z_j(0)}\Bigr)\;}
\]
亦即
\(
S_{\mathrm{bulk}}(e^{s})=\mathrm{const}-\kappa(\kappa-1)s+(2\kappa-1)\sum_j\log Z_j(s)
\)。
因此 \(S_{\mathrm{bulk}}\) 在严格意义上等同于 \(\kappa\) 个独立两态模（费米占据）巨正则自由能的线性重标度：\(\log\delta_j\) 作为一体偏置进入，\(s\) 作为线性控制参量进入（可按物理习惯解释为化学势坐标或等价位势坐标）。
\par
由推论 \ref{cor:xi-bulk-entropy-rg-staircase} 与推论 \ref{cor:xi-bulk-entropy-strict-convexity}，一阶与二阶导数可写为
\[
\frac{\dd}{\dd s}S_{\mathrm{bulk}}(e^s)=-\kappa(\kappa-1)+(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}n_j(s),
\qquad
\frac{\dd^2}{\dd s^2}S_{\mathrm{bulk}}(e^s)=(2\kappa-1)\sum_{j=1}^{\kappa}n_j(s)\bigl(1-n_j(s)\bigr).
\]
其中每个涨落项 \(n_j(1-n_j)\) 在 \(s=\sigma_j:=-\log\delta_j\) 处达到唯一峰值，并满足 \(n_j(\sigma_j)=1/2\)。
\end{remark}

\begin{proposition}[bulk 费米化势的微正则对偶：Legendre 变换给出二元熵和表示且无连续相共存]\label{prop:xi-bulk-entropy-microcanonical-legendre-dual}
在注 \ref{rem:xi-bulk-entropy-fermi-grand-canonical} 的记号下，令
\[
\Phi_{\mathrm{F}}(s):=\sum_{j=1}^{\kappa}\log(1+e^s\delta_j),
\qquad
N(s):=\Phi_{\mathrm{F}}'(s)=\sum_{j=1}^{\kappa}n_j(s).
\]
则 \(N(s)\) 严格递增并将 \(s\in\RR\) 双射到 \((0,\kappa)\)。
对任意 \(N\in(0,\kappa)\)，定义 Legendre 对偶（微正则熵）
\[
\Sigma(N):=\sup_{s\in\RR}\bigl(sN-\Phi_{\mathrm{F}}(s)\bigr).
\]
则最优点 \(s(N)\) 唯一。
令 \(n_j:=n_j(s(N))\)，则存在完全显式的二元熵和表示
\[
\boxed{\;
\Sigma(N)= -\sum_{j=1}^{\kappa}\Bigl(n_j\log n_j+(1-n_j)\log(1-n_j)\Bigr)\;-\;\sum_{j=1}^{\kappa}n_j\log\delta_j\;.}
\]
并且由严格凸性，\(\Sigma\) 不存在平坦段，从而以 \(s\) 为连续控制参量时不发生连续相共存。
\end{proposition}
\begin{proof}
由
\(
\Phi_{\mathrm{F}}''(s)=\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{e^s\delta_j}{(1+e^s\delta_j)^2}
=\sum_{j=1}^{\kappa}n_j(s)\bigl(1-n_j(s)\bigr)>0
\)
知 \(\Phi_{\mathrm{F}}\) 严格凸，故 \(N=\Phi_{\mathrm{F}}'\) 严格递增。
并且当 \(s\to-\infty\) 时 \(n_j(s)\to 0\)、当 \(s\to+\infty\) 时 \(n_j(s)\to 1\)，从而 \(N(s)\) 将 \(\RR\) 双射到 \((0,\kappa)\)。
因此对每个 \(N\in(0,\kappa)\) 存在唯一 \(s(N)\) 使 \(N=N(s(N))\)，并给出 Legendre 极值点。
\par
令 \(s=s(N)\) 且 \(n_j=n_j(s)\)。
由 \(n_j/(1-n_j)=e^s\delta_j\) 得
\(
s=\log\frac{n_j}{1-n_j}-\log\delta_j
\)，
并且
\(
\log(1+e^s\delta_j)=-\log(1-n_j)
\)。
故
\[
sN-\Phi_{\mathrm{F}}(s)
=\sum_{j=1}^{\kappa}\Bigl(s\,n_j-\log(1+e^s\delta_j)\Bigr)
=-\sum_{j=1}^{\kappa}\Bigl(n_j\log n_j+(1-n_j)\log(1-n_j)\Bigr)-\sum_{j=1}^{\kappa}n_j\log\delta_j,
\]
得到所示闭式。
最后，严格凸性排除 \(\Phi_{\mathrm{F}}\) 的线性段，从而 \(\Sigma\) 不可能出现对应的平坦段；因此不存在由 \(s\)-连续奇性诱导的相共存。证毕。
\end{proof}

\input{para__xi-depth-hankel-bulk-boundary-curvature-tomography}
\input{para__xi-depth-hankel-bulk-boundary-curvature-tomography-deconvolution-stability}
\input{para__xi-logistic-kernel-divergence-decision-design}
