\paragraph{端点缺陷势与共动深度剖面的非线性对齐}\label{par:xi-limit-defect-potential-depth-profile-alignment}
在有限缺陷口径下，极限缺陷势 \(\mathcal{D}_\infty\)（\eqref{eq:xi-limit-defect-potential}）与共动深度剖面 \(H\)（定理 \ref{thm:xi-comoving-horizon-scan-fourier-inversion}）分别把同一圆盘像 \(w_{\rho,x_0}\) 映射为对数势与线性余量。
下述命题给出二者的点态可比夹逼：其下界具有二阶增益项；并且当所有偏移 \(\delta\) 远离临界尺度 \(\delta=1\) 时，上下界给出双边 Lipschitz 夹逼。

\begin{proposition}[端点 Jensen 缺陷与深度剖面的点态夹逼]\label{prop:xi-limit-defect-potential-vs-depth-profile}
在定理 \ref{thm:xi-limit-defect-potential-fourier-injective} 的有限缺陷设定下，令 \(\mathcal{D}_\infty\) 如 \eqref{eq:xi-limit-defect-potential} 定义，并令 \(H\) 为定理 \ref{thm:xi-comoving-horizon-scan-fourier-inversion} 的共动深度剖面。
记缺陷指数
\[
\kappa:=\sum_{j=1}^{M}m_j.
\]
则对一切 \(x_0\in\RR\) 有全局下界
\begin{equation}\label{eq:xi-limit-defect-vs-depth-lb}
\boxed{\;
\mathcal{D}_\infty(x_0)\ \ge\ \frac12\,H(x_0)\ +\ \frac{H(x_0)^2}{4\kappa}\;}
\end{equation}
从而 \(\mathcal{D}_\infty(x_0)\ge \frac12H(x_0)\)。
\par
此外，若存在 \(\eta\in(0,1)\) 使得对所有 \(j\) 均有 \(\delta_j\le 1-\eta\)，则对一切 \(x_0\in\RR\) 有双边估计
\begin{equation}\label{eq:xi-limit-defect-vs-depth-bilipschitz}
\boxed{\;
\frac12\,H(x_0)\ \le\ \mathcal{D}_\infty(x_0)\ \le\ \frac{(2-\eta)^2}{2\eta^2}\,H(x_0)\; }.
\end{equation}
\end{proposition}
\leanverified{paper\_xi\_limit\_defect\_potential\_vs\_depth\_profile}
\begin{proof}
由 \eqref{eq:xi-limit-defect-potential} 与
\(
h_{x_0}(\rho)=1-|w_{\rho,x_0}|^2
\)
得
\[
\mathcal{D}_\infty(x_0)
=\sum_{j=1}^{M} m_j \log\frac{1}{|w_{\rho_j,x_0}|}
=-\frac12\sum_{j=1}^{M} m_j\log\bigl(1-h_{x_0}(\rho_j)\bigr).
\]
对 \(u\in[0,1)\) 有初等不等式 \(-\log(1-u)\ge u+\frac12u^2\)，从而
\[
\log\frac{1}{|w_{\rho_j,x_0}|}
\ge \frac12 h_{x_0}(\rho_j)+\frac14 h_{x_0}(\rho_j)^2.
\]
乘以 \(m_j\) 并求和，得到
\[
\mathcal{D}_\infty(x_0)
\ge \frac12 H(x_0)+\frac14\sum_{j=1}^{M}m_j\,h_{x_0}(\rho_j)^2.
\]
再由 Cauchy--Schwarz 不等式，
\[
\sum_{j=1}^{M}m_j\,h_{x_0}(\rho_j)^2
\ge \frac{\left(\sum_{j=1}^{M}m_j\,h_{x_0}(\rho_j)\right)^2}{\sum_{j=1}^{M}m_j}
=\frac{H(x_0)^2}{\kappa},
\]
代回即得 \eqref{eq:xi-limit-defect-vs-depth-lb}。
\par
为证上界，固定 \(j\) 并记 \(x:=x_0-\gamma_j\)，令
\[
A:=x^2+(1+\delta_j)^2,\qquad B:=x^2+(1-\delta_j)^2.
\]
则 \(|w_{\rho_j,x_0}|^2=B/A\)，从而
\[
\log\frac{1}{|w_{\rho_j,x_0}|}=\frac12\log\frac{A}{B}.
\]
由不等式 \(\log\frac{A}{B}\le \frac{A-B}{B}\)（\(A>B>0\)）得
\[
\log\frac{1}{|w_{\rho_j,x_0}|}
\le \frac12\cdot\frac{4\delta_j}{B}
=\frac12\,h_{x_0}(\rho_j)\cdot\frac{A}{B}.
\]
并且函数 \(x\mapsto \frac{x^2+(1+\delta_j)^2}{x^2+(1-\delta_j)^2}\) 单调递减（关于 \(x^2\)），故
\[
\frac{A}{B}\le \left(\frac{1+\delta_j}{1-\delta_j}\right)^2
\le \left(\frac{2-\eta}{\eta}\right)^2,
\]
其中最后一步用到 \(\delta_j\le 1-\eta\)。
因此
\[
\log\frac{1}{|w_{\rho_j,x_0}|}
\le \frac12\left(\frac{2-\eta}{\eta}\right)^2 h_{x_0}(\rho_j).
\]
乘以 \(m_j\) 并对 \(j\) 求和得到 \eqref{eq:xi-limit-defect-vs-depth-bilipschitz} 的上界。证毕。
\end{proof}

\endinput
