\paragraph{原始综合征、单素数模审计与离线最短公钥量纲：Hankel 低秩的可核验接口}\label{par:xi-hankel-syndrome-offline-audit-optimality}
本段把 Hankel 低秩所释放的核向量视为\emph{综合征}对象，并给出三类互补的可核验接口：
其一在整数域上由格点 Siegel 引理给出原始综合征的显式范数界；
其二给出单素数模上的零误差审计机制与位复杂度上界；
其三在有限域成员判定语义下给出验证参数的不可约信息论下界与近最短实现。
此外，线性递推约束与生成函数运算的闭合律（Cauchy 卷积、Hadamard 乘积）在综合征多项式层面可由结果式完全刻画。

\begin{theorem}[Hankel 低秩的原始综合征与显式 \(\ell_\infty\) 界]\label{thm:xi-hankel-primitive-syndrome-siegel-bound}
\leanverified{paper\_xi\_hankel\_primitive\_syndrome\_siegel\_bound}
设 \(h\in\NN\)，令 \(n:=h+1\)。
给定整数序列 \((a_k)_{k=0}^{2h}\subset\ZZ\)，定义 Hankel 矩阵
\[
H:=H_h(a)=(a_{i+j})_{0\le i,j\le h}\in\ZZ^{n\times n}.
\]
若 \(\mathrm{rank}_{\QQ}(H)=\rho<n\)，令 \(\delta:=n-\rho\ge 1\)，并假设 \(|a_k|\le B\)（\(0\le k\le 2h\)）。
则存在非零整数向量 \(s\in\ker_{\QQ}(H)\cap\ZZ^n\) 使得 \(\gcd(s_0,\dots,s_{n-1})=1\) 且
\[
|s|_\infty\ \le\ (nB)^{\rho/\delta}.
\]
当 \(\delta=1\) 时，\(\ker_{\QQ}(H)\cap\ZZ^n\) 作为秩 \(1\) 的 \(\ZZ\)-模由唯一的原始生成元 \(\pm s^\ast\) 生成，并可取
\[
|s^\ast|_\infty\ \le\ n^{(n-1)/2}\,B^{\,n-1}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
取 \(H\) 的 \(\rho\) 行构成的满秩子矩阵 \(A\in\ZZ^{\rho\times n}\)，则 \(\ker_{\QQ}(A)=\ker_{\QQ}(H)\)。
由格点版 Siegel 引理（或等价的 Minkowski 体积论证），存在非零 \(x\in\ZZ^n\) 使 \(Ax=0\) 且
\(
|x|_\infty\le (nB)^{\rho/(n-\rho)}=(nB)^{\rho/\delta}
\)。
令 \(s:=x/\gcd(x_0,\dots,x_{n-1})\) 得原始向量，且不增大 \(|\cdot|_\infty\)。
\par
当 \(\delta=1\) 时，\(\mathrm{rank}_{\QQ}(H)=n-1\) 且 \(\det(H)=0\)。
由恒等式 \(H\operatorname{adj}(H)=\det(H)I=0\)，\(\operatorname{adj}(H)\) 的任一非零列向量属于 \(\ker(H)\cap\ZZ^n\)。
其坐标为 \((n-1)\times(n-1)\) 余子式行列式；由 Hadamard 不等式，任一余子式的绝对值不超过
\(
n^{(n-1)/2}B^{n-1}
\)。
核维数为 \(1\) 保证原始生成元唯一（至多差符号）。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[余子式综合征与单坐标判别]\label{thm:xi-hankel-cofactor-syndrome-single-coordinate}
\leanverified{paper\_xi\_hankel\_cofactor\_syndrome\_single\_coordinate}
设 \(R\) 为交换整环，给定整数 \(d\ge 1\) 与序列 \((a_k)_{k=0}^{2d}\subset R\)。
令
\[
H:=H_d(a):=(a_{i+j})_{0\le i,j\le d}\in R^{(d+1)\times(d+1)},
\qquad
H_0:=(a_{i+j})_{0\le i,j\le d-1}\in R^{d\times d}.
\]
假设在分式域 \(K:=\mathrm{Frac}(R)\) 上有 \(\rank_K(H)=d\)（等价地：\(\det(H)=0\) 且 \(\ker_K(H)\) 为一维）。
定义向量
\[
u=(u_0,\dots,u_d)^{\mathsf T}\in R^{d+1},
\qquad
u_j:=(-1)^{d+j}\det\bigl(H^{(d,j)}\bigr),
\]
其中 \(H^{(d,j)}\) 表示从 \(H\) 删去第 \(d\) 行与第 \(j\) 列所得的 \(d\times d\) 子矩阵。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(u\neq 0\) 且 \(Hu=0\)，从而 \(u\) 给出 Hankel 低秩关系的一组可核验综合征；
  \item 末坐标满足 \(u_d=\det(H_0)\)；
  \item 令 \(s^\ast:=u/\gcd(u_0,\dots,u_d)\in R^{d+1}\) 为原始综合征（按整除意义），则 \(s^\ast\) 在 \(\ker(H)\cap R^{d+1}\) 中按单位倍唯一，并且 \(s^\ast_d\mid \det(H_0)\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由伴随矩阵恒等式
\(
H\operatorname{adj}(H)=\operatorname{adj}(H)H=\det(H)\,I_{d+1}
 \)
并用 \(\det(H)=0\) 可知 \(\operatorname{adj}(H)\) 的任一列属于 \(\ker(H)\subset K^{d+1}\)。
在 \(\rank_K(H)=d\) 下，存在某个 \(d\times d\) 余子式在 \(K\) 中非零，故 \(\operatorname{adj}(H)\neq 0\)。
取其第 \(d\) 列得到非零核向量；按 \(\operatorname{adj}(H)\) 的定义，该列坐标恰为上式所给 \(u\)，从而 \(Hu=0\) 且 \(u\neq 0\)。
又 \(u_d\) 对应删去第 \(d\) 行与第 \(d\) 列的余子式，故 \(u_d=\det(H_0)\)。
原始化与整除结论由定义立即推出；并可与 Toeplitz--扫描 Hankel 的合同分解口径相对照（\cite{Internal2026ToeplitzScanHankelBlaschkeVanVleck}）。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[最大子式综合征的高度界与确定性 CRT 复原]\label{cor:xi-hankel-maxminor-height-bound-deterministic-crt-reconstruction}
在定理 \ref{thm:xi-hankel-cofactor-syndrome-single-coordinate} 的设定下取 \(R=\ZZ\)，并进一步设
\[
H_0\in\ZZ^{d\times d}\ \ \text{可逆于}\ \QQ,\qquad
\widehat H\in\ZZ^{d\times(d+1)}\ \ \text{如}\ \ref{thm:xi-hankel-maximal-minor-syndrome-normal-form-uniqueness}\ \text{所定义}.
\]
令 \(\Delta=(\Delta_0,\dots,\Delta_d)^{\mathsf T}\in\ZZ^{d+1}\) 为由 \(\widehat H\) 的最大子式给出的综合征向量（定理 \ref{thm:xi-hankel-maximal-minor-syndrome-normal-form-uniqueness}），并记
\[
A:=\max_{0\le n\le 2d-1}|a_{n+\ell}|.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（高度界）}对一切 \(0\le k\le d\) 有
  \[
  |\Delta_k|\ \le\ d^{d/2}\,A^{d}.
  \]
  \item \textbf{（确定性 CRT 复原）}令 \(B:=d^{d/2}A^d\)。
  取两两不同素数 \(p_1,\dots,p_s\) 满足 \(p_i\nmid \det(H_0)\) 且
  \[
  P:=\prod_{i=1}^{s}p_i\ >\ 2B.
  \]
  则由每个模 \(p_i\) 下的余子式公式计算得到的 \(\Delta\bmod p_i\)，可经中国剩余定理唯一复原出满足 \(|\Delta_k|\le B\) 的整数向量 \(\Delta\)（并自动满足 \(\Delta_d=\det(H_0)\)）。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
(1) 由定理 \ref{thm:xi-hankel-maximal-minor-syndrome-normal-form-uniqueness}，每个 \(\Delta_k\) 是某个 \(d\times d\) 子式行列式。
该子式的每行欧氏范数不超过 \(\sqrt d\,A\)，由 Hadamard 不等式得
\(
|\Delta_k|\le (\sqrt d\,A)^d=d^{d/2}A^d
\)。
\par
(2) 条件 \(p_i\nmid \det(H_0)\) 确保模 \(p_i\) 下 \(H_0\) 可逆，从而最大子式综合征在 \(\FF_{p_i}\) 上不退化并由同一余子式公式无歧义计算。
由同余数据与 CRT 得到唯一的 \(\Delta\bmod P\)。
由于 \(P>2B\)，每个坐标 \(\Delta_k\) 在同余类中存在唯一代表落在区间 \((-\tfrac{P}{2},\tfrac{P}{2})\)，并且该代表必满足 \(|\Delta_k|\le B\)，从而得到整数层面的唯一复原。
最后，\(\Delta_d=\det(H_0)\) 在整数上成立（定理 \ref{thm:xi-hankel-maximal-minor-syndrome-normal-form-uniqueness}），故复原向量亦满足该一致性。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[坏素数的单坐标判别与总刚性读出]\label{cor:xi-hankel-badprimes-single-coordinate-stiffness}
在定理 \ref{thm:xi-hankel-cofactor-syndrome-single-coordinate} 的设定下，进一步取 \(R=\ZZ\)。
对任意素数 \(p\)，下列条件等价：
\[
H_0\bmod p\ \text{可逆}
\quad\Longleftrightarrow\quad
p\nmid u_d
\quad\Longleftrightarrow\quad
p\nmid \det(H_0).
\]
因此当 \(\ker_{\QQ}(H)\) 为一维时，导致模 \(p\) 下 Hankel 主块退化的坏素数集合完全由单个坐标 \(u_d\) 的素因子集合决定。
并且对任意素数 \(p\) 有
\[
v_p(\det(H_0))=v_p(u_d),
\]
其与命题 \ref{prop:xi-hankel-det-reach-observe-factorization-padic} 的 \(p\)-进总刚性 \(v_p(\det H_0)\) 一致。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-hankel-cofactor-syndrome-single-coordinate}，有 \(u_d=\det(H_0)\)，故上述等价性与赋值恒等式均为直接代入。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[单素数模审计的零误差化与位复杂度上界]\label{prop:xi-hankel-single-prime-audit-zero-error}
\leanverified{paper\_xi\_hankel\_single\_prime\_audit\_zero\_error}
沿用定理 \ref{thm:xi-hankel-primitive-syndrome-siegel-bound} 的记号。
给定任意整数向量 \(s\in\ZZ^n\)，令
\[
v:=Hs\in\ZZ^n,\qquad M:=n^2B\,|s|_\infty.
\]
则对任意素数 \(p>M\)，有等价性
\[
Hs\equiv 0\pmod p\quad\Longleftrightarrow\quad Hs=0\ \text{于}\ \ZZ^n.
\]
并且当 \(M\ge 2\) 时存在素数 \(p\) 满足 \(M<p<2M\)，从而可取
\[
\log_2 p\ \le\ \log_2(2M)=O\!\bigl(\log n+\log B+\log|s|_\infty\bigr).
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
对每个分量 \(v_i=\sum_{j=0}^{n-1}a_{i+j}s_j\)，有
\[
|v_i|
\le \sum_{j=0}^{n-1}|a_{i+j}|\,|s_j|
\le nB\,|s|_1
\le n^2B\,|s|_\infty
=M.
\]
若 \(p>M\) 且 \(v\neq 0\)，则存在 \(i\) 使 \(0<|v_i|<p\)，从而 \(v_i\not\equiv 0\pmod p\)。
反向方向显然。
素数存在性由 Bertrand--Chebyshev 定理给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[多素数离线审计：以乘积模数替代单一大素数]\label{thm:xi-hankel-multiprime-offline-audit}
\leanverified{paper\_xi\_hankel\_multiprime\_offline\_audit}
沿用命题 \ref{prop:xi-hankel-single-prime-audit-zero-error} 的记号，并令
\(
v:=Hs\in\ZZ^n
\)、
\(
M:=n^2B\,|s|_\infty
\)。
取两两不同素数 \(q_1,\dots,q_K\) 并记
\[
Q:=\prod_{i=1}^{K}q_i.
\]
若 \(Q>2M\)，则下列命题等价：
\begin{enumerate}
  \item \(Hs=0\)（在整数上）；
  \item \(Hs\equiv 0\pmod{q_i}\) 对所有 \(i=1,\dots,K\) 成立。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
\((1)\Rightarrow(2)\) 平凡。
若 \((2)\) 成立，则 \(v\equiv 0\pmod{q_i}\) 对所有 \(i\) 成立，从而 \(v\equiv 0\pmod Q\)。
由命题 \ref{prop:xi-hankel-single-prime-audit-zero-error} 的估计，对每个分量 \(v_j\) 有 \(|v_j|\le M<Q/2\)。
而整数满足 \(v_j\equiv 0\pmod Q\) 且 \(|v_j|<Q/2\) 时只能 \(v_j=0\)。
故 \(v=0\)，即 \(Hs=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[最大模素数受限时的最优对数尺度]\label{cor:xi-hankel-offline-audit-max-prime-logscale}
在定理 \ref{thm:xi-hankel-multiprime-offline-audit} 的设定下，若以“最小化最大模素数 \(\max_i q_i\)”为设计准则并保持素数互异，则最优值 \(q_{\max}^\ast\) 由 Chebyshev 函数
\(
\vartheta(x)=\sum_{p\le x}\log p
\)
刻画为
\[
q_{\max}^\ast=\inf\{x\ge 2:\ \vartheta(x)\ge \log(2M)\}.
\]
因此当 \(M\to\infty\) 时有渐近
\[
q_{\max}^\ast\sim \log(2M),
\qquad
K^\ast\sim \frac{\log(2M)}{\log\log(2M)},
\]
其中 \(K^\ast\) 为达到 \(Q>2M\) 所需的最小素数轴数量。
\end{corollary}
\begin{proof}
由于要满足 \(Q>2M\)，必要条件是 \(\sum_i\log q_i>\log(2M)\)。
在素数互异且最小化最大值的准则下，取不超过某个 \(x\) 的全部素数能最大化 \(\sum\log p\)，其上界正是 \(\vartheta(x)\)，故最优最大素数满足所示刻画。
当 \(M\to\infty\) 时，由 \(\vartheta(x)\sim x\) 得 \(q_{\max}^\ast\sim \log(2M)\)。
又 \(K^\ast=\pi(q_{\max}^\ast)\)，由 \(\pi(x)\sim x/\log x\) 得 \(K^\ast\sim \log(2M)/\log\log(2M)\)。证毕。
\end{proof}

\input{thm__xi-crt-multistage-axis-allocation-additive-control}

\input{subsubsec__xi-hankel-syndrome-random-prime-single-round-refutation}

\begin{proposition}[一次模素数秩审计的缺口恢复与失败概率]\label{prop:xi-hankel-defect-single-prime-rank-audit}
令 \(H\in\ZZ^{n\times n}\) 为整数 Hankel 矩阵，并记
\[
d:=\mathrm{rank}_{\QQ}(H),
\qquad
\delta:=n-d.
\]
则存在有限素数集 \(\mathcal B(H)\) 使得对一切 \(p\notin\mathcal B(H)\) 有
\[
\mathrm{rank}_{\FF_p}(H\bmod p)=d,
\qquad
\dim_{\FF_p}\ker(H\bmod p)=\delta.
\]
并且若从区间 \([P,2P]\) 内的素数中按均匀分布抽取 \(p\)，则
\[
\PP[p\in\mathcal B(H)]
\ \le\
\frac{|\mathcal B(H)|}{\pi(2P)-\pi(P)}
\ \xrightarrow[P\to\infty]{}\ 0.
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
由 \(d=\mathrm{rank}_{\QQ}(H)\)，存在某个 \(d\times d\) 子式 \(\Delta\in\ZZ\setminus\{0\}\)，并且所有 \((d+1)\times(d+1)\) 子式均为零整数。
令
\(
\mathcal B(H):=\{p:\ p\mid \Delta\}
\)，则 \(\mathcal B(H)\) 有限。
若 \(p\notin\mathcal B(H)\)，则 \(\Delta\bmod p\neq 0\)，从而 \(\mathrm{rank}_{\FF_p}(H\bmod p)\ge d\)；
另一方面，由所有 \((d+1)\times(d+1)\) 子式恒为零，得 \(\mathrm{rank}_{\FF_p}(H\bmod p)\le d\)，故秩恰为 \(d\)。
于是核维数为 \(n-d=\delta\)。
\par
概率界由计数恒等式给出：区间 \([P,2P]\) 内能整除 \(\Delta\) 的素数至多为 \(|\mathcal B(H)|\) 个，除以区间内素数总数 \(\pi(2P)-\pi(P)\) 即得；
极限由 \(\pi(2P)-\pi(P)\to\infty\) 推出。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_linear\_recurrence\_local\_test\_by\_violation\_rate}
\begin{proposition}[线性递推约束的局部核验与拒绝率下界（按违反率）]\label{prop:xi-linear-recurrence-local-test-by-violation-rate}
令 \(\FF\) 为任意域，取 \(r\ge 1\) 与 \(c=(c_0,\dots,c_r)\in\FF^{r+1}\) 满足 \(c_0c_r\neq 0\)。
对任意长度 \(N>r\) 定义线性约束族
\[
\mathcal C_N(c):=\Bigl\{a=(a_0,\dots,a_{N-1})\in\FF^N:\ \sum_{j=0}^r c_j a_{i+j}=0,\ \forall\,0\le i\le N-r-1\Bigr\}.
\]
对任意 \(a\in\FF^N\)，定义违反约束的索引集合
\[
V(a):=\Bigl\{0\le i\le N-r-1:\ \sum_{j=0}^r c_j a_{i+j}\ne 0\Bigr\},
\qquad
\delta_{\mathrm{viol}}(a):=\frac{|V(a)|}{N-r}\in[0,1].
\]
若以均匀随机方式抽取 \(t\) 个索引 \(i\in\{0,\dots,N-r-1\}\) 检查相应约束，则拒绝概率至少为
\[
1-(1-\delta_{\mathrm{viol}}(a))^t.
\]
特别地，当 \(\delta_{\mathrm{viol}}(a)\ge\varepsilon>0\) 时，取
\(
t\ge \lceil \varepsilon^{-1}\log 3\rceil
\)
即可保证拒绝概率 \(\ge 2/3\)，且该抽样复杂度与 \(N\) 无关。
\end{proposition}
\begin{proof}
对单次均匀抽样，命中违反索引的概率恰为 \(\delta_{\mathrm{viol}}(a)\)。
独立重复抽样给出通过概率至多 \((1-\delta_{\mathrm{viol}}(a))^t\)，从而得到拒绝概率下界。
最后一条由 \((1-\varepsilon)^t\le 1/3\) 等价改写得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Cauchy 卷积在既约分母上的闭合律]\label{thm:xi-cauchy-convolution-denominator-gcd-law}
\leanverified{paper\_xi\_cauchy\_convolution\_denominator\_gcd\_law}
设 \(K\) 为特征 \(0\) 的域。
令两列序列 \((a_n)_{n\ge 0},(b_n)_{n\ge 0}\subset K\) 的生成函数分别为既约有理函数
\[
A(z)=\sum_{n\ge 0}a_n z^n=\frac{U_a(z)}{V_a(z)},\qquad
B(z)=\sum_{n\ge 0}b_n z^n=\frac{U_b(z)}{V_b(z)},
\]
其中 \(U_a,V_a,U_b,V_b\in K[z]\)、\(\gcd(U_a,V_a)=\gcd(U_b,V_b)=1\)，并假设 \(V_a(0)=V_b(0)=1\)。
定义 Cauchy 卷积 \(c_n:=\sum_{k=0}^n a_k b_{n-k}\) 及 \(C(z)=\sum_{n\ge 0}c_n z^n=A(z)B(z)\)。
则 \(C(z)\) 的既约分母满足精确公式
\[
V_c(z)\ =\ \frac{V_a(z)V_b(z)}{\gcd\!\bigl(V_a(z),U_b(z)\bigr)\cdot \gcd\!\bigl(V_b(z),U_a(z)\bigr)}.
\]
特别地，若 \(\gcd(V_a,U_b)=\gcd(V_b,U_a)=1\)，则 \(V_c=V_aV_b\)，从而卷积后的递推阶数严格加和（等于 \(\deg V_a+\deg V_b\)）。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(C(z)=U_a(z)U_b(z)/(V_a(z)V_b(z))\)。
约分仅可能来自分母因子与分子共享的不可约因子。
由于 \(\gcd(U_a,V_a)=1\)，\(V_a\) 的任一不可约因子不可能与 \(U_a\) 共有；同理 \(V_b\) 不与 \(U_b\) 共有。
因此一切可约分因子只能来自交叉项 \(\gcd(V_a,U_b)\) 与 \(\gcd(V_b,U_a)\)，并分别整除 \(V_a\)、\(V_b\)，从而互不干扰。
故既约分母为所示商。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Hadamard 乘积的综合征多项式与结果式闭式]\label{thm:xi-hadamard-product-resultant-multiplicative-convolution}
\leanverified{paper\_xi\_hadamard\_product\_resultant\_multiplicative\_convolution}
设 \(K\) 为代数闭域。
令两列序列 \((a_n)_{n\ge 0},(b_n)_{n\ge 0}\subset K\) 具有有限指数表示
\[
a_n=\sum_{i=1}^{r_a}\alpha_i\lambda_i^{n},\qquad
b_n=\sum_{j=1}^{r_b}\beta_j\mu_j^{n},
\]
其中 \(\alpha_i,\beta_j\neq 0\)，且 \(\lambda_i,\mu_j\in K^\times\) 两两互异。
定义 Hadamard 乘积序列 \(h_n:=a_n b_n\)。
则 \(h\) 仍为有限指数表示，并满足
\[
h_n=\sum_{i=1}^{r_a}\sum_{j=1}^{r_b}(\alpha_i\beta_j)\,(\lambda_i\mu_j)^{n}.
\]
令
\[
P_a(t):=\prod_{i=1}^{r_a}(t-\lambda_i),\qquad
P_b(t):=\prod_{j=1}^{r_b}(t-\mu_j),
\]
并定义
\[
P_h(t)\ :=\ \operatorname{Res}_{x}\!\Bigl(P_a(x),\ x^{r_b}P_b\!\bigl(t/x\bigr)\Bigr)\in K[t].
\]
则恒等式
\[
P_h(t)=\prod_{i=1}^{r_a}\prod_{j=1}^{r_b}(t-\lambda_i\mu_j)
\]
成立；从而 \(P_h\) 消去序列 \(h\)。
若进一步假设所有乘积 \(\lambda_i\mu_j\) 两两互异，则 \(P_h\) 为 \(h\) 的最小特征多项式，递推阶数达到 \(r_ar_b\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由指数展开立得
\(
h_n=\sum_{i,j}(\alpha_i\beta_j)(\lambda_i\mu_j)^n
\)，从而任一以 \(\{\lambda_i\mu_j\}\) 为根集的多项式必消去 \(h\)。
\par
对结果式，记
\[
Q_t(x):=x^{r_b}P_b(t/x)=\prod_{j=1}^{r_b}(t-\mu_j x)\in K[t][x].
\]
由于 \(P_a\) 首一，结果式的根值表述给出
\[
\operatorname{Res}_x(P_a(x),Q_t(x))=\prod_{i=1}^{r_a}Q_t(\lambda_i)
=\prod_{i=1}^{r_a}\prod_{j=1}^{r_b}(t-\mu_j\lambda_i),
\]
即所示闭式。
当乘积根互异时，指数基底的 Vandermonde 非退化性给出最小性。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[离线成员判定的不可约信息论下界（Grassmann 计数）]\label{thm:xi-offline-membership-grassmann-lower-bound}
\leanverified{paper\_xi\_offline\_membership\_grassmann\_lower\_bound}
设 \(p\) 为素数，\(\FF_p\) 为有限域，取 \(n\in\NN\) 与 \(0\le r<n\)，并令 \(k:=n-r\)。
考虑如下离线成员判定任务：存在未知 \(k\)-维子空间 \(K\le \FF_p^n\)，发布比特串 \(\sigma\in\{0,1\}^\ell\) 作为验证参数，使得对任意查询向量 \(x\in\FF_p^n\)，验证者仅凭 \((\sigma,x)\) 即可零误差判定命题 \(x\in K\)。
则任何满足零误差成员判定的发布机制都必须满足
\[
\ell\ \ge\ \log_2\#\mathrm{Gr}(k,n;\FF_p)\ \ge\ k(n-k)\log_2 p\ =\ r(n-r)\log_2 p,
\]
其中 \(\mathrm{Gr}(k,n;\FF_p)\) 为 \(k\)-维子空间的 Grassmann 集。
\end{theorem}
\begin{proof}
若存在两不同子空间 \(K_1\neq K_2\) 对应同一 \(\sigma\)，取 \(x\in K_1\setminus K_2\) 则成员判定在输入 \((\sigma,x)\) 上必同时给出“真”与“假”，矛盾。
故发布映射必须在 Grassmann 集上单射，从而 \(\ell\ge \log_2\#\mathrm{Gr}(k,n;\FF_p)\)。
\par
由高斯二项式公式，
\[
\#\mathrm{Gr}(k,n;\FF_p)=\prod_{i=0}^{k-1}\frac{p^n-p^i}{p^k-p^i}
=\prod_{i=0}^{k-1}p^{n-k}\cdot\frac{1-p^{i-n}}{1-p^{i-k}}
\ge \prod_{i=0}^{k-1}p^{n-k}
=p^{k(n-k)}.
\]
取对数得第二个不等式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[子空间规范编码实现的近最短性：主阶达到 Grassmann 下界]\label{cor:xi-offline-membership-near-optimal-encoding}
在定理 \ref{thm:xi-offline-membership-grassmann-lower-bound} 的设定下，若将验证参数取为 \(K\) 的一个规范表示（例如给出 \(K\) 的行最简形基矩阵并附带主元位置编码），则存在零误差成员判定实现，其编码长度满足
\[
\ell\ \le\ r(n-r)\log_2 p\ +\ O(n\log n).
\]
因此在 \(p\) 固定而 \(n\to\infty\) 的主阶意义下，该编码达到 Grassmann 计数下界；子空间 \(K\) 在离线审计语义下构成近最短公钥。
\end{corollary}

\input{subsubsec__xi-syndrome-shift-invariant-saturated-lattices}
\begin{proof}
行最简形给出子空间的规范代表。
其自由参数可组织为一个 \(k\times(n-k)\) 的矩阵（自由列上的系数），共 \(k(n-k)=r(n-r)\) 个 \(\FF_p\) 元素；其存储成本为 \(r(n-r)\log_2 p\) 比特。
主元列集合的编码可在 \(O(n\log n)\) 比特内完成。
成员判定可由该规范代表构造线性方程组并作确定性消元实现，且零误差。证毕。
\end{proof}

\endinput
