\noindent
在未分歧局部 Langlands 参数的常用约定下，半单共轭类 \([g]_{\mathrm{ss}}\) 可视为参数的代数群部分。
下述构造把该共轭类在各有限维表示中的特征多项式零点组织为一个对称张量函子，从而得到可传输且可逆读出的 Lee--Yang 零因子数据。
\par

\begin{definition}[Lee--Yang 零因子与乘法卷积半群]\label{def:xi-leyang-zero-divisor-convolution}
记 \(\mathrm{Div}^{+}(\CC^{\times})\) 为 \(\CC^{\times}\) 上有效除子所成的交换幺半群：
\[
\mathrm{Div}^{+}(\CC^{\times})
=\left\{\sum_{i=1}^{n}m_i[z_i]:\ n<\infty,\ m_i\in\ZZ_{\ge 1},\ z_i\in\CC^{\times}\right\},
\]
其加法为除子相加。
定义乘法卷积
\begin{equation}\label{eq:xi-divisor-multiplicative-convolution}
\boxed{\;
\boxtimes:\ \mathrm{Div}^{+}(\CC^{\times})\times \mathrm{Div}^{+}(\CC^{\times})\to \mathrm{Div}^{+}(\CC^{\times}),
\qquad
\Bigl(\sum_i m_i[z_i]\Bigr)\boxtimes\Bigl(\sum_j n_j[w_j]\Bigr)
:=\sum_{i,j}m_in_j[z_iw_j]\; }.
\end{equation}
等价地，\(\boxtimes\) 为乘法映射 \(m:\CC^{\times}\times\CC^{\times}\to\CC^{\times}\)（\(m(z,w)=zw\)）下的推前：\(D_1\boxtimes D_2=m_{\ast}(D_1\times D_2)\)。
\end{definition}

\begin{definition}[半单参数的 Lee--Yang 零因子张量函子]\label{def:xi-leyang-zero-divisor-functor}
设 \({}^{L}G\) 为复连通约化群，并记 \(\mathrm{Rep}({}^{L}G)\) 为其有限维复表示所成的对称张量范畴。
取半单元 \(g\in {}^{L}G(\CC)\) 与表示 \(V\in\mathrm{Rep}({}^{L}G)\)，定义一元多项式
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-characteristic-polynomial}
\boxed{\;
P_g(V;z):=\det\!\bigl(I-z\cdot V(g)\bigr)\in\CC[z]\; }.
\end{equation}
由于 \(P_g(V;0)=1\)，其全部零点位于 \(\CC^{\times}\)。
记 \(\operatorname{div}_0(P_g(V;z))\in\mathrm{Div}^{+}(\CC^{\times})\) 为该多项式在 \(\CC^{\times}\) 上的零点有效除子（按重数计），并定义
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-zero-divisor}
\boxed{\;
\mathrm{LY}_g(V):=\operatorname{div}_0\!\bigl(P_g(V;z)\bigr)\in\mathrm{Div}^{+}(\CC^{\times})\; }.
\end{equation}
\end{definition}

\begin{theorem}[Lee--Yang 零因子张量函子的单射性与有限生成读出]\label{thm:xi-leyang-zero-divisor-tensor-functor-faithful}
\leanverified{paper\_xi\_leyang\_zero\_divisor\_tensor\_functor\_faithful}
设 \({}^{L}G\) 为复连通约化群，\(g\in{}^{L}G(\CC)\) 为半单元。
则由 \eqref{eq:xi-leyang-zero-divisor} 定义的赋值 \(V\mapsto \mathrm{LY}_g(V)\) 满足：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（对称幺半张量函子）}对任意 \(V,W\in\mathrm{Rep}({}^{L}G)\)，有
  \begin{equation}\label{eq:xi-leyang-monoidal-add}
  \boxed{\;
  \mathrm{LY}_g(V\oplus W)=\mathrm{LY}_g(V)+\mathrm{LY}_g(W)\;}
  \end{equation}
  以及
  \begin{equation}\label{eq:xi-leyang-monoidal-tensor}
  \boxed{\;
  \mathrm{LY}_g(V\otimes W)=\mathrm{LY}_g(V)\boxtimes \mathrm{LY}_g(W)\;}
  \end{equation}
  其中 \(\boxtimes\) 由定义 \ref{def:xi-leyang-zero-divisor-convolution} 给出。
  \item \textbf{（半单共轭类的完备性）}若 \(g,g'\in{}^{L}G(\CC)\) 为半单且对一切 \(V\in\mathrm{Rep}({}^{L}G)\) 有 \(\mathrm{LY}_g(V)=\mathrm{LY}_{g'}(V)\)，则 \(g\) 与 \(g'\) 在 \({}^{L}G(\CC)\) 中半单共轭。
  \item \textbf{（有限生成读出）}取极大环面 \(T\subset {}^{L}G\) 与 Weyl 群 \(W\)。
  若存在有限表示族 \(\{V_i\}_{i=1}^{M}\subset\mathrm{Rep}({}^{L}G)\) 使其角色在 \(T/W\) 上生成坐标环 \(\CC[T]^W\)，则由有限数据 \(\{\mathrm{LY}_g(V_i)\}_{i=1}^{M}\) 即可确定 \(g\) 的半单共轭类。
  当 \({}^{L}G\) 半单且单连通时，可取对应基本权的基本表示为此生成系。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
\textbf{(1)} 由特征多项式的乘法性，
\(
P_g(V\oplus W;z)=P_g(V;z)\,P_g(W;z)
\)，
零点除子相加即得 \eqref{eq:xi-leyang-monoidal-add}。
另一方面，\(V(g)\otimes W(g)\) 的特征值为 \(V(g)\) 与 \(W(g)\) 特征值的两两乘积；
故 \(P_g(V\otimes W;z)\) 的零点集合（按重数）为两集合在 \(\CC^{\times}\) 上的乘法卷积推前，从而得到 \eqref{eq:xi-leyang-monoidal-tensor}。
\par
\textbf{(2)} 由 \(\mathrm{LY}_g(V)=\mathrm{LY}_{g'}(V)\) 得对每个 \(V\) 有 \(P_g(V;z)=P_{g'}(V;z)\)，从而 \(\chi_V(g)=\tr(V(g))=\chi_V(g')\)。
由于半单共轭类与 \(T/W\) 的点对应，而有限维表示的角色生成并分离 \(\CC[T]^W\) 上的正则函数，遂 \(g,g'\) 对应同一点，故半单共轭。
\par
\textbf{(3)} 在假设下，由 \(\mathrm{LY}_g(V_i)\) 可恢复 \(P_g(V_i;z)\)（例如由零点及重数确定多项式），从而恢复 \(\chi_{V_i}(g)\)。
于是 \(g\) 在所有生成元上的角色值确定其在 \(\CC[T]^W\) 上的取值，进而确定其半单共轭类。
最后一条为基本表示生成 \(\CC[T]^W\) 的标准事实。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限个 Lee--Yang 圆周条件刻画紧实半单类]\label{thm:xi-leyang-compactness-by-fundamental-circle}
\leanverified{paper\_xi\_leyang\_compactness\_by\_fundamental\_circle}
设 \({}^{L}G\) 半单且单连通，\(K\subset {}^{L}G(\CC)\) 为极大紧子群。
令 \(\{\omega_1,\dots,\omega_r\}\) 为基本权，\(V_{\omega_i}\) 为相应基本表示。
对半单元 \(g\in {}^{L}G(\CC)\)，下列命题等价：
\begin{enumerate}
  \item \(g\) 共轭于 \(K\) 中某元；
  \item 对每个 \(i=1,\dots,r\)，有效除子 \(\mathrm{LY}_g(V_{\omega_i})\) 的支撑包含于单位圆 \(\{z\in\CC^{\times}:\ |z|=1\}\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
(i)\(\Rightarrow\)(ii) 若 \(g\) 共轭于 \(K\)，则 \(V_{\omega_i}(g)\) 可取为酉算子，故其全部特征值模长为 \(1\)；
于是 \(P_g(V_{\omega_i};z)\) 的零点（特征值的倒数）亦全在单位圆上。
\par
(ii)\(\Rightarrow\)(i) 取极大环面 \(T\subset {}^{L}G\) 使 \(g\) 共轭于某 \(t\in T(\CC)\)。
将 \(t\) 作极分解 \(t=\exp(\mu)\cdot u\)（\(u\in T\cap K\)），并以 Weyl 共轭令 \(\mu\) 落入闭支配 Weyl 室。
对基本表示 \(V_{\omega_i}\)，其谱半径满足
\(
\rho\bigl(V_{\omega_i}(\exp(\mu))\bigr)=\exp\langle\omega_i,\mu\rangle
\)
（\(\langle\cdot,\cdot\rangle\) 为权与 \(\mathfrak t_{\RR}\) 的自然配对）。
由 (ii) 得 \(V_{\omega_i}(t)\) 的特征值模长全为 \(1\)，故谱半径为 \(1\)，从而 \(\langle\omega_i,\mu\rangle=0\) 对所有 \(i\) 成立。
基本权在 \(\mathfrak t_{\RR}^{\ast}\) 中成基，遂 \(\mu=0\)，即 \(t\in T\cap K\)。
因此 \(g\) 共轭于 \(K\) 中元素。证毕。
\end{proof}

\input{para__xi-leyang-solenoidal-lift-tensor-functor}

\begin{proposition}[函子性下 Lee--Yang 零因子数据的传输与缺陷上界]\label{prop:xi-leyang-functoriality-defect-bound}
\leanverified{paper\_xi\_leyang\_functoriality\_defect\_bound}
令 \(\phi:{}^{L}H\to {}^{L}G\) 为复约化群同态，并取半单元 \(h\in {}^{L}H(\CC)\)。
则对任意 \(V\in\mathrm{Rep}({}^{L}G)\) 有严格等式
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-functoriality-restriction}
\boxed{\;
\mathrm{LY}^{G}_{\phi(h)}(V)
=\mathrm{LY}^{H}_{h}\!\left(\mathrm{Res}^{\,{}^{L}G}_{{}^{L}H}V\right)\; }.
\end{equation}
进一步，设 \({}^{L}H\) 半单且单连通，\(\{\omega_i^{H}\}_{i=1}^{r_H}\) 为其基本权。
定义 Lee--Yang 缺陷量
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-defect}
\boxed{\;
\mathrm{Def}_{\mathrm{LY}}(h)
:=\max_{1\le i\le r_H}\log \rho\!\bigl(V_{\omega_i^{H}}(h)\bigr)\ \in\ [0,\infty)\; }.
\end{equation}
则 \(\mathrm{Def}_{\mathrm{LY}}(h)=0\) 当且仅当 \(h\) 共轭于 \({}^{L}H(\CC)\) 的极大紧子群。
并且对任意固定 \(V\in\mathrm{Rep}({}^{L}G)\)，存在常数 \(C_{V,\phi}\in\NN\) 使对所有半单 \(h\) 成立
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-defect-upperbound}
\boxed{\;
\log \rho\!\bigl(V(\phi(h))\bigr)\ \le\ C_{V,\phi}\cdot \mathrm{Def}_{\mathrm{LY}}(h)\; }.
\end{equation}
\end{proposition}
\begin{proof}
等式 \eqref{eq:xi-leyang-functoriality-restriction} 由表示限制的自然性给出：\(V(\phi(h))\) 与 \(\bigl(\mathrm{Res}V\bigr)(h)\) 为同一线性变换，故其特征多项式与零点除子一致。
\par
\(\mathrm{Def}_{\mathrm{LY}}(h)=0\) 与紧实型等价性由定理 \ref{thm:xi-leyang-compactness-by-fundamental-circle}（应用于 \({}^{L}H\)）立得。
\par
为证 \eqref{eq:xi-leyang-defect-upperbound}，将 \(h\) 共轭到极大环面并取极分解 \(h\sim \exp(\mu)\cdot u\)，令 \(\mu\) 支配。
任取 \({}^{L}H\) 的支配权 \(\lambda=\sum_i a_i\omega_i^{H}\)（\(a_i\in\ZZ_{\ge 0}\)），则
\[
\langle\lambda,\mu\rangle=\sum_i a_i\langle\omega_i^{H},\mu\rangle
\le \Bigl(\sum_i a_i\Bigr)\cdot \mathrm{Def}_{\mathrm{LY}}(h).
\]
将 \(\mathrm{Res}^{\,{}^{L}G}_{{}^{L}H}V\) 分解为不可约直和 \(\bigoplus_j m_j W_{\lambda_j}\)，其中 \(W_{\lambda_j}\) 最高权为 \(\lambda_j=\sum_i a_{j,i}\omega_i^{H}\)。
则
\[
\rho\!\bigl(V(\phi(h))\bigr)=\rho\!\bigl((\mathrm{Res}V)(h)\bigr)
=\max_j \rho\!\bigl(W_{\lambda_j}(h)\bigr)
=\exp\!\Bigl(\max_j\langle\lambda_j,\mu\rangle\Bigr).
\]
令 \(C_{V,\phi}:=\max_j\sum_i a_{j,i}\)，即得 \(\max_j\langle\lambda_j,\mu\rangle\le C_{V,\phi}\mathrm{Def}_{\mathrm{LY}}(h)\)，从而得到 \eqref{eq:xi-leyang-defect-upperbound}。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_leyang\_fock\_trace\_euler\_factor}
\begin{proposition}[玻色 Fock 迹公式与未分歧 Euler 因子的实现]\label{prop:xi-leyang-fock-trace-euler-factor}
令 \(V\) 为有限维复向量空间，并设 \(\mathcal F(V):=\mathrm{Sym}^{\bullet}(V)=\bigoplus_{n\ge 0}\mathrm{Sym}^{n}(V)\)。
对满足 \(\rho(A)<1\) 的线性算子 \(A\in\mathrm{End}(V)\)，令 \(\Gamma(A)\) 表示其在 \(\mathcal F(V)\) 上的二次量子化作用：\(\Gamma(A)\) 在 \(\mathrm{Sym}^{n}(V)\) 上的限制为对称张量幂 \(A^{\otimes n}\) 的诱导算子。
则有严格恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-fock-trace-determinant}
\boxed{\;
\mathrm{Tr}_{\mathcal F(V)}\bigl(\Gamma(A)\bigr)=\det(I-A)^{-1}\; }.
\end{equation}
从而对任意半单 \(g\in{}^{L}G(\CC)\) 与 \(V\in\mathrm{Rep}({}^{L}G)\)，当 \(|z|\) 充分小时有
\[
\mathrm{Tr}_{\mathcal F(V)}\bigl(\Gamma(z\,V(g))\bigr)=\det(I-z\,V(g))^{-1}.
\]
并且对任意有限指标集 \(S\) 与赋值 \(q_v>1\)（\(v\in S\)），以及任意半单族 \((g_v)_{v\in S}\subset {}^{L}G(\CC)\)，定义
\[
\mathcal H_S(V):=\bigotimes_{v\in S}\mathcal F(V),
\qquad
Z_S(V,(g_v);s):=\mathrm{Tr}_{\mathcal H_S(V)}\Bigl(\bigotimes_{v\in S}\Gamma(q_v^{-s}\,V(g_v))\Bigr),
\]
则对 \(\Re(s)\) 充分大有乘积恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-fock-euler-product}
\boxed{\;
Z_S(V,(g_v);s)=\prod_{v\in S}\det\!\bigl(I-q_v^{-s}V(g_v)\bigr)^{-1}\; }.
\end{equation}
\end{proposition}
\begin{proof}
取 \(A\) 的特征值为 \(\alpha_1,\dots,\alpha_d\)。
则在 \(\mathrm{Sym}^n(V)\) 上，\(\Gamma(A)\) 的迹为所有次数为 \(n\) 的单项式 \(\alpha_1^{k_1}\cdots\alpha_d^{k_d}\)（\(\sum k_i=n\)）之和；
从而
\[
\mathrm{Tr}_{\mathcal F(V)}(\Gamma(A))
=\prod_{j=1}^{d}\left(\sum_{k\ge 0}\alpha_j^{k}\right)
=\prod_{j=1}^{d}(1-\alpha_j)^{-1}
=\det(I-A)^{-1},
\]
其中收敛由 \(\rho(A)<1\) 保证。
张量积情形下迹按因子分解，得 \eqref{eq:xi-leyang-fock-euler-product}。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 边界指数与 Weyl 多面体：由非解析集合重构根系]\label{thm:xi-leyang-boundary-support-function-root-system}
令 \({}^{L}G\) 为复半单群，取极大环面 \(T\subset {}^{L}G\) 与 Weyl 群 \(W\)。
记
\(
\mathfrak a:=X_{\ast}(T)\otimes_{\ZZ}\RR
\)
并令 \(\overline{\mathfrak a^{+}}\subset\mathfrak a\) 为闭支配 Weyl 室。
对半单 \(g\in{}^{L}G(\CC)\) 的极分解 \(g\sim k\exp(\mu)k^{-1}\)（\(\mu\in\overline{\mathfrak a^{+}}\)），对任意支配最高权 \(\lambda\) 与相应最高权表示 \(V_{\lambda}\)，定义 Lee--Yang 边界半径
\[
R_{\lambda}(g):=\min\{|z|:\ P_g(V_{\lambda};z)=0\}
=\rho\!\bigl(V_{\lambda}(g)\bigr)^{-1},
\]
并定义边界指数函数
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-boundary-exponent}
\boxed{\;
\mathcal E^{\mathrm{LY}}_{\lambda}(\mu)
:=-\log R_{\lambda}(\exp(\mu))
=\log \rho\!\bigl(V_{\lambda}(\exp(\mu))\bigr)\; }.
\end{equation}
令 \(P_{\lambda}:=\mathrm{conv}(W\cdot \lambda)\subset \mathfrak a^{\ast}\) 为 Weyl 多面体。
则对所有 \(\mu\in\overline{\mathfrak a^{+}}\) 有恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-boundary-support-function}
\boxed{\;
\mathcal E^{\mathrm{LY}}_{\lambda}(\mu)=h_{P_{\lambda}}(\mu)
:=\max_{x\in P_{\lambda}}\langle x,\mu\rangle\; }.
\end{equation}
因此 \(\mathcal E^{\mathrm{LY}}_{\lambda}\) 唯一确定凸体 \(P_{\lambda}\)。
若 \(\lambda\) 为正则权，则 \(P_{\lambda}\) 的正规扇等于 Weyl 扇；从而 \(\mathcal E^{\mathrm{LY}}_{\lambda}\) 的不可微集合恰为 Weyl 壁之并，并唯一确定 \({}^{L}G\) 的根系（因而根数据，至多差一个同源类型）。
\end{theorem}
\begin{proof}
在权分解下，\(V_{\lambda}(\exp(\mu))\) 对权 \(\nu\) 取特征值 \(\exp\langle \nu,\mu\rangle\)；
故谱半径为
\[
\rho\!\bigl(V_{\lambda}(\exp(\mu))\bigr)
=\max_{\nu\in\mathrm{Wt}(V_{\lambda})}\exp\langle\nu,\mu\rangle
=\exp\!\Bigl(\max_{\nu\in\mathrm{Wt}(V_{\lambda})}\langle\nu,\mu\rangle\Bigr).
\]
权多面体为权集合的凸包；最大值在紧凸集上取于极点。
对最高权表示 \(V_{\lambda}\)，其权多面体的极点为 \(W\cdot\lambda\)，从而
\[
\max_{\nu\in\mathrm{Wt}(V_{\lambda})}\langle\nu,\mu\rangle
=\max_{x\in\mathrm{conv}(W\cdot\lambda)}\langle x,\mu\rangle
=h_{P_{\lambda}}(\mu),
\]
取对数即得 \eqref{eq:xi-leyang-boundary-support-function}。
支撑函数唯一确定紧凸体，故 \(P_{\lambda}\) 可由 \(\mathcal E^{\mathrm{LY}}_{\lambda}\) 恢复。
最后，当 \(\lambda\) 正则时，\(P_{\lambda}\) 的法锥分解与 Weyl 室分解一致，等价地其正规扇为 Weyl 扇；
支撑函数在各室内线性而在壁上出现不可微性，故不可微集合为 Weyl 壁之并，从而可重构根系超平面排列与根数据。证毕。
\end{proof}

\endinput
