沿用谱四次 \(\Pi(\lambda,y)\) 及其 Lee--Yang 型分歧的判别式设定。令 \(C\) 为仿射曲线 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 的正规化，并将 \(C\) 通过 \(y\)-投影视为 \(\mathbb P^1_y\) 上的四层覆盖。其有限分歧像由
\(
\mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)
\)
的零点给出，其中
\[
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^3+411y^2+165y+32
\]
为 Lee--Yang 三次因子。引入坐标
\[
u:=y-\lambda^2\qquad(\text{等价地 }w:=2u+1),
\]
则同一方程在 \(\QQ\) 上双有理同构于极小椭圆曲线
\[
E_{\min}:\quad u^2+u=\lambda^3-\lambda
\]
（见定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization}），从而 \(C\) 为属 \(1\) 的光滑射影曲线。等价地，令
\[
X:=\lambda,\qquad Y:=y-\lambda^2+\tfrac12,
\]
则可在短 Weierstrass 模型
\(
E:\ Y^2=X^3-X+\tfrac14
\)
上实现函数域同一；其在本文约定下满足 \(\Delta(E)=37\) 且 \(j(E)=110592/37\)，并由于 \(j(E)\) 非代数整数而不具有复乘。并且由平移 \(Y\mapsto Y-\tfrac12\) 回到整系数最小模型 \(E_{\min}:u^2+u=X^3-X\)（Cremona/LMFDB 标识 \(37\mathrm a1\)，见注记 \ref{rem:xi-terminal-elliptic-37a1-modular-anchor}）。
\par
在上述椭圆化下，重量参数成为 \(E\) 上的有理函数
\(
y=X^2+Y-\tfrac12\in H^{0}\!\bigl(E,\mathcal O_{E}(4O)\bigr)
\)；
其极点除子为 \((y)_\infty=4O\)，并且两条有理分歧纤维 \(y=0\) 与 \(y=1\) 具有完全显式的主除子分解（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-normalization}）。因此作为次数 \(4\) 的覆盖 \(\pi_y:E\to\mathbb P^1_y\)，纤维 \(y^{-1}(0)\) 与 \(y^{-1}(1)\) 各包含唯一一个 \(\QQ\)-有理简单分歧点，分歧指数均为 \(2\)（定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure}）。
\par
有限分歧点由 \(\dd y=0\) 刻画并分解为两条有理分歧点与一条非有理三点轨道：除去两条有理解外，其余三个分歧点的 \(X\)-坐标为三次
\(
16X^3-9X^2+1=0
\)
的三根，而对应 \(Y\)-坐标由切触线性方程
\(
4XY+3X^2-1=0
\)
唯一确定（定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure}）。该三次的判别式为 \(-2^{2}\cdot 3^{3}\cdot 37\)，与 Lee--Yang 三次 \(P_{\mathrm{LY}}(y)\) 的判别式 \(-3^{9}\cdot 31^{2}\cdot 37\) 共享平方自由核 \(-111\)，从而二次伴随域 \(\QQ(\sqrt{-111})\) 同时支配“非有理分歧点的三次坐标域”与“非有理分歧值的三次坐标域”（参见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-arithmetic}），并构成该谱覆盖的稳定算术指纹。
\par
将 \(\Pi(\lambda,y)\) 视为 \(\QQ(y)\) 上关于 \(\lambda\) 的四次多项式，则其泛型伽罗瓦群与几何单值群为 \(S_4\simeq W(A_3)\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 与定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure}），从而覆盖的几何单值化达到四叶覆盖所允许的最大非交换对称。以 Hitchin--cameral 的观点看，该 Weyl 单值化可作为秩 \(4\) 光谱覆盖的结构性数据，使 Lee--Yang 分歧层、Hurwitz 护照与固定椭圆曲线在同一代数对象上可计算对齐；在几何 Langlands 的物理实现中，这类谱/cameral 数据亦可作为 Hitchin 纤维化下的最小可审计原型之一。\cite{KapustinWitten2006GeometricLanglands}
\par
与该 \(y\)-投影的四层覆盖相对，\(\Pi\) 作为关于 \(y\) 的二次多项式满足 \(\mathrm{Disc}_{y}(\Pi)=4\lambda^3-4\lambda+1\)，其零点与椭圆曲线的 \(2\)-division 三次一致，故 \(y\)-方向的二次分歧由 \(E[2]\) 的坐标域精确控制。与此相并行，二阶碰撞三次
\(
P_2(\Lambda)=\Lambda^3-2\Lambda^2-2\Lambda+2
\)
所生成的三次数域与椭圆曲线 \(E\) 的 \(2\)-division 三次（非平凡 \(E[2]\) 的 \(X\)-坐标域）在 \(\QQ\) 上同构，且可由显式的二次 Tschirnhaus 变换互相恢复（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-collision-s2-e2-field-isomorphism}）。因此“碰撞动力学的三次骨架”与“谱椭圆曲线的模 \(2\) 结构”在算术层面被识别为同一三次域对象。
\par
\input{conj__xi-langlands-leyang-hankel-conductor-ramification}

对良素 \(p\notin\{2,37\}\)，令
\(
N_p(y):=\card{\{\lambda\in\FF_p:\ \Pi(\lambda,y)=0\}}
\)。
则椭圆化给出严格点计数恒等式
\(
\#E(\FF_p)=1+\sum_{y\in\FF_p}N_p(y)
\)，从而 Frobenius 迹
\(
a_p:=p+1-\#E(\FF_p)
\)
满足
\(
\sum_{y\in\FF_p}(N_p(y)-1)=-a_p
\)
（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-fiber-root-counting-hecke} 与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-hecke-eigenvalue-fiber-deviation}）；在模性锚定下 \(a_p\) 同时等于导子 \(37\) 新形式的 Hecke 本征值。进一步，对驯约化素数 \(p\notin\{2,3,31,37\}\)，函数域 Chebotarev 在固定单值群 \(\mathrm{Mon}(\pi_y)\cong S_4\) 上给出有效的 Chebotarev--Sato--Tate 型等分布：未分歧参数的纤维根数 \(N_p(y)\) 的极限比例由 \(S_4\) 在四点作用下的不动点分布决定，并具有 \(O(\sqrt p)\) 的平方根误差；其中
\(
\pi_0=\tfrac38,\ \pi_1=\tfrac13,\ \pi_2=\tfrac14,\ \pi_4=\tfrac1{24}
\)
且 \(N_p(y)=3\) 仅可能发生在分歧集合的模 \(p\) 化上（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-modp-fiber-rootcount-fixedpoints}）。由此，谱四次在有限域上的分解统计、Hecke 迹与单值群的共轭类分布在同一椭圆覆盖框架中被同时锁定。
