\paragraph{二端点二项式 Toeplitz 见证的极点闭式与尺度交换}
在结论 \ref{con:xi-adams-coarsening-backprop-budget-product} 的稀疏 Toeplitz 层级与定理 \ref{thm:xi-endpoint-binomial-falsifier} 的端点二项式否证器之间，还存在一条更细的闭合链：负端点与正端点二项式模板分别给出主导极点在 \(-1\) 与 \(+1\) 端点处的闭式响应；二者的增长率联合起来可代数恢复主导极点的模长与实部；再把同一模板施加到 Adams 稀疏子序列 \(\{c_{mn}\}\) 上，则主导项的增长指数乘以 \(m\)，从而把 Toeplitz 检出深度压缩到 \((m\Lambda_{\mathrm{mom}})^{-1}\) 量级。共动图表进一步把这一尺度律中的高度依赖完全剥离，留下只由偏移 \(\delta\) 控制的一参数选择原则。

\begin{theorem}[负端点二项式 Toeplitz 见证对主导极点的闭式响应]\label{thm:xi-binomial-toeplitz-dominant-pole-response}
\leanverified{paper\_xi\_binomial\_toeplitz\_dominant\_pole\_response}
沿用定理 \ref{thm:xi-endpoint-binomial-falsifier} 的记号，并进一步假设最深极点 \(w_\ast\in\mathbb D\) 为单极，且存在 \(r_2>|w_\ast|\) 与常数 \(M>0\)，使得
\[
\mathscr C_{\zeta}(w)=\frac{R_\ast}{w-w_\ast}+H(w),
\qquad
R_\ast\neq 0,
\]
其中 \(H\) 在 \(|w|<r_2\) 内全纯，并满足系数分解
\[
c_n=-\frac{R_\ast}{2\,w_\ast^{\,n+1}}+h_n,
\qquad
|h_n|\le M r_2^{-n}
\qquad(n\ge 1).
\]
对每个 \(N\ge 1\)，定义负端点二项式向量
\[
b_-^{(N)}:=\bigl((-1)^k\binom Nk\bigr)_{k=0}^{N},
\qquad
Q_N^-:=\bigl(b_-^{(N)}\bigr)^{\mathsf T}\mathbf T_N\,b_-^{(N)}.
\]
则存在常数 \(C=C(M,r_2)>0\) 使得
\begin{equation}\label{eq:xi-binomial-toeplitz-negative-endpoint-response}
\boxed{\;
Q_N^-
=
\Re\!\Bigl(
-\frac{R_\ast}{2}\,
(-1)^N\,
(w_\ast-1)^{2N}\,
w_\ast^{-(N+1)}
\Bigr)
+E_N^-,
\qquad
|E_N^-|\le C\,4^N r_2^{-N}.
\;}
\end{equation}
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-endpoint-binomial-falsifier} 的组合恒等式，
\[
Q_N^-=
\sum_{n=-N}^{N}(-1)^n\binom{2N}{N+n}c_n.
\]
将 \(c_n\) 分解为主导极点项与解析余项，得到
\[
Q_N^-=
-\frac{R_\ast}{2}w_\ast^{-1}
\sum_{n=-N}^{N}(-1)^n\binom{2N}{N+n}w_\ast^{-n}
+
\sum_{n=-N}^{N}(-1)^n\binom{2N}{N+n}h_n.
\]
对主项使用二项式恒等式
\[
\sum_{n=-N}^{N}(-1)^n\binom{2N}{N+n}z^n
=
(-1)^N z^{-N}(1-z)^{2N},
\]
再代入 \(z=w_\ast^{-1}\)，即得
\[
-\frac{R_\ast}{2}w_\ast^{-1}
\sum_{n=-N}^{N}(-1)^n\binom{2N}{N+n}w_\ast^{-n}
=
-\frac{R_\ast}{2}
(-1)^N
(w_\ast-1)^{2N}
w_\ast^{-(N+1)}.
\]
由于 \(Q_N^-\) 为实数，取实部即得到 \eqref{eq:xi-binomial-toeplitz-negative-endpoint-response} 的主项。
另一方面，由 Cauchy 估计得 \(|h_n|\le M r_2^{-n}\)，并由 \(\sum_{n=-N}^{N}\binom{2N}{N+n}=4^N\) 可得
\[
|E_N^-|
\le
\sum_{n=-N}^{N}\binom{2N}{N+n}|h_n|
\le
C\,4^N r_2^{-N},
\]
其中 \(C\) 吸收有限个低阶项的统一常数。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[双端点增长率的主导极点反演]\label{thm:xi-binomial-toeplitz-two-endpoint-pole-inversion}
在定理 \ref{thm:xi-binomial-toeplitz-dominant-pole-response} 的设定下，再定义正端点二项式向量
\[
b_+^{(N)}:=\bigl(\binom Nk\bigr)_{k=0}^{N},
\qquad
Q_N^+:=\bigl(b_+^{(N)}\bigr)^{\mathsf T}\mathbf T_N\,b_+^{(N)}.
\]
则存在常数 \(C'=C'(M,r_2)>0\) 使得
\begin{equation}\label{eq:xi-binomial-toeplitz-positive-endpoint-response}
\boxed{\;
Q_N^+
=
\Re\!\Bigl(
-\frac{R_\ast}{2}\,
(w_\ast+1)^{2N}\,
w_\ast^{-(N+1)}
\Bigr)
+E_N^+,
\qquad
|E_N^+|\le C'4^N r_2^{-N}.
\;}
\end{equation}
若进一步满足：
\begin{enumerate}
  \item 模长最小的极点仅由共轭对 \(\{w_\ast,\overline{w_\ast}\}\) 构成；
  \item 两端点响应均严格主导解析余项，即
  \[
  \frac{|w_\ast-1|^2}{|w_\ast|}>\frac{4}{r_2},
  \qquad
  \frac{|w_\ast+1|^2}{|w_\ast|}>\frac{4}{r_2},
  \]
\end{enumerate}
则极限上确界
\[
A:=\limsup_{N\to\infty}|Q_N^-|^{1/N},
\qquad
B:=\limsup_{N\to\infty}|Q_N^+|^{1/N}
\]
满足
\begin{equation}\label{eq:xi-binomial-toeplitz-two-endpoint-growth-rates}
\boxed{\;
A=\frac{|w_\ast-1|^2}{|w_\ast|},
\qquad
B=\frac{|w_\ast+1|^2}{|w_\ast|}.
\;}
\end{equation}
若写 \(w_\ast=x+\mathrm{i}y\)、\(r_\ast:=|w_\ast|\in(0,1)\)，则
\begin{equation}\label{eq:xi-binomial-toeplitz-radius-recovery}
\boxed{\;
2r^2-(A+B)r+2=0
\quad\text{在 }(0,1)\text{ 中的唯一根即为 }r_\ast,
\;}
\end{equation}
并且
\begin{equation}\label{eq:xi-binomial-toeplitz-realpart-recovery}
\boxed{\;
x=-\frac{(A-B)r_\ast}{4},
\qquad
|y|=\sqrt{r_\ast^2-x^2}.
\;}
\end{equation}
\end{theorem}

\begin{proof}
由
\[
\sum_{n=-N}^{N}\binom{2N}{N+n}z^n
=
z^{-N}(1+z)^{2N}
\]
与定理 \ref{thm:xi-binomial-toeplitz-dominant-pole-response} 的同一分解，立即得到
\eqref{eq:xi-binomial-toeplitz-positive-endpoint-response}。
在假设 (1)--(2) 下，两式主项的指数增长率分别为
\[
\frac{|w_\ast-1|^2}{|w_\ast|},
\qquad
\frac{|w_\ast+1|^2}{|w_\ast|},
\]
且解析余项的指数率严格更小，故 \eqref{eq:xi-binomial-toeplitz-two-endpoint-growth-rates} 成立。
再由
\[
|w_\ast\mp 1|^2=r_\ast^2\mp 2x+1
\]
得到
\[
Ar_\ast=r_\ast^2-2x+1,
\qquad
Br_\ast=r_\ast^2+2x+1.
\]
将两式相加、相减，分别得到
\[
(A+B)r_\ast=2(r_\ast^2+1),
\qquad
(A-B)r_\ast=-4x,
\]
即 \eqref{eq:xi-binomial-toeplitz-radius-recovery} 与 \eqref{eq:xi-binomial-toeplitz-realpart-recovery}。
由于二次方程两根之积为 \(1\)，其中恰有一根落在 \((0,1)\)，故 \(r_\ast\) 唯一。最后由 \(r_\ast^2=x^2+y^2\) 得 \(|y|\) 的表达式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[稀疏 Toeplitz 见证的尺度--深度交换律]\label{thm:xi-binomial-toeplitz-scale-depth-exchange}
在结论 \ref{con:xi-adams-coarsening-backprop-budget-product} 的记号下，对每个 \(m\ge 1\) 定义稀疏 Toeplitz 层级
\[
\mathbf T_N^{(m)}:=\bigl(c_{m(j-k)}\bigr)_{0\le j,k\le N},
\qquad
Q_{N,m}^{\pm}:=\bigl(b_{\pm}^{(N)}\bigr)^{\mathsf T}\mathbf T_N^{(m)}\,b_{\pm}^{(N)}.
\]
则存在 \(m_0\in\mathbb N\) 及常数 \(C_0,N_0>0\)，使得对所有 \(m\ge m_0\)：
\begin{enumerate}
  \item \(\{c_{mn}\}_{n\ge 1}\) 的主导极点为 \(w_\ast^m\)，其矩增长指数变为
  \[
  \boxed{\;
  \Lambda_{\mathrm{mom}}^{(m)}
  :=-\log|w_\ast^m|
  =m\,\Lambda_{\mathrm{mom}}.
  \;}
  \]
  \item 两端点增长率满足
  \[
  \limsup_{N\to\infty}|Q_{N,m}^-|^{1/N}
  =\frac{|w_\ast^m-1|^2}{|w_\ast|^m},
  \qquad
  \limsup_{N\to\infty}|Q_{N,m}^+|^{1/N}
  =\frac{|w_\ast^m+1|^2}{|w_\ast|^m}.
  \]
  \item 若记 \(N_{\mathrm{dom}}(m)\) 为主导项在尺度 \(m\) 上压过解析余项的最小层级，则
  \begin{equation}\label{eq:xi-binomial-toeplitz-scale-depth-exchange-law}
  \boxed{\;
  N_{\mathrm{dom}}(m)\le N_0+\frac{C_0}{m\,\Lambda_{\mathrm{mom}}}.
  \;}
  \end{equation}
\end{enumerate}
特别地，在定理 \ref{thm:xi-endpoint-binomial-falsifier} 的相位非退化口径下，某个端点见证在尺度 \(m\) 上的检出深度被压缩到 \((m\Lambda_{\mathrm{mom}})^{-1}\) 量级。
\end{theorem}

\begin{proof}
把定理 \ref{thm:xi-binomial-toeplitz-dominant-pole-response} 与定理 \ref{thm:xi-binomial-toeplitz-two-endpoint-pole-inversion} 逐字应用到稀疏子序列 \(\{c_{mn}\}_{n\ge 1}\)。
其主导极点由 \(w_\ast\) 变为 \(w_\ast^m\)，故
\[
\Lambda_{\mathrm{mom}}^{(m)}=-\log|w_\ast^m|=m\Lambda_{\mathrm{mom}}.
\]
又因 \(|w_\ast|<1\)，当 \(m\to\infty\) 时 \(w_\ast^m\to 0\)，从而
\[
|w_\ast^m\pm 1|\to 1.
\]
于是对充分大的 \(m\)，定理 \ref{thm:xi-binomial-toeplitz-two-endpoint-pole-inversion} 中的端点主导条件自动成立，得到第二条。
\par
对第三条，只需比较尺度 \(m\) 上主项与余项的指数率。
主项的增长因子为 \(e^{m\Lambda_{\mathrm{mom}}N}\) 乘以有界的端点因子 \(|w_\ast^m\pm 1|^{2N}\)，而解析余项仍至多保留 \(4^N\) 级的 Toeplitz 组合增长。
因此一旦
\[
e^{m\Lambda_{\mathrm{mom}}N}\gg 1,
\]
主导项便压过余项；把隐含常数写出即可得到 \eqref{eq:xi-binomial-toeplitz-scale-depth-exchange-law}。
最后，定理 \ref{thm:xi-endpoint-binomial-falsifier} 的相位振荡机制在尺度 \(m\) 上仍然适用，故主导项一旦进入支配区，便会沿某个无穷子序列给出严格负值。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[二次红移压缩下的常数深度检出]\label{cor:xi-binomial-toeplitz-constant-depth-under-quadratic-redshift}
若最深极点由某个离线零点 \(\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma\)（\(\delta:=\tfrac12-\beta>0\)）所诱导，则由 \eqref{eq:xi-horizon-Lambda-closed}--\eqref{eq:xi-horizon-Lambda-asymptotic} 有
\[
\Lambda_{\mathrm{mom}}
=
\frac12\log\!\left(\frac{\gamma^2+(1+\delta)^2}{\gamma^2+(1-\delta)^2}\right)
=
\frac{2\delta}{\gamma^2}+O(\gamma^{-4}).
\]
因此对任意固定常数 \(c>1\)，若取
\[
m=\left\lceil \frac{c}{\Lambda_{\mathrm{mom}}}\right\rceil,
\]
则存在只依赖于解析余项结构的常数 \(N_\sharp\)，使得
\[
N_{\mathrm{dom}}(m)\le N_\sharp.
\]
在定理 \ref{thm:xi-endpoint-binomial-falsifier} 的相位非退化口径下，某个尺度 \(m\) 的端点稀疏 Toeplitz 见证因而在统一常数深度内出现严格负值，并可无穷次重复出现。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-binomial-toeplitz-scale-depth-exchange}，
\[
N_{\mathrm{dom}}(m)
\le
N_0+\frac{C_0}{m\Lambda_{\mathrm{mom}}}.
\]
而 \(m\Lambda_{\mathrm{mom}}\ge c\)，故
\[
N_{\mathrm{dom}}(m)\le N_0+\frac{C_0}{c}.
\]
令 \(N_\sharp:=N_0+\lceil C_0/c\rceil\) 即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[共动图表中的高度解耦尺度律]\label{thm:xi-binomial-toeplitz-comoving-delta-scale-law}
在共动选择 \(x_0=\gamma\) 下，由 \eqref{eq:xi-comoving-pure-delta} 有
\[
w_{\rho,\gamma}=\frac{1-\delta}{1+\delta}\in(0,1).
\]
定义共动矩增长指数
\[
\Lambda_{\mathrm{com}}(\delta)
:=
-\log|w_{\rho,\gamma}|
=
\log\!\left(\frac{1+\delta}{1-\delta}\right).
\]
对任意固定 \(c>1\)，取
\[
m_{\mathrm{com}}(\delta):=
\left\lceil \frac{c}{\Lambda_{\mathrm{com}}(\delta)}\right\rceil.
\]
则当 \(\delta\downarrow 0\) 时有
\[
\boxed{\;
m_{\mathrm{com}}(\delta)\asymp \delta^{-1},
\;}
\]
并且存在只依赖于 \(c\) 与解析余项结构的常数 \(N_{\mathrm{com}}\)，使得共动尺度 \(m_{\mathrm{com}}(\delta)\) 把端点稀疏 Toeplitz 见证的主导深度压缩到
\[
N_{\mathrm{dom}}\!\bigl(m_{\mathrm{com}}(\delta)\bigr)\le N_{\mathrm{com}},
\]
该结论对所有高度 \(\gamma\) 一致有效。
\end{theorem}

\begin{proof}
由 \eqref{eq:xi-comoving-pure-delta}，
\[
\Lambda_{\mathrm{com}}(\delta)
=
\log\!\left(\frac{1+\delta}{1-\delta}\right)
=
2\delta+O(\delta^2)
\qquad(\delta\downarrow 0),
\]
故
\[
m_{\mathrm{com}}(\delta)
\asymp \frac{1}{\Lambda_{\mathrm{com}}(\delta)}
\asymp \delta^{-1}.
\]
再将定理 \ref{thm:xi-binomial-toeplitz-scale-depth-exchange} 中的
\(\Lambda_{\mathrm{mom}}\) 替换为 \(\Lambda_{\mathrm{com}}(\delta)\)，并注意该量不含 \(\gamma\)，便得到高度无关的常数深度界。
最后一段与推论 \ref{cor:xi-binomial-toeplitz-constant-depth-under-quadratic-redshift} 同理。证毕。
\end{proof}

\endinput
