\paragraph{Lee--Yang 折叠与素相位提升}
本段把 unitary slice 上的余弦变量 \(S=2\cos(\theta/2)\) 进一步压缩到 Lee--Yang 奇异环坐标 \(y=J(e^{\mathrm{i}\theta})=-1/S^2\)；
并将 \(\theta=2t\log L\) 的相位驱动以素数分解的方式提升到算术奇异环 \(\mathfrak{R}_{S(L)}\) 的一参数流上。

\begin{proposition}[Lee--Yang 折叠与无符号化根等价]\label{prop:xi-leyang-folding-signed-roots}
令 \(F(x)\in\CC[x]\) 为多项式，并定义其 Lee--Yang 折叠
\[
F^{\sharp}(w):=F(\sqrt{w})\,F(-\sqrt{w})\in\CC[w],
\]
其中乘积保证 \(F^{\sharp}\) 为 \(w\) 的多项式且不依赖平方根分支。
则对任意实数 \(x\) 有
\[
F(x)=0\quad\Longleftrightarrow\quad F^{\sharp}(x^2)=0,
\]
并且 \(F^{\sharp}(x^2)=0\) 的根分支与 \(F\) 在 \(\pm x\) 处的零点对应。
\leanverified{paper\_xi\_leyang\_folding\_signed\_roots}
\end{proposition}
\begin{proof}
恒等式 \(F^{\sharp}(x^2)=F(x)F(-x)\) 直接给出零点等价与分支对应。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[单位圆扫描到奇异环扫描的代数折叠]\label{prop:xi-unitary-slice-leyang-folded-scan}
固定 \(L>1\)，并令 \(w:=L^{-1/2}\)。
沿用本节的完成化表示，置
\[
P_L(S):=\widehat\Delta(w,S)\in\RR[S],
\qquad
P_L^{\sharp}(X):=P_L(\sqrt{X})P_L(-\sqrt{X})\in\RR[X].
\]
令 \(\theta\in\RR\) 并置 \(z=e^{\mathrm{i}\theta/2}\in\TT\)。
则 Lee--Yang 坐标
\[
y:=J(z^2)=-\frac{1}{(z+z^{-1})^2}=-\frac{1}{(2\cos(\theta/2))^2}\in(-\infty,-\tfrac14]
\]
满足 \(X:=(2\cos(\theta/2))^2=-1/y\)，并且在 unitary slice 上的零点事件满足等价判别
\[
P_L\!\bigl(2\cos(\theta/2)\bigr)=0
\quad\Longleftrightarrow\quad
P_L^{\sharp}(-1/y)=0.
\]
因此，\(\theta\)-轴上的单位圆扫描可被严格转写为 Lee--Yang 实射线坐标 \(y\in(-\infty,-\tfrac14]\) 上的实根审计问题。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定义 \(X=(2\cos(\theta/2))^2\) 且 \(y=-1/X\)。
命题 \ref{prop:xi-leyang-folding-signed-roots} 对 \(F=P_L\) 给出
\(
P_L(2\cos(\theta/2))=0\iff P_L^{\sharp}(X)=0
\)；
再以 \(X=-1/y\) 代换即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[幺正切片的素相位提升与算术奇异环流]\label{thm:xi-unitary-slice-prime-phase-lift-to-arithmetic-singular-ring}
令 \(L\ge 2\) 为整数，并记其素因子集合 \(S(L)\)，写
\[
L=\prod_{p\in S(L)}p^{v_p(L)}.
\]
对 \(t\in\RR\) 定义全局相位与局部素相位
\[
u_L(t):=L^{2\mathrm{i}t}=\exp\!\bigl(2\mathrm{i}t\log L\bigr)\in\TT,
\qquad
u_{p,L}(t):=\exp\!\bigl(2\mathrm{i}t\,v_p(L)\log p\bigr)\in\TT\quad(p\in S(L)).
\]
则有严格分解
\[
u_L(t)=\prod_{p\in S(L)}u_{p,L}(t),
\qquad
\sum_{p\in S(L)}v_p(L)\log p=\log L.
\]
从而存在一条连续一参数子群
\[
\tau^{\mathrm{prime}}_{L}:\RR\longrightarrow \mathfrak{R}_{S(L)}=\Sigma_{S(L)}\times_{\TT}\TT^{S(L)}
\]
使得其 \(\TT^{S(L)}\) 分量为 \(\bigl(u_{p,L}(t)\bigr)_{p\in S(L)}\)，并且其 \(\Sigma_{S(L)}\) 分量在 \(\pi_{S(L)}\) 下投影为 \(u_L(t)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由对数分解恒等式立得 \(\prod_{p\in S(L)}u_{p,L}(t)=u_L(t)\)，故曲线
\(
t\mapsto (x(t),(u_{p,L}(t))_{p\in S(L)})
\)
只需取 \(x(t)\in\Sigma_{S(L)}\) 满足 \(\pi_{S(L)}(x(t))=u_L(t)\) 即可落入纤维积 \(\mathfrak{R}_{S(L)}\)。
另一方面，定理 \ref{thm:cdim-arithmetic-singular-ring-one-parameter-subgroups} 给出一参数子群与频率向量的自然对应：
取 \(\omega_{p,L}:=v_p(L)\log p\)，则 \(\sum_{p\in S(L)}\omega_{p,L}=\log L\) 且 \(\mathrm{pr}_2(\tau^{\mathrm{prime}}_L(t))=(e^{\mathrm{i}\omega_{p,L}t})_{p\in S(L)}=(u_{p,L}(t))_{p\in S(L)}\)。
由该对应的唯一性，一参数子群 \(\tau^{\mathrm{prime}}_L\) 亦唯一确定，并满足所述投影条件。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[算术奇异环表示的幺正切片因子化与正性约束]\label{conj:xi-unitary-slice-arithmetic-singular-ring-representation}
对每个整数尺度 \(L\ge 2\)，存在一个与 \(\theta\mapsto U_L(\theta)\)（命题 \ref{prop:xi-unitary-slice-spectral-crossing}）兼容的连续酉表示
\[
\rho_L:\mathfrak{R}_{S(L)}\to \mathrm{U}(D_L)
\]
使得对所有 \(t\in\RR\) 成立
\[
U_L(2t\log L)=\rho_L\bigl(\tau^{\mathrm{prime}}_L(t)\bigr),
\]
其中 \(\tau^{\mathrm{prime}}_L\) 为定理 \ref{thm:xi-unitary-slice-prime-phase-lift-to-arithmetic-singular-ring} 所构造的素相位流。
进一步，沿 Lee--Yang 坐标 \(y=J(e^{\mathrm{i}\theta})\in(-\infty,-\tfrac14]\) 的折叠审计（命题 \ref{prop:xi-unitary-slice-leyang-folded-scan}）下，
由行列式观测 \(y\mapsto \det(I-\rho_L(\cdot))\) 所诱导的实轴函数属于 Herglotz--Nevanlinna（或等价的 Stieltjes）正性类，从而与本文的 Carath\'eodory/Toeplitz 证书接口及 Stieltjes--Hankel 分层正性口径一致（见 \S\ref{subsubsec:xi-axis-swap-stieltjes-hankel-positivity}）。
\end{conjecture}

\endinput
