\paragraph{压缩函数的 Chebyshev 线性化与平方下降生成元的判别式结构}\label{par:xi-terminal-zm-leyang-chebyshev-square-descent-index283}
固定记号
\[
Q(y):=16+69y+219y^2+128y^3,\qquad
A(y):=1+2y,\qquad
a(y):=\frac{Q(y)}{8A(y)^3},
\]
\[
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^3+411y^2+165y+32.
\]
并有恒等式
\[
a(y)-2=\frac{27y(y-1)}{8A(y)^3},\qquad
a(y)+2=\frac{P_{\mathrm{LY}}(y)}{8A(y)^3}.
\]
因此
\(
a^{-1}(2)=\{0,1,\infty\}
\)，且
\(
a^{-1}(-2)=\{P_{\mathrm{LY}}=0\}
\)（按重数计）。

\begin{proposition}[压缩函数 \texorpdfstring{$a(y)$}{a(y)} 的 Chebyshev 线性化（奇归一化）]\label{prop:xi-terminal-zm-leyang-chebyshev-linearization-odd-normalization}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_chebyshev\_linearization\_odd\_normalization}
令
\[
\psi(s):=s^3-3s,
\qquad
\mu(y):=\frac{\sqrt7\,(5-8y)}{7(2y+1)},
\qquad
\nu(u):=\frac{288\sqrt7}{49}u-\frac{556\sqrt7}{49}.
\]
则在 \(\QQ(\sqrt7)(y)\) 中成立严格恒等式
\[
\nu\!\bigl(a(y)\bigr)=\psi\!\bigl(\mu(y)\bigr).
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-compression-chebyshev-conjugacy-explicit}，
已知
\[
N\!\bigl(a(y)\bigr)=\psi\!\bigl(M(y)\bigr),\qquad
M(y)=\frac{\sqrt7\,(8y-5)}{7(2y+1)},\qquad
N(u)=\frac{\sqrt7}{49}(556-288u).
\]
注意 \(\mu=-M\)、\(\nu=-N\)，且 \(\psi\) 为奇函数，故
\[
\nu(a)= -N(a)= -\psi(M)=\psi(-M)=\psi(\mu).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[分歧值域的二次指纹与最小共轭域]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-chebyshev-branch-quadratic-fingerprint}
映射 \(a:\PP^1_y\to\PP^1\) 的分歧点与分歧值满足
\[
\mathrm{Ram}(a)=\left\{-\frac12,\ \frac{3+\sqrt7}{2},\ \frac{3-\sqrt7}{2}\right\},
\]
其中分歧指数分别为 \(3,2,2\)，并且
\[
\mathrm{Br}(a)=\left\{\infty,\ \frac{139}{72}\pm\frac{7\sqrt7}{144}\right\}.
\]
此外，若存在域 \(L\) 及 \(\mu_0,\nu_0\in\mathrm{PGL}_2(L)\) 使
\(
\nu_0\circ a=\psi\circ\mu_0
\)，则必有 \(L\supseteq \QQ(\sqrt7)\)；
反之在 \(\QQ(\sqrt7)\) 上存在此类共轭。
故实现该 Chebyshev 线性化的最小共轭域为
\[
K_7=\QQ(\sqrt7).
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由
\[
a'(y)=-\frac{27\,(2y^2-6y+1)}{8(2y+1)^4}
\]
可得有限临界点 \(y_\pm=(3\pm\sqrt7)/2\)，且 \(y=-1/2\) 为三重极点，对应全分歧点。
代入 \(a(y)\) 得
\[
a(y_\pm)=\frac{139}{72}\pm\frac{7\sqrt7}{144}.
\]
从而得到 \(\mathrm{Ram}(a)\) 与 \(\mathrm{Br}(a)\)。

若 \(\nu_0\circ a=\psi\circ\mu_0\)，则
\(
\mathrm{Br}(a)=\nu_0^{-1}(\{\pm2,\infty\})\subset\PP^1(L)
\)。
而 \(\mathrm{Br}(a)\) 含两条互为共轭且非有理元素
\(
\frac{139}{72}\pm\frac{7\sqrt7}{144}
\)，故 \(L\supseteq\QQ(\sqrt7)\)。
反向存在性由命题 \ref{prop:xi-terminal-zm-leyang-chebyshev-linearization-odd-normalization} 给出。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_chebyshev\_branch\_quadratic\_fingerprint}

\begin{theorem}[Lee--Yang 三次根在 Chebyshev 坐标中的三次方程]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-ply-root-chebyshev-cubic}
令 \(\beta\) 为 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的任一根，并置
\[
s:=\mu(\beta)=\frac{\sqrt7\,(5-8\beta)}{7(2\beta+1)}.
\]
则 \(s\) 满足
\[
49s^3-147s+1132\sqrt7=0,
\]
等价地
\[
s^3-3s=-\frac{1132\sqrt7}{49}=\nu(-2).
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由 \(a(y)+2=P_{\mathrm{LY}}(y)/(8A(y)^3)\) 可知 \(a(\beta)=-2\)。
再由命题 \ref{prop:xi-terminal-zm-leyang-chebyshev-linearization-odd-normalization},
\[
\psi(s)=\psi(\mu(\beta))=\nu(a(\beta))=\nu(-2).
\]
直接计算
\[
\nu(-2)=\frac{288\sqrt7}{49}(-2)-\frac{556\sqrt7}{49}
=-\frac{1132\sqrt7}{49}.
\]
代入 \(\psi(s)=s^3-3s\) 即得结论。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_ply\_root\_chebyshev\_cubic}

\begin{proposition}[平方下降生成元与首一整式模型]\label{prop:xi-terminal-zm-leyang-square-descent-monic-generator}
令 \(\beta\) 为 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的任一根，定义
\[
T:=\left(\frac{5-8\beta}{2\beta+1}\right)^2\in\QQ(\beta).
\]
则 \(T\) 满足首一三次方程
\[
F(T):=T^3-42T^2+441T-1281424=0,
\]
并且
\[
\QQ(T)=\QQ(\beta).
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
对不定元 \(y\) 记
\[
T(y):=\left(\frac{5-8y}{2y+1}\right)^2.
\]
计算结果式
\[
\mathrm{Res}_y\!\left(P_{\mathrm{LY}}(y),\ (5-8y)^2-T(2y+1)^2\right)
=26244\,F(T).
\]
故代入 \(y=\beta\) 得 \(F(T)=0\)。

由有理根判别可知 \(F\) 在 \(\QQ\) 上无有理根，故三次 \(F\) 不可约，从而
\(
[\QQ(T):\QQ]=3
\)。
又 \(T\in\QQ(\beta)\) 且 \([\QQ(\beta):\QQ]=3\)（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-field-isomorphism}），于是
\[
\QQ(T)=\QQ(\beta).
\]
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_square\_descent\_monic\_generator}

\begin{theorem}[新生成元的判别式与整指数]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-square-descent-discriminant-index}
沿用命题 \ref{prop:xi-terminal-zm-leyang-square-descent-monic-generator} 的 \(F(T)\)。
设 \(K=\QQ(\beta)\)，并记 \(\mathcal O_K\) 为其整数环。
则
\[
\mathrm{Disc}(F)= -2^6\cdot 3^5\cdot 31^2\cdot 37\cdot 283^2.
\]
若再使用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-field-minimal-discriminant}
中的
\(
\mathrm{Disc}(K)=-999=-3^3\cdot 37
\)，则
\[
[\mathcal O_K:\ZZ[T]]
=2^3\cdot 3\cdot 31\cdot 283.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
对首一三次 \(F(T)\) 直接计算判别式并在 \(\ZZ\) 中分解，得到上式。
另一方面，
\[
\mathrm{Disc}(\ZZ[T])=\mathrm{Disc}(K)\,[\mathcal O_K:\ZZ[T]]^2.
\]
故
\[
[\mathcal O_K:\ZZ[T]]^2
=\frac{\mathrm{Disc}(F)}{\mathrm{Disc}(K)}
=2^6\cdot 3^2\cdot 31^2\cdot 283^2,
\]
从而指数为其正平方根
\(
2^3\cdot 3\cdot 31\cdot 283
\)。
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_square\_descent\_discriminant\_index}

\begin{remark}[可复现核验]\label{rem:xi-terminal-zm-leyang-chebyshev-square-descent-audit}
上述恒等式、结果式、判别式与指数关系可由脚本
\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_leyang\_compression\_chebyshev\_conjugacy\_audit.py}
直接复核。
\end{remark}

\endinput
