\paragraph{\texorpdfstring{$p$}{p}-进有效分辨率与坏素数机制的进一步收紧}
在推论 \ref{cor:xi-gramshift-padic-effective-precision} 的“矩阵条目只损失 \(s=v_p(\det\widehat H_0)\) 位精度”之后，还可把节点层的可恢复精度与坏素数集合进一步压缩为两个完全内在的不变量：其一是特征多项式判别式的半指数损耗；其二是权重退化与节点碰撞所组成的二因子坏素数机制。

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$p$}{p}-进有效分辨率的判别式半指数损耗律]\label{thm:xi-gramshift-padic-discriminant-halfloss}
\leanverified{paper\_xi\_gramshift\_padic\_discriminant\_halfloss}
沿用推论 \ref{cor:xi-gramshift-padic-effective-precision} 的记号。
设
\[
\widehat A:=\widehat H_0^{-1}\widehat H_1,\qquad
M:=N-s,\qquad s:=v_p(\det\widehat H_0),
\]
并令 \(\chi_{\widehat A}(T)=\det(TI_\kappa-\widehat A)\in\ZZ_p[T]\)。
取其某个分裂域 \(K/\QQ_p\)，并把 \(v_p\) 的延拓仍记作 \(v\)。
若 \(\chi_{\widehat A}\) 在 \(K\) 中分裂为互异根
\[
\chi_{\widehat A}(T)=\prod_{j=1}^{\kappa}(T-z_j),
\qquad
z_i\neq z_j\ (i\neq j),
\]
并记
\[
D:=v\!\bigl(\Disc(\chi_{\widehat A})\bigr),
\]
则从模 \(p^N\) 数据出发，节点多重集的最佳统一可恢复位阶满足
\begin{equation}\label{eq:xi-gramshift-padic-discriminant-halfloss-bound}
\boxed{\;
\mathfrak R_p(\chi_{\widehat A})
\ \le\
M-\Bigl\lceil\frac{D}{2}\Bigr\rceil,
\;}
\end{equation}
其中 \(\mathfrak R_p(\chi_{\widehat A})\) 表示“由该模 \(p^N\) 数据所能统一保证的最大 \(p\)-进位阶”。
等价地，不存在比
\[
v(z_j-z_j')\ \ge\ M-\Bigl\lceil\frac{D}{2}\Bigr\rceil
\qquad\text{（在适当重标号后）}
\]
更强的统一节点比较结论，其中 \(\{z_j'\}_{j=1}^{\kappa}\) 为任一与同一模 \(p^N\) 数据相容的另一组简单节点。
\par
进一步地，当 \(M\ge D+1\) 时，上述上界可由多变量 Hensel--Newton 反演达到；而在最坏情形下，损耗项 \(\lceil D/2\rceil\) 不能被任何统一估计改进。
\end{theorem}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-gramshift-padic-effective-precision}，矩阵 \(\widehat A\) 在 \(\Mat_\kappa(\ZZ_p/p^{M}\ZZ_p)\) 中唯一确定，
故其特征多项式的系数向量也在模 \(p^{M}\) 意义下唯一确定。
\par
记
\[
\mathfrak e:(z_1,\dots,z_\kappa)\longmapsto
\bigl(e_1(z),\dots,e_\kappa(z)\bigr)
\]
为根向量到初等对称函数（等价地到首一特征多项式系数）的 Vieta 映射。
其雅可比行列式是经典 Vandermonde 行列式：
\[
\det D\mathfrak e(z)=\pm\prod_{1\le i<j\le\kappa}(z_j-z_i).
\]
因此
\[
v\!\bigl(\det D\mathfrak e(z)\bigr)
=
v\!\Bigl(\prod_{i<j}(z_j-z_i)\Bigr)
=
\frac12\,v\!\bigl(\Disc(\chi_{\widehat A})\bigr)
=
\frac{D}{2}.
\]
这说明在根层到系数层的局部线性化中，逆雅可比至少损失 \(D/2\) 个 \(p\)-进位阶；
故由系数精度 \(M\) 反演到根精度时，任何统一的局部恢复界都不可能优于
\(
M-\lceil D/2\rceil
\)，即得 \eqref{eq:xi-gramshift-padic-discriminant-halfloss-bound} 的上界性。
\par
若 \(M\ge D+1\)，则 \(\mathfrak e\) 在该简单根点满足多变量 Hensel--Newton 可逆条件，
并可按定理 \ref{thm:xi-nonarchimedean-prony-hensel-newton-inversion} 的同一证明机制得到局部唯一反演；
于是该上界在 Hensel 有效区间内可被达到。
\par
最后说明其最坏情形尖锐性。
在离散赋值域上对 \(D\mathfrak e(z)\) 取 Smith 正规形；
当全部坏赋值集中在单一不变量因子上（例如仅一对节点在赋值 \(m\) 上发生最近碰撞而其余节点彼此为单位分离，此时 \(D=2m\)）时，
\(K\) 的一致化元记为 \(\varpi\)，则
\(\mathfrak e\) 在局部解析坐标中可化为
\[
(x_1,\dots,x_\kappa)\longmapsto (\varpi^{m}x_1,x_2,\dots,x_\kappa)
\]
的同型模型。
于是系数层的 \(p\)-进精度 \(M\) 仅能把第一坐标确定到位阶 \(M-m\)，从而根层在位阶 \(M-m-1\) 处仍可发生可检测分歧。
这正给出最坏情形下的不可改进性。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限指数分解下坏素数的二因子分解]\label{thm:xi-gramshift-bad-primes-weight-discriminant}
\leanverified{paper\_xi\_gramshift\_bad\_primes\_weight\_discriminant}
沿用定理 \ref{thm:xi-node-spectrum-minimal-window-2kappa} 与推论 \ref{cor:xi-node-polynomial-rational-reconstruction} 的记号。
设
\[
s_n=\sum_{j=1}^{\kappa}w_j z_j^n,
\qquad
H_0=(s_{i+j})_{0\le i,j\le \kappa-1},
\qquad
A:=H_0^{-1}H_1,
\qquad
\chi_A(T):=\det(TI_\kappa-A)=\prod_{j=1}^{\kappa}(T-z_j),
\]
其中 \(z_j\) 两两不同且 \(w_j\neq 0\)。
则有严格因式分解
\begin{equation}\label{eq:xi-gramshift-hankel-det-weight-disc-factorization}
\boxed{\;
\det(H_0)
=
\Bigl(\prod_{j=1}^{\kappa}w_j\Bigr)\cdot \Disc(\chi_A).
\;}
\end{equation}
若回到未归一化矩列 \(u_n=4\pi s_n\)，则对应 Hankel 指纹块 \(\mathsf H_{\kappa-1}=(u_{i+j})_{0\le i,j\le \kappa-1}\) 满足
\[
\det(\mathsf H_{\kappa-1})
=(4\pi)^\kappa
\Bigl(\prod_{j=1}^{\kappa}w_j\Bigr)\cdot \Disc(\chi_A).
\]
\par
进一步，固定素数 \(p\)，取包含全部 \(z_j,w_j\) 的有限扩张 \(K/\QQ_p\)，记其赋值环为 \(\mathcal O_K\)、极大理想为 \(\mathfrak p\)。
并取一组 \(p\)-整模型，使 \(H_0\)、\(\chi_A\) 与各权重 \(w_j\) 在 \(\mathcal O_K\) 中有意义。
则以下命题等价：
\begin{enumerate}
  \item \(H_0\bmod \mathfrak p\) 可逆；
  \item \(\prod_{j=1}^{\kappa}w_j\not\equiv 0\pmod{\mathfrak p}\) 且 \(\Disc(\chi_A)\not\equiv 0\pmod{\mathfrak p}\)；
  \item 模 \(\mathfrak p\) 意义下既无权重退化（某个 \(w_j\equiv 0\)），亦无节点碰撞（\(\chi_A\bmod \mathfrak p\) 在代数闭包中无重根）。
\end{enumerate}
因此，在有限指数分解模型中，坏素数集合严格分解为两类可解释机制的并：
\[
\{\text{坏素数}\}
=
\{\text{权重退化素数}\}\cup\{\text{节点碰撞素数}\}.
\]
结合定理 \ref{thm:xi-hankel-discriminant-unavoidable-bad-primes}，这说明该模型中的内在坏素数集合恰由积分模型下
\(
\bigl(\prod_j w_j\bigr)\Disc(\chi_A)
\)
的素因子支撑决定。
\end{theorem}

\begin{proof}
由 Hankel 的 Vandermonde 分解，
\[
H_0=V\,\diag(w_1,\dots,w_\kappa)\,V^{\mathsf T},
\qquad
V_{i,j}:=z_j^{\,i}\quad(0\le i\le \kappa-1),
\]
从而
\[
\det(H_0)=\Bigl(\prod_{j=1}^{\kappa}w_j\Bigr)\cdot (\det V)^2.
\]
而 \(A\) 的特征多项式为首一多项式 \(\chi_A(T)=\prod_j(T-z_j)\)，故
\[
\Disc(\chi_A)=\prod_{1\le i<j\le \kappa}(z_j-z_i)^2=(\det V)^2,
\]
即得 \eqref{eq:xi-gramshift-hankel-det-weight-disc-factorization}。
\par
在 \(p\)-整模型下，\(H_0\bmod \mathfrak p\) 可逆当且仅当 \(\det(H_0)\not\equiv 0\pmod{\mathfrak p}\)。
由上述分解，这等价于两因子同时为单位，即
\[
\prod_j w_j\not\equiv 0\pmod{\mathfrak p}
\qquad\text{且}\qquad
\Disc(\chi_A)\not\equiv 0\pmod{\mathfrak p}.
\]
第一条正是模 \(\mathfrak p\) 下无权重退化；
第二条则等价于 \(\chi_A\bmod \mathfrak p\) 为可分多项式，也即节点在代数闭包上无重合。
于是 (1)--(3) 等价。
\par
最后一段由定理 \ref{thm:xi-hankel-discriminant-unavoidable-bad-primes} 直接推出：坏素数集合既可由 Hankel 行列式含量内在描述，也可在此有限指数分解模型中解释为
\(
\bigl(\prod_j w_j\bigr)\Disc(\chi_A)
\)
的素因子支撑。证毕。
\end{proof}

\endinput
