\begin{theorem}[Lee--Yang 根处平方根系数 \texorpdfstring{$\kappa_*^2$}{kappa*^2} 的三次数域刻画与判别式]\label{thm:xi-terminal-zm-kappa-square-cubic-field-s3}\label{prop:xi-terminal-zm-branch-puiseux-coefficient-cubic}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_kappa\_square\_cubic\_field\_s3}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_branch\_puiseux\_coefficient\_cubic}
沿用谱四次
\[
\Pi(\lambda,y):=\lambda^4-\lambda^3-(2y+1)\lambda^2+\lambda+y(y+1)
\]
及其分歧集合 \(B_{\mathrm{fin}}=\{0,1\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}\) 的记号（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang}）。
取任一非平凡分歧值 \(y_0\in\CC\) 满足 \(P_{\mathrm{LY}}(y_0)=0\)，并令 \(\lambda_0\) 为 \(\Pi(\lambda,y_0)=0\) 的唯一二重根（等价地 \(\Pi(\lambda_0,y_0)=\partial_\lambda\Pi(\lambda_0,y_0)=0\)）。
则存在局部参数 \(t\) 使 \(y-y_0=t^2\)，并且并合的两条谱支满足平方根型 Puiseux 展开
\[
\lambda=\lambda_0\pm c_0\,t+O(t^2),
\qquad
c_0^{2}=-\frac{2\,\partial_{y}\Pi(\lambda_0,y_0)}{\partial_{\lambda}^{2}\Pi(\lambda_0,y_0)}.
\]
定义
\[
u:=c_0^2=\kappa_*^2.
\]
在该 Lee--Yang 分歧支上进一步有
\[
\lambda_0\ \text{满足}\ 16\lambda_0^3-9\lambda_0^2+1=0
\qquad(\text{结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-lambda-cubic}}),
\]
并且 \(u\) 可化简为
\[
\boxed{\;
u=\frac{2}{3}\cdot\frac{3\lambda_0^2-1}{\lambda_0^2-1}\;}
\]
从而
\[
\boxed{\;324u^{3}-540u^{2}+333u-74=0\; }.
\]
该三次在 \(\QQ\) 上不可约，且其判别式为
\[
\mathrm{Disc}(324u^{3}-540u^{2}+333u-74)=-2^{6}\cdot 3^{9}\cdot 37.
\]
因而分裂域伽罗瓦群同构于 \(S_3\)。
此外
\[
\lambda_0=\frac{3(2u-1)}{4(3u-2)},
\]
故 \(\QQ(u)=\QQ(\lambda_0)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}[证明要点]
平方根型 Puiseux 与系数公式由 \(\Pi(\lambda_0,y_0)=\partial_\lambda\Pi(\lambda_0,y_0)=0\) 处的二元 Taylor 展开得到，见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-branch-puiseux-uniformization} 与定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 中的一般公式。
在 Lee--Yang 分歧支 \(P_{\mathrm{LY}}(y_0)=0\) 上，由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-lambda-cubic} 得 \(\lambda_0\) 满足 \(16\lambda^3-9\lambda^2+1=0\)，并可将
\(
u=-2\,\partial_y\Pi/\partial_\lambda^2\Pi
\)
化简为所示有理式。
\par
由
\(
u=\frac{2}{3}\frac{3\lambda_0^2-1}{\lambda_0^2-1}
\)
可直接解得
\[
\lambda_0^2=\frac{3u-2}{3(u-2)}.
\]
又因 \(\lambda_0\neq 0\)，将 \(16\lambda_0^3-9\lambda_0^2+1=0\) 除以 \(\lambda_0^2\) 得
\[
\lambda_0=\frac{9\lambda_0^2-1}{16\lambda_0^2}
=\frac{3(2u-1)}{4(3u-2)}.
\]
将其代回 \(16\lambda_0^3-9\lambda_0^2+1=0\) 并清分母，即得
\[
324u^{3}-540u^{2}+333u-74=0.
\]
有理根检验排除一次因子，故该三次在 \(\QQ\) 上不可约。
其判别式按三次判别式公式计算为
\(
-2^{6}\cdot 3^{9}\cdot 37
\)，非平方。
对不可约三次，判别式非平方当且仅当分裂域伽罗瓦群为 \(S_3\)，故结论成立。
最后，由上式 \(\lambda_0=\frac{3(2u-1)}{4(3u-2)}\) 得 \(\lambda_0\in\QQ(u)\)，而 \(u\in\QQ(\lambda_0)\) 由定义即得，故 \(\QQ(u)=\QQ(\lambda_0)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Lee--Yang 分歧数据在 \texorpdfstring{$\kappa_*^2$}{kappa*^2} 下的二次重构]\label{cor:xi-terminal-zm-leyang-branchdata-quadratic-reconstruction}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_branchdata\_quadratic\_reconstruction}
沿用定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-kappa-square-cubic-field-s3} 的记号，并令 \(\beta_*\) 为定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 中 Puiseux 展开
\[
\lambda(y)=\lambda_0\pm \kappa_*(y-y_0)^{1/2}+\beta_*(y-y_0)+O\bigl((y-y_0)^{3/2}\bigr)
\]
的线性项系数。
则在三次数域 \(K:=\QQ(u)=\QQ(\lambda_0)=\QQ(y_0)\) 内成立以下恒等式：
\[
16\lambda_0+31=108u(1-u),
\]
\[
256y_0+1091=108u(25-21u),
\]
\[
72\beta_*+22=9u(10u-1).
\]
等价地，
\[
\lambda_0=-\frac{31}{16}+\frac{27}{4}u-\frac{27}{4}u^2,\qquad
y_0=-\frac{1091}{256}+\frac{675}{64}u-\frac{567}{64}u^2,\qquad
\beta_*=-\frac{11}{36}-\frac{1}{8}u+\frac{5}{4}u^2.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-kappa-square-cubic-field-s3}，\(u\) 满足三次关系 \(324u^{3}-540u^{2}+333u-74=0\)，且 \(\lambda_0\in\QQ(u)\)。
在商环 \(\QQ[u]/(324u^{3}-540u^{2}+333u-74)\) 中可直接核验
\(
16\lambda_0+31-108u(1-u)=0
\)，从而得到 \(\lambda_0\) 的二次表达式。
将其代入定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 的临界值显式式
\(
y_0=\frac{4\lambda_0^3-3\lambda_0^2-2\lambda_0+1}{4\lambda_0}
\)
与 \(\beta_*\) 的有理表达式（同一定理），并在同一商环内化简，即得其余两式。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$\beta_*$}{beta*} 的极小多项式与显式整性化]\label{cor:xi-terminal-zm-beta-minpoly-integralization}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_beta\_minpoly\_integralization}
沿用上文记号。则 \(\beta_*\) 满足不可约三次方程
\[
419904\,\beta^{3}+93312\,\beta^{2}+72279\,\beta-1112=0.
\]
并且令
\[
T:=162u,\qquad S:=52488\,\beta_*,
\]
则 \(T,S\) 为 \(K\) 的代数整数，且分别满足首一整系数多项式
\[
T^{3}-270T^{2}+26973T-971028=0,
\]
\[
S^{3}+11664S^{2}+474222519S-382943630016=0.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-branchdata-quadratic-reconstruction}，\(\beta_*\in\QQ(u)\) 且为 \(u\) 的二次多项式。
消去 \(u\)（或等价地在 \(\QQ[u]/(324u^{3}-540u^{2}+333u-74)\) 中化简）得到 \(\beta_*\) 的三次整系数关系；其不可约性由有理根判别排除一次因子。
对 \(T=162u\) 与 \(S=52488\beta_*\) 作变量伸缩并清分母，可得到所示首一整系数多项式，从而 \(T,S\) 为代数整数。
\end{proof}

\begin{proposition}[Lee--Yang 三次因子的二重覆盖与分歧核的完全拉回分解]\label{prop:xi-terminal-zm-leyang-double-cover-pullback-factorization}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_double\_cover\_pullback\_factorization}
设
\[
g(u):=324u^{3}-540u^{2}+333u-74,\qquad
\iota(u):=\frac{25}{21}-u,
\]
并定义二次映射
\[
y(u):=-\frac{1091}{256}+\frac{675}{64}u-\frac{567}{64}u^2.
\]
则 \(y(\iota(u))=y(u)\)，并且 Lee--Yang 三次因子与全有限分歧核在 \(u\)-坐标下满足显式分解
\[
P_{\mathrm{LY}}(y(u))=\frac{3^{4}\,7^{3}}{2^{14}}\; g(u)\,g(\iota(u)),
\]
\[
y(u)\bigl(y(u)-1\bigr)P_{\mathrm{LY}}(y(u))
=\frac{3^{5}\,7^{3}}{2^{30}}\,
\bigl(2268u^2-2700u+1091\bigr)\,
\bigl(756u^2-900u+449\bigr)\,
g(u)\,g(\iota(u)).
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-branchdata-quadratic-reconstruction} 的恒等式 \(256y(u)+1091=108u(25-21u)\) 可见右端关于 \(u\mapsto\frac{25}{21}-u\) 对称，故 \(y(\iota(u))=y(u)\)。
将 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=256y^3+411y^2+165y+32\) 代入 \(y=y(u)\) 得到 \(\QQ[u]\) 中的六次多项式。
由 \(u\in K\) 满足 \(g(u)=0\) 时 \(y(u)\) 为 Lee--Yang 分歧值（定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure}），可知 \(P_{\mathrm{LY}}(y(u))\) 被 \(g(u)\) 整除；对称性进一步给出其亦被 \(g(\iota(u))\) 整除。
两者均为三次且互素（由 \(g\) 的不可约性与 \(\iota\) 非平凡性），故
\(
P_{\mathrm{LY}}(y(u))=c\,g(u)g(\iota(u))
\)
对某 \(c\in\QQ^\times\) 成立；比较首项系数得到 \(c=\frac{3^{4}7^{3}}{2^{14}}\)。
第二式将 \(y(u)\) 与 \(y(u)-1\) 的分母清除并与第一式合并，再比较首项系数得到所示常数与二次因子。
\end{proof}
