\begin{proposition}[全不分歧商的节点律与归一化亏格]\label{prop:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-etale-quotient-node-law}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_delta\_s5\_tame\_collision\_etale\_quotient\_node\_law}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-delta-s5-intermediate-genus-hurwitz-burnside} 的记号。
设 \(H\le S_5\) 满足 \(a(H)=b(H)=0\)，并令 \(Y_H:=X/H\)。
取 \(p\in P_2\)。
则 \(Y_H\) 在 \(p\) 处半稳定，并且其稳定模型的特殊纤维 \(Y_{H,\FF_p}^{\mathrm{st}}\) 满足：
\begin{enumerate}
  \item \(Y_{H,\FF_p}^{\mathrm{st}}\) 不可约，且恰含 \(60/|H|\) 个普通双点；
  \item \(\Jac(Y_H)\) 在 \(p\) 处的环面秩满足
  \[
  r_p\!\bigl(\Jac(Y_H)\bigr)=\frac{60}{|H|};
  \]
  \item 设 \(\widetilde Y_{H,\FF_p}\) 为 \(Y_{H,\FF_p}^{\mathrm{st}}\) 的归一化，则其几何亏格满足
  \[
  g(\widetilde Y_{H,\FF_p})
  =g(Y_H)-r_p\!\bigl(\Jac(Y_H)\bigr)
  =1+\frac{48}{|H|}.
  \]
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber}，\(X\) 在每个 \(p\in P_2\) 处半稳定，且其稳定特殊纤维 \(X^{\mathrm{st}}_{\FF_p}\) 不可约并恰含 \(60\) 个普通双点。
由于 \(p\nmid 120\)，群作用在 \(p\) 处为温和。
定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-monodromy-induced-sgn} 的证明给出：节点集合在 \(S_5\) 作用下为单一轨道，其稳定子同构于由换位生成的 \(C_2\)。
在假设 \(b(H)=0\) 下，\(H\) 不含换位，故 \(H\) 与任一节点稳定子之交为平凡，从而 \(H\) 在节点集合上的作用自由。
因此 \(Y_{H,\FF_p}^{\mathrm{st}}:=X^{\mathrm{st}}_{\FF_p}/H\) 仍不可约，且节点数等于轨道数 \(60/|H|\)，得到第一条。
\par
对半稳定曲线，Jacobians 的环面秩等于对偶图的一阶 Betti 数。
本情形中对偶图为单顶点加 \((60/|H|)\) 条自环边，故
\(
r_p(\Jac(Y_H))=60/|H|
\)，得到第二条。
\par
最后由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-delta-s5-intermediate-genus-hurwitz-burnside} 在 \(a(H)=b(H)=0\) 下给出
\(
g(Y_H)=1+108/|H|
\)；
并由半稳定分解 \(g(Y_H)=r_p(\Jac(Y_H))+g(\widetilde Y_{H,\FF_p})\) 得
\(
g(\widetilde Y_{H,\FF_p})=1+48/|H|
\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[全不分歧可解塔的碰撞约化：节点数、环面秩与 Prym 阿贝尔维数]\label{cor:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-etale-solvable-tower-reduction-data}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_delta\_s5\_tame\_collision\_etale\_solvable\_tower\_reduction\_data}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-delta-s5-etale-solvable-tower} 的子群链
\[
C_2\trianglelefteq V_4\trianglelefteq A_4\le S_5,
\]
并置
\[
X_{55}:=X/C_2,\qquad Z_{28}:=X/V_4,\qquad Y_{10}:=X/A_4,\qquad P_{54}:=\Prym(X\to X_{55}).
\]
取 \(p\in P_2\)。
则 \(Y_{10},Z_{28},X_{55}\) 在 \(p\) 处均半稳定，且其稳定特殊纤维不可约并分别恰含 \(5,15,30\) 个普通双点。
等价地，其 Jacobian 的环面秩满足
\[
r_p\!\bigl(\Jac(Y_{10})\bigr)=5,\qquad
r_p\!\bigl(\Jac(Z_{28})\bigr)=15,\qquad
r_p\!\bigl(\Jac(X_{55})\bigr)=30.
\]
设 \(\widetilde Y_{10,\FF_p},\widetilde Z_{28,\FF_p},\widetilde X_{55,\FF_p}\) 分别为上述稳定纤维的归一化，则其几何亏格分别为
\[
g(\widetilde Y_{10,\FF_p})=5,\qquad
g(\widetilde Z_{28,\FF_p})=13,\qquad
g(\widetilde X_{55,\FF_p})=25.
\]
此外，\(P_{54}\) 在 \(p\) 处半稳定且
\[
r_p(P_{54})=30,
\qquad
\dim(P_{54})-r_p(P_{54})=24.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
对 \(H=A_4,V_4,C_2\) 应用命题 \ref{prop:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-etale-quotient-node-law}，并用 \((|A_4|,|V_4|,|C_2|)=(12,4,2)\)，得到三条节点数与三条 Jacobian 环面秩。
结合结论 \ref{con:xi-terminal-zm-delta-s5-etale-solvable-tower} 的属数
\(
(g(Y_{10}),g(Z_{28}),g(X_{55}))=(10,28,55)
\)，再用半稳定分解 \(g=r_p+g(\widetilde{\cdot})\)，得到三条归一化亏格公式。
\par
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-delta-s5-c2-quotient-jacobian-prym-decomposition}，在 \(\QQ\)-同源意义下有
\(
J(X)\sim_{\QQ}\Jac(X_{55})\times P_{54}
\)；
而推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-neron-conductor} 给出 \(r_p(J(X))=60\)。
半稳定环面秩对同源不变且对直积可加，故
\[
r_p(P_{54})=r_p(J(X))-r_p(\Jac(X_{55}))=60-30=30.
\]
最后 \(\dim(P_{54})=54\)，故阿贝尔部分维数为 \(54-30=24\)。
证毕。
\end{proof}

\endinput
