\paragraph{单位自同构、周期指数与 prime-register 盲性}
在一般局部化有理自同态的固定点与指数率已经获得闭式之后，单位参数区间还可进一步收束为一条更强的动力学链：连续自同构群完全由单位格给出，周期点公式退化为 \(S\)-自由差分的精确读数，而遍历、mixing 与同构分类之间则出现了严格分离。

\begin{theorem}[局部化 solenoid 的连续自同构群完全分类]\label{thm:xi-time-part69-localized-unit-automorphism-group-classification}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part69\_localized\_unit\_automorphism\_group\_classification}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S}.
\]
则连续群自同构群满足显式同构
\[
\boxed{
\operatorname{Aut}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S)
\cong
G_S^\times
=
\left\{\pm\prod_{p\in S}p^{n_p}:n_p\in\ZZ\right\}
\cong
C_2\times \ZZ^{|S|}.
}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-localized-solenoid-self-cover-degree-classification} 已给出
\[
\operatorname{Aut}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S)\cong G_S^\times
=
\left\{\pm\prod_{p\in S}p^{n_p}:n_p\in\ZZ\right\}.
\]
由于 \(S\) 有限，映射
\[
\varepsilon\prod_{p\in S}p^{n_p}
\longmapsto
\bigl(\varepsilon,(n_p)_{p\in S}\bigr),
\qquad
\varepsilon\in\{\pm1\},
\]
给出该单位群与 \(C_2\times \ZZ^{|S|}\) 的群同构，故结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单位比值自同构的周期点公式]\label{thm:xi-time-part69-unit-automorphism-periodic-point-formula}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part69\_unit\_automorphism\_periodic\_point\_formula}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part69-localized-unit-automorphism-group-classification} 的记号。取
\[
q\in G_S^\times\setminus\{\pm1\},
\]
并将其写成既约形式
\[
q=\frac{a}{b},
\qquad
a\in\ZZ\setminus\{0\},
\qquad
b\in\NN,
\qquad
\gcd(a,b)=1,
\qquad
\operatorname{Supp}(|ab|)\subseteq S.
\]
令
\[
\alpha_q:\Sigma_S\to\Sigma_S
\]
为与离散端乘法 \(x\mapsto qx\) 对偶的连续群自同构。则对任意 \(m\ge 1\)，有
\[
\boxed{
\operatorname{Fix}(\alpha_q^m)
\cong
\ZZ/|a^m-b^m|_{S^\perp}\ZZ,
\qquad
\#\operatorname{Fix}(\alpha_q^m)=|a^m-b^m|_{S^\perp}.
}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part69-localized-unit-automorphism-group-classification}，\(\alpha_q\) 确为 \(\Sigma_S\) 的连续群自同构。再把定理 \ref{thm:xi-time-part69-localized-rational-endomorphism-fixedpoints-zeta} 应用于 \(r=q=a/b\)，便得到
\[
\#\operatorname{Fix}(\alpha_q^m)=|a^m-b^m|_{S^\perp},
\]
以及对应的有限循环群结构。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单位自同构的周期指数与 prime-register 的多项式级盲性]\label{thm:xi-time-part69-unit-automorphism-polynomial-primeblindness}
\leanpartial{paper\_xi\_time\_part69\_unit\_automorphism\_polynomial\_primeblindness}{当前 Lean 目标按给定签名为假：取 $a=b=1$ 时假设成立而结论要求正的下界，但左侧恒为 $0$。}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part69-unit-automorphism-periodic-point-formula} 的记号，并设
\[
q\neq \pm1.
\]
则有极限
\[
\boxed{
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log \#\operatorname{Fix}(\alpha_q^m)
=
\log\max\{|a|,b\}.
}
\]
更精确地，存在常数 \(C=C(q,S)>0\)，使得对充分大的 \(m\) 都有
\[
\boxed{
C^{-1}\,\frac{\max\{|a|,b\}^{\,m}}{m^{|S|}}
\le
\#\operatorname{Fix}(\alpha_q^m)
\le
C\,\max\{|a|,b\}^{\,m}.
}
\]
因此，prime-register \(S\) 只能改变周期点计数的多项式级修正，而不能改变其指数主率。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part69-unit-automorphism-periodic-point-formula}，
\[
\#\operatorname{Fix}(\alpha_q^m)
=
|a^m-b^m|_{S^\perp}
=
\frac{|a^m-b^m|}{\prod_{p\in S}p^{v_p(a^m-b^m)}}.
\]
记
\[
M:=\max\{|a|,b\},
\qquad
\lambda:=\frac{\min\{|a|,b\}}{M}\in(0,1).
\]
由于 \(q\neq \pm1\)，故 \(|a|\neq b\)。若 \(M=|a|\)，则
\[
|a^m-b^m|
=
M^m\left|\operatorname{sgn}(a)^m-\lambda^m\right|;
\]
若 \(M=b\)，则
\[
|a^m-b^m|
=
M^m\left|(\operatorname{sgn}(a)\lambda)^m-1\right|.
\]
两种情形都表明：存在常数 \(c_0,C_0>0\)，使得对充分大的 \(m\)，有
\[
c_0 M^m\le |a^m-b^m|\le C_0 M^m.
\]

现估计 \(S\)-内素因子。对固定 \(p\in S\)：

若 \(p\mid ab\)，则由 \(\gcd(a,b)=1\) 可知 \(p\) 只能整除 \(a,b\) 之一，从而对任意 \(m\ge 1\) 都有
\[
v_p(a^m-b^m)=0.
\]
在这种情形下取 \(C_p:=0\)。
若 \(p\nmid ab\)，则 \(a/b\) 在 \((\ZZ/p\ZZ)^\times\) 中有定义。记其模 \(p\) 的乘法阶为 \(d_p\)。当 \(d_p\nmid m\) 时，显然
\[
v_p(a^m-b^m)=0.
\]
当 \(d_p\mid m\) 时，由标准的 lifting-the-exponent 估计（在 \(p=2\) 时使用其 dyadic 变体）可知，存在仅依赖于 \(p,a,b\) 的常数 \(C_p\)，使得
\[
v_p(a^m-b^m)\le C_p+v_p(m).
\]
因此对所有 \(p\in S\) 与所有 \(m\ge1\)，统一有
\[
v_p(a^m-b^m)\le C_p+v_p(m).
\]
于是
\[
\prod_{p\in S}p^{v_p(a^m-b^m)}
\le
\left(\prod_{p\in S}p^{C_p}\right)\prod_{p\in S}p^{v_p(m)}
\le
C_1\,m^{|S|},
\]
其中 \(C_1:=\prod_{p\in S}p^{C_p}\)。

把上述估计与 \(c_0 M^m\le |a^m-b^m|\le C_0 M^m\) 合并，即得
\[
\#\operatorname{Fix}(\alpha_q^m)
=
\frac{|a^m-b^m|}{\prod_{p\in S}p^{v_p(a^m-b^m)}}
\ge
\frac{c_0}{C_1}\,\frac{M^m}{m^{|S|}}
\]
以及
\[
\#\operatorname{Fix}(\alpha_q^m)\le C_0 M^m.
\]
重新吸收常数便得到所示双边界。两边取对数、除以 \(m\) 并令 \(m\to\infty\)，立得指数极限。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[rank-\texorpdfstring{$1$}{1} 局部化世界中遍历与 mixing 完全塌缩为 \texorpdfstring{$q\neq\pm1$}{q!=±1}]\label{thm:xi-time-part69-unit-automorphism-ergodic-mixing-collapse}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part69\_unit\_automorphism\_ergodic\_mixing\_collapse}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part69-localized-unit-automorphism-group-classification} 的记号。对任意 \(q\in G_S^\times\)，记
\[
\alpha_q:\Sigma_S\to\Sigma_S
\]
为对偶于乘法 \(x\mapsto qx\) 的连续群自同构。则在 Haar 概率测度意义下，
\[
\boxed{
\alpha_q\ \text{遍历}
\iff
\alpha_q\ \text{mixing}
\iff
q\neq \pm1.
}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
记 \(\mu_S\) 为 \(\Sigma_S\) 上的 Haar 概率测度。对每个 \(x\in G_S\)，记对应字符为
\[
\chi_x(\omega):=\omega(x)
\qquad(\omega\in \Sigma_S).
\]
则 Pontryagin 对偶关系给出
\[
\chi_x\circ \alpha_q^n=\chi_{q^n x}
\qquad(n\ge 0).
\]
因而对任意 \(x,y\in G_S\)，利用字符正交性有
\[
\int_{\Sigma_S}(\chi_x\circ \alpha_q^n)\,\overline{\chi_y}\,d\mu_S
=
\int_{\Sigma_S}\chi_{q^n x-y}\,d\mu_S
=
\begin{cases}
1,& q^n x=y,\\
0,& q^n x\neq y.
\end{cases}
\]

现设 \(q\neq \pm1\)。若存在 \(x,y\neq 0\) 与两个不同整数 \(m>n\) 使
\[
q^m x=y=q^n x,
\]
则
\[
(q^{m-n}-1)x=0.
\]
由于 \(G_S=\ZZ[S^{-1}]\subset\QQ\) 无挠，必有 \(q^{m-n}=1\)，与 \(q\neq \pm1\) 矛盾。故对任意非零 \(x,y\in G_S\)，方程 \(q^n x=y\) 至多成立一次；于是上式对所有充分大的 \(n\) 恒为 \(0\)。

由三角多项式在 \(L^2(\Sigma_S,\mu_S)\) 中稠密，便得到：对任意零均值函数 \(f,g\in L^2(\Sigma_S,\mu_S)\)，有
\[
\langle f\circ \alpha_q^n,g\rangle\longrightarrow 0.
\]
故 \(\alpha_q\) mixing，从而也遍历。

反之，若 \(q=1\)，则 \(\alpha_q=\mathrm{id}\)，显然不遍历。若 \(q=-1\)，取任意非零 \(x\in G_S\)。则
\[
\chi_x\circ \alpha_{-1}^{2n}=\chi_x
\qquad(n\ge 0),
\]
故 \(\alpha_{-1}\) 不是 mixing。并且
\[
\Re\chi_x\circ \alpha_{-1}
=
\Re\chi_{-x}
=
\Re\chi_x,
\]
而 \(\Re\chi_x\) 非常值，故 \(\alpha_{-1}\) 亦不遍历。综上得到所示等价关系。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[同一指数主率下存在无穷多 pairwise non-isomorphic 的 mixing 局部化系统]\label{cor:xi-time-part69-same-exponential-rate-infinite-mixing-family}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part69\_same\_exponential\_rate\_infinite\_mixing\_family}
固定任意既约有理数
\[
q=\frac{a}{b}>1,
\qquad
a,b\in\NN,
\qquad
\gcd(a,b)=1.
\]
对任意有限素数集
\[
S\supseteq \operatorname{Supp}(ab),
\]
记
\[
\Sigma_S:=\widehat{\ZZ[S^{-1}]},
\qquad
\alpha_q:\Sigma_S\to\Sigma_S
\]
为与离散端乘法 \(x\mapsto qx\) 对偶的连续群自同构。则：
\begin{enumerate}
  \item 对所有这类 \(S\)，都有
  \[
  \lim_{m\to\infty}\frac1m\log \#\operatorname{Fix}(\alpha_q^m)=\log a;
  \]
  \item 若 \(S\neq T\)，则
  \[
  \Sigma_S\not\cong \Sigma_T;
  \]
  \item 因而对每个固定的 \(q>1\)，存在无穷多个 pairwise non-isomorphic 的 compact connected mixing 系统
  \[
  (\Sigma_S,\alpha_q),
  \]
  它们具有完全相同的周期指数主率 \(\log a\)。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
第 \(1\) 条是定理 \ref{thm:xi-time-part69-unit-automorphism-polynomial-primeblindness} 的直接特例，因为此时
\[
\max\{|a|,b\}=a.
\]
第 \(2\) 条由定理 \ref{thm:xi-time-part56-localized-pontryagin-isomorphism-rigidity} 立即得到。

对第 \(3\) 条，只需注意：包含 \(\operatorname{Supp}(ab)\) 的有限素数集 \(S\) 有无穷多个；由定理 \ref{thm:xi-time-part69-unit-automorphism-ergodic-mixing-collapse}，对每个这样的 \(S\)，因 \(q>1\) 故 \(\alpha_q\) mixing；再结合前两条，便得到一列两两不同构而指数主率完全相同的局部化动力系统。证毕。
\end{proof}

\endinput
