\paragraph{冻结相 escort 刚性、偶模暗模与纯碰撞临界窗口}
在冻结相的基态质量指数集中、折叠多重度谱的乘积分解以及纯碰撞误差指数的平方根律已经确立之后，还可进一步抽取下列四条彼此衔接的后果。它们分别把单温 escort 集中提升为整族成对塌缩，把对数多重度的自平均提升为有限尺度矩母函数刚性，把 \((-1)\)-频点的暗模现象压缩为偶模算术判据，并把纯碰撞次谱与 Perron 主谱之间的竞争时间尺度识别为 \(\sqrt u\) 级临界窗口。

\begin{theorem}[冻结相 escort 族的成对指数塌缩]\label{thm:xi-time-part9u-frozen-escort-pairwise-tv-collapse}
沿用定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-escort-renyi-spectrum-collapse} 的记号，并记
\[
U_m^{\max}:=\mathrm{Unif}(A_m^{\max}).
\]
若 \(a,b>a_{\mathrm c}\)，则有
\[
\left\|\pi_{m,a}-\pi_{m,b}\right\|_{\mathrm{TV}}
\le
\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr)
+
\exp\!\bigl(-m\Delta(b)+o(m)\bigr).
\]
特别地，
\[
\left\|\pi_{m,a}-\pi_{m,b}\right\|_{\mathrm{TV}}
=
O\!\Bigl(
\exp\!\bigl(-m\min\{\Delta(a),\Delta(b)\}+o(m)\bigr)
\Bigr).
\]
从而冻结相内任意两条 escort 温度支都以指数速度共同塌缩到同一基态均匀分布 \(U_m^{\max}\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-escort-renyi-spectrum-collapse} 第四条，
\[
\left\|\pi_{m,a}-U_m^{\max}\right\|_{\mathrm{TV}}
\le
\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr),
\]
\[
\left\|\pi_{m,b}-U_m^{\max}\right\|_{\mathrm{TV}}
\le
\exp\!\bigl(-m\Delta(b)+o(m)\bigr).
\]
由三角不等式，
\[
\left\|\pi_{m,a}-\pi_{m,b}\right\|_{\mathrm{TV}}
\le
\left\|\pi_{m,a}-U_m^{\max}\right\|_{\mathrm{TV}}
+
\left\|U_m^{\max}-\pi_{m,b}\right\|_{\mathrm{TV}},
\]
代入上述两式即得第一条估计；第二条只是把两项指数界压缩到较小指数率的写法。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[冻结相中对数多重度涨落的矩母函数刚性]\label{thm:xi-time-part9u-frozen-escort-logmultiplicity-mgf}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9u\_frozen\_escort\_logmultiplicity\_mgf}
在严格基态间隙
\[
\alpha_*^{(2)}<\alpha_*
\]
下，沿用定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-escort-renyi-spectrum-collapse} 的记号，并定义
\[
Y_m(x):=\frac1m\log d_m(x)-\frac1m\log M_m
\qquad (x\in X_m).
\]
则 \(Y_m\le 0\)。若 \(a>a_{\mathrm c}\) 且 \(t\in\RR\) 满足 \(a+t>a_{\mathrm c}\)，则
\[
\mathbb E_{\pi_{m,a}}\!\left[e^{tmY_m}\right]
=
\frac{S_{a+t}(m)}{M_m^tS_a(m)}
=
1+O\!\Bigl(
\exp\!\bigl(-m\delta(a,t)+o(m)\bigr)
\Bigr),
\]
其中
\[
\delta(a,t):=\min\{\Delta(a),\Delta(a+t)\}>0.
\]
进一步，对每个整数 \(r\ge 1\) 都存在常数 \(C_r(a)>0\)，使得
\[
\mathbb E_{\pi_{m,a}}\!\left[|Y_m|^r\right]
\le
C_r(a)\,
\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr).
\]
因此，若 \(X\sim \pi_{m,a}\)，则 \(\frac1m\log d_m(X)\) 在每个固定 \(L^r\) 中都以指数速度收敛到 \(\alpha_*\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
若次大层不存在，则约定 \(M_m^{(2)}:=1\)。由定义直接计算得
\[
\mathbb E_{\pi_{m,a}}\!\left[e^{tmY_m}\right]
=
\sum_{x\in X_m}\frac{d_m(x)^a}{S_a(m)}
\frac{d_m(x)^t}{M_m^t}
=
\frac{1}{M_m^tS_a(m)}\sum_{x\in X_m}d_m(x)^{a+t}
=
\frac{S_{a+t}(m)}{M_m^tS_a(m)}.
\]
这给出等式部分。

对任意 \(u>a_{\mathrm c}\)，写
\[
S_u(m)=K_mM_m^u+R_u(m),
\qquad
0\le R_u(m)\le |X_m|\,(M_m^{(2)})^u.
\]
于是
\[
\frac{R_u(m)}{K_mM_m^u}
\le
\frac{|X_m|\,(M_m^{(2)})^u}{K_mM_m^u}.
\]
利用
\[
\log|X_m|=m\log\varphi+o(m),
\qquad
\log K_m=g_*m+o(m),
\]
\[
\log M_m=\alpha_*m+o(m),
\qquad
\log M_m^{(2)}\le \alpha_*^{(2)}m+o(m),
\]
便得到
\[
\frac{R_u(m)}{K_mM_m^u}
\le
\exp\!\bigl(-m\Delta(u)+o(m)\bigr),
\]
其中
\[
\Delta(u):=u(\alpha_*-\alpha_*^{(2)})-(\log\varphi-g_*)>0.
\]
故
\[
S_u(m)=K_mM_m^u
\Bigl(
1+O\!\bigl(e^{-m\Delta(u)+o(m)}\bigr)
\Bigr).
\]
分别取 \(u=a+t\) 与 \(u=a\)，再作比值，即得
\[
\frac{S_{a+t}(m)}{M_m^tS_a(m)}
=
\frac{
1+O\!\bigl(e^{-m\Delta(a+t)+o(m)}\bigr)
}{
1+O\!\bigl(e^{-m\Delta(a)+o(m)}\bigr)
}
=
1+O\!\Bigl(
e^{-m\delta(a,t)+o(m)}
\Bigr).
\]

再证矩估计。由于 \(Y_m=0\) 在 \(A_m^{\max}\) 上恒成立，故
\[
\mathbb E_{\pi_{m,a}}\!\left[|Y_m|^r\right]
=
\sum_{x\notin A_m^{\max}}\pi_{m,a}(x)\,|Y_m(x)|^r.
\]
另一方面，对全部 \(x\in X_m\) 都有 \(1\le d_m(x)\le M_m\)，于是
\[
0\le |Y_m(x)|
\le
\frac1m\log M_m
=
\alpha_*+o(1).
\]
对充分大的 \(m\) 可取
\[
|Y_m(x)|\le \alpha_*+1.
\]
因此
\[
\mathbb E_{\pi_{m,a}}\!\left[|Y_m|^r\right]
\le
(\alpha_*+1)^r\,\pi_{m,a}(X_m\setminus A_m^{\max}).
\]
再由定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-escort-renyi-spectrum-collapse} 第四条，
\[
\pi_{m,a}(X_m\setminus A_m^{\max})
\le
\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr),
\]
遂得所示界。最后，由
\[
\frac1m\log d_m(X)=\frac1m\log M_m+Y_m(X),
\qquad
\frac1m\log M_m\to \alpha_*,
\]
即可推出 \(\frac1m\log d_m(X)\) 在每个固定 \(L^r\) 中都以指数速度收敛到 \(\alpha_*\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[偶模 \texorpdfstring{$(-1)$}{(-1)} 频点的精确暗模判据]\label{thm:xi-time-part9u-minusone-darkmode-even-modulus}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9u\_minusone\_darkmode\_even\_modulus}
记
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
D_m^{\sharp}(x):=\sum_{r=0}^{M-1}d_m(r)x^r\in \CC[x].
\]
则下列三条命题等价：
\begin{enumerate}
  \item \(3\mid (m+2)\)；
  \item \(M\) 为偶数；
  \item 频率 \(M/2\in \ZZ/(M\ZZ)\) 有意义且
  \[
  \widehat d_m(M/2)=0.
  \]
\end{enumerate}
在这些等价条件下，还成立
\[
D_m^{\sharp}(-1)=0,
\]
从而 \(x+1\) 整除标准代表 \(D_m^{\sharp}(x)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part60ab2-exact-dark-mode-arithmetic-criterion} 已经给出：(2) 与 (3) 等价，并且二者都等价于 \(3\mid (m+2)\)。因此前三条彼此等价。

在这些等价条件下，\(M\) 为偶数，故取值 \(x=-1\) 在商环 \(\CC[x]/(x^M-1)\) 上良定。再由定理 \ref{thm:xi-fold-multiplicity-strict-parity-balance}，
\[
D_m^{\sharp}(-1)=\widehat d_m(M/2)=0.
\]
因此普通多项式 \(D_m^{\sharp}(x)\) 在 \(x=-1\) 处有根，等价于 \(x+1\) 整除 \(D_m^{\sharp}(x)\)。证毕。
\end{proof}

\noindent
需要强调的是：当 \(M\) 为奇数时，取值 \(x=-1\) 并不在商环 \(\CC[x]/(x^M-1)\) 上定义为群特征，因此普通代表在 \(x=-1\) 处的消失不再由 Fourier 暗模自动控制。

\begin{theorem}[纯碰撞立方的 \texorpdfstring{$\sqrt u$}{sqrt(u)} 临界竞争窗口]\label{thm:xi-time-part9u-pure-collision-sqrtu-critical-window}
沿用推论 \ref{cor:real-input-40-collision-error-phase} 的记号。对 \(u>1\) 定义
\[
R(u):=\frac{\Lambda(u)}{\lambda_+(u)}\in(0,1).
\]
则当 \(u\to+\infty\) 时有
\[
\log R(u)
=
-\frac{1}{\sqrt u}
+O\!\left(\frac1u\right).
\]
进一步，对任意固定 \(\tau>0\)，若取整数序列
\[
n(u):=\lfloor \tau\sqrt u\rfloor,
\]
则有极限
\[
R(u)^{\,n(u)}\longrightarrow e^{-\tau}.
\]
换言之，纯碰撞立方中次谱与 Perron 主谱之间的有效竞争并不发生在对数时间尺度，而是恰好压缩为 \(n\asymp \sqrt u\) 的临界窗口。
\end{theorem}
\begin{proof}
令 \(t:=\sqrt u\)。由推论 \ref{cor:real-input-40-collision-error-phase}，
\[
\lambda_+(u)=t+\frac12+\frac{9}{8t}+O(t^{-2}),
\qquad
\Lambda(u)=t-\frac12+\frac{9}{8t}+O(t^{-2}).
\]
因此
\[
\lambda_+(u)
=
t\left(
1+\frac{1}{2t}+\frac{9}{8t^2}+O(t^{-3})
\right),
\]
\[
\Lambda(u)
=
t\left(
1-\frac{1}{2t}+\frac{9}{8t^2}+O(t^{-3})
\right).
\]
两边取对数并相减，得到
\[
\log R(u)
=
\log\!\left(
1-\frac{1}{2t}+\frac{9}{8t^2}+O(t^{-3})
\right)
-
\log\!\left(
1+\frac{1}{2t}+\frac{9}{8t^2}+O(t^{-3})
\right)
=
-\frac{1}{t}+O(t^{-2}).
\]
亦即
\[
\log R(u)=-\frac{1}{\sqrt u}+O\!\left(\frac1u\right).
\]

再由
\[
n(u)=\tau t+O(1),
\]
可得
\[
n(u)\log R(u)
=
\bigl(\tau t+O(1)\bigr)
\left(-\frac{1}{t}+O(t^{-2})\right)
=
-\tau+O(t^{-1})
\longrightarrow
-\tau.
\]
指数化即得
\[
R(u)^{\,n(u)}\to e^{-\tau}.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，冻结相 escort、fold 多重度频谱与纯碰撞慢模在同一条终端链上闭合：前者在统计实验层面塌缩为共同基态，频谱侧把 \((-1)\)-暗模锁定为偶模共振，而纯碰撞侧则把次谱竞争压缩为一条可连续审计的 \(\sqrt u\)-时间窗口。

\endinput
