\begin{proposition}[连续尺度叠加的竖向非周期性：除零周期外不存在共同纯虚周期]\label{prop:xi-scale-mellin-no-nonzero-imag-period}
设 \(\Delta\) 为有限项和
\(
\Delta(z,u)=\sum_{j,k}a_{j,k}z^j u^k
\)，并取实值权函数 \(w\) 满足 \(\mathrm{supp}(w)\subseteq[0,X]\)。
定义尺度叠加完成化
\(
\mathcal X_{\Delta,w}(s)=\int_0^\infty w(x)\Delta(e^{-sx},e^{(2s-1)x})\,dx
\)
如定义 \ref{def:xi-scale-mellin-superposition}。
对每个整数 \(m\) 定义
\[
b_m(x):=\sum_{j-2k=m}a_{j,k}e^{-kx},
\]
并假设存在某个 \(m\neq 0\) 使得 \(w(x)b_m(x)\) 在某个区间上非零于正测度集，且 \(\mathcal X_{\Delta,w}\not\equiv 0\)。
则 \(\mathcal X_{\Delta,w}\) 不存在任何非零纯虚周期：若对某个 \(T\in i\RR\) 有
\(
\mathcal X_{\Delta,w}(s+T)\equiv \mathcal X_{\Delta,w}(s)
\)，则必有 \(T=0\)。
\leanverified{paper\_xi\_scale\_mellin\_no\_nonzero\_imag\_period}
\end{proposition}

\begin{proof}
反设存在 \(T=i\tau\neq 0\)（\(\tau\in\RR\)）使 \(\mathcal X_{\Delta,w}(s+i\tau)\equiv \mathcal X_{\Delta,w}(s)\)。
固定任意 \(\sigma\in\RR\)，并令
\[
F_\sigma(t):=\mathcal X_{\Delta,w}(\sigma+\mathrm{i}t)\qquad(t\in\RR).
\]
由 \(\mathrm{supp}(w)\subseteq[0,X]\) 与 \(\Delta\) 为有限项和，展开得
\[
F_\sigma(t)
=\sum_{j,k}a_{j,k}\int_0^X w(x)e^{-kx}e^{-\sigma(j-2k)x}\,e^{-\mathrm{i}t(j-2k)x}\,dx,
\]
故 \(F_\sigma\) 为若干 \(L^1\) 函数的 Fourier 变换之有限线性组合。
由 Riemann--Lebesgue 引理，必有 \(F_\sigma(t)\to 0\) 当 \(|t|\to\infty\)。
\par
另一方面，周期性给出对所有 \(t\) 有 \(F_\sigma(t+\tau)=F_\sigma(t)\)。
令 \(n\to\infty\)，则
\[
F_\sigma(t)=F_\sigma(t+n\tau)\longrightarrow 0,
\]
从而 \(F_\sigma(t)\equiv 0\)。
由于 \(\sigma\) 任意，得 \(\mathcal X_{\Delta,w}\) 在整个竖直直线上恒为零；由解析函数唯一性定理推出 \(\mathcal X_{\Delta,w}\equiv 0\)，与假设矛盾。
故 \(\tau=0\)，即 \(T=0\)。
\end{proof}

\begin{proposition}[有限频带与紧支撑下的 Cartwright 指数型：显式类型上界与线性零点密度]\label{prop:xi-scale-mellin-cartwright-explicit-type}
在命题 \ref{prop:xi-scale-mellin-zero-density-upper} 的设定下，进一步令
\[
B:=\max\{|j-2k|:\ a_{j,k}\neq 0\},
\qquad
\mathrm{supp}(w)\subseteq[0,X].
\]
记
\(
F(t):=\mathcal X_{\Delta,w}\!\left(\tfrac12+it\right)
\)
与其零点计数 \(N_F(T)\) 如命题 \ref{prop:xi-scale-mellin-zero-density-upper}。
则 \(F\) 属 Cartwright 类整函数，且其指数类型不超过 \(XB\)；
从而临界线零点计数满足显式上界
\[
N_F(T)\le \frac{2XB}{\pi}\,T+o(T)\qquad(T\to\infty).
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
命题 \ref{prop:xi-scale-mellin-zero-density-upper} 的证明已给出分解
\[
F(t)=\sum_{j,k}a_{j,k}\,\widehat g_j\bigl((2k-j)t\bigr),
\qquad
g_j(x):=w(x)e^{-jx/2}\mathbf 1_{[0,X]}(x).
\]
由于 \(\mathrm{supp}(g_j)\subseteq[0,X]\)，故 \(\widehat g_j\) 为指数类型 \(\le X\) 的整函数；复合缩放 \(t\mapsto (2k-j)t\) 使指数类型至多乘以 \(|2k-j|\)，因此 \(F\) 的指数类型不超过 \(X\max_{j,k}|2k-j|=XB\)。
又因 \(\widehat g_j\) 在实轴上由 \(\|g_j\|_{L^1}\) 统一界定，\(F\) 在实轴上亦有界；
故 \(F\) 满足 Cartwright 类的定义性增长条件。
对 Cartwright 类整函数应用 Jensen--Cartwright 的零点密度估计，即得
\(
N_F(T)\le \frac{2\,\mathrm{type}(F)}{\pi}T+o(T)\le \frac{2XB}{\pi}T+o(T)
\)。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$T\log T$}{T log T} 零点密度的必要尺度窗：紧支撑叠加无法达到]\label{cor:xi-scale-mellin-window-necessary-tlogt}
\leanverified{paper\_xi\_scale\_mellin\_window\_necessary\_tlogt}
在命题 \ref{prop:xi-scale-mellin-cartwright-explicit-type} 的有限带宽设定下，考虑一族权重 \(w_T\) 满足
\(
\mathrm{supp}(w_T)\subseteq[0,X(T)]
\)
且带宽参数 \(B\) 保持不变。
令
\(
F_T(t):=\mathcal X_{\Delta,w_T}(\tfrac12+it)
\)
且 \(N_{F_T}(T)\) 为其在 \([-T,T]\) 上的零点数（按重数计）。
则有
\[
N_{F_T}(T)\le \frac{2B}{\pi}\,X(T)\,T+o\!\bigl(X(T)T\bigr)\qquad(T\to\infty).
\]
因此若 \(X(T)=o(\log T)\)，则必有 \(N_{F_T}(T)=o(T\log T)\)。
\end{corollary}

\begin{proof}
对每个 \(T\) 将命题 \ref{prop:xi-scale-mellin-cartwright-explicit-type} 应用于 \(w=w_T\)（此时 \(X\) 替换为 \(X(T)\)）即得首式。
若 \(X(T)=o(\log T)\)，则 \(\frac{2B}{\pi}X(T)T=o(T\log T)\)，从而 \(N_{F_T}(T)=o(T\log T)\)。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$T\log T$}{T log T} 零点密度的尺度宽度下界：必须混合到 \texorpdfstring{$X(T)\gtrsim \frac{1}{2B}\log T$}{X(T) gtrsim (1/2B) log T}]\label{cor:xi-scale-mellin-window-width-lower-bound-1over2B}
沿用推论 \ref{cor:xi-scale-mellin-window-necessary-tlogt} 的设定，并记 \(\widetilde N_{F_T}(T):=N_{F_T}(T)\)。
若目标是使对称零点密度达到黎曼型量级
\[
\widetilde N_{F_T}(T)\ \asymp\ \frac{T}{\pi}\log T,
\]
则必有
\[
\liminf_{T\to\infty}\frac{X(T)}{\log T}\ \ge\ \frac{1}{2B}.
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-scale-mellin-window-necessary-tlogt} 得
\(
\widetilde N_{F_T}(T)\le \frac{2B}{\pi}X(T)T+o(X(T)T)
\)。
与 \(\widetilde N_{F_T}(T)\asymp (T/\pi)\log T\) 对比，得到 \(X(T)\gtrsim (1/(2B))\log T\)，即所示 \(\liminf\) 下界。
\end{proof}

\begin{corollary}[底参数的幂级范围门槛：逼近零点密度强制 \texorpdfstring{$L\lesssim T^{1/(2B)}$}{L lesssim T^{1/(2B)}} 的混合范围]\label{cor:xi-scale-mellin-base-range-threshold}
在推论 \ref{cor:xi-scale-mellin-window-width-lower-bound-1over2B} 的设定下，令 \(L=e^{x}\)。
权函数支撑 \(x\in[0,X(T)]\) 等价于底参数混合范围
\(
1\le L\le e^{X(T)}
\)。
若 \(\widetilde N_{F_T}(T)\asymp (T/\pi)\log T\)，则必有
\[
e^{X(T)}\ \ge\ T^{\,\frac{1}{2B}+o(1)}.
\]
特别地，在最小带宽 \(B=1\) 的情形，若不混合到 \(L\ge T^{1/2+o(1)}\) 的范围，则在零点密度阶上不可能达到黎曼型量级。
\end{corollary}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-scale-mellin-window-width-lower-bound-1over2B} 得 \(X(T)\ge (\frac{1}{2B}+o(1))\log T\)。
两端取指数即得 \(e^{X(T)}\ge T^{1/(2B)+o(1)}\)。
\end{proof}
