\paragraph{有限矩刚性、dyadic Mellin 读出与冻结相仿射谱}
下列条目把有限分辨率上的纤维多重度谱矩刚性、dyadic 预算下容量曲线对幂和的积分读出、冻结相压力谱的仿射锁定，以及 window-\(6\) 锚点的完整有限尺度闭式统一压缩为一组可直接调用的终端结论。

\begin{theorem}[纤维多重度谱的有限矩刚性：前 \texorpdfstring{$2s_m$}{2s\_m} 个幂和已决定全部直方图]\label{thm:xi-fiber-spectrum-finite-moment-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_fiber\_spectrum\_finite\_moment\_rigidity}
固定分辨率 \(m\)。把幂和记号延拓到整数 \(q\ge 0\)：
\[
S_q(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^q,
\qquad
S_0(m)=|X_m|.
\]
设纤维多重度的不同取值为
\[
1\le \delta_{1,m}<\delta_{2,m}<\cdots<\delta_{s_m,m}=M_m,
\]
并记其重数
\[
n_{j,m}:=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)=\delta_{j,m}\}
\qquad(1\le j\le s_m).
\]
则对所有整数 \(q\ge 0\) 都有严格分解
\[
\boxed{\;
S_q(m)=\sum_{j=1}^{s_m}n_{j,m}\,\delta_{j,m}^{\,q}.\;}
\]
相应普通生成函数
\[
R_m(z):=\sum_{q\ge 0}S_q(m)\,z^q
\]
为有理函数，且满足
\[
\boxed{\;
R_m(z)=\sum_{j=1}^{s_m}\frac{n_{j,m}}{1-\delta_{j,m}z}
=
\frac{A_m(z)}{\prod_{j=1}^{s_m}(1-\delta_{j,m}z)},\qquad
\deg A_m<s_m.\;}
\]
若定义特征多项式
\[
\chi_m(X):=\prod_{j=1}^{s_m}(X-\delta_{j,m})
=
X^{s_m}-c_{1,m}X^{s_m-1}+\cdots+(-1)^{s_m}c_{s_m,m},
\]
则序列 \(\bigl(S_q(m)\bigr)_{q\ge 0}\) 满足阶数恰为 \(s_m\) 的线性递推
\[
\boxed{\;
S_{q+s_m}(m)
=
c_{1,m}S_{q+s_m-1}(m)-\cdots+(-1)^{s_m+1}c_{s_m,m}S_q(m)
\qquad(q\ge 0).\;}
\]
进一步，截断向量
\[
S_0(m),S_1(m),\dots,S_{2s_m-1}(m)
\]
已足以唯一恢复全部 \(\{(\delta_{j,m},n_{j,m})\}_{j=1}^{s_m}\)，从而唯一恢复尾函数
\[
N_m(t)=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)\ge t\}
\]
与连续容量曲线
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)=\sum_{x\in X_m}\min\bigl(d_m(x),T\bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
按纤维多重度值分层即可得到
\[
S_q(m)=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^q=\sum_{j=1}^{s_m}n_{j,m}\delta_{j,m}^{\,q},
\]
这就给出第一式。
\par
于是对形式幂级数有
\[
\begin{aligned}
R_m(z)
&=
\sum_{q\ge 0}\sum_{j=1}^{s_m}n_{j,m}\delta_{j,m}^{\,q}z^q\\
&=
\sum_{j=1}^{s_m}n_{j,m}\sum_{q\ge 0}(\delta_{j,m}z)^q
=
\sum_{j=1}^{s_m}\frac{n_{j,m}}{1-\delta_{j,m}z}.
\end{aligned}
\]
把各项通分便得到所示有理表达。由于各极点 \(z=\delta_{j,m}^{-1}\) 两两不同且对应留数 \(n_{j,m}\delta_{j,m}^{-1}\) 非零，分母不存在约消，故最小分母次数恰为 \(s_m\)。因此 \(\bigl(S_q(m)\bigr)_{q\ge 0}\) 的最小线性递推阶正是 \(s_m\)，其特征多项式即为 \(\chi_m\)，从而得到上式递推。
\par
再看唯一恢复。令 Hankel 主块
\[
H_m:=\bigl(S_{r+s}(m)\bigr)_{0\le r,s\le s_m-1}.
\]
由第一式可分解为
\[
H_m=V_m\,\mathrm{diag}(n_{1,m},\dots,n_{s_m,m})\,V_m^{\mathsf T},
\]
其中
\[
V_m:=\bigl(\delta_{j,m}^{\,r}\bigr)_{0\le r\le s_m-1,\ 1\le j\le s_m}
\]
为 Vandermonde 矩阵。由于 \(\delta_{j,m}\) 两两不同且 \(n_{j,m}>0\)，故 \(V_m\) 可逆，从而 \(H_m\) 非奇异。于是递推系数 \((c_{1,m},\dots,c_{s_m,m})\) 由线性系统
\[
\bigl(S_{r+s}(m)\bigr)_{0\le r,s\le s_m-1}\,
\begin{pmatrix}
(-1)^{s_m+1}c_{s_m,m}\\
\vdots\\
-c_{2,m}\\
c_{1,m}
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
S_{s_m}(m)\\
\vdots\\
S_{2s_m-1}(m)
\end{pmatrix}
\]
唯一确定；右侧正好只用到前 \(2s_m\) 个幂和。求得 \(\chi_m\) 后，其根集便是 \(\{\delta_{j,m}\}_{j=1}^{s_m}\)。再把这些值代回前 \(s_m\) 个矩方程
\[
S_q(m)=\sum_{j=1}^{s_m}n_{j,m}\delta_{j,m}^{\,q}
\qquad(0\le q\le s_m-1),
\]
即可由 Vandermonde 线性系统唯一求出 \((n_{1,m},\dots,n_{s_m,m})\)。
\par
最后，
\[
N_m(t)=\sum_{\delta_{j,m}\ge t}n_{j,m},
\qquad
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)=\sum_{j=1}^{s_m}n_{j,m}\min(\delta_{j,m},T),
\]
故尾函数与容量曲线也随之唯一恢复。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[容量亏损的 Mellin--Stieltjes 精确反演与 dyadic 读出]\label{thm:xi-dyadic-oracle-capacity-mellin-recovery}
沿用定义 \ref{def:fold-capacity-tail}、命题 \ref{prop:fold-capacity-tail-equivalence} 与命题 \ref{prop:fold-moment-mellin-stieltjes} 的记号。对固定 \(m\) 与任意实数 \(q>1\)，有精确恒等式
\[
\boxed{\;
S_q(m)
=
q(q-1)\int_{0}^{\infty}T^{q-2}\Bigl(2^m-\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)\Bigr)\,\dd T.\;}
\]
进一步，把离散预言机容量沿 dyadic 尺度连续化为
\[
C_m(B):=\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(2^B)
\qquad(B\in \RR),
\]
则对 Lebesgue--a.e.\ \(B\in\RR\) 都有
\[
\boxed{\;
\frac{\dd}{\dd B}C_m(B)
=
(\log 2)\,2^B\,N_m(2^B).\;}
\]
从而
\[
\boxed{\;
S_q(m)
=
q\log 2\int_{-\infty}^{\infty}2^{qB}N_m(2^B)\,\dd B
\;}
\]
以及
\[
\boxed{\;
S_q(m)
=
q(q-1)\log 2
\int_{-\infty}^{\infty}
2^{(q-1)B}\Bigl(2^m-C_m(B)\Bigr)\,\dd B.\;}
\]
因此一旦 dyadic 预算曲线 \(C_m(B)\) 已知，全部正阶幂和 \(\{S_q(m)\}_{q>1}\) 都可由显式 Mellin 积分直接重构；换言之，\(S_q(m)\) 不仅是尾函数 \(N_m\) 的 Mellin 变换，同时也是容量亏损 \(2^m-\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\) 的 Mellin--Stieltjes 精确反演。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-capacity-tail-equivalence}，
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)=\int_{0}^{T}N_m(t)\,\dd t.
\]
又因
\[
\sum_{x\in X_m}d_m(x)=2^m,
\]
故
\[
2^m-\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)
=
\int_{T}^{\infty}N_m(t)\,\dd t.
\]
于是对 \(q>1\) 可交换积分次序：
\[
\begin{aligned}
q(q-1)\int_{0}^{\infty}T^{q-2}\Bigl(2^m-\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)\Bigr)\,\dd T
&=
q(q-1)\int_{0}^{\infty}T^{q-2}\left(\int_{T}^{\infty}N_m(t)\,\dd t\right)\dd T\\
&=
q(q-1)\int_{0}^{\infty}N_m(t)\left(\int_{0}^{t}T^{q-2}\,\dd T\right)\dd t\\
&=
q\int_{0}^{\infty}t^{q-1}N_m(t)\,\dd t\\
&=
S_q(m),
\end{aligned}
\]
最后一步正是命题 \ref{prop:fold-moment-mellin-stieltjes}。
\par
对 dyadic 变量，命题 \ref{prop:fold-capacity-tail-equivalence} 还给出 \(\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\) 在几乎处处可微，且
\[
\frac{\dd}{\dd T}\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)=N_m(T)
\qquad\text{a.e.}
\]
因此链式法则推出
\[
\frac{\dd}{\dd B}C_m(B)
=
\frac{\dd}{\dd B}\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(2^B)
=
(\log 2)\,2^B\,N_m(2^B)
\]
于几乎处处成立。
\par
再在
\[
S_q(m)=q\int_{0}^{\infty}t^{q-1}N_m(t)\,\dd t
\]
中作变量代换 \(t=2^B\)，利用 \(\dd t=(\log 2)2^B\,\dd B\)，得到
\[
S_q(m)=q\log 2\int_{-\infty}^{\infty}2^{qB}N_m(2^B)\,\dd B.
\]
同理，在
\[
S_q(m)=q(q-1)\int_{0}^{\infty}T^{q-2}\Bigl(2^m-\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)\Bigr)\,\dd T
\]
中令 \(T=2^B\)，便得到最后一式。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part55b-capacity-defect-exposed-face}

\begin{theorem}[尾指数的普适压力包络与超最大纤维的指数排除]\label{thm:xi-tail-exponent-pressure-envelope-no-supermax}
沿用附录 \ref{subsubsec:fold-fiber-groundstate-freezing-oracle-capacity} 的记号。对 \(\tau\ge 0\)，定义尾指数上界函数
\[
\overline\beta(\tau):=
\limsup_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log N_m(e^{\tau m}),
\]
并约定若 \(N_m(e^{\tau m})=0\) 则 \(\log 0:=-\infty\)。则对每个整数 \(a\ge 1\) 恒有
\[
\boxed{\;
\overline\beta(\tau)\le P_a-a\tau.\;}
\]
从而得到普适包络
\[
\boxed{\;
\overline\beta(\tau)\le \inf_{a\ge 1}\bigl(P_a-a\tau\bigr).\;}
\]
进一步，由定理 \ref{thm:fold-pressure-groundstate-bounds} 的全局上界
\[
P_a\le a\alpha_*+\log\varphi
\qquad(a\ge 1),
\]
可推出：
\[
\boxed{\;
\tau>\alpha_*
\quad\Longrightarrow\quad
\overline\beta(\tau)=-\infty.\;}
\]
亦即：当 \(\tau>\alpha_*\) 时，指数尺度上不可能存在大小达到 \(e^{\tau m}\) 的纤维。
\par
若再假设严格基态间隙 \(\alpha_*^{(2)}<\alpha_*\)，并令
\[
a_{\mathrm c}:=\frac{\log\varphi-g_*}{\alpha_*-\alpha_*^{(2)}},
\qquad
a_0:=\min\{a\in\ZZ_{\ge 1}:\ a>a_{\mathrm c}\},
\]
则对所有 \(\tau\in[\alpha_*^{(2)},\alpha_*]\) 都有
\[
\boxed{\;
\overline\beta(\tau)\le g_*+a_0(\alpha_*-\tau).\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
若 \(d_m(x)\ge e^{\tau m}\)，则对任意整数 \(a\ge 1\) 有
\[
d_m(x)^a\ge e^{a\tau m}.
\]
于是
\[
S_a(m)=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^a
\ge
\sum_{d_m(x)\ge e^{\tau m}}d_m(x)^a
\ge
e^{a\tau m}N_m(e^{\tau m}).
\]
两边取对数、除以 \(m\)、再取 \(\limsup\) 即得
\[
\overline\beta(\tau)\le P_a-a\tau.
\]
对 \(a\ge 1\) 取下确界，便得到普适包络。
\par
现在取 \(\tau>\alpha_*\)。由定理 \ref{thm:fold-pressure-groundstate-bounds}，
\[
\overline\beta(\tau)\le a(\alpha_*-\tau)+\log\varphi
\qquad(a\ge 1).
\]
由于 \(\alpha_*-\tau<0\)，令 \(a\to\infty\) 即得右端趋于 \(-\infty\)，故
\[
\overline\beta(\tau)=-\infty.
\]
因 \(N_m(e^{\tau m})\) 为非负整数，这也等价于：对充分大的 \(m\) 必有 \(N_m(e^{\tau m})=0\)。
\par
最后，在严格基态间隙下，定理 \ref{thm:fold-pressure-freezing-threshold} 给出
\[
P_{a_0}=a_0\alpha_*+g_*.
\]
把这代回一般上界便得到
\[
\overline\beta(\tau)\le P_{a_0}-a_0\tau=g_*+a_0(\alpha_*-\tau),
\]
结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[冻结相的仿射刚性：任意两个冻结点唯一恢复 \texorpdfstring{$\alpha_*$}{alpha\_*} 与 \texorpdfstring{$g_*$}{g\_*}]\label{thm:xi-freezing-affine-rigidity-two-point-recovery}
\leanverified{paper\_xi\_freezing\_affine\_rigidity\_two\_point\_recovery}
在严格基态间隙 \(\alpha_*^{(2)}<\alpha_*\) 下，沿用定理 \ref{thm:fold-pressure-freezing-threshold} 的阈值
\[
a_{\mathrm c}:=\frac{\log\varphi-g_*}{\alpha_*-\alpha_*^{(2)}}.
\]
若 \(a,b\in \ZZ_{\ge 1}\) 且 \(a_{\mathrm c}<a<b\)，则冻结相内的压力值满足
\[
\boxed{\;
\alpha_*=\frac{P_b-P_a}{\,b-a\,},
\qquad
g_*=\frac{bP_a-aP_b}{\,b-a\,}.\;}
\]
特别地，对任意整数 \(a\ge 1\) 且 \(a>a_{\mathrm c}\)，有相邻差分公式
\[
\boxed{\;
\alpha_*=P_{a+1}-P_a,
\qquad
g_*=(a+1)P_a-aP_{a+1}.\;}
\]
并且对任意整数 \(a\ge 2\) 且 \(a-1>a_{\mathrm c}\)，冻结相内的全部二阶离散曲率严格消失：
\[
\boxed{\;
P_{a+1}-2P_a+P_{a-1}=0.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-pressure-freezing-threshold}，对所有整数 \(q>a_{\mathrm c}\) 都有
\[
P_q=q\alpha_*+g_*.
\]
把 \(q=a,b\) 代入即得线性方程组
\[
P_a=a\alpha_*+g_*,
\qquad
P_b=b\alpha_*+g_*.
\]
联立消元便得到
\[
\alpha_*=\frac{P_b-P_a}{b-a},
\qquad
g_*=\frac{bP_a-aP_b}{b-a}.
\]
令 \(b=a+1\) 即得相邻差分公式。
\par
若 \(a-1>a_{\mathrm c}\)，则 \(a-1,a,a+1\) 三点都落在冻结相内，于是
\[
P_{a-1}=(a-1)\alpha_*+g_*,
\quad
P_a=a\alpha_*+g_*,
\quad
P_{a+1}=(a+1)\alpha_*+g_*.
\]
代入即得
\[
P_{a+1}-2P_a+P_{a-1}=0.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的完整有限尺度谱学：幂和、尾函数、容量曲线与最小递推]\label{prop:xi-window6-complete-finite-scale-spectrum-closed-form}
\leanverified{paper\_xi\_window6\_complete\_finite\_scale\_spectrum\_closed\_form}
取 \(m=6\)。由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，其纤维多重度直方图为
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9,
\qquad |X_6|=21.
\]
因此 window-\(6\) 的纤维谱可完全显式化如下。
\par
对所有整数 \(q\ge 0\)，幂和满足
\[
\boxed{\;
S_q(6)=8\cdot 2^q+4\cdot 3^q+9\cdot 4^q.\;}
\]
相应普通生成函数为
\[
\boxed{\;
R_6(z):=\sum_{q\ge 0}S_q(6)z^q
=
\frac{21-125z+182z^2}{(1-2z)(1-3z)(1-4z)}.\;}
\]
因此 \(\bigl(S_q(6)\bigr)_{q\ge 0}\) 满足最小三阶递推
\[
\boxed{\;
S_{q+3}(6)=9S_{q+2}(6)-26S_{q+1}(6)+24S_q(6)
\qquad(q\ge 0),\;}
\]
其初值可取
\[
S_0(6)=21,\qquad S_1(6)=64,\qquad S_2(6)=212.
\]
尾函数为
\[
\boxed{\;
N_6(t)=
\begin{cases}
21,& 0\le t\le 2,\\
13,& 2<t\le 3,\\
9,& 3<t\le 4,\\
0,& t>4,
\end{cases}\;}
\]
连续容量曲线为
\[
\boxed{\;
\mathcal C_6^{\mathrm{cont}}(T)=
\begin{cases}
21T,& 0\le T\le 2,\\
13T+16,& 2\le T\le 3,\\
9T+28,& 3\le T\le 4,\\
64,& T\ge 4,
\end{cases}\;}
\]
而对 \(B\ge 0\) 的 dyadic 预算参数
\[
C_6(B):=\mathcal C_6^{\mathrm{cont}}(2^B)
\]
则有
\[
\boxed{\;
C_6(B)=
\begin{cases}
21\cdot 2^B,& 0\le B\le 1,\\
13\cdot 2^B+16,& 1\le B\le \log_2 3,\\
9\cdot 2^B+28,& \log_2 3\le B\le 2,\\
64,& B\ge 2.
\end{cases}\;}
\]
特别地，由 \(s_6=3\) 可知，前六个幂和 \(S_0(6),\dots,S_5(6)\) 已足以唯一重构整个 window-\(6\) 的纤维直方图、尾函数与容量曲线。
\end{proposition}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，window-\(6\) 的不同纤维大小恰为 \(2,3,4\)，重数分别为 \(8,4,9\)。于是对所有 \(q\ge 0\)，直接有
\[
S_q(6)=8\cdot 2^q+4\cdot 3^q+9\cdot 4^q.
\]
这就给出了幂和闭式。
\par
普通生成函数因此为
\[
R_6(z)=\frac{8}{1-2z}+\frac{4}{1-3z}+\frac{9}{1-4z},
\]
通分后得到
\[
R_6(z)=\frac{21-125z+182z^2}{(1-2z)(1-3z)(1-4z)}.
\]
又因为
\[
(1-2z)(1-3z)(1-4z)=1-9z+26z^2-24z^3,
\]
按生成函数与递推的对应关系即可得到
\[
S_{q+3}(6)=9S_{q+2}(6)-26S_{q+1}(6)+24S_q(6).
\]
初值则由幂和闭式直接算得
\[
S_0(6)=8+4+9=21,\qquad
S_1(6)=16+12+36=64,\qquad
S_2(6)=32+36+144=212.
\]
\par
尾函数由定义
\[
N_6(t)=\#\{x\in X_6:\ d_6(x)\ge t\}
\]
直接从直方图读出：当 \(0\le t\le 2\) 时全部 \(21\) 条纤维都被计入；当 \(2<t\le 3\) 时仅剩 \(d=3,4\) 两层，共 \(4+9=13\) 条；当 \(3<t\le 4\) 时仅剩 \(9\) 条；当 \(t>4\) 时为空。
\par
再由命题 \ref{prop:fold-capacity-tail-equivalence}，
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{cont}}(T)=\int_0^T N_6(t)\,\dd t.
\]
逐段积分便得到
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{cont}}(T)=21T
\qquad(0\le T\le 2),
\]
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{cont}}(T)=42+13(T-2)=13T+16
\qquad(2\le T\le 3),
\]
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{cont}}(T)=55+9(T-3)=9T+28
\qquad(3\le T\le 4),
\]
而对 \(T\ge 4\) 则达到总和
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{cont}}(T)=\sum_{x\in X_6}d_6(x)=2^6=64.
\]
最后令 \(T=2^B\) 即得 dyadic 预算下的分段闭式。由定理 \ref{thm:xi-fiber-spectrum-finite-moment-rigidity}，因 \(s_6=3\)，前六个幂和已足以唯一恢复整个有限尺度谱。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 oracle 几何完全可解]\label{thm:xi-window6-oracle-geometry-completely-solvable}
沿用命题 \ref{prop:xi-window6-complete-finite-scale-spectrum-closed-form} 的记号。则 window-\(6\) 的尾函数、连续容量曲线与全阶矩谱全部具有闭式
\[
N_6(t)=
\begin{cases}
21,& 0\le t\le 2,\\
13,& 2<t\le 3,\\
9,& 3<t\le 4,\\
0,& t>4,
\end{cases}
\]
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{cont}}(T)=
\begin{cases}
21T,& 0\le T\le 2,\\
13T+16,& 2\le T\le 3,\\
9T+28,& 3\le T\le 4,\\
64,& T\ge 4,
\end{cases}
\]
\[
S_q(6)=8\cdot 2^q+4\cdot 3^q+9\cdot 4^q
\qquad(q>0).
\]
进一步，若写离散 dyadic 预言机容量与最优成功率为
\[
C_6(B):=\mathcal C_6^{\mathrm{cont}}(2^B),
\qquad
\mathrm{Succ}_6^{\mathrm{bin}}(B):=\frac{C_6(B)}{64},
\]
则有
\[
\boxed{\;
C_6(0)=21,\qquad
C_6(1)=42,\qquad
C_6(B)=64\ \ (B\ge 2),\;}
\]
\[
\boxed{\;
\mathrm{Succ}_6^{\mathrm{bin}}(0)=\frac{21}{64},\qquad
\mathrm{Succ}_6^{\mathrm{bin}}(1)=\frac{21}{32},\qquad
\mathrm{Succ}_6^{\mathrm{bin}}(B)=1\ \ (B\ge 2).\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
前三条闭式正是命题 \ref{prop:xi-window6-complete-finite-scale-spectrum-closed-form} 的内容。再由
\[
C_6(B)=\mathcal C_6^{\mathrm{cont}}(2^B),
\]
代入 \(B=0,1\) 分别得到
\[
C_6(0)=\mathcal C_6^{\mathrm{cont}}(1)=21,
\qquad
C_6(1)=\mathcal C_6^{\mathrm{cont}}(2)=42.
\]
而当 \(B\ge 2\) 时 \(2^B\ge 4\)，故由上式的末段可知
\[
C_6(B)=64.
\]
两边除以 \(2^6=64\) 即得成功率公式。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part55b-oracle-capacity-layercake-tail-completeness}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part55b-capacity-complete-statistic-window6-anomaly}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part55c-window6-exact-inversion-vs-anomaly-audit}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part55ba-terminal-orderideal-critical-gap}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part56-localized-phase-prime-register-solenoid}

\endinput
