\subsubsection{二次特征铅笔化与“轴外泄漏谱”：视界圆互反对称与模态分类}\label{subsubsec:xi-quadratic-pencil-leakage-spectrum}
本段把 \(\Xi_{\Delta,L}(s)=\Delta(L^{-s},L^{2s-1})\) 的零点问题转写为一个二次特征铅笔（quadratic eigenvalue pencil）问题，并由此给出一个可独立陈述的结构命题：临界线 \(\Re(s)=\tfrac12\) 与 \(z\)-平面中的视界圆 \(|z|=L^{-1/2}\) 严格同构；所谓“轴外零点”严格对应于二次特征值落在视界圆的内外侧；若进一步满足视界圆互反对称，则零点关于 \(s\mapsto 1-\overline{s}\) 成对出现。
在可交换（可同时酉对角化）桥核情形下，二次特征铅笔分解为标量二次模态，从而把轴外泄漏压缩为一族离散不变量（泄漏指数/泄漏谱），并给出零点塔的完全分类。

\paragraph{完成化桥核的二次特征铅笔化}
固定 \(L>1\)。
取一次矩阵族 \(B(u)=B_0+uB_1\in\CC^{n\times n}\) 并定义行列式桥核
\[
\Delta(z,u):=\det\!\bigl(I-zB(u)\bigr),
\qquad
\Xi_{\Delta,L}(s):=\Delta\!\bigl(L^{-s},L^{2s-1}\bigr).
\]
令 \(z:=L^{-s}\)。则 \(u=L^{2s-1}=L^{-1}z^{-2}\)，从而
\begin{equation}\label{eq:xi-qep-determinant-rewrite}
\Xi_{\Delta,L}(s)=0
\quad\Longleftrightarrow\quad
\det\!\Bigl(I-zB_0-\frac{1}{Lz}B_1\Bigr)=0
\quad\Longleftrightarrow\quad
\det \mathcal{P}_L(z)=0,
\end{equation}
其中二次矩阵多项式（铅笔）定义为
\begin{equation}\label{eq:xi-qep-PL-def}
\mathcal{P}_L(z):=z^2B_0-zI+\frac1L B_1.
\end{equation}

\begin{theorem}[零点—二次特征值等价]\label{thm:xi-qep-zero-equivalence}
设 \(s\in\CC\) 且 \(z=L^{-s}\)。
则 \(\Xi_{\Delta,L}(s)=0\) 当且仅当 \(z\) 是二次特征问题
\[
\mathcal{P}_L(z)v=0
\]
的特征值（存在非零向量 \(v\neq 0\) 使该式成立）。
因此，\(\Xi_{\Delta,L}\) 的零点集合等价于二次特征铅笔 \(\det \mathcal{P}_L(z)\) 的根集合在映射 \(s=-\log z/\log L\) 下的像（其中 \(\log\) 的多值性对应于 \(2\pi/\log L\) 周期的零点塔）。
\end{theorem}

\begin{proof}
由 \eqref{eq:xi-qep-determinant-rewrite}，\(\Xi_{\Delta,L}(s)=0\) 当且仅当 \(\det \mathcal{P}_L(z)=0\)。
而 \(\det \mathcal{P}_L(z)=0\) 当且仅当存在非零向量 \(v\) 使 \(\mathcal{P}_L(z)v=0\)。
最后，若固定一根 \(z\neq 0\)，则由 \(z=L^{-s}\) 等价于复对数关系
\[
\log z=-s\log L+2\pi i k,\qquad k\in\ZZ,
\]
从而
\(
s=-\frac{\log z}{\log L}+\frac{2\pi i}{\log L}k
\)；
这正对应于以步长 \(2\pi/\log L\) 在虚方向平移的零点塔。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[临界线—视界圆同构]\label{cor:xi-critical-line-horizon-circle}
\leanverified{paper\_xi\_critical\_line\_horizon\_circle}
对任意 \(s\in\CC\) 令 \(z=L^{-s}\)。则
\[
\Re(s)=\tfrac12\quad\Longleftrightarrow\quad |z|=L^{-1/2}.
\]
因此，“轴外零点”与“二次特征值落在视界圆 \(\{ |z|=L^{-1/2}\}\) 的内外侧”严格等价。
\end{corollary}

\begin{proof}
由 \(z=L^{-s}\) 得 \(|z|=L^{-\Re(s)}\)。
故 \(\Re(s)=\tfrac12\iff |z|=L^{-1/2}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[泄漏谱的可加性与通道叠加：桥核直和即零点塔的可分并]\label{cor:xi-leakage-additivity-directsum}
若桥核在同一参数化下可分解为块直和
\[
B(u)=B^{(1)}(u)\oplus B^{(2)}(u),
\]
则行列式桥核因子分解：
\[
\Delta(z,u)=\det(I-zB(u))=\det(I-zB^{(1)}(u))\cdot \det(I-zB^{(2)}(u)).
\]
从而对任意 \(L>1\) 有
\[
\Xi_{\Delta,L}(s)=\Xi_{\Delta^{(1)},L}(s)\cdot \Xi_{\Delta^{(2)},L}(s),
\qquad
\Delta^{(i)}(z,u):=\det(I-zB^{(i)}(u)).
\]
因此 \(\Xi_{\Delta,L}\) 的零点集合（按代数重数计）是两子系统零点塔的可分并；特别地，任意用零点塔所定义的“轴外泄漏指数/泄漏谱”（例如由 \(|z|=L^{-\Re(s)}\) 或 \(\Re(s)-\tfrac12\) 的偏移多重集刻画）在该直和装配下按多重集并和叠加。
\end{corollary}
\begin{proof}
块对角矩阵的行列式等于各块行列式之积，代入 \(\Delta\) 与 \(\Xi_{\Delta,L}\) 的定义即得因子分解；零点集合的（按重数）可分并是解析函数乘积的直接推论。证毕。
\end{proof}

\paragraph{\texorpdfstring{$L$}{L}-互反对称与临界线配对}
将视界圆 \(|z|=L^{-1/2}\) 的圆反演与共轭合并，定义互反变换
\begin{equation}\label{eq:xi-z-sharp}
z^\sharp:=\frac{1}{L\overline{z}}.
\end{equation}
注意到该变换满足 \((z^\sharp)^\sharp=z\)，并且与 \(s\)-平面上的反射严格对齐：
\begin{equation}\label{eq:xi-z-sharp-s-map}
z^\sharp=L^{-(1-\overline{s})}\qquad\text{当 }z=L^{-s}.
\end{equation}

\begin{definition}[\texorpdfstring{$L$}{L}-自反多项式（视界圆互反对称）]\label{def:xi-L-self-reciprocal}
令 \(q_L(z)\in\CC[z]\) 为次数 \(2n\) 的多项式。
称 \(q_L\) 为 \textbf{\(L\)-自反}（或 \(L\)-自对偶），若存在常数 \(c\in\CC\) 且 \(|c|=1\)，使得对一切 \(z\neq 0\) 有
\begin{equation}\label{eq:xi-L-self-reciprocal}
q_L(z)=c\,z^{2n}\,\overline{q_L(z^\sharp)}.
\end{equation}
\end{definition}

\begin{theorem}[互反对称 \(\Rightarrow\) 临界线对称]\label{thm:xi-L-reciprocal-implies-critical-pairing}
\leanverified{paper\_xi\_l\_reciprocal\_implies\_critical\_pairing}
令 \(q_L(z):=\det \mathcal{P}_L(z)\)（其中 \(\mathcal{P}_L\) 由 \eqref{eq:xi-qep-PL-def} 定义），并假设 \(q_L\) 为 \(L\)-自反（定义 \ref{def:xi-L-self-reciprocal}）。
若 \(s_0\in\CC\) 满足 \(\Xi_{\Delta,L}(s_0)=0\)，则 \(1-\overline{s_0}\) 亦满足 \(\Xi_{\Delta,L}(1-\overline{s_0})=0\)。
特别地，\(\Xi_{\Delta,L}\) 的零点关于直线 \(\Re(s)=\tfrac12\) 成对出现。
\end{theorem}

\begin{proof}
令 \(z_0:=L^{-s_0}\)。由定理 \ref{thm:xi-qep-zero-equivalence} 得 \(q_L(z_0)=0\)。
由 \(L\)-自反性 \eqref{eq:xi-L-self-reciprocal} 得
\(
0=q_L(z_0)=c\,z_0^{2n}\,\overline{q_L(z_0^\sharp)}
\)，从而 \(q_L(z_0^\sharp)=0\)。
由 \eqref{eq:xi-z-sharp-s-map} 知 \(z_0^\sharp=L^{-(1-\overline{s_0})}\)，再用定理 \ref{thm:xi-qep-zero-equivalence} 得 \(\Xi_{\Delta,L}(1-\overline{s_0})=0\)。
最后，由 \(\Re(1-\overline{s_0})=1-\Re(s_0)\) 可知其关于 \(\Re(s)=\tfrac12\) 的对称性。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[负平方指数的“离视界泄漏对”上界：有限 Toeplitz 指数强制有限配对]\label{cor:xi-horizon-offcircle-pair-bound-by-kappa}
在本文的有限缺陷口径下，设圆盘完成化数据的 Blaschke 缺陷维数为
\(
\kappa:=\deg(B_{F_{\zeta}})=\dim K_{B_{F_{\zeta}}}<\infty
\)；
并假设 Toeplitz 层级的负惯性在充分高阶截断上稳定为 \(\kappa\)（定理 \ref{thm:xi-toeplitz-inertia-stabilizes-to-kappa}）。
则对任意满足 \(L\)-自反性的视界圆互反对象 \(q_L(z)=\det\mathcal P_L(z)\)（定义 \ref{def:xi-L-self-reciprocal}），其离视界零点必成互反配对 \((z,z^\sharp)\)（定理 \ref{thm:xi-L-reciprocal-implies-critical-pairing}），且配对数按代数重数计至多为 \(\kappa\)：
\[
\#\{z:\ q_L(z)=0,\ |z|<L^{-1/2}\}\ \le\ \kappa,
\qquad
\#\{z:\ q_L(z)=0,\ |z|>L^{-1/2}\}\ \le\ \kappa.
\]
等价地，在 \(s\)-坐标下，\(\Xi_{\Delta,L}\) 的临界线外零点至多出现 \(\kappa\) 个反射配对 \(\{s,1-\overline s\}\)。
因此，“偏离 \(\Re(s)=\tfrac12\) 的可见自由度”在制度意义上被压缩为可审计的有限指数 \(\kappa\)；
任何试图引入无限族稳定泄漏模态的方案，都将迫使 Toeplitz 负惯性指标无界，从而与有限缺陷/惯性稳定口径不相容。
\end{corollary}
\begin{proof}[证明要点]
由定理 \ref{thm:xi-L-reciprocal-implies-critical-pairing} 得离视界零点必按 \(z\mapsto z^\sharp\) 成对出现，且 \(|z|<L^{-1/2}\) 与 \(|z^\sharp|>L^{-1/2}\) 对应同一配对。
另一方面，在圆盘完成化视界接口中，盘内缺陷点的总重数等于负平方指数 \(\kappa\)，并可由高阶 Toeplitz 截断负惯性的稳定值读出（定理 \ref{thm:xi-poles-negative-squares-equivalence} 与定理 \ref{thm:xi-toeplitz-inertia-stabilizes-to-kappa}；亦见推论 \ref{cor:xi-inertia-stable-counts-disk-zeros}）。
将“离视界 \(\Longleftrightarrow\) 离临界线”（推论 \ref{cor:xi-critical-line-horizon-circle}）与上述计数对齐，即得配对数上界。
\end{proof}

\paragraph{可交换桥核的模态分解：零点塔的谱分解与泄漏指数}
当 \(B_0,B_1\) 可交换且可同时酉对角化时，二次特征铅笔可完全分解为标量模态。

\begin{proposition}[可交换桥核的模态分解]\label{prop:xi-qep-commuting-modal-factorization}
设 \(B_0,B_1\) 可交换且可同时酉对角化：存在酉矩阵 \(U\) 使
\[
U^\ast B_0U=\mathrm{diag}(\alpha_1,\dots,\alpha_n),
\qquad
U^\ast B_1U=\mathrm{diag}(\beta_1,\dots,\beta_n).
\]
则
\[
q_L(z)=\det \mathcal{P}_L(z)=\prod_{j=1}^n\Bigl(\alpha_j z^2-z+\frac1L\beta_j\Bigr).
\]
从而 \(\Xi_{\Delta,L}\) 的零点集合为 \(n\) 个标量二次模态零点塔的并。
\end{proposition}

\begin{proof}
由酉对角化与 \eqref{eq:xi-qep-PL-def} 有
\(
U^\ast \mathcal{P}_L(z)U=\mathrm{diag}(\alpha_j z^2-z+\beta_j/L)_{j=1}^n
\)。
取行列式即得所示分解。证毕。
\end{proof}

为把“离开临界线的幅度”提炼为离散不变量，引入 \(r\)-参数：
\begin{equation}\label{eq:xi-qep-r-def}
r:=L^{s-\tfrac12},
\qquad
z=L^{-s}=L^{-1/2}r^{-1}.
\end{equation}
则对每个模态 \(j\)，方程 \(\alpha_j z^2-z+\beta_j/L=0\) 等价于
\begin{equation}\label{eq:xi-qep-mode-r-quadratic}
\beta_j r^2-\sqrt L\,r+\alpha_j=0.
\end{equation}
并且
\begin{equation}\label{eq:xi-qep-re-shift-by-r}
\Re(s)-\tfrac12=\frac{\log|r|}{\log L}.
\end{equation}

\begin{definition}[模态泄漏指数]\label{def:xi-modal-leakage-index}
在命题 \ref{prop:xi-qep-commuting-modal-factorization} 的记号下，若 \(\alpha_j,\beta_j\in\RR_{>0}\)，定义第 \(j\) 模态的\textbf{泄漏指数}为
\[
\lambda_j:=\frac12\log\frac{\beta_j}{\alpha_j}.
\]
\end{definition}

\begin{theorem}[标量模态的零点塔全分类]\label{thm:xi-qep-scalar-mode-tower-classification}
固定 \(L>1\)，并取 \(\alpha,\beta\in\RR_{>0}\)（允许 \(\alpha=\beta\)）。
令 \(\Delta:=L-4\alpha\beta\)。
考虑由标量模态方程 \eqref{eq:xi-qep-mode-r-quadratic}（将 \((\alpha_j,\beta_j)\) 替换为 \((\alpha,\beta)\)）所诱导的零点集合
\[
s=\frac12+\frac{\log r}{\log L},
\qquad r\ \text{为 \eqref{eq:xi-qep-mode-r-quadratic} 的根}.
\]
则成立如下分类。
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（\(\Delta<0\)：复根）}
  设
  \[
  \varphi:=\arccos\!\Bigl(\frac{\sqrt L}{2\sqrt{\alpha\beta}}\Bigr)\in\Bigl(0,\frac{\pi}{2}\Bigr).
  \]
  则 \eqref{eq:xi-qep-mode-r-quadratic} 的两根可写为
  \(
  r_{\pm}=\sqrt{\alpha/\beta}\,e^{\pm i\varphi}
  \)。
  相应零点构成一条竖直直线上的两列等差塔：
  \[
  \Re(s)=\frac12+\frac{1}{2\log L}\log\frac{\alpha}{\beta},
  \qquad
  \Im(s)=\frac{\pm\varphi+2\pi k}{\log L},
  \quad k\in\ZZ.
  \]
  \item \textbf{（\(\Delta=0\)：重根）}
  \eqref{eq:xi-qep-mode-r-quadratic} 有重根 \(r_0=\sqrt{\alpha/\beta}\)。
  相应零点构成一条竖直塔：
  \[
  \Re(s)=\frac12+\frac{1}{2\log L}\log\frac{\alpha}{\beta},
  \qquad
  \Im(s)=\frac{2\pi k}{\log L},
  \quad k\in\ZZ.
  \]
  \item \textbf{（\(\Delta>0\)：两实根）}
  \eqref{eq:xi-qep-mode-r-quadratic} 有两正实根
  \[
  r_{\pm}=\frac{\sqrt L\pm\sqrt{\Delta}}{2\beta}.
  \]
  相应零点构成两条（可能重合的）竖直塔：
  \[
  \Re(s)=\frac12+\frac{\log r_{\pm}}{\log L},
  \qquad
  \Im(s)=\frac{2\pi k}{\log L},
  \quad k\in\ZZ.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
对 \eqref{eq:xi-qep-mode-r-quadratic} 直接应用二次方程求根公式得到三种情形的根。
当 \(\Delta<0\) 时，
\(
r_{\pm}=\frac{\sqrt L\pm i\sqrt{4\alpha\beta-L}}{2\beta}
\)。
将其写为 \(\sqrt{\alpha/\beta}e^{\pm i\varphi}\) 即得所述 \(\varphi\)。
将 \(\log r=\log|r|+i(\arg r+2\pi k)\) 代入 \(s=\frac12+\frac{\log r}{\log L}\) 即得对应零点塔表达。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[互反对称下的轴外泄漏谱（可交换情形）]\label{cor:xi-qep-leakage-spectrum-commuting}
在命题 \ref{prop:xi-qep-commuting-modal-factorization} 的可交换设定下，进一步假设 \(q_L(z)=\det \mathcal{P}_L(z)\) 为 \(L\)-自反（定义 \ref{def:xi-L-self-reciprocal}），并且 \(\alpha_j,\beta_j\in\RR_{>0}\)。
令 \(\lambda_j\) 为泄漏指数（定义 \ref{def:xi-modal-leakage-index}），并令 \(\Delta_j:=L-4\alpha_j\beta_j\)。
则对每个满足 \(\lambda_j\neq 0\) 的模态对（在 \(L\)-自反性下必成对出现，从而泄漏指数取 \(\pm\lambda_j\)），其贡献的零点塔满足：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(\Delta_j<0\)，则零点恰落在两条竖直直线上
  \[
  \Re(s)=\frac12\pm\frac{\lambda_j}{\log L},
  \]
  且在每条直线上虚部分别为
  \[
  \Im(s)=\frac{\pm\varphi_j+2\pi k}{\log L},
  \qquad
  \varphi_j:=\arccos\!\Bigl(\frac{\sqrt L}{2\sqrt{\alpha_j\beta_j}}\Bigr)\in\Bigl(0,\frac{\pi}{2}\Bigr),
  \quad k\in\ZZ.
  \]
  \item 若 \(\Delta_j=0\)，则出现（可能重合的）竖直塔；其关于 \(\Re(s)=\tfrac12\) 的对称塔由定理 \ref{thm:xi-L-reciprocal-implies-critical-pairing} 强制给出。
  \item 若 \(\Delta_j>0\)，令
  \[
  r_{j,\pm}:=\frac{\sqrt L\pm\sqrt{\Delta_j}}{2\beta_j}\in\RR_{>0}.
  \]
  则模态 \(j\) 贡献两条竖直塔
  \[
  \Re(s)=\frac12+\frac{\log r_{j,\pm}}{\log L},
  \qquad
  \Im(s)=\frac{2\pi k}{\log L},
  \quad k\in\ZZ,
  \]
  并在 \(L\)-自反性下由定理 \ref{thm:xi-L-reciprocal-implies-critical-pairing} 额外给出其关于 \(\Re(s)=\tfrac12\) 的对称塔
  \[
  \Re(s)=\frac12-\frac{\log r_{j,\pm}}{\log L},
  \qquad
  \Im(s)=\frac{2\pi k}{\log L},
  \quad k\in\ZZ,
  \]
  从而得到关于 \(\Re(s)=\tfrac12\) 成对对称的四条竖直零点塔（允许在特殊对齐情形发生并合）。
\end{enumerate}
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-L-reciprocal-implies-critical-pairing}，在 \(L\)-自反假设下零点关于 \(\Re(s)=\tfrac12\) 成对出现。
另一方面，由定理 \ref{thm:xi-qep-scalar-mode-tower-classification}，每个标量模态的零点塔由判别量 \(\Delta_j\) 完全决定；当 \(\Delta_j\le 0\) 时，模态 \(j\) 的零点实部固定为
\(
\frac12+\frac{1}{2\log L}\log(\alpha_j/\beta_j)=\frac12-\frac{\lambda_j}{\log L}
\)。
结合对称配对得到两条竖直直线 \(\Re(s)=\frac12\pm\frac{\lambda_j}{\log L}\)。
当 \(\Delta_j>0\) 时，每个模态给出两条竖直塔；配对后得到关于 \(\Re(s)=\tfrac12\) 的四塔对称结构（允许并合）。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[泄漏的不可消除下界]\label{cor:xi-qep-leakage-lower-bound}
在推论 \ref{cor:xi-qep-leakage-spectrum-commuting} 的假设下，若某个配对模态满足 \(\lambda_j\neq 0\)，则必存在零点 \(s\) 满足
\[
\Re(s)\le \frac12-\frac{|\lambda_j|}{\log L},
\qquad
\Re(s)\ge \frac12+\frac{|\lambda_j|}{\log L}.
\]
并且当且仅当 \(\Delta_j\le 0\) 时，上述下界达到等号且该配对模态的全部零点恰落在两条界线上。
\end{corollary}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-qep-leakage-spectrum-commuting}，在 \(\Delta_j\le 0\) 时零点实部固定为 \(\frac12\pm\frac{|\lambda_j|}{\log L}\)，从而结论成立且为等号。
当 \(\Delta_j>0\) 时，定理 \ref{thm:xi-qep-scalar-mode-tower-classification} 给出两正实根 \(r_{\pm}\)；由 \(r_{+}r_{-}=\alpha_j/\beta_j\) 可知至少有一根满足 \(|r|\le \sqrt{\alpha_j/\beta_j}\)，并由 \eqref{eq:xi-qep-re-shift-by-r} 得到某列零点满足 \(\Re(s)\le \frac12-\frac{|\lambda_j|}{\log L}\)。
再由 \(L\)-自反性所强制的临界线对称（定理 \ref{thm:xi-L-reciprocal-implies-critical-pairing}），对称列给出 \(\Re(s)\ge \frac12+\frac{|\lambda_j|}{\log L}\) 的零点。
最后，\(\Delta_j>0\) 时存在两条不同竖直塔（除去并合退化），故不可能“全部零点仅落在两条界线”上。证毕。
\end{proof}

\paragraph{非交换泄漏谱界：正定 Hermitian 桥核的广义本征比与条件数}
上一段在可交换/可同时酉对角化口径下给出“泄漏指数 \(\lambda_j\)”的完全分类。
当 \(B_0,B_1\) 不可交换时，模态分解不再成立；然而在 \(B_0,B_1\) 为正定 Hermitian 的情形，轴外泄漏仍可被压缩到一组\emph{广义本征比的不变量}：
它们由算子 \(M=B_1^{-1/2}B_0B_1^{-1/2}\) 的谱区间与条件数控制，并在“复根塔（欠阻尼）”制度下给出可审计的 strip 约束。

\begin{theorem}[自对偶桥核的正定泄漏谱界：Rayleigh 区间与条件数]\label{thm:xi-qep-noncommuting-cond-bound}
沿用本段开头的桥核设定，取 \(B(u)=B_0+uB_1\) 且令 \(\Xi_{\Delta,L}(s)=\Delta(L^{-s},L^{2s-1})\)。
令 \(r=L^{s-\frac12}\) 并定义矩阵二次铅笔
\[
Q_L(r):=r^2B_1-\sqrt L\,r\,I+B_0,
\qquad
\Xi_{\Delta,L}(s)=0\ \Longleftrightarrow\ \det Q_L(r)=0.
\]
进一步假设 \(B_0,B_1\) 为正定 Hermitian，并令
\[
M:=B_1^{-1/2}B_0B_1^{-1/2},
\qquad
\lambda_{\min}:=\lambda_{\min}(M),\ \lambda_{\max}:=\lambda_{\max}(M),\ 
\kappa(M):=\lambda_{\max}/\lambda_{\min}.
\]
若满足充分条件
\[
L<4\,\lambda_{\min}(B_0)\,\lambda_{\min}(B_1),
\]
则 \(Q_L(r)\) 的全部二次特征值 \(r\) 均为非实数并以共轭对出现；并且对任一对应零点 \(s\)（即 \(r=L^{s-\frac12}\)）有严格 strip 约束
\[
\boxed{\;
\frac12+\frac{1}{2\log L}\log\lambda_{\min}
\ \le\ 
\Re(s)
\ \le\
\frac12+\frac{1}{2\log L}\log\lambda_{\max}\;}
\]
从而该 strip 的宽度满足
\[
\mathrm{width}
\;=\;
\frac{1}{2\log L}\log\kappa(M).
\]
在可交换且可同时酉对角化的情形，上述不等式在模态极值上达到（退化为 \(\Re(s)=\frac12+\frac{1}{2\log L}\log(\alpha_j/\beta_j)\) 的模态公式）。
若再满足谱的互反对称 \(\lambda_{\min}\lambda_{\max}=1\)（例如自对偶相似类导致的广义本征比成对互反），则 strip 关于临界线对称并推出半宽上界
\[
\boxed{\;
\bigl|\Re(s)-\tfrac12\bigr|
\le
\frac{1}{4\log L}\log\kappa(M)\; }.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
令 \(r\) 为 \(Q_L\) 的二次特征值，取非零向量 \(v\neq 0\) 使 \(Q_L(r)v=0\)。
对该式取内积得到标量二次方程
\[
(v^\ast B_1v)\,r^2-\sqrt L\,(v^\ast v)\,r+(v^\ast B_0v)=0.
\]
由正定性，三系数均为正实数。
由下界 \(v^\ast B_i v\ge \lambda_{\min}(B_i)\,v^\ast v\)（\(i=0,1\)）得
\[
L(v^\ast v)^2-4(v^\ast B_1v)(v^\ast B_0v)
\le
L(v^\ast v)^2-4\lambda_{\min}(B_1)\lambda_{\min}(B_0)(v^\ast v)^2<0,
\]
从而判别式为负，\(r\) 必为非实数且与其共轭成对出现。
此时两根互为共轭，故其模长满足
\[
|r|^2=\frac{v^\ast B_0v}{v^\ast B_1v}.
\]
令 \(w:=B_1^{1/2}v\neq 0\)，则
\(
|r|^2=\frac{w^\ast Mw}{w^\ast w}
\)
为 \(M\) 的 Rayleigh 商，因而
\(
\lambda_{\min}\le |r|^2\le \lambda_{\max}
\)。
取对数并用 \(\Re(s)=\tfrac12+\frac{\log|r|}{\log L}\) 得到所示 strip 约束与宽度公式。
可交换情形下，取共同特征向量即可在极值模态上取到等号。
若 \(\lambda_{\min}\lambda_{\max}=1\)，则 \(\log\lambda_{\min}=-\log\lambda_{\max}=-\frac12\log\kappa(M)\)，代入 strip 端点即可得到半宽上界。证毕。
\end{proof}

\paragraph{极小 \texorpdfstring{$2\times2$}{2x2} 耦合桥核的显式泄漏谱：双超曲率参数化}
在最小自对偶耦合核（定理 \ref{thm:xi-2x2-selfdual-offcritical-template}）中，\(B_0,B_1\) 可同时酉对角化并给出一对交换模态系数
\(
(\alpha_1,\beta_1)=(a-b,a+b)
\)
与
\(
(\alpha_2,\beta_2)=(a+b,a-b)
\)。
对应的泄漏指数一致且可写为双曲几何的超曲率参数。

\begin{corollary}[极小耦合的泄漏指数与零点几何]\label{cor:xi-2x2-coupling-leakage-artanh}
取整数 \(a>|b|>0\)，并令
\[
\lambda:=\frac12\log\frac{a+b}{a-b}=\operatorname{artanh}\!\Bigl(\frac{b}{a}\Bigr),
\qquad
\Delta:=L-4(a^2-b^2).
\]
则该极小耦合桥核的轴外零点关于 \(\Re(s)=\tfrac12\) 成对出现，并满足：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(\Delta<0\)，则全部轴外零点恰落在两条竖直直线上
  \[
  \Re(s)=\frac12\pm\frac{\lambda}{\log L},
  \]
  且虚部以步长 \(2\pi/\log L\) 形成等差塔（相位偏移由定理 \ref{thm:xi-qep-scalar-mode-tower-classification} 的 \(\varphi\) 给出）。
  \item 若 \(\Delta>0\)，则出现关于 \(\Re(s)=\tfrac12\) 成对对称的竖直零点塔（允许在对齐情形发生并合）；其对应的 \(r\)-根可由
  \[
  r_{\pm}=\frac{\sqrt L\pm\sqrt{\Delta}}{2(a+b)}
  \]
  与其互反配对根给出，从而实部偏移完全由 \(\log r_{\pm}/\log L\) 决定。
\end{enumerate}
并且当 \(b\to 0\) 时有 \(\lambda\sim b/a\)，泄漏以一阶线性消失。
\end{corollary}

\begin{proof}
该耦合核的二次方程化已由定理 \ref{thm:xi-2x2-selfdual-offcritical-template} 给出，其中两条模态二次方程的系数分别为 \((\alpha,\beta)=(a-b,a+b)\) 与交换后的 \((a+b,a-b)\)。
泄漏指数的超曲率表达由恒等式
\(
\operatorname{artanh}(x)=\tfrac12\log\frac{1+x}{1-x}
\)
直接推出。
其余结论由推论 \ref{cor:xi-qep-leakage-spectrum-commuting}（分别应用于 \(\Delta<0\) 与 \(\Delta>0\) 情形）立得；\(\lambda\sim b/a\) 则由 \(\operatorname{artanh}(x)=x+O(x^3)\) 给出。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[概念性归约：单切片协议下的“泄漏谱”外显与类型回收]\label{rem:xi-qep-leakage-conceptual}
由定理 \ref{thm:xi-qep-zero-equivalence} 与推论 \ref{cor:xi-critical-line-horizon-circle}，在完成化协议固定为单一视界切片（\(|z|=L^{-1/2}\) 或等价的 \(\Re(s)=\tfrac12\)）时，任何可检验的“偏离”都可等价表述为二次特征铅笔 \(\mathcal{P}_L(z)\) 的谱在视界圆内外的径向偏离。
当满足视界圆互反对称（定理 \ref{thm:xi-L-reciprocal-implies-critical-pairing}）时，这种偏离被强制成对出现并关于临界线对称。
在有限维可交换桥核中，偏离进一步被压缩为离散泄漏指数/泄漏谱（定义 \ref{def:xi-modal-leakage-index}；推论 \ref{cor:xi-qep-leakage-spectrum-commuting}）。
因此，在本文的单切片可见域制度（定义 \ref{def:xi-visible-read-null}，取 \(X_{\mathrm{vis}}=\mathsf{Phase}\)）与类型安全闭包（定理 \ref{thm:xi-offset-null-type-safety}）下，“轴外泄漏谱”可被理解为一种\emph{必须外置的正交记录轴}：若协议允许外显，则其以离散谱不变量的形式进入证书语义；若协议禁止外显，则该自由度在闭包中被类型回收并读出为 \(\mathsf{NULL}\)。
\end{remark}

\endinput
