在分解刚性与素数幂单链相图之外，有限分辨率可见算术的幂零层与约化核也可由同一 Fibonacci 模环结构完全恢复。

\begin{theorem}[有限分辨率可见算术的半单核与幂零厚度由 Fibonacci 模数的素因子结构完全决定]\label{thm:xi-visible-arithmetic-nilradical-semisimple-thickness}
\leanverified{paper\_xi\_visible\_arithmetic\_nilradical\_semisimple\_thickness}
沿用定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings} 与定理 \ref{thm:xi-visible-arithmetic-omega-controlled-splitting} 的记号，记
\[
R_m^{\mathrm{vis}}
:=
\Omega_m/\!\equiv_m
\cong
\ZZ/(N_m\ZZ),
\qquad
N_m:=F_{m+2},
\qquad
\operatorname{rad}(N_m):=\prod_{p\mid N_m}p.
\]
定义理想
\[
\mathfrak N_m:=\operatorname{rad}\bigl(R_m^{\mathrm{vis}}\bigr)
=
\bigl(\operatorname{rad}(N_m)\bigr)/(N_m)
\subset R_m^{\mathrm{vis}}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 幂零根基恰为 \(\mathfrak N_m\)，并且
  \[
  |\mathfrak N_m|
  =
  \frac{N_m}{\operatorname{rad}(N_m)}.
  \]
  \item 约化商满足
  \[
  R_m^{\mathrm{vis}}/\mathfrak N_m
  \cong
  \ZZ/\operatorname{rad}(N_m)\ZZ
  \cong
  \prod_{p\mid N_m}\FF_p.
  \]
  \item \(\mathfrak N_m\) 的最小幂零指数为
  \[
  \nu_m
  :=
  \min\{k\ge 1:\ \mathfrak N_m^k=0\}
  =
  \max_{p^\alpha\parallel N_m}\alpha.
  \]
  \item \(R_m^{\mathrm{vis}}\) 为局部半环，当且仅当 \(N_m\) 为素数幂；\(R_m^{\mathrm{vis}}\) 为约化半环，当且仅当 \(N_m\) 平方自由。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
将 \(N_m\) 分解为
\[
N_m=\prod_{j=1}^{r}p_j^{\alpha_j}.
\]
由中国剩余定理与定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings}，
\[
R_m^{\mathrm{vis}}
\cong
\ZZ/(N_m\ZZ)
\cong
\prod_{j=1}^{r}\ZZ/(p_j^{\alpha_j}\ZZ).
\]

对每个局部因子 \(\ZZ/(p_j^{\alpha_j}\ZZ)\)，其幂零元恰为理想 \((p_j)/(p_j^{\alpha_j})\)；故全局幂零根基正是这些局部幂零理想的直积，也即
\[
\mathfrak N_m
=
\bigl(\operatorname{rad}(N_m)\bigr)/(N_m).
\]
其基数因而为
\[
|\mathfrak N_m|
=
\frac{N_m}{\operatorname{rad}(N_m)}.
\]
这证明了第 \(1\) 条。

将每个局部因子模去其 maximal ideal \((p_j)\) 后，便得到剩余域 \(\FF_{p_j}\)。于是
\[
R_m^{\mathrm{vis}}/\mathfrak N_m
\cong
\prod_{j=1}^{r}\FF_{p_j}
\cong
\ZZ/\operatorname{rad}(N_m)\ZZ,
\]
从而第 \(2\) 条成立。

再看幂零指数。对任意 \(k\ge 1\)，条件 \(\mathfrak N_m^k=0\) 等价于
\[
\operatorname{rad}(N_m)^k\in (N_m),
\]
亦即对每个 \(j\) 都有 \(k\ge \alpha_j\)。因此最小此类 \(k\) 正是
\[
\max_j\alpha_j
=
\max_{p^\alpha\parallel N_m}\alpha,
\]
故第 \(3\) 条成立。

最后，\(R_m^{\mathrm{vis}}\) 为局部半环，当且仅当 CRT 分解中只有一个局部因子，亦即 \(r=1\)，等价于 \(N_m\) 为素数幂；而 \(R_m^{\mathrm{vis}}\) 为约化半环，当且仅当幂零根基为零，等价于所有 \(\alpha_j=1\)，亦即 \(N_m\) 平方自由。第 \(4\) 条成立。证毕。
\end{proof}

\endinput
