\paragraph{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 轨道级对偶、坐标四重态分层与黄金分支的最优 Lipschitz 常数}
在定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum} 的 \(BC_3\) 规范根数据、定理 \ref{thm:xi-window6-fiber-multiplicity-weyl-breaking-b3} 的 Weyl 破缺、定理 \ref{thm:xi-golden-w1-true-two-phase-limit} 与推论 \ref{cor:xi-golden-fibonacci-star-w1-oscillation-cesaro} 的黄金分支 Fibonacci 证书已经固定之后，还可进一步把轨道级对偶、坐标异常与 Lipschitz 推前极限压缩为下列一组结果。

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 \texorpdfstring{$X_6^{\mathrm{cyc}}$}{X6cyc} 实现 \texorpdfstring{$B_3^\vee=C_3$}{B3v=C3} 的轨道级 Langlands 对偶]\label{thm:xi-window6-b3c3-orbitwise-langlands-duality}\leanverified{paper\_xi\_window6\_b3c3\_orbitwise\_langlands\_duality}
沿用定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum} 的记号。记
\[
R_B:=\iota_B(X_6^{\mathrm{cyc}}),
\qquad
R_C:=\iota_C(X_6^{\mathrm{cyc}}),
\]
\[
X_{6,\mathrm{ax}}
:=
\{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}:\ \mathrm{wt}(w)=1\},
\qquad
X_{6,\mathrm{off}}
:=
X_6^{\mathrm{cyc}}\setminus X_{6,\mathrm{ax}}.
\]
则有
\[
\iota_B(X_{6,\mathrm{ax}})
=
\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
\qquad
\iota_B(X_{6,\mathrm{off}})
=
\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\},
\]
\[
\iota_C(X_{6,\mathrm{ax}})
=
\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\},
\qquad
\iota_C(X_{6,\mathrm{off}})
=
\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
因此映射
\[
\mathcal D:R_B\to R_C,
\qquad
\mathcal D(\pm e_i)=\pm 2e_i,
\qquad
\mathcal D(\pm e_i\pm e_j)=\pm e_i\pm e_j
\]
满足
\[
\mathcal D\circ \iota_B=\iota_C
\qquad\text{于 }X_6^{\mathrm{cyc}}\text{ 上成立},
\]
亦即
\[
\mathcal D=\iota_C\circ \iota_B^{-1}.
\]
此外，\(\mathcal D\) 对公共 Weyl 群
\[
W:=W(B_3)\cong W(C_3)\cong (\ZZ/2\ZZ)^3\rtimes S_3
\]
是等变的；它把 \(B_3\) 的短根轨道与 \(C_3\) 的长根轨道识别，并把 \(B_3\) 的长根轨道与 \(C_3\) 的短根轨道识别。换言之，\(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 精确实现了 \(B_3^\vee=C_3\) 的轨道级 Langlands 对偶。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum} 已经给出两张字典上的 \(6+12\) 轨道分裂，故上述四个集合恒等式立即成立。

由此可知 \(\mathcal D=\iota_C\circ \iota_B^{-1}\) 在 \(R_B\) 上被唯一确定；其显式公式正是
\[
\mathcal D(\pm e_i)=\pm 2e_i,
\qquad
\mathcal D(\pm e_i\pm e_j)=\pm e_i\pm e_j.
\]
再取任意 \(g\in W\)。由于 \(g\) 由坐标置换与独立符号翻转生成，故对轴根有
\[
\mathcal D(g(\pm e_i))
=
g(\pm 2e_i)
=
g\bigl(\mathcal D(\pm e_i)\bigr),
\]
对非轴根有
\[
\mathcal D(g(\pm e_i\pm e_j))
=
g(\pm e_i\pm e_j)
=
g\bigl(\mathcal D(\pm e_i\pm e_j)\bigr).
\]
于是 \(\mathcal D\) 与 \(W\)-作用可交换，即为 Weyl 等变双射。最后，由 \(R_B\) 中的六个短根被送到 \(R_C\) 中的六个长根，而十二个长根被送到 \(R_C\) 中的十二个短根，便得到所述轨道级对偶。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 Hamming 壳精确实现 \texorpdfstring{$B_3/C_3$}{B3/C3} 的长短根交换]\label{cor:xi-window6-hamming-shell-b3c3-length-swap}
\leanverified{paper\_xi\_window6\_hamming\_shell\_b3c3\_length\_swap}
沿用定理 \ref{thm:xi-window6-b3c3-orbitwise-langlands-duality} 的记号。则
\[
X_{6,\mathrm{ax}}
=
\{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}:\ \mathrm{wt}(w)=1\}
\]
恰为 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 的六点 Hamming 壳，并满足：
\begin{enumerate}
  \item 在 \(B_3\) 字典 \(\iota_B\) 下，\(X_{6,\mathrm{ax}}\) 恰对应六条短根
  \[
  \{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
  \]
  而其补集 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\setminus X_{6,\mathrm{ax}}\) 恰对应十二条长根
  \[
  \{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
  \]
  \item 在 \(C_3\) 字典 \(\iota_C\) 下，同一 Hamming 壳 \(X_{6,\mathrm{ax}}\) 恰对应六条长根
  \[
  \{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\},
  \]
  而其补集恰对应十二条短根
  \[
  \{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
  \]
\end{enumerate}
因此，window-\(6\) 的 weight-\(1\) Hamming 壳在 \(B_3\) 与 \(C_3\) 两套规范之间精确充当长短根交换器。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum}，\(|X_{6,\mathrm{ax}}|=6\) 且其补集大小为 \(12\)；同一定理同时给出
\[
\iota_B(X_{6,\mathrm{ax}})
=
\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
\qquad
\iota_C(X_{6,\mathrm{ax}})
=
\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\}.
\]
而定理 \ref{thm:xi-window6-b3c3-orbitwise-langlands-duality} 已表明两套字典下的补集分别给出 \(B_3\) 的十二条长根与 \(C_3\) 的十二条短根。合并即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 \texorpdfstring{$d_6^{\mathrm{bin}}$}{d6bin} 在 \texorpdfstring{$B_3$}{B3} 字典下呈现精确的坐标四重态分层]\label{thm:xi-window6-dbin-coordinate-quadruple-stratification}
\leanverified{paper\_xi\_window6\_dbin\_coordinate\_quadruple\_stratification}
沿用定理 \ref{thm:xi-window6-parity-charge-trigrading-b3} 的 \(B_3\) 根字典，定义
\[
\widetilde d_6^{\mathrm{bin}}
:=
d_6^{\mathrm{bin}}\circ \iota_B^{-1}:R_B\to\{2,3,4\}.
\]
再记
\[
L_x:=\{(0,\pm 1,\pm 1)\},
\qquad
L_y:=\{(\pm 1,0,\pm 1)\},
\qquad
L_z:=\{(\pm 1,\pm 1,0)\}.
\]
则有精确分层公式
\[
\widetilde d_6^{\mathrm{bin}}(r)=
\begin{cases}
2,& r\in L_x\cup \{-e_1\},\\[2mm]
3,& r\in L_y,\\[2mm]
4,& r\in L_z\cup \{e_1,\pm e_2,\pm e_3\}.
\end{cases}
\]
特别地：
\begin{enumerate}
  \item 在 \(12\) 条长根上，\(\widetilde d_6^{\mathrm{bin}}\) 不是 Weyl 不变量，但恰按
  \[
  L_x\mapsto 2,
  \qquad
  L_y\mapsto 3,
  \qquad
  L_z\mapsto 4
  \]
  分裂为三个坐标四重态；
  \item 在 \(6\) 条短根上，只有 \(-e_1\) 取到最小值 \(2\)，而
  \[
  e_1,\ \pm e_2,\ \pm e_3
  \]
  全部取值 \(4\)；
  \item 在循环扇区内部已有精确直方图
  \[
  \#\{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}:\ d_6^{\mathrm{bin}}(w)=2\}=5,\qquad
  \#\{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}:\ d_6^{\mathrm{bin}}(w)=3\}=4,\qquad
  \#\{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}:\ d_6^{\mathrm{bin}}(w)=4\}=9,
  \]
  再并入三条 boundary 状态后，恢复全文 \(X_6\) 的直方图
  \[
  2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 可直接读出
\[
\iota_B(\texttt{000001})=-e_1,
\qquad
\iota_B(\texttt{010001}),\iota_B(\texttt{001001}),
\iota_B(\texttt{000101}),\iota_B(\texttt{010101})\in L_x.
\]
而表 \ref{tab:fold_bin_gauge_m6_fibers} 给出这五个 cyclic 词的纤维大小全部等于 \(2\)。故
\[
\widetilde d_6^{\mathrm{bin}}=2
\qquad\text{于 }L_x\cup\{-e_1\}\text{ 上成立}.
\]

同样，由表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3}，
\[
\iota_B(\texttt{100010}),\ \iota_B(\texttt{010010}),\ \iota_B(\texttt{001010}),\ \iota_B(\texttt{101010})
\]
恰为 \(L_y\) 的四个点；而由表 \ref{tab:fold_bin_gauge_m6_fibers}，这四个词的纤维大小全部等于 \(3\)。故
\[
\widetilde d_6^{\mathrm{bin}}=3
\qquad\text{于 }L_y\text{ 上成立}.
\]

剩余的九个 cyclic 词
\[
\texttt{000000},\ \texttt{100000},\ \texttt{010000},\ \texttt{001000},\ \texttt{000100},
\ \texttt{000010},\ \texttt{101000},\ \texttt{100100},\ \texttt{010100}
\]
在表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 下恰对应
\[
L_z\cup \{e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
\]
并且由表 \ref{tab:fold_bin_gauge_m6_fibers} 可见其纤维大小全部等于 \(4\)。这便得到整体分层公式。

三条附加断言只是对上述公式逐点计数。最后，boundary 集
\[
X_6^{\mathrm{bdry}}
=
\{\texttt{100001},\texttt{100101},\texttt{101001}\}
\]
的三条词在表 \ref{tab:fold_bin_gauge_m6_fibers} 中全部满足 \(d_6^{\mathrm{bin}}=2\)，故全局直方图由 cyclic sector 的 \(5,4,9\) 增补为 \(8,4,9\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[黄金分支在 Fibonacci 分母上的 \texorpdfstring{$W_1$}{W1} 与星差证书满足严格奇偶双相律]\label{thm:xi-golden-fibonacci-w1-star-strict-parity-law}
沿用定理 \ref{thm:xi-golden-w1-true-two-phase-limit} 与推论 \ref{cor:xi-golden-fibonacci-star-w1-normalized-parity} 的记号。令
\[
\mathsf T_n:=\mathsf T_{F_n}(\varphi^{-1}),
\qquad
D_n^\ast:=D_{F_n}^\ast(P_{F_n}(\varphi^{-1})),
\]
\[
\delta_n:=\varphi^{-1}-\frac{F_{n-1}}{F_n}
=
\frac{(-1)^{n-1}}{\sqrt5\,F_n^2}\Bigl(1-(-1)^n\varphi^{-2n}\Bigr),
\]
并记
\[
A:=\frac12+\frac{1}{2\sqrt5},
\qquad
B:=\frac12-\frac{1}{2\sqrt5}+\frac1{15}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\delta_n<0\) 当且仅当 \(n\) 为偶数，\(\delta_n>0\) 当且仅当 \(n\) 为奇数；
  \item 归一化传输差异满足
  \[
  \limsup_{n\to\infty}F_n\mathsf T_n=A,
  \qquad
  \liminf_{n\to\infty}F_n\mathsf T_n=B;
  \]
  \item 归一化星差满足
  \[
  \limsup_{n\to\infty}F_nD_n^\ast=1+\frac1{\sqrt5},
  \qquad
  \liminf_{n\to\infty}F_nD_n^\ast=1;
  \]
  \item 两者的振幅分别为
  \[
  \limsup_{n\to\infty}F_n\mathsf T_n-\liminf_{n\to\infty}F_n\mathsf T_n
  =
  \frac1{\sqrt5}-\frac1{15},
  \]
  \[
  \limsup_{n\to\infty}F_nD_n^\ast-\liminf_{n\to\infty}F_nD_n^\ast
  =
  \frac1{\sqrt5};
  \]
  \item Ces\`aro 平均满足
  \[
  \lim_{N\to\infty}\frac1N\sum_{n=1}^N F_n\mathsf T_n
  =
  \frac{8}{15},
  \qquad
  \lim_{N\to\infty}\frac1N\sum_{n=1}^N F_nD_n^\ast
  =
  1+\frac{1}{2\sqrt5}.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
引理 \ref{lem:golden-convergent-error-closed} 已经给出 \(\delta_n\) 的闭式表达，因而其符号满足
\[
\operatorname{sign}(\delta_n)=(-1)^{n-1}.
\]
于是偶数 \(n\) 对应坏侧，奇数 \(n\) 对应好侧。

再由定理 \ref{thm:xi-golden-w1-true-two-phase-limit}，偶数与奇数两条子序列上的极限常数分别为 \(A\) 与 \(B\)，故第二条成立。由推论 \ref{cor:xi-golden-fibonacci-star-w1-normalized-parity}，偶数子序列上
\[
F_nD_n^\ast\to 1+\frac1{\sqrt5},
\]
而奇数子序列上恒有
\[
F_nD_n^\ast=1,
\]
从而得到第三条。

第四条与第五条正是推论 \ref{cor:xi-golden-fibonacci-star-w1-oscillation-cesaro} 的内容。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[黄金分支 Fibonacci 分母刻度上的 \texorpdfstring{$W_1$}{W1} Lipschitz 推前常数具有最优奇偶上界]\label{thm:xi-golden-fibonacci-lipschitz-pushforward-sharp}
沿用定理 \ref{thm:xi-golden-w1-true-two-phase-limit} 与定理 \ref{thm:xi-golden-fibonacci-w1-star-strict-parity-law} 的记号。对任意 Lipschitz 映射
\[
\Phi:[0,1)\to[0,1)
\]
定义
\[
W_n(\Phi):=
W_1\bigl(\Phi_\#\mu_{F_n},\Phi_\#\lambda\bigr).
\]
则对任意 \(L\)-Lipschitz 的 \(\Phi\) 有
\[
\limsup_{\substack{n\to\infty\\ n\ \mathrm{even}}}
F_nW_n(\Phi)
\le
L\left(\frac12+\frac{1}{2\sqrt5}\right),
\]
\[
\limsup_{\substack{n\to\infty\\ n\ \mathrm{odd}}}
F_nW_n(\Phi)
\le
L\left(\frac12-\frac{1}{2\sqrt5}+\frac1{15}\right).
\]
而且这两个系数在统一不等式
\[
\limsup_{\substack{n\to\infty\\ n\ \mathrm{even}}}
F_nW_n(\Phi)\le \mathrm{Lip}(\Phi)\,A,
\qquad
\limsup_{\substack{n\to\infty\\ n\ \mathrm{odd}}}
F_nW_n(\Phi)\le \mathrm{Lip}(\Phi)\,B
\]
中都是最优的：当 \(\Phi=\mathrm{id}_{[0,1)}\) 时，两条上界同时取等。

特别地，由于
\[
B=\frac12-\frac{1}{2\sqrt5}+\frac1{15}<1,
\]
故对任意 \(1\)-Lipschitz 读出都有
\[
\limsup_{\substack{n\to\infty\\ n\ \mathrm{odd}}}
F_nW_n(\Phi)
\le
\frac12-\frac{1}{2\sqrt5}+\frac1{15}
<
1.
\]
而同一奇数子序列上的星差基线恒满足
\[
F_nD_n^\ast=1.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:w1-lipschitz-pushforward}，
\[
W_n(\Phi)\le \mathrm{Lip}(\Phi)\,\mathsf T_n.
\]
若 \(\Phi\) 为 \(L\)-Lipschitz，则
\[
W_n(\Phi)\le L\,\mathsf T_n.
\]
两边乘以 \(F_n\)，并分别在偶数与奇数子序列上取 \(\limsup\)，再代入定理 \ref{thm:xi-golden-fibonacci-w1-star-strict-parity-law} 的第二条，即得两条奇偶上界。

若取 \(\Phi=\mathrm{id}_{[0,1)}\)，则
\[
W_n(\Phi)=W_1(\mu_{F_n},\lambda)=\mathsf T_n,
\qquad
\mathrm{Lip}(\Phi)=1.
\]
因此偶数与奇数子序列上的上界常数分别恰达到 \(A\) 与 \(B\)，故这两个系数不能再减小，亦即为最优常数。

最后，由定理 \ref{thm:xi-golden-fibonacci-w1-star-strict-parity-law}，奇数 \(n\) 上恒有
\[
F_nD_n^\ast=1.
\]
再结合 \(B<1\)，便得到最后一条严格不等式。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，window-\(6\) 的 \(B_3/C_3\) 字典被进一步提升为一条精确的轨道级对偶与坐标四重态分层，而黄金分支的 Fibonacci 证书则进一步推出全部 Lipschitz 推前上的最优二相常数。于是根系字典、纤维异常与传输读出三者在同一有限审计链上获得了统一闭合。

\endinput
