\paragraph{零温 witness 复杂度、Ramanujan 谱缝与平衡均值间隙}
在输出位势的端点大偏差、地基熵、局部 Legendre 几何与碰撞位势的 RH/Ramanujan 临界窗已经建立之后，还可进一步把零温极端层的可恢复性、可采样性与谱窗口失效压缩为下列若干条结果。统一记
\[
\mathcal G_n:=
\{\gamma:\ |\gamma|=n,\ \text{其输出 }1\text{ 的总数为 }k_{\max}(n)\}
\]
为极端饱和层。

\begin{theorem}[极端饱和层的完备外置阈值恰为 \texorpdfstring{$\log_2 c$}{log2 c} 比特/步]\label{thm:xi-real-input-ground-layer-oracle-threshold}
\leanverified{paper\_xi\_real\_input\_ground\_layer\_oracle\_threshold}
沿用推论 \ref{cor:real-input-40-ground-entropy} 的记号，并令 \(\Gamma_n\) 在 \(\mathcal G_n\) 上均匀分布。对任意只允许 \(B_n\) 比特外置寄存器的编码--解码机制，记恢复输出为 \(\widehat\Gamma_n\)。则有
\[
\boxed{\;
\mathbb P(\widehat\Gamma_n=\Gamma_n)
\le
\frac{2^{B_n}}{A_{n,k_{\max}(n)}}.
\;}
\]
从而：
\begin{enumerate}
  \item 若存在 \(\varepsilon>0\) 使
  \[
  B_n\le (\log_2 c-\varepsilon)n
  \]
  对充分大的 \(n\) 成立，则
  \[
  \mathbb P(\widehat\Gamma_n=\Gamma_n)
  \le
  \exp\!\bigl(-\varepsilon(\log 2)\,n+o(n)\bigr).
  \]
  \item 若希望存在固定 \(\eta\in(0,1]\) 使
  \[
  \mathbb P(\widehat\Gamma_n=\Gamma_n)\ge \eta
  \]
  对充分大的 \(n\) 成立，则必有
  \[
  B_n\ge n\log_2 c+\log_2\eta+o(n).
  \]
\end{enumerate}
换言之，极端饱和层的最小完备外置率恰为 \(\log_2 c\) 比特/步。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
|\mathcal G_n|=A_{n,k_{\max}(n)}.
\]
设外置寄存器的取值集合为 \(\mathcal R_n\)，则
\(
|\mathcal R_n|\le 2^{B_n}
\)。
对任意确定性编码--解码机制，每个寄存器值 \(r\in\mathcal R_n\) 至多只能对应一个被正确恢复的候选路径；因此在 \(\mathcal G_n\) 中至多只有 \(2^{B_n}\) 条路径可能被正确译回。由于 \(\Gamma_n\) 在 \(\mathcal G_n\) 上均匀分布，得到
\[
\mathbb P(\widehat\Gamma_n=\Gamma_n)\le \frac{2^{B_n}}{|\mathcal G_n|}
=\frac{2^{B_n}}{A_{n,k_{\max}(n)}}.
\]
随机机制只是确定性机制的凸组合，故同一上界仍然成立。

再由推论 \ref{cor:real-input-40-ground-entropy}，
\[
A_{n,k_{\max}(n)}=\exp\bigl((\log c)n+o(n)\bigr).
\]
将其代回上式，便得到
\[
\mathbb P(\widehat\Gamma_n=\Gamma_n)
\le
\exp\bigl(B_n\log 2-(\log c)n+o(n)\bigr).
\]
若 \(B_n\le (\log_2 c-\varepsilon)n\)，则
\[
B_n\log 2-(\log c)n\le -\varepsilon(\log 2)\,n,
\]
从而得到第一条。
反之，若成功概率对充分大的 \(n\) 满足
\(
\mathbb P(\widehat\Gamma_n=\Gamma_n)\ge \eta
\)，则必有
\[
\eta
\le
\frac{2^{B_n}}{A_{n,k_{\max}(n)}},
\]
即
\[
B_n\ge \log_2 A_{n,k_{\max}(n)}+\log_2\eta
=n\log_2 c+\log_2\eta+o(n).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[极端饱和层在无偏路径总体中的稀有指数等于 \texorpdfstring{$\log(\varphi^2/c)$}{log(phi^2/c)}]\label{thm:xi-real-input-ground-layer-unbiased-rarity}
\leanverified{paper\_xi\_real\_input\_ground\_layer\_unbiased\_rarity}
沿用命题 \ref{prop:real-input-40-pressure-freezing} 与推论 \ref{cor:real-input-40-ground-entropy} 的记号，记
\[
Z_n(1):=\mathbf{1}^{\mathsf T}M(1)^n\mathbf{1},
\qquad
p_n:=\frac{A_{n,k_{\max}(n)}}{Z_n(1)}.
\]
则有精确指数律
\[
\boxed{\;
\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}\log p_n
=
\log c-\log\lambda(1)
=
-\delta_\ast,
\;}
\]
其中
\[
\lambda(1)=\frac{3+\sqrt5}{2}=\varphi^2,
\qquad
\delta_\ast:=\log\frac{\varphi^2}{c}\approx 0.32249108560171.
\]
特别地，
\[
p_n=\exp(-\delta_\ast n+o(n)).
\]
若在全部长度 \(n\) 的可行路径上做独立无偏抽样，直到首次命中 \(\mathcal G_n\) 的等待时间记为 \(T_n\)，则
\[
\mathbb E[T_n]=\frac{1}{p_n}=\exp(\delta_\ast n+o(n)).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:real-input-40-pressure-freezing}，
\[
\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}\log Z_n(1)=P(0)=\log\lambda(1)=\log(\varphi^2).
\]
另一方面，推论 \ref{cor:real-input-40-ground-entropy} 给出
\[
\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}\log A_{n,k_{\max}(n)}=\log c.
\]
两式相减即得
\[
\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}\log p_n
=
\log c-\log(\varphi^2)
=
-\delta_\ast.
\]
这与推论 \ref{cor:real-input-40-rate-endpoints} 的端点代价
\(
I(1/2)=\log(\varphi^2/c)
\)
完全一致。
若独立重复无偏抽样，则 \(T_n\) 服从参数为 \(p_n\) 的几何分布，因而
\(
\mathbb E[T_n]=1/p_n
\)，从而得到所示指数律。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[RH-sharp 临界参数严格位于零温四次锚点之前]\label{thm:xi-real-input-rh-window-zero-temp-perron-gap}
\leanverified{paper\_xi\_real\_input\_rh\_window\_zero\_temp\_perron\_gap}
沿用命题 \ref{prop:real-input-40-collision-rhk-window} 与定理 \ref{thm:xi-zero-temperature-fourstate-artin-mazur-zeta-primitive-asymptotic} 的记号。设 \(u_R>1\) 为唯一满足
\[
u_R^5+4u_R^4+3u_R^3-96u_R^2-42u_R-14=0
\]
的正实根，并记
\[
\mathcal Q(u):=u^5+4u^4+3u^3-96u^2-42u-14,
\]
\[
\mathcal R(y):=y^4-6y^3+9y^2-y-1,
\qquad
y_\infty:=\rho(B_\infty)=c^2.
\]
则有严格有理夹逼
\[
\boxed{\;
\frac{359}{100}<u_R<\frac{3593}{1000}<y_\infty<\frac{18}{5}.\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
u_R<y_\infty=\rho(B_\infty)=c^2.
\;}
\]
因此在严格非空区间
\[
u\in\bigl(u_R,\rho(B_\infty)\bigr)
\]
上，核版 RH/Ramanujan 条件已经失效，但零温 quartic 地基尺度尚未达到其自身 Perron 阈值。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:real-input-40-collision-rhk-window}，\(\mathcal Q\) 在 \((0,\infty)\) 上恰有一个正根 \(u_R\)。直接代入得到
\[
\mathcal Q\!\left(\frac{359}{100}\right)
=
-\frac{25100699801}{10^{10}}<0,
\qquad
\mathcal Q\!\left(\frac{3593}{1000}\right)
=
\frac{362872814205193}{10^{15}}>0.
\]
由介值定理与唯一正根性，立得
\[
\frac{359}{100}<u_R<\frac{3593}{1000}.
\]

另一方面，定理 \ref{thm:xi-zero-temperature-fourstate-artin-mazur-zeta-primitive-asymptotic} 给出 \(y_\infty\) 是四次方程
\[
\mathcal R(y)=y^4-6y^3+9y^2-y-1=0
\]
的最大正根。
\[
\mathcal R\!\left(\frac{3593}{1000}\right)
=
-\frac{53334838799}{10^{12}}<0,
\qquad
\mathcal R\!\left(\frac{18}{5}\right)
=
\frac{41}{625}>0.
\]
因此同样由介值定理可得
\[
\frac{3593}{1000}<y_\infty<\frac{18}{5}.
\]
\[
u_R<y_\infty=\rho(B_\infty)=c^2.
\]
\[
u_R<\frac{3593}{1000}<y_\infty=\rho(B_\infty)=c^2.
\]
于是所述严格非空区间
\[
u\in\bigl(u_R,\rho(B_\infty)\bigr)
\]
立刻成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[RH-sharp 阈与零温冻结阈的代数分裂]\label{thm:xi-real-input-rh-threshold-zero-temp-algebraic-splitting}
\leanverified{paper\_xi\_real\_input\_rh\_threshold\_zero\_temp\_algebraic\_splitting}
沿用定理 \ref{thm:xi-real-input-rh-window-zero-temp-perron-gap} 的记号。则
\[
\gcd_{\ZZ[X]}\bigl(\mathcal Q(X),\mathcal R(X)\bigr)=1.
\]
等价地，
\[
\operatorname{Res}\bigl(\mathcal Q,\mathcal R\bigr)\neq 0.
\]
因此 \(u_R\) 与 \(y_\infty=\rho(B_\infty)\) 不可能由同一个代数根同时满足这两条定义方程；特别地，
\[
u_R\neq y_\infty.
\]
结合定理 \ref{thm:xi-real-input-rh-window-zero-temp-perron-gap}，可知 RH-sharp 谱阈与零温冻结阈不仅在实轴上严格分离，而且在代数上亦不可合并。
\end{theorem}
\begin{proof}
对整系数多项式 \(\mathcal Q\) 与 \(\mathcal R\) 施行 Euclid 算法可得
\[
\gcd_{\ZZ[X]}\bigl(\mathcal Q(X),\mathcal R(X)\bigr)=1,
\]
等价地，
\[
\operatorname{Res}\bigl(\mathcal Q,\mathcal R\bigr)=-720892\neq 0.
\]
故 \(\mathcal Q\) 与 \(\mathcal R\) 没有公共代数根。

另一方面，定理 \ref{thm:xi-real-input-rh-window-zero-temp-perron-gap} 已给出
\[
\mathcal Q(u_R)=0,
\qquad
\mathcal R(y_\infty)=0,
\qquad
u_R<y_\infty.
\]
若 \(u_R=y_\infty\)，则该代数数将同时是 \(\mathcal Q\) 与 \(\mathcal R\) 的公共根，矛盾。故
\[
u_R\neq y_\infty.
\]
于是两条阈值边界在定义方程层面已经代数分裂，而定理 \ref{thm:xi-real-input-rh-window-zero-temp-perron-gap} 又进一步给出其实轴顺序为
\(
u_R<y_\infty
\)。
证毕。
\end{proof}

\endinput
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50ca-output-endpoint-logcusp-rigidity}

\begin{theorem}[最大密度层与平衡均值之间存在显式代数间隙而仍保留正熵]\label{thm:xi-real-input-ground-layer-mean-gap-positive-entropy}
\leanverified{paper\_xi\_real\_input\_ground\_layer\_mean\_gap\_positive\_entropy}
沿用推论 \ref{cor:real-input-40-alpha-max}、推论 \ref{cor:real-input-40-ground-entropy} 与表 \ref{tab:real_input_40_output_potential_cumulants_closed} 的记号，记
\[
\alpha_{\max}:=\frac12,
\qquad
\alpha_0:=P'(0)=\frac{23}{20}-\frac{7\sqrt5}{20},
\]
\[
\Delta_\mu:=\alpha_{\max}-\alpha_0
=
\frac{7\sqrt5-13}{20}
\approx 0.132623792124926.
\]
则对每个 \(n\) 及每条 \(\gamma\in\mathcal G_n\)，都有
\[
\frac{k_{\max}(n)}{n}
=
\frac12+O\!\left(\frac{1}{n}\right)
=
\alpha_0+\Delta_\mu+O\!\left(\frac{1}{n}\right).
\]
并且极端饱和层的总数满足
\[
|\mathcal G_n|
=
\exp\bigl((\log c)n+o(n)\bigr).
\]
因此在距离平衡均值 \(\Delta_\mu n+O(1)\) 的线性偏差层上，仍承载指数多的可行路径。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:real-input-40-ground-entropy}，
\[
k_{\max}(n)=\lfloor n/2\rfloor,
\qquad
|\mathcal G_n|=A_{n,k_{\max}(n)}
=
\exp\bigl((\log c)n+o(n)\bigr).
\]
因此
\[
\frac{k_{\max}(n)}{n}=\frac12+O\!\left(\frac{1}{n}\right).
\]
另一方面，表 \ref{tab:real_input_40_output_potential_cumulants_closed} 给出
\[
P'(0)=\frac{23}{20}-\frac{7\sqrt5}{20},
\]
故
\[
\frac12-P'(0)=\frac{7\sqrt5-13}{20}=\Delta_\mu>0.
\]
将两式合并，即得
\[
\frac{k_{\max}(n)}{n}
=
P'(0)+\Delta_\mu+O\!\left(\frac{1}{n}\right),
\]
并且同一偏差层的路径总数仍具有指数增长率 \(\log c\)。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50cc-binfold-saturation-endpoint-shell-geometry}
