\paragraph{平方根归一化的三歧相变与 \texorpdfstring{$u=1$}{u=1} 审计窗口的统一亚临界性}
在纯碰撞三次核的 RH/Ramanujan 窗口、负谱支控制以及实参数审计窗口已经建立之后，还可把平方根归一化下的慢模行为与 \(u=1\) 邻域的统一亚临界性压缩为下列两条结果。

\begin{theorem}[平方根归一化的三歧相变]\label{thm:xi-collision-square-root-normalization-trichotomy}
\leanverified{paper\_xi\_collision\_square\_root\_normalization\_trichotomy}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-collision-rh-negative-branch-control} 与命题 \ref{prop:real-input-40-collision-rhk-window} 的记号。记 Perron 根为 \(\lambda_+(u)\)，次谱半径为
\[
\Lambda(u):=\max\{|\lambda_0(u)|,|\lambda_-(u)|,1\},
\]
并定义平方根归一化的慢模比
\[
\mathfrak S_n(u):=
\frac{\Lambda(u)^n}{\lambda_+(u)^{n/2}}
\qquad
(n\ge 1).
\]
则存在唯一临界参数 \(u_R>1\)，满足
\[
\Lambda(u)\le \lambda_+(u)^{1/2}
\iff
0<u\le u_R,
\qquad
u_R\approx 3.59262181344.
\]
从而：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(0<u<u_R\)，则 \(\mathfrak S_n(u)\) 以指数速率趋于 \(0\)；
  \item 若 \(u=u_R\)，则 \(\mathfrak S_n(u)\equiv 1\) 对一切 \(n\ge 1\) 成立；
  \item 若 \(u>u_R\)，则 \(\mathfrak S_n(u)\) 以指数速率发散到 \(+\infty\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
定义
\[
r(u):=\frac{\Lambda(u)}{\lambda_+(u)^{1/2}}.
\]
命题 \ref{prop:real-input-40-collision-rhk-window} 已给出
\[
r(u)\le 1
\iff
0<u\le u_R,
\]
且临界参数 \(u_R\) 在正实轴上唯一。于是对 \(u<u_R\)、\(u=u_R\) 与 \(u>u_R\) 分别有
\[
r(u)<1,
\qquad
r(u)=1,
\qquad
r(u)>1.
\]
另一方面，
\[
\mathfrak S_n(u)=r(u)^n.
\]
三种情形遂立即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$u=1$}{u=1} 审计窗口中的统一亚临界性]\label{cor:xi-collision-u1-audit-window-uniform-subcriticality}
注 \ref{rem:real-input-40-output-potential-degeneracy-phase} 在实参数方向上给出无退化阈值
\[
\theta_0=0.0533477827\ldots,
\qquad
|\theta|<\theta_0
\Longrightarrow
u=e^\theta\in(0.932837\ldots,1.054796\ldots).
\]
记
\[
I_0:=[e^{-\theta_0},e^{\theta_0}].
\]
又因
\[
u_R\approx 3.59262181344,
\]
故
\[
I_0\Subset (0,u_R).
\]
于是存在常数 \(q_0\in(0,1)\)，使得对一切 \(u\in I_0\) 与一切 \(n\ge 1\)，都有
\[
\Lambda(u)^n\le q_0^n\,\lambda_+(u)^{n/2}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-collision-square-root-normalization-trichotomy}，函数
\[
r(u):=\frac{\Lambda(u)}{\lambda_+(u)^{1/2}}
\]
在区间 \((0,u_R)\) 上严格小于 \(1\)。另一方面，\(\Lambda(u)\) 与 \(\lambda_+(u)\) 都由有限维矩阵的特征值模给出，因此 \(r(u)\) 在正实轴上连续。

由 \(\theta_0=0.0533477827\ldots\) 可得
\[
e^{\theta_0}=1.054796\ldots<u_R,
\]
且显然 \(e^{-\theta_0}>0\)，故紧区间 \(I_0=[e^{-\theta_0},e^{\theta_0}]\) 满足
\[
I_0\Subset (0,u_R).
\]
于是可定义
\[
q_0:=\sup_{u\in I_0}r(u).
\]
由连续函数在紧集上取到上确界且 \(r(u)<1\) 于 \(I_0\) 上处处成立，遂得
\[
0<q_0<1.
\]
因此对任意 \(u\in I_0\) 与任意 \(n\ge 1\)，
\[
\Lambda(u)^n
=
r(u)^n\lambda_+(u)^{n/2}
\le
q_0^n\,\lambda_+(u)^{n/2}.
\]
证毕。
\end{proof}

\endinput
