\paragraph{Lee--Yang 算术动力学与时间素数轴的一致化刻画}
在前述椭圆化、分歧结构与 prime-register 语义的共同框架下，可把 Lee--Yang 覆盖、Latt\`es 动力学、三次分歧体与时间素数轴的零点统计组织为一条统一的可核验命题链。

\begin{theorem}[Lee--Yang 倍点 Latt\`es 迭代的固定点分解与动力学 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 闭式]\label{thm:xi-time-part9c-leyang-lattes-fix-zeta}
令
\[
E:\quad Y^2=X^3-X+\frac14
\]
并记 \(x:E\to\PP^1\) 为 \(X\)-坐标投影，\([2]:E\to E\) 为倍点映射。设 \(\Phi\) 为 \([2]\) 在 \(x\)-坐标上的诱导有理自映射
\[
\Phi(X)=\frac{X^4+2X^2-2X+1}{4X^3-4X+1}\in\QQ(X).
\]
则对任意 \(n\ge 1\)：
\begin{enumerate}
  \item 固定点集合满足
  \[
  \mathrm{Fix}(\Phi^{\circ n})
  =x\!\bigl(E[2^n-1]\cup E[2^n+1]\bigr).
  \]
  \item 固定点数（不计重数）满足
  \[
  \card{\mathrm{Fix}(\Phi^{\circ n})}=4^n+1,
  \]
  因而 \(a_n:=\card{\mathrm{Fix}(\Phi^{\circ n})}\) 服从递推
  \[
  a_{n+1}=4a_n-3,\qquad a_1=5.
  \]
  \item Artin--Mazur 动力学 \(\zeta\) 函数
  \[
  \zeta_\Phi(t):=\exp\!\left(\sum_{n\ge 1}\frac{\card{\mathrm{Fix}(\Phi^{\circ n})}}{n}t^n\right)
  \]
  具有闭式
  \[
  \zeta_\Phi(t)=\frac{1}{(1-t)(1-4t)}.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义 \(\Phi^{\circ n}(x(P))=x([2^n]P)\)。故 \(x_0\in\PP^1(\CC)\) 为 \(\Phi^{\circ n}\) 的固定点，当且仅当存在 \(P\in E(\CC)\) 使 \(x(P)=x_0\) 且
\[
x([2^n]P)=x(P).
\]
在椭圆曲线上，对奇阶挠点纤维有 \(x(P)=x(Q)\iff Q=\pm P\)，从而
\[
x([2^n]P)=x(P)
\iff [2^n]P=\pm P
\iff (2^n-1)P=0\ \text{或}\ (2^n+1)P=0.
\]
即得
\(
\mathrm{Fix}(\Phi^{\circ n})=x(E[2^n-1]\cup E[2^n+1])
\)。

又 \(\gcd(2^n-1,2^n+1)=1\)，故
\[
E[2^n-1]\cap E[2^n+1]=\{O\}.
\]
在 \(\CC\) 上 \(\card{E[m]}=m^2\)，故
\[
\card{E[2^n-1]\cup E[2^n+1]}
=(2^n-1)^2+(2^n+1)^2-1
=2\cdot 4^n+1.
\]
除 \(O\) 外，奇阶挠点满足 \(P\neq -P\)，且 \(x\) 把 \(\{P,-P\}\) 识别为一点，故
\[
\card{\mathrm{Fix}(\Phi^{\circ n})}
=1+\frac{(2\cdot 4^n+1)-1}{2}
=4^n+1.
\]
于是
\[
4^{n+1}+1=4(4^n+1)-3
\]
给出递推式。

最后
\[
\log\zeta_\Phi(t)
=\sum_{n\ge 1}\frac{4^n+1}{n}t^n
=\sum_{n\ge 1}\frac{(4t)^n}{n}+\sum_{n\ge 1}\frac{t^n}{n}
=-\log(1-4t)-\log(1-t),
\]
指数化即得
\(
\zeta_\Phi(t)=((1-t)(1-4t))^{-1}
\)。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 四层覆盖的几何单值群与满 \texorpdfstring{$S_4$}{S4} 有理特化]\label{thm:xi-time-part9c-leyang-cover-s4-specialization}
沿用
\[
y:=X^2+Y-\frac12\in\QQ(E),\qquad \pi_y:E\to\PP^1_y
\]
所定义的次数 \(4\) 覆盖。设其有限分歧值恰为
\[
y=0,\qquad y=1,\qquad P_{\mathrm{LY}}(y)=0
\]
的三根，且每个有限分歧值之上恰有一个简单分歧点；并设 \(y=\infty\) 为唯一四重极点对应的全分歧点。则：
\begin{enumerate}
  \item \(\pi_y\) 的几何单值群同构于 \(S_4\)；
  \item 存在无穷多个 \(y_0\in\QQ\)（避开分歧值）使四次特化 \(\Pi(\lambda,y_0)\in\QQ[\lambda]\) 的伽罗瓦群仍同构于 \(S_4\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条即定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-monodromy-s4} 的结论。
第二条由 Hilbert 不可约定理对该正则 \(S_4\)-扩张的直接应用得到。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$S_4$}{S4} 正则专门化诱导的二维 Artin 表示与权一模性]\label{thm:xi-time-part9c-leyang-s4-specialization-artin-weight1}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9c-leyang-cover-s4-specialization} 的记号，并取满足其第二条的某个 \(y_0\in\QQ\)。
令 \(K_{y_0}/\QQ\) 为四次多项式 \(\Pi(\lambda,y_0)\) 的分裂域，并设 \(\Gal(K_{y_0}/\QQ)\cong S_4\)。
令 \(\rho_2\) 为 \(S_4\) 的二维不可约复表示，取其为复合表示
\[
S_4\twoheadrightarrow S_4/V_4\cong S_3\xrightarrow{\ \rho_{\mathrm{std}}\ }\GL_2(\CC),
\]
其中 \(V_4\) 为 Klein 四元正规子群、\(\rho_{\mathrm{std}}\) 为 \(S_3\) 的标准二维表示。
则由自然满射 \(\varphi_{y_0}:\Gal(\overline{\QQ}/\QQ)\twoheadrightarrow \Gal(K_{y_0}/\QQ)\cong S_4\) 得到二维 Artin 表示
\[
\varrho_{y_0}:=\rho_2\circ \varphi_{y_0}:\ \Gal(\overline{\QQ}/\QQ)\longrightarrow \GL_2(\CC),
\]
其像为可解群。
若进一步满足 \(\Pi(\lambda,y_0)\) 具有非实根（等价于 \(K_{y_0}\) 至少有一处复嵌入），则 \(\varrho_{y_0}\) 为奇表示；从而存在权 \(1\) 本原尖点新形式 \(f_{y_0}\) 使
\[
L(s,f_{y_0})=L(s,\varrho_{y_0}).
\]
并且对任意不分歧素数 \(p\)，其 Hecke 本征值满足
\[
a_p(f_{y_0})=\tr\bigl(\varrho_{y_0}(\mathrm{Frob}_p)\bigr),
\]
从而由 \(\Pi(\lambda,y_0)\bmod p\) 的分解型（即 \(\mathrm{Frob}_p\) 在 \(S_4\) 中的共轭类）确定。
\end{theorem}
\begin{proof}
由构造，\(\varrho_{y_0}\) 的像包含于 \(\rho_2(S_4)=\rho_{\mathrm{std}}(S_3)\)，故为可解群。
当 \(\Pi(\lambda,y_0)\) 具有非实根时，复共轭在 \(\Gal(K_{y_0}/\QQ)\) 中为某个阶 \(2\) 元素；其在 \(S_3\) 商上的像为换位，从而 \(\det(\varrho_{y_0}(c))=-1\)，即 \(\varrho_{y_0}\) 为奇表示。
由 Deligne--Serre 与 Langlands--Tunnell，二维奇且像为可解群的 Artin 表示对应于权 \(1\) 本原尖点模形式，并给出 \(L\)-函数恒等式。
对不分歧素数，Hecke 本征值与 Frobenius 迹的等同性为 Artin 模性对应的标准结论；而 \(\mathrm{Frob}_p\) 的共轭类由 \(\Pi(\lambda,y_0)\bmod p\) 的分解型确定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 三次分歧体的判别式分解、整基指数与权一模形式级别]\label{thm:xi-time-part9c-leyang-cubic-artin-weight1}
令
\[
P_{\mathrm{LY}}(y)=256y^3+411y^2+165y+32\in\ZZ[y].
\]
设 \(y_{\mathrm{LY}}\) 为其任一根，\(K:=\QQ(y_{\mathrm{LY}})\)。并记
\[
\Disc(P_{\mathrm{LY}})=-3^9\cdot 31^2\cdot 37,\qquad
\Disc(K)=-999=-3^3\cdot 37.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 整基指数满足
  \[
  [\mathcal O_K:\ZZ[y_{\mathrm{LY}}]]=3^3\cdot 31=837.
  \]
  因而 \(31\) 在 \(K\) 中不分歧，其出现仅来自非整基指数；\(K\) 的分歧素数恰为 \(\{3,37\}\)。
  \item 设 \(L\) 为 \(K\) 的伽罗瓦闭包，则 \(\Gal(L/\QQ)\cong S_3\)。令 \(\rho_{\mathrm{std}}\) 为 \(S_3\) 的标准二维不可约表示，则
  \[
  L(s,\rho_{\mathrm{std}})=\frac{\zeta_K(s)}{\zeta(s)}.
  \]
  \item \(\rho_{\mathrm{std}}\) 的 Artin 导子为 \(999\)，且
  \[
  \det(\rho_{\mathrm{std}})=\chi_{-111},
  \]
  其中 \(\chi_{-111}\) 对应二次分辨域 \(\QQ(\sqrt{-111})\)。
  因而存在权 \(1\) 本原尖点新形式
  \[
  f_{\mathrm{LY}}\in S_1(\Gamma_0(999),\chi_{-111}),
  \qquad
  L(s,f_{\mathrm{LY}})=L(s,\rho_{\mathrm{std}}).
  \]
  对任意 \(p\nmid 999\)，有
  \[
  a_p(f_{\mathrm{LY}})=\operatorname{tr}\bigl(\rho_{\mathrm{std}}(\mathrm{Frob}_p)\bigr)\in\{2,0,-1\},
  \]
  并由 \(P_{\mathrm{LY}}\bmod p\) 的分解型决定：
  \[
  (1,1,1)\Rightarrow a_p=2,\qquad
  (1,2)\Rightarrow a_p=0,\qquad
  (3)\Rightarrow a_p=-1.
  \]
\end{enumerate}
在 \(p\le 191\) 且 \(p\nmid 999\) 的样本上，可取
\begin{align*}
&a_{73}=a_{89}=a_{131}=a_{139}=a_{191}=2,\\
&a_{5}=a_{7}=a_{17}=a_{23}=a_{29}=a_{59}=a_{67}=a_{113}=a_{127}=a_{151}=a_{157}=a_{167}=a_{179}=a_{181}=-1,\\
&a_{11}=a_{13}=a_{19}=a_{41}=a_{43}=a_{47}=a_{53}=a_{61}=a_{71}=a_{79}=a_{83}=a_{97}=a_{101}=a_{103}=a_{107}=a_{109}=a_{137}=a_{149}=a_{163}=a_{173}=0.
\end{align*}
\end{theorem}
\begin{proof}
对任意三次数域生成元 \(\theta\) 有标准恒等式
\[
\Disc(\ZZ[\theta])=\Disc(K)\,[\mathcal O_K:\ZZ[\theta]]^2.
\]
取 \(\theta=y_{\mathrm{LY}}\) 并代入
\(
\Disc(\ZZ[y_{\mathrm{LY}}])=\Disc(P_{\mathrm{LY}})
\)
与 \(\Disc(K)=-999\)，得
\[
[\mathcal O_K:\ZZ[y_{\mathrm{LY}}]]^2
=\frac{3^9\cdot 31^2\cdot 37}{3^3\cdot 37}
=3^6\cdot 31^2
=(3^3\cdot 31)^2.
\]
故指数为 \(3^3\cdot 31=837\)。分歧素数由 \(\Disc(K)\) 的素因子给出，故恰为 \(\{3,37\}\)。

对第二条，设 \(H\le S_3\) 为稳定一根的子群，\([S_3:H]=3\)，且 \(K=L^H\)。
置换表示 \(V:=\Ind_H^{S_3}\mathbf 1\) 分解为
\[
V\cong \mathbf 1\oplus \rho_{\mathrm{std}}.
\]
Artin \(L\)-函数对直和可乘，故
\[
\zeta_K(s)=L(s,V)=L(s,\mathbf 1)\,L(s,\rho_{\mathrm{std}})
=\zeta(s)\,L(s,\rho_{\mathrm{std}}),
\]
即
\(
L(s,\rho_{\mathrm{std}})=\zeta_K(s)/\zeta(s)
\)。

第三条中，\(\det(\rho_{\mathrm{std}})\) 为 \(S_3\) 的符号特征，故对应唯一二次子域 \(\QQ(\sqrt{-111})\)，即 \(\chi_{-111}\)。
并且三次非伽罗瓦扩张的标准二维 Artin 表示导子等于 \(|\Disc(K)|=999\)。
由 Deligne--Serre 与 Langlands--Tunnell，对应得到权 \(1\) 新形式
\(
f_{\mathrm{LY}}\in S_1(\Gamma_0(999),\chi_{-111})
\) 并满足 \(L\)-函数恒等。
当 \(p\nmid 999\) 时，\(\mathrm{Frob}_p\) 的共轭类由 \(P_{\mathrm{LY}}\bmod p\) 分解型决定；标准表示在单位元、换位、三循环上的迹分别为 \(2,0,-1\)，故得到所述取值判据与样本。
\end{proof}

\input{thm__xi-leyang-cubic-ed-divisor-parabola-tschirnhaus}

\begin{conjecture}[Newman--Lee--Yang 双谱 Artin 参数的无交叉性]\label{conj:xi-newman-leyang-artin-no-cross}
设 \(L_{\mathrm{New}}/\QQ\) 为定理 \ref{thm:sync-kernel-weighted-newman-Q-galois-s37} 的次数 \(37\) Newman 多项式 \(Q\) 的分裂域（故 \(\Gal(L_{\mathrm{New}}/\QQ)\cong S_{37}\)），并设 \(L_{\mathrm{LY}}/\QQ\) 为定理 \ref{thm:xi-time-part9c-leyang-cubic-artin-weight1} 的 Lee--Yang 三次分歧体 \(K\) 的伽罗瓦闭包（故 \(\Gal(L_{\mathrm{LY}}/\QQ)\cong S_3\)）。
令 \(\rho\) 为 \(\Gal(L_{\mathrm{New}}/\QQ)\) 的任意非平凡不可约复表示，并把其视为 \(\Gal(\overline\QQ/\QQ)\) 的有限像 Artin 表示；
令 \(\rho_{\mathrm{std}}\) 为 \(\Gal(L_{\mathrm{LY}}/\QQ)\) 的标准二维 Artin 表示（定理 \ref{thm:xi-time-part9c-leyang-cubic-artin-weight1}）。
猜想在 Artin/Langlands 自守提升存在的前提下，Rankin--Selberg 卷积
\[
L(s,\rho\otimes\rho_{\mathrm{std}})
\]
不出现由共同二次特征所诱导的系统性因子化或异常极点；其解析与算术复杂度由两表示的有限分歧素集合的并所控制，而不通过同一二次子域产生结构性耦合。
该猜想可通过分歧素集合计算、局部因子比较与数值零点统计把判据操作化。
\end{conjecture}

\begin{theorem}[时间素数轴上的 Gödel--Lee--Yang 圆律]\label{thm:xi-time-part9c-godel-leyang-circle}
固定整数 \(m\ge 2\)，令 \(p_t\) 为第 \(t\) 个素数。对任意长度 \(T\) 的时间词
\(
a=(a_1,\dots,a_T)\in\{0,1,\dots,m-1\}^T
\)，定义
\[
G_T(a):=\prod_{t=1}^{T}p_t^{a_t},
\qquad
Z_T(\beta):=\sum_{a\in\{0,\dots,m-1\}^T}G_T(a)^{-\beta}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 有乘法分解
  \[
  Z_T(\beta)=\prod_{t=1}^{T}\sum_{k=0}^{m-1}p_t^{-\beta k}
  =\prod_{t=1}^{T}\frac{1-p_t^{-m\beta}}{1-p_t^{-\beta}}.
  \]
  \item 全部零点均位于虚轴，且
  \[
  Z_T(\beta)=0
  \iff
  \exists\,t\in\{1,\dots,T\},\ \exists\,j\in\{1,\dots,m-1\},\ \exists\,\ell\in\ZZ:
  \quad
  \beta=\frac{2\pi i\,(j+m\ell)}{m\log p_t}.
  \]
  特别地，任一零点都满足 \(\operatorname{Re}(\beta)=0\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义直接分离变量：
\[
Z_T(\beta)
=\sum_{a_1=0}^{m-1}\cdots\sum_{a_T=0}^{m-1}\prod_{t=1}^Tp_t^{-\beta a_t}
=\prod_{t=1}^{T}\sum_{k=0}^{m-1}p_t^{-\beta k},
\]
即得第一式。
对固定 \(t\)，令 \(z:=p_t^{-\beta}\)，则
\[
\sum_{k=0}^{m-1}z^k=\frac{1-z^m}{1-z}.
\]
其零点恰为 \(z^m=1\) 且 \(z\neq 1\)，即
\[
z=e^{2\pi i(j+m\ell)/m},
\qquad
j=1,\dots,m-1,\ \ell\in\ZZ.
\]
回代 \(z=p_t^{-\beta}\) 即得零点显式表达。
由 \(|z|=1\) 立得 \(\operatorname{Re}(\beta)=0\)。
\end{proof}

\begin{theorem}[Gödel--Lee--Yang 零点计数的 \texorpdfstring{$T\log T$}{TlogT} 增长律]\label{thm:xi-time-part9c-godel-leyang-zero-count}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9c-godel-leyang-circle} 的记号。对固定 \(H>0\)，定义（按重数计）
\[
N_T(H):=\#\{\beta\in\CC:\ Z_T(\beta)=0,\ |\operatorname{Im}\beta|\le H\}.
\]
则当 \(T\to\infty\) 时有
\[
N_T(H)\sim \frac{(m-1)H}{\pi}\sum_{t=1}^{T}\log p_t.
\]
从而
\[
N_T(H)\sim \frac{(m-1)H}{\pi}\,T\log T.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9c-godel-leyang-circle}，每个因子对应的零点为
\[
\beta_{t,j,\ell}
=\frac{2\pi i\,(j+m\ell)}{m\log p_t},
\qquad
j=1,\dots,m-1,\ \ell\in\ZZ.
\]
按重数计数可逐因子求和。令
\[
B_t:=\frac{Hm\log p_t}{2\pi}.
\]
条件 \(|\operatorname{Im}\beta_{t,j,\ell}|\le H\) 等价于
\[
|j+m\ell|\le B_t.
\]
固定 \(j\) 时满足该不等式的整数 \(\ell\) 个数为
\(
\frac{2B_t}{m}+O(1)
\)。
再对 \(j=1,\dots,m-1\) 求和，得到第 \(t\) 个因子的贡献
\[
\frac{2(m-1)}{m}B_t+O(1)
=\frac{(m-1)H}{\pi}\log p_t+O(1).
\]
对 \(t=1,\dots,T\) 求和：
\[
N_T(H)
=\frac{(m-1)H}{\pi}\sum_{t=1}^{T}\log p_t+O(T).
\]
故得首个渐近式。又
\[
\sum_{t=1}^{T}\log p_t=\vartheta(p_T)\sim p_T\sim T\log T,
\]
遂得
\(
N_T(H)\sim \frac{(m-1)H}{\pi}T\log T
\)。
\end{proof}

\begin{theorem}[圆维--素数账本编码的一致误差信息下界]\label{thm:xi-time-part9c-cdim-prime-ledger-info-lb}
设 \(K\) 为紧致交换 Lie 群，记
\[
r:=\cdim(K)
\]
为其环面维数（等于连通部分维数），\(d\) 为与拓扑相容的度量。
给定 \(\varepsilon\in(0,\frac12)\)，考虑任意编码--解码对
\[
\mathrm{enc}:K\to\{0,1\}^b\times(\ZZ/P\ZZ),\qquad
\mathrm{dec}:\{0,1\}^b\times(\ZZ/P\ZZ)\to K,
\]
其中 \(b\in\NN\)、\(P\) 为奇素数。若满足一致误差
\[
d\bigl(x,\mathrm{dec}(\mathrm{enc}(x))\bigr)\le\varepsilon
\qquad(\forall x\in K),
\]
则存在仅依赖于 \((K,d)\) 的常数 \(C_{K,d}\) 使
\[
b+\log_2P\ \ge\ r\log_2\frac1\varepsilon\ -\ C_{K,d}.
\]
特别地，在有限生成交换群的离散词度量球口径中，取 \(\varepsilon\asymp N^{-1}\) 得
\[
b+\log_2P\ \ge\ r\log_2N-C,
\]
即前缀--素数账本守恒型下界。
\end{theorem}
\begin{proof}
取 \(S\subset K\) 为一组极大 \(2\varepsilon\)-分离集，即任意不同 \(x,y\in S\) 满足 \(d(x,y)>2\varepsilon\)。
由紧致 \(r\)-维 Lie 群的标准打包估计，存在常数 \(c_{K,d}>0\) 使
\[
\card{S}\ge c_{K,d}\,\varepsilon^{-r}.
\]

若存在 \(x\neq y\in S\) 使 \(\mathrm{enc}(x)=\mathrm{enc}(y)\)，则两者解码点相同，故
\[
d(x,y)
\le d\bigl(x,\mathrm{dec}(\mathrm{enc}(x))\bigr)
+d\bigl(\mathrm{dec}(\mathrm{enc}(y)),y\bigr)
\le 2\varepsilon,
\]
与 \(S\) 的 \(2\varepsilon\)-分离性矛盾。
故 \(\mathrm{enc}\) 在 \(S\) 上必单射，进而编码空间大小必须满足
\[
2^bP\ge \card{S}\ge c_{K,d}\,\varepsilon^{-r}.
\]
取二进制对数得
\[
b+\log_2P
\ge r\log_2\frac1\varepsilon-\log_2\frac1{c_{K,d}}.
\]
令 \(C_{K,d}:=\log_2(c_{K,d}^{-1})\) 即证。
\end{proof}
