\paragraph{环境全息地址的超度量闭式与 Zeckendorf--Gödel 链的 Riccati 纯量化}
在 H.160--H.163 的 faithful \(2^L\)-进地址实现、环境 Tate 模块中的 cylinder--ball 严格识别、以及 Zeckendorf--Gödel 矩阵递推已经固定之后，还可把两条支线进一步压缩为四条彼此衔接的闭式：地址像侧获得环境超度量下的精确等距、自相似分划与分段仿射动力学；算术侧则可把矩阵传递链降到沿素数指标耦合的标量 Riccati 系统与无穷乘积。这里的纯量化依然保留相邻指标耦合，因而并不把 \(D_{\mathrm{ZG}}\) 退化为独立素因子的标量 Euler 积。

\begin{theorem}[环境 Tate 模块中全息像集的精确自相似、超度量等距与维数闭式]\label{thm:xi-time-part62dcb-hologram-ambient-isometry-dimension}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62dcb\_hologram\_ambient\_isometry\_dimension}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism} 的记号，并进一步假设
\[
v\in T\setminus 2T.
\]
记
\[
K_B:=\Lambda_{E,v}=X(E^{\NN})\subset T:=T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2.
\]
对任意 \(x,y\in K_B\)，定义
\[
N_B(x,y):=\sup\{n\ge 0:\ x\equiv y\pmod{B^nT}\},
\qquad
d_B(x,y):=B^{-N_B(x,y)},
\]
并约定 \(B^{-\infty}=0\)。对任意 \(\mathbf e,\mathbf f\in E^{\NN}\)，定义最长公共前缀长度
\[
m(\mathbf e,\mathbf f):=\sup\{n\ge 0:\ \mathrm{pref}_n(\mathbf e)=\mathrm{pref}_n(\mathbf f)\},
\]
以及前缀超度量
\[
\rho_B(\mathbf e,\mathbf f):=B^{-m(\mathbf e,\mathbf f)}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(K_B\) 具有严格不交自相似分解
  \[
  K_B=\bigsqcup_{a\in E}\bigl(\mathrm{code}(a)v+B K_B\bigr).
  \]
  \item 编码映射
  \[
  \Xi:E^{\NN}\to K_B,
  \qquad
  \Xi(\mathbf e):=X(\mathbf e)
  \]
  是从 \((E^{\NN},\rho_B)\) 到 \((K_B,d_B)\) 的等距同构。
  \item Hausdorff 维数与上下 Minkowski 维数一致，且
  \[
  \dim_{\mathrm H}(K_B;d_B)
  =
  \overline{\dim}_{\mathrm M}(K_B;d_B)
  =
  \underline{\dim}_{\mathrm M}(K_B;d_B)
  =
  \frac{\log |E|}{\log B}.
  \]
  此外，\(K_B\) 在 \(T\cong \ZZ_2^2\) 的归一化 Haar 测度下为零测集。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism} 已给出
\[
K_B
=
\bigsqcup_{a\in E}\bigl(\mathrm{code}(a)v+B K_B\bigr),
\]
故第 \(1\) 条成立。

现证第 \(2\) 条。由于 \(v\in T\setminus 2T\)，故 \(v\) 为 primitive 向量；由定理
\ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-zero-haar-dimension} 证明中的分解，可取某个
\(w\in T\) 使
\[
T=\ZZ_2v\oplus \ZZ_2w.
\]
对任意 \(n\ge 0\)，有
\[
T_v\cap B^nT
=
\ZZ_2v
\cap
\bigl(B^n\ZZ_2v\oplus B^n\ZZ_2w\bigr)
=
B^n\ZZ_2v
=
B^nT_v.
\]
因此，若 \(x,y\in K_B\subset T_v\)，则
\[
x-y\in B^nT
\Longleftrightarrow
x-y\in B^nT_v.
\]
换言之，环境模 \(T\) 上的赋值与地址线 \(T_v\) 上的赋值在 \(K_B\) 上完全一致。

再取 \(\mathbf e,\mathbf f\in E^{\NN}\)，记 \(m:=m(\mathbf e,\mathbf f)\)。由定理
\ref{thm:xi-time-part9g-holographic-prefix-isometry-on-line}，
\[
\Xi(\mathbf e)-\Xi(\mathbf f)\in B^mT_v\setminus B^{m+1}T_v.
\]
结合上式即得
\[
\Xi(\mathbf e)-\Xi(\mathbf f)\in B^mT\setminus B^{m+1}T,
\]
从而
\[
N_B(\Xi(\mathbf e),\Xi(\mathbf f))=m,
\qquad
d_B(\Xi(\mathbf e),\Xi(\mathbf f))=B^{-m}=\rho_B(\mathbf e,\mathbf f).
\]
故 \(\Xi\) 为等距单射。又由定理
\ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism}，\(\Xi\) 已是到 \(K_B\) 的双射，故它是等距同构。

现证第 \(3\) 条。由第 \(2\) 条，\(K_B\) 中半径 \(B^{-n}\) 的球恰对应于长度 \(n\) 的
cylinder 像，而这类 cylinder 恰有 \(|E|^n\) 个，且彼此不交并覆盖 \(K_B\)。因此最少覆盖数满足
\[
N(K_B,B^{-n})=|E|^n.
\]
于是
\[
\frac{\log N(K_B,B^{-n})}{-\log B^{-n}}
=
\frac{n\log |E|}{n\log B}
=
\frac{\log |E|}{\log B},
\]
从而上下 Minkowski 维数同值，且等于 \(\log|E|/\log B\)。

对 Hausdorff 维数，若 \(s>\log|E|/\log B\)，则上述深度 \(n\) 覆盖给出
\[
\mathcal H^s_{B^{-n}}(K_B)
\le
|E|^nB^{-ns}
=
\bigl(|E|B^{-s}\bigr)^n\to 0,
\]
故 \(\dim_{\mathrm H}(K_B)\le \log|E|/\log B\)。反之，任意直径不超过 \(B^{-n}\) 的集合至多落入一个深度
\(n\) cylinder 中，否则将与第 \(2\) 条的等距性矛盾；因此任意此类覆盖至少需要 \(|E|^n\) 个集合，从而当
\(s<\log|E|/\log B\) 时，
\[
\mathcal H^s_{B^{-n}}(K_B)\ge |E|^nB^{-ns}\to \infty.
\]
故 \(\dim_{\mathrm H}(K_B)=\log|E|/\log B\)。

最后，\(T\cong \ZZ_2^2\) 且 \(B=2^L\)，故商 \(T/B^nT\) 的基数为 \(B^{2n}\)，每个陪集的 Haar
测度为 \(B^{-2n}\)。由第 \(1\) 条，\(K_B\) 可被 \(|E|^n\) 个 \(B^nT\)-陪集覆盖，因此
\[
\mu_T(K_B)\le |E|^nB^{-2n}.
\]
又 \(|E|\le B\)，故 \(|E|/B^2\le 1/B<1\)，令 \(n\to\infty\) 得 \(\mu_T(K_B)=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[全息地址 Cantor 集上的分段仿射动力学与 Artin--Mazur \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 闭式]\label{thm:xi-time-part62dcb-hologram-piecewise-affine-zeta}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62dcb\_hologram\_piecewise\_affine\_zeta}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62dcb-hologram-ambient-isometry-dimension} 的记号。对每个
\(a\in E\)，定义
\[
K_a:=\mathrm{code}(a)v+B K_B.
\]
再定义分段仿射映射
\[
R_B:K_B\to K_B,
\qquad
R_B(x):=\frac{x-\mathrm{code}(a)v}{B}
\quad (x\in K_a).
\]
则 \(\{K_a\}_{a\in E}\) 构成 \(K_B\) 的两两不交 clopen 分划，且
\[
R_B\circ \Xi=\Xi\circ \sigma,
\]
其中 \(\sigma:E^{\NN}\to E^{\NN}\) 为单侧满移位。特别地，
\[
h_{\mathrm{top}}(R_B)=\log |E|,
\qquad
\#\operatorname{Fix}(R_B^n)=|E|^n
\quad (n\ge 1),
\]
并且其 Artin--Mazur \(\zeta\) 函数满足
\[
\zeta_{R_B}(z)
:=
\exp\!\left(\sum_{n\ge 1}\frac{\#\operatorname{Fix}(R_B^n)}{n}z^n\right)
=
\frac{1}{1-|E|z}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62dcb-hologram-ambient-isometry-dimension} 的第 \(1\) 条，
\[
K_B=\bigsqcup_{a\in E}K_a.
\]
又每个 \(K_a\) 都可写成 \(K_B\) 与某个 \(BT\)-陪集的交，故在 \(K_B\) 的相对拓扑下为 clopen。
于是 \(R_B\) 在各片上由同一仿射公式给出，因而良定义且连续。

对任意 \(\mathbf e=(e_1,e_2,\dots)\in E^{\NN}\)，由地址级数首项分裂式，
\[
\Xi(\mathbf e)=\mathrm{code}(e_1)v+B\Xi(\sigma\mathbf e).
\]
于是 \(\Xi(\mathbf e)\in K_{e_1}\)，并且
\[
R_B(\Xi(\mathbf e))
=
\frac{\Xi(\mathbf e)-\mathrm{code}(e_1)v}{B}
=
\Xi(\sigma\mathbf e).
\]
故
\[
R_B\circ \Xi=\Xi\circ \sigma.
\]
因此 \((K_B,R_B)\) 与 \((E^{\NN},\sigma)\) 拓扑共轭。

单侧满移位的拓扑熵为 \(\log|E|\)，故
\[
h_{\mathrm{top}}(R_B)=\log|E|.
\]
又 \(\sigma^n\) 的不动点恰为长度 \(n\) 的周期词无限重复，故
\[
\#\operatorname{Fix}(\sigma^n)=|E|^n.
\]
共轭保持不动点计数，从而
\[
\#\operatorname{Fix}(R_B^n)=|E|^n.
\]
代入 Artin--Mazur \(\zeta\) 函数定义，
\[
\zeta_{R_B}(z)
=
\exp\!\left(\sum_{n\ge 1}\frac{|E|^n}{n}z^n\right)
=
\exp\!\bigl(-\log(1-|E|z)\bigr)
=
\frac{1}{1-|E|z}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Zeckendorf--Gödel 自然密度的 Riccati--Euler 标量分解]\label{thm:xi-time-part62dcb-zg-density-riccati-euler}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62dcb\_zg\_density\_riccati\_euler}
沿用命题 \ref{prop:xi-zg-prefix-recursion-monotone-tail-certificate} 的记号。设
\[
(a_0,b_0)=(1,0),
\]
并对 \(i\ge 1\) 递推地定义
\[
a_i=\frac{p_i}{p_i+1}(a_{i-1}+b_{i-1}),
\qquad
b_i=\frac{1}{p_i+1}a_{i-1}.
\]
再令
\[
r_i:=\frac{b_i}{a_i}\quad (i\ge 1),
\qquad
u_i:=a_i+b_i\quad (i\ge 0),
\qquad
r_0:=0.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 比率 \(r_i\) 满足 Riccati 递推
  \[
  r_i=\frac{1}{p_i(1+r_{i-1})}
  \qquad (i\ge 1).
  \]
  \item 合法前缀质量满足 Euler 型乘积递推
  \[
  u_i
  =
  u_{i-1}
  \left(
  1-\frac{r_{i-1}}{(p_i+1)(1+r_{i-1})}
  \right),
  \]
  从而
  \[
  u_n
  =
  \prod_{i=1}^{n}
  \left(
  1-\frac{r_{i-1}}{(p_i+1)(1+r_{i-1})}
  \right).
  \]
  \item 自然密度具有纯量闭式
  \[
  \delta_{\mathrm{ZG}}
  =
  \frac{1}{\zeta(2)}
  \prod_{i=1}^{\infty}
  \left(
  1-\frac{r_{i-1}}{(p_i+1)(1+r_{i-1})}
  \right),
  \]
  且该无穷乘积绝对收敛并严格为正。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由递推式可知一切 \(a_i,b_i\) 都严格正，故 \(r_i\) 良定义。直接计算得
\[
r_i
=
\frac{b_i}{a_i}
=
\frac{a_{i-1}/(p_i+1)}{p_i(a_{i-1}+b_{i-1})/(p_i+1)}
=
\frac{1}{p_i(1+r_{i-1})},
\]
从而第 \(1\) 条成立。

再由 \(u_i=a_i+b_i\) 以及
\[
a_{i-1}=\frac{u_{i-1}}{1+r_{i-1}},
\]
得到
\[
u_i
=
\frac{p_i}{p_i+1}u_{i-1}
+\frac{1}{p_i+1}\frac{u_{i-1}}{1+r_{i-1}}
=
u_{i-1}
\frac{p_i(1+r_{i-1})+1}{(p_i+1)(1+r_{i-1})}.
\]
整理即得
\[
u_i
=
u_{i-1}
\left(
1-\frac{r_{i-1}}{(p_i+1)(1+r_{i-1})}
\right),
\]
迭代后给出第 \(2\) 条的有限乘积表示。

由命题 \ref{prop:xi-zg-prefix-recursion-monotone-tail-certificate}，
\[
\delta_{\mathrm{ZG}}
=
\frac{1}{\zeta(2)}\lim_{n\to\infty}u_n.
\]
因此只需证明有限乘积收敛到严格正极限。由第 \(1\) 条与 \(r_0=0\) 归纳可得
\[
0<r_i\le \frac{1}{p_i}
\qquad (i\ge 1).
\]
于是对 \(i\ge 2\)，有
\[
0\le
\frac{r_{i-1}}{(p_i+1)(1+r_{i-1})}
\le
\frac{1}{p_{i-1}(p_i+1)}.
\]
而 \(p_i\ge i+1\)，故
\[
\sum_{i\ge 2}\frac{1}{p_{i-1}(p_i+1)}<\infty.
\]
由 \(\sum |\log(1-t_i)|<\infty\) 的标准判据可知，无穷乘积
\[
\prod_{i=1}^{\infty}
\left(
1-\frac{r_{i-1}}{(p_i+1)(1+r_{i-1})}
\right)
\]
绝对收敛。又每个因子都落在 \((0,1]\) 内，故其极限严格正。第 \(3\) 条成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Zeckendorf--Gödel 自然密度常数的行比值 Riccati 压缩与 Euler 乘积表示]\label{thm:xi-time-part62dcb-zg-density-row-ratio-riccati-product}
沿用命题 \ref{prop:xi-zg-prefix-recursion-monotone-tail-certificate} 的记号。对每个 \(n\ge 1\)，定义
\[
M_n:=
\begin{pmatrix}
\dfrac{p_n}{p_n+1} & \dfrac{p_n}{p_n+1}\\[1mm]
\dfrac{1}{p_n+1} & 0
\end{pmatrix},
\]
\[
(x_n,y_n):=(1,1)\,M_1M_2\cdots M_n,
\qquad
r_n:=\frac{y_n}{x_n},
\qquad
r_0:=1.
\]
则有递推关系
\[
r_n=\frac{p_n}{p_n+r_{n-1}},
\qquad
x_n=x_{n-1}\frac{p_n+r_{n-1}}{p_n+1}.
\]
并且 \(ZG\) 的自然密度常数满足
\[
\delta_{\mathrm{ZG}}
=
\frac{1}{\zeta(2)}\lim_{n\to\infty}x_n
=
\frac{1}{\zeta(2)}
\prod_{n=1}^{\infty}\frac{p_n+r_{n-1}}{p_n+1}.
\]
换言之，归一化前缀质量的 \(2\times 2\) 素数传递链可沿行比值坐标完全压缩为一条一维 Riccati--Euler 递推。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:xi-zg-prefix-recursion-monotone-tail-certificate}，
\[
(a_0,b_0)=(1,0),
\qquad
u_n:=a_n+b_n,
\]
并且对 \(n\ge 1\) 有
\[
a_n=\frac{p_n}{p_n+1}(a_{n-1}+b_{n-1}),
\qquad
b_n=\frac{a_{n-1}}{p_n+1}.
\]
因此
\[
(u_n,a_n)
=(u_{n-1},a_{n-1})
\begin{pmatrix}
\dfrac{p_n}{p_n+1} & \dfrac{p_n}{p_n+1}\\[1mm]
\dfrac{1}{p_n+1} & 0
\end{pmatrix}
=(u_{n-1},a_{n-1})M_n.
\]
再由 \((u_0,a_0)=(1,1)\) 归纳可得
\[
(x_n,y_n)=(u_n,a_n)
\qquad (n\ge 0).
\]
特别地，
\[
\delta_{\mathrm{ZG}}
=
\frac{1}{\zeta(2)}\lim_{n\to\infty}u_n
=
\frac{1}{\zeta(2)}\lim_{n\to\infty}x_n.
\]

另一方面，由矩阵乘法，
\[
x_n=\frac{p_nx_{n-1}+y_{n-1}}{p_n+1},
\qquad
y_n=\frac{p_nx_{n-1}}{p_n+1}.
\]
于是
\[
r_n
=
\frac{y_n}{x_n}
=
\frac{p_nx_{n-1}}{p_nx_{n-1}+y_{n-1}}
=
\frac{p_n}{p_n+r_{n-1}},
\]
\[
x_n
=
x_{n-1}\frac{p_n+r_{n-1}}{p_n+1}.
\]
对后一式迭代，得到
\[
x_n=\prod_{j=1}^{n}\frac{p_j+r_{j-1}}{p_j+1}.
\]
最后令 \(n\to\infty\)，即得所示 Euler 乘积表示。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Zeckendorf--Gödel 密度乘积的二阶素数误差可和性与严格正性]\label{cor:xi-time-part62dcb-zg-density-second-order-summability}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62dcb\_zg\_density\_second\_order\_summability}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62dcb-zg-density-row-ratio-riccati-product} 的记号。则对一切 \(n\ge 1\)，有
\[
0<1-r_n=\frac{r_{n-1}}{p_n+r_{n-1}}\le \frac{1}{p_n},
\]
并且对一切 \(n\ge 2\)，有
\[
0<
1-\frac{p_n+r_{n-1}}{p_n+1}
=
\frac{1-r_{n-1}}{p_n+1}
\le
\frac{1}{p_{n-1}(p_n+1)}.
\]
因此
\[
\sum_{n\ge 2}\left|1-\frac{p_n+r_{n-1}}{p_n+1}\right|<\infty,
\]
故
\[
\prod_{n=1}^{\infty}\frac{p_n+r_{n-1}}{p_n+1}
\]
绝对收敛到一个严格正数；特别地，
\[
\delta_{\mathrm{ZG}}>0.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62dcb-zg-density-row-ratio-riccati-product} 的递推
\[
r_n=\frac{p_n}{p_n+r_{n-1}}
\]
直接得到
\[
1-r_n=\frac{r_{n-1}}{p_n+r_{n-1}},
\]
并由 \(0<r_{n-1}\le 1\) 推出
\[
0<1-r_n\le \frac{1}{p_n}.
\]
再由
\[
1-\frac{p_n+r_{n-1}}{p_n+1}
=
\frac{1-r_{n-1}}{p_n+1}
\]
以及上一步对 \(r_{n-1}\) 的估计
\[
1-r_{n-1}\le \frac{1}{p_{n-1}},
\]
便得第二组不等式。

由于 \(p_n\ge n+1\)，故
\[
\sum_{n\ge 2}\frac{1}{p_{n-1}(p_n+1)}<\infty.
\]
于是无穷乘积的偏离 \(1\) 的量绝对可和，从而该乘积绝对收敛。又每个因子都位于 \((0,1]\) 内，故其极限严格为正。最后乘上 \(1/\zeta(2)>0\)，即得
\[
\delta_{\mathrm{ZG}}>0.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Zeckendorf--Gödel Dirichlet 链的 Riccati 纯量化与正留数简单极点]\label{thm:xi-time-part62dcb-zg-dirichlet-riccati-residue}
沿用定理 \ref{thm:killo-zg-dirichlet-matrix-euler} 的递推记号。对正实参数 \(\sigma>1\)，记
\[
D_{\mathrm{ZG}}(\sigma):=\sum_{n\in \mathrm{ZG}}n^{-\sigma},
\]
并定义
\[
R_n(\sigma):=\frac{B_n(\sigma)}{A_n(\sigma)},
\qquad
R_0(\sigma):=0.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 比率满足标量 Riccati 递推
  \[
  R_n(\sigma)=\frac{p_n^{-\sigma}}{1+R_{n-1}(\sigma)}
  \qquad (n\ge 1).
  \]
  \item \(D_{\mathrm{ZG}}(\sigma)\) 具有沿素数指标链耦合的标量无穷乘积表示
  \[
  D_{\mathrm{ZG}}(\sigma)
  =
  \prod_{n=1}^{\infty}\bigl(1+R_n(\sigma)\bigr),
  \qquad
  \sigma>1.
  \]
  \item 当 \(\sigma\to 1^+\) 时，
  \[
  (\sigma-1)D_{\mathrm{ZG}}(\sigma)\longrightarrow \delta_{\mathrm{ZG}}>0.
  \]
  因而 \(D_{\mathrm{ZG}}\) 在 \(s=1\) 处具有正留数简单极点，且该留数恰等于自然密度 \(\delta_{\mathrm{ZG}}\)。
\end{enumerate}
这里第 \(2\) 条中的无穷乘积是对矩阵传递链的标量化重写，而不是独立素因子的 Euler 因子分解；因此与定理 \ref{thm:xi-time-part62dgc-zg-matrix-euler-no-scalar-product} 并不矛盾。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-zg-dirichlet-matrix-euler} 的递推，
\[
A_n(\sigma)=A_{n-1}(\sigma)+B_{n-1}(\sigma),
\qquad
B_n(\sigma)=p_n^{-\sigma}A_{n-1}(\sigma),
\qquad
(A_0,B_0)=(1,0).
\]
由于 \(\sigma>1\) 时一切量皆严格正，\(R_n(\sigma)\) 良定义，并且
\[
R_n(\sigma)
=
\frac{B_n(\sigma)}{A_n(\sigma)}
=
\frac{p_n^{-\sigma}A_{n-1}(\sigma)}{A_{n-1}(\sigma)+B_{n-1}(\sigma)}
=
\frac{p_n^{-\sigma}}{1+R_{n-1}(\sigma)}.
\]
第 \(1\) 条成立。

再记
\[
Z_n(\sigma):=A_n(\sigma)+B_n(\sigma).
\]
由上式可知 \(A_n(\sigma)=Z_{n-1}(\sigma)\)，从而
\[
Z_n(\sigma)
=
A_n(\sigma)\bigl(1+R_n(\sigma)\bigr)
=
Z_{n-1}(\sigma)\bigl(1+R_n(\sigma)\bigr).
\]
结合 \(Z_0(\sigma)=1\)，归纳得到
\[
Z_n(\sigma)=\prod_{j=1}^{n}\bigl(1+R_j(\sigma)\bigr).
\]
另一方面，定理 \ref{thm:killo-zg-dirichlet-matrix-euler} 已证明
\[
D_{\mathrm{ZG}}(\sigma)=\lim_{n\to\infty}Z_n(\sigma).
\]
又由第 \(1\) 条与 \(R_0(\sigma)=0\) 归纳可得
\[
0\le R_n(\sigma)\le p_n^{-\sigma},
\]
故
\[
\sum_{n\ge 1}R_n(\sigma)\le \sum_{n\ge 1}p_n^{-\sigma}<\infty.
\]
于是无穷乘积 \(\prod_{n\ge 1}(1+R_n(\sigma))\) 绝对收敛，并收敛到
\(D_{\mathrm{ZG}}(\sigma)\)。第 \(2\) 条得证。

最后，第 \(3\) 条正是定理 \ref{thm:xi-zg-abel-residue-log-density} 的 Abel 边界律：
\[
\lim_{\sigma\downarrow 1}(\sigma-1)D_{\mathrm{ZG}}(\sigma)=\delta_{\mathrm{ZG}}.
\]
由于 \(\delta_{\mathrm{ZG}}>0\)，故 \(s=1\) 确为正留数简单极点，且留数恰等于自然密度。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，H.160--H.161 的 \(2^L\)-进全息地址链与 H.162--H.163 的 Zeckendorf--Gödel 算术链在同一层面进一步闭合：地址像在环境 Tate 模块中不仅保持严格等距的 Cantor 自相似结构，而且其自然动力学能够用显式分段仿射公式与 Artin--Mazur \(\zeta\) 函数完全刻画；与此同时，prime-index hard-core 约束虽不能分解为独立素因子的标量 Euler 乘积，却仍可沿素数指标链被纯量化为 Riccati 递推与绝对收敛无穷乘积，并在 \(s=1\) 处以正留数简单极点与自然密度严格闭合。

\endinput
