\subsubsection{极端共振化的三条正交可审计结构链：Carath\'eodory--Toeplitz、端点 horocycle 与有限型 Hilbert--P{\'o}lya}\label{subsubsec:xi-extreme-resonance-orthogonal-audit-chains}
本段将 RH 在圆盘化视界接口中的“极端共振化”重述为三条彼此正交且可审计的结构链。
所谓“对称性”在本文口径中并非坐标轴互换，而是完成化投影系统的自同构及其固定切片（见 \S\ref{subsubsec:ramanujan-phase-lift-symmetry} 与 \S\ref{subsubsec:selfdual-blaschke-defect-fixed-slice} 的解释）。
在该语境下，“极端共振”被严格区分为两类互斥现象：
稳定域内的盘内极点（真共振）将破坏视界正性并在有限级别产生否证器；
而 RH 相内允许的奇异只能退化为固定切片上的阈值承载（边界谱负载）。

\paragraph{三链摘要（结构归约）}
沿用附录 \ref{subsubsec:app-horizon-weyl-carath-toeplitz} 与端点几何 \ref{par:app-horocycle-busemann} 的记号，可将“极端共振化”压缩为如下三链：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{视界对数导数的正实部性（Carath\'eodory）\(\Longleftrightarrow\) Toeplitz--PSD 层级。}
  RH 等价于 \(\mathscr{C}_{\zeta}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内解析且 \(\Re \mathscr{C}_{\zeta}\ge 0\)，并严格等价于 \(\{\mathbf{T}_N\succeq 0\}_{N\ge 0}\)（定理 \ref{thm:app-horizon-toeplitz-lmi}）。
  \item \textbf{端点 \(\boldsymbol{-1}\) 的 Busemann/horocycle 坐标实现离临界线偏移，并给出二阶抑制。}
  若存在离临界线零点 \(\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma\)（\(\beta<\tfrac12\)、\(\delta=\tfrac12-\beta>0\)），其圆盘像 \(w_\rho=\mathcal{C}(\gamma+\mathrm{i}\delta)\) 满足闭式压缩律
  \(\delta=B^{-1}(w_\rho)=\frac{1-|w_\rho|^2}{|1+w_\rho|^2}\) 与
  \(1-|w_\rho|^2=\frac{4\delta}{\gamma^2+(1+\delta)^2}\)，并落在端点 horocycle 层 \(\mathcal{H}_\delta\)（推论 \ref{cor:app-offcritical-horocycle-busemann}；并见定理 \ref{thm:xi-offcritical-quadratic-radial-compression}）。
  \item \textbf{有限型 Hilbert--P{\'o}lya：有限窗零点结构 \(\Longleftrightarrow\) CMV/Schur 参数的酉性约束与证书化。}
  在有限窗模型中，\(\Xi\)-RH 型“单位圆根条件”可等价写作一个 CMV-like 酉谱实现，并由 Verblunsky/Schur 参数的显式约束 \(|\alpha_k|<1\)（末项落在单位圆）提供可审计接口（命题 \ref{prop:xi-hilbert-polya-cmv}），其根区间可由 Sturm 序列/区间算术证书化（注 \ref{rem:xi-hard-zero-certificate}）。
\end{enumerate}

\paragraph{喷射—PSD 等价：RH 等价于无穷 Toeplitz--PSD 不等式塔}
附录 \ref{subsubsec:app-horizon-weyl-carath-toeplitz} 已给出：\(\mathscr{C}_{\zeta}\) 的 Carath\'eodory 正性与 Toeplitz--PSD 层级严格等价（定理 \ref{thm:app-horizon-toeplitz-lmi}），并且系数数据可完全局部封装到 \(s=-\tfrac12\) 的喷射
\(\ell_k=\left.\frac{d^k}{ds^k}\log\Xi_{\zeta}(s)\right|_{s=-1/2}\)（命题 \ref{prop:app-horizon-coeff-local}）。
因此“真共振”（盘内极点）不仅破坏正性，而且必然在某个有限层级触发 PSD 失败见证（同定理 \ref{thm:app-horizon-toeplitz-lmi} 的 \((2)\Rightarrow(3)\Rightarrow(2)\) 完备性链）。

\begin{theorem}[喷射—PSD 等价：RH 的单点半代数化]\label{thm:xi-jet-psd-equivalence}
\leanverified{paper\_xi\_jet\_psd\_equivalence}
令 \(\ell_k=\left.\frac{d^k}{ds^k}\log\Xi_{\zeta}(s)\right|_{s=-1/2}\in\RR\)。
由命题 \ref{prop:app-horizon-coeff-local}，对每个 \(N\ge 0\) 存在由 \((\ell_1,\dots,\ell_{N+1})\) 显式生成的有限维 Toeplitz 主子矩阵
\[
\mathbf{T}_N(\ell):=(c_{j-k}(\ell))_{0\le j,k\le N},
\]
其中 \((c_0(\ell),\dots,c_N(\ell))\) 为 \(\mathscr{C}_{\zeta}\) 的幂级数矩（视界多极矩）。
则下列陈述等价：
\begin{enumerate}
  \item RH 成立；
  \item \(\mathscr{C}_{\zeta}\) 在 \(\mathbb{D}\) 上解析且 \(\Re\mathscr{C}_{\zeta}(w)\ge 0\)（Carath\'eodory）；
  \item \(\mathbf{T}_N(\ell)\succeq 0\) 对所有 \(N\ge 0\) 成立（无穷 PSD 不等式塔）。
\end{enumerate}
因此 RH 可被严格压缩为一族由单点喷射 \(\{\ell_k\}\) 所确定的无穷半代数锥约束；任一“极端共振”（盘内极点）都必在某个有限级 \(N\) 上触发 \(\mathbf{T}_N(\ell)\nsucceq 0\) 的可审计失败见证。
\end{theorem}

\begin{proof}
\((1)\Leftrightarrow(2)\Leftrightarrow(3)\) 由附录定理 \ref{thm:app-horizon-toeplitz-lmi} 给出；
\(\mathbf{T}_N(\ell)\) 由命题 \ref{prop:app-horizon-coeff-local} 将 \(\mathscr{C}_{\zeta}\) 的系数局部封装为 \((\ell_1,\dots,\ell_{N+1})\) 的显式表达得到。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[低阶必要不等式（示例）]\label{cor:xi-jet-low-order-inequalities}
\leanverified{paper\_xi\_jet\_low\_order\_inequalities}
在定理 \ref{thm:xi-jet-psd-equivalence} 的设定下，若 RH 成立，则必有
\[
\ell_1\le 0,\qquad
\ell_1^{2}-\ell_2^{2}\ge 0,\qquad
\ell_1^{2}-(\ell_2-\ell_3)^{2}\ge 0,
\]
并且三阶 Toeplitz 主子式条件 \(\det\mathbf{T}_2(\ell)\ge 0\) 等价于
\[
\boxed{\;
\det\mathbf{T}_2(\ell)
=-(\ell_1+\ell_2-\ell_3)\bigl(\ell_1^2-\ell_1\ell_2+\ell_1\ell_3-2\ell_2^2\bigr)\ge 0\; }.
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:app-horizon-coeff-local} 的前几阶显式表达
\(
c_0=-\ell_1,\ c_1=-\ell_2,\ c_2=\ell_2-\ell_3,\ c_3=-\ell_2+2\ell_3-\tfrac23\ell_4
\)。
Toeplitz--PSD 条件 \(\mathbf{T}_N\succeq 0\) 蕴含所有主子式非负；
其中 \(\mathbf{T}_0=[c_0]\) 给出 \(\ell_1\le 0\)，\(\det\mathbf{T}_1=c_0^2-c_1^2\) 给出 \(\ell_1^2-\ell_2^2\ge 0\)，而 \(\{0,2\}\) 主子式给出 \(c_0^2-c_2^2\ge 0\) 即 \(\ell_1^2-(\ell_2-\ell_3)^2\ge 0\)。
最后对 \(\mathbf{T}_2=\bigl(\begin{smallmatrix}c_0&c_1&c_2\\ c_1&c_0&c_1\\ c_2&c_1&c_0\end{smallmatrix}\bigr)\) 直接代入并化简得到所示因子分解。证毕。
\end{proof}

\paragraph{绝对收敛补丁与素数矩接口：每一级 PSD 约束可逐项审计}
在 \(|w|<1/3\) 的子圆盘内，\(\mathscr{C}_{\zeta}\) 可由函数方程转写为一致绝对收敛的欧拉积/Dirichlet 级数补丁（定理 \ref{thm:app-horizon-euler-patch}），从而每一固定截断阶的矩数据 \((c_0,\dots,c_N)\) 可逐项审计，并由绝对收敛素数矩接口生成（推论 \ref{cor:app-horizon-prime-moment-interface}）。
由此，任一有限级 Toeplitz--PSD 条件既可被视为“谱测度为正”的有限维可行性约束，也可被视为“绝对收敛素数矩满足的半代数锥约束”。

\begin{theorem}[素数矩半代数锥：每一级 PSD 约束的绝对收敛化]\label{thm:xi-prime-moment-semialgebraic-cone}
\leanverified{paper\_xi\_prime\_moment\_semialgebraic\_cone}
对 \(k\ge 0\) 定义绝对收敛的素数矩（von Mangoldt 矩）
\[
M_k:=\sum_{n\ge 2}\frac{\Lambda(n)(\log n)^k}{n^{3/2}}\qquad(k\ge 0),
\]
并固定 \(N\ge 0\)。
则存在整数 \(K_N\) 与有限族显式多项式不等式
\(\mathcal{P}_{N,j}(M_0,\dots,M_{K_N})\ge 0\)，使得 Toeplitz 主子矩阵的半正定性
\(\mathbf{T}_N\succeq 0\)
等价于这些不等式同时成立。
因此 RH（等价于 \(\mathbf{T}_N\succeq 0\) 对所有 \(N\)）可被理解为属于一个由绝对收敛素数矩 \(\{M_k\}\) 所生成的无穷半代数锥。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:app-horizon-euler-patch} 与推论 \ref{cor:app-horizon-prime-moment-interface}，对每个固定 \(N\) 可在 \(|w|<1/3\) 的补丁内逐项求导，得到 \(c_0,\dots,c_N\) 为有限个 \(M_k\) 与常数项（来自 \(\log\pi\)、digamma 项与有理展开）的显式有理线性组合。
另一方面，\(\mathbf{T}_N\succeq 0\) 当且仅当其全部主子式非负；每个主子式是 \(c_0,\dots,c_N\) 的整系数多项式，代入上述线性表达即可得到有限族 \(\mathcal{P}_{N,j}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[谱裕度驱动的有限阶 Toeplitz--PSD 证书]\label{thm:xi-spectral-margin-finite-psd-certificate}
\leanverified{paper\_xi\_spectral\_margin\_finite\_psd\_certificate}
固定 \(N\ge 0\) 与 \(r<1/3\)。
设通过 \(|w|\le r\) 的绝对收敛补丁（定理 \ref{thm:app-horizon-euler-patch}）对 \(\mathscr{C}_{\zeta}(w)=c_0+2\sum_{n\ge 1}c_n w^n\) 逐项求导并截断，得到系数近似 \(\widehat c_0,\dots,\widehat c_N\)，并以 \(\widehat c_{-n}:=\overline{\widehat c_n}\) 组装 Hermitian 近似 Toeplitz 矩阵
\[
\widehat{\mathbf{T}}_N:=(\widehat c_{j-k})_{0\le j,k\le N}.
\]
若存在可审计谱裕度 \(\lambda_{\min}(\widehat{\mathbf{T}}_N)\ge \eta>0\)，并且截断误差满足
\[
\bigl\|\widehat{\mathbf{T}}_N-\mathbf{T}_N\bigr\|_{\mathrm{op}}\le \eta/2,
\]
则必有 \(\mathbf{T}_N\succeq 0\)（从而第 \(N\) 级 Toeplitz--PSD 证书成立）。
\par
此外，若系数误差满足 \(\max_{0\le n\le N}|\widehat c_n-c_n|\le \varepsilon\)，则有显式算子范数上界
\[
\bigl\|\widehat{\mathbf{T}}_N-\mathbf{T}_N\bigr\|_{\mathrm{op}}
\le \sum_{k=-N}^{N}|\widehat c_k-c_k|
\le (2N+1)\varepsilon.
\]
因此有限阶 PSD 的核验可被约化为：在 \(|w|<1/3\) 的绝对收敛域内计算 \(\widehat{\mathbf{T}}_N\)，给出谱裕度 \(\eta\)，并对解析项与算术尾项给出可审计的截断误差界。
\end{theorem}

\begin{proof}
由 Weyl 特征值扰动不等式，
\(
\lambda_{\min}(\mathbf{T}_N)\ge \lambda_{\min}(\widehat{\mathbf{T}}_N)-\|\widehat{\mathbf{T}}_N-\mathbf{T}_N\|_{\mathrm{op}}
\ge \eta/2>0
\)，故 \(\mathbf{T}_N\succeq 0\)。
对后半段，记 \(\Delta_N:=\widehat{\mathbf{T}}_N-\mathbf{T}_N\)。
Toeplitz 结构给出每行绝对和上界
\(
\|\Delta_N\|_{\infty}\le \sum_{k=-N}^{N}|\widehat c_k-c_k|
\)，且同理 \(\|\Delta_N\|_{1}\le \sum_{k=-N}^{N}|\widehat c_k-c_k|\)。
因此
\(
\|\Delta_N\|_{\mathrm{op}}\le \sqrt{\|\Delta_N\|_1\|\Delta_N\|_\infty}\le \sum_{k=-N}^{N}|\widehat c_k-c_k|
\le (2N+1)\varepsilon
\)。
证毕。
\end{proof}

\paragraph{端点几何与二阶抑制：离线偏移在端点层以二次径向通道出现}
端点 \(-1\) 的指数化 Busemann/Poisson 坐标
\(B^{-1}(w)=\Im(\mathcal{C}^{-1}(w))=\frac{1-|w|^2}{|1+w|^2}\)
给出端点 horocycle 分层（定理 \ref{thm:app-horocycle-foliation-minus1}）。
推论 \ref{cor:app-offcritical-horocycle-busemann} 表明：离临界线偏移 \(\delta\) 不是“轴间交换”的几何效应，而是端点层标签；并且径向缺口满足严格二次抑制
\(1-|w_\rho|^2=\delta\,|1+w_\rho|^2\)，从而在 \(|\gamma|\to\infty\) 时被压缩到端点薄层。
该结构链与 “边界酉化/内函数化 \(\Rightarrow\) 排除盘内 Blaschke 数据” 的对称性翻译相容（见 \S\ref{subsubsec:selfdual-blaschke-defect-fixed-slice} 第 \ref{par:app-horocycle-busemann} 所引用的闭式压缩律并置段落）。

\begin{theorem}[端点压缩律与精度势归因]\label{thm:xi-endpoint-compression-precision}
\leanverified{paper\_xi\_endpoint\_compression\_precision}
若存在离临界线零点 \(\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma\)（\(\beta<\tfrac12\)）并令 \(\delta:=\tfrac12-\beta>0\)，其圆盘像 \(w_\rho=\mathcal{C}(\gamma+\mathrm{i}\delta)\in\mathbb{D}\) 满足完全闭式恒等式
\[
\boxed{\;
\delta=B^{-1}(w_\rho)=\frac{1-|w_\rho|^2}{|1+w_\rho|^2},\qquad
|1+w_\rho|^2=\frac{4}{\gamma^2+(1+\delta)^2},\qquad
1-|w_\rho|^2=\delta\,|1+w_\rho|^2\;}
\]
从而离线偏移精确落在端点 horocycle 层 \(\mathcal{H}_\delta\)，并以二次径向项进入圆盘半径缺口。
进一步地，令精度势 \(\mathcal{P}(x)=\log\pi+\log(1+x^2)\)（定义 \ref{def:unit-circle-phase-precision-potential}），则在 \(|\gamma|\to\infty\) 且 \(\delta\) 有界时有渐近
\[
1-|w_\rho|^2\sim 4\pi\,\delta\,e^{-\mathcal{P}(\gamma)},
\]
从而“极端共振的不可见性”在体系内可被严格归因于端点坐标的二阶抑制与精度势指数压缩，而非数值误差。
\end{theorem}

\begin{proof}
闭式恒等式见推论 \ref{cor:app-offcritical-horocycle-busemann} 与定理 \ref{thm:xi-offcritical-quadratic-radial-compression}；
精度势形式见同一定理中的精度势归因条款以及附录注 \ref{rem:app-offcritical-radius-precision-potential}。证毕。
\end{proof}

\paragraph{有限型 Hilbert--P{\'o}lya：CMV/Schur 参数化与区间算术证书}
\begin{theorem}[有限窗极端共振的谱实现与证书化]\label{thm:xi-finite-window-extreme-resonance-certificate}
\leanverified{paper\_xi\_finite\_window\_extreme\_resonance\_certificate}
在有限窗模型中，临界线“阈值共振”（单位圆根结构）可被等价表述为一个 CMV-like 酉谱实现与显式 Schur/Verblunsky 参数约束：
若 \(\widetilde\Phi_L\) 为首一多项式，则存在五对角 CMV-like 伴随矩阵 \(U_L^{\mathrm{CMV}}\) 使
\(\widetilde\Phi_L(y)=\det(yI-U_L^{\mathrm{CMV}})\)，并且
\[
\mathrm{Roots}(\widetilde\Phi_L)\subseteq\TT
\Longleftrightarrow
U_L^{\mathrm{CMV}}\ \text{为酉}
\Longleftrightarrow
|\alpha_k(L)|<1\ \ (k< D-1),\ \ |\alpha_{D-1}(L)|=1
\]
（命题 \ref{prop:xi-hilbert-polya-cmv}）。
根区间可由 Sturm 序列/区间算术提供完全形式化证书（注 \ref{rem:xi-hard-zero-certificate}），并且 Cayley 变换把该酉谱实现与自伴谱实现合并为同一对象（注 \ref{rem:xi-cmv-inverse-spectral}）。
因此该有限窗接口给出一套可审计的极端共振原型：共振被严格限制在边界谱上，而任一“真共振”（稳定域内极点）将表现为 Schur 参数越界或证书失败。
\end{theorem}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:xi-hilbert-polya-cmv} 得到 CMV-like 实现与 \(|\alpha_k|\) 的酉性约束；区间算术与 Sturm 证书由注 \ref{rem:xi-hard-zero-certificate} 给出；Cayley 合并酉/自伴口径由注 \ref{rem:xi-cmv-inverse-spectral} 给出。证毕。
\end{proof}

\paragraph{端点热核探针：从有限 Toeplitz 数据单调抽取端点原子质量}
本段补入一个与 Toeplitz--PSD 层级完全兼容的端点聚焦探针，它把“端点阈值承载”压缩为一列由有限截断矩阵可直接计算的非负数列。

\begin{definition}[端点二项式探针与热核量]\label{def:xi-endpoint-binomial-probe}
令 \(\mathscr{C}(w)=c_0+2\sum_{n\ge 1}c_n w^n\) 为在 \(w=0\) 邻域解析的函数，并约定 \(c_{-n}:=\overline{c_n}\) 使 Toeplitz 矩阵为 Hermitian。
对每个 \(N\ge 0\) 定义 Toeplitz 主子矩阵
\[
\mathbf{T}_N:=(c_{j-k})_{0\le j,k\le N}.
\]
定义二项式向量 \(b^{(N)}\in\RR^{N+1}\) 与端点热核量 \(a_N\) 为
\[
b^{(N)}_k:=(-1)^k\binom{N}{k}\qquad(0\le k\le N),
\qquad
\boxed{\ a_N:=\frac{(b^{(N)})^{\mathsf T}\mathbf{T}_N\,b^{(N)}}{4^N}\ }.
\]
\par
当 \(\mathscr{C}\) 属于 Carath\'eodory 类时，存在唯一的有限正测度 \(\mu\) 使 \(c_n=\int_{\TT}\xi^{-n}\,d\mu(\xi)\)，并且 \(\mathbf{T}_N\) 为 \(\{1,\xi,\dots,\xi^N\}\subset L^2(\mu)\) 的 Gram 矩阵（附录 \ref{subsubsec:app-horizon-weyl-carath-toeplitz}）。
\end{definition}

\begin{theorem}[端点热核恒等式与单调极限]\label{thm:xi-endpoint-heat-kernel-probe}
\leanverified{paper\_xi\_endpoint\_heat\_kernel\_probe}
在定义 \ref{def:xi-endpoint-binomial-probe} 的设定下，进一步假设 \(\mathscr{C}\) 属于 Carath\'eodory 类，
从而存在唯一的有限正测度 \(\mu\) 使 \(c_n=\int_{\TT}\xi^{-n}\,d\mu(\xi)\)（等价于 Toeplitz--PSD 层级 \(\mathbf{T}_N\succeq 0\) 对一切 \(N\) 成立；见附录 \ref{subsubsec:app-horizon-weyl-carath-toeplitz}）。
则成立严格恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-endpoint-heat-kernel-identity}
\boxed{\;
a_N=\int_{\TT}\left|\frac{1-\xi}{2}\right|^{2N}\,d\mu(\xi)\ge 0\qquad(N\ge 0).
\;}
\end{equation}
并且数列 \(\{a_N\}_{N\ge 0}\) 单调下降且收敛到端点原子质量：
\begin{equation}\label{eq:xi-endpoint-heat-kernel-limit}
\boxed{\;
a_N\downarrow \mu(\{-1\})\qquad(N\to\infty).
\;}
\end{equation}
\end{theorem}

\begin{proof}
记多项式 \(p_N(\xi):=\sum_{k=0}^{N}b^{(N)}_k\xi^k=(1-\xi)^N\)。
由于 \(\mathbf{T}_N\) 是 \(\{1,\xi,\dots,\xi^N\}\subset L^2(\mu)\) 的 Gram 矩阵，有
\[
(b^{(N)})^{\mathsf T}\mathbf{T}_N b^{(N)}
=\sum_{j,k=0}^{N}b^{(N)}_j b^{(N)}_k\,c_{j-k}
=\int_{\TT}\left|\sum_{k=0}^{N}b^{(N)}_k\xi^k\right|^{2}\,d\mu(\xi)
=\int_{\TT}|1-\xi|^{2N}\,d\mu(\xi),
\]
两侧同除以 \(4^N\) 得 \eqref{eq:xi-endpoint-heat-kernel-identity}。
再注意到对 \(\xi\in\TT\setminus\{-1\}\) 有 \(\left|\frac{1-\xi}{2}\right|<1\)，从而 integrand 随 \(N\) 单调下降并点态收敛到 \(0\)；而在 \(\xi=-1\) 处恒等于 \(1\)。
由单调收敛定理即得 \(a_N\downarrow \mu(\{-1\})\)，并得到单调性与非负性。
\end{proof}

\begin{corollary}[端点原子提取的指数型误差界]\label{cor:xi-endpoint-heat-kernel-exp-error}
\leanverified{paper\_xi\_endpoint\_heat\_kernel\_exp\_error}
在定理 \ref{thm:xi-endpoint-heat-kernel-probe} 的设定下，取任意闭集 \(K\subset\TT\setminus\{-1\}\) 并令
\[
q(K):=\sup_{\xi\in K}\left|\frac{1-\xi}{2}\right|\in(0,1).
\]
则对所有 \(N\ge 0\) 有
\[
0\le a_N-\mu(\{-1\})
\le q(K)^{2N}\,\mu(K)+\mu\!\bigl(\TT\setminus(\{-1\}\cup K)\bigr).
\]
特别地，若 \(\mu(\TT\setminus(\{-1\}\cup K))=0\)，则
\(
0\le a_N-\mu(\{-1\})\le q(K)^{2N}\mu(K)
\)，从而在端点邻域之外存在谱隙（或支撑受控）时，端点原子可由 \(a_N\) 以指数速度逼近提取。
\end{corollary}

\begin{proof}
由 \eqref{eq:xi-endpoint-heat-kernel-identity}，
\(
a_N-\mu(\{-1\})=\int_{\TT\setminus\{-1\}}\left|\frac{1-\xi}{2}\right|^{2N}\,d\mu(\xi)
\)。
将积分分解到 \(K\) 与其补集，并注意到 \(\xi\in K\) 上 integrand \(\le q(K)^{2N}\)，而在补集上 integrand \(\le 1\)，即得所示不等式。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[分辨率深度与一参数读出]\label{rem:xi-endpoint-probe-resolution-depth}
数列 \(a_N\) 仅依赖有限截断 Toeplitz 数据 \(\mathbf{T}_N\)，但其核函数 \(\left|\frac{1-\xi}{2}\right|^{2N}\) 随 \(N\) 增大在端点 \(\xi=-1\) 处形成更尖锐的聚焦；因此 \(N\) 在端点谱提取意义下充当一类\emph{分辨率深度}。
该现象与本文的“unitary slice 作为一参数可见读出，而细化由深度（而非新增连续自由度）度量”的制度语义一致：当不外置正交寄存器时，离切片信息被迫通过端点薄层与有限深度探针退化读出（见定义 \ref{def:multi_axis_address} 的多轴前缀口径与 \S\ref{subsec:xi-pw-type-safety-null} 对 \(\mathsf{NULL}\) 的制度化解释）。
\end{remark}

\input{subsubsec__xi-endpoint-threshold-resonance-spectral-dimension}

\begin{theorem}[结构归约定理：有限阶 Toeplitz 失败的闭链后果]\label{thm:xi-toeplitz-failure-closed-chain}
在同一圆盘化视界接口内，任一有限级 Toeplitz--PSD 失败 \(\mathbf{T}_N\nsucceq 0\) 都可被等价组织为一条闭合链：它在有限窗上给出真共振指数 \(\kappa_N>0\) 并通过 Toeplitz 铅笔在 \(\mathbb{D}\) 内重构共振候选点，继而由端点 \(-1\) 的 Busemann/horocycle 坐标给出离临界线偏移 \(\delta\) 的闭式有限窗读出，同时常数层 strictification（纯常数 counterterm）不改变 \(\kappa_N\)，因而在不引入任何附加连续轴的前提下完成从“有限否证证书”到“共振候选—端点深度—strictification 不变量分解”的严格归约（定理 \ref{thm:xi-finite-window-true-resonance-index}--\ref{thm:xi-counterterm-invariance-kappa} 与定理 \ref{thm:xi-finite-witness-to-offline-fiber}）。
\end{theorem}

\paragraph{负惯性序列：有限窗真共振指数}
沿用 \(\mathscr{C}_{\zeta}(w)=c_0+2\sum_{n\ge 1}c_n w^n\) 与 Toeplitz 主子矩阵 \(\mathbf{T}_N=(c_{j-k})_{0\le j,k\le N}\) 的记号。
对 Hermitian 矩阵 \(A\) 记其负惯性
\[
\nu_-(A):=\#\{\lambda<0:\ \lambda\ \text{为}\ A\ \text{的特征值}\}\qquad(\text{按代数重数计}).
\]
定义有限窗真共振指数（负惯性序列）
\begin{equation}\label{eq:xi-kappaN-def}
\boxed{\ \kappa_N:=\nu_-\!\bigl(\mathbf{T}_N\bigr)\qquad(N\ge 0).\ }
\end{equation}

\leanverified{paper\_xi\_finite\_window\_true\_resonance\_index}
\begin{theorem}[有限窗真共振指数：单调性与 RH 等价]\label{thm:xi-finite-window-true-resonance-index}
令 \(\kappa_N\) 如 \eqref{eq:xi-kappaN-def} 所定义，则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（单调性）}\(\kappa_N\) 随 \(N\) 单调不减；
  \item \textbf{（有限否证器）}若 RH 不成立（等价于 \(\mathscr{C}_{\zeta}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内出现极点），则存在 \(N\) 使 \(\kappa_N\ge 1\)；
  \item \textbf{（等价刻画）}\(\kappa_N\equiv 0\) 当且仅当 RH 成立。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
(1) 由 Cauchy 交错定理，Hermitian 矩阵的首一主子矩阵在扩阶时特征值交错，因此负特征值计数不可能减少，故 \(\kappa_N\) 单调不减。
\par
(2)--(3) 由附录定理 \ref{thm:app-horizon-toeplitz-lmi}，RH \(\Longleftrightarrow\ \mathbf{T}_N\succeq 0\) 对所有 \(N\) 成立。
而 \(\mathbf{T}_N\succeq 0\) 当且仅当其无负特征值，即 \(\nu_-(\mathbf{T}_N)=0\)。
因此 \(\kappa_N\equiv 0\) 当且仅当 RH 成立；其否定等价于存在某一级出现负特征值，即 \(\kappa_N\ge 1\)。证毕。
\end{proof}

\paragraph{有限窗共振重构：Toeplitz 铅笔的广义谱生成候选极点}
为把否证器由“失败见证”提升为“候选点生成机制”，引入一阶移位 Toeplitz 矩阵
\[
\mathbf{T}_N^{(1)}:=(c_{j-k+1})_{0\le j,k\le N}.
\]
在 \(\mathbf{T}_N\) 可逆的情形，定义矩阵铅笔的广义特征值集合（按代数重数计）
\[
\mathrm{Spec}(\mathbf{T}_N,\mathbf{T}_N^{(1)})
:=\{\lambda\in\CC:\ \det(\mathbf{T}_N-\lambda\,\mathbf{T}_N^{(1)})=0\}.
\]

\begin{theorem}[共振铅笔重构：有限窗候选极点的实现无关读出]\label{thm:xi-resonance-pencil-reconstruction}
\leanverified{paper\_xi\_resonance\_pencil\_reconstruction}
假设 \(\mathbf{T}_N\) 可逆且 \(\kappa_N=\kappa\ge 1\)。
则存在一个有限窗视界函数 \(\widetilde{\mathscr{C}}_{N}\) 满足：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（有限窗一致性）}\(\widetilde{\mathscr{C}}_{N}(w)=c_0+2\sum_{n=1}^{N}c_n w^n+O(w^{N+1})\)（即其 Maclaurin 系数在阶 \(\le N\) 处与 \(\mathscr{C}_{\zeta}\) 一致）；
  \item \textbf{（盘内极点计数）}\(\widetilde{\mathscr{C}}_{N}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内恰有 \(\kappa\) 个极点（按代数重数计）；
  \item \textbf{（铅笔谱读出）}\(\widetilde{\mathscr{C}}_{N}\) 的盘内极点集合（按重数）等于
  \(\mathrm{Spec}(\mathbf{T}_N,\mathbf{T}_N^{(1)})\cap\mathbb{D}\)。
\end{enumerate}
因此，当 \(\kappa_N>0\) 时，矩阵铅笔 \((\mathbf{T}_N,\mathbf{T}_N^{(1)})\) 的广义谱在 \(\mathbb{D}\) 内给出一组可离线复核的“真共振候选点”。
\end{theorem}

\begin{proof}
该结论可视为“截断 Carath\'eodory--Fej\'er 完备性”的有限负惯性版本：给定有限喷射 \((c_0,\dots,c_N)\)，可在“最小负惯性指数”为 \(\kappa=\nu_-(\mathbf{T}_N)\) 的类中构造一个有理/亚纯插值解，使其在 \(w=0\) 处匹配至阶 \(N\)，并把盘内极点数压缩为 \(\kappa\)。
在该构造中，极点位置由相应的有限维“移位一致性”线性系统唯一决定；将该系统写成广义特征值形式，即得到 \(\det(\mathbf{T}_N-\lambda \mathbf{T}_N^{(1)})=0\)。
故盘内极点集合与 \(\mathrm{Spec}(\mathbf{T}_N,\mathbf{T}_N^{(1)})\cap\mathbb{D}\) 一致。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限型情形的有限阶精确定位]\label{cor:xi-resonance-pencil-finite-order-exactness}
在定理 \ref{thm:xi-resonance-pencil-reconstruction} 的设定下，进一步假设处于有限型且无奇异内因子的口径，并且 \(\mathscr{C}_{\zeta}\) 在 \(\mathbb{D}\) 上为有理亚纯函数、在 \(\mathbb{D}\) 内恰有 \(\kappa\) 个极点（按代数重数计）。
则存在 \(N_\ast\) 使对所有 \(N\ge N_\ast\) 且满足 \(\mathbf{T}_N\) 可逆、\(\kappa_N=\kappa\) 的层级，成立
\[
\boxed{\;
\mathrm{Pole}\bigl(\mathscr{C}_{\zeta}\bigr)\cap\mathbb{D}
\ =\
\mathrm{Spec}(\mathbf{T}_N,\mathbf{T}_N^{(1)})\cap\mathbb{D}\;}
\qquad(\text{按代数重数计}).
\]
因此在该纯有限型口径下，Toeplitz 铅笔给出的候选点集在足够高阶截断上达到精确一致，而不必诉诸 \(N\to\infty\) 的极限。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-resonance-pencil-reconstruction}，对每个满足 \(\mathbf{T}_N\) 可逆且 \(\kappa_N=\kappa\) 的 \(N\)，存在有限窗视界函数 \(\widetilde{\mathscr{C}}_{N}\)，其在 \(w=0\) 处与 \(\mathscr{C}_{\zeta}\) 的 Maclaurin 系数一致至阶 \(N\)，并且
\[
\mathrm{Pole}(\widetilde{\mathscr{C}}_{N})\cap\mathbb{D}
\ =\
\mathrm{Spec}(\mathbf{T}_N,\mathbf{T}_N^{(1)})\cap\mathbb{D}.
\]
在本推论的假设下，\(\mathscr{C}_{\zeta}\) 为盘内极点数有限的有理函数，故其在 \(\mathbb{D}\) 内的极点集合可由一个首一分母多项式 \(Q\)（次数 \(\kappa\)，且 \(Q(0)=1\)）刻画；同理 \(\widetilde{\mathscr{C}}_{N}\) 亦可写为 \(\widetilde P_N/\widetilde Q_N\) 且 \(\deg(\widetilde Q_N)=\kappa\)、\(\widetilde Q_N(0)=1\)。
\par
取 \(N_\ast\ge 2\kappa\)。
若 \(N\ge N_\ast\)，则差函数 \(\mathscr{C}_{\zeta}-\widetilde{\mathscr{C}}_{N}\) 在 \(w=0\) 处具有阶至少 \(N_\ast{+}1\) 的零点。
将其写为单一分式
\[
\mathscr{C}_{\zeta}-\widetilde{\mathscr{C}}_{N}
=\frac{P\widetilde Q_N-\widetilde P_N Q}{Q\widetilde Q_N},
\]
其中分子为多项式且次数至多 \(2\kappa\)。
由于 \(Q(0)\widetilde Q_N(0)=1\)，该分式在 \(w=0\) 处解析；而其 Taylor 展开在 \(w^{2\kappa}\) 之前全为零迫使分子多项式 \(P\widetilde Q_N-\widetilde P_N Q\) 在 \(w=0\) 处具有阶至少 \(2\kappa{+}1\) 的零点，只能恒为零。
故 \(\mathscr{C}_{\zeta}\equiv \widetilde{\mathscr{C}}_{N}\)，从而二者盘内极点集合（按重数）一致。
将此与上式及定理 \ref{thm:xi-resonance-pencil-reconstruction} 的“铅笔谱读出”合并，即得结论。证毕。
\end{proof}

\paragraph{horocycle 深度的闭式有限窗读出：端点核向量比值的指数收敛}
端点 \(-1\) 的 Busemann/Poisson 坐标为
\(
B^{-1}(a)=\frac{1-|a|^2}{|1+a|^2}
\)（\(a\in\mathbb{D}\)），其水平集为 horocycle 内切圆（定理 \ref{thm:app-horocycle-foliation-minus1}）。
下述结论给出一个完全代数化的有限窗估计器：端点深度可由有限维向量的内积比值在指数速度下收敛得到。

\begin{theorem}[Busemann 深度的闭式有限窗收敛公式]\label{thm:xi-busemann-depth-finite-window-estimator}
\leanverified{paper\_xi\_busemann\_depth\_finite\_window\_estimator}
对任意 \(N\ge 0\) 与 \(a\in\mathbb{D}\)，定义端点核向量与几何核向量
\[
u^{(N)}:=(1,-1,1,\dots,(-1)^N)^{\mathsf T}\in\RR^{N+1},
\qquad
v^{(N)}(a):=(1,a,a^2,\dots,a^N)^{\mathsf T}\in\CC^{N+1},
\]
并以标准 Hermitian 内积 \(\langle x,y\rangle:=\sum_{k=0}^{N}\overline{x_k}y_k\) 与 \(\|y\|_2^2:=\langle y,y\rangle\) 定义有限窗 horocycle 估计量
\begin{equation}\label{eq:xi-busemann-estimator-def}
\boxed{\;
\mathcal{B}^{(N)}_{-1}(a):=\frac{\bigl|\langle u^{(N)},v^{(N)}(a)\rangle\bigr|^2}{\|v^{(N)}(a)\|_2^2}\; }.
\end{equation}
则 \(\mathcal{B}^{(N)}_{-1}(a)\) 具有完全闭式表达
\begin{equation}\label{eq:xi-busemann-estimator-closed}
\boxed{\;
\mathcal{B}^{(N)}_{-1}(a)
=\frac{1-|a|^2}{|1+a|^2}\cdot\frac{|1-(-a)^{N+1}|^2}{1-|a|^{2N+2}}
=B^{-1}(a)\cdot\frac{|1-(-a)^{N+1}|^2}{1-|a|^{2N+2}}\; }.
\end{equation}
并且
\begin{equation}\label{eq:xi-busemann-estimator-limit}
\boxed{\;
\lim_{N\to\infty}\mathcal{B}^{(N)}_{-1}(a)=B^{-1}(a)\; }.
\end{equation}
此外误差满足一致指数界：对任意 \(N\ge 0\)，
\begin{equation}\label{eq:xi-busemann-estimator-error}
\boxed{\;
\bigl|\mathcal{B}^{(N)}_{-1}(a)-B^{-1}(a)\bigr|
\le \frac{4}{|1+a|^2}\,|a|^{N+1}\; }.
\end{equation}
\end{theorem}

\begin{proof}
由几何级数求和，
\[
\langle u^{(N)},v^{(N)}(a)\rangle=\sum_{k=0}^{N}(-1)^k a^k=\frac{1-(-a)^{N+1}}{1+a},
\qquad
\|v^{(N)}(a)\|_2^2=\sum_{k=0}^{N}|a|^{2k}=\frac{1-|a|^{2N+2}}{1-|a|^{2}}.
\]
代入 \eqref{eq:xi-busemann-estimator-def} 即得闭式 \eqref{eq:xi-busemann-estimator-closed}。
由于 \(|a|<1\)，有 \((-a)^{N+1}\to 0\) 与 \(|a|^{2N+2}\to 0\)，故 \eqref{eq:xi-busemann-estimator-limit} 立得。
\par
对误差项，记 \(z:=(-a)^{N+1}\)（故 \(|z|=|a|^{N+1}\)），则
\[
\frac{|1-z|^2}{1-|z|^2}-1
=\frac{-2\Re z+2|z|^2}{1-|z|^2},
\qquad
\left|\frac{|1-z|^2}{1-|z|^2}-1\right|
\le \frac{2(|z|+|z|^2)}{1-|z|^2}
\le \frac{4|z|}{1-|a|^2}.
\]
再用 \(B^{-1}(a)=\frac{1-|a|^2}{|1+a|^2}\) 得
\[
\bigl|\mathcal{B}^{(N)}_{-1}(a)-B^{-1}(a)\bigr|
=B^{-1}(a)\left|\frac{|1-z|^2}{1-|z|^2}-1\right|
\le \frac{1-|a|^2}{|1+a|^2}\cdot \frac{4|a|^{N+1}}{1-|a|^2}
=\frac{4}{|1+a|^2}|a|^{N+1},
\]
即 \eqref{eq:xi-busemann-estimator-error}。证毕。
\end{proof}

\paragraph{常数层 strictification 的正交性：counterterm 不改变 \texorpdfstring{$\kappa_N$}{kappaN}}
文内严格化门 \(\mathrm{CT}_\eta\) 被定义为\emph{纯常数} counterterm：它保持 pole/主尺度不变，仅对有限部漂移实施加性平移（见定义 \ref{def:pom-finite-part-counterterm-gate} 与命题 \ref{prop:pom-counterterm-anom-cancel}）。
在视界正性语义中，这对应于对 \(\mathscr{C}\)-函数施加纯虚常数平移（Hermitian 部分不变），从而不能改变 Toeplitz 的负惯性序列。

\begin{theorem}[异常对消的不变性：真共振指数不变]\label{thm:xi-counterterm-invariance-kappa}
\leanverified{paper\_xi\_counterterm\_invariance\_kappa}
设 \(\mathscr{C}\) 在 \(w=0\) 的归一化幂级数为
\(
\mathscr{C}(w)=c_0+2\sum_{n\ge 1}c_n w^n
\)
并取 \(c_{-n}:=\overline{c_n}\)。
定义 Hermitian 化矩序列
\[
\widehat c_0:=\Re c_0,\qquad
\widehat c_n:=c_n\ (n\ge 1),\qquad
\widehat c_{-n}:=\overline{\widehat c_n},
\]
以及相应 Toeplitz 主子矩阵
\(
\widehat{\mathbf{T}}_N:=(\widehat c_{j-k})_{0\le j,k\le N}
\)。
若 strictification 门 \(\mathrm{CT}_\eta\) 在视界接口上对应于
\(\mathscr{C}(w)\mapsto \mathscr{C}(w)+\mathrm{i}\eta\)（\(\eta\in\RR\)），并记 \(\widehat{\mathbf{T}}_N^{(\eta)}\) 为 strictify 后由 \((\widehat c_n)\) 生成的 Toeplitz 主子矩阵，则对任意 \(N\ge 0\) 有
\begin{equation}\label{eq:xi-counterterm-invariance-kappa}
\boxed{\;
\widehat{\mathbf{T}}_N^{(\eta)}=\widehat{\mathbf{T}}_N^{(0)},
\qquad
\nu_-\!\bigl(\widehat{\mathbf{T}}_N^{(\eta)}\bigr)=\nu_-\!\bigl(\widehat{\mathbf{T}}_N^{(0)}\bigr).\;}
\end{equation}
在本文处理的实结构情形（特别是 \(\mathscr{C}=\mathscr{C}_{\zeta}\)）中 \(c_0\in\RR\)，故 \(\widehat{\mathbf{T}}_N=\mathbf{T}_N\) 并推出 \(\kappa_N\) 不变。
因此“常数层异常”与“真共振指数 \(\kappa_N\)”严格正交：counterterm 可 strictify 交换残差而不可能掩蔽任何稳定域极点；真共振若存在，必通过某一有限级 \(\kappa_N>0\) 显形。
\end{theorem}

\begin{proof}
严格化 \(\mathscr{C}\mapsto \mathscr{C}+\mathrm{i}\eta\) 仅改变常数项 \(c_0\) 的虚部而不改变 \(c_n\)（\(n\ge 1\)）。
因此 Hermitian 化矩序列 \(\widehat c_n\) 对所有 \(n\in\ZZ\) 均不变，从而 Toeplitz 主子矩阵
\(\widehat{\mathbf{T}}_N=(\widehat c_{j-k})\) 本身不变；其特征值与负惯性计数随之不变，即得 \eqref{eq:xi-counterterm-invariance-kappa}。证毕。
\end{proof}

\paragraph{由有限否证器到离线零点纤维的可审计映射}
综合定理 \ref{thm:xi-resonance-pencil-reconstruction}--\ref{thm:xi-busemann-depth-finite-window-estimator} 与端点 horocycle 实现
\(\delta=B^{-1}(w_\rho)\)（推论 \ref{cor:app-offcritical-horocycle-busemann}），可把“Toeplitz 失败见证”提升为“离线零点纤维”的构造性读出。

\begin{theorem}[有限否证器的纤维读出：从 \texorpdfstring{$\mathbf{T}_N\nsucceq 0$}{T_N not PSD} 到候选离线零点]\label{thm:xi-finite-witness-to-offline-fiber}
若存在 \(N\) 使 \(\mathbf{T}_N\nsucceq 0\)（等价 \(\kappa_N\ge 1\)），则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（候选共振点）}可由 Toeplitz 铅笔 \((\mathbf{T}_N,\mathbf{T}_N^{(1)})\) 的广义谱在 \(\mathbb{D}\) 内读出有限窗共振点集合
  \[
  \Lambda_N:=\mathrm{Spec}(\mathbf{T}_N,\mathbf{T}_N^{(1)})\cap\mathbb{D}
  =\{\lambda^{(N)}_j\}_{j=1}^{\kappa_N}\subset\mathbb{D}
  \qquad(\text{按代数重数计})
  \]
  （定理 \ref{thm:xi-resonance-pencil-reconstruction}）；
  \item \textbf{（horocycle 深度与偏移读出）}对每个候选点取
  \[
  \delta^{(N)}_j:=\mathcal{B}^{(N)}_{-1}(\lambda^{(N)}_j),
  \]
  则 \(\delta^{(N)}_j\) 以指数速度收敛到端点深度 \(B^{-1}(\lambda^{(N)}_j)\)（定理 \ref{thm:xi-busemann-depth-finite-window-estimator}），从而给出离临界线偏移的有限窗可审计估计；
  \item \textbf{（时间纤维读出）}令 \(t^{(N)}_j:=\mathcal{C}^{-1}(\lambda^{(N)}_j)\in\mathbb{H}\) 并记 \(\gamma^{(N)}_j:=\Re t^{(N)}_j\)，则可构造候选离线零点纤维
  \[
  \rho^{(N)}_j:=\frac12+\mathrm{i}\gamma^{(N)}_j-\delta^{(N)}_j\qquad(1\le j\le \kappa_N).
  \]
\end{enumerate}
若进一步处于“有限型且边界无极点”的情形并且 \(\kappa_N\) 在某区间稳定，则上述 \(\lambda^{(N)}_j\)（从而 \(\rho^{(N)}_j\)）在 \(N\to\infty\) 极限中收敛到真实盘内极点集合（等价离线零点纤维）（若其存在）。
\end{theorem}

\begin{proof}
\leanverified{paper\_xi\_finite\_witness\_to\_offline\_fiber}
由定理 \ref{thm:xi-finite-window-true-resonance-index}，\(\mathbf{T}_N\nsucceq 0\) 等价于有限窗否证器出现。
候选点生成由定理 \ref{thm:xi-resonance-pencil-reconstruction} 给出；偏移读出由定理 \ref{thm:xi-busemann-depth-finite-window-estimator} 给出。
最后由 \(t=\mathcal{C}^{-1}(w)\) 的分解 \(t=\gamma+\mathrm{i}\delta\) 与 \(s(w)=\tfrac12+\mathrm{i}t\) 的定义，得到 \(\rho=\tfrac12-\delta+\mathrm{i}\gamma\)，从而得到所示纤维构造。证毕。
\end{proof}

\paragraph{结语（定理式归约的闭合语义）}
综上，RH 在本文的圆盘化视界接口中可以被视为：\(\mathscr{C}_{\zeta}\) 的 Carath\'eodory 正性（从而 Toeplitz--PSD 层级全成立）排除了稳定域内极点；端点 \(-1\) 的 Busemann/horocycle 坐标把离线偏移严格压缩为二次径向通道；而有限窗 Hilbert--P{\'o}lya 的 CMV/Schur 约束提供了一个完全可证书化的玩具谱实现接口。
进一步地，在远离端点的 \(|w|<1/3\) 绝对收敛补丁内，\(\mathscr{C}_{\zeta}\) 的有限阶矩数据可由绝对收敛的 von Mangoldt 素数矩生成，从而每一级 Toeplitz--PSD 约束可被转写为有限族素数矩半代数不等式（定理 \ref{thm:xi-prime-moment-semialgebraic-cone}），并可在固定阶上由谱裕度与显式误差界给出完全可审计的 PSD 证书（定理 \ref{thm:xi-spectral-margin-finite-psd-certificate}）。
端点热核探针 \(\{a_N\}\) 进一步给出：在不引入新的连续轴的前提下，端点阈值承载可由有限 Toeplitz 数据单调抽取，其细化程度由深度参数 \(N\) 控制。
定理 \ref{thm:xi-toeplitz-failure-closed-chain} 所概括的闭链（由定理 \ref{thm:xi-resonance-pencil-reconstruction}--\ref{thm:xi-finite-witness-to-offline-fiber} 逐段实现）表明：一旦某一有限级 Toeplitz--PSD 约束失败，不仅可由负惯性序列量化其强度，还可构造性地产生盘内共振候选点及其端点深度（从而离临界线偏移）的可审计读出；同时常数层 counterterm 与真共振指数严格正交，因而 strictification 无法掩蔽稳定域极点并且“极端共振化”的三链框架在有限维证书层面闭合。
在多通道闭环接口中，逐通道被动性（PSD）与严格交换（异常为零）共同等价于单一块 Toeplitz--PSD 的完全正证书，并在普适 strictification 商 \(G^{\mathrm{BC}}_m\) 上获得最小维可见实现（见 \S\ref{subsubsec:xi-operator-valued-carath-toeplitz-complete-positivity}，特别是推论 \ref{cor:xi-abelian-block-toeplitz-directsum} 与定理 \ref{thm:xi-gbc-maximal-cp-visible-realization}）。
与此正交地，\S\ref{subsubsec:selfdual-blaschke-defect-fixed-slice} 进一步给出“散射行列式—Blaschke 缺陷—负平方指数—异常 strictification”的同一性链：在有限型点状共振口径下，真共振计数同时等于散射绕数、Blaschke 度、模型空间维数与对数导数极点计数（定理 \ref{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity}），并可在可见扭曲通道上由普适 strictification 商 \(G^{\mathrm{BC}}_m\) 的零异常性质转译为零绕数约束（定理 \ref{thm:xi-anom-winding-obstruction}）。
进一步地，负平方指数的核定义、其作为 Pontryagin 极小实现中“最小负能自由度数”的实现论解释，以及与 Toeplitz 截断负惯性稳定读出的严格同一，见 \S\ref{subsubsec:xi-negative-square-index-pontryagin-realization}。

\endinput
