\paragraph{非可缩顶层、Latt\`es 透明切片、预算断崖与 Lee--Yang 五重超立方体谱}
在最大非可缩纤维的模 \(6\) 相图、三域 Frobenius 直积的张量分解、bin-fold 配额阈值的两相常数律以及 Lee--Yang 五分量 dyadic branch 图的显式谱学都已建立之后，还可把这几条此前分散出现的接口继续压缩为下列五条闭合后果。它们分别对应：拓扑非可缩筛落只需下降到前三层、Latt\`es 全分裂切片对双判别特征与 Lee--Yang 局部分解型的统计透明、临界预算在容错阈值处发生精确黄金断崖、有限层 Lee--Yang branch 图的五重超立方体谱包，以及单位根扭曲的素数二次律与模 \(2\) 奇偶扭曲的谱孤立。

\begin{theorem}[非可缩顶层的二级筛落与模 \(6\) 六相极限律]\label{thm:xi-time-part9zr-noncontractible-sixphase-law}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zr\_noncontractible\_sixphase\_law}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-max-noncontractible-fiber-gap-four-constants} 与推论 \ref{cor:xi-time-part62d-max-noncontractible-fiber-tax-mod6} 的记号。记
\[
D_m:=\max_{x\in X_m} d_m(x),
\qquad
\widetilde D_m:=\max\{d_m(x): |K_x|\not\simeq *\}.
\]
则对一切充分大的 \(m\)，非可缩顶层永远不需要下降到第三层以下：
\[
\widetilde D_m\in \{D_m,D_m^{(2)},D_m^{(3)}\}.
\]
更精确地，存在严格的模 \(6\) 相图
\[
\widetilde D_m=
\begin{cases}
D_m, & m\equiv 0,4 \pmod 6,\\[2pt]
D_m^{(2)}, & m\equiv 1,5 \pmod 6,\\[2pt]
D_m^{(3)}, & m\equiv 2,3 \pmod 6,
\end{cases}
\]
并且六个同余类上的极限比值显式存在：
\[
\lim_{\ell\to\infty}\frac{\widetilde D_{6\ell}}{D_{6\ell}}=1,
\qquad
\lim_{\ell\to\infty}\frac{\widetilde D_{6\ell+1}}{D_{6\ell+1}}
=
\lim_{\ell\to\infty}\frac{\widetilde D_{6\ell+5}}{D_{6\ell+5}}
=
1-\frac{1}{2}\varphi^{-5},
\]
\[
\lim_{\ell\to\infty}\frac{\widetilde D_{6\ell+2}}{D_{6\ell+2}}
=
1-\varphi^{-5},
\qquad
\lim_{\ell\to\infty}\frac{\widetilde D_{6\ell+3}}{D_{6\ell+3}}
=
1-\frac{1}{2}\bigl(\varphi^{-5}+\varphi^{-9}\bigr),
\]
\[
\lim_{\ell\to\infty}\frac{\widetilde D_{6\ell+4}}{D_{6\ell+4}}=1.
\]
特别地，
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log \widetilde D_m
=
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log D_m
=
\frac{1}{2}\log\varphi.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
前半部分正是定理 \ref{thm:xi-time-part62d-max-noncontractible-fiber-gap-four-constants} 与推论 \ref{cor:xi-time-part62d-max-noncontractible-fiber-tax-mod6} 的直接合并：\(\widetilde D_m\) 的最大层只能出现在 \(D_m\)、\(D_m^{(2)}\)、\(D_m^{(3)}\) 三层之一，且由模 \(6\) 剩余类完全决定。

四类极限比值亦已在推论 \ref{cor:xi-time-part62d-max-noncontractible-fiber-tax-mod6} 中逐类给出，只需按 \(m\equiv 0,1,2,3,4,5\pmod 6\) 重新写成六相口径即可。

最后，由上述六个比值极限都趋于正有限常数，可知
\[
\log \widetilde D_m=\log D_m+O(1)
\qquad (m\to\infty),
\]
故二者具有相同的指数增长率。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Latt\`es 全分裂切片上的双判别特征透明性]\label{thm:xi-time-part9zr-lattes-fullsplit-transparency}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part64a-l4-event-complete-conditional-independence} 与推论 \ref{cor:xi-time-part9zg-arithmetic-fingerprint-zero-mutual-information} 的记号。设
\[
E_{\mathrm{split}}
:=
\{\text{\(C(X)\bmod p\) 全分裂}\}.
\]
则对任意 \(\varepsilon_1,\varepsilon_2\in\{\pm1\}\)，有精确密度
\[
\delta\!\bigl(
E_{\mathrm{split}}\cap\{\chi_{10}=\varepsilon_1\}\cap\{\chi_{\mathrm{LY}}=\varepsilon_2\}
\bigr)
=
\frac{1}{48}\cdot \frac14
=
\frac{1}{192}.
\]
更强地，在任意固定条件
\[
E_{\mathrm{split}}\cap\{\chi_{10}=\varepsilon\}
\]
之下，Lee--Yang 三次多项式 \(g(y)=256y^3+411y^2+165y+32\) 的三种分解型密度保持不变：
\[
\delta\!\bigl(\mathcal T_{\mathrm{LY}}=(1)(1)(1)\mid E_{\mathrm{split}},\chi_{10}=\varepsilon\bigr)=\frac16,
\]
\[
\delta\!\bigl(\mathcal T_{\mathrm{LY}}=(1)(2)\mid E_{\mathrm{split}},\chi_{10}=\varepsilon\bigr)=\frac12,
\]
\[
\delta\!\bigl(\mathcal T_{\mathrm{LY}}=(3)\mid E_{\mathrm{split}},\chi_{10}=\varepsilon\bigr)=\frac13.
\]
换言之，Latt\`es 全分裂切片对十次判别特征与 Lee--Yang 局部分解型都是统计透明的。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part64a-l4-event-complete-conditional-independence} 已证明：\(E_{\mathrm{split}}\) 只依赖第三个 Frobenius 因子，且对任意 \((\varepsilon_1,\varepsilon_2)\in\{\pm1\}^2\) 有
\[
\delta\!\bigl(
E_{\mathrm{split}}\cap\{\chi_{10}=\varepsilon_1,\ \chi_{\mathrm{LY}}=\varepsilon_2\}
\bigr)
=
\frac14\cdot\frac{1}{48}
=
\frac{1}{192}.
\]
这就是第一式。

再看第二部分。由三域 Frobenius 张量分解，任意只依赖 \(S_{10}\times S_3\) 两个因子的事件与 \(E_{\mathrm{split}}\) 严格独立；因此对 Lee--Yang 三次的任一分解型事件 \(\mathcal T\) 都有
\[
\delta\!\bigl(\mathcal T\mid E_{\mathrm{split}},\chi_{10}=\varepsilon\bigr)
=
\delta\!\bigl(\mathcal T\mid \chi_{10}=\varepsilon\bigr).
\]
而推论 \ref{cor:xi-time-part9zg-arithmetic-fingerprint-zero-mutual-information} 已给出在固定 \(\chi_{10}=\varepsilon\) 条件下，三种 Lee--Yang 分解型的条件密度恰为
\[
\frac16,\qquad \frac12,\qquad \frac13.
\]
代入即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[重建预算的 \texorpdfstring{$\varphi$}{phi} 因子断崖]\label{thm:xi-time-part9zr-reconstruction-budget-phi-cliff}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9ob-binfold-sharp-threshold-budget} 的记号。记
\[
P_m^\star(\varepsilon):=P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon),
\qquad
\varepsilon_{\mathrm c}:=\frac{\varphi}{\sqrt5}.
\]
则 \(P_m^\star(\varepsilon)\) 具有严格的两相渐近：
\[
\log P_m^\star(\varepsilon)
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)+\log 2+o(1),
\qquad
0<\varepsilon<\varepsilon_{\mathrm c},
\]
\[
\log P_m^\star(\varepsilon)
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)+\log 2-\log\varphi+o(1),
\qquad
\varepsilon_{\mathrm c}<\varepsilon<1.
\]
因此，对任意
\[
0<\varepsilon_-<\varepsilon_{\mathrm c}<\varepsilon_+<1,
\]
都成立
\[
\frac{P_m^\star(\varepsilon_-)}{P_m^\star(\varepsilon_+)}
\longrightarrow
\varphi.
\]
亦即：一旦容错跨越 \(\varepsilon_{\mathrm c}\)，最优重建预算在指数主项不变的前提下发生精确的 \(\varphi\)-倍断崖式跌落。
\end{theorem}
\begin{proof}
这只是定理 \ref{thm:xi-time-part9ob-binfold-sharp-threshold-budget} 的直接改写。该定理已给出
\[
P_m^\star(\varepsilon)
\sim
2\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m
\qquad
(0<\varepsilon<\varepsilon_{\mathrm c}),
\]
以及
\[
P_m^\star(\varepsilon)
\sim
2\varphi^{-1}\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m
\qquad
(\varepsilon_{\mathrm c}<\varepsilon<1).
\]
取对数即得两条对数渐近；再相除便得到
\[
\frac{P_m^\star(\varepsilon_-)}{P_m^\star(\varepsilon_+)}
\longrightarrow
\frac{2}{2\varphi^{-1}}
=
\varphi.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 分支图的五重超立方体谱定理]\label{thm:xi-time-part9zr-leyang-fivecube-spectrum}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-inverse-limit-five-torsors} 的记号。对每个 \(n\ge 1\)，令 \(\mathcal B_n\) 为如下图：顶点集为 \(R(y_n)\)；若两点位于同一平行族 \(P_i+E_{\min}[2^n]\) 内，且其二进地址只在一位上相差，则连一条边。则
\[
\mathcal B_n\cong \bigsqcup_{i=1}^{5} Q_{2n},
\]
其中 \(Q_{2n}\) 为 \(2n\)-维超立方体图。因而
\[
|V(\mathcal B_n)|=5\cdot 2^{2n}=5\cdot 4^n,
\qquad
|E(\mathcal B_n)|=5\cdot 2n\cdot 2^{2n-1}=5n\,4^n.
\]
其邻接谱满足
\[
\operatorname{Spec}(A_{\mathcal B_n})
=
\left\{
2n-2j\ \text{with multiplicity}\ 5\binom{2n}{j}:\ 0\le j\le 2n
\right\},
\]
拉普拉斯谱满足
\[
\operatorname{Spec}(L_{\mathcal B_n})
=
\left\{
2j\ \text{with multiplicity}\ 5\binom{2n}{j}:\ 0\le j\le 2n
\right\},
\]
并且热迹具有显式闭式
\[
\Tr\!\bigl(e^{-tL_{\mathcal B_n}}\bigr)
=
5(1+e^{-2t})^{2n}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-graph-gaussian-spectrum} 的分支图 \(\,G_n\,\) 在当前记号下的重述：该定理已证明每个分量都与 \(Q_{2n}\) 图同构，并且五个分量彼此不交，故
\[
\mathcal B_n\cong \bigsqcup_{i=1}^{5}Q_{2n}.
\]
顶点数与边数由单个超立方体 \(Q_{2n}\) 的标准公式
\[
|V(Q_{2n})|=2^{2n},
\qquad
|E(Q_{2n})|=2n\,2^{2n-1}
\]
立刻得到。

同一定理还给出了 \(A_{\mathcal B_n}\) 与 \(L_{\mathcal B_n}\) 的全部特征值和重数：对单个 \(Q_{2n}\)，邻接特征值为 \(2n-2j\)，拉普拉斯特征值为 \(2j\)，重数均为 \(\binom{2n}{j}\)；五个连通分量互不相交，故整体重数乘以 \(5\)。热迹公式则是
\[
\sum_{j=0}^{2n}5\binom{2n}{j}e^{-2jt}
=
5(1+e^{-2t})^{2n}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单位根扭曲的素数二次律与模 \texorpdfstring{$2$}{2} 扭曲的谱孤立]\label{thm:xi-time-part9zr-prime-quadratic-law-parity-isolation}
沿用推论 \ref{cor:real-input-40-collision-twist-fourth} 与定理 \ref{thm:xi-time-part9zm-parity-character-breaks-square-root-barrier} 的记号。记
\[
\lambda:=\rho(1)=\varphi^2,
\qquad
\rho(t):=\rho(e^{it}),
\qquad
t_p:=\frac{2\pi}{p}
\qquad
(p\ \text{为奇素数}),
\]
并设
\[
A_\varphi:=\frac{6\sqrt5-5}{250}(2\pi)^2,
\qquad
B_\varphi:=\frac{7+24\sqrt5}{75000}(2\pi)^4.
\]
则当 \(p\to\infty\) 时，
\[
\log\frac{\rho(t_p)}{\lambda}
=
-A_\varphi p^{-2}
+B_\varphi p^{-4}
+O(p^{-6}),
\]
从而
\[
\lim_{p\to\infty}
p^2\left(1-\frac{\rho(t_p)}{\lambda}\right)
=
A_\varphi
=
\frac{2\pi^2}{125}(6\sqrt5-5).
\]
另一方面，模 \(2\) 奇偶扭曲给出固定代数常数 \(\rho(-1)\)，它是三次方程
\[
x^3-2x^2-1=0
\]
的最大实根，并满足
\[
\frac{\rho(-1)}{\lambda}\approx 0.8425.
\]
因此存在奇素数阈值 \(p_0\)，使得对一切 \(p\ge p_0\)，都有
\[
\rho(-1)<\rho(t_p)<\lambda.
\]
换言之，所有充分大的奇素数单位根扭曲都只是以 \(p^{-2}\) 速度逼近未扭曲 Perron 根，而模 \(2\) 奇偶扭曲却保持一个与 \(p\) 无关的固定谱降落；故模 \(2\) 扭曲在素数模族中形成真正的谱孤立点。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:real-input-40-collision-twist-fourth}，当 \(t\to 0\) 时有
\[
\log\frac{\rho(t)}{\lambda}
=
-\frac{6\sqrt5-5}{250}\,t^2
+\frac{7+24\sqrt5}{75000}\,t^4
+O(t^6).
\]
取 \(t=t_p=2\pi/p\) 即得
\[
\log\frac{\rho(t_p)}{\lambda}
=
-A_\varphi p^{-2}
+B_\varphi p^{-4}
+O(p^{-6}).
\]
再对上式指数化，得到
\[
\frac{\rho(t_p)}{\lambda}
=
1-A_\varphi p^{-2}+O(p^{-4}),
\]
于是
\[
p^2\left(1-\frac{\rho(t_p)}{\lambda}\right)\longrightarrow A_\varphi
=
\frac{2\pi^2}{125}(6\sqrt5-5).
\]

另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part9zm-parity-character-breaks-square-root-barrier} 已证明 \(\rho(-1)\) 是三次方程
\[
x^3-2x^2-1=0
\]
的最大实根，且
\[
\rho(-1)\approx 2.2055694304,
\qquad
\lambda=\varphi^2\approx 2.6180339887,
\]
故
\[
\frac{\rho(-1)}{\lambda}\approx 0.8425<1.
\]
由于
\[
\frac{\rho(t_p)}{\lambda}\to 1
\qquad
(p\to\infty),
\]
存在 \(p_0\) 使得对所有奇素数 \(p\ge p_0\)，都有
\[
\frac{\rho(t_p)}{\lambda}>\frac{\rho(-1)}{\lambda}.
\]
另一方面，由
\[
\log\frac{\rho(t_p)}{\lambda}
=
-A_\varphi p^{-2}+B_\varphi p^{-4}+O(p^{-6})
\]
可知对充分大的 \(p\) 该量严格为负，故同时有 \(\rho(t_p)<\lambda\)。合并两边即得
\[
\rho(-1)<\rho(t_p)<\lambda
\qquad
(p\ge p_0).
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
上述五条把三条此前相互分散的主线重新压到同一张相图上：一方面，拓扑非可缩筛落只在前三层之间作模 \(6\) 受控跃迁，而其指数增长率与最大纤维完全同阶；另一方面，Latt\`es 全分裂切片对 \(S_{10}\)-判别特征与 \(S_3\)-局部分解型保持严格透明，bin-fold 预算则在容错阈值 \(\varepsilon_{\mathrm c}=\varphi/\sqrt5\) 处发生精确的 \(\varphi\)-倍断崖；最后，Lee--Yang 分支几何在有限层精确展开为五份 \(Q_{2n}\) 的谱闭式，而单位根扭曲又把奇素数模族的 \(p^{-2}\) 扩散律与模 \(2\) 奇偶扭曲的固定谱降落严格分离。于是，纤维拓扑、Chebotarev 透明性、资源相变、branch 图谱学与扭曲 Perron 模态便在同一 xi 终端链上获得了完全显式的联合刻画。

\endinput
