\paragraph{Lee--Yang 分支图的图论闭式与地址移位的极大熵结构}
在上一段已经把有限层 Lee--Yang branch 图确定为五个 \(Q_{2n}\) 的不交并之后，同一超立方体模型还可继续给出邻接特征多项式、全自同构群、Kirchhoff 森林复杂度、规范地址移位的极大熵测度以及 Ihara \(\zeta\) 的完全闭式。

\begin{theorem}[有限层 Lee--Yang 分支图的邻接特征多项式与邻接热迹闭式]\label{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-adjacency-charpoly-heat}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62d\_leyang\_branch\_adjacency\_charpoly\_heat}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-graph-gaussian-spectrum} 的记号。则
\[
\chi_{G_n}(x):=\det(xI-A_n)
=
\prod_{k=0}^{2n}\bigl(x-(2n-2k)\bigr)^{5\binom{2n}{k}}.
\]
并且对任意 \(t\in\CC\) 都有
\[
\Tr\!\bigl(e^{tA_n}\bigr)
=
5\sum_{k=0}^{2n}\binom{2n}{k}e^{t(2n-2k)}
=
5(2\cosh t)^{2n}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-graph-gaussian-spectrum} 已给出 \(A_n\) 的全部特征值与重数，即
\[
2n-2k
\qquad(0\le k\le 2n)
\]
的重数为 \(5\binom{2n}{k}\)。特征多项式即为按重数取乘积，得到第一式。

同一谱分解同时给出
\[
\Tr\!\bigl(e^{tA_n}\bigr)
=
5\sum_{k=0}^{2n}\binom{2n}{k}e^{t(2n-2k)}.
\]
把 \(e^{2nt}\) 提出并作二项式展开，便得
\[
\Tr\!\bigl(e^{tA_n}\bigr)
=
5e^{2nt}\sum_{k=0}^{2n}\binom{2n}{k}e^{-2kt}
=
5(e^t+e^{-t})^{2n}
=
5(2\cosh t)^{2n}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限层 Lee--Yang 分支图的全自同构群为超八面体花环积]\label{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-graph-automorphism-wreath}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62d\_leyang\_branch\_graph\_automorphism\_wreath}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-graph-gaussian-spectrum} 的记号。则有自然群同构
\[
\operatorname{Aut}(G_n)
\cong
\operatorname{Aut}(Q_{2n})\wr S_5
\cong
\bigl((\ZZ/2\ZZ)^{2n}\rtimes S_{2n}\bigr)\wr S_5.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-graph-gaussian-spectrum}，
\[
G_n\cong \bigsqcup_{i=0}^{4}Q_{2n}.
\]
任一图自同构必须将连通分量映到连通分量，因此先给出一个 \(S_5\) 的分量置换；在每个分量内部，则独立给出一个 \(Q_{2n}\) 的图自同构。于是
\[
\operatorname{Aut}(G_n)\cong \operatorname{Aut}(Q_{2n})^5\rtimes S_5
=
\operatorname{Aut}(Q_{2n})\wr S_5.
\]

另一方面，对单个超立方体 \(Q_d\)，任选一个顶点作为原点像，再任选该顶点处 \(d\) 条边方向的排列，便唯一确定一个图自同构；因此
\[
\operatorname{Aut}(Q_d)\cong (\ZZ/2\ZZ)^d\rtimes S_d.
\]
取 \(d=2n\) 即得所示公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限层 Lee--Yang 分支图的 Kirchhoff 森林数闭式]\label{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-kirchhoff-forest}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62d\_leyang\_branch\_kirchhoff\_forest}
记 \(\tau^\sharp(G_n)\) 为 \(G_n\) 的组分保持生成森林数，即在每个连通分量内各取一棵生成树而得到的生成森林总数。则
\[
\tau^\sharp(G_n)
=
\Biggl(
2^{2^{2n}-2n-1}
\prod_{k=1}^{2n}k^{\binom{2n}{k}}
\Biggr)^5.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-graph-gaussian-spectrum}，\(G_n\) 是五个 \(Q_{2n}\) 的不交并。对单个 \(Q_{2n}\)，定理 \ref{thm:xi-hypercube-weighted-spanning-tree-spectrum-product} 在 \(k=2n\) 且 \(w_1=\cdots=w_{2n}=1\) 时给出
\[
\tau(Q_{2n})
=
2^{2^{2n}-2n-1}
\prod_{\varnothing\neq S\subseteq[2n]}|S|.
\]
按子集基数分组即得
\[
\tau(Q_{2n})
=
2^{2^{2n}-2n-1}
\prod_{k=1}^{2n}k^{\binom{2n}{k}}.
\]
而组分保持生成森林恰是在五个互不连通且彼此同构的分量中独立各选一棵生成树，故
\[
\tau^\sharp(G_n)=\tau(Q_{2n})^5.
\]
代入上式即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang branch lamination 的五个遍历极大熵测度]\label{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-maximal-entropy-measures}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-inverse-limit-five-torsors} 的记号。对每个 \(i\in\{0,\dots,4\}\)，记 \(m_i\) 为通过任一基点识别
\[
\mathcal R_\infty^{(i)}\cong T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2
\]
传送到第 \(i\) 个分支分量上的 Haar 概率测度。为避免与推论 \ref{cor:xi-time-part62a-leyang-branch-artin-mazur-zeta} 中的纤维内乘二端同态混淆，下文记
\[
\sigma_{\mathrm{LY}}:\mathcal R_\infty\to \mathcal R_\infty
\]
为由正则四叉地址截断诱导的规范地址移位。则成立：
\begin{enumerate}
  \item 对每个 \(i\)，\(\sigma_{\mathrm{LY}}\big|_{\mathcal R_\infty^{(i)}}\) 与四符号单侧满移位拓扑共轭；
  \item 其拓扑熵满足
  \[
  h_{\mathrm{top}}(\sigma_{\mathrm{LY}})=\log 4=2\log 2;
  \]
  \item \(\sigma_{\mathrm{LY}}\) 的遍历极大熵测度恰为 \(m_0,\dots,m_4\)，而全部极大熵测度恰为
  \[
  \Biggl\{
  \sum_{i=0}^{4}a_i m_i:\ a_i\ge 0,\ \sum_{i=0}^{4}a_i=1
  \Biggr\}.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-graph-gaussian-spectrum} 中的地址识别与推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-finite-branch-regular-4ary-address} 的层间四重覆盖结构，对每个 \(i\) 都可把逆极限分量 \(\mathcal R_\infty^{(i)}\) 识别为
\[
\{0,1,2,3\}^{\NN},
\]
并且 \([2]\) 在该地址模型中恰对应于删去首位 \(4\)-进 digit 的左移。因此
\[
\sigma_{\mathrm{LY}}\big|_{\mathcal R_\infty^{(i)}}
\]
与四符号单侧满移位拓扑共轭，第一条成立。

四符号单侧满移位的拓扑熵为 \(\log 4\)；有限个不交并的拓扑熵等于各分量熵的最大值，故
\[
h_{\mathrm{top}}(\sigma_{\mathrm{LY}})=\log 4=2\log 2.
\]

再由标准符号动力学，四符号单侧满移位存在唯一遍历极大熵测度，即等权 Bernoulli 测度。把 \(\{0,1,2,3\}\) 重新写成二比特对后，长度 \(r\) 的 cylinder 恰对应于 \(\ZZ_2^2\) 中某个 \(2^r\ZZ_2^2\)-陪集，因此该等权 Bernoulli 测度在所选分支识别下正对应于 Haar 概率测度 \(m_i\)。于是每个分支分量恰贡献一个遍历极大熵测度。

最后，五个分量 \(\mathcal R_\infty^{(i)}\) 都是开闭且 \(\sigma_{\mathrm{LY}}\)-不变的，因此任一遍历不变概率测度都必须支撑在其中某一个分量上；故遍历极大熵测度只能是 \(m_0,\dots,m_4\)。一般极大熵测度再由遍历分解定理给出为它们的凸组合。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限层 Lee--Yang 分支图的 Ihara \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 闭式]\label{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-ihara-zeta}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62d\_leyang\_branch\_ihara\_zeta}
记 \(Z_{G_n}^{\mathrm{Ih}}(u)\) 为 \(G_n\) 的 Ihara \(\zeta\) 函数。则
\[
Z_{G_n}^{\mathrm{Ih}}(u)
=
\Biggl[
(1-u^2)^{-(2n-2)2^{2n-1}}
\prod_{k=0}^{2n}
\bigl(1-(2n-2k)u+(2n-1)u^2\bigr)^{-\binom{2n}{k}}
\Biggr]^5.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-graph-gaussian-spectrum}，\(G_n\) 是五个 \(Q_{2n}\) 的不交并。故只需先计算单个 \(Q_{2n}\) 的 Ihara \(\zeta\) 函数，再取五次方。

对 \(d\)-正则图 \(Q_d\)，标准 Ihara--Bass 行列式公式给出
\[
\bigl(Z_{Q_d}^{\mathrm{Ih}}(u)\bigr)^{-1}
=
(1-u^2)^{|E(Q_d)|-|V(Q_d)|}
\det\!\bigl(I-uA_{Q_d}+(d-1)u^2I\bigr).
\]
这里
\[
|V(Q_d)|=2^d,
\qquad
|E(Q_d)|=d\,2^{d-1},
\]
并且 \(A_{Q_d}\) 的谱为
\[
d-2k
\qquad(0\le k\le d)
\]
其重数为 \(\binom{d}{k}\)。因此
\[
Z_{Q_d}^{\mathrm{Ih}}(u)
=
(1-u^2)^{-(d-2)2^{d-1}}
\prod_{k=0}^{d}
\bigl(1-(d-2k)u+(d-1)u^2\bigr)^{-\binom{d}{k}}.
\]
取 \(d=2n\) 即得单个 \(Q_{2n}\) 的闭式。再由 Ihara \(\zeta\) 对不交并取乘法，
\[
Z_{G_n}^{\mathrm{Ih}}(u)=\bigl(Z_{Q_{2n}}^{\mathrm{Ih}}(u)\bigr)^5,
\]
从而得到所示公式。证毕。
\end{proof}

\noindent
至此，有限层 branch 图的邻接特征多项式、闭路热迹、Kirchhoff 复杂度、全自同构群与无回溯闭路 \(\zeta\) 函数，以及逆极限 branch lamination 的极大熵动力学，便在同一条 Lee--Yang 四叉地址几何链上同时获得了完全显式的闭式描述。

\endinput
