\paragraph{Gödel--Tate 仿射作用的闭不变核与轨道闭包}
在 faithful \(2\)-进仿射实现、地址线前缀刚性与有限 oracle 预算已经建立之后，还可把整个 Tate 模块上的闭不变加法结构与轨道闭包几何继续压缩为如下两条刚性结论。它们表明：尽管作用发生在二维 \(2\)-进模块 \(T_2(E_{\min})\) 上，真正的极小核仍唯一地坍缩到由地址向量 \(v\) 所张成的一条 \(2\)-进直线。

\begin{theorem}[Gödel--Tate 仿射作用的闭不变加法子群完全分类]\label{thm:xi-godel-tate-affine-closed-subgroup-classification}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9g-affine-semigroup-unique-fixed-point} 的 \(T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2\) 识别。固定
\[
B:=2^L,
\qquad
\mathcal R:=\NN^{(\mathbb P)},
\qquad
H:=\mathcal R\rtimes_\Sigma \NN,
\]
并取原始向量
\[
v\in T:=T_2(E_{\min})\setminus 2T.
\]
定义
\[
L_v:=\ZZ_2v\subset T,
\qquad
\operatorname{ev}_B(r):=\sum_{t\ge 1}r(p_t)B^{t-1}v,
\]
\[
\Psi(r,k)(x):=B^k x+\operatorname{ev}_B(r).
\]
再令
\[
\pi:T\longrightarrow T/L_v\cong \ZZ_2
\]
为自然商映射，并对每个 \(n\in\NN\) 定义
\[
M_n:=\pi^{-1}(2^n\ZZ_2),
\qquad
M_\infty:=L_v.
\]
则 \(\Psi(H)\)-不变的闭加法子群恰为
\[
\boxed{\;
M_0\supsetneq M_1\supsetneq M_2\supsetneq \cdots \supsetneq M_\infty=L_v,\;}
\]
除此之外再无其他闭不变加法子群。特别地，
\[
\boxed{\;\{0\}\ \text{不是}\ \Psi(H)\text{-不变的}.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
先证
\[
\overline{\operatorname{ev}_B(\mathcal R)}=L_v.
\]
对任意 \(r\in\mathcal R\)，\(\operatorname{ev}_B(r)\) 显然属于 \(L_v\)，故
\[
\operatorname{ev}_B(\mathcal R)\subseteq L_v.
\]
反之，对每个 \(n\in\NN\)，取 \(r_n\in\mathcal R\) 满足
\[
r_n(p_1)=n,
\qquad
r_n(p)=0\ \ (p\neq p_1).
\]
则
\[
\operatorname{ev}_B(r_n)=nv.
\]
由于 \(\NN\) 在 \(\ZZ_2\) 中稠密，\(\{nv:n\in\NN\}\) 在 \(L_v=\ZZ_2v\) 中稠密，故上式成立。

现设 \(M\subset T\) 为非空闭加法子群，且对所有 \((r,k)\in H\) 都有
\[
\Psi(r,k)(M)\subseteq M.
\]
由于 \(0\in M\)，取 \(k=0\) 得
\[
\operatorname{ev}_B(r)=\Psi(r,0)(0)\in M
\qquad (r\in\mathcal R).
\]
由闭性与上一步稠密性，
\[
L_v\subseteq M.
\]

因此 \(\bar M:=\pi(M)\) 是 \(\ZZ_2\) 的闭加法子群。又对任意 \(x\in T\)、
\((r,k)\in H\)，有
\[
\pi(\Psi(r,k)(x))
=
\pi(B^k x+\operatorname{ev}_B(r))
=
B^k\pi(x),
\]
因为 \(\operatorname{ev}_B(r)\in L_v\)。故 \(\bar M\) 对乘法
\[
y\longmapsto B^k y
\]
不变。

而 \(\ZZ_2\) 的闭加法子群恰为
\[
2^n\ZZ_2\qquad (n=0,1,2,\dots,\infty),
\]
其中 \(2^\infty\ZZ_2:=0\)。这些子群都被 \(B^k=2^{Lk}\) 保持，故
\[
\bar M=2^n\ZZ_2
\]
对某个 \(n\in\{0,1,2,\dots,\infty\}\) 成立，从而
\[
M=\pi^{-1}(\bar M)=\pi^{-1}(2^n\ZZ_2).
\]
这就得到所有可能的闭不变加法子群恰为
\[
M_n\qquad (n=0,1,2,\dots,\infty).
\]

反过来，每个 \(M_n\) 都显然为闭加法子群；并且 \(L_v\subseteq M_n\)，故平移部分保持
\(M_n\)；商上又有
\[
\pi(\Psi(r,k)(M_n))=B^k\pi(M_n)\subseteq 2^n\ZZ_2,
\]
故 \(M_n\) 确为 \(\Psi(H)\)-不变。

最后，\(\{0\}\) 不是不变子群，因为对前述 \(r_1\) 有
\[
\Psi(r_1,0)(0)=v\neq 0.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Gödel--Tate 仿射作用的轨道闭包与唯一极小集]\label{thm:xi-godel-tate-affine-orbit-closure-minimal-set}
沿用定理 \ref{thm:xi-godel-tate-affine-closed-subgroup-classification} 的记号。则对任意 \(x\in T\)，其
\(\Psi(H)\)-轨道闭包满足精确公式
\[
\boxed{\;
\overline{\Psi(H)\cdot x}
=
L_v\ \cup\ \bigcup_{n\ge 0}\bigl(B^n x+L_v\bigr).\;}
\]
从而：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(x\in L_v\)，则
  \[
  \overline{\Psi(H)\cdot x}=L_v;
  \]
  \item \(L_v\) 是 \(\Psi(H)\) 作用下唯一的极小非空闭不变集；
  \item 任意连续 \(\Psi(H)\)-不变函数
  \[
  f:T\to\CC
  \]
  必为常数。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个固定 \(n\ge 0\)，有
\[
\Psi(\mathcal R,n)(x):=\{\Psi(r,n)(x):r\in\mathcal R\}
=
B^n x+\operatorname{ev}_B(\mathcal R).
\]
由定理 \ref{thm:xi-godel-tate-affine-closed-subgroup-classification} 证明开头的稠密性，
\[
\overline{\Psi(\mathcal R,n)(x)}=B^n x+L_v.
\]
因此
\[
L_v\cup\bigcup_{n\ge 0}(B^n x+L_v)\subseteq \overline{\Psi(H)\cdot x}.
\]

另一方面，考虑商映射 \(\pi:T\to T/L_v\cong\ZZ_2\)。由
\[
\pi(\Psi(r,n)(x))=B^n\pi(x)
\]
可知 \(\Psi(H)\cdot x\) 在商上的像恰为
\[
\{B^n\pi(x):n\ge 0\}.
\]
由于 \(|B|_2<1\)，有
\[
B^n\pi(x)\longrightarrow 0
\qquad (n\to\infty)
\]
于 \(\ZZ_2\) 中成立，故集合
\[
\{0\}\cup\{B^n\pi(x):n\ge 0\}
\]
是闭的。其原像正是
\[
L_v\cup\bigcup_{n\ge 0}(B^n x+L_v),
\]
从而右端本身已闭，并包含整个轨道；于是得到所示闭包公式。

若 \(x\in L_v\)，则对每个 \(n\ge 0\) 都有 \(B^n x+L_v=L_v\)，故
\[
\overline{\Psi(H)\cdot x}=L_v.
\]
这证明了第 \(1\) 条。

再设 \(Y\subset T\) 为任意非空闭不变集，取 \(x\in Y\)。由轨道闭包公式，
\[
L_v\subseteq \overline{\Psi(H)\cdot x}\subseteq Y.
\]
因此每个非空闭不变集都包含 \(L_v\)。而第 \(1\) 条表明 \(L_v\) 自身就是非空闭不变集，故它是唯一极小集。这证明了第 \(2\) 条。

最后设 \(f:T\to\CC\) 连续且 \(\Psi(H)\)-不变。由不变性，\(f\) 在每条轨道上常数；由连续性，\(f\) 在每条轨道闭包上仍常数。对任意 \(y\in L_v\)，第 \(1\) 条给出
\[
\overline{\Psi(H)\cdot y}=L_v,
\]
故 \(f\) 在 \(L_v\) 上为常数。再对任意 \(x\in T\)，其轨道闭包包含 \(L_v\)，于是 \(f(x)\) 必等于 \(L_v\) 上的该常值。故 \(f\) 在整个 \(T\) 上常数。证毕。
\end{proof}
