\paragraph{最大纤维偏置、信息缺口与 Fourier 零模稀疏性}
黄金共振常数已经被证明会同时强制碰撞盈余与最大纤维偏置；沿这条链继续推进，还可把峰值偏差依次传递到 \(\ell^\infty\)、碰撞缺口、总变差、相对熵以及非平凡 Fourier 模的非熄灭结论，并在反向上由 KL 缺口给出最大纤维超额的确定性上界。

\begin{theorem}[最大纤维偏置给出的统一非均匀性下界链]\label{thm:xi-time-part9m-maxfiber-uniformity-gap-chain}
\leanpartial{paper\_xi\_time\_part9m\_maxfiber\_uniformity\_gap\_chain}{the stated Lean signature is false without additional nonnegativity hypotheses; from \((C-\varepsilon)/M \le \mathrm{maxBias}\) alone one cannot square the bound or derive the KL estimate honestly}
记
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
p_m(r):=\frac{d_m(r)}{2^m},
\qquad
u(r):=\frac{1}{M}
\qquad
\bigl(r\in \ZZ/(M\ZZ)\bigr),
\]
并令
\[
\overline d_m:=\frac{2^m}{M},
\qquad
M_m:=\max_r d_m(r),
\qquad
\mathsf{Col}_m:=\sum_{r}p_m(r)^2.
\]
设 \(C_\varphi>0\) 为定理 \ref{thm:fold-critical-resonance-constant} 的黄金共振常数。则对任意 \(\varepsilon\in(0,C_\varphi)\)，存在 \(m_0(\varepsilon)\)，使得对所有 \(m\ge m_0(\varepsilon)\) 同时成立
\[
\boxed{\;
\|p_m-u\|_{\ell^\infty}\ge \frac{C_\varphi-\varepsilon}{M},\;}
\]
\[
\boxed{\;
\mathsf{Col}_m-\frac{1}{M}
=
\sum_{r\in \ZZ/(M\ZZ)}\bigl(p_m(r)-u(r)\bigr)^2
\ge
\frac{(C_\varphi-\varepsilon)^2}{M^2},\;}
\]
\[
\boxed{\;
\|p_m-u\|_{\mathrm{TV}}
:=
\frac12\sum_{r\in \ZZ/(M\ZZ)}|p_m(r)-u(r)|
\ge
\frac{C_\varphi-\varepsilon}{M},\;}
\]
\[
\boxed{\;
D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u)\ge \frac{2(C_\varphi-\varepsilon)^2}{M^2}.\;}
\]
因此，bin-fold 推前分布相对均匀分布的偏离不可能快于 \(M^{-1}\) 消失，而碰撞缺口与相对熵缺口亦不可能快于 \(M^{-2}\) 消失。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part9m-cphi-forces-collision-gap-and-peak-bias}，
\[
\liminf_{m\to\infty}\frac{M_m}{\overline d_m}\ge 1+C_\varphi.
\]
故对任意 \(\varepsilon\in(0,C_\varphi)\)，当 \(m\) 充分大时有
\[
M_m-\overline d_m\ge (C_\varphi-\varepsilon)\overline d_m.
\]
取达到最大值的 \(r_\ast\)，便得
\[
p_m(r_\ast)-u(r_\ast)
=
\frac{M_m}{2^m}-\frac{1}{M}
=
\frac{M_m-\overline d_m}{2^m}
\ge
\frac{(C_\varphi-\varepsilon)\overline d_m}{2^m}
=
\frac{C_\varphi-\varepsilon}{M},
\]
从而得到 \(\ell^\infty\) 下界。

再由 \(\sum_r p_m(r)=\sum_r u(r)=1\)，直接展开可得
\[
\sum_r\bigl(p_m(r)-u(r)\bigr)^2
=
\sum_r p_m(r)^2-\frac{1}{M}
=
\mathsf{Col}_m-\frac{1}{M}.
\]
该平方和至少不小于任一坐标偏差的平方，于是
\[
\mathsf{Col}_m-\frac{1}{M}
\ge
\|p_m-u\|_{\ell^\infty}^2
\ge
\frac{(C_\varphi-\varepsilon)^2}{M^2}.
\]

另一方面，若某个坐标上有正偏差 \(p_m(r)-u(r)=\eta>0\)，则负偏差总量至少为 \(\eta\)，故
\[
\|p_m-u\|_{\mathrm{TV}}
=
\frac12\sum_r|p_m(r)-u(r)|
\ge \eta.
\]
对 \(r=r_\ast\) 取 \(\eta=p_m(r_\ast)-u(r_\ast)\)，便得总变差下界。

最后由 Pinsker 不等式
\[
D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u)\ge 2\|p_m-u\|_{\mathrm{TV}}^2
\]
与前述总变差估计相结合，即得最后一条。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[KL 缺口对最大纤维超额的确定性控制]\label{thm:xi-time-part9m-kl-controls-maxfiber-excess}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9m-maxfiber-uniformity-gap-chain} 的记号。则对每个 \(m\ge 1\)，都有
\[
\boxed{\;
M_m-\overline d_m
\le
2^m\sqrt{\frac12\,D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u)}.\;}
\]
等价地，
\[
\boxed{\;
M_m-\overline d_m
\le
2^m\sqrt{\frac12\,\bigl(\log M-H(p_m)\bigr)}.\;}
\]
因此，一旦相对熵缺口被控制，最大纤维相对于平均纤维的超额便被同一尺度上的确定性不等式锁定。
\end{theorem}
\begin{proof}
取达到最大值的 \(r_\ast\)。则
\[
\frac{M_m-\overline d_m}{2^m}
=
p_m(r_\ast)-u(r_\ast)
\le
\max_r |p_m(r)-u(r)|.
\]
而对任意概率分布 \(p,u\)，都有
\[
\max_r |p(r)-u(r)|
\le
\|p-u\|_{\mathrm{TV}}.
\]
再由 Pinsker 不等式，
\[
\|p_m-u\|_{\mathrm{TV}}
\le
\sqrt{\frac12\,D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u)}.
\]
三式合并即得
\[
\frac{M_m-\overline d_m}{2^m}
\le
\sqrt{\frac12\,D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u)}.
\]
两边乘以 \(2^m\) 即得第一条不等式。第二条只需使用恒等式
\[
D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u)=\log M-H(p_m).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Fourier 零模不可能在大尺度上完全饱和]\label{cor:xi-time-part9m-fourier-zero-set-nonsaturation}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9m-maxfiber-uniformity-gap-chain} 的记号，并定义 Fourier 零点集合
\[
\mathcal Z_m:=\{k\in \ZZ/(M\ZZ):\ \widehat d_m(k)=0\}.
\]
则对任意 \(\varepsilon\in(0,C_\varphi)\)，存在 \(m_1(\varepsilon)\)，使得对所有 \(m\ge m_1(\varepsilon)\) 都有
\[
\boxed{\;
M-1-|\mathcal Z_m|
\ge
\frac{(C_\varphi-\varepsilon)^2}{M}.\;}
\]
特别地，当 \(m\) 充分大时，
\[
\boxed{\;
|\mathcal Z_m|\le M-2.\;}
\]
亦即：除平凡频率外，非平凡 Fourier 模不可能在充分大尺度上全部同时熄灭。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定义 \ref{def:fold-normalized-amplitude}，记
\[
a_m(k):=\frac{|\widehat d_m(k)|}{2^m}.
\]
则 \(0\le a_m(k)\le 1\)，且 \(a_m(k)=0\) 当且仅当 \(k\in\mathcal Z_m\)。再由定理 \ref{thm:fold-collision-spectrum} 的 Parseval 恒等式，
\[
\mathsf{Col}_m-\frac{1}{M}
=
\frac{1}{M}\sum_{k\ne 0}a_m(k)^2
\le
\frac{1}{M}\#\{k\ne 0:\ a_m(k)\ne 0\}
=
\frac{M-1-|\mathcal Z_m|}{M}.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part9m-maxfiber-uniformity-gap-chain} 已给出
\[
\mathsf{Col}_m-\frac{1}{M}
\ge
\frac{(C_\varphi-\varepsilon)^2}{M^2}
\]
对充分大的 \(m\) 成立。合并两式即得
\[
M-1-|\mathcal Z_m|
\ge
\frac{(C_\varphi-\varepsilon)^2}{M}.
\]
由于左侧是非负整数，而右侧对充分大的 \(m\) 为正，遂必有
\[
M-1-|\mathcal Z_m|\ge 1,
\]
即 \(|\mathcal Z_m|\le M-2\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定有限频率证书对碰撞尺度的渐近失效]\label{thm:xi-time-part9m-fixed-frequency-collision-certificate-fails}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9m-maxfiber-uniformity-gap-chain} 的记号，并令
\[
\pi_m:\ZZ\twoheadrightarrow \ZZ/(M\ZZ)
\]
为自然投影。对任意有限集合 \(S\subset\ZZ\)，定义其对应的有限频率截断碰撞量
\[
\mathsf{Col}_m^{(S)}
:=
\frac{1}{M}\sum_{\bar k\in \pi_m(S)}a_m(\bar k)^2.
\]
则有
\[
M\bigl(\mathsf{Col}_m-\mathsf{Col}_m^{(S)}\bigr)\longrightarrow +\infty
\qquad (m\to\infty),
\]
并且
\[
\frac{\mathsf{Col}_m^{(S)}}{\mathsf{Col}_m}\longrightarrow 0.
\]
换言之，任意固定有限频率列表在渐近上都不可能饱和碰撞尺度；主导贡献必然来自频率数目随 \(m\) 增长的无限共振族。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-collision-spectrum} 的 Parseval 恒等式，
\[
M\,\mathsf{Col}_m=\sum_{\bar k\in \ZZ/(M\ZZ)}a_m(\bar k)^2.
\]
因此
\[
\begin{aligned}
M\bigl(\mathsf{Col}_m-\mathsf{Col}_m^{(S)}\bigr)
&=
\sum_{\bar k\notin \pi_m(S)}a_m(\bar k)^2\\
&=
M\,\mathsf{Col}_m-\sum_{\bar k\in \pi_m(S)}a_m(\bar k)^2.
\end{aligned}
\]
又由于 \(0\le a_m(\bar k)\le 1\)，有
\[
\sum_{\bar k\in \pi_m(S)}a_m(\bar k)^2\le |\pi_m(S)|\le |S|.
\]
故
\[
M\bigl(\mathsf{Col}_m-\mathsf{Col}_m^{(S)}\bigr)\ge M\,\mathsf{Col}_m-|S|.
\]
而附录中的推论 \ref{cor:fold-collision-scale-diverges} 已证明
\[
M\,\mathsf{Col}_m=F_{m+2}\,\mathsf{Col}_m\longrightarrow +\infty,
\]
从而第一条成立。

另一方面，同样由 \(0\le a_m(\bar k)\le 1\) 得
\[
\mathsf{Col}_m^{(S)}
\le
\frac{|\pi_m(S)|}{M}
\le
\frac{|S|}{M}.
\]
因此
\[
0\le
\frac{\mathsf{Col}_m^{(S)}}{\mathsf{Col}_m}
\le
\frac{|S|}{M\,\mathsf{Col}_m},
\]
而右端再次由推论 \ref{cor:fold-collision-scale-diverges} 趋于 \(0\)。故第二条成立。证毕。
\end{proof}
