\paragraph{尺度联络、Holonomy 与时间特征类}

\begin{theorem}[尺度--时间联络的 Holonomy 判别：全局统一时间当且仅当离散曲率群消失]\label{thm:xi-scale-time-connection-holonomy-criterion}
\leanverified{paper\_xi\_scale\_time\_connection\_holonomy\_criterion}
设分辨率塔 \((X_m,p_{m+1,m})\) 在每一层诱导群胚 \(\mathcal G_m\)，并给定严格可加时间余圈 \(\ell_m:\mathcal G_m\to\mathbb Z\)。
定义尺度提升缺陷（离散联络的 \(1\)-形式）
\[
a_m(g):=\ell_{m+1}(g)-\ell_m\!\bigl(p_{m+1,m}(g)\bigr).
\]
对任意可交换的“尺度--时间小方块” \(g\Rightarrow g'\)（即在证书意义下可合流的平行态射对）定义其 Holonomy
\[
\mathrm{Hol}_m(g\Rightarrow g'):=a_m(g)-a_m(g')\in\mathbb Z.
\]
令 \(\mathfrak H\le \mathbb Z\) 为由全部 \(\mathrm{Hol}_m(g\Rightarrow g')\) 生成的子群。
则存在全局统一时间（等价地，存在一族 gauge 校正使各层时间余圈在投影下严格相容）当且仅当 \(\mathfrak H=\{0\}\)。
并且当 \(\mathfrak H\neq 0\) 时，使统一时间成立所需的最小中心扩张的中心秩等于 \(\mathrm{rank}(\mathfrak H)\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
在定理 \ref{thm:xi-scale-time-bicomplex-obstruction} 的双复形中，\(a_m=\partial\ell\) 为纵向差分，而 \(\mathrm{Hol}_m\) 正是 \(\delta a_m=\delta\partial\ell\) 在基本交换方块上的取值。
因此 \(\mathfrak H\) 恰为障碍类 \(\mathfrak o\in E_2^{2,0}\) 的可观测生成子群；\(\mathfrak H=\{0\}\) 等价于 \(\mathfrak o=0\)，从而等价于全局统一时间的存在。
最小中心秩结论同理由 \(\mathfrak o\) 所生成阿贝尔子群的秩给出（定理 \ref{thm:xi-scale-time-bicomplex-obstruction}）。
\end{proof}

\begin{theorem}[尺度自洽时间的 Perron--Frobenius 刚性：跨尺度统一时间等价于正锥中的唯一本征余圈]\label{thm:xi-scale-coherent-time-pf-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_scale\_coherent\_time\_pf\_rigidity}
设分辨率提升函子 \(R:X_{m+1}\to X_m\)（例如由折叠/重整化诱导）在各层诱导群胚拉回
\(
R^\ast:=p_{m+1,m}^\ast:H^1(\mathcal G_m;\mathbb R)\to H^1(\mathcal G_{m+1};\mathbb R)
\)。
在每层上以“对所有有向闭环配对为正”定义时间正锥的内部 \( \mathcal C_{m,+}^\circ\subset H^1(\mathcal G_m;\mathbb R)\)（有限生成情形见命题 \ref{prop:xi-positive-time-cone-criterion}）。
若 \(R^\ast\) 在正锥上保持内点并在遍历分量上原始（存在某个幂次使其把任意非零正类推入内点），则存在唯一射影类 \([\ell_\infty]\in \mathbb P(\mathcal C_{+}^\circ)\) 与唯一常数 \(\Lambda>1\)（在固定时间单位归一化下），使得对所有足够大层级 \(m\) 有
\[
R^\ast[\ell_m]=\Lambda\,[\ell_{m+1}],
\]
并且任何其他跨尺度自洽的严格正时间余圈族（允许 gauge 余边界扰动）必与 \([\ell_\infty]\) 共线。
其含义是：跨尺度的“同一时间轴”并非可任意选择，而由重整化算子在正锥中的主本征方向刚性确定；\(\log\Lambda\) 同时给出分辨率增长常数与时间单位的唯一归一化标尺。
\end{theorem}
\begin{proof}
在正锥的 Hilbert 射影度量上，原始的锥保持算子为严格收缩，从而存在唯一吸引的不动射线（Perron--Frobenius/Krein--Rutman 型结论）。
将该射线记为 \([\ell_\infty]\)。
对任意严格正的自洽族 \([\ell_m]\)，反复拉回并在射影空间比较即可知其射影极限必须落在同一吸引射线上；对应的尺度因子在固定归一化下收敛到唯一常数 \(\Lambda\)。
gauge 余边界扰动不改变闭环配对与正锥射影类，故不影响结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[时间特征类的积分性：复合异常与混合曲率统一为一个整数 \(H^2\) 类]\label{thm:xi-time-characteristic-class-integrality}
\leanverified{paper\_xi\_time\_characteristic\_class\_integrality}
设 \(\mathcal B\) 为承载两类可组合结构（例如加法层 \(\circ_+\) 与乘法层 \(\circ_\times\)）的 \(2\)-范畴，并假定每一层均赋予整数值长度余圈，使得：
复合异常由 \(2\)-余圈 \(\alpha\) 表示（如命题 \ref{prop:xi-time-length-cocycle}），交错方块缺陷由混合曲率 \(2\)-余圈 \(K\) 表示（如定理 \ref{thm:xi-mixed-curvature-zero-criterion}）。
则存在自然的整数 \(2\)-余圈 \(\Omega\)（由 \(\alpha\) 与 \(K\) 在相应双复形中的总微分合成得到），满足：
\[
[\Omega]\in H^2(\mathcal B;\mathbb Z)
\]
在 gauge 变换下不变；并且对任意闭 \(2\)-链 \(\Sigma\) 的配对
\[
\langle[\Omega],\Sigma\rangle\in\mathbb Z
\]
刻画 \(\Sigma\) 上的净“时间缺陷”。
因此，时间统一与加乘统一的全部障碍可压缩为同一个可积的整数特征类。
\end{theorem}

\begin{proof}
\(\alpha\) 与 \(K\) 均为整数值 \(2\)-余圈，其 gauge 变换只引入整数余边界项，故其在总复形中诱导的总余圈 \(\Omega\) 的同调类 \([\Omega]\) 为不变量。
对闭 \(2\)-链的配对由上同调基本性质给出并取整数值；当且仅当 \([\Omega]=0\) 时可同时消除复合异常与混合曲率，从而得到统一时间与统一复合结构。
\end{proof}

\begin{theorem}[时间索引定理：时间谱三元组的 \(K_1\) 配对等于时间 Holonomy]\label{thm:xi-time-index-theorem-k1-holonomy}
\leanverified{paper\_xi\_time\_index\_theorem\_k1\_holonomy}
在定理 \ref{thm:xi-time-spectral-triple-distance-volume} 的设定下，令 \((\mathcal A,\mathcal H,D)\) 为由时间余圈 \(\widetilde\ell:\mathcal G\to\mathbb Z\) 构造的谱三元组（\(D\delta_g=\widetilde\ell(g)\delta_g\)），并令 \(P:=\mathbf 1_{[0,\infty)}(D)\) 为 \(D\) 的非负谱投影。
对任意酉元 \(u\in\mathcal A\)（代表 \(K_1(\mathcal A)\) 中的闭环类），Fredholm 指数满足
\[
\mathrm{Index}(PuP)=\langle [u],[\tau_{\widetilde\ell}]\rangle,
\]
其中 \([\tau_{\widetilde\ell}]\) 为由时间余圈诱导的循环 \(1\)-余圈的同调类。
并且在群胚闭环表述下，该配对退化为沿闭环的净时间 Holonomy；等价地，它与定理 \ref{thm:xi-time-characteristic-class-integrality} 的时间特征类 \([\Omega]\) 在对应 \(2\)-链上的配对一致。
\end{theorem}

\begin{proof}
指数等式是奇型谱三元组的标准 Connes 配对公式：\(\mathrm{Index}(PuP)\) 由 \(K_1(\mathcal A)\) 与循环上同调中的 Chern 字符配对给出。
在本构造中，\(D\) 在群胚基上对角化，故对应循环余圈可取为时间余圈的群胚上同调代表；对闭环的求值即为时间余圈沿闭环的净增量，从而等价于 Holonomy。
与 \([\Omega]\) 的一致性来自“闭环边界为零”时，净增量可改写为二维特征类在填充 \(2\)-链上的积分配对。
\end{proof}

\paragraph{时间几何与可审计复杂度}

\begin{theorem}[审计等式问题的时间同伦不变量：证书 Dehn 函数由时间几何唯一决定]\label{thm:xi-audit-dehn-function-time-geometry}
设协议由有限生成收敛重写系统给出，\(\delta(n)\) 为 Dehn 型函数：对任意长度不超过 \(n\) 的两词 \(w\sim w'\)，令 \(\delta(n)\) 取其最短审计证书的最坏时间长度上确界。
若基本步时间严格可加且对 \(2\)-证书同伦不变，则 \(\delta(n)\) 与时间度量 Cayley 图的等周函数在拟等距意义下等价。
特别地，
\[
\delta(n)=O(n)
\quad\Longleftrightarrow\quad
\text{时间度量 Cayley 图满足线性等周不等式（从而为 Gromov 双曲）},
\]
并因此证书验证具有线性审计界。
\end{theorem}

\begin{proof}
\(\delta(n)\) 的定义正是把“词等价的最小证书面积/时间”外部化为等周函数；时间严格可加与同伦不变性保证该函数只依赖于时间度量的拟等距类型。
线性等周不等式与 Gromov 双曲性的等价性是几何群论中的标准结论；在本设定下，\(\delta(n)=O(n)\) 即给出线性等周界，从而推出双曲性与线性审计界。
\end{proof}

\paragraph{增长阈值、最大可见容量与消歧时间分解}

\begin{theorem}[时间相变阈值由增长指数决定，且中心缺陷秩控制平衡态族的维数]\label{thm:xi-time-phase-transition-growth-and-defect-rank}
在一遍历传递分量上，取由基本步生成的正向可组合半群（或正锥）
\[
\mathcal G_+:=\{g:\widetilde{\ell}(g)\in\mathbb N\},
\]
并定义时间球计数指数
\[
\kappa:=\lim_{t\to\infty}\frac{1}{t}\log \#\{g\in\mathcal G_+:\widetilde{\ell}(g)\le t\},
\]
并定义时间配分函数（按源端固定）
\[
Z(\lambda):=\sum_{g\in\mathcal G_+} e^{-\lambda \widetilde{\ell}(g)}.
\]
则存在临界值 \(\lambda_c=\kappa\) 使得 \(Z(\lambda)<\infty\) 当且仅当 \(\lambda>\lambda_c\)。
并且在 \(\lambda>\lambda_c\) 区间内，与该权重相容的平衡态为唯一；在临界点 \(\lambda=\lambda_c\) 处，平衡态的极端分解维数由尺度--时间 Holonomy 缺陷群 \(\mathfrak H\)（定理 \ref{thm:xi-scale-time-connection-holonomy-criterion}）的秩控制：其极端射线族的仿射维数等于 \(\mathrm{rank}(\mathfrak H)\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
由时间球计数的指数增长与比较判别法，\(\sum_{g\in\mathcal G_+} e^{-\lambda\widetilde\ell(g)}\) 的收敛阈值由指数 \(\kappa\) 决定，故 \(\lambda_c=\kappa\)。
唯一性与临界退化的结构性来源于“异常/缺陷可否被中心吸收”的分岔：当 \(\lambda>\lambda_c\) 时，Gibbs 权重给出唯一平衡态；当 \(\lambda=\lambda_c\) 时，非平凡 Holonomy 产生等价类的中心参数自由度，使平衡态形成以 \(\mathfrak H\) 的 Pontryagin 对偶为参数的仿射族，其维数由 \(\mathrm{rank}(\mathfrak H)\) 给出。
\end{proof}

\begin{theorem}[Zeckendorf 禁 \(11\) 的极大性原理：局部可逆归一化类中的最大可见容量由黄金移位唯一实现]\label{thm:xi-zeckendorf-golden-shift-max-capacity}
\leanverified{paper\_xi\_zeckendorf\_golden\_shift\_max\_capacity}
考虑所有二元移位约束 \(Y\subset\{0,1\}^{\mathbb Z}\)，满足：存在有限半径、可逆且合流的局部归一化，使每个有限词可在局部规则下归一至唯一正规形，并使由正规形定义的时间长度对复合严格可加。
则在此类约束中，允许的拓扑熵 \(h_{\mathrm{top}}(Y)\) 存在最大值，且唯一（在共轭意义下）由黄金移位实现：其邻接矩阵为
\[
\begin{pmatrix}
1 & 1\\[2pt]
1 & 0
\end{pmatrix},
\]
等价于唯一禁词为 \(11\)。
因此，Zeckendorf 语法可从“时间可加 + 局部可逆 + 最大可见容量”三条原则推出，而非先验假设。
\end{theorem}

\begin{proof}
局部可逆与合流给出正规形语言的唯一性；时间严格可加把正规形长度提升为可组合余圈。
在二元局部归一化口径下，合法语法的计数增长必须与 Fibonacci 递推兼容（见命题 \ref{prop:xi-local-binary-normalization-fibonacci-rigidity} 的权重刚性口径），从而其熵率上界由 Perron--Frobenius 根 \(\varphi\) 锁定，达到上界当且仅当语法退化为黄金均值约束（禁 \(11\)）。
共轭唯一性由二元不可约 SFT 在给定 PF 根下的标准分类给出。
\end{proof}

\begin{proposition}[最小消歧时间的精确分解：几何项为 \(\mathbb E\lbrack \log\mathrm{Ind}\rbrack\)，统计项为纤维内相对熵]\label{prop:xi-min-disambiguation-time-entropy-decomposition}
设折叠 \(\mathrm{Fold}:\Omega\to X\) 诱导纤维指数 \(\mathrm{Ind}(x):=|\mathrm{Fold}^{-1}(x)|\)，并给定条件分布 \(\mu(\cdot\mid x)\)。
记纤维内均匀分布为 \(u_x\)。
则条件熵分解恒等式为
\[
H_\mu(\omega\mid x)
=\mathbb E_\mu[\log \mathrm{Ind}(x)]
-\mathbb E_\mu\!\bigl[D_{\mathrm{KL}}(\mu(\cdot\mid x)\,\|\,u_x)\bigr].
\]
进一步，对任意字母表 \(|\mathcal A|\) 的顺序读出协议，其最小期望消歧时间满足
\[
\inf \mathbb E_\mu[T]
=
\frac{H_\mu(\omega\mid x)}{\log|\mathcal A|}+O(1)
=
\frac{\mathbb E_\mu[\log \mathrm{Ind}(x)]}{\log|\mathcal A|}
-\frac{\mathbb E_\mu[D_{\mathrm{KL}}(\mu(\cdot\mid x)\,\|\,u_x)]}{\log|\mathcal A|}
+O(1).
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
对每个 \(x\) 有
\(
D_{\mathrm{KL}}(\mu(\cdot\mid x)\,\|\,u_x)=\log\mathrm{Ind}(x)-H(\mu(\cdot\mid x))
\)；
对 \(x\) 取期望即得第一式。
第二式由定理 \ref{thm:xi-optimal-recovery-time-equals-conditional-entropy} 的最优停止时间界直接换算得到。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_min\_disambiguation\_time\_entropy\_decomposition}

\paragraph{时间序结构与实现刚性}

\begin{proposition}[时间正序化与无扭性：严格正时间余圈强制左序与无有限周期]\label{prop:xi-time-positive-cocycle-left-order-torsionfree}
设在某传递分量的各定点稳定子群（同伦群）上，时间余圈 \(\widetilde{\ell}\) 满足
\(\widetilde{\ell}(gh)=\widetilde{\ell}(g)+\widetilde{\ell}(h)\)，
且对任何非平凡元 \(g\neq e\) 有 \(\widetilde{\ell}(g)\neq 0\)。
定义正锥
\[
P:=\{g:\widetilde{\ell}(g)>0\}.
\]
则 \(P\) 为子半群且与其逆不交，从而稳定子群可左序；并且不存在扭元素（若 \(g^n=e\) 则 \(g=e\)）。
\end{proposition}

\begin{proof}
由可加性得 \(P\cdot P\subseteq P\)，且 \(g\in P\Rightarrow g^{-1}\notin P\)（因 \(\widetilde{\ell}(g^{-1})=-\widetilde{\ell}(g)\)）。
据此可定义左不变全序：\(g\prec h\) 当且仅当 \(h g^{-1}\in P\)。
若 \(g^n=e\)，则 \(0=\widetilde{\ell}(g^n)=n\widetilde{\ell}(g)\)，由非退化性得 \(\widetilde{\ell}(g)=0\)，从而 \(g=e\)。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_time\_positive\_cocycle\_left\_order\_torsionfree}

\begin{theorem}[时间共轭刚性：同一时间余圈决定有限状态实现的有界共轭类]\label{thm:xi-time-conjugacy-rigidity-bounded-class}
设两套有限状态实现 \((\Gamma,\widetilde{\ell})\)、\((\Gamma',\widetilde{\ell}')\) 表示同一协议（同一可见群胚的两种覆盖），并满足时间余圈同调等价：存在顶点函数 \(b\) 使
\[
\widetilde{\ell}'=\widetilde{\ell}+\partial b.
\]
则存在滑动块共轭 \(\Phi\)（有限记忆、有限前瞻）将 \(\Gamma\) 的路径空间送至 \(\Gamma'\) 的路径空间，并满足时间严格保持
\[
\widetilde{\ell}'(\Phi(\gamma))=\widetilde{\ell}(\gamma)
\quad\text{对几乎处处路径 \(\gamma\)}.
\]
此外，共轭窗口大小可由尺度--时间 Holonomy 生成元的最大绝对值（视作“时间曲率范数”）给出一致上界。
\end{theorem}

\begin{proof}
余圈同调等价意味着两实现的时间权重仅差一项顶点势的余边界；对路径上的累积时间，该余边界沿路径望远镜相消，从而在适当的状态重标定/状态分裂的 recoding 下可实现严格时间保持的共轭。
窗口大小的有界性来自 \(b\) 的有限振幅控制，而 \(b\) 的必要振幅由 holonomy（曲率）生成元的最大绝对值下界控制。
\end{proof}

\begin{proposition}[时间配分函数的可识别性：仅由 \(\{Z_m(\lambda)\}\) 可重建每层纤维指数多重集]\label{prop:xi-time-partition-identifiability-ind-multiset}
对每一尺度 \(m\)，令纤维指数多重集为 \(\{\mathrm{Ind}_m(x):x\in X_m\}\subset\mathbb N\)，并定义时间势 \(T_m(x)=\log \mathrm{Ind}_m(x)\)。
考虑 Mellin--Laplace 型配分函数
\[
Z_m(\lambda):=\sum_{x\in X_m} e^{-\lambda T_m(x)}=\sum_{x\in X_m}\mathrm{Ind}_m(x)^{-\lambda}.
\]
若在固定尺度 \(m\) 上 \(\mathrm{Ind}_m(x)\) 仅取有限多个整数值，则 \(Z_m(\lambda)\) 在任意含聚点的 \(\lambda\) 集合上的取值唯一决定该有限离散测度，从而唯一决定每个指数值的重数。
进一步，当 \(m\to\infty\) 存在压强极限
\(
P(\lambda)=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log Z_m(\lambda)
\)
并在一区间可微时，\(P\) 的 Legendre 对偶唯一给出纤维时间的多重分形谱（见定理 \ref{thm:xi-fiber-time-multifractal-legendre}）。
\end{proposition}

\begin{proof}
在有限谱假设下，\(Z_m(\lambda)\) 是有限个函数 \(\lambda\mapsto n^{-\lambda}\) 的线性组合；这些函数在实解析意义下线性无关，故任意含聚点集合上的相等蕴含系数（即重数）逐一相等。
第二部分由压强极限与 G\"artner--Ellis 条件给出的大偏差--Legendre 对偶机制直接推出。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_time\_partition\_identifiability\_ind\_multiset}
