\paragraph{fixed-resolution 全息、screen--Artin 双缺陷与 Wulff 凸税的终端综合}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9x-fixed-resolution-stokes-godel-strong-completeness}--推论
\ref{cor:xi-time-part9x-screen-completion-cost-sharp-area-law}、
定理 \ref{thm:xi-time-part9x-nonabelian-artin-channel-quotient-erasure}--推论
\ref{cor:xi-time-part9x-abelianized-certificate-strict-insufficiency}、
定理 \ref{thm:xi-time-part9x-serrin-ray-fibonacci-semirings}--猜想
\ref{conj:xi-time-part9x-serrin-ray-fibonacci-universality}、
以及定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-wulff-schur-minimal-spectrum}--命题
\ref{prop:xi-time-part9xaa-audited-even-windows-above-wulff-floor} 已经分别建立之后，还可把这三条链再压缩为一组终端综合命题。它们共同表明：fixed-resolution 全息的实质性障碍并不在于 bulk 无法被精确编码，而在于 screen 赤字、non-inflation Artin 通道损失与低纤维强制 convex tax 这三类彼此正交的不可压缩界面。

\begin{theorem}[全边界完备与部分屏幕赤字的严格二分]\label{thm:xi-time-part9xaad-fullboundary-partialscreen-sharp-dichotomy}
固定 \(m,n\ge 1\)。记完整 boundary Gödel 全息码为
\[
\Phi(U):=(G\circ\partial_n)(u_U),
\]
并对任意屏幕 \(S\subset \overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}}\) 记部分读出为
\[
f_S:=\Pi_S\circ\partial_n.
\]
则成立严格二分：
\begin{enumerate}
  \item 全边界层上，\(\Phi(U)\) 在 \(O(1)\) 描述复杂度损失下唯一恢复 \(U\)，并唯一恢复有限矩盒
  \[
  \mathcal M_m(U)=\bigl(\mu_\alpha(U)\bigr)_{0\le \alpha_i\le 2^m-1};
  \]
  \item 部分屏幕层上，由 \(f_S\) 精确补全 bulk 所需的最小外置秩恰为
  \[
  \mathsf{Cost}(S)=\rank_\ZZ H_n(\mathcal Q_m,A_{\neg S};\ZZ)=c(\Gamma_S)-1.
  \]
\end{enumerate}
特别地，部分屏幕精确恢复当且仅当 \(c(\Gamma_S)=1\)；对一切 \(c(\Gamma_S)>1\) 的断裂屏幕，都存在严格正整数型相对同调赤字。
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条正是定理 \ref{thm:xi-time-part9x-fixed-resolution-stokes-godel-strong-completeness} 的内容。第 \(2\) 条由定理 \ref{thm:xi-time-part9x-partial-screen-relative-homology-deficit-closed} 与推论 \ref{cor:xi-time-part9x-screen-completion-cost-sharp-area-law} 直接给出：
\[
\ker f_S\cong H_n(\mathcal Q_m,A_{\neg S};\ZZ)\cong \ZZ^{\,c(\Gamma_S)-1},
\qquad
\mathsf{Cost}(S)=\rank_\ZZ\ker f_S.
\]
因此 \(\mathsf{Cost}(S)=0\iff c(\Gamma_S)=1\)，而 \(c(\Gamma_S)>1\) 时赤字严格为正。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[轴向屏幕的指数不可修补性]\label{cor:xi-time-part9xaad-axial-screen-exponential-irreparability}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9xaad-fullboundary-partialscreen-sharp-dichotomy} 的设定下，对轴向屏幕 \(S^{(1)}\) 有
\[
\mathsf{Cost}(S^{(1)})=2^{m(n-1)}.
\]
因此任意随 \(m\to\infty\) 的轴向屏幕家族都不可能在统一有界外置秩下保持 exact bulk recovery。
\end{corollary}
\begin{proof}
推论 \ref{cor:xi-time-part9x-screen-completion-cost-sharp-area-law} 已给出
\[
\mathsf{Cost}(S^{(1)})=2^{m(n-1)}.
\]
故若要求一族轴向屏幕在全部 \(m\) 上以统一有界外置秩精确补全，则必与上式的指数增长矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[screen--Artin 双缺陷的完备性判据]\label{thm:xi-time-part9xaad-screen-artin-double-defect-completeness}
设 \(S\subset \overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}}\)，并设
\[
\pi:G\twoheadrightarrow H
\]
为群标签核的一个满商。定义 Artin 缺陷簇
\[
\mathfrak A(\pi)
:=
\bigoplus_{\substack{
\rho\in\widehat G\setminus \mathrm{Inf}_\pi(\widehat H)\\
\det(I-zK_\rho)\not\equiv 1}}
\rho,
\]
以及双缺陷对象
\[
\mathfrak D(S,\pi)
:=
H_n(\mathcal Q_m,A_{\neg S};\ZZ)\oplus \mathfrak A(\pi).
\]
则由屏幕 \(S\) 与商标签 \(\pi_*K\) 构成的联合证书系统，对 fixed-resolution bulk 与完整 determinant 规律同时完备，当且仅当
\[
\mathfrak D(S,\pi)=0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
若
\[
H_n(\mathcal Q_m,A_{\neg S};\ZZ)\neq 0,
\]
则由定理 \ref{thm:xi-time-part9xaad-fullboundary-partialscreen-sharp-dichotomy}，\(\ker f_S\neq 0\)，因而部分屏幕不可能唯一恢复 fixed-resolution bulk。

若存在
\[
\rho\in\widehat G\setminus \mathrm{Inf}_\pi(\widehat H),
\qquad
\det(I-zK_\rho)\not\equiv 1,
\]
则由定理 \ref{thm:xi-time-part9x-nonabelian-artin-channel-quotient-erasure}，该活跃通道在商核 determinant 分解中被完全擦除，故 \(\pi_*K\) 不能恢复完整 determinant。

反之，若 \(\mathfrak D(S,\pi)=0\)，则第一分量为零意味着 \(\ker f_S=0\)，从而屏幕侧对 bulk 完备；第二分量为零意味着一切 determinant-活跃通道都来自 \(\mathrm{Inf}_\pi(\widehat H)\)，故商核保留全部活跃 Artin 因子。两者合并即得联合证书完备。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[阿贝尔化证书的完备性充要条件]\label{cor:xi-time-part9xaad-abelianized-certificate-iff-onedim}
设
\[
q:G\twoheadrightarrow G^{\mathrm{ab}}:=G/[G,G]
\]
为阿贝尔化商。则仅依赖 abelianized labels 的 Dirichlet/Artin 证书能够恢复完整 determinant 与全部 twisted primitive-orbit law，当且仅当所有 determinant-活跃不可约 Artin 通道都为一维表示。等价地，只要存在某个
\[
\rho\in\widehat G,
\qquad
\dim\rho>1,
\qquad
\det(I-zK_\rho)\not\equiv 1,
\]
则阿贝尔化证书必然严格不完备。
\end{corollary}
\begin{proof}
对阿贝尔群 \(G^{\mathrm{ab}}\)，全部不可约表示都是一维表示；并且任一 \(G\) 的一维表示都经由阿贝尔化因子化。故
\[
\mathrm{Inf}_q(\widehat{G^{\mathrm{ab}}})
\]
恰为 \(G\) 的全部一维不可约表示。于是由定理 \ref{thm:xi-time-part9xaad-screen-artin-double-defect-completeness}，阿贝尔化证书完备当且仅当不存在非 inflation 的活跃通道；这又当且仅当全部活跃通道都是一维的。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[boundary 算术钉扎与 Weyl 完成的不可兼容性]\label{thm:xi-time-part9xaad-boundary-pinning-weyl-incompatibility}
令
\[
\mathcal B_6=\{14,17,19\}\subset \ZZ/(21\ZZ)
\]
为 window-\(6\) boundary 三点在算术骨架上的像。则：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal B_6\) 既不是 \(\ZZ/(21\ZZ)\) 的加法陪集，也不是 \((\ZZ/(21\ZZ))^\times\) 中任何乘法子群的陪集；
  \item 任一非平凡 boundary Weyl 完成 \(Y\) 都满足
  \[
  |Y|\in\{9,15,21\},
  \qquad
  |Y|\ge 9.
  \]
\end{enumerate}
因此，boundary 的 arithmetic pinning 与 Weyl closure 属于两种互不相容的封闭机制：它既不能由单一同余陪集解释，也不能通过少于一条完整六点 Weyl 轨道的方式被连续补全。
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条正是命题 \ref{prop:xi-time-part9x-window6-boundary-arithmetic-pinning}。第 \(2\) 条由定理 \ref{thm:xi-time-part9x-window6-boundary-weyl-threshold} 直接给出：一般 boundary 完成的规模只可能属于 \(\{3,9,15,21\}\)，而非平凡完成必须含非空 cyclic 轨道，故排除 \(3\) 即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部化 Wulff 射线的连通观测一维刚性]\label{thm:xi-time-part9xaad-localized-wulff-connected-observer-rigidity}
固定有限素数集 \(S\subset\mathbb P\)，并记
\[
X_{K,S}:=\widehat{\mathfrak W_{K,S}^{\mathrm{gp}}}.
\]
则存在短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in S}\ZZ_p
\longrightarrow X_{K,S}
\longrightarrow \TT
\longrightarrow 0,
\]
并且 \(X_{K,S}\) 的每一个非平凡连通紧 Lie 商都同构于 \(\TT\)。因此，一切真正的局部算术记忆都被压入 totally disconnected 的 \(p\)-adic 核，而任何 connected finite-dimensional observer 都只能看到单一圆相位。
\end{theorem}
\begin{proof}
短正合列正是定理 \ref{thm:xi-time-part9x-serrin-ray-localized-ledger} 的内容。记
\[
P_S:=\prod_{p\in S}\ZZ_p.
\]
由于 \(P_S\) 全不连通，其任一连通子群都只能是平凡群。设 \(q:X_{K,S}\twoheadrightarrow Q\) 为一个非平凡连通紧 Lie 商。则 \(q(X_{K,S}^\circ)=Q\)，且
\[
X_{K,S}^\circ\cap P_S=\{0\}.
\]
另一方面，短正合列中的商 \(\TT\) 连通，故 \(X_{K,S}^\circ\to \TT\) 亦为满同态。于是 \(X_{K,S}^\circ\cong \TT\)。因此 \(Q\) 是 \(\TT\) 的一个连通紧 Lie 商，只能是 \(\TT\) 本身。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Wulff 平衡谱的单泛函刚性]\label{thm:xi-time-part9xaad-wulff-single-functional-rigidity}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-wulff-schur-minimal-spectrum} 的记号。则下列任一单一标量等式都足以推出
\[
d(T)\sim d_m^{W}
\]
（仅差排列）：
\[
\sum_i d_i^2=\sum_i \bigl(d_i^{W}\bigr)^2,
\]
\[
\log|\mathcal G(T)|=\log|\mathcal G_m^{W}|,
\]
\[
D_{\mathrm{KL}}(p\|u)=D_{\mathrm{KL}}(p^{W}\|u).
\]
因此，collision、group-volume 与 KL 缺口三种看似异质的审计器，在 Wulff 射线基准上给出同一个唯一极小谱。
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-single-functional-rigidity} 的内容。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[低纤维异常税的线性量子化]\label{thm:xi-time-part9xaad-lowfiber-linear-quantization}
假设 \(q_m\ge 2\)，并固定
\[
0\le r\le \left\lfloor\frac{M_m-a_m}{2}\right\rfloor.
\]
则在所有满足“至少有 \(r\) 个坐标不高于 \(q_m-1\)”的 \(M_m\)-维正整数谱中，唯一严格凸极小元为
\[
d_m^{(r)}
=
\bigl((q_m-1)^r,\ q_m^{\,M_m-a_m-2r},\ (q_m+1)^{\,a_m+r}\bigr),
\]
并且相对 Wulff 基准的任意 separable 严格凸税额都精确量子化为
\[
\Delta_\Phi(r)
=
r\Bigl[\Phi(q_m-1)-2\Phi(q_m)+\Phi(q_m+1)\Bigr].
\]
在 \(m=6\) 时，\(q_6=3\)，故每增加一条二重纤维，单位增量恰为
\[
\Delta\!\Bigl(\sum_i d_i^2\Bigr)=2,
\qquad
\Delta\log|\mathcal G|=\log\frac43,
\]
\[
\Delta\kappa=\frac{1}{64}\log\frac{1024}{729},
\qquad
\Delta\mathsf{Col}=\frac{1}{2048}.
\]
因此，low-fiber defect 不是连续漂移量，而是按 \(r\) 严格线性量子化的 convex tax。
\end{theorem}
\begin{proof}
前半部分正是定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-lowfiber-anomaly-tax}。对 \(m=6\) 代入 \(q_6=3\) 即得
\[
\Phi(t)=t^2:\quad (2)^2-2\cdot 3^2+4^2=2,
\]
\[
\Phi(t)=\log\Gamma(t+1):\quad
\log\Gamma(3)-2\log\Gamma(4)+\log\Gamma(5)=\log\frac43,
\]
\[
\Phi(t)=t\log t:\quad
\Delta\kappa
=\frac1{64}\bigl(2\log2-6\log3+4\log4\bigr)
=\frac1{64}\log\frac{1024}{729}.
\]
再除以 \(N_6^2=64^2\) 即得
\[
\Delta\mathsf{Col}=\frac{2}{64^2}=\frac1{2048}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 审计谱的受约束 Wulff 饱和]\label{thm:xi-time-part9xaad-window6-constrained-wulff-saturation}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xaad\_window6\_constrained\_wulff\_saturation}
window-\(6\) 的实际审计直方图
\[
d_6^{\mathrm{bin}}=(2^8,3^4,4^9)
\]
恰是“总质量 \(64\)、长度 \(21\)、且恰有 \(8\) 条二重纤维”这一约束下的唯一严格凸极小元。故其全部异常税都不是经验偏移，而是由 \(r=8\) 强制出来的最小代价：
\[
\mathsf{Col}_6^{\mathrm{bin}}-\mathsf{Col}_6^{W}=\frac1{256},
\]
\[
\log|\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}|-\log|\mathcal G_6^{W}|=8\log\frac43,
\]
\[
g_6^{\mathrm{bin}}-g_6^{W}=\frac18\log\frac43,
\]
\[
\kappa_6-\kappa_6^{W}=\frac14\log\frac{32}{27}.
\]
与此同时，对审计偶窗 \(m\in\{8,10,12\}\)，bin-fold 谱仍全部严格高于各自的 unconstrained Wulff--Schur 地板。因而 window-\(6\) 不是平衡射线的任意样本，而是一个受 \(r=8\) 约束精确饱和的异常端点。
\end{theorem}
\begin{proof}
唯一极小元这一断言正是定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-window6-audit-histogram-variational-characterization}。四条精确差额由定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-window6-audited-spectrum-exact-tax} 直接给出。对 \(m=8,10,12\) 的严格正缺口，则由命题 \ref{prop:xi-time-part9xaa-audited-even-windows-above-wulff-floor} 给出。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[单参数各向异性 Serrin 观测的 Fibonacci 终型刚性]\label{conj:xi-time-part9xaad-serrin-fibonacci-terminal-rigidity}
作为猜想 \ref{conj:xi-time-part9x-serrin-ray-fibonacci-universality} 的终型表述，设
\[
q_m:\mathfrak W_K^{(0)}\twoheadrightarrow Q_m
\qquad (m\ge 1)
\]
是一族单参数各向异性 Serrin 有限分辨率观测，并满足：
\begin{enumerate}
  \item
  \[
  |Q_m|=F_{m+2};
  \]
  \item \(q_m\) 精确实现 Minkowski 和与尺度复合的半环结构；
  \item 其 Grothendieck 完成所诱导的同余拓扑与 Fibonacci 同余拓扑一致。
\end{enumerate}
则必存在唯一半环同构
\[
Q_m\cong \ZZ/(F_{m+2}\ZZ)
\qquad (m\ge 1).
\]
若该猜想成立，则下列两条性质将成为普适结论而非模型特例：
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{B_m^{\mathrm{exact}}}{m}
=
\log_2\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr),
\]
并且当 \(m+2\equiv 0\pmod 6\) 时，
\[
\bigl|\mathcal Z_{m,K}^{\mathrm{arith}}\bigr|
\ge
F_{(m+2)/2}.
\]
\end{conjecture}

\noindent
综上，前述链条可被压缩为三条终端结构：
\[
\begin{aligned}
&\text{full boundary Gödel holography}
\Longrightarrow
\text{exact bulk recovery},\\
&\text{partial screens}
\Longrightarrow
\text{exact deficit }c(\Gamma_S)-1,\\
&\text{screen}+\text{quotient}
\Longrightarrow
\text{screen--Artin dual obstruction};
\end{aligned}
\]
\[
\begin{aligned}
&\mathfrak W_K^{(0)}/\!\equiv_m^{(K)}
\cong
\ZZ/(F_{m+2}\ZZ)
\Longrightarrow
d_m^{W}\text{ 为唯一 Schur 地板},\\
&\text{low-fiber defect}
\Longrightarrow
\text{all convex taxes are quantized},\\
&d_6^{\mathrm{bin}}
\Longrightarrow
\text{the exact constrained minimizer with }r=8;
\end{aligned}
\]
\[
\begin{aligned}
&\mathcal B_6=\{14,17,19\}
\text{ 既非加法陪集亦非乘法陪集},\\
&\text{nontrivial Weyl completion}
\Longrightarrow
|Y|\ge 9,\\
&\widehat{\mathfrak W_{K,S}^{\mathrm{gp}}}
\Longrightarrow
\text{its only nontrivial connected Lie quotient is }\TT.
\end{aligned}
\]
因而，fixed-resolution 全息在本文对象中的真正不可压缩界面，并不位于 bulk 是否可编码这一层，而位于 screen 赤字、non-inflation Artin 通道损失与低纤维 convex tax 这三条彼此正交的终端障碍。

\endinput
