\paragraph{固定参数 Möbius 反演下的偶长 necklace 校正}
在上文采用参数提升型 primitive 生成函数之外，若固定 \(u,v\) 并仅对长度指标施行 Möbius 反演，则二维原子因子的偶长校正还可进一步压缩为一条显式 necklace 闭式。

\begin{theorem}[二维加权 periodic 谱中的普适偶长原子校正]\label{thm:xi-time-part73c-periodic-evenlength-atomic-correction}
沿用定理 \ref{thm:real-input-40-det-uv-2plus8} 与定理 \ref{thm:xi-time-part73-nonrigid-trace-newton-cayley-closure} 的记号。记
\[
a_n(u,v):=\operatorname{Tr}(M_{u,v}^n),
\qquad
\mathcal Q_8(z;u,v):=-P_8(z;u,v),
\]
并由
\[
-\log \mathcal Q_8(z;u,v)=\sum_{n\ge 1}\frac{\widetilde a_n(u,v)}{n}z^n
\]
定义 residual periodic 系数 \(\widetilde a_n(u,v)\)。则对任意 \(n\ge 1\)，有
\[
a_n(u,v)=\widetilde a_n(u,v)+2v^{n/2}\mathbf 1_{\{2\mid n\}}.
\]
等价地，对每个 \(m\ge 0\) 有
\[
a_{2m+1}(u,v)=\widetilde a_{2m+1}(u,v),
\]
而对每个 \(m\ge 1\) 有
\[
a_{2m}(u,v)=\widetilde a_{2m}(u,v)+2v^m.
\]
特别地，该偶长校正与碰撞参数 \(u\) 完全无关。
\leanverified{evenLengthCorrection}
\leanverified{evenLengthCorrection\_odd}
\leanverified{evenLengthCorrection\_even}
\leanverified{evenLengthCorrection\_cases}
\leanverified{evenLengthCorrection\_eq\_zero\_iff}
\leanverified{evenLengthCorrection\_pos\_iff}
\leanverified{evenLengthCorrection\_zero}
\leanverified{evenLengthCorrection\_two}
\leanverified{paper\_zeta\_evenLength\_small\_values\_table}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:real-input-40-det-uv-2plus8}，
\[
\Delta(z;u,v)=(vz^2-1)P_8(z;u,v)=(1-vz^2)\mathcal Q_8(z;u,v).
\]
因此
\[
\zeta(z;u,v)=\frac{1}{\Delta(z;u,v)}
=
\frac{1}{1-vz^2}\,\mathcal Q_8(z;u,v)^{-1}.
\]
又由 \(\mathcal Q_8(0;u,v)=1\)，取形式对数得到
\[
\log\zeta(z;u,v)
=
-\log(1-vz^2)-\log \mathcal Q_8(z;u,v).
\]
另一方面，
\[
\log\zeta(z;u,v)=\sum_{n\ge 1}\frac{a_n(u,v)}{n}z^n,
\]
且
\[
-\log(1-vz^2)=\sum_{m\ge 1}\frac{v^m}{m}z^{2m}.
\]
把这三式逐项比较，便得
\[
\frac{a_n(u,v)-\widetilde a_n(u,v)}{n}
=
\begin{cases}
\dfrac{v^{n/2}}{n/2},& 2\mid n,\\[6pt]
0,& 2\nmid n,
\end{cases}
\]
亦即
\[
a_n(u,v)-\widetilde a_n(u,v)=2v^{n/2}\mathbf 1_{\{2\mid n\}}.
\]
最后一条只是同一公式的直接重述。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[固定参数 Möbius 本原系数的偶长 necklace 校正]\label{cor:xi-time-part73c-fixed-parameter-necklace-correction}
固定参数 \(u,v\)。定义固定参数 Möbius 本原系数 \(p_n^{\mathrm{fix}}(u,v)\)、\(\widetilde p_n^{\mathrm{fix}}(u,v)\) 为
\[
a_n(u,v)=\sum_{d\mid n} d\,p_d^{\mathrm{fix}}(u,v),
\qquad
\widetilde a_n(u,v)=\sum_{d\mid n} d\,\widetilde p_d^{\mathrm{fix}}(u,v).
\]
则对任意 \(n\ge 1\)，有
\[
p_n^{\mathrm{fix}}(u,v)-\widetilde p_n^{\mathrm{fix}}(u,v)
=
\frac{2}{n}
\sum_{\substack{d\mid n\\ 2\mid n/d}}
\mu(d)\,v^{n/(2d)}.
\]
特别地：
\[
n\ \text{为奇数}
\quad\Longrightarrow\quad
p_n^{\mathrm{fix}}(u,v)=\widetilde p_n^{\mathrm{fix}}(u,v),
\]
\[
p_{2m}^{\mathrm{fix}}(u,v)-\widetilde p_{2m}^{\mathrm{fix}}(u,v)
=
\frac{1}{m}\sum_{d\mid m}\mu(d)\,v^{m/d}
\qquad (m\ge 1).
\]
若记
\[
M_m(v):=\frac{1}{m}\sum_{d\mid m}\mu(d)\,v^{m/d},
\]
则 \(M_m(v)\) 正是第 \(m\) 个 necklace 多项式。因而固定参数的 primitive 校正只支撑于偶长层，并在长度 \(2m\) 处恰等于 \(M_m(v)\)。
\leanverified{necklaceCorrectionKernel}
\leanverified{necklaceCorrectionKernel\_odd}
\leanverified{necklaceCorrectionKernel\_even}
\leanverified{necklaceCorrectionKernel\_odd\_eq\_zero}
\leanverified{necklaceCorrectionKernel\_divisor\_form}
\leanverified{necklaceCorrectionKernel\_values\_extended}
\leanverified{necklaceCorrectionKernel\_ternary}
\leanverified{paper\_necklaceCorrectionKernel\_extended}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part73c\_fixed\_parameter\_necklace\_correction}
\leanverified{paper\_necklace\_correction\_two\_values}
\leanverified{necklaceCorrectionKernel\_at\_two\_pos\_bounded}
\leanverified{paper\_zeta\_evenLength\_correction\_package}
\leanverified{evenLength\_sub\_necklace\_at\_prime}
\leanverified{evenLengthCorrection\_partial\_sum}
\end{corollary}
\begin{proof}
由经典 Möbius 反演，
\[
n\,p_n^{\mathrm{fix}}(u,v)=\sum_{d\mid n}\mu(d)\,a_{n/d}(u,v),
\]
\[
n\,\widetilde p_n^{\mathrm{fix}}(u,v)=\sum_{d\mid n}\mu(d)\,\widetilde a_{n/d}(u,v).
\]
两式相减，并代入定理 \ref{thm:xi-time-part73c-periodic-evenlength-atomic-correction}，得到
\[
n\Bigl(
p_n^{\mathrm{fix}}(u,v)-\widetilde p_n^{\mathrm{fix}}(u,v)
\Bigr)
=
2\sum_{\substack{d\mid n\\ 2\mid n/d}}
\mu(d)\,v^{n/(2d)}.
\]
除以 \(n\) 即得第一式。

若 \(n\) 为奇数，则条件 \(2\mid n/d\) 不可能成立，故校正为零。若 \(n=2m\)，则
\[
d\mid 2m,\ 2\mid \frac{2m}{d}
\quad\Longleftrightarrow\quad
d\mid m,
\]
于是上式化为
\[
p_{2m}^{\mathrm{fix}}(u,v)-\widetilde p_{2m}^{\mathrm{fix}}(u,v)
=
\frac{1}{m}\sum_{d\mid m}\mu(d)\,v^{m/d}.
\]
最后一条只是把右端识别为标准 necklace 多项式。证毕。
\leanverified{paper\_necklaceCorrectionKernel\_odd\_zero}
\leanverified{necklaceCorrectionKernel\_v2\_seeds}
\leanverified{necklaceCorrectionKernel\_v2\_necklace\_number}
\leanverified{paper\_necklace\_correction\_golden\_mean\_seeds}
\end{proof}

\endinput
