\paragraph{审计偶数窗的奇偶荷截面、可解阴影与纯奇偶荷阶段}
在审计偶数窗上的中心坍缩、Abel 满秩、规范体积与低预算相已经确定之后，还可把
\(
G_m^{\mathrm{bin}}
\)
的可解阴影层进一步压缩为下列几条直接结论。它们分别给出阿贝尔化的一个规范奇偶荷截面、最大可解商的显式相图、中心坍缩与可解非交换坍缩的不同步、纯奇偶荷阶段的半单可解残核、任意可解阴影相对完整规范复杂度的指数级稀薄性，以及
\(
\kappa_m
\)
对规范体积的双侧压缩。

\begin{theorem}[奇偶荷截面的中心交公式]\label{thm:xi-foldbin-even-window-parity-section-center-intersection}
对每个审计偶数窗
\[
m\in\{6,8,10,12\},
\]
沿用定理 \ref{thm:xi-foldbin-audited-even-center-collapse-abel-full-rank} 的记号，并在每个因子
\(
\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
\)
中任选一条换位
\(
\tau_w
\)。
定义
\[
E_m:=\bigl\langle \tau_w:\ w\in X_m\bigr\rangle\subset G_m^{\mathrm{bin}}.
\]
则有
\[
E_m\cong (\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|},
\]
并且复合映射
\[
E_m\hookrightarrow G_m^{\mathrm{bin}}\twoheadrightarrow
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\]
是同构。此外，
\[
E_m\cap Z\!\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)\cong (\ZZ/2\ZZ)^{B_m},
\qquad
B_m:=\#\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=2\}.
\]
特别地，
\[
B_6=8,
\qquad
B_8=B_{10}=B_{12}=0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
不同的 \(w\) 对应于直积分解
\[
G_m^{\mathrm{bin}}
\cong
\prod_{w\in X_m}\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
\]
中的不同坐标因子，因此所选换位两两可交换，且每个 \(\tau_w\) 都满足 \(\tau_w^2=1\)。于是
\[
E_m\cong (\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|}.
\]

又由定理 \ref{thm:fold-bin-min-degeneracy-fib-audited}，审计偶数窗上每条 bin-fold 纤维都满足
\(
d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge d_{\min}(m)=F_{m/2}\ge 2
\)。
因此每个因子的符号映射都给出满同态
\[
\operatorname{sgn}_w:\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}\twoheadrightarrow \ZZ/2\ZZ.
\]
把这些符号映射相乘，得到
\[
\prod_{w\in X_m}\operatorname{sgn}_w:
G_m^{\mathrm{bin}}
\twoheadrightarrow
(\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|}.
\]
而每个 \(\tau_w\) 在第 \(w\) 个坐标上给出唯一的奇元，在其余坐标上为单位元，所以该映射限制到 \(E_m\) 后恰是标准坐标同构。再结合定理 \ref{thm:xi-foldbin-audited-even-center-collapse-abel-full-rank} 的
\[
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|},
\]
便知复合映射
\(
E_m\hookrightarrow G_m^{\mathrm{bin}}\twoheadrightarrow (G_m^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}
\)
为同构。

最后，由定理 \ref{thm:xi-foldbin-audited-even-center-collapse-abel-full-rank}，
\[
Z\!\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)\cong (\ZZ/2\ZZ)^{B_m}.
\]
直积群的中心等于各因子中心的直积，而
\[
Z(\mathfrak S_d)=
\begin{cases}
\mathfrak S_2,& d=2,\\
1,& d\ge 3.
\end{cases}
\]
故 \(\tau_w\) 落在中心中当且仅当 \(d_m^{\mathrm{bin}}(w)=2\)。于是
\[
E_m\cap Z\!\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)
=
\bigl\langle \tau_w:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=2\bigr\rangle
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{B_m}.
\]
最后再由表 \ref{tab:fold_bin_degeneracy_spectrum_m6_m12} 的审计直方图读出
\(
B_6=8
\)
与
\(
B_8=B_{10}=B_{12}=0
\)。
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_even\_window\_parity\_section\_center\_intersection}

\begin{theorem}[审计偶数窗最大可解商的显式相图]\label{thm:xi-foldbin-audited-even-maximal-solvable-quotient}
对
\[
m\in\{6,8,10,12\},
\]
记
\(
Q_m^{\mathrm{sol}}
\)
为
\(
G_m^{\mathrm{bin}}
\)
的最大可解商。定义
\[
q(d):=
\begin{cases}
\mathfrak S_d,& d\le 4,\\
\ZZ/2\ZZ,& d\ge 5.
\end{cases}
\]
则有自然同构
\[
Q_m^{\mathrm{sol}}
\cong
\prod_{w\in X_m}q\!\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr).
\]
特别地，
\[
Q_6^{\mathrm{sol}}
\cong
\mathfrak S_2^{\,8}\times \mathfrak S_3^{\,4}\times \mathfrak S_4^{\,9},
\]
\[
Q_8^{\mathrm{sol}}
\cong
\mathfrak S_3^{\,21}\times (\ZZ/2\ZZ)^{34},
\]
\[
Q_{10}^{\mathrm{sol}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{144},
\qquad
Q_{12}^{\mathrm{sol}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{377}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
对称群的标准结构表明：
\[
\mathfrak S_d\ \text{可解}
\iff
d\le 4,
\]
而当 \(d\ge 5\) 时，
\(
A_d
\)
是非阿贝尔单群，因此
\[
\mathfrak S_d/A_d\cong \ZZ/2\ZZ
\]
是 \(\mathfrak S_d\) 的最大可解商。故上式中定义的 \(q(d)\) 正是因子 \(\mathfrak S_d\) 的最大可解商。

现在令
\[
\phi:
G_m^{\mathrm{bin}}
\cong
\prod_{w\in X_m}\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
\longrightarrow H
\]
为任意到可解群 \(H\) 的同态。则其在每个坐标因子上的限制
\[
\phi_w:\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}\to H
\]
具有可解像，因此都必经由 \(q(d_m^{\mathrm{bin}}(w))\)。由直积的泛性质，\(\phi\) 必经由
\[
\prod_{w\in X_m}q\!\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr).
\]
这就证明了该直积正是
\(
G_m^{\mathrm{bin}}
\)
的最大可解商。

最后只需把表 \ref{tab:fold_bin_degeneracy_spectrum_m6_m12} 的审计直方图代入。对
\(
m=6
\)
有
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9,
\]
故
\[
Q_6^{\mathrm{sol}}
\cong
\mathfrak S_2^{\,8}\times \mathfrak S_3^{\,4}\times \mathfrak S_4^{\,9}.
\]
对
\(
m=8
\)
有
\[
3:21,\qquad 5:11,\qquad 6:23,
\]
故
\[
Q_8^{\mathrm{sol}}
\cong
\mathfrak S_3^{\,21}\times (\ZZ/2\ZZ)^{11+23}
=
\mathfrak S_3^{\,21}\times (\ZZ/2\ZZ)^{34}.
\]
对
\(
m=10
\)
有
\[
5:55,\qquad 8:52,\qquad 9:37,
\]
全部因子都贡献符号商，所以
\[
Q_{10}^{\mathrm{sol}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{55+52+37}=(\ZZ/2\ZZ)^{144}.
\]
同理，对
\(
m=12
\)
的直方图
\[
8:144,\qquad 12:85,\qquad 13:148
\]
可得
\[
Q_{12}^{\mathrm{sol}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{144+85+148}=(\ZZ/2\ZZ)^{377}.
\]
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_audited\_even\_maximal\_solvable\_quotient}

\begin{corollary}[中心坍缩与可解非交换坍缩不同步]\label{cor:xi-foldbin-center-solvable-collapse-two-stage}
在审计偶数窗上，中心坍缩与可解非交换坍缩是两件不同层级的事件。
更具体地，
\[
Z\!\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)=1
\qquad (m=8,10,12),
\]
但
\[
Q_8^{\mathrm{sol}}
\cong
\mathfrak S_3^{\,21}\times (\ZZ/2\ZZ)^{34}
\]
仍然保留非阿贝尔可解因子，而
\[
Q_{10}^{\mathrm{sol}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{144},
\qquad
Q_{12}^{\mathrm{sol}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{377}
\]
才首次退化为纯奇偶荷格。
因此，在已审计偶数窗中，“中心已死而可解非交换尚存”的现象恰发生在 \(m=8\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-audited-even-center-collapse-abel-full-rank}，
\[
Z\!\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)=1
\qquad (m=8,10,12).
\]
另一方面，定理 \ref{thm:xi-foldbin-audited-even-maximal-solvable-quotient} 给出
\[
Q_8^{\mathrm{sol}}
\cong
\mathfrak S_3^{\,21}\times (\ZZ/2\ZZ)^{34},
\]
故在 \(m=8\) 时最大可解商仍含非阿贝尔可解因子；而在
\(
m=10,12
\)
时，最大可解商都已坍缩为纯二元奇偶荷格。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_center\_solvable\_collapse\_two\_stage}

\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_pure\_parity\_solvable\_residual\_kernel}
\begin{theorem}[纯奇偶荷阶段的半单可解残核]\label{thm:xi-foldbin-pure-parity-solvable-residual-kernel}
设分辨率 \(m\) 满足
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge 5
\qquad (\forall\, w\in X_m).
\]
定义正规子群
\[
N_m:=\prod_{w\in X_m}A_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
\triangleleft
G_m^{\mathrm{bin}}.
\]
则有短正合列
\[
1\longrightarrow N_m
\longrightarrow G_m^{\mathrm{bin}}
\longrightarrow (\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|}
\longrightarrow 1.
\]
并且：
\begin{enumerate}
\item \(N_m\) 是 \(G_m^{\mathrm{bin}}\) 的可解残核，即所有到可解群同态之核的交；
\item \(N_m\) 是 \(|X_m|\) 个非阿贝尔单群的直积；
\item 任意到可解群的同态都必经由奇偶荷格
\(
(\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|}
\)。
\end{enumerate}
特别地，表 \ref{tab:fold_bin_degeneracy_spectrum_m6_m12} 表明该结论适用于
\[
m=10,\qquad m=12.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
在假设
\(
d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge 5
\)
下，每个交错群
\(
A_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
\)
都是非阿贝尔单群，并满足
\[
\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}/A_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
\cong
\ZZ/2\ZZ.
\]
因此
\[
G_m^{\mathrm{bin}}/N_m
\cong
\prod_{w\in X_m}
\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}/A_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|},
\]
从而得到所示短正合列。

再令
\(
\phi:G_m^{\mathrm{bin}}\to H
\)
为任意到可解群 \(H\) 的同态。其在每个坐标因子上的限制
\[
\phi_w:\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}\to H
\]
具有可解像，而
\(
A_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
\)
是 \(\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}\) 的唯一非平凡非阿贝尔单正规子群，因此必落在 \(\ker\phi_w\) 中。对全部 \(w\) 同时成立，于是
\[
N_m\subseteq \ker\phi.
\]
这说明任意到可解群的同态都经由
\(
G_m^{\mathrm{bin}}/N_m\cong (\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|}
\)，故 \(N_m\) 正是可解残核。

第二条由 \(N_m\) 的定义与每个 \(A_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}\) 的非阿贝尔单性立即得出；第三条只是第一条在商层的重述。最后，由表 \ref{tab:fold_bin_degeneracy_spectrum_m6_m12} 可见 \(m=10,12\) 时所有纤维大小都至少为 \(5\)，故这两个审计偶数窗均处于纯奇偶荷阶段。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[任意可解阴影相对于规范复杂度的指数稀薄律]\label{thm:xi-foldbin-solvable-shadow-exponential-thinning}
设分辨率 \(m\) 满足
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge 5
\qquad (\forall\, w\in X_m),
\]
并令 \(Q\) 为 \(G_m^{\mathrm{bin}}\) 的任意非平凡可解商。则有
\[
\log |Q|
\le
|X_m|\log 2
=
F_{m+2}\log 2.
\]
另一方面，
\[
\log\bigl|G_m^{\mathrm{bin}}\bigr|
=
2^m g_m
=
2^m
\left(
m\log\!\frac{2}{\varphi}
-1-\frac{\log\varphi}{1+\varphi^2}
+O\!\left(m\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right)
\right).
\]
因此
\[
\frac{\log|G_m^{\mathrm{bin}}|}{\log|Q|}
\ge
\frac{2^m}{F_{m+2}\log 2}
\left(
m\log\!\frac{2}{\varphi}
-1-\frac{\log\varphi}{1+\varphi^2}
+O\!\left(m\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right)
\right).
\]
沿任意一条满足上述假设的共尾子列，进一步有
\[
\frac{\log|G_m^{\mathrm{bin}}|}{\log|Q|}
\ge
\frac{\sqrt5}{\varphi^2\log 2}
\left(
m\log\!\frac{2}{\varphi}
-1-\frac{\log\varphi}{1+\varphi^2}
+o(m)
\right)
\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-pure-parity-solvable-residual-kernel}，任意可解商都必经由奇偶荷格
\[
(\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|}.
\]
因此
\[
|Q|\le 2^{|X_m|},
\]
也就是
\[
\log |Q|\le |X_m|\log 2.
\]
再由稳定类型计数律 \(|X_m|=F_{m+2}\)，得到第一条公式。

另一方面，定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-density-exact-thermodynamic-constant} 给出
\[
g_m
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
-1-\frac{\log\varphi}{1+\varphi^2}
+O\!\Bigl(m\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
乘以 \(2^m\) 便得到
\[
\log|G_m^{\mathrm{bin}}|=2^m g_m
\]
的所示展开。把这两个估计合并，便得到第二条不等式。

最后，沿任意满足假设的共尾子列，Binet 公式给出
\[
F_{m+2}
=
\frac{\varphi^{m+2}}{\sqrt5}+o(\varphi^m),
\]
因此
\[
\frac{2^m}{F_{m+2}\log 2}
=
\frac{\sqrt5}{\varphi^2\log 2}
\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m
\bigl(1+o(1)\bigr).
\]
与前式相乘后，主项来自
\(
m\log(2/\varphi)
\)，而全部误差可统一吸收到括号中的 \(o(m)\) 中，故得到最后一式。证毕。
\end{proof}

因此，一旦进入纯奇偶荷阶段，任何可解证书所能承载的全部信息量都至多线性于
\(
F_{m+2}
\)，而完整规范复杂度的主尺度却是
\(
2^m\log(2/\varphi)
\)；
可解阴影相对于完整 gauge 体积因此只是指数级稀薄的投影。

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part60ag-binfold-kappa-compression-pureparity}

\endinput
