\paragraph{Gödel--素数寄存器的时间移位初对象、平方自由外置与椭圆同态链}
为与定义 \ref{def:pom-fold-prime-lift}、命题 \ref{prop:pom-fold-prime-lift-injective} 及定理 \ref{thm:pom-fiber-indset-factorization} 的既有接口保持一致，本段把 prime-register 外置、Fold 纤维自由度与面积守恒椭圆化组织为同一条代数链。

\begin{definition}[时间移位相容的可加编码器范畴]\label{def:xi-godel-shift-additive-encoder-category}
记 \(\mathsf{Seq}(\NN_{\ge 1})\) 为有限正整数序列集合。称五元组
\[
(M,+,0;\sigma,u)
\]
为时间移位相容的可加编码器，若满足：
\begin{enumerate}
  \item \((M,+,0)\) 为交换幺半群；
  \item \(\sigma:M\to M\) 为单射幺半群自同态；
  \item 映射
  \[
  G_M(k_1,\dots,k_T):=\sum_{t=1}^T k_t\,\sigma^{t-1}(u)
  \]
  从 \(\mathsf{Seq}(\NN_{\ge 1})\) 到 \(M\) 为单射。
\end{enumerate}
记 \(\mathbf{Enc}_\sigma\) 为如下范畴：对象为上述编码器；态射
\[
\Phi:(M,+,0;\sigma,u)\to(M',+,0;\sigma',u')
\]
满足 \(\Phi\) 为幺半群同态，且
\[
\Phi(u)=u',\qquad \Phi\circ\sigma=\sigma'\circ\Phi.
\]
\end{definition}

\begin{theorem}[Gödel--素数寄存器的时间移位初对象]\label{thm:xi-godel-prime-register-initial-object}
\leanverified{paper\_xi\_godel\_prime\_register\_initial\_object}
令
\[
\mathsf P:=\NN^{(\mathbb P)}
\]
为有限支撑素数指数向量幺半群，\(\{\delta_{p_t}\}_{t\ge 1}\) 为标准基。
定义
\[
\sigma_{\mathsf P}(\delta_{p_t})=\delta_{p_{t+1}},\qquad u_{\mathsf P}:=\delta_{p_1}.
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item \((\mathsf P,+,0;\sigma_{\mathsf P},u_{\mathsf P})\) 是定义 \ref{def:xi-godel-shift-additive-encoder-category} 的对象；
  \item 该对象在 \(\mathbf{Enc}_\sigma\) 中为初对象：对任意 \((M,+,0;\sigma,u)\in\mathbf{Enc}_\sigma\)，存在唯一态射
  \[
  \Phi:\mathsf P\to M
  \]
  使得 \(\Phi(u_{\mathsf P})=u\) 且 \(\Phi\circ\sigma_{\mathsf P}=\sigma\circ\Phi\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
首先验证对象性。对任意序列 \((k_1,\dots,k_T)\)，有
\[
G_{\mathsf P}(k_1,\dots,k_T)=\sum_{t=1}^T k_t\,\delta_{p_t}.
\]
由于 \(\{\delta_{p_t}\}\) 在 \(\NN\)-系数下线性无关，\(G_{\mathsf P}\) 单射，故 (1) 成立。

再证初对象性。固定任意对象 \((M,+,0;\sigma,u)\)。由 \(\mathsf P\) 的自由交换幺半群结构，先在基上定义
\[
\Phi(\delta_{p_t})=\sigma^{t-1}(u),
\]
再唯一加法延拓到 \(\mathsf P\)。于是 \(\Phi(u_{\mathsf P})=u\) 且
\[
\Phi(\sigma_{\mathsf P}(\delta_{p_t}))
=\Phi(\delta_{p_{t+1}})
=\sigma^t(u)
=\sigma(\sigma^{t-1}(u))
=\sigma(\Phi(\delta_{p_t})),
\]
故 \(\Phi\circ\sigma_{\mathsf P}=\sigma\circ\Phi\)。

若 \(\Psi:\mathsf P\to M\) 也是同样态射，则由 \(\Psi(u_{\mathsf P})=u\) 与交换关系递推得
\[
\Psi(\delta_{p_t})=\sigma^{t-1}(u)=\Phi(\delta_{p_t}),
\]
再由自由性推出 \(\Psi=\Phi\)。唯一性成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Fold 纤维的平方自由素数外置与自由度刻画]\label{thm:xi-fold-fiber-squarefree-prime-externalization}
\leanverified{paper\_xi\_fold\_fiber\_squarefree\_prime\_externalization}
固定分辨率 \(m\)。令 \(\Fold_m:\Omega_m\to X_m\) 为折叠映射。由定理 \ref{thm:pom-fiber-indset-factorization} 与定义 \ref{def:pom-fiber-adm-path}，对每个 \(x\in X_m\) 存在候选位点图
\[
\Gamma_x=P_{k_+}[\mathsf{Adm}(x)]
\]
及规范双射
\[
\Theta_x:\Fold_m^{-1}(x)\xrightarrow{\sim}\mathsf{Ind}(\Gamma_x).
\]
再令 \(b(\omega)\in\{0,1\}\) 为引理 \ref{lem:pom-one-bit} 的隐藏位。对每个 \(x\) 任选互异素数族 \(\{q_v:v\in\mathsf{Adm}(x)\}\)，定义平方自由编码
\[
\mathcal G_x(I):=\prod_{v\in I} q_v,\qquad I\in\mathsf{Ind}(\Gamma_x).
\]
并定义
\[
\Psi_m:\Omega_m\to \bigsqcup_{x\in X_m}\bigl(\{x\}\times\{0,1\}\times\NN_{\mathrm{sf}}\bigr),\qquad
\Psi_m(\omega):=\Bigl(\Fold_m(\omega),\,b(\omega),\,\mathcal G_{\Fold_m(\omega)}\!\bigl(\Theta_{\Fold_m(\omega)}(\omega)\bigr)\Bigr).
\]
则 \(\Psi_m\) 为单射；若把值域限制到可实现像
\[
\mathcal R_m:=\Psi_m(\Omega_m),
\]
则 \(\Psi_m:\Omega_m\to\mathcal R_m\) 为显式双射。
\end{theorem}
\begin{proof}
设 \(\Psi_m(\omega)=\Psi_m(\omega')\)。则第一坐标给出
\[
\Fold_m(\omega)=\Fold_m(\omega')=:x.
\]
第三坐标给出
\[
\mathcal G_x(\Theta_x(\omega))=\mathcal G_x(\Theta_x(\omega')).
\]
由于 \(\mathcal G_x\) 由互异素数的平方自由乘积定义，唯一分解定理蕴含
\[
\Theta_x(\omega)=\Theta_x(\omega').
\]
再由 \(\Theta_x\) 为双射，得 \(\omega=\omega'\)。故 \(\Psi_m\) 单射。
限制到 \(\mathcal R_m\) 后满射按定义成立，故得到双射。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[平方自由素数外置的最坏码长下界与对数乘性胀量]\label{cor:xi-squarefree-externalization-log-overhead}
\leanverified{paper\_xi\_squarefree\_externalization\_log\_overhead}
在定理 \ref{thm:xi-fold-fiber-squarefree-prime-externalization} 的设定下，固定某个 \(x\in X_m\) 并记 \(s:=|\mathsf{Adm}(x)|\)。
把 \(\mathcal G_x(I)=\prod_{v\in I}q_v\) 视为平方自由外置码字，并令
\[
L_{\max}(x):=\max_{I\in\mathsf{Ind}(\Gamma_x)}\log_2 \mathcal G_x(I).
\]
则在最有利的选择意义下（允许在 \(\mathsf{Adm}(x)\) 上自由选取互异素数以最小化最坏码长），存在绝对常数 \(c_1,c_2>0\) 使对充分大的 \(s\) 有
\[
L_{\max}(x)\ \ge\ c_1\, s\log_2 s.
\]
并且当 \(\Gamma_x\) 含有一条长度 \(\Theta(s)\) 的路径分量（例如 \(\Gamma_x\simeq P_s\)）时，
\[
\frac{L_{\max}(x)}{\log_2 d_m(x)}\ \ge\ c_2\,\log s,
\]
从而平方自由素数外置在该类纤维上相对于信息论极限 \(\log_2 d_m(x)\) 具有不可消去的对数乘性开销。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定义，\(\mathsf{Ind}(\Gamma_x)\) 至少包含“取一路径分量的奇数位顶点”的独立集，其规模为 \(\Theta(s)\)。
对任意互异素数族，最坏码长至少为该独立集所对应素数的对数和。
在最小化最坏码长的意义下，应取最小的 \(s\) 个互异素数；于是
\[
L_{\max}(x)\ \ge\ \sum_{j\le c s}\log_2 p_j\ =\ \Theta(s\log_2 s),
\]
其中 \(p_j\) 为第 \(j\) 个素数，最后一步由 primorial 渐近 \(\log(p_k\#)\sim k\log k\) 得到（并见推论 \ref{cor:xi-squarefree-prime-support-min-growth} 的同型估计口径）。
\par
若 \(\Gamma_x\simeq P_s\)，则 \(d_m(x)=\card{\mathsf{Ind}(P_s)}=F_{s+2}\)，从而 \(\log_2 d_m(x)=\Theta(s)\)；
与上式合并即得比值下界。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_gap\_prime\_squarefree\_dirichlet\_fraction}
\begin{theorem}[非相邻素数平方自由 Dirichlet 级数与递归比值表征]\label{thm:xi-gap-prime-squarefree-dirichlet-fraction}
记 \(p_n\) 为第 \(n\) 个素数。定义
\[
\mathcal I:=\{S\subset\NN\ \text{有限}:\ \forall i\in S,\ i+1\notin S\},
\]
并在 \(\Re(s)>1\) 上定义
\[
Z_{\mathrm{gap}}(s):=\sum_{S\in\mathcal I}\ \prod_{i\in S} p_i^{-s}.
\]
再设
\[
\mathcal I_n:=\{S\subseteq\{1,\dots,n\}:\ \forall i\in S,\ i+1\notin S\},
\qquad
Z_n(s):=\sum_{S\in\mathcal I_n}\prod_{i\in S}p_i^{-s}.
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item \(Z_{\mathrm{gap}}(s)\) 在 \(\Re(s)>1\) 绝对收敛，并定义解析函数；
  \item 对任意实数 \(\sigma>1\)，\(\{Z_n(\sigma)\}_{n\ge 0}\) 单调递增且有界，且
  \[
  Z_{\mathrm{gap}}(\sigma)=\lim_{n\to\infty} Z_n(\sigma);
  \]
  \item 初值 \(Z_0(s)=1\)、\(Z_1(s)=1+p_1^{-s}\)，并满足递推
  \[
  Z_n(s)=Z_{n-1}(s)+p_n^{-s}Z_{n-2}(s)\qquad(n\ge 2);
  \]
  若记 \(R_n(s):=Z_n(s)/Z_{n-1}(s)\)，则
  \[
  R_1(s)=1+p_1^{-s},\qquad
  R_n(s)=1+\frac{p_n^{-s}}{R_{n-1}(s)}\quad(n\ge 2);
  \]
  \item 对实数 \(\sigma>1\) 有夹逼
  \[
  1+\sum_{p}p^{-\sigma}\ \le\ Z_{\mathrm{gap}}(\sigma)\ \le\ \prod_{p}(1+p^{-\sigma})=\frac{\zeta(\sigma)}{\zeta(2\sigma)}.
  \]
  并且对复数 \(s\)（\(\Re(s)>1\)）有
  \[
  |Z_{\mathrm{gap}}(s)|\le Z_{\mathrm{gap}}(\Re s)\le \frac{\zeta(\Re s)}{\zeta(2\Re s)}.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
记 \(\sigma:=\Re(s)\)。有
\[
\sum_{S\in\mathcal I}\left|\prod_{i\in S}p_i^{-s}\right|
=\sum_{S\in\mathcal I}\prod_{i\in S}p_i^{-\sigma}
\le \sum_{S\subset\NN,\text{有限}}\prod_{i\in S}p_i^{-\sigma}
=\prod_{i\ge 1}(1+p_i^{-\sigma}).
\]
当 \(\sigma>1\) 时，\(\sum_i p_i^{-\sigma}<\infty\)，故右侧收敛，绝对收敛得证。
并且在任意紧集 \(\Re(s)\ge 1+\varepsilon\) 上同样由 \(\prod_i(1+p_i^{-1-\varepsilon})\) 支配，故级数正规收敛，\(Z_{\mathrm{gap}}\) 解析。

对递推式，将 \(\mathcal I_n\) 按 \(n\in S\) 与 \(n\notin S\) 分拆即可得
\[
Z_n=Z_{n-1}+p_n^{-s}Z_{n-2}.
\]
比值公式由代数整理直接得到。

对实数 \(\sigma>1\)，\(Z_n(\sigma)\) 为正项和，故随 \(n\) 单调递增；
又
\[
Z_n(\sigma)\le \prod_{i=1}^n(1+p_i^{-\sigma})\le \prod_p(1+p^{-\sigma})<\infty,
\]
故极限存在，且等于 \(Z_{\mathrm{gap}}(\sigma)\)。

下界来自空集与单点集贡献；上界来自去除“非相邻”约束并取全平方自由子集乘积。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[面积守恒椭圆族与素数寄存器同态实现]\label{thm:xi-prime-register-ellipse-monoid-homomorphism}
\leanverified{paper\_xi\_prime\_register\_ellipse\_monoid\_homomorphism}
定义面积为 \(\pi\) 的轴对齐椭圆族
\[
\mathcal E:=\{E(a):a>0,\ E(a)=\{(x,y):x^2/a^2+y^2a^2=1\}\},
\]
并定义乘法型组合
\[
E(a)\odot E(b):=E(ab).
\]
记
\[
N:\mathsf P\to\NN_{>0},\qquad N(r):=\prod_{p}p^{r(p)},
\qquad
\Xi:\mathsf P\to\mathcal E,\quad \Xi(r):=E(N(r)).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\Xi\) 为单射幺半群同态，即
  \[
  \Xi(r+r')=\Xi(r)\odot\Xi(r'),\qquad
  \Xi(r)=\Xi(r')\Rightarrow r=r';
  \]
  \item 若定义
  \[
  d_{\mathcal E}(E(a),E(b)):=2|\log(a/b)|,
  \]
  则
  \[
  d_{\mathcal E}\bigl(\Xi(r),\Xi(r')\bigr)
  =2\left|\sum_p\bigl(r(p)-r'(p)\bigr)\log p\right|.
  \]
  因而每个素数生成元 \(\delta_p\) 对应基本步长 \(2\log p\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
N(r+r')=\prod_p p^{r(p)+r'(p)}=N(r)N(r'),
\]
故
\[
\Xi(r+r')=E(N(r+r'))=E(N(r)N(r'))=\Xi(r)\odot\Xi(r').
\]
若 \(\Xi(r)=\Xi(r')\)，则 \(N(r)=N(r')\)，由算术基本定理得 \(r=r'\)，故单射。

第二式由 \(a=N(r)\)、\(b=N(r')\) 直接代入 \(d_{\mathcal E}\) 的定义即得。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[信息守恒外置与范数一致性]\label{prop:xi-prime-externalization-norm-one-consistency}
\leanverified{paper\_xi\_prime\_externalization\_norm\_one\_consistency}
对任意 \(r\in\mathsf P\)，定义
\[
a_\infty:=N(r),\qquad a_p:=p^{-r(p)}\ \ (p\ \text{素数}).
\]
则满足归一化乘积公式
\[
|a_\infty|_\infty^{-1}\cdot\prod_p |a_p|_p=1.
\]
反之，若给定一组赋值数据满足：仅有限多个 \(p\) 有 \(a_p\neq 1\)，且每个 \(a_p\) 可写为 \(p^{-e_p}\)（\(e_p\in\NN\)），并满足
\[
|a_\infty|_\infty^{-1}\cdot\prod_p |a_p|_p=1,
\]
则存在唯一 \(r\in\mathsf P\) 使 \(r(p)=e_p\) 且 \(a_\infty=N(r)\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \(|p^{-r(p)}|_p=p^{r(p)}\) 得
\[
|a_\infty|_\infty^{-1}\prod_p |a_p|_p
=N(r)^{-1}\prod_p p^{r(p)}
=1.
\]
反向由有限支撑给出唯一指数向量 \(e_p\)，令 \(r(p):=e_p\) 即得唯一 \(r\in\mathsf P\)；
乘积公式强制 \(a_\infty=\prod_p p^{e_p}=N(r)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Fold 信息亏损的三重同态表述]\label{cor:xi-fold-loss-prime-ellipse-triple-correspondence}
\leanverified{paper\_xi\_fold\_loss\_prime\_ellipse\_triple\_correspondence}
在定理 \ref{thm:xi-fold-fiber-squarefree-prime-externalization} 与定理 \ref{thm:xi-prime-register-ellipse-monoid-homomorphism} 的设定下，定义
\[
\Xi_{\mathrm{sf}}:\NN_{\mathrm{sf}}\to\mathcal E,\qquad \Xi_{\mathrm{sf}}(n):=E(n).
\]
则存在链式单射
\[
\Omega_m
\xhookrightarrow{\ \Psi_m\ }
\bigsqcup_{x\in X_m}\bigl(\{x\}\times\{0,1\}\times\NN_{\mathrm{sf}}\bigr)
\xhookrightarrow{\ \mathrm{id}\times\mathrm{id}\times\Xi_{\mathrm{sf}}\ }
\bigsqcup_{x\in X_m}\bigl(\{x\}\times\{0,1\}\times\mathcal E\bigr).
\]
因此每个微态的纤维区分信息可等价表述为：独立集选择、平方自由素数外置、面积守恒椭圆参数三种同态像。
\end{corollary}
\begin{proof}
第一箭头由定理 \ref{thm:xi-fold-fiber-squarefree-prime-externalization} 给出单射。
第二箭头由 \(\Xi_{\mathrm{sf}}(n)=E(n)\) 的单射性（参数 \(n\) 唯一）给出。
复合仍为单射，结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[非相邻素数 Dirichlet 级数的自然边界]\label{conj:xi-gap-prime-dirichlet-natural-boundary}
对定理 \ref{thm:xi-gap-prime-squarefree-dirichlet-fraction} 的
\(
Z_{\mathrm{gap}}(s)
\)，预期：
\begin{enumerate}
  \item \(Z_{\mathrm{gap}}(s)\) 可亚纯延拓至半平面 \(\Re(s)>0\)；
  \item 直线 \(\Re(s)=0\) 构成自然边界，不存在跨越该边界的单值亚纯延拓。
\end{enumerate}
其机制预期来自递归比值
\[
R_n(s)=1+\frac{p_n^{-s}}{R_{n-1}(s)}
\]
在 \(\Re(s)\downarrow 0\) 时的相位耦合累积：与 Euler 乘积由乘法独立性主导的情形不同，此处解析障碍由“素数序位上的相邻排斥约束”驱动。
\end{conjecture}
