\subsubsection{共动视界下的缺陷--偏移定量化：消除高度红移的 Jensen 证书}\label{subsubsec:xi-comoving-defect-delta-bound}
上一小节（\S\ref{subsubsec:xi-horizon-spectral-measure-tomography}）引入共动平移参数 \(x_0\) 并指出：端点 \(-1\) 的固定图表把离临界线偏移压入厚度为 \(\Theta(\gamma^{-2})\) 的边界层，而共动选择 \(x_0=\gamma\) 可将该压缩解除为一阶尺度（见注 \ref{rem:xi-horizon-comoving-vs-redshift}）。
本小节给出该局部化在 \emph{Jensen 缺陷账本}口径下的一个直接推论：对平移族构造的圆盘化完成化函数，其缺陷上界可在共动图表中转译为一个\emph{无高度因子}的显式偏移上界，并据此得到 RH 的一个等价判据。
\par
为避免歧义，本段仅使用文内既定的圆盘完成化与 Jensen 缺陷一般公式（附录 \ref{app:unit-circle-phase-gate}），不引入新的外部假设；共动平移仅改变图表而不改变对象本身的零点集合。

\paragraph{移位 Cayley 图表与平移族完成化}
沿用附录 \ref{app:unit-circle-phase-gate} 的圆盘化完成化接口：Cayley 紧化 \(\mathcal{C}:\mathbb{H}\to\mathbb{D}\) 由 \eqref{eq:app-cayley-disk} 给出，并令
\(
s(w)=\tfrac12+\mathrm{i}\mathcal{C}^{-1}(w)
\)
（\(w\in\mathbb{D}\)）。
对任意 \(x_0\in\RR\)，定义移位图表（等价于平移族 \(\mathcal{C}_{x_0}(z):=\mathcal{C}(z-x_0)\)）
\begin{equation}\label{eq:xi-comoving-shifted-s}
s_{x_0}(w):=\frac12+\mathrm{i}\,\bigl(x_0+\mathcal{C}^{-1}(w)\bigr)\qquad(w\in\mathbb{D}),
\end{equation}
并定义相应的圆盘化完成化函数
\begin{equation}\label{eq:xi-comoving-shifted-Fzeta}
F_{\zeta,x_0}(w):=\Xi_{\zeta}\!\bigl(s_{x_0}(w)\bigr)\qquad(w\in\mathbb{D}).
\end{equation}
由于 \(\Xi_{\zeta}\) 整且 \(s_{x_0}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内解析，故 \(F_{\zeta,x_0}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内解析；并且 \(x_0=0\) 时退化为 \(F_{\zeta}\)（式 \eqref{eq:xi-ramanujan-horizon-Fzeta}）。
\par
对 \(0<\varrho<1\)，定义平移族的 Jensen 缺陷
\begin{equation}\label{eq:xi-comoving-shifted-jensen-defect}
D_{\zeta,x_0}(\varrho)
:=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi}\log\bigl|F_{\zeta,x_0}(\varrho e^{\mathrm{i}\theta})\bigr|\,\dd\theta-\log\bigl|F_{\zeta,x_0}(0)\bigr|\ \in\RR_{\ge 0}.
\end{equation}

\input{para__xi-jensen-defect-entropy-energy-decomposition}

\paragraph{共动缺陷 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 无高度偏移界}
若 \(\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma\) 为 \(\Xi_{\zeta}\) 的离临界线零点且 \(\beta<\tfrac12\)，记 \(\delta:=\tfrac12-\beta>0\)。
由 \eqref{eq:xi-comoving-shifted-s}--\eqref{eq:xi-comoving-shifted-Fzeta} 直接验证：其在移位图表 \(x_0\) 下的圆盘像为
\begin{equation}\label{eq:xi-comoving-disk-image}
w_{\rho,x_0}=\mathcal{C}\bigl((\gamma-x_0)+\mathrm{i}\delta\bigr)\in\mathbb{D},
\end{equation}
且满足 \(F_{\zeta,x_0}(w_{\rho,x_0})=0\)。
特别地，在共动选择 \(x_0=\gamma\) 下，
\begin{equation}\label{eq:xi-comoving-pure-delta}
w_{\rho,\gamma}=\mathcal{C}(\mathrm{i}\delta)=\frac{1-\delta}{1+\delta}\in(0,1),
\qquad
\abs{w_{\rho,\gamma}}=\frac{1-\delta}{1+\delta}.
\end{equation}

\input{para__xi-leyang-endpoint-square-root-energy}

\begin{theorem}[共动缺陷界导出无高度偏移界]\label{thm:xi-comoving-defect-implies-delta-bound}
\leanverified{paper\_xi\_comoving\_defect\_implies\_delta\_bound}
取 \(x_0\in\RR\) 并令 \(F_{\zeta,x_0}\)、\(D_{\zeta,x_0}\) 如 \eqref{eq:xi-comoving-shifted-Fzeta}--\eqref{eq:xi-comoving-shifted-jensen-defect} 所定义。
若存在 \(0<\varrho<1\) 与 \(\varepsilon\ge 0\) 使得
\[
D_{\zeta,x_0}(\varrho)\le \varepsilon,
\]
则对任意离临界线零点 \(\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma\) 满足 \(\beta<\tfrac12\) 且 \(\gamma=x_0\) 时，其偏移 \(\delta=\tfrac12-\beta\) 满足显式上界
\begin{equation}\label{eq:xi-comoving-delta-bound}
\boxed{\;
\delta\ \le\ \frac{1-\varrho e^{-\varepsilon}}{1+\varrho e^{-\varepsilon}}\,.
\;}
\end{equation}
\end{theorem}

\begin{proof}
令 \(\rho=\beta+\mathrm{i}x_0\) 为离临界线零点并记 \(\delta=\tfrac12-\beta>0\)。
由 \eqref{eq:xi-comoving-disk-image} 与 \(\gamma=x_0\) 得 \(F_{\zeta,x_0}\) 在点 \(a:=w_{\rho,x_0}=w_{\rho,\gamma}\) 处有零点。
由命题 \ref{prop:app-jensen-single-zero-lower-bound}（单零点 Jensen 下界）对解析函数 \(F_{\zeta,x_0}\) 的应用可得：对任意 \(0<\varrho<1\)，若 \(|a|<\varrho\)，则
\[
D_{\zeta,x_0}(\varrho)\ \ge\ \log\!\Bigl(\frac{\varrho}{|a|}\Bigr).
\]
与假设 \(D_{\zeta,x_0}(\varrho)\le\varepsilon\) 合并，得到 \(|a|\ge \varrho e^{-\varepsilon}\)。
另一方面，由 \eqref{eq:xi-comoving-pure-delta} 有 \(|a|=\frac{1-\delta}{1+\delta}\)。
故
\(
\frac{1-\delta}{1+\delta}\ge \varrho e^{-\varepsilon}
\)，整理即得 \eqref{eq:xi-comoving-delta-bound}。证毕。
\end{proof}

\input{thm__xi-comoving-energy-implies-delta-bound}

\begin{remark}[从二次红移到一阶可见性：缺陷证书的共动升级]\label{rem:xi-comoving-defect-visibility-upgrade}
定理 \ref{thm:xi-comoving-defect-implies-delta-bound} 的信息含义与注 \ref{rem:xi-horizon-comoving-vs-redshift} 的深度对照一致：固定图表下离线偏移被压入端点边界层并携带 \(\gamma^{-2}\) 的红移抑制，而在共动图表 \(x_0=\gamma\) 下，偏移量通过 \(\abs{w_{\rho,\gamma}}=\frac{1-\delta}{1+\delta}\) 以一阶尺度显现，从而把“缺陷上界 \(\Rightarrow\) 排斥半径下界”的证书（定理 \ref{thm:dephys-defect-repulsion-radius}）转译为无高度因子的显式偏移上界 \eqref{eq:xi-comoving-delta-bound}。
\end{remark}

\paragraph{RH 的共动缺陷等价判据}
由定理 \ref{thm:xi-comoving-defect-implies-delta-bound} 可直接得到如下等价形式；其结构要点在于：对任意潜在离线零点 \(\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma\)，可取共动参数 \(x_0=\gamma\) 将其偏移读出为盘内一维径向量 \(\abs{w_{\rho,\gamma}}\)，从而把“高处屏蔽”从结构困难降格为图表选择问题。

\begin{theorem}[RH 的 Jensen 缺陷一致小化判别：从圆盘采样到零点排除的等价证书]\label{thm:xi-rh-iff-uniform-comoving-defect}
下列命题等价：
\begin{enumerate}
  \item[(i)] RH 成立；
  \item[(ii)] 存在 \(\varrho_n\uparrow 1\)、\(\varepsilon_n\downarrow 0\)，使得对所有 \(n\) 有一致界
  \[
  \sup_{x_0\in\RR}D_{\zeta,x_0}(\varrho_n)\le \varepsilon_n.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
\textbf{(i)\(\Rightarrow\)(ii).}
若 RH 成立，则 \(\Xi_{\zeta}\) 的全部零点满足 \(\Re(\rho)=\tfrac12\)，即 \(\delta=0\)。
由 \eqref{eq:xi-comoving-disk-image} 可知：对任意 \(x_0\)，零点像皆落在 \(|w|=1\) 上而不进入 \(\mathbb{D}\) 内部，故 \(F_{\zeta,x_0}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内无零点。
由 Jensen 求和式（命题 \ref{prop:app-jensen-formula-defect}）可得 \(D_{\zeta,x_0}(\varrho)\equiv 0\)（\(\forall\,x_0,\varrho\)），从而 (ii) 成立。
\par
\textbf{(ii)\(\Rightarrow\)(i).}
反设 RH 不成立，则存在离临界线零点 \(\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma\) 且 \(\beta\neq\tfrac12\)。
由函数方程对称性可取 \(\beta<\tfrac12\)，从而 \(\delta=\tfrac12-\beta>0\)。
对任意 \(n\)，取 \(x_0=\gamma\) 并由 (ii) 得 \(D_{\zeta,\gamma}(\varrho_n)\le\varepsilon_n\)。
于是由定理 \ref{thm:xi-comoving-defect-implies-delta-bound} 得
\[
\delta\ \le\ \frac{1-\varrho_n e^{-\varepsilon_n}}{1+\varrho_n e^{-\varepsilon_n}}\xrightarrow[n\to\infty]{}0,
\]
与 \(\delta>0\) 矛盾。
故离临界线零点不存在，即 RH 成立。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/zeta_finite_part/xi/parts/conj__xi-cyclotomic-atom-vanishing-jensen-chain-closure}

\input{para__xi-comoving-lattice-defect-criterion}
共动 Jensen 缺陷在平移基点方向的全局积分迹公式（高度消去）、单核的闭式 \(\arctan\) 表达与可见阈值尖点律，以及黄金分辨率链上的端点饱和渐近，见段落 \ref{par:xi-comoving-integrated-jensen-defect-sumrule}。

\input{para__xi-comoving-integrated-jensen-defect-sumrule}
\input{para__xi-endpoint-jensen-area-law-rational-inversion}
\input{para__xi-cayley-poisson-fourier-scan-fingerprint}
\input{para__xi-comoving-transverse-window-band-exclusion}
\input{para__xi-cayley-jensen-poisson-fourier-rh-scan-trace}

\paragraph{共动视界扫描的傅里叶完备性：有限缺陷口径下一维剖面的可逆层析}
上一段把“共动平移族”作为图表选择工具，用以把离线偏移从二次红移通道提升为一阶可见量。
更进一步，在\emph{有限缺陷}（有限离线零点族）口径下，同一共动参数 \(x_0\) 还能提供一条完全可逆的层析编码：离线零点的二维参数 \((\gamma,\delta)\) 可被等价压缩为一维剖面 \(x_0\mapsto H(x_0)\) 的指数谱。

\begin{theorem}[扫描剖面的 Fourier--Laplace 指纹：有限指数混合与可辨识性（49）]\label{thm:xi-comoving-horizon-scan-fourier-inversion}
\leanverified{paper\_xi\_comoving\_horizon\_scan\_fourier\_inversion}
设存在有限离临界线零点多重集 \(\{\rho_j\}_{j=1}^{M}\)（按重数计），其中
\(
\rho_j=\beta_j+\mathrm{i}\gamma_j
\)
且 \(\beta_j<\tfrac12\)。
令 \(\delta_j:=\tfrac12-\beta_j>0\)，并记其重数为 \(m_j\in\ZZ_{\ge 1}\)。
对任意 \(x_0\in\RR\)，令
\[
w_{\rho_j,x_0}:=\mathcal{C}\bigl((\gamma_j-x_0)+\mathrm{i}\delta_j\bigr)\in\mathbb{D},
\qquad
h_{x_0}(\rho_j):=1-\bigl|w_{\rho_j,x_0}\bigr|^2
\]
（见 \eqref{eq:xi-comoving-disk-image} 与附录定理 \ref{thm:app-comoving-horizon-localization}）。
并定义聚合剖面函数
\[
H(x_0):=\sum_{j=1}^{M} m_j\,h_{x_0}(\rho_j).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(H\in L^1(\RR)\cap C^{\omega}(\RR)\)；
  \item 其傅里叶变换具有显式谱分解：对任意 \(\xi\in\RR\)，
  \begin{equation}\label{eq:xi-comoving-horizon-scan-fourier}
  \boxed{\;
  \widehat H(\xi)
  :=\int_{\RR}e^{-\mathrm{i}\xi x_0}\,H(x_0)\,\dd x_0
  ~=~
  4\pi\sum_{j=1}^{M} m_j\,\frac{\delta_j}{1+\delta_j}\,
  e^{-(1+\delta_j)|\xi|}\,e^{-\mathrm{i}\gamma_j\xi}\; }.
  \end{equation}
  \item （唯一反演）若两组有限离线零点多重集给出同一剖面 \(H\)（只需在任意非平凡开区间上一致），则两组多重集必相同：
  \[
  \{(\gamma_j,\delta_j,m_j)\}_{j=1}^{M}\ \text{按重数一致}.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
由附录定理 \ref{thm:app-comoving-horizon-localization}，
\[
h_{x_0}(\rho_j)=\frac{4\delta_j}{(\gamma_j-x_0)^2+(1+\delta_j)^2}.
\]
因此 \(h_{x_0}(\rho_j)=O(x_0^{-2})\)（\(|x_0|\to\infty\)），从而 \(h_{x_0}(\rho_j)\in L^1(\RR)\)；并且其极点位于 \(x_0=\gamma_j\pm \mathrm{i}(1+\delta_j)\)，故在实轴上为实解析函数。有限求和即得 (1)。
\par
为计算傅里叶变换，使用标准积分恒等式（Cauchy/Lorentz 核的傅里叶变换）：对任意 \(a>0\)，
\[
\int_{\RR}e^{-\mathrm{i}\xi x}\,\frac{a}{x^2+a^2}\,\dd x
=\pi e^{-a|\xi|}\qquad(\xi\in\RR).
\]
将其平移到中心 \(\gamma_j\) 并取 \(a=1+\delta_j\)，得
\[
\int_{\RR}e^{-\mathrm{i}\xi x_0}\,\frac{1+\delta_j}{(\gamma_j-x_0)^2+(1+\delta_j)^2}\,\dd x_0
=\pi e^{-(1+\delta_j)|\xi|}e^{-\mathrm{i}\gamma_j\xi}.
\]
再乘以系数 \(4\delta_j/(1+\delta_j)\) 并对 \(j\) 求和，即得 \eqref{eq:xi-comoving-horizon-scan-fourier}，从而 (2) 成立。
\par
最后证唯一性 (3)。若两剖面在某开区间上一致，由实解析性知它们在 \(\RR\) 上处处一致；从而其傅里叶变换 \(\widehat H\) 也处处一致。
将两边的谱分解相减，得到一条在 \(\xi>0\) 上成立的指数和恒等式
\[
\sum_{\ell=1}^{N}c_{\ell}\,e^{-\lambda_{\ell}\xi}=0\qquad(\forall\,\xi>0),
\]
其中 \(\lambda_{\ell}=1+\delta_{\ell}+\mathrm{i}\gamma_{\ell}\)（\(\Re\lambda_{\ell}>0\)）两两不同，且系数 \(c_{\ell}\) 为实数（由重数与 \(\delta\) 给出）。
左端作为 \(\xi\) 的整函数在开区间 \((0,\infty)\) 上恒为零，故处处为零；对 \(\xi\) 在 \(0\) 处逐阶求导得到 Vandermonde 型线性系统
\(
\sum_{\ell}c_{\ell}(-\lambda_{\ell})^{k}=0
\)
（\(k=0,\dots,N-1\)），由 \(\{\lambda_{\ell}\}\) 互异可知 Vandermonde 矩阵可逆，故所有 \(c_{\ell}=0\)。
于是两边的指数项 \((\lambda_{\ell},c_{\ell})\) 按重数一致，从而 \((\gamma,\delta)\) 与相应重数 \(m\) 一致（因为 \(c=4\pi m\,\delta/(1+\delta)\)）。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[共动扫描的守恒迹：偏移的加权总量]\label{cor:xi-comoving-horizon-scan-mass}
\leanverified{paper\_xi\_comoving\_horizon\_scan\_mass}
在定理 \ref{thm:xi-comoving-horizon-scan-fourier-inversion} 的设定下，
\[
\boxed{\ \int_{\RR}H(x_0)\,\dd x_0
=4\pi\sum_{j=1}^{M} m_j\,\frac{\delta_j}{1+\delta_j}\ }.
\]
该量不依赖高度 \(\gamma_j\)，并给出离线偏移的一个可审计加权总量。
\end{corollary}

\begin{proof}
对 \eqref{eq:xi-comoving-horizon-scan-fourier} 取 \(\xi=0\) 即得；亦可直接对每一项积分并用
\(\int_{\RR}\frac{1}{x^2+a^2}\dd x=\pi/a\)。
\end{proof}

\input{cor__xi-comoving-horizon-scan-poisson-kl-covariance-tensor}

\input{para__xi-limit-defect-potential-depth-profile-alignment}

\begin{proposition}[缺陷边界密度锥的 Choquet 完备性：Dirac 射线为唯一极端元]\label{prop:xi-defect-density-cone-choquet-extreme}
令
\[
K_{\gamma,\delta}(x):=\frac{4\delta}{(x-\gamma)^2+(1+\delta)^2}\qquad\bigl((\gamma,\delta)\in\RR\times(0,\infty)\bigr),
\]
并令 \(\nu^{\mathrm{bdry}}\) 为 \(\RR\times(0,\infty)\) 上有限正 Borel 测度，定义
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-density-Hnu}
\boxed{\;
H_{\nu^{\mathrm{bdry}}}(x):=\int_{\RR\times(0,\infty)}K_{\gamma,\delta}(x)\,\dd\nu^{\mathrm{bdry}}(\gamma,\delta).\;}
\end{equation}
记可见缺陷密度的闭凸锥
\[
\mathfrak{C}:=\{H_{\nu^{\mathrm{bdry}}}:\ \nu^{\mathrm{bdry}}\ge 0\}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（单射性）}映射 \(\nu^{\mathrm{bdry}}\mapsto H_{\nu^{\mathrm{bdry}}}\) 在 \(\mathfrak{C}\subset L^1(\RR)\cap C^{\omega}(\RR)\) 上为单射；
  \item \textbf{（极端射线）}\(\mathfrak{C}\) 的极端射线恰由 Dirac 测度生成：对 \(H\in\mathfrak{C}\)，
  \[
  H\ \text{生成极端射线}
  \quad\Longleftrightarrow\quad
  \exists(\gamma,\delta),\,c>0\ \text{使}\ H=c\,K_{\gamma,\delta};
  \]
  \item \textbf{（整数化/重数约束）}若进一步要求缺陷重数为整数，则对应于 \(\nu^{\mathrm{bdry}}\) 为离散整数权原子测度
  \(
  \nu^{\mathrm{bdry}}=\sum_j m_j\,\delta_{(\gamma_j,\delta_j)}
  \)
  且 \(m_j\in\NN\)，从而把合法缺陷识别为 \(\mathfrak{C}\) 内的整点锥格结构。
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_xi\_defect\_density\_cone\_choquet\_extreme}
\end{proposition}

\begin{proof}[证明要点]
由 \eqref{eq:xi-comoving-horizon-scan-fourier} 的单峰傅里叶变换公式与线性性，\(H_{\nu^{\mathrm{bdry}}}\) 的傅里叶变换为
\[
\widehat H_{\nu^{\mathrm{bdry}}}(\xi)
=4\pi\int_{\RR\times(0,\infty)}\frac{\delta}{1+\delta}\,e^{-(1+\delta)|\xi|}\,e^{-\mathrm{i}\gamma\xi}\,\dd\nu^{\mathrm{bdry}}(\gamma,\delta).
\]
右端是 \((\gamma,\delta)\) 上的 Fourier--Laplace 变换；由其对有限正测度的唯一性得单射性。
极端射线部分：\(\nu^{\mathrm{bdry}}\mapsto H_{\nu^{\mathrm{bdry}}}\) 为线性嵌入，故 \(\mathfrak{C}\) 与有限正测度锥在锥同构意义下等价；
而正测度锥的极端射线恰为 Dirac 测度的正倍数，推得结论。
整数化陈述为“测度权重取 \(\NN\)”的直接翻译。证毕。
\end{proof}

\input{con__xi-comoving-logdefect-kernel-bandpass-choquet-lipschitz}

\paragraph{轴外零点的缺陷测度与共动 Poisson 场}
上面的共动深度剖面 \(H(x_0)\) 以固定图表中的“端点余量”
\(
h_{x_0}(\rho)=1-|w_{\rho,x_0}|^2
\)
为基本观测量。
在有限缺陷口径下，还可将离切片自由度组织为一个更接近调和分析/半群语言的对象：把 \((\gamma,\delta)\) 视为上半平面点 \(\gamma+\mathrm{i}\delta\) 上的离散“离线电荷”，并以 Poisson 核对其做尺度化扫描。
\par
设存在有限族离临界线零点（按重数计）
\[
\rho_j=\frac12-\delta_j+\mathrm{i}\gamma_j,\qquad
\delta_j>0,\ \gamma_j\in\RR,\ m_j\in\NN\qquad(1\le j\le M).
\]
定义缺陷测度（离线电荷）
\begin{equation}\label{eq:xi-offcritical-defect-measure-nu}
\boxed{\;
\nu:=\sum_{j=1}^{M} m_j\,\delta_j\,\delta_{(\gamma_j,\delta_j)}
\qquad\text{于}\ \RR\times(0,\infty).\;}
\end{equation}
令 Poisson 核
\[
P_s(x):=\frac{1}{\pi}\frac{s}{x^2+s^2}\qquad(s>0),
\]
并对尺度参数 \(t\ge 0\) 定义共动 Poisson 场（可审计剖面）
\begin{equation}\label{eq:xi-offcritical-comoving-poisson-field}
\boxed{\;
G_t(x)
:=\int_{\RR\times(0,\infty)}P_{t+\delta}(x-\gamma)\,\dd\nu(\gamma,\delta)
=\sum_{j=1}^{M}m_j\delta_j\cdot \frac{1}{\pi}\frac{t+\delta_j}{(x-\gamma_j)^2+(t+\delta_j)^2}\; }.
\end{equation}
该族 \(\{G_t\}_{t\ge 0}\) 为一维剖面，携带全部离线参数并允许尺度扫描 \(t\mapsto G_t\)；与 \(\{h_{x_0}\}\) 的关系见下述注 \ref{rem:xi-poisson-field-vs-depth-profile}.

\begin{theorem}[Poisson 半群同态：尺度扫描的严格交换律]\label{thm:xi-offcritical-poisson-semigroup-homomorphism}
\leanverified{paper\_xi\_offcritical\_poisson\_semigroup\_homomorphism}
令 \(G_t\) 如 \eqref{eq:xi-offcritical-comoving-poisson-field} 定义。
则对任意 \(s,t\ge 0\) 有严格交换
\begin{equation}\label{eq:xi-offcritical-poisson-semigroup-convolution}
\boxed{\;G_{t+s}=P_s*G_t\; }.
\end{equation}
等价地，若取傅里叶变换约定 \(\widehat f(\xi)=\int_{\RR}e^{-\mathrm{i}\xi x}f(x)\,\dd x\)，则
\begin{equation}\label{eq:xi-offcritical-poisson-semigroup-fourier}
\boxed{\;
\widehat G_t(\xi)=e^{-t|\xi|}\,\widehat G_0(\xi)\qquad(\xi\in\RR)\;}
\end{equation}
其中 \(\widehat G_0(\xi)=\sum_{j}m_j\delta_j\,e^{-\delta_j|\xi|}e^{-\mathrm{i}\gamma_j\xi}\)。
从而 \(t\mapsto G_t\) 为 \(|D|\) 生成的 Poisson 半群轨道：在分布意义下
\begin{equation}\label{eq:xi-offcritical-poisson-semigroup-pde}
\boxed{\;\partial_tG_t=-|D|\,G_t,\qquad
\widehat{(|D|f)}(\xi)=|\xi|\,\widehat f(\xi).\;}
\end{equation}
\end{theorem}

\begin{proof}
对单原子 \(P_{t+\delta}(x-\gamma)\)，Poisson 核满足半群律 \(P_s*P_{t+\delta}=P_{t+s+\delta}\)（可由傅里叶变换 \(\widehat P_s(\xi)=e^{-s|\xi|}\) 直接验证）。
因此对 \(\nu\) 的每个原子项逐项卷积并求和得到 \eqref{eq:xi-offcritical-poisson-semigroup-convolution}。
\eqref{eq:xi-offcritical-poisson-semigroup-fourier} 由对 \eqref{eq:xi-offcritical-poisson-semigroup-convolution} 取傅里叶变换得到；
再对 \eqref{eq:xi-offcritical-poisson-semigroup-fourier} 关于 \(t\) 求导即得 \eqref{eq:xi-offcritical-poisson-semigroup-pde}。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[相对熵收缩：Poisson 粗粒化下“相对 Cauchy 背景”的可分辨度单调下降]\label{prop:xi-poisson-relative-entropy-contraction}
\leanverified{paper\_xi\_poisson\_relative\_entropy\_contraction}
令 \(P_t(x)=\frac{1}{\pi}\frac{t}{x^2+t^2}\) 为 Poisson 核，并令基准密度
\[
c_0(x):=\frac{1}{\pi}\frac{1}{x^2+1}.
\]
对任意概率密度 \(h\) 定义粗粒化
\[
h_t:=P_t*h,\qquad c_t:=P_t*c_0=\frac{1}{\pi}\frac{t+1}{x^2+(t+1)^2}\qquad(t\ge 0).
\]
记经典相对熵
\(
D_{\mathrm{KL}}(f\mid g):=\int_{\RR} f(x)\log\!\frac{f(x)}{g(x)}\,\dd x
\)。
若 \(D_{\mathrm{KL}}(h\mid c_0)<\infty\)，则对任意 \(s,t\ge 0\) 成立数据处理不等式链
\begin{equation}\label{eq:xi-poisson-kl-monotone}
\boxed{\;
D_{\mathrm{KL}}(h_{t+s}\mid c_{t+s})\ \le\ D_{\mathrm{KL}}(h_t\mid c_t)\ \le\ D_{\mathrm{KL}}(h\mid c_0).\;}
\end{equation}
并且若对某个 \(t>0\) 取等号 \(D_{\mathrm{KL}}(h_t\mid c_t)=D_{\mathrm{KL}}(h\mid c_0)\)，则必有 \(h=c_0\)（几乎处处），从而 \(D_{\mathrm{KL}}(h_u\mid c_u)\equiv 0\)（\(\forall u\ge 0\)）。
\end{proposition}

\begin{proof}[证明要点]
卷积算子 \(T_s:f\mapsto P_s*f\) 为 Markov 核诱导的随机映射，故经典相对熵满足数据处理不等式
\(
D_{\mathrm{KL}}(T_s f\mid T_s g)\le D_{\mathrm{KL}}(f\mid g)
\)。
取 \((f,g)=(h_t,c_t)\) 得
\(
D_{\mathrm{KL}}(h_{t+s}\mid c_{t+s})\le D_{\mathrm{KL}}(h_t\mid c_t)
\)，再取 \((t,s)=(0,t)\) 得右端不等式。
严格性由命题 \ref{prop:xi-poisson-relative-entropy-fisher-krein} 的耗散恒等式推出：若在某个 \(t>0\) 取等号，则耗散泛函在 \([0,t]\) 上为零，从而 \(h=c_0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[非局域 Fisher--Krein 耗散：相对熵导数的 Dirichlet 形式]\label{prop:xi-poisson-relative-entropy-fisher-krein}
沿用命题 \ref{prop:xi-poisson-relative-entropy-contraction} 的记号，并假设 \(D_{\mathrm{KL}}(h\mid c_0)<\infty\)。
则函数
\(
t\mapsto D_{\mathrm{KL}}(h_t\mid c_t)
\)
绝对连续，且存在显式非负耗散泛函 \(\mathcal{I}(t)\ge 0\) 使对几乎处处 \(t>0\) 有
\begin{equation}\label{eq:xi-fisher-krein-dissipation}
\boxed{\;
\frac{\dd}{\dd t}D_{\mathrm{KL}}(h_t\mid c_t)=-\,\mathcal{I}(t).\;}
\end{equation}
其中可取（等价地）一类非局域 Dirichlet 形式表示：
\begin{equation}\label{eq:xi-fisher-krein-dirichlet-form}
\boxed{\;
\mathcal I(t)=\frac{1}{2\pi}\int_{\RR}\int_{\RR}
\frac{\Bigl(\log\frac{h_t(x)}{c_t(x)}-\log\frac{h_t(y)}{c_t(y)}\Bigr)^2}{(x-y)^2}\,
\frac{h_t(x)c_t(y)+h_t(y)c_t(x)}{2}\,\dd x\,\dd y.\;}
\end{equation}
并且 \(\mathcal{I}(t)=0\) 当且仅当 \(h_t=c_t\)（几乎处处），从而推出 \(h=c_0\)。
\end{proposition}

\begin{proof}[证明要点]
Poisson 半群的生成元为 \(-|D|\)（\eqref{eq:xi-offcritical-poisson-semigroup-pde}），其对称 Dirichlet 形式满足
\[
\langle f,|D|f\rangle_{L^2(\RR)}
=\frac{1}{2\pi}\iint_{\RR^2}\frac{(f(x)-f(y))^2}{(x-y)^2}\,\dd x\,\dd y.
\]
将相对熵沿同一 Markov 半群对两端同时推进并对 \(t\) 求导，可把导数写成上述形式在 \(\log(h_t/c_t)\) 上的非局域能量；
再通过极化与对称化得到 \eqref{eq:xi-fisher-krein-dirichlet-form}。
零耗散等价于 \(\log(h_t/c_t)\) 为常数，从而 \(h_t=c_t\)。
由 Poisson 乘子 \(e^{-t|\xi|}\) 非零可知 \(h=c_0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[守恒量与高频耗散：不变量与耗散量严格分离]\label{thm:xi-offcritical-poisson-conservation-dissipation}
在定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-semigroup-homomorphism} 的设定下：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（质量守恒）}对所有 \(t\ge 0\)，
  \begin{equation}\label{eq:xi-offcritical-poisson-mass-conservation}
  \boxed{\;\int_{\RR}G_t(x)\,\dd x=\sum_{j=1}^{M}m_j\delta_j\; }.
  \end{equation}
  \item \textbf{（一阶矩：主值守恒）}作为 Cauchy 主值积分有
  \begin{equation}\label{eq:xi-offcritical-poisson-first-moment-pv}
  \boxed{\;\mathrm{p.v.}\!\int_{\RR}x\,G_t(x)\,\dd x=\sum_{j=1}^{M}m_j\delta_j\,\gamma_j\; }.
  \end{equation}
  \item \textbf{（谱能量与严格耗散）}
  对任意 \(\sigma\ge 0\) 定义
  \[
  E_\sigma(t):=\int_{\RR}|\xi|^{2\sigma}\,\bigl|\widehat G_t(\xi)\bigr|^2\,\dd\xi,
  \]
  则 \(E_\sigma\in C^1([0,\infty))\) 且满足严格单调公式
  \begin{equation}\label{eq:xi-offcritical-poisson-energy-dissipation}
  \boxed{\;
  \frac{\dd}{\dd t}E_\sigma(t)
  =-2\int_{\RR}|\xi|^{2\sigma+1}\,\bigl|\widehat G_t(\xi)\bigr|^2\,\dd\xi
  \ \le\ 0\; }.
  \end{equation}
  并且等号对某个（从而对所有）\(t\) 成立当且仅当 \(G_t\equiv 0\)（等价于 \(\nu=0\)）。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
(1) 由 \(\int_{\RR}P_{t+\delta}(x-\gamma)\dd x=1\) 与 \eqref{eq:xi-offcritical-comoving-poisson-field} 逐项积分即得。
\par
(2) 注意 \(P_{t+\delta}(x-\gamma)\) 具有 \(x^{-2}\) 尾部，故 \(\int xP_{t+\delta}(x-\gamma)\dd x\) 作为 Lebesgue 不绝对收敛；但作为对称截断的主值积分成立
\(
\mathrm{p.v.}\int xP_{t+\delta}(x-\gamma)\dd x=\gamma
\)。
将该恒等式乘以权重 \(m_j\delta_j\) 并求和即得 \eqref{eq:xi-offcritical-poisson-first-moment-pv}。
\par
(3) 由 \eqref{eq:xi-offcritical-poisson-semigroup-fourier} 得 \(\widehat G_t(\xi)=e^{-t|\xi|}\widehat G_0(\xi)\)，其中 \(\widehat G_0\) 为有限指数和且指数衰减，故对任意 \(\sigma\ge 0\) 有 \(E_\sigma(t)<\infty\) 且可在积分号内求导：
\[
\frac{\dd}{\dd t}E_\sigma(t)
=\int |\xi|^{2\sigma}\frac{\dd}{\dd t}\bigl(e^{-2t|\xi|}|\widehat G_0(\xi)|^2\bigr)\dd\xi
=-2\int |\xi|^{2\sigma+1}\,|\widehat G_t(\xi)|^2\,\dd\xi,
\]
得到 \eqref{eq:xi-offcritical-poisson-energy-dissipation}。
若右端为零，则 \( |\xi|^{\sigma+1/2}\widehat G_t(\xi)=0\) a.e.，从而 \(\widehat G_t=0\) 于 \(\RR\setminus\{0\}\)。
但 \(\widehat G_t\in L^2(\RR)\)（指数衰减），故只能是 \(\widehat G_t\equiv 0\)，即 \(G_t\equiv 0\)。
反向显然。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限缺陷的有理 Herglotz 反演：单一尺度剖面恢复全部离线零点]\label{thm:xi-offcritical-poisson-herglotz-inversion}
\leanverified{paper\_xi\_offcritical\_poisson\_herglotz\_inversion}
固定任意 \(t>0\) 并令 \(G_t\) 如 \eqref{eq:xi-offcritical-comoving-poisson-field}。
对 \(\Im z>0\) 定义上半平面 Herglotz 函数（Cauchy 变换）
\[
M_t(z):=\int_{\RR}\frac{G_t(x)}{x-z}\,\dd x.
\]
则 \(M_t\) 为有理 Herglotz 函数，且具有显式极点展开
\begin{equation}\label{eq:xi-offcritical-poisson-herglotz-poles}
\boxed{\;
M_t(z)
=\sum_{j=1}^{M}\frac{m_j\delta_j}{\gamma_j-\mathrm{i}(t+\delta_j)-z}
\; }.
\end{equation}
因此，单一尺度 \(t\) 下的剖面函数 \(G_t(\cdot)\)（等价于 \(M_t\)）唯一决定多重集 \(\{(\gamma_j,\delta_j,m_j)\}\)：
若两组有限离线零点给出同一 \(G_t\)（在任意非平凡区间上一致即可），则两组多重集必相同。
\end{theorem}

\begin{proof}
由 \eqref{eq:xi-offcritical-comoving-poisson-field} 的有限原子分解，线性性化归约为计算单项
\(
I(z)=\int_{\RR}\frac{P_a(x-\gamma)}{x-z}\dd x
\)
（\(a>0,\Im z>0\)）。
该积分绝对收敛（被积函数 \(O(|x|^{-3})\)），并可用留数计算得到标准恒等式
\[
\int_{\RR}\frac{1}{\pi}\frac{a}{(x-\gamma)^2+a^2}\cdot \frac{1}{x-z}\,\dd x
=\frac{1}{\gamma-\mathrm{i}a-z}\qquad(\Im z>0),
\]
其右端显然为 Herglotz 函数（\(\Im z>0\Rightarrow \Im(\gamma-\mathrm{i}a-z)<0\)）。
取 \(a=t+\delta_j\) 并乘以权重 \(m_j\delta_j\) 后求和即得 \eqref{eq:xi-offcritical-poisson-herglotz-poles}。
\par
若两剖面在某开区间上一致，则由实解析性（每项为 Cauchy 核）知在 \(\RR\) 上一致，故 \(M_t\) 在 \(\Im z>0\) 上一致。
有理函数一致 \(\Rightarrow\) 极点与留数按重数一致；而每个极点位置 \(z_j=\gamma_j-\mathrm{i}(t+\delta_j)\) 直接给出 \(\gamma_j\) 与 \(\delta_j=-\Im z_j-t\)，留数给出 \(m_j\delta_j\)，从而恢复 \(m_j\)。
故多重集唯一。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[匹配滤波最优性与覆盖复杂度下界：共动核在量级上最优]\label{thm:xi-offcritical-poisson-matched-filter-covering}
令单原子信号
\[
S_{t;\gamma,\delta}(x):=\delta\,P_{t+\delta}(x-\gamma)
=\delta\cdot\frac{1}{\pi}\frac{t+\delta}{(x-\gamma)^2+(t+\delta)^2}.
\]
考虑所有单位范数线性读出 \(\varphi\in L^2(\RR)\)（\(\|\varphi\|_2=1\)），其响应为 \(\langle \varphi,S_{t;\gamma,\delta}\rangle\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（最优性）}对任意 \((\gamma,\delta)\) 有
  \begin{equation}\label{eq:xi-offcritical-poisson-matched-filter-opt}
  \boxed{\;
  \sup_{\|\varphi\|_2=1}\bigl|\langle \varphi,S_{t;\gamma,\delta}\rangle\bigr|
  =\|S_{t;\gamma,\delta}\|_2
  =\frac{\delta}{\sqrt{2\pi(t+\delta)}}\; }.
  \end{equation}
  并且等号成立当且仅当 \(\varphi\) 与 \(x\mapsto P_{t+\delta}(x-\gamma)\) 在 \(L^2\) 中成比例（匹配滤波）。
  \item \textbf{（覆盖复杂度下界）}
  固定 \(\delta_0>0,t>0\)，记 \(s:=t+\delta_0\)，并令 \(\Gamma_T:=[-T,T]\)。
  取任意有限集合 \(\{\varphi_k\}_{k=1}^{N}\subset L^2(\RR)\) 且 \(\|\varphi_k\|_2=1\)，并定义其最坏情形可检测度
  \[
  \mathcal D
  :=\inf_{\gamma\in\Gamma_T}\ \max_{1\le k\le N}
  \bigl|\langle \varphi_k,S_{t;\gamma,\delta_0}\rangle\bigr|.
  \]
  则若
  \begin{equation}\label{eq:xi-offcritical-poisson-covering-lb}
  \boxed{\;
  N<\frac{1}{4\pi}\cdot\frac{T}{t+\delta_0}\; },
  \end{equation}
  必有
  \[
  \boxed{\ \mathcal D\le \frac12\,\|S_{t;\gamma,\delta_0}\|_2\ }.
  \]
  换言之：在未知高度窗 \(\Gamma_T\) 上实现一致检测，单位范数线性读出族的规模至少按 \(T/(t+\delta_0)\) 线性增长；而匹配滤波族在量级上达到该不可避免的覆盖复杂度阶。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
(1) 由 Cauchy--Schwarz 不等式，
\(
|\langle \varphi,S\rangle|\le \|\varphi\|_2\|S\|_2=\|S\|_2
\)，取 \(\varphi=S/\|S\|_2\) 取等号。并且
\[
\|S_{t;\gamma,\delta}\|_2^2
=\delta^2\int_{\RR}\Bigl(\frac{1}{\pi}\frac{t+\delta}{(x-\gamma)^2+(t+\delta)^2}\Bigr)^2\dd x
=\delta^2\cdot\frac{1}{2\pi(t+\delta)},
\]
其中最后一步使用标准积分 \(\int_{\RR}\frac{(t+\delta)^2}{((x-\gamma)^2+(t+\delta)^2)^2}\dd x=\frac{\pi}{2(t+\delta)}\)。
取平方根得 \eqref{eq:xi-offcritical-poisson-matched-filter-opt}。
\par
(2) 记 \(S_\gamma:=S_{t;\gamma,\delta_0}\)。
对每个 \(k\) 定义响应函数 \(f_k(\gamma):=\langle \varphi_k,S_\gamma\rangle\)。
由卷积/相关的 Plancherel 恒等式有
\[
\int_{\RR}|f_k(\gamma)|^2\,\dd\gamma
=\frac{1}{2\pi}\int_{\RR}|\widehat{\varphi_k}(\xi)|^2\,|\widehat S_0(\xi)|^2\,\dd\xi
\le \delta_0^2,
\]
其中 \(\widehat S_0(\xi)=\delta_0 e^{-s|\xi|}\) 且 \((2\pi)^{-1}\int|\widehat{\varphi_k}|^2=\|\varphi_k\|_2^2=1\)。
\par
令阈值 \(\alpha:=\frac12\|S_\gamma\|_2=\frac{\delta_0}{2\sqrt{2\pi s}}\)。
由 Chebyshev 不等式，
\[
\mathrm{meas}\{\gamma:\ |f_k(\gamma)|\ge \alpha\}
\le \frac{\|f_k\|_2^2}{\alpha^2}
\le \frac{\delta_0^2}{\delta_0^2/(8\pi s)}
=8\pi s.
\]
因此
\[
\mathrm{meas}\Bigl(\bigcup_{k=1}^{N}\{\gamma:\ |f_k(\gamma)|\ge \alpha\}\Bigr)
\le 8\pi s\,N.
\]
若 \(8\pi s\,N<2T\)，则存在某个 \(\gamma\in[-T,T]\) 使对所有 \(k\) 都有 \(|f_k(\gamma)|<\alpha\)，从而 \(\mathcal D\le \alpha=\frac12\|S_\gamma\|_2\)。
由 \(s=t+\delta_0\) 得 \eqref{eq:xi-offcritical-poisson-covering-lb}。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[与深度剖面 \texorpdfstring{$H(x_0)$}{H(x0)} 的一致性：一种电荷重标定]\label{rem:xi-poisson-field-vs-depth-profile}
共动深度剖面 \(H(x_0)=\sum_j m_j h_{x_0}(\rho_j)\)（定理 \ref{thm:xi-comoving-horizon-scan-fourier-inversion}）可视为上式 Poisson 场在某一固定尺度的特例，但其“电荷”采用了自然的重标定。
具体地，令
\(
\nu^{\flat}:=\sum_j m_j\frac{\delta_j}{1+\delta_j}\delta_{(\gamma_j,\delta_j)}
\)
并令 \(G^{\flat}_t\) 由 \eqref{eq:xi-offcritical-comoving-poisson-field}（以 \(\nu^{\flat}\) 替代 \(\nu\)）定义。
则在 \(t=1\) 时有严格恒等式
\[
H(x_0)=4\pi\,G^{\flat}_1(x_0).
\]
因此，上一段的傅里叶完备性可被理解为：在有限缺陷口径下，一维 Poisson 场剖面在适当电荷规范下同样具有可逆层析性。
\end{remark}

\begin{corollary}[归并命题：Poisson 半群缺陷源项与可见异常的闭合刻画（有限缺陷口径）]\label{cor:xi-offcritical-poisson-field-classification}
令共动 Poisson 场 \(G_t\) 由缺陷测度 \(\nu\) 生成（\eqref{eq:xi-offcritical-defect-measure-nu}--\eqref{eq:xi-offcritical-comoving-poisson-field}）。
则在有限缺陷口径下：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（零缺陷 \(\Leftrightarrow\) 全尺度不可见）}
  \(\nu=0\) 当且仅当 \(G_t\equiv 0\) 对某个（从而对所有）\(t>0\) 成立。
  \item \textbf{（尺度演化的唯一半群轨道）}
  \(t\mapsto G_t\) 由 Poisson 半群严格决定（定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-semigroup-homomorphism}），其不可被回收的低阶不变量为质量 \(\int G_t\)（以及一阶矩的主值 \(\mathrm{p.v.}\int xG_t\)），而全部可辨识的高频几何信息按 \(|D|\) 规律严格耗散（定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-conservation-dissipation}）。
  \item \textbf{（单尺度可逆层析 \(\times\) 检测复杂度）}
  任取固定尺度 \(t>0\)，剖面 \(G_t(\cdot)\) 可通过有理 Herglotz 极点完全反演出全部离线参数 \((\gamma_j,\delta_j,m_j)\)（定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-herglotz-inversion}）；
  若高度 \(\gamma\) 未知但限制在窗 \([-T,T]\)，则一致检测所需的线性读出族规模至少按 \(T/(t+\delta_0)\) 线性增长（定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-matched-filter-covering}）。
\end{enumerate}
因此，在“固定切片/可审计读出”制度下，有限缺陷的离线零点不必以二维散布直接呈现，而可等价编码为 Poisson 半群的离散源项 \(\nu\)；其尺度行为在守恒量与严格耗散量之间形成可核验的正交分离，并且可逆层析与不可避免覆盖复杂度均可由半群尺度 \(t+\delta\) 精确量化。
\end{corollary}

\begin{proof}
(1) 若 \(\nu=0\) 则 \(G_t\equiv 0\) 由定义直接成立。反之若 \(G_t\equiv 0\) 对某个 \(t>0\) 成立，则由 \eqref{eq:xi-offcritical-poisson-semigroup-fourier} 得 \(\widehat G_0(\xi)=e^{t|\xi|}\widehat G_t(\xi)\equiv 0\)，从而 \(\widehat G_0\equiv 0\)，而 \(\widehat G_0\) 是有限指数和 \(\sum_j m_j\delta_j e^{-\delta_j|\xi|}e^{-\mathrm{i}\gamma_j\xi}\)，只能在所有系数为零时恒为零，即 \(\nu=0\)。
\par
(2) 由定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-semigroup-homomorphism} 与定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-conservation-dissipation} 直接得到。
\par
(3) 由定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-herglotz-inversion} 与定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-matched-filter-covering}。证毕。
\end{proof}

\endinput
