\paragraph{bin-fold 群胚代数的 Morita 刚性、规范群剖面与最大纤维饱和有限性}
在 bin-fold 的纤维群胚 Wedderburn 分解、碰撞--Parseval 维数量、纤维置换分解以及最大纤维组合上界的阈值判据已经建立之后，还可把同一套退化谱进一步压缩为下列四条对象层结论。

\begin{theorem}[bin-fold 纤维群胚代数的 Morita--\(K\) 理论、中心计数与精确维数下界]\label{thm:xi-foldbin-groupoid-morita-k-center-dimension-lb}\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_groupoid\_morita\_k\_center\_dimension\_lb}
沿用定义 \ref{def:fold-bin-fiber-groupoid}、命题 \ref{prop:fold-bin-groupoid-algebra-wedderburn} 以及定理 \ref{thm:fold-collision-spectrum} 的 Fourier 记号，记
\[
A_m:=\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]
\cong
\bigoplus_{w\in X_m}M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC).
\]
则 \(A_m\) 作为有限维复代数与 \(\CC^{F_{m+2}}\) Morita 等价；在自然的 \(\ast\)-结构下将其视为有限维 \(C^\ast\)-代数，则
\[
K_0(A_m)\cong \ZZ^{F_{m+2}},
\qquad
K_1(A_m)=0.
\]
并且
\[
Z(A_m)\cong \CC^{F_{m+2}},
\qquad
\dim_{\CC}Z(A_m)
=
\#\operatorname{Irr}(A_m)
=
\#\operatorname{Prim}(A_m)
=
F_{m+2}.
\]
此外，
\[
\dim_{\CC}A_m
=
\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^2
=
\frac{1}{F_{m+2}}
\sum_{k\in \ZZ/(F_{m+2}\ZZ)}
\bigl|\widehat d_m(k)\bigr|^2,
\]
并满足精确下界
\[
\dim_{\CC}A_m\ge \frac{2^{2m}}{F_{m+2}}.
\]
等号成立当且仅当
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)\equiv \frac{2^m}{F_{m+2}}
\qquad (w\in X_m),
\]
亦即全部纤维完全平衡。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-bin-groupoid-algebra-wedderburn}，
\[
A_m\cong \bigoplus_{w\in X_m}M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC).
\]
每个矩阵块 \(M_d(\CC)\) 与 \(\CC\) Morita 等价，故其有限直和与
\[
\bigoplus_{w\in X_m}\CC\cong \CC^{|X_m|}=\CC^{F_{m+2}}
\]
Morita 等价。
有限维 \(C^\ast\)-代数的 \(K\)-理论在 Morita 等价下不变，而
\[
K_0(M_d(\CC))\cong \ZZ,
\qquad
K_1(M_d(\CC))=0.
\]
对有限直和逐块相加，便得到
\[
K_0(A_m)\cong \ZZ^{F_{m+2}},
\qquad
K_1(A_m)=0.
\]

中心由块对角形式直接给出
\[
Z(A_m)\cong \bigoplus_{w\in X_m}\CC\cong \CC^{F_{m+2}}.
\]
因此中心维数、简单模个数与原始理想个数都恰等于块数 \(F_{m+2}\)。

另一方面，
\[
\dim_{\CC}A_m
=
\sum_{w\in X_m}\dim_{\CC}M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC)
=
\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^2.
\]
再由定理 \ref{thm:fold-collision-spectrum} 的 Parseval 恒等式与
\(
|X_m|=F_{m+2}
\)
可得
\[
\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^2
=
\frac{1}{F_{m+2}}
\sum_{k\in \ZZ/(F_{m+2}\ZZ)}
\bigl|\widehat d_m(k)\bigr|^2.
\]

最后，由 Cauchy--Schwarz，
\[
\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^2
\ge
\frac{\bigl(\sum_w d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^2}{|X_m|}
=
\frac{2^{2m}}{F_{m+2}},
\]
因为
\(
\sum_w d_m^{\mathrm{bin}}(w)=2^m
\)。
取等当且仅当全部 \(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\) 相等，亦即纤维完全平衡。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[bin-fold 规范群的群阶、交换化与中心的完整闭式]\label{thm:xi-foldbin-gauge-group-order-abel-center-closed}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_gauge\_group\_order\_abel\_center\_closed}
令
\[
G_m^{\mathrm{bin}}:=\Aut(\Fold_m^{\mathrm{bin}}).
\]
则
\[
|G_m^{\mathrm{bin}}|
=
\prod_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w)!.
\]
并且若记
\[
N_m:=\#\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge 2\},
\qquad
M_m^{(2)}:=\#\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=2\},
\]
则有自然同构
\[
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{N_m},
\qquad
Z\!\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{M_m^{(2)}}.
\]
特别地，在 \(m=6\) 时，由直方图 \(2:8,\ 3:4,\ 4:9\) 得
\[
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21},
\qquad
Z\!\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)\cong (\ZZ/2\ZZ)^8.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-bin-gauge-decomposition}，
\[
G_m^{\mathrm{bin}}
\cong
\prod_{w\in X_m}\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}.
\]
故群阶立刻为
\[
|G_m^{\mathrm{bin}}|
=
\prod_{w\in X_m}\bigl|\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}\bigr|
=
\prod_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w)!.
\]

又因
\[
\mathfrak S_d^{\mathrm{ab}}\cong
\begin{cases}
1,& d\le 1,\\
\ZZ/2\ZZ,& d\ge 2,
\end{cases}
\qquad
Z(\mathfrak S_d)\cong
\begin{cases}
\ZZ/2\ZZ,& d=2,\\
1,& d\neq 2,
\end{cases}
\]
有限直积对交换化与中心逐因子计算，便得到
\[
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{N_m},
\qquad
Z\!\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{M_m^{(2)}}.
\]

最后，当 \(m=6\) 时，由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist} 的直方图 \(2:8,\ 3:4,\ 4:9\) 可知
\[
N_6=8+4+9=21,
\qquad
M_6^{(2)}=8,
\]
从而得到所述两式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[bin-fold 最大纤维组合上界的逐纤维精确饱和判据]\label{thm:xi-foldbin-fiberwise-saturation-sector-criterion}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_fiberwise\_saturation\_sector\_criterion}
沿用定义 \ref{def:K-of-m} 与命题 \ref{prop:fold-bin-fiber-tail} 的记号。
设 \(m\ge 1\)，取 \(K=K(m)\) 并记 \(L:=K-m\)。
定义
\[
S_{\max}(m):=
\max\Bigl\{
\sum_{k=m+1}^{K}c_kF_{k+1}:
\ (c_{m+1},\dots,c_K)\in\{0,1\}^{L},\ c_kc_{k+1}=0
\Bigr\}.
\]
则对任意 \(w\in X_m\) 有上界
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)\le
\begin{cases}
F_{L+2},& w_m=0,\\
F_{L+1},& w_m=1.
\end{cases}
\]
并且达到组合上界 \(F_{L+2}\) 当且仅当
\[
w_m=0
\quad\text{且}\quad
V_m(w)\le 2^m-1-S_{\max}(m).
\]
等价地，
\[
\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=F_{L+2}\}
=
\{w\in X_m:\ w_m=0,\ V_m(w)\le 2^m-1-S_{\max}(m)\}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-bin-fiber-tail}，纤维
\(
(\Fold_m^{\mathrm{bin}})^{-1}(w)
\)
与满足
\[
\sum_{k=m+1}^{K}c_kF_{k+1}\le 2^m-1-V_m(w),
\qquad
c_kc_{k+1}=0,
\qquad
w_mc_{m+1}=0
\]
的尾部位串一一对应。

先忽略阈值约束，只保留相邻约束 \(c_kc_{k+1}=0\)。
长度 \(L\) 的无相邻 \(1\) 二进制串总数是标准 Fibonacci 计数 \(F_{L+2}\)。
当 \(L=0\) 时，尾部只剩空串，上述结论平凡成立。
以下设 \(L\ge 1\)。
若 \(w_m=1\)，则还必须满足 \(c_{m+1}=0\)，故可选尾部退化为长度 \(L-1\) 的无相邻 \(1\) 串，总数为 \(F_{L+1}\)。
于是得到上述逐纤维上界。

若 \(w_m=0\) 且
\[
V_m(w)\le 2^m-1-S_{\max}(m),
\]
则每一条满足相邻约束的尾部串都自动满足阈值约束，因而全部 \(F_{L+2}\) 条合法尾部都被保留，故
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)=F_{L+2}.
\]

反之，若 \(w_m=1\)，则上界已降为 \(F_{L+1}<F_{L+2}\)，故不可能饱和。
若 \(w_m=0\) 但
\[
V_m(w)>2^m-1-S_{\max}(m),
\]
则任取实现 \(S_{\max}(m)\) 的尾部串，便有
\[
V_m(w)+\sum_{k=m+1}^{K}c_kF_{k+1}>2^m-1,
\]
从而该尾部被阈值约束排除，所以可行尾部数严格小于 \(F_{L+2}\)。
综上，达到 \(F_{L+2}\) 的充要条件正是所述阈值判据。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[最大纤维饱和的精确等价条件与仅有限次发生]\label{cor:xi-foldbin-maxfiber-saturation-finite-occurrence}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_maxfiber\_saturation\_finite\_occurrence}
沿用定理 \ref{thm:xi-foldbin-fiberwise-saturation-sector-criterion} 的记号，并记
\[
d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m):=
\max_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w).
\]
则有精确等价
\[
d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)=F_{L+2}
\iff
S_{\max}(m)\le 2^m-1.
\]
因此，最大纤维达到组合上界 \(F_{L+2}\) 只会对有限多个 \(m\) 发生。
并且在可复核扫描窗口 \(m\le 400\) 内，
\[
\{\,m\le 400:\ d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)=F_{L+2}\,\}
=
\{1,2,3,4,5,7,12\},
\]
如表 \ref{tab:fold_binary_saturation_points} 所示。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-saturation}，最大纤维由 \(0^m\) 取得，而 \(0^m\) 满足
\[
(0^m)_m=0,
\qquad
V_m(0^m)=0.
\]
因此定理 \ref{thm:xi-foldbin-fiberwise-saturation-sector-criterion} 作用于 \(w=0^m\) 即给出
\[
d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)=F_{L+2}
\iff
S_{\max}(m)\le 2^m-1.
\]

再由注 \ref{rem:fold-bin-finite}，上述饱和条件只能发生有限次，故最大纤维达到组合上界也只能有限次发生。
最后，在 \(m\le 400\) 的审计窗口内，表 \ref{tab:fold_binary_saturation_points} 已逐项列出全部饱和点，故得到所示有限集合。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part60aca-binfold-faithful-pidegree-halfscale-triscale}

\endinput
