\paragraph{素数寄存器幂等锥、有限素窗口半圆维与二原子信息几何的闭合描述}
在素数寄存器估值算术化、链上规范投影的布尔化、有限素数支撑乘法单子的半圆维分离以及 bin-fold 相对均匀基线的普适 \(f\)-散度塌缩已经建立之后，还可进一步抽取出下列七条直接后果。

\leanverified{paper\_xi\_prime\_register\_idempotent\_cone\_rank\_dirichlet}
\begin{theorem}[素数寄存器幂等锥的秩分层、生成多项式与 Dirichlet 闭式]\label{thm:xi-prime-register-idempotent-cone-rank-dirichlet}
沿用定理 \ref{thm:killo-finite-semigroup-prime-valuation-arithmetization} 与定理 \ref{thm:xi-prime-register-idempotent-exact-count} 的记号，并记
\[
S_n:=\left\{\prod_{i=0}^{n-1}q_i^{a_i}: a_i\in\{0,\dots,n-1\}\right\},
\]
\[
E_n:=\operatorname{Idem}(S_n),
\qquad
E_{n,k}:=\operatorname{Idem}_k(S_n),
\qquad
\operatorname{rk}(N):=|\operatorname{Im}(f_N)|.
\]
则对每个 \(1\le k\le n\) 都有
\[
|E_{n,k}|=\binom{n}{k}k^{n-k},
\qquad
|E_n|=\sum_{k=1}^{n}\binom{n}{k}k^{n-k}.
\]
其秩生成多项式满足
\[
\mathcal E_n(y):=\sum_{N\in E_n}y^{\operatorname{rk}(N)}
=
\sum_{k=1}^{n}\binom{n}{k}k^{n-k}y^k.
\]
此外，有限 Dirichlet 生成式具有显式闭式
\[
\mathfrak E_n(s):=\sum_{N\in E_n}N^{-s}
=
\sum_{\varnothing\neq F\subseteq\{0,\dots,n-1\}}
\left(\prod_{j\in F}q_j^{-sj}\right)
\prod_{i\notin F}\left(\sum_{j\in F}q_i^{-sj}\right).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:killo-projection-idempotent-prime-register}，\(N\in E_n\) 当且仅当 \(f_N\) 为幂等映射，且此时
\[
\operatorname{Im}(f_N)=\operatorname{Fix}(f_N).
\]
因此，定理 \ref{thm:xi-prime-register-idempotent-exact-count} 已直接给出
\[
|E_{n,k}|=\binom{n}{k}k^{n-k},
\qquad
|E_n|=\sum_{k=1}^{n}\binom{n}{k}k^{n-k}.
\]
将秩 \(k\) 的计数按 \(y^k\) 加权求和，即得 \(\mathcal E_n(y)\) 的闭式。

再求 Dirichlet 生成式。固定非空子集 \(F\subseteq\{0,\dots,n-1\}\)。由
\[
\operatorname{Im}(f_N)=\operatorname{Fix}(f_N)=F
\]
可知，此类幂等元恰由下列独立条件刻画：
\[
v_{q_j}(N)=j\qquad (j\in F),
\qquad
v_{q_i}(N)\in F\qquad (i\notin F).
\]
因此，对 \(j\in F\) 必有贡献因子 \(q_j^{-sj}\)；而对 \(i\notin F\)，其指数可在 \(F\) 中任取，故贡献
\[
\sum_{j\in F}q_i^{-sj}.
\]
各坐标彼此独立，相乘后即得到固定像集 \(F\) 的全部贡献
\[
\left(\prod_{j\in F}q_j^{-sj}\right)
\prod_{i\notin F}\left(\sum_{j\in F}q_i^{-sj}\right).
\]
再对全部非空 \(F\) 求和，即得所示 Dirichlet 闭式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单调幂等骨架的 Boolean 交格与指数稀疏性]\label{thm:xi-monotone-idempotent-skeleton-gcd-lcm-sparsity}
沿用定理 \ref{thm:killo-chain-interior-godel-gcd-lcm} 的记号，记
\[
\mathcal I_n:=\mathrm{Int}(C_n),
\qquad
\mathcal I_{n,k}:=\{I\in\mathcal I_n:\ |\mathrm{Fix}(I)|=k\}
\qquad(1\le k\le n).
\]
则对任意满足 \(0\in F\cap G\subseteq\{0,\dots,n-1\}\) 的子集 \(F,G\)，有
\[
I_F\wedge I_G=I_{F\cap G},
\qquad
I_F\vee I_G=I_{F\cup G},
\]
从而
\[
\kappa(I_F\wedge I_G)=\gcd(\kappa(I_F),\kappa(I_G)),
\qquad
\kappa(I_F\vee I_G)=\mathrm{lcm}(\kappa(I_F),\kappa(I_G)).
\]
特别地，\(\mathcal I_n\) 在 meet 运算下构成交换幂等半群，并经 \(\kappa\) 与平方自由整数上的 \(\gcd\)-半群同构。

此外，
\[
|\mathcal I_{n,k}|=\binom{n-1}{k-1},
\]
并且其在全部秩 \(k\) 幂等元中所占比例满足
\[
\frac{|\mathcal I_{n,k}|}{|E_{n,k}|}
=
\frac{\binom{n-1}{k-1}}{\binom{n}{k}k^{n-k}}
=
\frac{k}{n}\,k^{-(n-k)}.
\]
因而只要 \(1\le k\le n-1\)，该比例便随 \(n-k\) 指数衰减。
\leanverified{paper\_xi\_monotone\_idempotent\_skeleton\_gcd\_lcm\_sparsity}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-chain-interior-godel-gcd-lcm}，\(\mathcal I_n\) 与
\[
\mathcal F_n:=\{F\subseteq[n]:0\in F\}
\]
通过 \(F\mapsto I_F\) 一一对应，且格运算严格对应于集合交并。因而
\[
I_F\wedge I_G=I_{F\cap G},
\qquad
I_F\vee I_G=I_{F\cup G}.
\]
再由同一定理的算术化公式，
\[
\kappa(I_F\wedge I_G)=\gcd(\kappa(I_F),\kappa(I_G)),
\qquad
\kappa(I_F\vee I_G)=\mathrm{lcm}(\kappa(I_F),\kappa(I_G)),
\]
即得第一部分。特别地，meet 的交换律与幂等律使 \(\mathcal I_n\) 成为交换幂等半群。

对计数部分，只需从 \(\{1,\dots,n-1\}\) 中选出 \(k-1\) 个元素并与强制出现的 \(0\) 合并为固定点集 \(F\)，故
\[
|\mathcal I_{n,k}|=\binom{n-1}{k-1}.
\]
再与定理 \ref{thm:xi-prime-register-idempotent-cone-rank-dirichlet} 中
\[
|E_{n,k}|=\binom{n}{k}k^{n-k}
\]
相除，便得到所示比例公式。最后一条由 \(k\ge 1\) 时 \(k^{-(n-k)}\) 的指数衰减立即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[规范投影骨架在全部素数寄存器幂等元中的超指数稀薄性]\label{cor:xi-monotone-idempotent-skeleton-superexponential-sparsity}
沿用定理 \ref{thm:xi-chain-interior-boolean-flag-closed-form} 与定理 \ref{thm:xi-prime-register-idempotent-cone-rank-dirichlet} 的记号。对每个 \(n\ge 2\)，记
\[
c_n:=|\mathcal I_n|=2^{n-1},
\qquad
e_n:=|E_n|=\sum_{k=1}^{n}\binom{n}{k}k^{n-k}.
\]
则
\[
\frac{c_n}{e_n}
\le
\frac{n+1}{2\,\lfloor n/2\rfloor^{\,n-\lfloor n/2\rfloor}},
\]
并且
\[
\frac{c_n}{e_n}
=
\exp\!\Bigl(-\frac12 n\log n+O(n)\Bigr)
\longrightarrow 0
\qquad (n\to\infty).
\]
因而链上规范投影在全部素数寄存器幂等元中仅占超指数稀薄的比例。
\leanverified{paper\_xi\_monotone\_idempotent\_skeleton\_superexponential\_sparsity}
\end{corollary}
\begin{proof}
记
\[
m:=\lfloor n/2\rfloor.
\]
由定理 \ref{thm:xi-prime-register-idempotent-cone-rank-dirichlet}，
\[
e_n=\sum_{k=1}^{n}\binom{n}{k}k^{n-k}
\ge
\binom{n}{m}m^{n-m}.
\]
另一方面，由
\[
2^n=\sum_{k=0}^{n}\binom{n}{k}
\]
可知中心二项式系数满足
\[
\binom{n}{m}\ge \frac{2^n}{n+1}.
\]
再结合
\[
c_n=2^{n-1},
\]
得到
\[
\frac{c_n}{e_n}
\le
\frac{2^{n-1}}{(2^n/(n+1))\,m^{n-m}}
=
\frac{n+1}{2\,m^{n-m}},
\]
即得第一条不等式。

由于 \(m=\lfloor n/2\rfloor\sim n/2\)，于是
\[
\log\frac{c_n}{e_n}
\le
\log(n+1)-\log 2-(n-m)\log m
=
-\frac12 n\log n+O(n).
\]
指数化后即得
\[
\frac{c_n}{e_n}
=
\exp\!\Bigl(-\frac12 n\log n+O(n)\Bigr)\to 0.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限素窗口同态半圆维的严格线性差距]\label{thm:xi-finite-prime-window-halfcircle-linear-gap}
取互异素数 \(p_1,\dots,p_r\)，并记
\[
M_r:=\langle p_1,\dots,p_r\rangle
=
\left\{p_1^{a_1}\cdots p_r^{a_r}: a_1,\dots,a_r\in\ZZ_{\ge 0}\right\}.
\]
则
\[
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M_r)=\frac{r}{2},
\qquad
\cdim^{\mathrm{impl}}(M_r)=\frac12.
\]
特别地，
\[
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M_r)-\cdim^{\mathrm{impl}}(M_r)=\frac{r-1}{2},
\]
故有限素窗口上的结构层与实现层半圆维差距已经呈严格线性增长。
\leanverified{paper\_xi\_finite\_prime\_window\_halfcircle\_linear\_gap}
\end{theorem}
\begin{proof}
令
\[
S_r:=\{p_1,\dots,p_r\}\subset\mathbb P.
\]
则
\[
M_r=\NN_{S_r}^\times.
\]
所述等式正是定理 \ref{thm:xi-finite-prime-support-multiplicative-half-circle-dimension} 在 \(S=S_r\) 时的直接转写。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单一 \texorpdfstring{$\chi^2$}{chi2} 极限常数完备编码全部 Csisz\'ar 几何]\label{thm:xi-chi2-complete-csiszar-geometry}
沿用命题 \ref{prop:fold-bin-f-divergence-collapse} 的记号，并记
\[
f_2(t):=(t-1)^2,
\qquad
\mathcal C_2:=D_{f_2}^\infty=\lim_{m\to\infty}\chi^2(\mu_m\Vert u_m).
\]
则
\[
\varphi=\bigl(5(\mathcal C_2+1)-1\bigr)^{1/3}.
\]
若进一步置
\[
\xi:=\bigl(5(\mathcal C_2+1)-1\bigr)^{1/3},
\]
则对任意凸函数 \(f:(0,\infty)\to\RR\) 满足 \(f(1)=0\)，其 bin-fold 极限 \(f\)-散度都满足
\[
D_f^\infty
=
\frac{1}{\xi}\,f\!\left(\frac{\xi^2}{\sqrt5}\right)
+\frac{1}{\xi^2}\,f\!\left(\frac{\xi}{\sqrt5}\right).
\]
因此，bin-fold 相对均匀基线的全部渐近 Csisz\'ar 信息几何并非无限维数据，而由单一标量 \(\mathcal C_2\) 完整决定。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-bin-f-divergence-collapse} 取 \(f=f_2\)，得到
\[
\mathcal C_2
=
\frac{1}{\varphi}\left(\frac{\varphi^2}{\sqrt5}\right)^2
+\frac{1}{\varphi^2}\left(\frac{\varphi}{\sqrt5}\right)^2
-1
=
\frac{\varphi^3+1}{5}-1.
\]
整理即得
\[
\varphi^3=5(\mathcal C_2+1)-1,
\]
从而
\[
\varphi=\bigl(5(\mathcal C_2+1)-1\bigr)^{1/3}.
\]
将
\[
\xi=\bigl(5(\mathcal C_2+1)-1\bigr)^{1/3}=\varphi
\]
代回命题 \ref{prop:fold-bin-f-divergence-collapse} 的两点闭式，便得到任意 \(f\) 的极限表达式。故全部 \(D_f^\infty\) 都由 \(\mathcal C_2\) 唯一决定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[渐近 \texorpdfstring{$f$}{f}-散度泛函的二原子刚性]\label{thm:xi-asymptotic-f-divergence-functional-two-atom-rigidity}
记
\[
\nu_\varphi
:=
\frac{1}{\varphi}\,\delta_{\varphi^2/\sqrt5}
+\frac{1}{\varphi^2}\,\delta_{\varphi/\sqrt5}.
\]
设 \(K\subset(0,\infty)\) 为包含
\(
\{\varphi/\sqrt5,\varphi^2/\sqrt5\}
\)
的紧区间，\(\nu\) 为 \(K\) 上的 Borel 概率测度。若对一切 \(\alpha>1\) 都有
\[
\int_K \bigl(t^\alpha-1-\alpha(t-1)\bigr)\,\dd\nu(t)
=
D_{f_\alpha}^\infty
=
\int_K \bigl(t^\alpha-1-\alpha(t-1)\bigr)\,\dd\nu_\varphi(t),
\]
其中
\[
f_\alpha(t):=t^\alpha-1-\alpha(t-1),
\]
则必有
\[
\nu=\nu_\varphi.
\]
换言之，bin-fold 的渐近 \(f\)-散度泛函在测度论层面唯一对应于该二原子模型。
\end{theorem}
\begin{proof}
设
\[
\sigma:=\nu-\nu_\varphi.
\]
对 \(z\in\CC\) 定义
\[
G(z):=\int_K \bigl(t^z-1-z(t-1)\bigr)\,\dd\sigma(t),
\qquad
t^z:=e^{z\log t}.
\]
由于 \(K\subset(0,\infty)\) 为紧集，\(\log t\) 在 \(K\) 上有界，故 \(G\) 是整函数。由假设，对每个实数 \(\alpha>1\) 都有
\[
G(\alpha)=0.
\]
零点集含有聚点，因此由恒等定理可知
\[
G\equiv 0 \qquad \text{于 } \CC.
\]
于是对一切 \(z\in\CC\) 都有
\[
0=G''(z)=\int_K (\log t)^2 t^z\,\dd\sigma(t).
\]
定义有限符号测度
\[
\dd\lambda(t):=(\log t)^2 t^2\,\dd\sigma(t).
\]
则对任意整数 \(n\ge 0\)，
\[
\int_K t^n\,\dd\lambda(t)=G''(n+2)=0.
\]
因此 \(\lambda\) 对 \(K\) 上所有多项式的积分皆为零。由 Stone--Weierstrass 定理，多项式在 \(C(K)\) 中稠密，故
\[
\lambda=0.
\]
而对 \(t\neq 1\) 有
\[
(\log t)^2 t^2>0,
\]
故 \(\sigma\) 只能支撑在 \(\{1\}\) 上。另一方面，\(\nu\) 与 \(\nu_\varphi\) 都是概率测度，故
\[
\sigma(K)=0.
\]
因此 \(\sigma\) 不可能在 \(\{1\}\) 上留下任何非零质量，只能有
\[
\sigma=0.
\]
于是 \(\nu=\nu_\varphi\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[bin-fold 渐近 \texorpdfstring{$f$}{f}-散度塌缩为唯一二点实验]\label{prop:xi-foldbin-f-divergence-two-point-experiment}
沿用命题 \ref{prop:fold-bin-f-divergence-collapse} 的记号。定义 \(\{0,1\}\) 上的两点实验
\[
Q_\infty:=\left(\frac1\varphi,\frac1{\varphi^2}\right),
\qquad
P_\infty:=\left(\frac{\varphi}{\sqrt5},\frac{1}{\varphi\sqrt5}\right).
\]
则对任意凸函数 \(f:(0,\infty)\to\RR\) 满足 \(f(1)=0\)，都有
\[
\boxed{\;
\lim_{m\to\infty}D_f(\mu_m\Vert u_m)
=
D_f(P_\infty\Vert Q_\infty),\;}
\]
并且
\[
\boxed{\;
D_f(\mu_m\Vert u_m)
=
D_f(P_\infty\Vert Q_\infty)
+O_f\bigl((\varphi/2)^m\bigr).\;}
\]
其中
\[
D_f(P_\infty\Vert Q_\infty)
:=
\frac1\varphi\,f\!\left(\frac{P_{\infty,0}}{Q_{\infty,0}}\right)
+\frac1{\varphi^2}\,f\!\left(\frac{P_{\infty,1}}{Q_{\infty,1}}\right).
\]
换言之，\((\mu_m,u_m)\) 的全部渐近 Csisz\'ar 几何完全塌缩到单一二点实验 \((P_\infty,Q_\infty)\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
直接计算得到
\[
\frac{P_{\infty,0}}{Q_{\infty,0}}
=
\frac{\varphi/\sqrt5}{1/\varphi}
=
\frac{\varphi^2}{\sqrt5},
\qquad
\frac{P_{\infty,1}}{Q_{\infty,1}}
=
\frac{1/(\varphi\sqrt5)}{1/\varphi^2}
=
\frac{\varphi}{\sqrt5}.
\]
因此
\[
D_f(P_\infty\Vert Q_\infty)
=
\frac1\varphi\,f\!\left(\frac{\varphi^2}{\sqrt5}\right)
+\frac1{\varphi^2}\,f\!\left(\frac{\varphi}{\sqrt5}\right).
\]
而命题 \ref{prop:fold-bin-f-divergence-collapse} 已给出
\[
D_f(\mu_m\Vert u_m)
=
\frac1\varphi\,f\!\left(\frac{\varphi^2}{\sqrt5}\right)
+\frac1{\varphi^2}\,f\!\left(\frac{\varphi}{\sqrt5}\right)
+O_f\bigl((\varphi/2)^m\bigr).
\]
将两式比较，即得极限恒等式与误差阶。证毕。
\end{proof}

\paragraph{素数寄存器骨架与二原子信息几何的双侧闭合}
上述七条结果表明，素数寄存器侧的幂等结构已经可由秩分层、Dirichlet 级数、布尔骨架的秩层指数稀疏性以及总量级的超指数稀薄性完全控制；与此同时，bin-fold 相对均匀基线的渐近信息几何则最终塌缩为由单一 \(\chi^2\) 常数编码的唯一二原子测度。两侧共同给出一条算术外置与信息塌缩相互对照的闭合描述。

\endinput
