在尾计数指数与压力谱的变分对应已经建立之后，还可把稳定层均匀采样下的对数多重度、其 \(q=1\) 倾斜以及 oracle 容量缺口的指数上界整理为下列三条接口。

\begin{theorem}[均匀类型采样下纤维对数多重度的压力谱大偏差原理]\label{thm:xi-time-part57eb-uniform-logmultiplicity-ldp}
设
\[
S_q(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^q,
\qquad
P_q:=\lim_{m\to\infty}\frac1m\log S_q(m).
\]
设存在包含 \(0\) 的开区间 \(I\subset\RR\)，使得对每个 \(q\in I\) 上述极限存在，并记
\[
\psi(q):=P_q-\log\varphi.
\]
若 \(\psi\) 在 \(I\) 上可微，则对稳定类型层上的均匀分布
\[
u_m(x):=\frac{1}{|X_m|}
\qquad (x\in X_m)
\]
所诱导的随机变量
\[
Y_m:=\frac1m\log d_m(X),
\qquad
X\sim u_m,
\]
在速度 \(m\) 下满足以
\[
I_u(y):=\sup_{q\in I}\bigl(qy-\psi(q)\bigr)
\]
为速率函数的压力谱大偏差原理。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
\mathbb E_{u_m}\!\bigl[e^{qmY_m}\bigr]
=
\frac1{|X_m|}\sum_{x\in X_m}d_m(x)^q
=
\frac{S_q(m)}{|X_m|}.
\]
因此对每个 \(q\in I\)，都有
\[
\frac1m\log \mathbb E_{u_m}\!\bigl[e^{qmY_m}\bigr]
=
\frac1m\log S_q(m)-\frac1m\log|X_m|.
\]
又因
\[
|X_m|=F_{m+2}
\]
且
\[
\frac1m\log|X_m|\longrightarrow \log\varphi,
\]
故
\[
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log \mathbb E_{u_m}\!\bigl[e^{qmY_m}\bigr]
=
P_q-\log\varphi
=
\psi(q).
\]
另一方面，由 \(1\le d_m(x)\le 2^m\) 可知
\[
0\le Y_m\le \log 2,
\]
从而 \((Y_m)\) 自动指数紧。于是按 Gärtner--Ellis 定理，在 \(\psi\) 于 \(I\) 上可微的假设下，即得到所述速度 \(m\) 的大偏差原理，其速率函数正是 Legendre--Fenchel 变换 \(I_u\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$q=1$}{q=1} 指数倾斜把均匀层速率函数作刚性线性平移]\label{thm:xi-time-part57eb-sizebias-tilt-rate-shift}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part57eb-uniform-logmultiplicity-ldp} 的记号，并进一步定义
\[
\mu_m(x):=\frac{d_m(x)}{2^m}
\qquad (x\in X_m).
\]
则对任意可测子集 \(A\subseteq X_m\)，有精确恒等式
\[
\mu_m(A)
=
\frac{|X_m|}{2^m}\,
\mathbb E_{u_m}\!\bigl[e^{mY_m}\mathbf 1_A\bigr]
=
\frac{\mathbb E_{u_m}\!\bigl[e^{mY_m}\mathbf 1_A\bigr]}
{\mathbb E_{u_m}\!\bigl[e^{mY_m}\bigr]}.
\]
特别地，
\[
\frac1m\log \mathbb E_{u_m}\!\bigl[e^{mY_m}\bigr]
\longrightarrow
\log 2-\log\varphi.
\]
若定理 \ref{thm:xi-time-part57eb-uniform-logmultiplicity-ldp} 的假设成立且 \(1\in I\)，则 \((Y_m)\) 在测度 \(\mu_m\) 下同样满足速度 \(m\) 的大偏差原理，且其速率函数为
\[
I_\mu(y)=I_u(y)-y+\bigl(\log 2-\log\varphi\bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由纤维分割恒等式
\[
\sum_{x\in X_m}d_m(x)=2^m
\]
可知 \(\mu_m\) 为概率测度。再由 \(e^{mY_m}=d_m(X)\)，对任意 \(A\subseteq X_m\) 都有
\[
\mu_m(A)
=
\frac1{2^m}\sum_{x\in A}d_m(x)
=
\frac{|X_m|}{2^m}\,
\mathbb E_{u_m}\!\bigl[e^{mY_m}\mathbf 1_A\bigr].
\]
另一方面，
\[
\mathbb E_{u_m}\!\bigl[e^{mY_m}\bigr]
=
\frac1{|X_m|}\sum_{x\in X_m}d_m(x)
=
\frac{2^m}{|X_m|},
\]
故第一条恒等式化为第二条归一化写法。

再由
\[
S_1(m)=\sum_{x\in X_m}d_m(x)=2^m
\]
可得
\[
P_1=\log 2,
\qquad
\psi(1)=P_1-\log\varphi=\log 2-\log\varphi.
\]
于是
\[
\frac1m\log \mathbb E_{u_m}\!\bigl[e^{mY_m}\bigr]
=
\log 2-\frac1m\log|X_m|
\longrightarrow
\log 2-\log\varphi.
\]
最后，由上式可见 \(\mu_m\) 正是 \(u_m\) 以势函数 \(y\mapsto y\) 作出的标准指数倾斜；故按大偏差论中的倾斜原理，其速率函数由 \(I_u\) 刚性平移为
\[
I_\mu(y)=I_u(y)-y+\psi(1)
=
I_u(y)-y+\bigl(\log 2-\log\varphi\bigr).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[oracle 容量缺口的 Rényi--压力谱指数上界]\label{thm:xi-time-part57eb-oracle-gap-renyi-pressure-upper-bound}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part57eb\_oracle\_gap\_renyi\_pressure\_upper\_bound}
对整数预算 \(B\ge 0\)，定义
\[
C_m(B):=\sum_{x\in X_m}\min\bigl(d_m(x),2^B\bigr),
\qquad
\mathrm{Succ}_m(B):=\frac{C_m(B)}{2^m},
\]
以及容量缺口
\[
\mathcal G_m(B):=1-\mathrm{Succ}_m(B)
=
\frac1{2^m}\sum_{x\in X_m}\bigl(d_m(x)-2^B\bigr)_+.
\]
则对任意 \(q>1\)，都有
\[
\mathcal G_m(B)\le \frac{S_q(m)}{2^m\,2^{(q-1)B}}.
\]
若进一步取
\[
B_m:=\lfloor \beta m\rfloor
\qquad(\beta\ge 0),
\]
并假设 \(P_q\) 存在，则
\[
\limsup_{m\to\infty}\frac1m\log \mathcal G_m(B_m)
\le
P_q-\log 2-(q-1)\beta\log 2.
\]
因此定义
\[
E(\beta):=
\sup_{q>1}\Bigl((q-1)\beta\log 2-\bigl(P_q-\log 2\bigr)\Bigr),
\]
便有统一上界
\[
\limsup_{m\to\infty}\frac1m\log \mathcal G_m(B_m)\le -E(\beta).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
\mathcal G_m(B)
=
\frac1{2^m}\sum_{d_m(x)>2^B}\bigl(d_m(x)-2^B\bigr)
\le
\frac1{2^m}\sum_{d_m(x)>2^B}d_m(x).
\]
对任意 \(q>1\)，若 \(d_m(x)>2^B\)，则
\[
d_m(x)\le \frac{d_m(x)^q}{2^{(q-1)B}}.
\]
代回上式即得
\[
\mathcal G_m(B)
\le
\frac1{2^m}\sum_{x\in X_m}\frac{d_m(x)^q}{2^{(q-1)B}}
=
\frac{S_q(m)}{2^m\,2^{(q-1)B}}.
\]
现在取 \(B=B_m=\lfloor \beta m\rfloor\)。由于
\[
2^{(q-1)B_m}
=
\exp\!\bigl((q-1)\beta(\log 2)m+O(1)\bigr),
\]
对上式取对数、除以 \(m\) 并令 \(m\to\infty\)，便得到
\[
\limsup_{m\to\infty}\frac1m\log \mathcal G_m(B_m)
\le
P_q-\log 2-(q-1)\beta\log 2.
\]
最后对全部 \(q>1\) 取上确界，即得所示 \(E(\beta)\) 上界。证毕。
\end{proof}

\endinput
