上述二元包含--排斥公式还可进一步压缩为一条由 \(\gcd\) 与 \(2\)-进层级共同锁定的交结构定理，并由此得到整个零点集合的分层交半格描述。

\begin{theorem}[零块交集的 \texorpdfstring{$\gcd$}{gcd} 刚性与 \texorpdfstring{$2$}{2}-进分层判别]\label{thm:xi-fold-zero-coset-v2-intersection-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_fold\_zero\_coset\_v2\_intersection\_rigidity}
沿用定理 \ref{thm:fold-zero-coset-rigidity} 的记号。设 \(M\) 为偶整数，且
\[
g,h\mid \frac{M}{2}.
\]
则有精确交公式
\[
\boxed{\;
S_g(M)\cap S_h(M)=
\begin{cases}
S_{\gcd(g,h)}(M),& v_2(g)=v_2(h),\\[2mm]
\varnothing,& v_2(g)\neq v_2(h).
\end{cases}\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-zero-coset-rigidity}，
\[
S_g(M)=\left\{k\in \ZZ/(M\ZZ):\ k\equiv \frac{M}{2g}\pmod{M/g}\right\},
\]
等价地，
\[
S_g(M)=\left\{\frac{M}{2g}(1+2t)\ \ (\bmod M):\ t=0,1,\dots,g-1\right\}.
\]
由于这些代表元都落在区间 \([0,M)\) 内，任意 \(k\in S_g(M)\) 都满足
\[
v_2(k)=v_2(M)-v_2(g)-1.
\]
因此若 \(v_2(g)\neq v_2(h)\)，则 \(S_g(M)\) 与 \(S_h(M)\) 中元素的 \(2\)-进赋值恒不相同，故二者不可能相交。

现设 \(v_2(g)=v_2(h)\)。令
\[
d:=\gcd(g,h),\qquad a:=\frac{M}{g},\qquad b:=\frac{M}{h},\qquad L:=\operatorname{lcm}(a,b)=\frac{M}{d}.
\]
若再写
\[
g=d\alpha,\qquad h=d\beta,\qquad \gcd(\alpha,\beta)=1,
\]
则
\[
v_2(g)=v_2(h)
\iff
\alpha,\beta\ \text{皆为奇数}
\iff
2d\mid (h-g),
\]
这正与原始交非空判据一致。
于是
\[
S_g(M)=\left\{k:\ k\equiv \frac{a}{2}\pmod a\right\},
\qquad
S_h(M)=\left\{k:\ k\equiv \frac{b}{2}\pmod b\right\}.
\]
又因为 \(v_2(g)=v_2(h)\)，故
\[
\frac{g}{d},\qquad \frac{h}{d}
\]
都是奇数，从而
\[
\frac{L}{a}=\frac{g}{d},
\qquad
\frac{L}{b}=\frac{h}{d}
\]
亦皆为奇数。于是
\[
\frac{L}{2}-\frac{a}{2}
=
a\cdot \frac{L/a-1}{2}\in a\ZZ,
\qquad
\frac{L}{2}-\frac{b}{2}
=
b\cdot \frac{L/b-1}{2}\in b\ZZ,
\]
即
\[
\frac{L}{2}\equiv \frac{a}{2}\pmod a,
\qquad
\frac{L}{2}\equiv \frac{b}{2}\pmod b.
\]
故两组同余相容。由中国剩余定理，其公共解恰为单一余类
\[
k\equiv \frac{L}{2}\pmod L.
\]
而 \(L=M/d\)，故该余类正是
\[
S_d(M)=S_{\gcd(g,h)}(M).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Fibonacci 权重零点集合的 \texorpdfstring{$2$}{2}-进分层交半格分解]\label{cor:xi-fold-zero-set-v2-semilattice-decomposition}
沿用推论 \ref{cor:fold-zero-coset-union} 的记号，令
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
\mathcal Z_m
=
\bigcup_{\substack{1\le j\le m\\ g_j\mid M/2}}S_{g_j}(M),
\qquad
g_j:=\gcd(F_{j+1},M)=F_{\gcd(j+1,m+2)}.
\]
再定义
\[
\mathcal G_m:=\left\{g_j:\ 1\le j\le m,\ g_j\mid \frac{M}{2}\right\},
\qquad
\mathcal G_{m,r}:=\{g\in\mathcal G_m:\ v_2(g)=r\},
\]
\[
\mathcal Z_{m,r}:=\bigcup_{g\in\mathcal G_{m,r}}S_g(M).
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 各层 \(\mathcal Z_{m,r}\) 两两不交，且
  \[
  \boxed{\;
  \mathcal Z_m=\bigsqcup_r \mathcal Z_{m,r}.\;}
  \]
  \item 对每个固定的 \(r\)，集合族 \(\{S_g(M): g\in \mathcal G_{m,r}\}\) 对有限交封闭，并满足
  \[
  \boxed{\;
  S_g(M)\cap S_h(M)=S_{\gcd(g,h)}(M)
  \qquad (g,h\in \mathcal G_{m,r}).\;}
  \]
  \item 若 \(g,h\in \mathcal G_{m,r}\) 且 \(g\mid h\)（等价地，\(h/g\) 为奇数），则
  \[
  \boxed{\;
  S_g(M)\subseteq S_h(M).\;}
  \]
\end{enumerate}
因此，每一层 \(\mathcal Z_{m,r}\) 都是一族按 \(\gcd\) 封闭的有限交半格并；特别地，该层中的整除链只能沿奇倍方向嵌套，故只需取整除关系下的极大元作并即可生成。
\end{corollary}
\begin{proof}
第一条与第二条直接由定理 \ref{thm:xi-fold-zero-coset-v2-intersection-rigidity} 给出：不同 \(2\)-进层的余类两两不交，而同层中任意两条余类的交恰为对应的 \(\gcd\)-余类。

第三条中，若 \(g,h\in\mathcal G_{m,r}\) 且 \(g\mid h\)，则
\[
\gcd(g,h)=g.
\]
于是由第二条
\[
S_g(M)
=
S_g(M)\cap S_h(M)
\subseteq
S_h(M).
\]
故同层中较小的除数对应较小的余类，而整个层只需取整除极大元作并即可生成。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_fold\_zero\_dyadic\_tower\_disjoint\_fibonacci\_cosets}
\begin{theorem}[六倍窗零块的 dyadic 塔给出一列两两不交的 Fibonacci 余类块]\label{thm:xi-fold-zero-dyadic-tower-disjoint-fibonacci-cosets}
沿用
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
\mathcal Z_m:=\{k\in \ZZ/(M\ZZ):\ \widehat d_m(k)=0\}
\]
的记号。设
\[
m+2=3\cdot 2^r\cdot s,
\qquad
r\ge 1,
\qquad
s\in \NN.
\]
对每个 \(j=1,\dots,r\)，定义
\[
d_j:=\frac{m+2}{2^j},
\qquad
g_j:=F_{d_j}.
\]
则对所有 \(1\le j\le r\)，都有
\[
S_{g_j}(M)\subseteq \mathcal Z_m,
\]
并且这些余类块两两不交：
\[
S_{g_i}(M)\cap S_{g_j}(M)=\varnothing
\qquad(i\neq j).
\]
因此
\[
\boxed{\;
|\mathcal Z_m|
\ge
\sum_{j=1}^{r}F_{(m+2)/2^j}.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
先证包含关系。对每个 \(j\)，由于 \(3\mid d_j\)，Lucas 数列模 \(2\) 的周期性给出
\[
2\mid L_{d_j}.
\]
更一般地，对所有 \(t=0,\dots,j-1\)，都有
\[
3\mid 2^t d_j,
\]
故
\[
2\mid L_{2^t d_j}.
\]
另一方面，反复使用倍角恒等式
\[
F_{2n}=F_nL_n
\]
可得
\[
F_{m+2}
=
F_{2^j d_j}
=
F_{d_j}\prod_{t=0}^{j-1}L_{2^t d_j}.
\]
由于上式乘积中的每个 Lucas 因子都为偶数，故
\[
F_{d_j}\mid \frac{F_{m+2}}{2}=\frac{M}{2}.
\]
于是由推论 \ref{cor:fold-zero-divisor-lb} 立即得到
\[
S_{g_j}(M)=S_{F_{d_j}}(M)\subseteq \mathcal Z_m,
\qquad
|S_{g_j}(M)|=F_{d_j}.
\]

再证两两不交。设 \(i<j\)。则
\[
d_i=2^{j-i}d_j,
\qquad
g_i=F_{2^{j-i}d_j},
\qquad
g_j=F_{d_j}.
\]
由 Fibonacci 最大公因子恒等式，
\[
\gcd(g_i,g_j)
=
\gcd(F_{d_i},F_{d_j})
=
F_{\gcd(d_i,d_j)}
=
F_{d_j}
=
g_j.
\]
若 \(S_{g_i}(M)\cap S_{g_j}(M)\neq\varnothing\)，则由引理 \ref{lem:fold-zero-coset-intersection} 必有
\[
2g_j\mid (g_i-g_j).
\]
但由前述倍角分解，
\[
g_i-g_j
=
F_{2^{j-i}d_j}-F_{d_j}
=
F_{d_j}\left(\prod_{t=0}^{j-i-1}L_{2^t d_j}-1\right).
\]
而每个 \(L_{2^t d_j}\) 都是偶数，所以括号中是“偶数减一”，必为奇数。故
\[
2F_{d_j}\nmid g_i-g_j,
\]
即
\[
2g_j\nmid (g_i-g_j),
\]
矛盾。于是
\[
S_{g_i}(M)\cap S_{g_j}(M)=\varnothing
\qquad(i\neq j).
\]

最后，由这些两两不交的余类块都包含于 \(\mathcal Z_m\)，得到
\[
|\mathcal Z_m|
\ge
\sum_{j=1}^{r}|S_{g_j}(M)|
=
\sum_{j=1}^{r}F_{d_j}
=
\sum_{j=1}^{r}F_{(m+2)/2^j}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[六倍窗零点集合半维指数律的尖锐性可由 dyadic 零块塔重导]\label{cor:xi-fold-zero-dyadic-tower-sharp-halfdim-exponent}
沿同余子序列
\[
m+2\equiv 0\pmod 6,
\]
有
\[
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m+2\equiv 0\ (6)}}
\frac{1}{m}\log|\mathcal Z_m|
=
\frac12\log\varphi.
\]
等价地，
\[
|\mathcal Z_m|=\varphi^{m/2+o(m)}.
\]
因此定理 \ref{thm:xi-fold-zero-set-half-dimensional-exponent-law} 中的半维指数率上界在六倍窗上是尖锐的。
\end{corollary}
\begin{proof}
当 \(m+2\equiv 0\pmod 6\) 时，可写
\[
m+2=3\cdot 2^r\cdot s
\]
且 \(r\ge 1\)。由定理 \ref{thm:xi-fold-zero-dyadic-tower-disjoint-fibonacci-cosets}，至少有
\[
|\mathcal Z_m|
\ge
F_{(m+2)/2}.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:fold-zero-density-sparse}，
\[
|\mathcal Z_m|
\le
\tau(m+2)\,F_{\lfloor (m+2)/2\rfloor}.
\]
再结合 Fibonacci 渐近
\[
F_n=\varphi^{n+o(n)}
\]
以及约数函数的次指数增长
\[
\tau(n)=e^{o(n)},
\]
便得
\[
\frac{1}{m}\log F_{(m+2)/2}
\longrightarrow
\frac12\log\varphi,
\]
且
\[
\frac{1}{m}\log\!\Bigl(\tau(m+2)F_{\lfloor (m+2)/2\rfloor}\Bigr)
\longrightarrow
\frac12\log\varphi.
\]
夹逼定理即得所示极限。证毕。
\end{proof}
