\paragraph{fold-\texorpdfstring{$\pi$}{pi} 奇层 tail 的黄金双尺度 Stirling--Borel 几何与共尺度刚性}
在推论 \ref{cor:xi-time-part9zb-fixed-order-scalar-cf-one-sided-compatibility} 已经把经典 \(\arctan z\) 的 Gauss continued fraction 与 Ramanujan Machine 所覆盖的 contiguous \({}_2F_1\) 比值统一归入 fixed-order scalar 机制，而定理 \ref{thm:conclusion-foldgauge-pi-zero-radius-odd-germ} 又把 fold-\(\pi\) 奇层尾钉为零收敛半径 Bernoulli formal germ 之后，还可从 Stirling 余项与 Borel 平面几何重新观察同一对象。由此得到的并不是另一条单核标量近似，而是一条由两条无理相关尺度同时承载的 Stirling--Gamma/Borel 对象；参见 \href{https://dlmf.nist.gov/3.10}{DLMF 3.10}、\href{https://dlmf.nist.gov/5.11}{DLMF 5.11} 与 \cite{Wang2026RamanujanMachinePi}。以下记经典 Stirling 余项为
\[
\mu_{\mathrm{St}}(z):=
\log\Gamma(z)-\Bigl(z-\frac12\Bigr)\log z+z-\frac12\log(2\pi),
\]
则
\[
\mu_{\mathrm{St}}(z)\sim \sum_{r\ge 1}\frac{B_{2r}}{2r(2r-1)}\,z^{-(2r-1)}
\qquad (z\to\infty),
\]
并沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9vk-no-finite-local-analytic-transform-from-resonance-germ-to-foldpi-tail} 的 odd formal tail
\[
\mathcal E_\varphi(s):=
\sum_{r\ge 1}
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr)s^{2r-1}.
\]

\begin{theorem}[有限奇矩到有限 Stirling 和的 formal 转译]\label{thm:xi-time-part9zbb-finite-stirling-sum-translation}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbb\_finite\_stirling\_sum\_translation}
设 \(m\ge 1\)、\(\lambda_1,\dots,\lambda_m>0\)、\(w_1,\dots,w_m\in\CC\)，并令
\[
c_r=\sum_{j=1}^{m}w_j\lambda_j^{2r-1}
\qquad (r\ge 1).
\]
定义相应的 Bernoulli 奇层 formal series
\[
\mathcal E_c(s):=
\sum_{r\ge 1}\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\,c_r\,s^{2r-1}.
\]
则在 \(s=0\) 的 formal 渐近意义下有严格恒等式
\[
\mathcal E_c(s)\sim 2\sum_{j=1}^{m}w_j\,\mu_{\mathrm{St}}\!\bigl((\lambda_j s)^{-1}\bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由 Stirling 级数，
\[
\mu_{\mathrm{St}}\!\bigl((\lambda_j s)^{-1}\bigr)
\sim
\sum_{r\ge 1}\frac{B_{2r}}{2r(2r-1)}(\lambda_j s)^{2r-1}.
\]
两边乘以 \(2w_j\) 并对 \(j\) 求和，得到
\[
2\sum_{j=1}^{m}w_j\,\mu_{\mathrm{St}}\!\bigl((\lambda_j s)^{-1}\bigr)
\sim
\sum_{r\ge 1}
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\left(\sum_{j=1}^{m}w_j\lambda_j^{2r-1}\right)s^{2r-1}.
\]
右端按 \(c_r\) 的定义正是 \(\mathcal E_c(s)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[fold-\texorpdfstring{$\pi$}{pi} 奇层的黄金双尺度 Stirling 分解]\label{cor:xi-time-part9zbb-foldpi-golden-twoscale-stirling}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbb\_foldpi\_golden\_twoscale\_stirling}
fold-\(\pi\) 奇层 tail 满足
\[
\mathcal E_\varphi(s)
\sim
2\varphi^{-1}\mu_{\mathrm{St}}(s^{-1})
+
2\varphi^{-2}\mu_{\mathrm{St}}\!\bigl((\varphi s)^{-1}\bigr).
\]
特别地，记
\[
q:=\frac{\varphi}{2},
\]
又因定理 \ref{thm:conclusion-foldgauge-pi-zero-radius-odd-germ} 中的
\(\widehat E(s)\) 与此处 \(\mathcal E_\varphi(s)\) 逐项相同，故
\[
\log C_m-\log(2\pi)\sim \mathcal E_\varphi(q^m),
\]
可得
\[
\log C_m-\log(2\pi)
\sim
2\varphi^{-1}\mu_{\mathrm{St}}\!\left(\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m\right)
+
2\varphi^{-2}\mu_{\mathrm{St}}\!\left(\frac{2^m}{\varphi^{m+1}}\right).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
注意到
\[
\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}
=
\varphi^{-1}\cdot 1^{2r-1}
+
\varphi^{-2}\cdot \varphi^{2r-1}.
\]
因此可将定理 \ref{thm:xi-time-part9zbb-finite-stirling-sum-translation} 应用于
\[
(w_1,\lambda_1)=(\varphi^{-1},1),
\qquad
(w_2,\lambda_2)=(\varphi^{-2},\varphi),
\]
便得第一式。再把 \(s=q^m=(\varphi/2)^m\) 代入，即得第二式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[fold-\texorpdfstring{$\pi$}{pi} 奇层的 Borel 闭式与双晶格奇点几何]\label{thm:xi-time-part9zbb-foldpi-borel-double-lattice}
对 odd formal series 定义 Borel 变换
\[
\mathcal B\!\left[\sum_{r\ge 1}a_r s^{2r-1}\right](\xi)
:=
\sum_{r\ge 1}a_r\frac{\xi^{2r-2}}{(2r-2)!}.
\]
再定义
\[
H(\xi):=\frac{\xi\coth(\xi/2)-2}{\xi^2}.
\]
则
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi):=\mathcal B[\mathcal E_\varphi](\xi)
=
\varphi^{-1}\bigl(H(\xi)+H(\varphi\xi)\bigr).
\]
因此 \(\widehat{\mathcal E}_\varphi\) 是亚纯函数，其奇点集合恰为
\[
\Omega_\varphi=
2\pi i\,\ZZ_{\neq 0}
\ \cup\
\frac{2\pi i}{\varphi}\,\ZZ_{\neq 0},
\]
并且由于 \(\varphi\notin\QQ\)，这两条晶格在 \(0\) 之外互不相交。相应留数为
\[
\operatorname*{Res}_{\xi=2\pi i n}\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)
=
\frac{\varphi^{-1}}{\pi i\,n},
\qquad
\operatorname*{Res}_{\xi=2\pi i n/\varphi}\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)
=
\frac{\varphi^{-2}}{\pi i\,n}
\qquad (n\in\ZZ_{\neq 0}).
\]
特别地，\(\widehat{\mathcal E}_\varphi\) 在正实轴上无奇点，且
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)=O(\xi^{-1})
\qquad (\xi\to+\infty,\ \xi\in\RR_+),
\]
故 \(\mathcal E_\varphi\) 沿 \(\RR_+\) 可 Borel 求和。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \href{https://dlmf.nist.gov/24.2}{DLMF 24.2} 中的 Bernoulli 生成函数，
\[
\frac{\xi}{2}\coth\!\Bigl(\frac{\xi}{2}\Bigr)
=
1+\sum_{r\ge 1}B_{2r}\frac{\xi^{2r}}{(2r)!},
\]
故
\[
H(\xi)
=
\sum_{r\ge 1}2B_{2r}\frac{\xi^{2r-2}}{(2r)!}.
\]
另一方面，
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)
=
\sum_{r\ge 1}
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr)
\frac{\xi^{2r-2}}{(2r-2)!}.
\]
利用
\[
\frac{1}{r(2r-1)(2r-2)!}=\frac{2}{(2r)!},
\]
化简得到
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)
=
\varphi^{-1}\sum_{r\ge 1}2B_{2r}\frac{\xi^{2r-2}}{(2r)!}
+
\varphi^{-1}\sum_{r\ge 1}2B_{2r}\frac{(\varphi\xi)^{2r-2}}{(2r)!},
\]
也即
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)=\varphi^{-1}\bigl(H(\xi)+H(\varphi\xi)\bigr).
\]

再看奇点。由于 \(\coth z\) 在 \(z=\pi i n\) 处具有留数 \(1\)，函数 \(\coth(\xi/2)\) 在 \(\xi=2\pi i n\) 处具有留数 \(2\)。故 \(H(\xi)\) 在 \(\xi=2\pi i n\) 处有简单极点，且
\[
\operatorname*{Res}_{\xi=2\pi i n}H(\xi)
=
\frac{2\cdot 2\pi i n}{(2\pi i n)^2}
=
\frac{1}{\pi i\,n}.
\]
于是第一族留数为
\[
\operatorname*{Res}_{\xi=2\pi i n}\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)
=
\frac{\varphi^{-1}}{\pi i\,n}.
\]
第二族来自 \(H(\varphi\xi)\) 的缩放：若 \(\eta_n=2\pi i n/\varphi\)，则
\[
\operatorname*{Res}_{\xi=\eta_n}H(\varphi\xi)
=
\frac{1}{\varphi}\operatorname*{Res}_{u=2\pi i n}H(u)
=
\frac{1}{\varphi\,\pi i\,n},
\]
故
\[
\operatorname*{Res}_{\xi=\eta_n}\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)
=
\frac{\varphi^{-2}}{\pi i\,n}.
\]

由于 \(\varphi\notin\QQ\)，若
\[
2\pi i n=\frac{2\pi i m}{\varphi},
\]
则 \(\varphi=m/n\in\QQ\)，矛盾；故两族极点在 \(0\) 外互不相交。

最后，正实轴不与纯虚奇点相交，而当 \(\xi\to+\infty\) 时 \(\coth(\xi/2)=1+O(e^{-\xi})\)，因此
\[
H(\xi)=\frac{1}{\xi}+O(\xi^{-2}),
\qquad
H(\varphi\xi)=\frac{1}{\varphi\xi}+O(\xi^{-2}),
\]
从而 \(\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)=O(\xi^{-1})\) 于 \(\RR_+\)。故其正向 Laplace 变换收敛，\(\mathcal E_\varphi\) 沿 \(\RR_+\) 可 Borel 求和。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[正虚射线上的双频 Stokes 跳跃]\label{prop:xi-time-part9zbb-foldpi-stokes-two-frequency}
记 \(\mathfrak S_{\pi/2,\pm}\mathcal E_\varphi\) 为沿 Borel 平面方向 \(\arg\xi=\pi/2\) 的上下侧向 Borel--Laplace 和。则在半平面
\[
\Re(i/s)>0
\]
内，有
\[
\bigl(\mathfrak S_{\pi/2,+}-\mathfrak S_{\pi/2,-}\bigr)\mathcal E_\varphi(s)
=
-2\varphi^{-1}\log\!\bigl(1-e^{-2\pi i/s}\bigr)
-2\varphi^{-2}\log\!\bigl(1-e^{-2\pi i/(\varphi s)}\bigr),
\]
其中对数取主支。因而 fold-\(\pi\) 的 Stokes 自动同构并非单频 Fourier 因子，而是两条无理相关频率 \(1\) 与 \(\varphi^{-1}\) 的对数叠加。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbb-foldpi-borel-double-lattice}，正虚轴上的全部 Borel 奇点为
\[
\omega_n=2\pi i n,
\qquad
\eta_n=\frac{2\pi i n}{\varphi}
\qquad (n\ge 1),
\]
且留数分别为
\[
\frac{\varphi^{-1}}{\pi i\,n},
\qquad
\frac{\varphi^{-2}}{\pi i\,n}.
\]
故侧向 Laplace 积分之差由留数定理给出
\[
\bigl(\mathfrak S_{\pi/2,+}-\mathfrak S_{\pi/2,-}\bigr)\mathcal E_\varphi(s)
=
2\pi i\sum_{n\ge 1}
\left(
\frac{\varphi^{-1}}{\pi i\,n}e^{-\omega_n/s}
+
\frac{\varphi^{-2}}{\pi i\,n}e^{-\eta_n/s}
\right),
\]
即
\[
=
2\varphi^{-1}\sum_{n\ge 1}\frac{e^{-2\pi i n/s}}{n}
+
2\varphi^{-2}\sum_{n\ge 1}\frac{e^{-2\pi i n/(\varphi s)}}{n}.
\]
在 \(\Re(i/s)>0\) 时，
\[
\left|e^{-2\pi i/s}\right|<1,
\qquad
\left|e^{-2\pi i/(\varphi s)}\right|<1,
\]
故两级数绝对收敛。再用恒等式
\[
\sum_{n\ge 1}\frac{x^n}{n}=-\log(1-x)
\qquad (|x|<1),
\]
便得到所示闭式。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbb\_no\_rational\_coscale\_stirling\_collapse}
\begin{theorem}[有理共尺度 Stirling--Gamma 塌缩不可能性]\label{thm:xi-time-part9zbb-no-rational-coscale-stirling-collapse}
不存在有限个常数 \(c_1,\dots,c_N\in\CC\)、尺度 \(\lambda_1,\dots,\lambda_N>0\) 与收敛 germ \(A(s)\in\CC\{s\}\)，使得在 \(s=0\) 的 formal 渐近口径下
\[
\mathcal E_\varphi(s)
\sim
\sum_{j=1}^{N}c_j\,\mu_{\mathrm{St}}\!\bigl((\lambda_j s)^{-1}\bigr)
+A(s),
\]
并且所有尺度都两两有理共尺度：
\[
\frac{\lambda_i}{\lambda_j}\in\QQ
\qquad (1\le i,j\le N).
\]
特别地，\(\mathcal E_\varphi\) 不可能由任何单尺度 Stirling--Gamma germ 重建；更不可能由任何仅依赖有限次 duplication 或 Gauss multiplication 所生成的有限超叠加重建。
\end{theorem}
\begin{proof}
先把 \(A\) 替换为其奇部，不妨假设
\[
A(s)\in s\,\CC\{s^2\}.
\]
则其 Borel 变换 \(\widehat A(\xi)\) 为整函数。

另一方面，对单一尺度 \(\lambda>0\)，定理
\ref{thm:xi-time-part9zbb-finite-stirling-sum-translation} 的 \(m=1\) 情形表明
\[
2\,\mu_{\mathrm{St}}\!\bigl((\lambda s)^{-1}\bigr)
\sim
\sum_{r\ge 1}\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\lambda^{2r-1}s^{2r-1},
\]
故其 Borel 变换为
\[
\lambda H(\lambda\xi).
\]
于是所设分解将推出
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)
=
\frac12\sum_{j=1}^{N}c_j\lambda_j H(\lambda_j\xi)+\widehat A(\xi).
\]
因此 \(\widehat{\mathcal E}_\varphi\) 的全部奇点都必须落在
\[
\bigcup_{j=1}^{N}\frac{2\pi i}{\lambda_j}\,\ZZ_{\neq 0}.
\]

现利用有理共尺度假设。任选 \(\lambda_1\) 为基准，并写
\[
\lambda_j=\lambda_1\frac{a_j}{b_j}
\qquad (a_j,b_j\in\NN,\ \gcd(a_j,b_j)=1).
\]
令
\[
L:=\operatorname{lcm}(a_1,\dots,a_N),
\qquad
\Lambda:=\lambda_1 L.
\]
则
\[
\frac{\Lambda}{\lambda_j}=L\frac{b_j}{a_j}\in\NN.
\]
从而对每个 \(j\) 都有
\[
\frac{2\pi i}{\lambda_j}\,\ZZ_{\neq 0}
\subset
\frac{2\pi i}{\Lambda}\,\ZZ_{\neq 0}.
\]
也就是说，全部 Borel 奇点都必须落在单一有理晶格
\[
\frac{2\pi i}{\Lambda}\,\ZZ_{\neq 0}
\]
上。

然而定理 \ref{thm:xi-time-part9zbb-foldpi-borel-double-lattice} 已经给出
\[
\Omega_\varphi=
2\pi i\,\ZZ_{\neq 0}
\ \cup\
\frac{2\pi i}{\varphi}\,\ZZ_{\neq 0},
\]
这两条晶格之比为 \(\varphi\notin\QQ\)，不可能同时嵌入任何单一有理晶格。矛盾。故所设分解不存在。

最后，\href{https://dlmf.nist.gov/5.5}{DLMF 5.5} 中的 duplication 与 Gauss multiplication 公式只引入整数倍尺度，因此经任意有限次此类操作得到的全部尺度仍然两两有理共尺度，故也自动落入上述排除情形。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[黄金尺度半群的桥接刚性]\label{conj:xi-time-part9zbb-golden-scale-semigroup-rigidity}
设
\[
\mathcal F_\varphi(z)=\prod_{n=2}^{\infty}\cos(\pi z\varphi^{-n})
\]
为 Fibonacci 共振整函数，而 \(\mathcal E_\varphi(s)\) 为 fold-\(\pi\) 的 Bernoulli 奇层 tail。若存在一条把 \(\mathcal F_\varphi\) 与 \(\mathcal E_\varphi\) 严格桥接起来、并与尺度变换相容的解析机制，则其最小可行乘法尺度闭包应为
\[
\varphi^{\ZZ}=\{\varphi^n:\ n\in\ZZ\}.
\]
换言之，不存在任何仅由有限个有理伸缩闭合的桥接范畴；真正可行的桥接若存在，必须尊重黄金尺度半群而非任何有限生成的有理伸缩群。
\end{conjecture}
\begin{proof}[证据]
一方面，直接把无穷乘积拆出首项便得到
\[
\mathcal F_\varphi(z)
=
\cos\!\Bigl(\frac{\pi z}{\varphi^2}\Bigr)\,
\mathcal F_\varphi\!\Bigl(\frac{z}{\varphi}\Bigr),
\]
故共振侧的内禀伸缩已由 \(\varphi^{-1}\) 锁定。另一方面，推论
\ref{cor:xi-time-part9zbb-foldpi-golden-twoscale-stirling}
把 fold-\(\pi\) 奇层尾严格分解为两条 Stirling 尺度 \(1\) 与 \(\varphi\)；定理
\ref{thm:xi-time-part9zbb-foldpi-borel-double-lattice}
又把它们升级为两条无理相关的 Borel 晶格；而定理
\ref{thm:xi-time-part9zbb-no-rational-coscale-stirling-collapse}
进一步排除了全部有限有理共尺度塌缩。

因此，若严格桥接存在，则它不可能只依赖某个有限生成的 rational scaling closure。包含 \(1\) 与 \(\varphi\) 并在放大/缩小下闭合的最小乘法结构，只能是
\[
\varphi^{\ZZ}.
\]
这正是所述刚性猜想的证据。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，fold-\(\pi\) 奇层 tail 的本征复杂度不再表现为单纯的收敛速度或截断误差，而表现为一条不可约的 Borel 奇点几何：它可以沿正实方向求和，却同时携带两条无理相关的纯虚晶格、对应两频 Stokes 跳跃，并拒绝一切有限有理共尺度的 Stirling--Gamma 塌缩。于是，和 classical continued fraction / hypergeometric 路线的单核标量结构不同，这里的 \(\pi\)-对象类型首先由其双尺度 Stirling 结构与双晶格 Borel 几何决定。

\endinput
