\paragraph{Smith 谱分类、模核 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 主因子、整数椭圆原子分解与有限时域/单寄存器账本预算}
前述有限秩账本障碍之后，Smith 信息亏损谱的局部分类、模核计数的 Dirichlet 全局化、整数轴对齐椭圆的原子结构，以及有限时域与单寄存器口径下自然扩张的极小二进制外置预算还可继续压缩为下列结构性结论。

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$p$}{p}-进信息亏损谱的完全分类]\label{thm:xi-smith-padic-loss-spectrum-classification}
设 \(f:\ZZ_{\ge 0}\to \ZZ_{\ge 0}\) 满足 \(f(0)=0\)，并对 \(k\ge 1\) 定义前向差分
\[
\Delta(k):=f(k)-f(k-1).
\]
则下列三条等价：
\begin{enumerate}
  \item 存在某个满行秩整数矩阵 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 与素数 \(p\)，使得 \(f=f_p\)，其中 \(f_p\) 为定理 \ref{thm:killo-smith-loss-spectrum} 的 \(\,p\)-进信息亏损谱；
  \item 序列 \((\Delta(k))_{k\ge 1}\) 是非负、非增、有限支撑的整数列；
  \item \(f\) 是整数值、单调不减、离散凹并最终常数的函数。
\end{enumerate}
在这些等价条件成立时，约定对充分大的 \(k\) 有 \(\Delta(k)=0\)，并定义
\[
m_e:=\Delta(e)-\Delta(e+1)\qquad(e\ge 1).
\]
则 \(m_e\in\ZZ_{\ge 0}\)，且只有有限多个 \(m_e\) 非零，并且
\[
f(k)=\sum_{e\ge 1}m_e\min(k,e)\qquad(k\ge 0).
\]
该表示唯一。特别地，\(f\) 所对应的正 \(\,p\)-进 Smith 指数多重集由“指数 \(e\) 重复 \(m_e\) 次”唯一确定。
\leanverified{paper\_xi\_smith\_padic\_loss\_spectrum\_classification}
\end{theorem}
\begin{proof}
若 \(f=f_p\)，则定理 \ref{thm:killo-smith-loss-spectrum} 给出
\[
f(k)=\sum_{i=1}^{m}\min(k,e_i(p)),
\qquad
\Delta(k)=\#\{i:e_i(p)\ge k\}.
\]
对每个固定 \(e\)，函数 \(k\mapsto \min(k,e)\) 单调不减、离散凹且最终常数；其有限和 \(f\) 亦然。并且 \(\Delta(k)\) 显然是非负、非增且有限支撑的整数列，故第 \(1\) 条推出第 \(2\)、\(3\) 条。

第 \(2\) 条与第 \(3\) 条等价只需注意：整数值函数的离散凹性恰等价于前向差分单调不增；单调不减恰等价于前向差分非负；最终常数恰等价于前向差分最终为零。

现证第 \(2\) 条推出第 \(1\) 条。由 \(\Delta\) 非增且有限支撑，
\[
m_e=\Delta(e)-\Delta(e+1)\ge 0,
\]
并且只有有限多个 \(m_e\) 非零。对任意 \(k\ge 1\)，望远镜求和给出
\[
\sum_{e\ge k}m_e
=
\sum_{e\ge k}\bigl(\Delta(e)-\Delta(e+1)\bigr)
=
\Delta(k).
\]
于是
\[
f(k)
=
\sum_{j=1}^{k}\Delta(j)
=
\sum_{j=1}^{k}\sum_{e\ge j}m_e
=
\sum_{e\ge 1}m_e\sum_{j=1}^{k}\mathbf 1_{\{e\ge j\}}
=
\sum_{e\ge 1}m_e\min(k,e).
\]
若所有 \(m_e\) 都为零，则 \(f\equiv 0\)，取 \(A=(1)\) 即有 \(f=f_p\equiv 0\)。否则记
\[
r:=\sum_{e\ge 1}m_e\ge 1,
\]
并把每个整数 \(e\) 按重数 \(m_e\) 排成序列 \(e_1,\dots,e_r\)。固定任意素数 \(p\)，取对角矩阵
\[
A=\operatorname{diag}(p^{e_1},\dots,p^{e_r})\in M_r(\ZZ).
\]
由定理 \ref{thm:killo-smith-loss-spectrum}，
\[
f_p(k)=\sum_{\nu=1}^{r}\min(k,e_\nu)=\sum_{e\ge 1}m_e\min(k,e)=f(k),
\]
故第 \(1\) 条成立。

最后，唯一性由
\[
\Delta(k)=\sum_{e\ge k}m_e
\]
立即推出
\[
m_e=\Delta(e)-\Delta(e+1).
\]
因此正 \(\,p\)-进 Smith 指数多重集也随之唯一确定。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Smith 指数的二阶离散曲率恢复律]\label{cor:xi-smith-second-discrete-curvature-recovery}
\leanverified{paper\_xi\_smith\_second\_discrete\_curvature\_recovery}
沿用定理 \ref{thm:killo-smith-loss-spectrum} 的记号，并定义
\[
f_p(0):=0,
\qquad
\Delta_p(k):=f_p(k)-f_p(k-1)\qquad(k\ge 1).
\]
则对每个 \(k\ge 1\) 都有
\[
\#\{i:e_i(p)=k\}
=
\Delta_p(k)-\Delta_p(k+1)
=
2f_p(k)-f_p(k-1)-f_p(k+1).
\]
因此下列三个局部不变量均可由 \(f_p\) 无损恢复：
\[
r_p:=\#\{i:e_i(p)\ge 1\}=f_p(1),
\]
\[
\tau_p:=\max\{k:\Delta_p(k)>0\}=\max_i e_i(p),
\]
\[
\sigma_p:=\lim_{k\to\infty}f_p(k)=\sum_{i=1}^{m}e_i(p)=v_p\!\Bigl(\prod_{i=1}^{m}d_i\Bigr).
\]
若进一步 \(A\) 为方阵满秩，则对一切 \(k\ge \tau_p\) 都有
\[
\#\ker(A\bmod p^k)=p^{\sigma_p},
\]
即模 \(p^k\) 的核大小在阈值 \(\tau_p\) 之后精确稳定为 \(|\det A|\) 的 \(\,p\)-进部分。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:killo-smith-loss-spectrum} 给出
\[
\Delta_p(k)=\#\{i:e_i(p)\ge k\}.
\]
于是
\[
\Delta_p(k)-\Delta_p(k+1)
=
\#\{i:e_i(p)\ge k\}-\#\{i:e_i(p)\ge k+1\}
=
\#\{i:e_i(p)=k\}.
\]
再由
\[
\Delta_p(k)-\Delta_p(k+1)
=
\bigl(f_p(k)-f_p(k-1)\bigr)-\bigl(f_p(k+1)-f_p(k)\bigr),
\]
即得二阶离散曲率公式。

三个局部不变量随即成立。第一式取 \(k=1\) 即得；第二式来自 \(\Delta_p(k)>0\iff \exists\,i,\ e_i(p)\ge k\)；第三式因为 \(f_p(k)=\sum_i\min(k,e_i(p))\) 最终稳定于 \(\sum_i e_i(p)\)。

若 \(A\) 为方阵满秩，则 \(m=n\)。对 \(k\ge \tau_p\)，一切 \(i\) 都满足 \(\min(k,e_i(p))=e_i(p)\)，故
\[
f_p(k)=\sum_{i=1}^{n}e_i(p)=\sigma_p.
\]
由定理 \ref{thm:killo-smith-loss-spectrum} 中
\[
K_p(k)=\#\ker(A\bmod p^k)=p^{\,k(n-m)+f_p(k)},
\]
便得
\[
\#\ker(A\bmod p^k)=p^{\sigma_p}.
\]
又因 \(\prod_{i=1}^{n}d_i=|\det A|\)，该稳定值正是 \(|\det A|\) 的 \(\,p\)-进部分。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62ad-smith-pwindow-determinant-index}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62aa-smith-conjugate-volume-platform}

\begin{theorem}[模核 Dirichlet 生成函数的 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 主因子与有限 Euler 修正]\label{thm:xi-kernel-dirichlet-zeta-finite-euler-correction}
\leanverified{paper\_xi\_kernel\_dirichlet\_zeta\_finite\_euler\_correction}
设 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 满足 \(\operatorname{rank}_{\QQ}(A)=m\)，其 Smith 不变量为
\[
d_1\mid d_2\mid\cdots\mid d_m.
\]
对每个 \(b\ge 1\)，记
\[
A_b:(\ZZ/b\ZZ)^n\longrightarrow(\ZZ/b\ZZ)^m
\]
为模 \(b\) 的诱导映射，并定义归一化模核计数
\[
\kappa_A(b):=\frac{\#\ker(A_b)}{b^{\,n-m}}
=
\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b).
\]
再定义 Dirichlet 生成函数
\[
Z_A(s):=\sum_{b\ge 1}\frac{\kappa_A(b)}{b^s},
\qquad
\Re s>1.
\]
令
\[
\Delta_A:=\prod_{i=1}^{m}d_i,
\]
并对每个素数 \(p\mid \Delta_A\) 记
\[
e_i(p):=v_p(d_i),\qquad
E_p:=\max_i e_i(p),\qquad
\sigma_p:=\sum_{i=1}^{m}e_i(p),
\]
\[
f_p(k):=\sum_{i=1}^{m}\min(k,e_i(p)).
\]
则成立精确 Euler 分解
\[
Z_A(s)=\zeta(s)\prod_{p\mid \Delta_A}P_{A,p}(p^{-s}),
\]
其中
\[
P_{A,p}(T)
:=
(1-T)\sum_{k=0}^{E_p-1}p^{f_p(k)}T^k
+p^{\sigma_p}T^{E_p}
\in\ZZ[T].
\]
特别地，\(Z_A(s)\) 在复平面上亚纯延拓，仅在 \(s=1\) 具有一个单极点，并且
\[
\operatorname*{Res}_{s=1}Z_A(s)
=
\prod_{p\mid \Delta_A}P_{A,p}(p^{-1}).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
推论 \ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus} 已给出
\[
\kappa_A(b)=\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b).
\]
若 \((b_1,b_2)=1\)，则
\[
\gcd(d_i,b_1b_2)=\gcd(d_i,b_1)\gcd(d_i,b_2),
\]
从而 \(\kappa_A\) 为乘法函数。故在 \(\Re s>1\) 上，
\[
Z_A(s)=\prod_{p}Z_{A,p}(s),
\qquad
Z_{A,p}(s):=\sum_{k\ge 0}\frac{\kappa_A(p^k)}{p^{ks}}.
\]

再由同一推论与定理 \ref{thm:killo-smith-loss-spectrum}，
\[
\kappa_A(p^k)=\prod_{i=1}^{m}p^{\min(k,e_i(p))}=p^{f_p(k)}.
\]
若 \(k\ge E_p\)，则 \(\min(k,e_i(p))=e_i(p)\) 对一切 \(i\) 都成立，故 \(f_p(k)=\sigma_p\)。记 \(T:=p^{-s}\)，则
\[
Z_{A,p}(s)
=
\sum_{k=0}^{E_p-1}p^{f_p(k)}T^k+\sum_{k\ge E_p}p^{\sigma_p}T^k
=
\sum_{k=0}^{E_p-1}p^{f_p(k)}T^k+\frac{p^{\sigma_p}T^{E_p}}{1-T}.
\]
整理可得
\[
Z_{A,p}(s)=\frac{P_{A,p}(T)}{1-T}.
\]

当 \(p\nmid \Delta_A\) 时，一切 \(e_i(p)=0\)，于是 \(\kappa_A(p^k)=1\) 对所有 \(k\) 都成立，故
\[
Z_{A,p}(s)=\sum_{k\ge 0}p^{-ks}=\frac{1}{1-p^{-s}}.
\]
将这些素数上的因子合并，便得到
\[
Z_A(s)
=
\prod_{p\nmid \Delta_A}\frac{1}{1-p^{-s}}
\prod_{p\mid \Delta_A}\frac{P_{A,p}(p^{-s})}{1-p^{-s}}
=
\zeta(s)\prod_{p\mid \Delta_A}P_{A,p}(p^{-s}).
\]
右端是 \(\zeta(s)\) 乘以有限个整函数因子，因此仅在 \(s=1\) 保留 \(\zeta(s)\) 的单极点。又 \(\operatorname*{Res}_{s=1}\zeta(s)=1\)，故
\[
\operatorname*{Res}_{s=1}Z_A(s)
=
\prod_{p\mid \Delta_A}P_{A,p}(p^{-1}).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[整数轴对齐椭圆半群的自由交换原子分解]\label{thm:xi-integer-ellipse-free-commutative-monoid}
\leanverified{paper\_xi\_integer\_ellipse\_free\_commutative\_monoid}
沿用定理 \ref{thm:killo-ellipse-diagonal-prime-register-equivalence} 的记号，记
\[
\mathcal A:=\{E_{p,1},E_{1,p}:p\in\mathcal P\}\subset \mathsf E_{\NN}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \((\mathsf E_{\NN},\odot)\) 是以 \(\mathcal A\) 为原子集的自由交换幺半群；
  \item 若约定 \(M^{\odot r}\) 表示 \(r\) 次 \(\odot\)-乘积，并取 \(M^{\odot 0}=E_{1,1}\)，则每个 \(E_{a,b}\in\mathsf E_{\NN}\) 都具有唯一原子分解
  \[
  E_{a,b}
  =
  \left(\bigodot_{p\in\mathcal P}E_{p,1}^{\odot v_p(a)}\right)
  \odot
  \left(\bigodot_{p\in\mathcal P}E_{1,p}^{\odot v_p(b)}\right),
  \]
  其中仅有限多个因子不同于单位元 \(E_{1,1}\)；
  \item 其幺半群自同构群满足
  \[
  \operatorname{Aut}_{\mathrm{Mon}}(\mathsf E_{\NN},\odot)
  \cong
  \mathrm{Sym}(\mathcal A)
  \cong
  \mathrm{Sym}(\mathcal P\times\{x,y\}).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:killo-ellipse-diagonal-prime-register-equivalence} 已给出幺半群同构
\[
(\NN^{(\mathcal P)}\times \NN^{(\mathcal P)},+)
\cong
(\mathsf E_{\NN},\odot),\qquad
(r_1,r_2)\longmapsto E_{N(r_1),N(r_2)}.
\]
设 \(\delta_p\in\NN^{(\mathcal P)}\) 为在素数 \(p\) 处取值 \(1\)、其余处取值 \(0\) 的基向量。则
\[
(\delta_p,0)\longmapsto E_{p,1},
\qquad
(0,\delta_p)\longmapsto E_{1,p}.
\]
而 \((\NN^{(\mathcal P)}\times \NN^{(\mathcal P)},+)\) 正是以这些基向量为自由基的交换幺半群，因此其原子（不可约元）恰为
\[
\{(\delta_p,0),(0,\delta_p):p\in\mathcal P\}.
\]
经同构传回，便得到第 \(1\) 条。

任取
\[
a=\prod_{p\in\mathcal P}p^{v_p(a)},
\qquad
b=\prod_{p\in\mathcal P}p^{v_p(b)},
\]
则在自由基坐标下，
\[
(r_1,r_2)=\sum_{p}v_p(a)(\delta_p,0)+\sum_{p}v_p(b)(0,\delta_p).
\]
把该式送回 \((\mathsf E_{\NN},\odot)\) 便得到所示原子分解。由于自由交换幺半群中的基坐标唯一，故该分解唯一，第 \(2\) 条成立。

最后，幺半群自同构保持不可约元，因此必将原子集 \(\mathcal A\) 置换到自身。反之，任一 \(\mathcal A\) 上的置换都可在自由交换幺半群上按乘法唯一延拓为自同构。于是
\[
\operatorname{Aut}_{\mathrm{Mon}}(\mathsf E_{\NN},\odot)
\cong
\mathrm{Sym}(\mathcal A).
\]
再由
\[
\mathcal A=\{E_{p,1},E_{1,p}:p\in\mathcal P\}
\cong
\mathcal P\times\{x,y\},
\]
即得最后一个同构。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[保持面积的整数轴对齐椭圆幺半群自同构仅由各素数轴交换组成]\label{cor:xi-integer-ellipse-area-preserving-automorphism-product}
沿用定理 \ref{thm:xi-integer-ellipse-free-commutative-monoid} 的记号，并定义面积函数
\[
\operatorname{Area}(E_{a,b}):=\pi ab.
\]
记
\[
\operatorname{Aut}_{\mathrm{Mon},\operatorname{Area}}(\mathsf E_{\NN},\odot)
:=
\left\{
\Phi\in \operatorname{Aut}_{\mathrm{Mon}}(\mathsf E_{\NN},\odot):
\operatorname{Area}(\Phi(E))=\operatorname{Area}(E)\ \forall E\in\mathsf E_{\NN}
\right\}.
\]
则有规范同构
\[
\operatorname{Aut}_{\mathrm{Mon},\operatorname{Area}}(\mathsf E_{\NN},\odot)
\cong
\prod_{p\in\mathcal P}(\ZZ/2\ZZ),
\]
其中第 \(p\) 个因子由两原子
\[
E_{p,1}\longleftrightarrow E_{1,p}
\]
的交换生成。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-integer-ellipse-free-commutative-monoid}，任意幺半群自同构都唯一对应于原子集
\[
\mathcal A=\{E_{p,1},E_{1,p}:p\in\mathcal P\}
\]
上的一个置换。若 \(\Phi\) 还保持面积逐点不变，则对每个素数 \(p\) 有
\[
\operatorname{Area}(E_{p,1})=\operatorname{Area}(E_{1,p})=\pi p.
\]
而当 \(q\neq p\) 时，
\[
\operatorname{Area}(E_{q,1})=\operatorname{Area}(E_{1,q})=\pi q\neq \pi p.
\]
故 \(\Phi(E_{p,1})\) 只能取 \(E_{p,1}\) 或 \(E_{1,p}\)，同理 \(\Phi(E_{1,p})\) 亦只能取该二元组中的另一项。于是 \(\Phi\) 必逐素数保持二点块
\[
\{E_{p,1},E_{1,p}\}
\]
并在每个块上仅有“恒等”与“交换”两种可能。

反之，对每个 \(p\) 独立选择是否交换 \(E_{p,1}\) 与 \(E_{1,p}\)，便得到原子集 \(\mathcal A\) 上的一个置换；由定理 \ref{thm:xi-integer-ellipse-free-commutative-monoid}，该置换唯一延拓为 \((\mathsf E_{\NN},\odot)\) 的幺半群自同构。由于这种延拓保持每个素数对 \(\{E_{p,1},E_{1,p}\}\) 的面积 \(\pi p\)，故它逐点保持全部椭圆的面积。
更具体地，若
\[
E_{a,b}
=
\left(\bigodot_{p}E_{p,1}^{\odot \alpha_p}\right)
\odot
\left(\bigodot_{p}E_{1,p}^{\odot \beta_p}\right),
\]
则任意这类自同构只会把每个固定 \(p\) 上的 \(\alpha_p,\beta_p\) 交换或保持不变，因此
\[
v_p(ab)=\alpha_p+\beta_p
\]
逐素数保持不变，从而
\[
\operatorname{Area}(E_{a,b})=\pi ab
\]
逐点保持不变。

因此，保持面积的自同构群恰为各素数上独立交换所成的直积
\[
\prod_{p\in\mathcal P}(\ZZ/2\ZZ).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限时域自然扩张的最小二进制外置预算]\label{thm:xi-finite-time-natural-extension-active-branch-budget}
\leanverified{paper\_xi\_finite\_time\_natural\_extension\_active\_branch\_budget}
沿用定理 \ref{thm:xi-layered-prime-register-sharp-natural-extension} 的分层外置语义，但把第 \(j\) 层的 prime-slice 通道替换为有限字母表 \(A_j\)。设
\[
X_0\xrightarrow{\pi_0}X_1\xrightarrow{\pi_1}\cdots\xrightarrow{\pi_{N-1}}X_N
\]
为有限时域链，并假设每层纤维满足
\[
\#\pi_j^{-1}(y)\le 2
\qquad
(\forall\,y\in X_{j+1},\ 0\le j\le N-1).
\]
定义活跃分支层集合
\[
B_N:=\{\,j\in\{0,\dots,N-1\}:\exists\,y\in X_{j+1}\text{ 使 }\#\pi_j^{-1}(y)=2\,\}.
\]
考虑任意分层外置编码
\[
\Psi(x_0)=\bigl(x_N,h_0(x_0),\dots,h_{N-1}(x_0)\bigr)\in X_N\times\prod_{j=0}^{N-1}A_j
\]
并假设 \(\Psi\) 为单射。则对每个 \(j\in B_N\) 都必有
\[
|A_j|\ge 2.
\]
因此总二进制预算满足
\[
\sum_{j=0}^{N-1}\left\lceil \log_2|A_j|\right\rceil\ge |B_N|.
\]
反之，存在单射分层外置使得
\[
|A_j|=
\begin{cases}
2,& j\in B_N,\\
1,& j\notin B_N.
\end{cases}
\]
故最小总二进制外置预算恰等于 \(|B_N|\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
对任意活跃层 \(j\in B_N\)，存在 \(y\in X_{j+1}\) 使 \(\#\pi_j^{-1}(y)=2\)。推论 \ref{cor:killo-layered-necessity-minimality} 的论证对该单层可逐字局部化：若第 \(j\) 层通道退化为单值，则可以构造两条具有相同终端宏态、仅在第 \(j\) 层分支选择不同的历史，使得分层外置无法保持单射。故每个活跃层都必须配备非平凡字母表，亦即 \(|A_j|\ge 2\)。对所有 \(j\in B_N\) 求和便得
\[
\sum_{j=0}^{N-1}\left\lceil \log_2|A_j|\right\rceil\ge |B_N|.
\]

反向上，对每个 \(j\in B_N\) 与每个 \(y\in X_{j+1}\)，由于 \(\#\pi_j^{-1}(y)\le 2\)，可取单射
\[
\iota_{j,y}:\pi_j^{-1}(y)\hookrightarrow \{0,1\}.
\]
若 \(j\notin B_N\)，则每条纤维都是单点集，可唯一地取
\[
\iota_{j,y}:\pi_j^{-1}(y)\to \{0\}.
\]
对任意 \(x_0\in X_0\)，递推定义
\[
x_{j+1}:=\pi_j(x_j)\qquad(0\le j\le N-1),
\]
并设
\[
h_j(x_0):=\iota_{j,x_{j+1}}(x_j)\in A_j,
\qquad
A_j:=
\begin{cases}
\{0,1\},& j\in B_N,\\
\{0\},& j\notin B_N.
\end{cases}
\]
于是
\[
\Psi(x_0)=\bigl(x_N,h_0(x_0),\dots,h_{N-1}(x_0)\bigr).
\]
给定 \(\Psi(x_0)\)，可由 \(x_N\) 与 \(h_{N-1}\) 先恢复唯一的 \(x_{N-1}\)，再由 \(x_{N-1}\) 与 \(h_{N-2}\) 恢复唯一的 \(x_{N-2}\)，如此逐层逆推，最终恢复唯一的 \(x_0\)。故 \(\Psi\) 单射。

该构造在每个活跃层恰使用一位二进制字母，在每个非活跃层使用平凡单字母，因此总预算正好等于 \(|B_N|\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[自然扩张单寄存器实现的最小字母表与二进长度]\label{prop:xi-natural-extension-single-register-minimal-alphabet}
\leanverified{paper\_xi\_natural\_extension\_single\_register\_minimal\_alphabet}
设 \(T:X\twoheadrightarrow X\) 为有限纤维满射，并记
\[
M:=\sup_{y\in X}\#T^{-1}(y)<\infty.
\]
考虑定理 \ref{thm:killo-natural-extension-branch-register} 中把自然扩张编码为右移插入系统的单寄存器模型：取有限字母表 \(\mathcal A\)，并对每个 \(y\in X\) 选取单射
\[
\iota_y:T^{-1}(y)\hookrightarrow \mathcal A,
\qquad
\beta(x):=\iota_{T(x)}(x).
\]
则下列两条等价：
\begin{enumerate}
  \item 对全部 \(y\in X\)，上述纤维编码可同时取到；
  \item \(|\mathcal A|\ge M\)。
\end{enumerate}
因此，若记单个历史符号所需的最小二进制寄存器长度为
\[
L_{\min}(T),
\]
则有精确公式
\[
\boxed{\;
L_{\min}(T)=\left\lceil \log_2 M \right\rceil.\;}
\]
并且该下界可达：取
\[
\mathcal A=\{0,1,\dots,M-1\}
\]
并在每条纤维上任选单射 \(\iota_y\)，即可得到与定理 \ref{thm:killo-natural-extension-branch-register} 同型的右移插入双射模型而不丢失任何前史信息。
\end{proposition}
\begin{proof}
若存在某个 \(y\in X\) 使 \(\#T^{-1}(y)=M\)，而 \(|\mathcal A|<M\)，则不存在单射
\[
T^{-1}(y)\hookrightarrow \mathcal A.
\]
于是无法仅凭单一历史符号 \(\beta(x)\in\mathcal A\) 无歧义地区分该纤维内的全部前史分支。故必要条件为
\[
|\mathcal A|\ge M.
\]

反过来，若 \(|\mathcal A|\ge M\)，则对每个 \(y\in X\) 都可选取单射
\[
\iota_y:T^{-1}(y)\hookrightarrow \mathcal A.
\]
由此定义
\[
\beta(x):=\iota_{T(x)}(x)
\]
后，完全沿定理 \ref{thm:killo-natural-extension-branch-register} 的递推构造，即得编码
\[
C:X^{\leftarrow}\longrightarrow X\times \mathcal A^{\NN},
\qquad
C\bigl((x_0,x_{-1},x_{-2},\dots)\bigr)
=
\bigl(x_0,(\beta(x_{-1}),\beta(x_{-2}),\dots)\bigr),
\]
其为到像上的双射，并把自然扩张左移共轭为右移插入变换
\[
\widehat T(x,(a_1,a_2,\dots))=(T(x),(\beta(x),a_1,a_2,\dots)).
\]
故充分性也成立。

于是最小可行字母表大小恰为 \(M\)。把 \(M\) 个字母固定编码为二进制串所需的最小位长正是
\[
\left\lceil \log_2 M \right\rceil,
\]
故
\[
L_{\min}(T)=\left\lceil \log_2 M \right\rceil.
\]
证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62ac-natural-extension-minimal-d-alphabet}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62ab-smith-dirichlet-torsion-grothendieck}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62a-zg-branch-tower-field-separation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62b-rankone-hologram-leyang-matrix-euler}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62b-dyadic-multiplicity-lp-obstruction}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62c-godel-tate-shift-ahlfors-oracle}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62ca-holographic-grothendieck-leyang-interface-rigidity}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62d-solenoid-rose-lissajous-prime-kernel}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62d-unitcircle-singular-ring-resultant-rh}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62d-grothendieck-ledger-hom-matrix}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62d-golden-shift-smith-periodic-finitization}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62d-canonical-monoid-tauberian-torsor}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62dc-hologram-bernoulli-exactdimension}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62dca-hologram-ifs-fixedpoint-exactdimension-ahlfors}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62dcb-hologram-ambient-riccati-piecewiseaffine}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62dd-addressable-godel-source-majorization}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62d-leyang-branch-oracle-wreath-gaussian}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62d-leyang-branch-graph-closures}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62dh-leyang-wreath-tate-density-closure}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62d-leyang-chebotarev-fiber-binary-rigidity}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62di-tripleclass-orthogonality-sixstep-renormalization}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62e-chebotarev-signcube-fullsplit-dilution}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62d-zg-rh-witt-normalform-rigidity}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62da-golden-cylinder-smith-localization-pontryagin}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62db-fiberphase-localizedcover-saturation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62de-hologram-smith-coroot-closure}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62deb-hologram-fullshift-primitive-zeta-closure}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62debb-finite-localization-axis-obstruction}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62dea-localized-natural-extension-b3c3-rootpolytopes}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62df-fiber-capacity-primeshadow-cubic-synchrony}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62dg-leyang-cylinder-phase-activation-separation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62dga-activated-escape-deflation-partition}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62dgb-hologram-cylinder-smith-singlepole}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62dgba-smith-kernel-finite-euler-leading-constant}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62dgc-zg-matrix-euler-fivecore-collapse}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62dgd-zg-jfraction-golden-cantor-separation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part63-schur-ghost-crt-hook-pressure}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part63b-jet-gap-prime-smith-ellipse-rigidity}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part64-peter-weyl-artin-cover-zeta-poles}

\endinput
