\paragraph{三域类函数正交与最大非可缩纤维的六步重整化}
在三域 Frobenius 类函数统计的完全张量分解、\(L_{10}\) 与 \(L_4\) 条件下的 Lee--Yang 分裂型刚性，以及最大非可缩纤维的模 \(6\) 相图都已经固定之后，还可把这两条链进一步压缩为下列三条高层结论。

\begin{theorem}[三域直积下的类函数 Chebotarev 平均完全因子化]\label{thm:xi-time-part62di-triple-classfunction-chebotarev-factorization}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62di\_triple\_classfunction\_chebotarev\_factorization}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-triple-frobenius-classfunction-tensor-independence} 的记号，记
\[
L:=L_{10}L_{\mathrm{LY}}L_4,
\qquad
\Gal(L/\QQ)\cong S_{10}\times S_3\times (S_4\times C_2).
\]
对每个在 \(L/\QQ\) 中不分歧的素数 \(p\)，记
\[
\sigma_{10}(p)\in S_{10},
\qquad
\sigma_3(p)\in S_3,
\qquad
\tau(p):=\bigl(\sigma_4(p),\varepsilon_4(p)\bigr)\in S_4\times C_2.
\]
对任意类函数
\[
f\in \mathrm{Cl}(S_{10}),
\qquad
g\in \mathrm{Cl}(S_3),
\qquad
h\in \mathrm{Cl}(S_4\times C_2),
\]
定义群平均
\[
\langle f\rangle_{S_{10}}:=\frac{1}{10!}\sum_{\gamma\in S_{10}}f(\gamma),
\qquad
\langle g\rangle_{S_3}:=\frac{1}{6}\sum_{\delta\in S_3}g(\delta),
\]
\[
\langle h\rangle_{S_4\times C_2}:=
\frac{1}{48}\sum_{\eta\in S_4\times C_2}h(\eta).
\]
则有极限恒等式
\[
\lim_{x\to\infty}\frac{1}{\pi(x)}
\sum_{p\le x}^{\prime}
f\!\bigl(\sigma_{10}(p)\bigr)\,
g\!\bigl(\sigma_3(p)\bigr)\,
h\!\bigl(\tau(p)\bigr)
=
\langle f\rangle_{S_{10}}\,
\langle g\rangle_{S_3}\,
\langle h\rangle_{S_4\times C_2},
\]
其中 \(\sum_{p\le x}^{\prime}\) 表示仅对在 \(L/\QQ\) 中不分歧的素数求和。
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-time-part62d-triple-frobenius-classfunction-tensor-independence} 的第一条公式，只是把
\[
\bigl(\sigma_4(p),\varepsilon_4(p)\bigr)
\]
重新记作 \(\tau(p)\)。由于 \(L/\QQ\) 的分歧素数只有有限多个，以 \(\pi(x)\) 归一化与以不分歧素数计数归一化给出同一极限值，故所示公式成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$S_3$}{S3} 分裂型与外侧中心化观测的严格正交]\label{cor:xi-time-part62di-s3-external-centered-orthogonality}
在定理 \ref{thm:xi-time-part62di-triple-classfunction-chebotarev-factorization} 的设定下，记
\[
G_{\mathrm{ext}}:=S_{10}\times (S_4\times C_2).
\]
设
\[
g\in \mathrm{Cl}(S_3),
\qquad
h\in \mathrm{Cl}(G_{\mathrm{ext}})
\]
满足零均值条件
\[
\langle g\rangle_{S_3}=0,
\qquad
\langle h\rangle_{G_{\mathrm{ext}}}=0.
\]
则
\[
\lim_{x\to\infty}\frac{1}{\pi(x)}
\sum_{p\le x}^{\prime}
g\!\bigl(\sigma_3(p)\bigr)\,
h\!\bigl(\sigma_{10}(p),\tau(p)\bigr)
=0.
\]
特别地，对 Lee--Yang 三次多项式
\[
p_{\mathrm{LY}}(y):=256y^3+411y^2+165y+32
\]
在模 \(p\) 下的任意中心化分裂型指示函数，都与来自 \(L_{10}\) 与 \(L_4\) 两侧的任意中心化类函数观测严格正交。
\end{corollary}
\begin{proof}
定义三域直积群上的类函数
\[
\Phi:S_{10}\times S_3\times (S_4\times C_2)\longrightarrow \CC,
\qquad
\Phi(\gamma,\delta,\eta):=g(\delta)\,h(\gamma,\eta).
\]
由 \(G_{\mathrm{ext}}\times S_3\) 的直积结构与 Chebotarev 定理，
\[
\lim_{x\to\infty}\frac{1}{\pi(x)}
\sum_{p\le x}^{\prime}
g\!\bigl(\sigma_3(p)\bigr)\,
h\!\bigl(\sigma_{10}(p),\tau(p)\bigr)
=
\frac{1}{|G_{\mathrm{ext}}|\cdot 6}
\sum_{\gamma\in S_{10}}
\sum_{\delta\in S_3}
\sum_{\eta\in S_4\times C_2}
\Phi(\gamma,\delta,\eta).
\]
而右端按直积求和分解为
\[
\left(\frac{1}{6}\sum_{\delta\in S_3}g(\delta)\right)
\left(
\frac{1}{|G_{\mathrm{ext}}|}
\sum_{(\gamma,\eta)\in G_{\mathrm{ext}}}
h(\gamma,\eta)
\right)
=
\langle g\rangle_{S_3}\,\langle h\rangle_{G_{\mathrm{ext}}},
\]
在零均值假设下即为 \(0\)。最后一句只需把 \(g\) 取为三种 Lee--Yang 分裂型的中心化指示函数即可。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[最大非可缩纤维沿每个模 \texorpdfstring{$6$}{6} 相位都满足同一六步重整化递推]\label{thm:xi-time-part62di-max-noncontractible-fiber-sixstep-renormalization}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62di\_max\_noncontractible\_fiber\_sixstep\_renormalization}
对每个同余类 \(\ell\in\{0,1,2,3,4,5\}\)，在 \(6r+\ell\ge 17\) 的范围内定义
\[
a_r^{(\ell)}:=\widetilde D_{6r+\ell},
\]
其中 \(\widetilde D_m\) 为最大非可缩纤维。则对每个 \(\ell\) 都存在 \(r_0(\ell)\)，使得对一切 \(r\ge r_0(\ell)\) 成立统一递推
\[
a_{r+2}^{(\ell)}=4a_{r+1}^{(\ell)}+a_r^{(\ell)}.
\]
因此：
\begin{enumerate}
  \item 若定义
        \[
        A_\ell(z):=\sum_{r\ge r_0(\ell)}a_r^{(\ell)}z^r,
        \]
        则每个 \(A_\ell(z)\) 都是有理函数，且分母统一为
        \[
        1-4z-z^2.
        \]
  \item 对每个相位 \(\ell\)，六步增长率都存在且相同：
        \[
        \lim_{r\to\infty}\frac{a_{r+1}^{(\ell)}}{a_r^{(\ell)}}=\varphi^3.
        \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-max-noncontractible-fiber-mod6-phase}，\(\widetilde D_m\) 在六个剩余类上分别由顶层谱的前三层之一给出。再结合定理 \ref{thm:pom-max-fiber}、定理 \ref{thm:pom-second-max-fiber-closed-form}、定理 \ref{thm:pom-third-max-fiber-even-closed-form} 与注 \ref{rem:pom-third-max-fiber-odd-closed-form}，对充分大的 \(r\) 有显式公式
\[
a_r^{(0)}=F_{3r+2},
\qquad
a_r^{(4)}=F_{3r+4},
\]
\[
a_r^{(1)}=2F_{3r+1}-F_{3r-4},
\qquad
a_r^{(5)}=2F_{3r+3}-F_{3r-2},
\]
\[
a_r^{(2)}=F_{3r+3}-F_{3r-2},
\qquad
a_r^{(3)}=2F_{3r+2}-F_{3r-3}-F_{3r-7}.
\]
因此每条相位序列都是若干 Fibonacci 三步子序列 \(F_{3r+c}\) 的有理线性组合。

现固定整数 \(c\)，并记
\[
u_r^{(c)}:=F_{3r+c}.
\]
由 Binet 公式
\[
F_n=\frac{\varphi^n-\psi^n}{\sqrt5},
\qquad
\psi=-\varphi^{-1},
\]
得到
\[
u_r^{(c)}
=
\frac{\varphi^{3r+c}-\psi^{3r+c}}{\sqrt5}
=
\alpha_c(\varphi^3)^r+\beta_c(-\varphi^{-3})^r
\]
对某些常数 \(\alpha_c,\beta_c\in\QQ(\sqrt5)\) 成立。而 \(\varphi^3\) 与 \(-\varphi^{-3}\) 正是二次方程
\[
\lambda^2-4\lambda-1=0
\]
的两根，故每个 \(u_r^{(c)}\) 都满足递推
\[
u_{r+2}^{(c)}=4u_{r+1}^{(c)}+u_r^{(c)}.
\]
线性组合保持同一递推，于是每个 \(a_r^{(\ell)}\) 也满足
\[
a_{r+2}^{(\ell)}=4a_{r+1}^{(\ell)}+a_r^{(\ell)}
\]
对充分大的 \(r\) 成立。

这立即推出生成函数 \(A_\ell(z)\) 满足
\[
(1-4z-z^2)A_\ell(z)
\]
为某个多项式，从而 \(A_\ell(z)\) 是分母统一为 \(1-4z-z^2\) 的有理函数。

最后，由上述显式公式，每个 \(a_r^{(\ell)}\) 都具有形如
\[
a_r^{(\ell)}=c_\ell\,\varphi^{3r}+O(\varphi^{-3r})
\qquad
(c_\ell>0)
\]
的展开，因此
\[
\frac{a_{r+1}^{(\ell)}}{a_r^{(\ell)}}\longrightarrow \varphi^3.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
因此，三域直积结构在结论层不仅迫使任意类函数素数平均完全乘积化，而且进一步把 \(S_3\) 分裂型与一切外侧中心化观测严格解耦；与此同时，最大非可缩纤维虽然在模 \(6\) 上呈现分段相图，但一旦按步长 \(6\) 采样，六个相位又统一塌缩到同一个二阶重整化动力学
\[
\lambda^2-4\lambda-1=0.
\]

\endinput
