\begin{theorem}[Lee--Yang 振幅常数 \texorpdfstring{$B$}{B} 的六次性与真正二次覆叠]\label{thm:xi-leyang-amplitude-B-true-quadratic-cover}
\leanverified{paper\_xi\_leyang\_amplitude\_b\_true\_quadratic\_cover}
沿用定理 \ref{thm:killo-leyang-kappa-square-cubic-field} 与
\ref{thm:killo-leyang-B-square-cubic-and-rational-intertwine} 的记号。
记
\[
u:=\kappa_\star^2,
\qquad
b:=B^2,
\qquad
K:=\QQ(b)=\QQ(u)=\QQ(\lambda_\star).
\]
则
\[
\boxed{\;
[\QQ(B):\QQ]=6,
\qquad
[\QQ(B):\QQ(B^2)]=2,
\qquad
B\notin \QQ(u).\;}
\]
换言之，振幅常数 \(B\) 本身不属于由分支参数 \(u\) 所生成的三次数域，
而是在该三次数域之上的一个真正二次覆叠点。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-leyang-B-square-cubic-and-rational-intertwine}，
\[
162b^3+1593b^2+1998b+1184=0
\]
在 \(\QQ\) 上不可约，且
\[
[K:\QQ]=[\QQ(b):\QQ]=3.
\]
把该多项式首一化为
\[
x^3+\frac{1593}{162}x^2+\frac{1998}{162}x+\frac{1184}{162},
\]
于是
\[
N_{K/\QQ}(b)
:=
-\frac{1184}{162}
:=
-\frac{592}{81}<0.
\]
若 \(b\) 在 \(K\) 中为平方，即存在 \(\beta\in K\) 使
\(
b=\beta^2
\)，则
\[
N_{K/\QQ}(b)=N_{K/\QQ}(\beta)^2
\]
必须是 \(\QQ\) 中的平方，特别应为非负有理数，这与上式矛盾。
故 \(b\) 在 \(K\) 中不是平方。
\par
因此多项式
\[
X^2-b\in K[X]
\]
不可约，从而
\[
[K(B):K]=2.
\]
又因 \(B^2=b\in \QQ(B)\)，故
\(
K=\QQ(b)\subseteq \QQ(B)
\)，于是 \(K(B)=\QQ(B)\)。
由塔式公式得到
\[
[\QQ(B):\QQ]=[\QQ(B):K]\,[K:\QQ]=2\cdot 3=6.
\]
同时
\[
[\QQ(B):\QQ(B^2)]=[\QQ(B):\QQ(b)]=[\QQ(B):K]=2.
\]
特别地，若 \(B\in \QQ(u)=K\)，则 \(b=B^2\) 将是 \(K\) 中平方，这与前述矛盾相违。
故 \(B\notin \QQ(u)\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[分支立方域与振幅平方立方域的共同二次解消子域与判别式平方比]\label{cor:xi-leyang-u-b-square-common-quadratic-resolvent}\leanverified{paper\_xi\_leyang\_u\_b\_square\_common\_quadratic\_resolvent}
沿用定理 \ref{thm:killo-leyang-kappa-square-cubic-field}、
\ref{thm:killo-leyang-B-square-cubic-and-rational-intertwine} 与
\ref{thm:xi-leyang-amplitude-B-true-quadratic-cover} 的记号。
记
\[
\Delta_u:=\Disc\!\bigl(324u^3-540u^2+333u-74\bigr),
\qquad
\Delta_b:=\Disc\!\bigl(162b^3+1593b^2+1998b+1184\bigr).
\]
则
\[
\frac{\Delta_b}{\Delta_u}
:=
\left(\frac{1199}{4}\right)^2.
\]
因而 \(\Delta_u,\Delta_b\) 属于同一平方类，其平方自由部分同为
\(-111\)。特别地，这两条不可约 \(S_3\)-三次模型虽然书写不同，却具有同一个唯一二次解消子域
\[
\boxed{\;
\QQ(\sqrt{-111}).\;}
\]
等价地，它们的 Galois 闭包共享同一二次子域。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-leyang-kappa-square-cubic-field} 与
\ref{thm:killo-leyang-B-square-cubic-and-rational-intertwine}，
\[
\Delta_u=-2^{6}\cdot 3^{9}\cdot 37,
\qquad
\Delta_b=-2^{2}\cdot 3^{9}\cdot 11^{2}\cdot 37\cdot 109^{2}.
\]
直接相除得
\[
\frac{\Delta_b}{\Delta_u}
:=
\frac{-2^{2}\cdot 3^{9}\cdot 11^{2}\cdot 37\cdot 109^{2}}
{-2^{6}\cdot 3^{9}\cdot 37}
:=
\frac{11^{2}109^{2}}{2^{4}}
:=
\left(\frac{1199}{4}\right)^2.
\]
故 \(\Delta_u\) 与 \(\Delta_b\) 属于同一平方类。又因
\[
\Delta_u=-(2^3 3^4)^2\cdot 111,
\]
其平方自由部分为 \(-111\)，故 \(\Delta_b\) 的平方自由部分亦同为 \(-111\)。
而对任一不可约 \(S_3\)-三次多项式，其 Galois 闭包中的唯一二次子域恰为
\[
\QQ(\sqrt{\Disc}).
\]
故上述两条三次模型的唯一二次解消子域都等于
\[
\QQ(\sqrt{-111}).
\]
证毕。
\end{proof}
