\paragraph{判别式消去、Widom 边缘与 Lee--Yang 简单边缘的体积量子化标度}
在前述 Lee--Yang 判别式脊线与分支几何框架下，可将“最近上半平面边缘”的临界条件统一改写为实代数消去问题，并在简单边缘情形下导出体积指标的二次量子化律。
下述命题链把判别式分支、有限阶递推模型与局部 Puiseux 参数化接入同一可审计接口。

\begin{theorem}[判别式--Widom 消去原理]\label{thm:xi-discriminant-widom-elimination}
设
\[
\Pi(\lambda,y;\theta)\in \ZZ[\lambda,y,\theta_1,\dots,\theta_m]
\]
在 \(\lambda\) 上首一、次数 \(d\ge 2\)，且其系数对 \((y,\theta)\) 为实系数多项式。
记
\[
D(y;\theta):=\operatorname{Disc}_{\lambda}\!\bigl(\Pi(\lambda,y;\theta)\bigr)\in \ZZ[y,\theta_1,\dots,\theta_m].
\]
设存在开集 \(U\subset\RR^m\) 与解析映射 \(y_\star:U\to\CC\) 满足：
\begin{enumerate}
  \item \(D(y_\star(\theta);\theta)=0\)，且 \(\partial_y D(y_\star(\theta);\theta)\neq 0\)；
  \item \(\Im y_\star(\theta)>0\)。
\end{enumerate}
定义边缘高度
\[
\delta(\theta):=\Im y_\star(\theta),
\qquad
\mathrm{Crit}(\delta):=\{\theta\in U:\nabla_\theta\delta(\theta)=0\}.
\]
写 \(y=u+iv\)（\(u,v\in\RR,\ v>0\)）并分解
\[
D(u+iv;\theta)=D_R(u,v;\theta)+i\,D_I(u,v;\theta),
\]
其中 \(D_R,D_I\in\ZZ[u,v,\theta]\)。
对 \(j=1,\dots,m\) 定义
\[
E_j(u,v;\theta):=\Im\!\Bigl(\partial_{\theta_j}D(u+iv;\theta)\,
\overline{\partial_y D(u+iv;\theta)}\Bigr),
\]
则 \(E_j\in\ZZ[u,v,\theta]\)。
令
\[
\mathcal V:=
\Bigl\{
(u,v,\theta):
D_R=0,\ D_I=0,\ E_j=0\ \forall j
\Bigr\}.
\]
则有
\[
\mathrm{Crit}(\delta)\subset \pi_\theta(\mathcal V),
\]
其中 \(\pi_\theta\) 为到 \(\theta\)-空间的投影。

当 \(m=1\) 且 \(\delta'\not\equiv 0\) 时，\(\mathrm{Crit}(\delta)\) 在任意紧区间内为有限集；并且其元素均满足某个整系数消去多项式方程，因而均为代数数。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\partial_y D(y_\star(\theta);\theta)\neq 0\) 与隐函数定理，\(y_\star\) 在 \(U\) 上解析，且
\[
\partial_{\theta_j}y_\star(\theta)=
-\frac{\partial_{\theta_j}D(y_\star(\theta);\theta)}
{\partial_y D(y_\star(\theta);\theta)}.
\]
故
\[
\partial_{\theta_j}\delta(\theta)=
\Im\bigl(\partial_{\theta_j}y_\star(\theta)\bigr)=0
\iff
\Im\!\left(
\frac{\partial_{\theta_j}D}{\partial_y D}(y_\star(\theta);\theta)
\right)=0.
\]
清分母得
\[
\Im\!\Bigl(
\partial_{\theta_j}D(y_\star(\theta);\theta)\,
\overline{\partial_y D(y_\star(\theta);\theta)}
\Bigr)=0.
\]
写 \(y_\star(\theta)=u(\theta)+iv(\theta)\) 并利用 \(D\) 对 \(y\) 为实系数多项式，复共轭对应 \(v\mapsto -v\)，故上式可写为多项式条件
\[
E_j\bigl(u(\theta),v(\theta);\theta\bigr)=0.
\]
连同 \(D_R=D_I=0\)，得到
\(
(u(\theta),v(\theta),\theta)\in\mathcal V
\)，从而
\(
\theta\in\pi_\theta(\mathcal V)
\)。

若 \(m=1\) 且 \(\delta'\not\equiv 0\)，则 \(\delta'\) 为非常零解析函数，其零点在区间内离散；紧区间内仅有有限个。
另一方面，\(\pi_\theta(\mathcal V)\) 由消去 \(u,v\) 得到整系数多项式关系，故其点为代数数。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[固定阶递推/有限状态 Hankel 模型的 Widom 线半代数闭包]\label{cor:xi-widom-semialgebraic-for-fixed-order-recurrence}
设 \(\{Z_n(y;\theta)\}_{n\ge 0}\) 满足固定阶线性递推
\[
Z_{n+d}(y;\theta)=\sum_{k=0}^{d-1} a_k(y;\theta)\,Z_{n+k}(y;\theta),
\qquad
a_k\in \ZZ[y,\theta_1,\dots,\theta_m].
\]
设伴随矩阵 \(M(y;\theta)\) 的特征多项式为 \(\Pi(\lambda,y;\theta)\)，并记
\[
D(y;\theta)=\operatorname{Disc}_{\lambda}\!\bigl(\Pi(\lambda,y;\theta)\bigr).
\]
若在开集 \(U\subset\RR^m\) 内存在唯一最近上半平面简单分支
\[
y_\star(\theta)\in\{y:\ D(y;\theta)=0,\ \Im y>0\},
\qquad
\partial_y D(y_\star(\theta);\theta)\neq 0,
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 由 \(\delta(\theta)=\Im y_\star(\theta)\) 定义的 Widom 临界集是实代数投影，因而为半代数集合；
  \item 当 \(m=1\) 且 \(\delta'\not\equiv 0\) 时，Widom 临界点在任意紧区间内有限且皆为代数数；
  \item 该临界集可由 \((D_R,D_I,E_1,\dots,E_m)\) 的 Gröbner 消去（或等价消去算法）构造。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
递推给出表示 \(Z_n=\mathbf u^\top M^n\mathbf v\)，分支碰撞由 \(\Pi\) 的 \(\lambda\)-判别式控制。
在简单分支假设下，结论直接由定理 \ref{thm:xi-discriminant-widom-elimination} 与实代数投影封闭性得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[简单 Lee--Yang 边缘的 \texorpdfstring{$n^{-2}$}{n^-2} 量子化律与局部零点参数化]\label{thm:xi-simple-leyang-edge-n2-quantization}
\leanverified{paper\_xi\_simple\_leyang\_edge\_n2\_quantization}
设 \(\Pi(\lambda,y)\in\CC[\lambda,y]\) 在 \(\lambda\) 上首一、次数 \(d\ge 2\)。
取与之同特征多项式的一族 \(d\times d\) 矩阵 \(M(y)\)，并定义
\[
Z_n(y):=\tr\!\bigl(M(y)^n\bigr)=\sum_{j=1}^{d}\lambda_j(y)^n.
\]
设存在 \((\lambda_0,y_0)\in\CC^2\) 使
\[
\Pi(\lambda_0,y_0)=0,\quad
\partial_\lambda\Pi(\lambda_0,y_0)=0,\quad
\partial_{\lambda\lambda}\Pi(\lambda_0,y_0)\neq 0,\quad
\partial_y\Pi(\lambda_0,y_0)\neq 0,
\]
并存在邻域 \(V\ni y_0\) 满足：
\begin{enumerate}
  \item 两个分支在 \(y_0\) 合并，
  \[
  \lambda_\pm(y)=\lambda_0\pm a\,(y-y_0)^{1/2}+O(y-y_0),
  \qquad
  a^2=-\frac{2\,\partial_y\Pi(\lambda_0,y_0)}{\partial_{\lambda\lambda}\Pi(\lambda_0,y_0)};
  \]
  \item 存在 \(q\in(0,1)\) 使对 \(y\in V\setminus\{y_0\}\) 有
  \[
  \max_{j\ge 3}|\lambda_j(y)|\le q\,|\lambda_0|.
  \]
\end{enumerate}
则对每个固定 \(k\in\NN\cup\{0\}\)，当 \(n\to\infty\) 时，\(Z_n\) 在 \(V\) 内存在零点 \(y_{n,k}\) 满足
\[
y_{n,k}
=
y_0
-\frac{\pi^2(2k+1)^2}{4n^2}\cdot\frac{\lambda_0^{\,2}}{a^2}
+O(n^{-3}).
\]
并且这些零点在 \(V\) 内最终均为单零点，其离开 \(y_0\) 的主方向由
\(\arg(-\lambda_0^2/a^2)\) 决定（共轭成对出现）。
\end{theorem}
\begin{proof}
由泰勒展开
\[
\Pi(\lambda,y)
=
\frac12\Pi_{\lambda\lambda}(\lambda_0,y_0)(\lambda-\lambda_0)^2
+\Pi_y(\lambda_0,y_0)(y-y_0)
+O\!\bigl(|\lambda-\lambda_0|^3+|y-y_0||\lambda-\lambda_0|+|y-y_0|^2\bigr),
\]
解 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 得
\[
(\lambda-\lambda_0)^2
=
-\frac{2\Pi_y}{\Pi_{\lambda\lambda}}(y-y_0)+O(|y-y_0|^{3/2}),
\]
即得到两条 Puiseux 分支。

由谱支配性写作
\[
Z_n(y)=\lambda_+(y)^n+\lambda_-(y)^n+R_n(y),
\qquad
|R_n(y)|\le C\,(q|\lambda_0|)^n.
\]
定义
\[
r(y):=\frac{\lambda_+(y)}{\lambda_-(y)}
=1+\frac{2a}{\lambda_0}\sqrt{y-y_0}+O(y-y_0),
\]
故
\[
\log r(y)=\frac{2a}{\lambda_0}\sqrt{y-y_0}+O(y-y_0).
\]
主方程 \(\lambda_+^n+\lambda_-^n=0\) 等价于 \(r(y)^n=-1\)，即
\[
\log r(y)=\frac{(2k+1)\pi i}{n}
\]
（取局部一致分支）。
代入并解得
\[
\sqrt{y-y_0}
=
\frac{(2k+1)\pi i}{n}\cdot\frac{\lambda_0}{2a}+O(n^{-2}),
\]
平方即得
\[
y-y_0
=
-\frac{\pi^2(2k+1)^2}{4n^2}\cdot\frac{\lambda_0^2}{a^2}
+O(n^{-3}).
\]
最后在以该近似点为中心、半径 \(O(n^{-2})\) 的小圆上，利用
\(
|R_n|=o(|\lambda_+^n+\lambda_-^n|)
\)
与 Rouché 定理，得到每个近似根附近恰有一个真根，且位移为 \(O(n^{-3})\)；
导数主项非退化给出最终单零性。方向由主项相位给出。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[最近零点位移常数的导数闭式与二点体积外推]\label{prop:xi-nearest-root-shift-constant-and-richardson}
\leanverified{paper\_xi\_nearest\_root\_shift\_constant\_and\_richardson}
在定理 \ref{thm:xi-simple-leyang-edge-n2-quantization} 条件下，令 \(y_{n,0}\) 为 \(V\) 内最靠近 \(y_0\) 的零点支。
则存在常数
\[
C_\star
:=
-\frac{\pi^2}{4}\cdot\frac{\lambda_0^2}{a^2}
=
\frac{\pi^2\,\lambda_0^{\,2}\,\partial_{\lambda\lambda}\Pi(\lambda_0,y_0)}
{8\,\partial_y\Pi(\lambda_0,y_0)},
\]
使
\[
y_{n,0}=y_0+\frac{C_\star}{n^2}+O(n^{-3}).
\]
定义二点外推
\[
\widehat y_0^{(n)}
:=
\frac{(n+1)^2y_{n+1,0}-n^2y_{n,0}}{(n+1)^2-n^2},
\]
则
\[
\widehat y_0^{(n)}=y_0+O(n^{-3}).
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
第一式为定理 \ref{thm:xi-simple-leyang-edge-n2-quantization} 在 \(k=0\) 的直接特例；
再由
\(
a^2=-2\Pi_y/\Pi_{\lambda\lambda}
\)
得到导数闭式。
外推式是对
\(
y_{n,0}=y_0+C_\star n^{-2}+O(n^{-3})
\)
的 Richardson 一次消元，\(n^{-2}\) 主项被抵消，故误差提升至 \(O(n^{-3})\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[有限状态有效配分函数的 Widom 代数闭包与二次体积律]\label{conj:xi-effective-partition-widom-algebraic-closure}
设 \(\mathcal Z_V(\mu,T)\) 为有限体积 \(V\) 的有效模型配分函数，取 \(y=e^\mu\)。
对每个固定截断阶 \(d\)，设 \(\mathcal Z_{V,d}(y;T)\) 在 \(y\) 上为多项式，且随体积指标满足固定阶线性递推（等价于有限维伴随矩阵表示）。
令 \(\Pi_d(\lambda,y;T)\) 为对应特征多项式，\(D_d(y;T)=\operatorname{Disc}_\lambda(\Pi_d)\)。
猜想：
\begin{enumerate}
  \item 对每个固定 \(d\)，由最近上半平面分支 \(y_{\star,d}(T)\) 定义的 Widom 临界集
  \(
  \partial_T\Im y_{\star,d}(T)=0
  \)
  为代数投影，因而是半代数集合；
  \item 固定 \(d\) 且 \(V\to\infty\) 时，最近零点轨迹满足定理 \ref{thm:xi-simple-leyang-edge-n2-quantization} 型 \(n^{-2}\) 主标度，并可由命题 \ref{prop:xi-nearest-root-shift-constant-and-richardson} 的外推策略系统提纯；
  \item 当 \(d\to\infty\) 时，上述代数 Widom 集合在适当拓扑（例如 Hausdorff 局部收敛）下逼近真实 Widom 线。
\end{enumerate}
该猜想将超临界交叉的边缘定位问题组织为判别式分支与代数消去的可计算链条。
\end{conjecture}

\endinput
