\paragraph{四次判别脊柱、Lee--Yang 三次分支层与 \texorpdfstring{$4$}{4}-division 重量像的代数耦合}
在四次覆盖的原始生成元判别式平方类刚性、Lee--Yang 分歧支平方根系数的三次数域刻画以及 \(4\)-division 重量像的十二次不可约消元证书均已建立之后，还可进一步抽出下列四条后果。它们分别刻画二次分辨率对子任意原始坐标的严格不变性、三次分支层与四次二次脊柱在 \(k=\QQ(y)\) 上的线性无交、素数 \(37\) 在两端诱导的相反符号二次影，以及 \(4\)-division 十二个重量值的单轨道刚性。

\begin{theorem}[四次 Lee--Yang 覆盖的二次分辨率对一切原始生成元严格不变]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-quadratic-resolvent-primitive-generator-invariance}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-primitive-generator-discriminant-squareclass} 的记号，记
\[
K:=\QQ(E),\qquad k:=\QQ(y),
\]
并把 \(K/k\) 视为次数 \(4\) 的可分扩张。对任意原始生成元 \(\theta\in K\)（即 \([k(\theta):k]=4\)），记 \(m_\theta(T)\in k[T]\) 为其首一极小多项式。则对任意两原始生成元 \(\theta_1,\theta_2\in K\) 都有
\[
\frac{\mathrm{Disc}(m_{\theta_1})}{\mathrm{Disc}(m_{\theta_2})}\in k^{\times 2}.
\]
特别地，由任意原始生成元恢复出的二次分辨率子域都相同，并统一等于
\[
k^{(2)}:=k\!\left(\sqrt{-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)}\right).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-primitive-generator-discriminant-squareclass} 已表明：对任意原始生成元 \(\theta\in K\)，都有
\[
\mathrm{Disc}(m_\theta)\equiv -y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\pmod{k^{\times 2}}.
\]
因此对任意两原始生成元 \(\theta_1,\theta_2\) 有
\[
\mathrm{Disc}(m_{\theta_1})\equiv \mathrm{Disc}(m_{\theta_2})\pmod{k^{\times 2}},
\]
移项即得
\[
\frac{\mathrm{Disc}(m_{\theta_1})}{\mathrm{Disc}(m_{\theta_2})}\in k^{\times 2}.
\]
同一结论同时说明：该平方类所决定的二次子域正是四次覆盖 \(K/k\) 的唯一二次分辨率子域，故其统一闭式即为
\[
k^{(2)}=k\!\left(\sqrt{-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)}\right).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 三次分支层与四次二次脊柱在 \texorpdfstring{$k=\QQ(y)$}{k=Q(y)} 上线性无交]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-cubic-layer-quadratic-spine-linear-disjoint-over-k}
沿用定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-quadratic-resolvent-primitive-generator-invariance} 的记号，并令
\[
u:=\kappa_\ast^2
\]
为定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-kappa-square-cubic-field-s3} 中的 Lee--Yang 分歧平方根系数。记
\[
L_3:=k(u),\qquad L_2:=k^{(2)}.
\]
则有
\[
L_2\cap L_3=k,
\qquad
[L_2L_3:k]=6.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-kappa-square-cubic-field-s3}，\(u\) 满足在 \(\QQ\) 上不可约的三次多项式
\[
324u^3-540u^2+333u-74=0.
\]
由于 \(k=\QQ(y)\) 是 \(\QQ\) 的纯超越扩张，故 \(k/\QQ\) 为 regular 扩张，从而与任意有限代数扩张线性无交。于是
\[
[L_3:k]=[\QQ(u):\QQ]=3.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-quadratic-resolvent-primitive-generator-invariance}，
\[
L_2=k^{(2)}=k\!\left(\sqrt{-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)}\right)
\]
是 \(K/k\) 的唯一二次分辨率子域，故 \([L_2:k]=2\)。

因此交域次数 \([L_2\cap L_3:k]\) 同时整除 \(2\) 与 \(3\)，只能等于 \(1\)。于是
\[
L_2\cap L_3=k.
\]
再由次数乘法公式，
\[
[L_2L_3:k]
=
\frac{[L_2:k][L_3:k]}{[L_2\cap L_3:k]}
=
\frac{2\cdot 3}{1}
=6.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[素数 \texorpdfstring{$37$}{37} 在 \texorpdfstring{$4$}{4}-division 权重像与 Lee--Yang 三次分支层中诱导相反符号的二次影]\label{thm:xi-terminal-zm-prime37-opposite-sign-quadratic-shadows}
令 \(M_{T_4}\) 为 \(T_4(y)\) 的分裂域，并令 \(M_u\) 为定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-kappa-square-cubic-field-s3} 中三次多项式
\[
324u^3-540u^2+333u-74
\]
的分裂域。则 \(M_{T_4}\) 所对应的符号二次子域与 \(M_u\) 的唯一二次子域分别为
\[
\QQ\!\left(\sqrt{\mathrm{Disc}(T_4)}\right)=\QQ(\sqrt{37}),
\qquad
M_u^{A_3}=\QQ(\sqrt{-37}).
\]
从而
\[
\QQ(\sqrt{37})\cap \QQ(\sqrt{-37})=\QQ,
\qquad
[\QQ(\sqrt{37},\sqrt{-37}):\QQ]=4.
\]
并且这两个二次域的域判别式分别为 \(148\) 与 \(-148\)，因而具有共同奇分歧素数 \(37\)，但在无穷位上符号相反：前者为实二次域，后者为虚二次域。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-4division-weight-image} 的显式判别式证书，
\[
\mathrm{Disc}(T_4)=2^{56}\cdot 37^{23}\cdot 59^{6}\cdot(652225136287)^2,
\]
故其平方自由部分为 \(37\)。于是 \(T_4\) 分裂域所携带的符号二次子域为
\[
\QQ\!\left(\sqrt{\mathrm{Disc}(T_4)}\right)=\QQ(\sqrt{37}).
\]

另一方面，定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-kappa-square-cubic-field-s3} 已给出
\[
\mathrm{Disc}(324u^3-540u^2+333u-74)=-2^{6}\cdot 3^{9}\cdot 37,
\]
其平方自由部分为 \(-37\)。又 \(M_u/\QQ\) 的 Galois 群同构于 \(S_3\)，故其唯一二次子域为
\[
M_u^{A_3}=\QQ(\sqrt{-37}).
\]

由于 \(\QQ(\sqrt{37})\neq \QQ(\sqrt{-37})\)，两个二次域的交只能为 \(\QQ\)。因此
\[
\QQ(\sqrt{37})\cap \QQ(\sqrt{-37})=\QQ,
\]
并由次数乘法公式得到
\[
[\QQ(\sqrt{37},\sqrt{-37}):\QQ]=4.
\]
最后，二次域 \(\QQ(\sqrt{37})\) 与 \(\QQ(\sqrt{-37})\) 的域判别式分别为 \(148\) 与 \(-148\)，故二者具有共同奇分歧素数 \(37\)，同时在无穷位上分别对应实与虚符号。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$4$}{4}-division 权重像的十二个值构成单一 Galois 轨道并避开有理层]\label{thm:xi-terminal-zm-4division-weight-image-single-galois-orbit}
记
\[
\Omega_4:=y\bigl(E[4]\setminus E[2]\bigr)\subset\overline{\QQ}.
\]
则
\[
\Omega_4=\{\,u\in\overline{\QQ}:T_4(u)=0\,\},
\qquad
|\Omega_4|=12,
\qquad
\Omega_4\cap\QQ=\varnothing.
\]
此外，绝对 Galois 群 \(\Gal(\overline{\QQ}/\QQ)\) 在 \(\Omega_4\) 上的作用是传递的；等价地，\(\Omega_4\) 的十二个点构成单一 Galois 轨道。
\end{theorem}
\begin{proof}
结论 \ref{con:xi-terminal-zm-4division-weight-image} 已证明
\[
\Omega_4=\{\,u\in\overline{\QQ}:T_4(u)=0\,\},
\]
且 \(T_4\in\ZZ[y]\) 为次数 \(12\) 的不可约多项式。又由同一结论中的判别式公式可知 \(\mathrm{Disc}(T_4)\neq 0\)，故 \(T_4\) 有 \(12\) 个互异根，从而 \(|\Omega_4|=12\)。

若 \(\Omega_4\cap\QQ\neq\varnothing\)，则 \(T_4\) 存在有理根，与其在 \(\QQ\) 上不可约矛盾，故
\[
\Omega_4\cap\QQ=\varnothing.
\]
最后，不可约多项式的全部根在绝对 Galois 群作用下必构成单一轨道，故 \(\Gal(\overline{\QQ}/\QQ)\) 在 \(\Omega_4\) 上作用传递。证毕。
\end{proof}

因此，四次 Lee--Yang 覆盖的二次判别脊柱固定在
\[
k\!\left(\sqrt{-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)}\right),
\]
而 Lee--Yang 三次分支层作为一条三次常数扩张，只在次数 \(6\) 的复合层与之首次耦合。与此同时，在 \(\QQ\) 上由 \(4\)-division 权重像与分支三次判别式所切出的两条二次影
\[
\QQ(\sqrt{37}),\qquad \QQ(\sqrt{-37})
\]
分别承载实符号与虚符号；全部 \(4\)-division 重量值则作为单一绝对 Galois 轨道，构成该代数壳层的不可再分分量。
