\paragraph{Lee--Yang 分支抬升、三域 Frobenius 张量独立与纤维同伦奇偶锁定}
在 Lee--Yang 分支三次数域的振幅平方刚性、三域 Chebotarev 直积结构以及纤维独立集复形的同伦分类已经确立之后，还可进一步抽取出下列十条彼此衔接的结构后果。一方面，有符号振幅相对于无符号分支数据给出一个不能在三次基域内消去的真正二次抬升；中间数条把三域 Frobenius 观测从张量独立进一步压缩为二次符号层与 \(L_4\) 共轭类层上的 Lee--Yang 分裂型刚性及其联合密度闭式；最后几条则把纤维多重度的奇偶、最大非可缩层的相对损失及其模 \(6\) 的 Fibonacci 拓扑税分别锁定为 \(\FF_2\)-同伦理指纹、四常数谱与显式缺口公式。

\begin{theorem}[Lee--Yang 有符号振幅在三次分支域上的非平方性与恰好六次代数度]\label{thm:xi-time-part62d-leyang-signed-amplitude-exact-degree6}
沿用定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-kappa-square-cubic-field-s3}、\ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-amplitude-square-cubic-rigidity} 与 \ref{thm:xi-terminal-zm-b2-kappa2-rational-interconstruction} 的记号，记
\[
K:=\QQ(u)=\QQ(\lambda_*)=\QQ(b),
\qquad
b:=B^2.
\]
则 \(K/\QQ\) 为三次扩张，并且
\[
b\notin K^{\times 2},
\qquad
[\QQ(B):K]=2,
\qquad
[\QQ(B):\QQ]=6.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-b2-kappa2-rational-interconstruction}，
\[
K=\QQ(b)=\QQ(u)=\QQ(\lambda_*).
\]
又由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-amplitude-square-cubic-rigidity}，\(b\) 满足不可约三次方程
\[
162b^3+1593b^2+1998b+1184=0,
\]
故
\[
[K:\QQ]=[\QQ(b):\QQ]=3.
\]

把该多项式首一化为
\[
x^3+\frac{1593}{162}x^2+\frac{1998}{162}x+\frac{1184}{162},
\]
于是
\[
N_{K/\QQ}(b)=(-1)^3\frac{1184}{162}=-\frac{592}{81}<0.
\]
若 \(b=c^2\) 属于 \(K^{\times 2}\)，则
\[
N_{K/\QQ}(b)=N_{K/\QQ}(c)^2
\]
必须是 \(\QQ\) 中的平方，特别应为非负有理数，与上式矛盾。故
\[
b\notin K^{\times 2}.
\]

因此 \(X^2-b\in K[X]\) 不可约，从而
\[
[K(B):K]=2.
\]
又因 \(b=B^2\in \QQ(B)\)，故 \(K=\QQ(b)\subseteq \QQ(B)\)，于是
\[
K(B)=\QQ(B).
\]
由塔式公式得到
\[
[\QQ(B):\QQ]=[\QQ(B):K]\,[K:\QQ]=2\cdot 3=6.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Lee--Yang 分支数据的无符号/有符号代数寄存器度断裂]\label{cor:xi-time-part62d-leyang-unsigned-signed-register-gap}
在定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-signed-amplitude-exact-degree6} 的设定下，令 \(t\) 为任一代数元。则：
\begin{enumerate}
  \item 若
  \[
  u,\ \lambda_*,\ b\in \QQ(t),
  \]
  则
  \[
  [\QQ(t):\QQ]\ge 3;
  \]
  \item 若进一步
  \[
  B\in \QQ(t),
  \]
  则
  \[
  [\QQ(t):\QQ]\ge 6.
  \]
\end{enumerate}
因此，Lee--Yang 分支点的无符号数据 \((u,\lambda_*,b)\) 与有符号振幅 \(B\) 之间存在不可压缩的二倍代数复杂度断裂：前者的最小代数寄存器度为 \(3\)，后者的最小代数寄存器度为 \(6\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-signed-amplitude-exact-degree6}，
\[
K=\QQ(u)=\QQ(\lambda_*)=\QQ(b),
\qquad
[K:\QQ]=3,
\qquad
[\QQ(B):\QQ]=6.
\]
若 \(u,\lambda_*,b\in \QQ(t)\)，则 \(K\subseteq \QQ(t)\)，故
\[
[\QQ(t):\QQ]\ge [K:\QQ]=3.
\]
若再有 \(B\in \QQ(t)\)，则 \(\QQ(B)\subseteq \QQ(t)\)，于是
\[
[\QQ(t):\QQ]\ge [\QQ(B):\QQ]=6.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[三域 Frobenius 指纹的全部混合矩严格张量分解]\label{thm:xi-time-part62d-triple-frobenius-classfunction-tensor-independence}
沿用定理 \ref{thm:killo-leyang-lattes-triple-product-galois} 的记号，记
\[
L:=L_{10}L_{\mathrm{LY}}L_4,
\qquad
\Gal(L/\QQ)\cong S_{10}\times S_3\times (S_4\times C_2).
\]
对每个在 \(L/\QQ\) 中不分歧的素数 \(p\)，记
\[
\sigma_{10}(p):=\mathrm{Frob}_p|_{L_{10}},
\qquad
\sigma_3(p):=\mathrm{Frob}_p|_{L_{\mathrm{LY}}},
\qquad
\bigl(\sigma_4(p),\varepsilon_4(p)\bigr):=\mathrm{Frob}_p|_{L_4}\in S_4\times C_2.
\]
任取类函数
\[
f:S_{10}\to\CC,
\qquad
g:S_3\to\CC,
\qquad
h:S_4\times C_2\to\CC,
\]
并定义群平均
\[
\langle f\rangle_{S_{10}}:=\frac{1}{10!}\sum_{\tau\in S_{10}}f(\tau),
\qquad
\langle g\rangle_{S_3}:=\frac{1}{6}\sum_{\upsilon\in S_3}g(\upsilon),
\]
\[
\langle h\rangle_{S_4\times C_2}:=
\frac{1}{48}\sum_{\eta\in S_4\times C_2}h(\eta).
\]
若记
\[
\sum_{p\le x}^{\prime}
\]
为仅对在 \(L/\QQ\) 中不分歧的素数求和，则有
\[
\lim_{x\to\infty}\frac{1}{\pi(x)}
\sum_{p\le x}^{\prime}
f\!\bigl(\sigma_{10}(p)\bigr)\,
g\!\bigl(\sigma_3(p)\bigr)\,
h\!\bigl(\sigma_4(p),\varepsilon_4(p)\bigr)
=
\langle f\rangle_{S_{10}}\,
\langle g\rangle_{S_3}\,
\langle h\rangle_{S_4\times C_2}.
\]
特别地，若定义中心化类函数
\[
\widetilde f:=f-\langle f\rangle_{S_{10}},
\qquad
\widetilde g:=g-\langle g\rangle_{S_3},
\qquad
\widetilde h:=h-\langle h\rangle_{S_4\times C_2},
\]
则
\[
\lim_{x\to\infty}\frac{1}{\pi(x)}
\sum_{p\le x}^{\prime}
\widetilde f\!\bigl(\sigma_{10}(p)\bigr)\,
\widetilde g\!\bigl(\sigma_3(p)\bigr)\,
\widetilde h\!\bigl(\sigma_4(p),\varepsilon_4(p)\bigr)
=0.
\]
因而一切中心化混合矩均消失。更一般地，在相应的素数密度极限分布下，一切涉及至少两个不同因子的混合 cumulant 全部消失。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:killo-leyang-lattes-triple-class-function-factorization} 已经给出同一极限公式，只是归一化分母写成
\[
\pi_{\mathrm{tr}}^*(x):=
\#\{p\le x:\ p\ \text{在}\ L/\QQ\ \text{中不分歧}\}.
\]
由于分歧素数只有有限多个，故
\[
\frac{\pi_{\mathrm{tr}}^*(x)}{\pi(x)}\longrightarrow 1
\qquad(x\to\infty),
\]
从而把分母 \(\pi_{\mathrm{tr}}^*(x)\) 替换为 \(\pi(x)\) 不改变极限值，第一条公式成立。

对中心化函数应用同一公式便得
\[
\langle \widetilde f\rangle_{S_{10}}=
\langle \widetilde g\rangle_{S_3}=
\langle \widetilde h\rangle_{S_4\times C_2}=0,
\]
故中心化三重乘积的极限平均为零。

进一步，上述极限恒等式表明三元 Frobenius 观测的极限分布正是
\[
\mu_{10}\otimes \mu_3\otimes \mu_4,
\]
其中 \(\mu_{10},\mu_3,\mu_4\) 分别是三个有限群上的均匀类分布。乘积分布的标准 cumulant 性质说明：只要某个 cumulant 同时涉及至少两个不同因子的观测量，它便必为零。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[并入 \texorpdfstring{$L_4$}{L4} 后 Lee--Yang 三次分裂型在任意二次符号层上仍保持刚性独立]\label{thm:xi-time-part62d-chi10-l4-conditioned-leyang-splitting-rigidity}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-triple-frobenius-classfunction-tensor-independence} 的记号，并记
\[
g(y):=256y^3+411y^2+165y+32.
\]
对不分歧素数 \(p\)，定义
\[
\chi_{10}(p):=\mathrm{sgn}\!\bigl(\sigma_{10}(p)\bigr)\in\{\pm1\}.
\]
设 \(C\subset S_4\times C_2\) 为任意共轭类，\(\varepsilon\in\{\pm1\}\)。则在条件事件
\[
\chi_{10}(p)=\varepsilon,
\qquad
\bigl(\sigma_4(p),\varepsilon_4(p)\bigr)\in C
\]
之下，\(g\bmod p\) 的三种分裂型密度仍保持不变：
\[
\boxed{\;
\delta\!\bigl((1)(2)\,\bigm|\,\chi_{10}(p)=\varepsilon,\ (\sigma_4(p),\varepsilon_4(p))\in C\bigr)=\frac12,\;}
\]
\[
\boxed{\;
\delta\!\bigl((1)(1)(1)\,\bigm|\,\chi_{10}(p)=\varepsilon,\ (\sigma_4(p),\varepsilon_4(p))\in C\bigr)=\frac16,\;}
\]
\[
\boxed{\;
\delta\!\bigl((3)\,\bigm|\,\chi_{10}(p)=\varepsilon,\ (\sigma_4(p),\varepsilon_4(p))\in C\bigr)=\frac13.\;}
\]
亦即：即便额外固定来自 \(L_{10}\) 的二次符号与来自 \(L_4\) 的任意共轭类信息，Lee--Yang 三次因子的模 \(p\) 分裂统计仍保持严格不偏置。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-triple-frobenius-classfunction-tensor-independence}，
\[
\Gal(L_{10}L_{\mathrm{LY}}L_4/\QQ)\cong S_{10}\times S_3\times (S_4\times C_2)
\]
上的 Frobenius 极限分布是三个因子的乘积分布。因而 \(\chi_{10}(p)\) 只依赖 \(S_{10}\) 因子，事件 \((\sigma_4(p),\varepsilon_4(p))\in C\) 只依赖 \(S_4\times C_2\) 因子，而 \(g\bmod p\) 的分裂型只依赖 \(S_3\) 因子。

于是，在固定前两个条件之后，\(\sigma_3(p)\) 仍按 \(S_3\) 中共轭类大小给出的原始 Chebotarev 分布出现。再由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-modp-splitting-density}，三种分裂型分别对应于 \(S_3\) 中的换位类、恒等类与三循环类，其类大小依次为 \(3,1,2\)。故条件密度仍为
\[
\frac{3}{6}=\frac12,\qquad \frac{1}{6},\qquad \frac{2}{6}=\frac13.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[三域联合条件下的 Lee--Yang 分裂型具有完全显式的联合密度表]\label{cor:xi-time-part62d-chi10-l4-leyang-joint-density-table}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-chi10-l4-conditioned-leyang-splitting-rigidity} 的记号。对任意 \(\varepsilon\in\{\pm1\}\) 与任意共轭类 \(C\subset S_4\times C_2\)，有
\[
\boxed{\;
\delta\!\bigl(\chi_{10}(p)=\varepsilon,\ (\sigma_4(p),\varepsilon_4(p))\in C,\ g\bmod p\text{ 型为 }(1)(2)\bigr)
=\frac{|C|}{192},\;}
\]
\[
\boxed{\;
\delta\!\bigl(\chi_{10}(p)=\varepsilon,\ (\sigma_4(p),\varepsilon_4(p))\in C,\ g\bmod p\text{ 型为 }(1)(1)(1)\bigr)
=\frac{|C|}{576},\;}
\]
\[
\boxed{\;
\delta\!\bigl(\chi_{10}(p)=\varepsilon,\ (\sigma_4(p),\varepsilon_4(p))\in C,\ g\bmod p\text{ 型为 }(3)\bigr)
=\frac{|C|}{288}.\;}
\]
特别地，
\[
\delta\!\bigl(\chi_{10}(p)=\varepsilon,\ (\sigma_4(p),\varepsilon_4(p))\in C\bigr)=\frac{|C|}{96}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由附录定理 \ref{thm:killo-leyang-quadratic-character-decoupling}，
\[
\delta\!\bigl(\chi_{10}(p)=\varepsilon\bigr)=\frac12.
\]
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-triple-frobenius-classfunction-tensor-independence}，
\[
\delta\!\bigl((\sigma_4(p),\varepsilon_4(p))\in C\bigr)=\frac{|C|}{48}.
\]
再由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-chi10-l4-conditioned-leyang-splitting-rigidity}，在给定这两个条件后，三种 Lee--Yang 分裂型的条件密度分别为 \(1/2,1/6,1/3\)。三者相乘即得
\[
\frac12\cdot\frac{|C|}{48}\cdot\frac12=\frac{|C|}{192},
\qquad
\frac12\cdot\frac{|C|}{48}\cdot\frac16=\frac{|C|}{576},
\qquad
\frac12\cdot\frac{|C|}{48}\cdot\frac13=\frac{|C|}{288}.
\]
把三项相加即得最后一式。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[纤维多重度奇偶的 \texorpdfstring{$\FF_2$}{F2}-同伦指纹锁定]\label{prop:xi-time-part62d-fiber-parity-f2-homotopy-fingerprint}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62d\_fiber\_parity\_f2\_homotopy\_fingerprint}
设 \(m\ge 1\)，\(x\in X_m\) 为稳定类型。若其候选位点诱导图分解为路径的不交并
\[
\Gamma_x\cong \bigsqcup_{i=1}^{r}P_{\ell_i},
\qquad
d_m(x)=\prod_{i=1}^{r}F_{\ell_i+2},
\]
并记
\[
K_x:=\Ind(\Gamma_x),
\qquad
\tau(x):=\sum_{i=1}^{r}\left\lfloor\frac{\ell_i+1}{3}\right\rfloor,
\]
则有同余
\[
d_m(x)\equiv
\sum_{j\ge -1}\dim_{\FF_2}\widetilde H_j(K_x;\FF_2)
\equiv
\widetilde\chi(K_x)
\pmod 2.
\]
特别地，若 \(K_x\simeq K_y\) 同伦等价，则
\[
d_m(x)\equiv d_m(y)\pmod 2.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-fold-fiber-homotopy-parity-equivalence}，\(|K_x|\) 可缩当且仅当 \(d_m(x)\) 为偶数，而 \(|K_x|\simeq S^{\tau(x)-1}\) 当且仅当 \(d_m(x)\) 为奇数。

若 \(d_m(x)\) 为偶数，则 \(|K_x|\) 可缩，故所有约化同调群均为零，从而
\[
\sum_{j\ge -1}\dim_{\FF_2}\widetilde H_j(K_x;\FF_2)=0
\equiv d_m(x)\pmod 2.
\]
同时 \(\widetilde\chi(K_x)=0\)，故第二个同余亦成立。

若 \(d_m(x)\) 为奇数，则 \(|K_x|\simeq S^{\tau(x)-1}\)。由推论 \ref{cor:pom-fiber-independence-complex-homology}，其约化同调仅在唯一维度上非零且秩为 \(1\)。因此
\[
\sum_{j\ge -1}\dim_{\FF_2}\widetilde H_j(K_x;\FF_2)=1
\equiv d_m(x)\pmod 2.
\]
又
\[
\widetilde\chi(K_x)=\widetilde\chi\!\bigl(S^{\tau(x)-1}\bigr)=(-1)^{\tau(x)-1}\equiv 1\pmod 2,
\]
故第二个同余也成立。

最后，\(\FF_2\)-约化 Betti 数总和与约化 Euler 特征都是同伦不变量，因此若 \(K_x\simeq K_y\)，则二者对应相等，进而
\[
d_m(x)\equiv d_m(y)\pmod 2.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[最大非可缩纤维相对缺口的模 \texorpdfstring{$6$}{6} 四常数谱]\label{thm:xi-time-part62d-max-noncontractible-fiber-gap-four-constants}
定义
\[
D_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x),
\qquad
\widetilde D_m:=\max\{d_m(x):x\in X_m,\ |K_x|\not\simeq *\},
\qquad
\delta_m:=1-\frac{\widetilde D_m}{D_m}.
\]
则沿模 \(6\) 的剩余类有极限
\[
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv 0,4\!\!\!\!\pmod 6}}\delta_m=0,
\qquad
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv 2\!\!\!\!\pmod 6}}\delta_m=\varphi^{-5},
\]
\[
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv 1,5\!\!\!\!\pmod 6}}\delta_m=\frac{1}{2}\varphi^{-5},
\qquad
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv 3\!\!\!\!\pmod 6}}\delta_m=\frac{1}{2}\bigl(\varphi^{-5}+\varphi^{-9}\bigr).
\]
因而
\[
\liminf_{m\to\infty}\delta_m=0,
\qquad
\limsup_{m\to\infty}\delta_m=\varphi^{-5}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-max-noncontractible-fiber-mod6-phase}，
\[
\widetilde D_m=
\begin{cases}
D_m, & m\equiv 0,4\pmod 6,\\[2pt]
D_m^{(2)}, & m\equiv 1,5\pmod 6,\\[2pt]
D_m^{(3)}, & m\equiv 2,3\pmod 6.
\end{cases}
\]
再由定理 \ref{thm:pom-max-fiber}、定理 \ref{thm:pom-second-max-fiber-closed-form}、定理 \ref{thm:pom-third-max-fiber-even-closed-form} 与注 \ref{rem:pom-third-max-fiber-odd-closed-form}，
\[
D_{2k}=F_{k+2},
\qquad
D_{2k+1}=2F_{k+1},
\]
\[
D_{2k+1}^{(2)}=2F_{k+1}-F_{k-4},
\qquad
D_{2k}^{(3)}=F_{k+2}-F_{k-3},
\]
\[
D_{2k+1}^{(3)}=2F_{k+1}-F_{k-4}-F_{k-8}.
\]

于是分四类计算。

若 \(m\equiv 0,4\pmod 6\)，则 \(\widetilde D_m=D_m\)，故 \(\delta_m=0\)。

若 \(m=2k\equiv 2\pmod 6\)，则
\[
\delta_{2k}=1-\frac{F_{k+2}-F_{k-3}}{F_{k+2}}
=\frac{F_{k-3}}{F_{k+2}}
\longrightarrow \varphi^{-5}.
\]

若 \(m=2k+1\equiv 1,5\pmod 6\)，则
\[
\delta_{2k+1}
=1-\frac{2F_{k+1}-F_{k-4}}{2F_{k+1}}
=\frac{F_{k-4}}{2F_{k+1}}
\longrightarrow \frac{1}{2}\varphi^{-5}.
\]

若 \(m=2k+1\equiv 3\pmod 6\)，则
\[
\delta_{2k+1}
=1-\frac{2F_{k+1}-F_{k-4}-F_{k-8}}{2F_{k+1}}
=\frac{F_{k-4}+F_{k-8}}{2F_{k+1}}
\longrightarrow \frac{1}{2}\bigl(\varphi^{-5}+\varphi^{-9}\bigr).
\]
这里用到了 Fibonacci 比值极限
\[
\frac{F_{n-r}}{F_n}\longrightarrow \varphi^{-r}.
\]
四个剩余类的极限于是全部得到，故下极限与上极限分别为
\[
0
\qquad\text{和}\qquad
\varphi^{-5}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[最大非可缩纤维的拓扑税具有严格的模 \texorpdfstring{$6$}{6} 相图与极限常数]\label{cor:xi-time-part62d-max-noncontractible-fiber-tax-mod6}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-max-noncontractible-fiber-gap-four-constants} 的记号，并对 \(m\ge 17\) 定义
\[
\Delta_m:=D_m-\widetilde D_m.
\]
则有精确分段公式
\[
\boxed{
\Delta_m=
\begin{cases}
0,& m\equiv 0,4\pmod6,\\[1mm]
F_{(m-9)/2},& m\equiv 1,5\pmod6,\\[1mm]
F_{m/2-3},& m\equiv 2\pmod6,\\[1mm]
F_{(m-9)/2}+F_{(m-17)/2},& m\equiv 3\pmod6.
\end{cases}}
\]
并且相应的非可缩最大纤维相对税率极限满足
\[
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv 0,4\!\!\!\!\pmod6}}\frac{\widetilde D_m}{D_m}=1,
\]
\[
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv 1,5\!\!\!\!\pmod6}}\frac{\widetilde D_m}{D_m}
=1-\frac12\varphi^{-5},
\]
\[
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv 2\!\!\!\!\pmod6}}\frac{\widetilde D_m}{D_m}
=1-\varphi^{-5},
\]
\[
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv 3\!\!\!\!\pmod6}}\frac{\widetilde D_m}{D_m}
=1-\frac12\bigl(\varphi^{-5}+\varphi^{-9}\bigr).
\]
因此，强制最大纤维从可缩层跃迁到非可缩层所支付的代价并非抽象误差，而是一条由模 \(6\) 剩余类完全控制的 Fibonacci 拓扑税相图。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-max-noncontractible-fiber-mod6-phase}，
\[
\widetilde D_m=
\begin{cases}
D_m,& m\equiv 0,4\pmod 6,\\[2pt]
D_m^{(2)},& m\equiv 1,5\pmod 6,\\[2pt]
D_m^{(3)},& m\equiv 2,3\pmod 6.
\end{cases}
\]
再由定理 \ref{thm:pom-max-fiber}、定理 \ref{thm:pom-second-max-fiber-closed-form}、定理 \ref{thm:pom-third-max-fiber-even-closed-form} 与注 \ref{rem:pom-third-max-fiber-odd-closed-form}，
\[
D_{2k}=F_{k+2},\qquad D_{2k+1}=2F_{k+1},
\]
\[
D_{2k+1}^{(2)}=2F_{k+1}-F_{k-4},\qquad
D_{2k}^{(3)}=F_{k+2}-F_{k-3},
\]
\[
D_{2k+1}^{(3)}=2F_{k+1}-F_{k-4}-F_{k-8}.
\]

若 \(m\equiv 0,4\pmod 6\)，则 \(\widetilde D_m=D_m\)，故 \(\Delta_m=0\)。

若 \(m=2k+1\equiv 1,5\pmod 6\)，则
\[
\Delta_m=D_{2k+1}-D_{2k+1}^{(2)}=F_{k-4}=F_{(m-9)/2}.
\]

若 \(m=2k\equiv 2\pmod 6\)，则
\[
\Delta_m=D_{2k}-D_{2k}^{(3)}=F_{k-3}=F_{m/2-3}.
\]

若 \(m=2k+1\equiv 3\pmod 6\)，则
\[
\Delta_m=D_{2k+1}-D_{2k+1}^{(3)}=F_{k-4}+F_{k-8}
=F_{(m-9)/2}+F_{(m-17)/2}.
\]
这就得到精确拓扑税公式。

对比值极限，只需把
\[
\frac{\widetilde D_m}{D_m}=1-\frac{\Delta_m}{D_m}
\]
与 Fibonacci 比值极限
\[
\frac{F_{n-r}}{F_n}\longrightarrow \varphi^{-r}
\]
结合即可。例如当 \(m=2k+1\equiv 1,5\pmod 6\) 时，
\[
\frac{\widetilde D_m}{D_m}
=
1-\frac{F_{k-4}}{2F_{k+1}}
\longrightarrow
1-\frac12\varphi^{-5}.
\]
其余三类完全同理。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[三次分支域上的平方根抬升构成非平凡 \texorpdfstring{$\mu_2$}{mu2}-torsor]\label{prop:xi-time-part62d-leyang-square-root-nontrivial-torsor}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-signed-amplitude-exact-degree6} 的记号。则有限 \'etale \(K\)-概形
\[
Y_b:=\operatorname{Spec}K[X]/(X^2-b)
\longrightarrow
\operatorname{Spec}K
\]
是一个非平凡 \(\mu_2\)-torsor。等价地，在 \(\overline K\) 上把其几何纤维识别为根集
\[
\{+B,-B\},
\]
则该二点集在符号作用
\[
B\longmapsto -B
\]
下构成一个真正的 \(\ZZ/2\ZZ\)-torsor，并且不存在 \(K\)-有理截面把 \(B\) 从 \(b=B^2\) 中单值恢复出来。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-signed-amplitude-exact-degree6}，
\[
b\notin K^{\times 2}.
\]
故多项式
\[
X^2-b
\]
在 \(K[X]\) 中不可约，从而 \(Y_b(K)=\varnothing\)。这说明上述二次覆盖在 \(K\) 上没有截面，因而不是平凡 torsor。

另一方面，在 \(\overline K\) 上有分解
\[
X^2-b=(X-B)(X+B),
\]
故 \(Y_b(\overline K)=\{+B,-B\}\)。群 \(\mu_2=\{\pm 1\}\) 通过乘法
\[
(\pm 1)\cdot B:=\pm B
\]
在该二点集上自由且传递地作用，因此它确为一个 \(\mu_2\)-torsor；在忘却群结构而仅保留交换元的意义下，也即一个非平凡 \(\ZZ/2\ZZ\)-torsor。不存在 \(K\)-有理截面正是 \(Y_b(K)=\varnothing\) 的等价表述。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62dg-fiber-witten-index-parity}

\noindent
上述十条结果把 Lee--Yang 分支三次数域链、三域 Frobenius 直积统计与 Fold 纤维同伦相图压缩为同一条刚性主线：无符号分支数据与其有符号抬升之间存在严格的三次/六次代数度断裂，并在三次基域上表现为不可平凡化的二值 torsor；与此同时，三域 Frobenius 观测不仅在素数密度意义下完全张量分解，而且在固定 \(L_{10}\) 二次符号层与 \(L_4\) 共轭类层之后，Lee--Yang 三次分裂型仍保持严格不偏置，并给出完整的联合密度表；最终，纤维多重度的奇偶、最大非可缩顶层损失及其模 \(6\) 的 Fibonacci 拓扑税则分别由 \(\FF_2\)-同伦指纹、四个黄金常数与显式缺口公式完全锁定。于是，代数分支抬升、Chebotarev 统计独立性与纤维同伦相图便在同一二值刚性层上汇合。

\endinput
