\paragraph{全息地址系统的严格仿射满移位模型与 primitive 周期闭式}
在 H.160--H.161 的 faithful \(2^L\)-进地址实现、像集同胚、严格 cylinder 分解与自然动力学闭式都已确立之后，还可把该地址系统进一步压缩为一条更直接的动力学表述：地址级数满足精确的首位递推，其模 \(B^n\) 余类严格记录有限前缀，而地址像本身就是一侧满移位的严格仿射模型；相应 entropy、周期点、primitive 周期轨与 Artin--Mazur \(\zeta\) 函数全部由字母表基数单独决定。

\begin{theorem}[H.160--H.161 原始记号下全息地址级数的首位递推、自仿射分解与一侧满移位共轭]\label{thm:xi-time-part62deb-hologram-affine-fullshift-conjugacy}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62deb\_hologram\_affine\_fullshift\_conjugacy}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism} 的记号。设 \(E\) 为有限事件集，
\[
\mathrm{code}:E\hookrightarrow \{0,\dots,M\}\subset \ZZ
\]
为单射，
\[
B:=2^L>M,
\qquad
\mathcal X_E:=X(E^{\NN})\subset T_2(E_{\min}).
\]
记 \(\sigma:E^{\NN}\to E^{\NN}\) 为左移。则对任意
\[
\mathbf e=(e_1,e_2,\dots)\in E^{\NN}
\]
都有首位递推
\[
X(\mathbf e)=\mathrm{code}(e_1)v+B\,X(\sigma\mathbf e).
\]
从而
\[
\mathcal X_E
=
\bigsqcup_{a\in E}\bigl(\mathrm{code}(a)v+B\mathcal X_E\bigr).
\]
对每个 \(a\in E\)，在分支片
\[
\mathrm{code}(a)v+B\mathcal X_E
\]
上定义仿射映射
\[
\mathcal T(x):=\frac{x-\mathrm{code}(a)v}{B}.
\]
则 \(\mathcal T:\mathcal X_E\to \mathcal X_E\) 良定义，并满足严格共轭关系
\[
\mathcal T\circ X=X\circ \sigma.
\]
特别地，\((\mathcal X_E,\mathcal T)\) 与 \((E^{\NN},\sigma)\) 拓扑共轭。
\end{theorem}
\begin{proof}
若 \(\mathbf e=(e_t)_{t\ge 1}\in E^{\NN}\)，则
\[
X(\mathbf e)
=
\mathrm{code}(e_1)v
+B\sum_{t\ge 1}\mathrm{code}(e_{t+1})B^{t-1}v
=
\mathrm{code}(e_1)v+B\,X(\sigma\mathbf e).
\]
这就证明了首位递推，且立即得到
\[
\mathcal X_E\subseteq \bigcup_{a\in E}\bigl(\mathrm{code}(a)v+B\mathcal X_E\bigr).
\]
反向包含显然成立，故并式成立。

若存在 \(a\neq a'\in E\) 使
\[
\bigl(\mathrm{code}(a)v+B\mathcal X_E\bigr)\cap
\bigl(\mathrm{code}(a')v+B\mathcal X_E\bigr)\neq\varnothing,
\]
则可取 \(\mathbf e,\mathbf f\in E^{\NN}\) 满足 \(e_1=a\)、\(f_1=a'\) 且 \(X(\mathbf e)=X(\mathbf f)\)，这与定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism} 给出的 \(X\) 的单射性矛盾。故该并为不交并。

因此对每个 \(x\in \mathcal X_E\) 恰有唯一 \(a\in E\) 使
\[
x\in \mathrm{code}(a)v+B\mathcal X_E,
\]
从而 \(\mathcal T\) 良定义，且其像仍落在 \(\mathcal X_E\)。

对任意 \(\mathbf e\in E^{\NN}\)，由上式
\[
\mathcal T(X(\mathbf e))
=
\frac{X(\mathbf e)-\mathrm{code}(e_1)v}{B}
=
\sum_{t\ge 1}\mathrm{code}(e_{t+1})B^{t-1}v
=
X(\sigma\mathbf e).
\]
故
\[
\mathcal T\circ X=X\circ \sigma.
\]
再由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism}，\(X\) 为到 \(\mathcal X_E\) 的拓扑同胚，故上述关系即给出严格共轭。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[全息地址的模 \texorpdfstring{$B^n$}{Bn} 余类与长度 \texorpdfstring{$n$}{n} 前缀的严格对应]\label{cor:xi-time-part62deb-hologram-prefix-congruence-bijection}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62deb\_hologram\_prefix\_congruence\_bijection}
在定理 \ref{thm:xi-time-part62deb-hologram-affine-fullshift-conjugacy} 的设定下，记
\[
T:=T_2(E_{\min}).
\]
则对任意 \(\mathbf e,\mathbf f\in E^{\NN}\) 与任意 \(n\ge 1\)，下列两条命题等价：
\[
X(\mathbf e)\equiv X(\mathbf f)\pmod{B^nT},
\]
\[
(e_1,\dots,e_n)=(f_1,\dots,f_n).
\]
特别地，长度 \(n\) 的 cylinder 族与 \(\mathcal X_E\) 在商空间 \(T/B^nT\) 中所占据的深度 \(n\) 余类严格一一对应；因此，有限前缀在模 \(B^n\) 意义下是严格可逆的。
\end{corollary}
\begin{proof}
若前 \(n\) 位相同，则由定理 \ref{thm:xi-time-part62deb-hologram-affine-fullshift-conjugacy} 的首位递推迭代 \(n\) 次，得到
\[
X(\mathbf e)
=
\sum_{t=1}^{n}\mathrm{code}(e_t)B^{t-1}v
+B^nX(\sigma^n\mathbf e),
\]
\[
X(\mathbf f)
=
\sum_{t=1}^{n}\mathrm{code}(f_t)B^{t-1}v
+B^nX(\sigma^n\mathbf f).
\]
由于两者前 \(n\) 位相同，故
\[
X(\mathbf e)-X(\mathbf f)\in B^nT,
\]
即
\[
X(\mathbf e)\equiv X(\mathbf f)\pmod{B^nT}.
\]

反之，若
\[
X(\mathbf e)\equiv X(\mathbf f)\pmod{B^nT}
\]
而前 \(n\) 位并不相同，令 \(m<n\) 为首次分歧位置减一，则定理 \ref{thm:killo-2adic-holographic-exact-cylinder-separation} 给出
\[
X(\mathbf e)-X(\mathbf f)\in B^mT\setminus B^{m+1}T.
\]
但由 \(m+1\le n\) 可知 \(B^nT\subseteq B^{m+1}T\)，这与
\[
X(\mathbf e)-X(\mathbf f)\in B^nT
\]
矛盾。故前 \(n\) 位必须相同。

最后，对任意长度 \(n\) 前缀 \(a\in E^n\)，其 cylinder 恰由上述等价关系对应于 \(\mathcal X_E\) 在某一唯一 \(B^nT\)-余类中的截面。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[全息地址系统的拓扑熵、周期点、primitive 轨道与 Artin--Mazur \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 全闭式]\label{cor:xi-time-part62deb-hologram-fullshift-entropy-primitive-zeta}
在定理 \ref{thm:xi-time-part62deb-hologram-affine-fullshift-conjugacy} 的设定下，对任意 \(n\ge 1\)，映射 \(\mathcal T\) 满足
\[
h_{\mathrm{top}}(\mathcal T)=\log |E|,
\qquad
\#\operatorname{Fix}(\mathcal T^n)=|E|^n.
\]
若记 \(\operatorname{Prim}(n)\) 为 \(\mathcal T\) 的最小周期恰为 \(n\) 的 primitive 周期轨道数，则
\[
\operatorname{Prim}(n)
=
\frac1n\sum_{d\mid n}\mu(d)\,|E|^{n/d},
\]
其中 \(\mu\) 为经典 Möbius 函数。相应地，Artin--Mazur 动力学 \(\zeta\) 函数满足
\[
\zeta_{\mathcal T}(z)
:=
\exp\!\left(
\sum_{n\ge 1}\frac{\#\operatorname{Fix}(\mathcal T^n)}{n}z^n
\right)
=
\frac{1}{1-|E|z}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62deb-hologram-affine-fullshift-conjugacy}，\((\mathcal X_E,\mathcal T)\) 与一侧满移位 \((E^{\NN},\sigma)\) 拓扑共轭，故其全部动力学不变量均与 \(\sigma\) 相同。因而
\[
h_{\mathrm{top}}(\mathcal T)=h_{\mathrm{top}}(\sigma)=\log |E|,
\qquad
\#\operatorname{Fix}(\mathcal T^n)=\#\operatorname{Fix}(\sigma^n)=|E|^n.
\]
再由周期点与 primitive 轨道之间的标准关系
\[
\#\operatorname{Fix}(\mathcal T^n)=\sum_{d\mid n} d\,\operatorname{Prim}(d),
\]
对该卷积施行 Möbius 反演，即得
\[
\operatorname{Prim}(n)
=
\frac1n\sum_{d\mid n}\mu(d)\,|E|^{n/d}.
\]
最后，将
\[
\#\operatorname{Fix}(\mathcal T^n)=|E|^n
\]
代入 Artin--Mazur \(\zeta\) 函数定义，得到
\[
\zeta_{\mathcal T}(z)
=
\exp\!\left(\sum_{n\ge 1}\frac{|E|^n}{n}z^n\right)
=
\exp\!\bigl(-\log(1-|E|z)\bigr)
=
\frac{1}{1-|E|z}.
\]
证毕。
\end{proof}

\endinput
