\paragraph{fold-\texorpdfstring{$\pi$}{pi} compact 宿主的 quarter-line completion、RH-blind 局部影子与 positive determinant cone}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9zbe-foldpi-jacobi-schatten-zeta}、
\ref{thm:xi-time-part9zbe-foldpi-fredholm-double-sine}、
\ref{thm:xi-time-part9zbe-foldpi-compact-determinant-sampling}
与定理 \ref{thm:xi-time-part9zbg-foldpi-finite-depth-exactness-obstruction} 的记号。
上一节已经把 H.111 的 odd Bernoulli tail 压缩为一个 canonical compact Jacobi 宿主，并证明了任何 finite-depth scalar host 都只能给出严格下侧逼近。
进一步地，这个 compact 宿主一方面具有完全显式的 \(\zeta\)-正则化谱不变量，另一方面又允许把 RH 精确改写为一个 quarter-line symmetric completion 的正 determinant 判据。
因此，H.111 的 odd tail 在该链条中同时呈现出两条互补特征：finite local data 完全 RH-blind，而全局 completion 则落入一个严格的 positive trace-class determinant cone。

\begin{theorem}[canonical compact Jacobi 宿主的 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta}-正则化行列式]\label{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-zeta-regularized-determinant}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbh\_foldpi\_zeta\_regularized\_determinant}
设
\[
\det_\zeta(J_\varphi):=\exp\!\bigl(-\zeta_{J_\varphi}'(0)\bigr),
\]
其中
\[
\zeta_{J_\varphi}(s)=\operatorname{Tr}(J_\varphi^s)
=(4\pi^2)^{-s}(1+\varphi^{2s})\zeta(2s).
\]
则有严格恒等式
\[
\det_\zeta(J_\varphi)=\varphi.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
令
\[
A(s):=(4\pi^2)^{-s}(1+\varphi^{2s}),
\]
则
\[
\zeta_{J_\varphi}(s)=A(s)\zeta(2s).
\]
于是
\[
\zeta_{J_\varphi}'(0)
=
A'(0)\zeta(0)+A(0)\cdot 2\zeta'(0).
\]
直接计算得到
\[
A(0)=2,
\qquad
A'(0)=-2\log(4\pi^2)+2\log\varphi.
\]
再代入经典值
\[
\zeta(0)=-\frac12,
\qquad
\zeta'(0)=-\frac12\log(2\pi),
\]
便有
\[
\zeta_{J_\varphi}'(0)
=
\bigl[-2\log(4\pi^2)+2\log\varphi\bigr]\Bigl(-\frac12\Bigr)
+2\Bigl(-\frac12\log(2\pi)\Bigr)\cdot 2
=
-\log\varphi.
\]
因此
\[
\det_\zeta(J_\varphi)
=
\exp\!\bigl(-\zeta_{J_\varphi}'(0)\bigr)
=
\varphi.
\]
证毕。有关 \(\zeta(0)\)、\(\zeta'(0)\) 与 completed \(\xi\)-函数的标准记号，可参见 \href{https://dlmf.nist.gov/25.6}{DLMF 25.6}。
\end{proof}

\begin{theorem}[quarter-line completed spectral host 的对称化]\label{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-quarter-line-completion}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbh\_foldpi\_quarter\_line\_completion}
定义
\[
\xi(s):=\frac12\,s(s-1)\pi^{-s/2}\Gamma\!\Bigl(\frac s2\Bigr)\zeta(s),
\]
以及
\[
\Xi_\varphi(s):=(1+\varphi^{2s})(1+\varphi^{1-2s})\,\xi(2s).
\]
则 \(\Xi_\varphi\) 为整函数，并满足精确对称律
\[
\Xi_\varphi(s)=\Xi_\varphi\!\Bigl(\frac12-s\Bigr).
\]
此外，显式因子恰产生两列算术零点
\[
\mathcal A_\varphi^{(0)}
:=
\left\{
\frac{(2k+1)\pi i}{2\log\varphi}:\ k\in\ZZ
\right\},
\]
\[
\mathcal A_\varphi^{(1/2)}
:=
\left\{
\frac12+\frac{(2k+1)\pi i}{2\log\varphi}:\ k\in\ZZ
\right\},
\]
它们分别位于 \(\Re s=0\) 与 \(\Re s=\frac12\) 上，并互为关于 \(\Re s=\frac14\) 的镜像。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\xi(s)=\xi(1-s)\) 可得
\[
\Xi_\varphi\!\Bigl(\frac12-s\Bigr)
=
(1+\varphi^{1-2s})(1+\varphi^{2s})\,\xi(1-2s)
=
\Xi_\varphi(s).
\]
整性由 \(\xi\) 的整性与两个显式指数因子的整性立即得到。

若 \(1+\varphi^{2s}=0\)，则
\[
\varphi^{2s}=-1=e^{(2k+1)\pi i},
\]
因此
\[
s=\frac{(2k+1)\pi i}{2\log\varphi}\in \mathcal A_\varphi^{(0)}.
\]
同理，若 \(1+\varphi^{1-2s}=0\)，则
\[
1-2s=\frac{(2k+1)\pi i}{\log\varphi},
\]
从而
\[
s=\frac12+\frac{(2k+1)\pi i}{2\log\varphi}\in \mathcal A_\varphi^{(1/2)}.
\]
这两列零点关于 \(s\mapsto \frac12-s\) 互相对换，故亦关于 \(\Re s=\frac14\) 镜像。
证毕。有关 \(\xi\)-函数的函数方程与零点分布背景，可参见 \href{https://dlmf.nist.gov/25.4}{DLMF 25.4} 与 \href{https://dlmf.nist.gov/25.10}{DLMF 25.10}。
\end{proof}

\begin{theorem}[quarter-line centered completion 的精确分解]\label{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-centered-completion-factorization}
记
\[
L:=\log\varphi,
\qquad
\Theta_\varphi(z):=\Xi_\varphi\!\Bigl(\frac14+z\Bigr).
\]
则有严格恒等式
\[
\Theta_\varphi(z)
=
4\varphi^{1/2}
\cosh\!\Bigl(L\bigl(z+\tfrac14\bigr)\Bigr)
\cosh\!\Bigl(L\bigl(z-\tfrac14\bigr)\Bigr)
\,\xi\!\Bigl(\frac12+2z\Bigr).
\]
相应地，去算术化后的 centered completion
\[
\Theta_\varphi^\sharp(z)
:=
\frac{\Theta_\varphi(z)}
{4\varphi^{1/2}\cosh(L(z+\tfrac14))\cosh(L(z-\tfrac14))}
=
\xi\!\Bigl(\frac12+2z\Bigr)
\]
是偶整函数：
\[
\Theta_\varphi^\sharp(z)=\Theta_\varphi^\sharp(-z).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
\Theta_\varphi(z)
=
\bigl(1+\varphi^{1/2+2z}\bigr)
\bigl(1+\varphi^{1/2-2z}\bigr)
\,\xi\!\Bigl(\frac12+2z\Bigr).
\]
先化简显式因子。
注意到
\[
1+\varphi^{1/2}e^{2Lz}
=
2\varphi^{1/4}e^{Lz}\cosh\!\Bigl(L\bigl(z+\tfrac14\bigr)\Bigr),
\]
而
\[
1+\varphi^{1/2}e^{-2Lz}
=
2\varphi^{1/4}e^{-Lz}\cosh\!\Bigl(L\bigl(z-\tfrac14\bigr)\Bigr).
\]
两式相乘便得到
\[
\bigl(1+\varphi^{1/2+2z}\bigr)\bigl(1+\varphi^{1/2-2z}\bigr)
=
4\varphi^{1/2}
\cosh\!\Bigl(L\bigl(z+\tfrac14\bigr)\Bigr)
\cosh\!\Bigl(L\bigl(z-\tfrac14\bigr)\Bigr).
\]
因此
\[
\Theta_\varphi^\sharp(z)=\xi\!\Bigl(\frac12+2z\Bigr).
\]
再由 \(\xi(s)=\xi(1-s)\)，有
\[
\Theta_\varphi^\sharp(-z)
=
\xi\!\Bigl(\frac12-2z\Bigr)
=
\xi\!\Bigl(\frac12+2z\Bigr)
=
\Theta_\varphi^\sharp(z).
\]
故 \(\Theta_\varphi^\sharp\) 为偶整函数。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[RH 的 quarter-line 与 centered-imaginary 精确改写]\label{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-rh-quarter-line-equivalence}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbh\_foldpi\_rh\_quarter\_line\_equivalence}
下列命题严格等价：
\begin{enumerate}
  \item Riemann 假设成立；
  \item \(\Xi_\varphi\) 的全部零点中，除去显式算术零点
  \[
  \mathcal A_\varphi^{(0)}\cup \mathcal A_\varphi^{(1/2)},
  \]
  其余零点全部落在 quarter-line \(\Re s=\frac14\) 上；
  \item \(\Theta_\varphi^\sharp(z)=\xi(\frac12+2z)\) 的全部零点都落在虚轴上。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
\((1)\Leftrightarrow(2)\) 由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-quarter-line-completion} 直接得到。
事实上，\(\xi(2s)\) 的零点恰为
\[
s=\frac{\rho}{2},
\]
其中 \(\rho\) 取遍 \(\zeta(s)\) 的全部非平凡零点。
因此
\[
\Re \rho=\frac12
\iff
\Re \frac{\rho}{2}=\frac14.
\]
而 \(\Xi_\varphi\) 除 \(\xi(2s)\) 的零点之外，其余零点恰由显式因子给出，即
\[
\mathcal A_\varphi^{(0)}\cup \mathcal A_\varphi^{(1/2)}.
\]
于是 RH 当且仅当剔除这两列显式算术零点后，\(\Xi_\varphi\) 的其余零点全部落在 \(\Re s=\frac14\) 上。

另一方面，由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-centered-completion-factorization}，
\[
\Theta_\varphi^\sharp(z)=\xi\!\Bigl(\frac12+2z\Bigr).
\]
故 \(\Theta_\varphi^\sharp(z)\) 的零点恰为
\[
z=\frac{\rho-\frac12}{2}.
\]
因此
\[
\Re \rho=\frac12
\iff
\Re z=0.
\]
这便给出 \((1)\Leftrightarrow(3)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[H.111 odd tail 的 finite local data 的 RH-blindness]\label{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-finite-local-rh-blindness}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbh\_foldpi\_finite\_local\_rh\_blindness}
任取固定整数 \(R,N\ge 1\)。
则下列有限数据都仅依赖于有限多个显式偶值
\[
\zeta(2),\zeta(4),\dots,\zeta(2M)
\]
中的一段，因而不包含 RH-sensitive 信息：
\begin{enumerate}
  \item odd tail 的前 \(R\) 个 Bernoulli 层系数 \(\mathfrak a_1^{(\pi)},\dots,\mathfrak a_R^{(\pi)}\)；
  \item 前 \(2N\) 个矩 \(u_0,\dots,u_{2N-1}\)；
  \item 前 \(N\) 个 Jacobi 参数及其对应的任意有限 principal Jacobi section；
  \item \(m_\varphi(z)\) 的任意有限阶 Pad\'e 或 terminating \(S\)-fraction 截断；
  \item \(-\log D_\varphi(z)\) 的任意有限 Taylor jet。
\end{enumerate}
特别地，任何仅由这些 finite local data 所构造的判据都不可能与 RH 等价。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbe-foldpi-compact-determinant-sampling}，
\[
\mathfrak a_r^{(\pi)}
=
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr),
\]
故前 \(R\) 个奇层系数只依赖于
\[
B_2,B_4,\dots,B_{2R}.
\]
再由 Euler 的偶值公式
\[
\zeta(2n)=(-1)^{n+1}\frac{B_{2n}(2\pi)^{2n}}{2(2n)!},
\]
可知这些系数只依赖于显式偶值
\[
\zeta(2),\dots,\zeta(2R).
\]

由
\[
u_k=(-1)^k\frac{\mathfrak a_{k+1}^{(\pi)}}{(2k)!}
\]
立得前 \(2N\) 个矩也只依赖于
\[
\zeta(2),\dots,\zeta(4N).
\]

由 Favard 递推与 Gram--Schmidt 过程，前 \(N\) 个 Jacobi 参数由有限个矩唯一确定，因此也只依赖于有限多个显式偶值；对应的任意有限 principal Jacobi section 亦然。
同样，有限阶 Pad\'e 逼近与 terminating \(S\)-fraction 截断都由有限 Hankel 数据决定，所以仍只依赖于有限矩，因而只依赖于有限多个偶值。

最后，由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbe-foldpi-fredholm-double-sine} 与定理 \ref{thm:xi-time-part9zbe-foldpi-jacobi-schatten-zeta}，
\[
-\log D_\varphi(z)
=
\sum_{r\ge 1}\frac{\zeta_{J_\varphi}(r)}{r}z^r
=
\sum_{r\ge 1}\frac{(4\pi^2)^{-r}(1+\varphi^{2r})\zeta(2r)}{r}\,z^r.
\]
因此任何有限 Taylor jet 也只依赖于有限多个显式偶值。

而 RH 是关于 \(\zeta(s)\) 全部非平凡零点几何的全局命题，不可能由上述只含有限显式偶值的数据得到等价刻画。
故任意仅依赖这些 finite local data 的判据都不可能与 RH 等价。证毕。有关 \(\zeta(2n)\) 的显式闭式可参见 \href{https://dlmf.nist.gov/25.6}{DLMF 25.6}。
\end{proof}

\begin{theorem}[de-arithmetized centered completion 的 Stieltjes 对数导数判据]\label{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-stieltjes-log-derivative-criterion}
RH 成立，当且仅当存在正纯点测度
\[
\nu_{\mathrm{RH}}
=
\sum_{j\ge 1}m_j\,\delta_{\tau_j}
\qquad
(m_j\in\NN,\ \tau_j>0)
\]
使得
\[
\frac1z\frac{\dd}{\dd z}\log \Theta_\varphi^\sharp(z)
=
2\int_0^\infty \frac{\dd\nu_{\mathrm{RH}}(t)}{z^2+t}.
\]
在 RH 成立时，可以取
\[
\nu_{\mathrm{RH}}
=
\sum_{\gamma>0}m_\gamma\,\delta_{\gamma^2/4},
\]
其中 \(m_\gamma\) 为零点 \(\zeta(\frac12+i\gamma)=0\) 的重数。
\end{theorem}
\begin{proof}
先设 RH 成立。
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-rh-quarter-line-equivalence}，
\[
\Theta_\varphi^\sharp(z)=\xi\!\Bigl(\frac12+2z\Bigr)
\]
的全部零点恰为
\[
z=\pm i\frac{\gamma}{2},
\qquad
\gamma>0,
\]
并按相同重数 \(m_\gamma\) 计数。
由于 \(\Theta_\varphi^\sharp\) 是偶整函数，故其 canonical product 可写为
\[
\Theta_\varphi^\sharp(z)
=
\Theta_\varphi^\sharp(0)
\prod_{\gamma>0}\left(1+\frac{4z^2}{\gamma^2}\right)^{m_\gamma}.
\]
对数求导后除以 \(z\)，得到
\[
\frac1z\frac{\dd}{\dd z}\log \Theta_\varphi^\sharp(z)
=
\sum_{\gamma>0}\frac{8m_\gamma}{\gamma^2+4z^2}
=
2\sum_{\gamma>0}\frac{m_\gamma}{z^2+\gamma^2/4}.
\]
这正是所述 Stieltjes 形，其中
\[
\nu_{\mathrm{RH}}
=
\sum_{\gamma>0}m_\gamma\,\delta_{\gamma^2/4}.
\]

反过来，若存在正纯点测度 \(\nu_{\mathrm{RH}}\) 使上式成立，则右端全部极点只能位于
\[
z=\pm i\sqrt t,
\qquad
t\in \operatorname{supp}\nu_{\mathrm{RH}}\subset (0,\infty),
\]
且极点重数由原子质量 \(m_j\in\NN\) 给出。
而对数导数的极点恰对应于 \(\Theta_\varphi^\sharp\) 的零点。
故 \(\Theta_\varphi^\sharp\) 的全部零点都落在虚轴上。
再由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-rh-quarter-line-equivalence}，这与 RH 等价。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[RH 下 centered completion 的完全单调 log-slope]\label{cor:xi-time-part9zbh-foldpi-completely-monotone-log-slope}
若 RH 成立，定义
\[
\Lambda_\varphi(u)
:=
\frac{1}{2\sqrt u}
\frac{\dd}{\dd x}\log \Theta_\varphi^\sharp(x)\Big|_{x=\sqrt u}
\qquad (u>0).
\]
则
\[
\Lambda_\varphi(u)
=
2\sum_{\gamma>0}\frac{m_\gamma}{u+\gamma^2/4},
\]
因而 \(\Lambda_\varphi\) 是 Stieltjes 函数，并满足
\[
(-1)^n\Lambda_\varphi^{(n)}(u)>0
\qquad (u>0,\ n\ge 0).
\]
特别地，
\begin{enumerate}
  \item \(\Theta_\varphi^\sharp(x)\) 在 \(x>0\) 上严格递增；
  \item 函数
  \[
  x\longmapsto \frac1x\frac{\dd}{\dd x}\log \Theta_\varphi^\sharp(x)
  \]
  在 \(x>0\) 上严格递减。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
在 RH 前提下，定理 \ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-stieltjes-log-derivative-criterion} 给出
\[
\frac1x\frac{\dd}{\dd x}\log \Theta_\varphi^\sharp(x)
=
2\sum_{\gamma>0}\frac{m_\gamma}{x^2+\gamma^2/4}.
\]
令 \(u=x^2\)，即得
\[
\Lambda_\varphi(u)
=
2\sum_{\gamma>0}\frac{m_\gamma}{u+\gamma^2/4}.
\]
逐次求导可得
\[
\Lambda_\varphi^{(n)}(u)
=
2(-1)^n n!\sum_{\gamma>0}\frac{m_\gamma}{(u+\gamma^2/4)^{n+1}},
\]
从而
\[
(-1)^n\Lambda_\varphi^{(n)}(u)>0.
\]
又因为 \(\Theta_\varphi^\sharp(0)=\xi(\frac12)>0\)，且
\[
\frac{\dd}{\dd x}\log \Theta_\varphi^\sharp(x)
=
2x\,\Lambda_\varphi(x^2)>0
\qquad (x>0),
\]
故 \(\Theta_\varphi^\sharp(x)\) 在 \(x>0\) 上严格递增。
再由 \(\Lambda_\varphi\) 严格递减，立得
\[
x\longmapsto \frac1x\frac{\dd}{\dd x}\log \Theta_\varphi^\sharp(x)=2\Lambda_\varphi(x^2)
\]
严格递减。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[RH 的 positive trace-class determinant 判据]\label{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-positive-trace-class-rh}
RH 成立，当且仅当存在正 trace-class 算子 \(K_{\mathrm{RH}}\) 使得
\[
\Theta_\varphi^\sharp(z)
=
\Theta_\varphi^\sharp(0)\,
\det(I+4z^2K_{\mathrm{RH}}).
\]
在 RH 成立时，\(K_{\mathrm{RH}}\) 的非零谱恰为
\[
\sigma(K_{\mathrm{RH}})\setminus\{0\}
=
\left\{
\gamma^{-2}:\ \zeta\!\left(\frac12+i\gamma\right)=0,\ \gamma>0
\right\},
\]
并按零点重数计数。
该算子在酉等价意义下唯一。
\end{theorem}
\begin{proof}
先设 RH 成立。
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-rh-quarter-line-equivalence}，
\[
\Theta_\varphi^\sharp(z)=\xi\!\Bigl(\frac12+2z\Bigr)
\]
的零点恰为 \(\pm i\gamma/2\)。
因此
\[
\Theta_\varphi^\sharp(z)
=
\Theta_\varphi^\sharp(0)
\prod_{\gamma>0}\left(1+\frac{4z^2}{\gamma^2}\right)^{m_\gamma}.
\]
再由 Riemann 零点计数的标准估计 \(N(T)=O(T\log T)\)，可知
\[
\sum_{\gamma>0}\frac{m_\gamma}{\gamma^2}<\infty.
\]
于是按重数排列非零特征值
\[
\gamma_1^{-2},\gamma_2^{-2},\dots
\]
可定义正对角算子
\[
K_{\mathrm{RH}}
:=
\operatorname{diag}(\gamma_1^{-2},\gamma_2^{-2},\dots),
\]
其为 trace class，并满足
\[
\det(I+4z^2K_{\mathrm{RH}})
=
\prod_{\gamma>0}\left(1+\frac{4z^2}{\gamma^2}\right)^{m_\gamma}.
\]
故 determinant 表示成立。

反过来，若存在正 trace-class 算子 \(K_{\mathrm{RH}}\) 使所示公式成立，则 Fredholm 行列式的零点只能为
\[
z=\pm \frac{i}{2\sqrt\lambda},
\qquad
\lambda\in \sigma(K_{\mathrm{RH}})\setminus\{0\},
\]
因而全部位于虚轴上。
于是 \(\Theta_\varphi^\sharp(z)\) 的零点全在虚轴上，再由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-rh-quarter-line-equivalence}，得到 RH。

唯一性方面，determinant 表示唯一确定 \(K_{\mathrm{RH}}\) 的非零特征值多重集，而正紧自伴算子由该谱多重集在酉等价意义下唯一确定。
证毕。有关 \(\xi\)-函数的零点分布与 Hadamard 型表示，可参见 \href{https://dlmf.nist.gov/25.10}{DLMF 25.10}。
\end{proof}

\begin{theorem}[project centered completion 的 arithmetic--spectral exact decoupling]\label{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-arithmetic-spectral-decoupling}
在 RH 成立的前提下，\(\Theta_\varphi\) 具有唯一分解
\[
\Theta_\varphi(z)
=
A_\varphi(z)\,
\Theta_\varphi^\sharp(0)\,
\det(I+4z^2K_{\mathrm{RH}}),
\]
其中
\[
A_\varphi(z)
:=
4\varphi^{1/2}
\cosh\!\Bigl(L\bigl(z+\tfrac14\bigr)\Bigr)
\cosh\!\Bigl(L\bigl(z-\tfrac14\bigr)\Bigr),
\qquad
L=\log\varphi,
\]
而 \(K_{\mathrm{RH}}\) 为定理 \ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-positive-trace-class-rh} 中的正 trace-class 算子。
因此：
\begin{enumerate}
  \item 全部算术零点由 \(A_\varphi\) 精确承担；
  \item 全部 RH-sensitive 零点由 \(\det(I+4z^2K_{\mathrm{RH}})\) 精确承担；
  \item 两者之间不是近似解耦，而是严格乘法解耦。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-centered-completion-factorization}，
\[
\Theta_\varphi(z)=A_\varphi(z)\Theta_\varphi^\sharp(z).
\]
在 RH 前提下，再由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-positive-trace-class-rh}，
\[
\Theta_\varphi^\sharp(z)
=
\Theta_\varphi^\sharp(0)\det(I+4z^2K_{\mathrm{RH}}).
\]
两式合并即得所示分解。
唯一性来自 \(A_\varphi\) 的显式固定性以及 \(K_{\mathrm{RH}}\) 的酉等价唯一性。
证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[从 RH-blind compact 宿主到 positive determinant cone 的非局域桥梁]\label{conj:xi-time-part9zbh-foldpi-nonlocal-bridge-rh}
若项目框架内部确能生成一条通向 RH 的严格证明链，则该证明链必定经过定理 \ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-quarter-line-completion} 与定理 \ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-positive-trace-class-rh} 所揭示的 global completion 层，而不可能来自任何 finite local mechanism。
更具体地说，这条桥梁不可能仅由下列对象给出：
\begin{enumerate}
  \item H.111 odd tail 的任意有限截断；
  \item canonical compact Jacobi 宿主 \(J_\varphi\) 的任意有限压缩或 finite-rank section；
  \item 对应的任意 finite \(S\)-fraction、Pad\'e 截断或 continued-fraction tail；
  \item 任意有限阶 Fredholm--Taylor jet
  \[
  [z^k]\bigl(-\log D_\varphi(z)\bigr).
  \]
\end{enumerate}
更进一步，任何真正把 RH-blind 的 compact 宿主 \(J_\varphi\) 提升为 RH-sensitive 算子 \(K_{\mathrm{RH}}\) 的函子，都不可能是 \(J_\varphi\) 上的 polynomial、rational 或 finite-rank functional calculus；它必须是 genuinely nonlocal 的，并在谱层面把局部 continued-fraction 数据提升为一个全局 determinant 对象。
\end{conjecture}

\noindent
因此，H.111 odd tail 在该项目链中的 RH 接口具有严格的双重性：在 local/finite 层面，它只编码显式偶值 \(\zeta(2n)\)，因而对 RH 完全失明；在 global/completed 层面，它却又把 RH 精确转写为 centered completion 的正 determinant 判据。由此，项目与 RH 的可能交汇点不在 tail coefficient algebra、finite continued fraction 或 finite Jacobi section，而只能位于一个 genuinely nonlocal 的 global completion functor 及其对应的 positive trace-class determinant cone。

\endinput
