\begin{conclusion}[全迹矩的整底指数和：按词迹值聚类]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-trace-moment-clustered-exponential-sum}
固定整数 \(m\ge 1\)，沿用结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-binary-necklace-trace-formula} 的 \(\tau(\omega)\)。
定义迹值集合与计数系数
\[
\mathcal A_m:=\{\tau(\omega):\omega\in\{0,1\}^m\}\subset\ZZ_{\ge 0},
\qquad
c_m(a):=\#\{\omega\in\{0,1\}^m:\tau(\omega)=a\}\in\ZZ_{\ge 0}.
\]
则对一切 \(q\ge 1\) 成立严格恒等式
\[
\boxed{\;
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^{m}\bigr)=2^{-m}\sum_{a\in\mathcal A_m}c_m(a)\,a^q\; } .
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-binary-necklace-trace-formula} 的 word 求和式
\(
2^{m}\Tr((T^{(q)})^{m})=\sum_{\omega\in\{0,1\}^m}\tau(\omega)^q
\)，
按迹值 \(a=\tau(\omega)\) 分组即可得到所示聚类展开。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[奇素长度处的循环轨道整除律：循环平移作用下的系数刚性]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-trace-moment-prime-orbit-divisibility}
令 \(m\ge 3\) 为奇素数，并沿用结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-trace-moment-clustered-exponential-sum} 的 \(\mathcal A_m\) 与 \(c_m(a)\)。
则恒有
\[
c_m(2^m)=1,\qquad c_m(L_m)=1,
\]
并且对一切 \(a\in\mathcal A_m\setminus\{2^m,L_m\}\) 成立整除律
\[
m\mid c_m(a).
\]
此外，在例外幂和的全阶分解中（结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-partition-exceptional-closed-form}），除首项 \(2^{mq}\) 与替换通道 \(\Omega_m(q)\) 外，其余纯指数项 \(a^q\) 的系数亦全部被 \(m\) 整除。
\end{conclusion}
\begin{proof}
令 \(\sigma\) 为长度 \(m\) 字词的循环平移（把首位移至末位）。
由迹的循环不变性 \(\Tr(X_1\cdots X_m)=\Tr(X_2\cdots X_mX_1)\)，对任意 \(\omega\in\{0,1\}^m\) 有
\(
\tau(\sigma(\omega))=\tau(\omega)
\)。
因此 \(c_m(a)\) 可按循环轨道分解为
\(
c_m(a)=\sum_{\mathcal O}\#\mathcal O
\)，其中求和遍历所有满足 \(\tau\equiv a\) 的 \(\langle\sigma\rangle\)-轨道。
\par
由于 \(m\) 为素数，轨道大小只能为 \(1\) 或 \(m\)，而轨道大小为 \(1\) 的情形仅对应恒定字词 \(0^m\) 与 \(1^m\)。
并且 \(\tau(1^m)=\Tr(J^m)=2^m\)。
若 \(\omega\neq 1^m\)，则 \(\omega\) 含至少一个 \(0\)；令 \(r\) 为其中 \(0\) 的个数，则 \(r\ge 1\)。
由结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-fixed-zero-count-trace-extremal}（取 \(r\ge 1\)）得
\(
\tau(\omega)\le F_{r+3}2^{m-r-1}\le F_4 2^{m-2}=3\cdot 2^{m-2}<2^m
\)，
故 \(2^m\) 仅由 \(\omega=1^m\) 取到，从而 \(c_m(2^m)=1\)。
\par
另一方面，\(\tau(0^m)=\Tr(K^m)=L_m\)。
若 \(\omega\neq 0^m\)，由结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-trace-partition-image} 知 \(\tau(\omega)=B_\lambda\)（某个 \(\lambda\vdash m\)），其中 \(B_\lambda=\prod_i F_{\lambda_i+2}\)。
对 \(a,b\ge 1\)，由 Fibonacci 加法公式与递推 \(F_{n+2}=F_{n+1}+F_n\) 可得
\[
F_{a+2}F_{b+2}=F_{a+b+2}+F_aF_b>F_{a+b+2},
\]
从而对任意含至少两个部件的分拆 \(\lambda\vdash m\) 有 \(B_\lambda>F_{m+2}\)，而单部件分拆 \((m)\) 给出 \(B_{(m)}=F_{m+2}\)。
故总有 \(\tau(\omega)=B_\lambda\ge F_{m+2}\)。
又
\(
F_{m+2}-L_m=(F_{m+1}+F_m)-(F_{m+1}+F_{m-1})=F_{m-2}>0
\)
（因 \(m\ge 3\)），于是 \(\tau(\omega)>L_m\)。
这表明 \(L_m\) 仅由 \(\omega=0^m\) 取到，从而 \(c_m(L_m)=1\)。
\par
综上，除 \(a\in\{2^m,L_m\}\) 外，其余迹值的计数皆为若干个大小为 \(m\) 的轨道之和，故被 \(m\) 整除。
\par
对例外幂和，结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-word-trace-sympower} 给出
\(
2^mS_m(q)=\Omega_m(q)+\sum_{w\neq K^m}(\Tr M(w))^q
\)；
其中 \(K^m\) 的词迹通道被 \(\Omega_m(q)\) 替换，而 \(J^m\) 的通道仍给出首项 \(2^{mq}\)。
其余非恒定字词在循环平移下形成大小为 \(m\) 的轨道并保持 \(\Tr M(w)\) 不变，因此对应指数项的系数必被 \(m\) 整除。证毕。
\end{proof}

\endinput

