\paragraph{围绕 \texorpdfstring{$u=1$}{u=1} 的正实谱室与代数 \texorpdfstring{$\pm1$}{±1} 锚点}
在正实退化点列表、中心对称无退化窗以及整数级共振校准点都已确定之后，还可把真实输入 \(40\) 状态核的正实谱几何进一步压缩为下列两条定理。前一条把围绕 \(u=1\) 的最大正实谱室与其对数半径完全闭式化；后一条则把 \(\lambda=\pm1\) 的两枚正实代数锚点提升为非退化谱证书。

\begin{theorem}[围绕 \texorpdfstring{$u=1$}{u=1} 的正实最大无额外碰撞谱室]\label{thm:xi-time-part68aa-output-positive-real-maximal-collisionfree-chamber}
沿用命题 \ref{prop:real-input-40-output-spectral-collisions} 与注 \ref{rem:real-input-40-output-potential-degeneracy-phase} 的记号，记
\[
\Delta(z,u)=(1-uz^2)Q(z,u).
\]
则在正实参数轴 \(u>0\) 上，除结构性点 \(u=1\) 外，\(Q(\cdot,u)\) 出现重根当且仅当
\[
u\in
\left\{
0.0084602654608787966132,\ 
0.74553449580298956225,\ 
0.93283726248596492776,\ 
1.0547964213679192275,\ 
2.0903923780490870311,\ 
15.522820704426852031
\right\}.
\]
因此，以 \(u=1\) 为中心且不再跨越其他正实碰撞点的最大开区间恰为
\[
\bigl(0.93283726248596492776,\ 1.0547964213679192275\bigr).
\]
若改用
\[
\theta:=\log u
\]
作为局部参数，则以 \(\theta=0\) 为中心的最大对称无额外碰撞区间为
\[
|\theta|<\theta_0,
\qquad
\theta_0
:=
\min\!\Bigl\{
\log 1.0547964213679192275,\ 
-\log 0.93283726248596492776
\Bigr\}
=
0.0533477827\ldots.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
注 \ref{rem:real-input-40-output-potential-degeneracy-phase} 已列出 \(u>0\) 上全部正实退化点，并指出离 \(u=1\) 最近的两点恰为
\[
u_-=0.93283726248596492776,\qquad
u_+=1.0547964213679192275.
\]
故在去掉这些碰撞点之后，包含 \(u=1\) 的最大连通开区间只能是
\[
(u_-,u_+)
=
\bigl(0.93283726248596492776,\ 1.0547964213679192275\bigr).
\]
这就给出了第一条结论。

再取 \(\theta=\log u\)。由于对数映射在 \((0,+\infty)\) 上严格单调，上一开区间对应于
\[
\bigl(\log u_-,\ \log u_+\bigr).
\]
若要求得到以 \(\theta=0\) 为中心的对称区间，则其最大半径只能取左右两端到 \(0\) 的较小距离，即
\[
\theta_0=\min\{-\log u_-,\,\log u_+\}.
\]
代入上述数值便得
\[
\theta_0=0.0533477827\ldots.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[非退化 \texorpdfstring{$\pm1$}{±1} 谱锚的代数精确性]\label{thm:xi-time-part68aa-output-algebraic-plusminus-one-nondegenerate-anchors}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part68aa\_output\_algebraic\_plusminus\_one\_nondegenerate\_anchors}
沿用
\[
\Delta(z,u)=\det(I-zM(u))=(1-uz^2)Q(z,u)
\]
的记号。则存在两枚完全代数的正实参数
\[
u_+=4,
\qquad
u_-=-3+\sqrt{11},
\]
使得矩阵 \(M(u)\) 分别具有特征值
\[
\lambda=1
\qquad\text{与}\qquad
\lambda=-1.
\]
更强地，这两个谱锚都落在正实碰撞集合之外，因而对应特征值均为非退化谱点。换言之，\(\lambda=\pm1\) 在这两处都给出完全代数且可直接审计的正实谱校准点。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:real-input-40-integer-resonance-calibration}，
\[
Q(1,4)=0,
\qquad
Q(-1,-3+\sqrt{11})=0.
\]
当 \(u\neq 1\) 时，
\[
\Delta(\pm1,u)=(1-u)Q(\pm1,u),
\]
故
\[
\Delta(1,4)=0,
\qquad
\Delta(-1,-3+\sqrt{11})=0.
\]
按
\[
\Delta(z,u)=\det(I-zM(u)),
\]
可知 \(z=\pm1\) 为零点等价于 \(M(u)\) 具有特征值 \(\lambda=1/z=\pm1\)。因此在 \(u_+=4\) 与 \(u_-=-3+\sqrt{11}\) 处分别得到 \(\lambda=1\) 与 \(\lambda=-1\)。

另一方面，注 \ref{rem:real-input-40-output-potential-degeneracy-phase} 已给出全部正实碰撞参数。显然
\[
4\notin
\left\{
0.008460\ldots,\ 0.745534\ldots,\ 0.932837\ldots,\ 1.054796\ldots,\ 2.090392\ldots,\ 15.522820\ldots
\right\},
\]
且
\[
-3+\sqrt{11}\approx 0.31662479
\]
同样不在该集合中，并且二者都不等于结构性点 \(u=1\)。因此对应零点都是简单根，亦即 \(\lambda=\pm1\) 在这两处都是非退化谱点。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，围绕平衡点 \(u=1\) 的正实谱室不再只由局部展开半径间接刻画，而是被一张完整的碰撞点表和一个最优对数半径精确锁定；与此同时，\(\lambda=\pm1\) 的两枚正实代数锚点又把整数级共振提升为真正的非退化谱校准点。于是，局部可展域与全局代数锚定在同一条正实谱证书链上闭合。

\endinput
