\begin{corollary}[有限 Euler 层的逃逸量严格可加]\label{cor:xi-finite-euler-polynomial-escape-additivity}
\leanverified{paper\_xi\_finite\_euler\_polynomial\_escape\_additivity}
设 \(\mathcal{V}\) 为有限指标集。
对每个 \(v\in\mathcal{V}\) 取整数 \(d_v\ge 1\) 与有限多重集 \(A_v\subset\CC^\times\)，并假设 \(A_v\) 在取逆变换 \(\alpha\mapsto \alpha^{-1}\) 下封闭（含重数）。
定义有限 Euler 多项式
\[
P_{\mathcal{V}}(z):=\prod_{v\in\mathcal{V}}\ \prod_{\alpha\in A_v}\bigl(1-\alpha z^{d_v}\bigr).
\]
则 \(P_{\mathcal{V}}\) 为自互反多项式，并且其逃逸量满足严格可加公式
\[
\mathcal{E}(P_{\mathcal{V}})
:=\sum_{P_{\mathcal{V}}(\zeta)=0}\log\max\{|\zeta|,|\zeta|^{-1}\}
=\sum_{v\in\mathcal{V}}\ \sum_{\alpha\in A_v}\log\max\{|\alpha|,|\alpha|^{-1}\}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
对固定 \(v\) 与 \(\alpha\in A_v\)，因子 \(1-\alpha z^{d_v}\) 的零点为
\(\zeta=\alpha^{-1/d_v}\omega\)（\(\omega^{d_v}=1\)），故每个零点的模长均为 \(|\alpha|^{-1/d_v}\)，并贡献
\[
\log\max\{|\zeta|,|\zeta|^{-1}\}=\frac{1}{d_v}\log\max\{|\alpha|,|\alpha|^{-1}\}.
\]
该因子共有 \(d_v\) 个零点，故总贡献恰为 \(\log\max\{|\alpha|,|\alpha|^{-1}\}\)。
对所有 \(v\) 与 \(\alpha\) 求和即得逃逸量可加公式。
\par
自互反性由 \(A_v\) 的取逆封闭性推出：对每个 \(v\) 与 \(\alpha\) 的配对 \(\alpha^{-1}\) 同时出现，使得因子族在 \(z\mapsto z^{-1}\) 下闭合，从而 \(P_{\mathcal{V}}\) 的零点集合在倒数变换下封闭。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[标量缺陷与 Green 能量的同义表述]\label{rem:xi-scalar-defect-green-energy-synonymy}
在奇异环坐标 \(S(\alpha)=\alpha+\alpha^{-1}\) 下，由
\[
g(S(\alpha))=\log\max\{|\alpha|,|\alpha|^{-1}\}
\]
（定理 \ref{thm:xi-selfreciprocal-escape-singular-ring-resultant} 的同型计算）可将任一有限层的局部缺陷写为 \(g\) 对迹原子测度的积分。
另一方面，自互反多项式的逃逸量亦可写为 \(g\) 对结式根像原子测度的积分（定理 \ref{thm:xi-selfreciprocal-escape-singular-ring-resultant}）。
因此任何把“局部缺陷总和”等同于“全局逃逸能量”的标量同一性，等价于同一 Green 函数 \(g\) 在两侧经验原子测度上的能量一致性。
\end{remark}

\endinput
