\paragraph{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 上精确反演预算与异常审计维数的分离}
在 window-\(6\) 的容量阈值与 gauge 结构都已闭式化之后，还可把“恢复微观态”与“审计异常”两种资源明确区分为两条不同的量纲。

\begin{proposition}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 上精确可逆预算与异常审计维数的正交分离]\label{prop:xi-window6-exact-inversion-vs-anomaly-audit}
\leanverified{paper\_xi\_window6\_exact\_inversion\_vs\_anomaly\_audit}
在 rigid window-\(6\) 模型中，精确反演所需的最小 dyadic 预算为
\[
\boxed{\;
B_{\mathrm{inv}}^{(6)}=2.\;}
\]
另一方面，若异常审计签名要求同时满足：
\begin{enumerate}
  \item 保留各折叠纤维因子的独立置换语义；
  \item 以二元寄存器记录每个纤维因子的奇偶异常；
  \item 不在不同纤维因子之间引入额外关系，
\end{enumerate}
则其最小完备二元签名维数恰为
\[
\boxed{\;
B_{\mathrm{anom}}^{(6)}=21.\;}
\]
更具体地，
\[
\bigl(\mathcal G^{\mathrm{bin}}_6\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong(\ZZ_2)^{21},
\]
故任何保持上述直积语义的二元异常审计器都至少需要 \(21\) 个独立比特，而 \(21\) 个纤维符号坐标又确实足以实现完备审计。
因此，window-\(6\) 中“精确恢复微观态”与“完整审计异常”由两种不同不变量控制：前者只看最大纤维，后者则看纤维因子数目的 Abel 化维数；二者是正交而不可互换的资源。
\end{proposition}
\begin{proof}
由前述 window-\(6\) 容量闭式，
\[
C_6(0)=21,\qquad C_6(1)=42,\qquad C_6(B)=64\quad(B\ge 2),
\]
故两比特预算已足以达到 \(\mathrm{Succ}^{\mathrm{bin}}_6(B)=1\)，即 \(B_{\mathrm{inv}}^{(6)}=2\)；这也与定理 \ref{thm:xi-exact-inversion-threshold-peak-index} 在纤维谱 \(\{2,3,4\}\) 上给出的
\(
\lceil \log_2 4\rceil=2
\)
一致。

另一方面，推论 \ref{cor:fold-bin-gauge-m6} 给出
\[
\mathcal G^{\mathrm{bin}}_6\cong S_2^{\,8}\times S_3^{\,4}\times S_4^{\,9},
\qquad
\bigl(\mathcal G^{\mathrm{bin}}_6\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong(\ZZ_2)^{21}.
\]
若异常审计器以二元寄存器记录各纤维因子的奇偶异常，并保持上述直积语义，则其输出必因子化为某个
\(
\bigl(\mathcal G^{\mathrm{bin}}_6\bigr)^{\mathrm{ab}}\to(\ZZ_2)^b
\)
的群同态。
要使该审计在 Abel 化层面完备，必须在 \((\ZZ_2)^{21}\) 上忠实，故必有 \(b\ge 21\)；反过来，\(21\) 个纤维符号坐标本身就给出一个完备的二元审计器。
因此 \(B_{\mathrm{anom}}^{(6)}=21\)。

最后，\(B_{\mathrm{inv}}^{(6)}\) 由最大纤维大小决定，而 \(B_{\mathrm{anom}}^{(6)}\) 由 Abel 化秩决定，二者所依赖的不变量不同，故不能压缩为同一预算轴。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 上局域精确反演与异常完备审计之间的 \texorpdfstring{$19$}{19} bit 通胀刚性]\label{cor:xi-window6-nineteen-bit-inflation-rigidity}
沿用命题 \ref{prop:xi-window6-exact-inversion-vs-anomaly-audit} 的记号，则有精确恒等式
\[
\boxed{\;
B_{\mathrm{anom}}^{(6)}-B_{\mathrm{inv}}^{(6)}=19,\qquad
\frac{2^{B_{\mathrm{anom}}^{(6)}}}{2^{B_{\mathrm{inv}}^{(6)}}}=2^{19}.\;}
\]
因此，任何既要保持 window-\(6\) 局域精确反演、又要保持全部纤维独立异常签名的二元证书机制，都必须承受不可消去的 \(19\)-bit 通胀。
\end{corollary}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:xi-window6-exact-inversion-vs-anomaly-audit} 已给出
\[
B_{\mathrm{inv}}^{(6)}=2,
\qquad
B_{\mathrm{anom}}^{(6)}=21.
\]
两式相减即得第一条恒等式；再取指数便得第二条恒等式。最后一句只是把该数值差额读作证书维数的不可压缩差距。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_window6\_nineteen\_bit\_inflation\_rigidity}

\endinput
