\begin{theorem}[bin-fold 配额阈值存在严格二相常数律，且相变幅度恰为黄金单位]\label{thm:xi-time-part9ob-binfold-sharp-threshold-budget}
记 \(\mu_m:=\pi_{m,1}\)，即
\[
\mu_m(w)=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m}.
\]
对 \(\varepsilon\in(0,1)\)，定义临界重建预算
\[
P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon):=
\min\Bigl\{
P\in\NN:\ 
\mathbf P_{\mu_m}\!\Bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(W_m)>\frac{P}{2}\Bigr)\le \varepsilon
\Bigr\}.
\]
再令
\[
\varepsilon_{\mathrm c}:=\frac{\varphi}{\sqrt5}.
\]
则有精确夹逼
\[
2B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon)
\le
P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon)
\le
2B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon)+2,
\]
从而
\[
\frac{P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon)}{2B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon)}\to 1.
\]
特别地，对任意固定 \(\varepsilon\in(0,\varepsilon_{\mathrm c})\)，有
\[
\boxed{\;
P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon)
\sim
2\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m.\;}
\]
而对任意固定 \(\varepsilon\in(\varepsilon_{\mathrm c},1)\)，有
\[
\boxed{\;
P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon)
\sim
2\varphi^{-1}\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m.\;}
\]
等价地，
\[
\log P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon)
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
+\begin{cases}
\log 2+o(1),& 0<\varepsilon<\varepsilon_{\mathrm c},\\[4pt]
\log 2-\log\varphi+o(1),& \varepsilon_{\mathrm c}<\varepsilon<1.
\end{cases}
\]
若以 \(P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon_{\mathrm c}^-)\)、\(P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon_{\mathrm c}^+)\) 记左右两相的渐近延拓，则
\[
\boxed{\;
\frac{P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon_{\mathrm c}^+)}
{P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon_{\mathrm c}^-)}
=\varphi^{-1},\qquad
\log P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon_{\mathrm c}^-)
-\log P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon_{\mathrm c}^+)
=\log\varphi.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-quantile-threshold-constant}，
\[
B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon)
=
\inf\Bigl\{B>0:\ 
\mathbf P_{\mu_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(W_m)>B\bigr)\le \varepsilon
\Bigr\}.
\]
因此，任意满足
\[
\mathbf P_{\mu_m}\!\Bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(W_m)>\frac{P}{2}\Bigr)\le \varepsilon
\]
的整数 \(P\) 都必须满足 \(P/2\ge B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon)\)，从而
\[
P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon)\ge 2B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon).
\]
反过来，取
\[
P=\lfloor 2B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon)\rfloor+2,
\]
则 \(P/2>B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon)\)。又因
\[
B\longmapsto \mathbf P_{\mu_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(W_m)>B\bigr)
\]
随 \(B\) 单调递减，满足尾概率约束的阈值集合必为一条上射线，故该 \(P\) 已满足所要求的尾概率约束，于是
\[
P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon)\le 2B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon)+2.
\]
这就给出所示夹逼。

又由推论 \ref{cor:fold-bin-quantile-threshold-constant}，
\[
\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon)\longrightarrow
\begin{cases}
1,& 0<\varepsilon<\varepsilon_{\mathrm c},\\[4pt]
\varphi^{-1},& \varepsilon_{\mathrm c}<\varepsilon<1.
\end{cases}
\]
故 \(B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon)\) 以指数速度趋于 \(+\infty\)，并且
\[
\frac{2B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon)+2}{2B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon)}\to 1.
\]
与前述夹逼合并便得
\[
\frac{P_m^{\mathrm{crit}}(\varepsilon)}{2B_m^{\mathrm{bin}}(\varepsilon)}\to 1.
\]
再把分段极限代入，即得两条乘性渐近。取对数后立得对应的分段对数渐近。

最后，左右两相的主常数分别为 \(2\) 与 \(2\varphi^{-1}\)，故
\[
\frac{2\varphi^{-1}}{2}=\varphi^{-1},
\qquad
\log 2-\log(2\varphi^{-1})=\log\varphi,
\]
这就给出相变幅度的精确黄金单位。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[预算相变阈值恰等于主导末位块的渐近质量]\label{cor:xi-time-part9ob-binfold-threshold-equals-main-block-mass}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9ob-binfold-sharp-threshold-budget} 的记号，并记
\[
A_0:=\{w\in X_m:\ w_m=0\},
\qquad
A_1:=\{w\in X_m:\ w_m=1\}.
\]
则
\[
\mu_m(A_0)\to \frac{\varphi}{\sqrt5},
\qquad
\mu_m(A_1)\to \frac{1}{\varphi\sqrt5},
\]
从而临界阈值具有完全内禀的块质量解释
\[
\boxed{\;
\varepsilon_{\mathrm c}
=
\frac{\varphi}{\sqrt5}
=
\lim_{m\to\infty}\mu_m(A_0).\;}
\]
换言之，二相预算律的相变点并非外加参数，而恰由主导末位块 \(A_0\) 的渐近质量强制给出；一旦容许失败率跨越该质量，临界预算的主常数便精确降低为原先的 \(\varphi^{-1}\) 倍。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-two-point-limit-law}，在 \(\mu_m\) 下有
\[
\mu_m(A_0)\to \frac{\varphi}{\sqrt5},
\qquad
\mu_m(A_1)\to \frac{1}{\varphi\sqrt5}.
\]
而定理 \ref{thm:xi-time-part9ob-binfold-sharp-threshold-budget} 中的相变阈值正是
\(
\varepsilon_{\mathrm c}=\varphi/\sqrt5
\)。
二者相等即得所示块质量解释。最后一句只是同一定理中两相主常数之比
\(
(2\varphi^{-1})/2=\varphi^{-1}
\)
的直接改写。证毕。
\end{proof}

\noindent 这组结果表明，escort 温度族的塌缩并不只发生在熵率层面。统一末位坐标 \(w_m\) 同时给出：单样本对数似然的指数族因子分解、两温度间最优假设检验的全部非平凡拒绝域、局部 KL 曲率与 Fisher 信息、亚临界样本规模下乘积试验的 Le Cam 等价，以及 \(q=1\) 切片上的 sharp 阈值重建预算。于是，最新主线中关于统计模型、局部几何、判别理论与资源预算的全部主阶信息，便在同一个一维 Bernoulli 指数族内闭合；在读出口径上，这正是一种经末位中心投影实现的相位盲两态读出。

\endinput
