\paragraph{Smith 扭结的 Dirichlet 主项、torsion 解析指纹与整数椭圆的 Grothendieck 排斥}
在模核 Dirichlet 生成函数的 \(\zeta\)-主因子、\(\,p\)-进 Smith 指数的局部恢复以及整数轴对齐椭圆幺半群的自由原子分解已经建立之后，还可进一步把平均阶、torsion 余核的一维解析刻画与有限生成可消去目标上的排斥律压缩为下列四条后果。

\begin{theorem}[规范化模核 Dirichlet 级数可写成正系数有限 Euler 修正与 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 的精确乘积]\label{thm:xi-smith-normalized-kernel-positive-finite-euler-correction}
\leanverified{paper\_xi\_smith\_normalized\_kernel\_positive\_finite\_euler\_correction}
设 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 满足 \(\operatorname{rank}_{\QQ}(A)=m\)，其 Smith 不变量为
\[
d_1\mid d_2\mid \cdots \mid d_m.
\]
定义
\[
h_A(b):=\frac{\#\ker(A_b)}{b^{\,n-m}}
=
\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b),
\]
\[
\mathcal H_A(s):=\sum_{b\ge 1}\frac{h_A(b)}{b^s},
\qquad \Re s>1,
\]
并记
\[
\Delta_A:=\prod_{i=1}^{m}d_i.
\]
对每个素数 \(p\)，定义
\[
e_i(p):=v_p(d_i),\qquad
e_p:=\max_i e_i(p),
\]
\[
s_p(k):=\sum_{i=1}^{m}\min(k,e_i(p))
\qquad (k\ge 0).
\]
则有精确 Euler 分解
\[
\boxed{\;
\mathcal H_A(s)
=
\zeta(s)\prod_{p\mid \Delta_A}Q_{A,p}(p^{-s}),
\;}
\]
其中每个局部修正项都是正系数多项式
\[
\boxed{\;
Q_{A,p}(X)
=
1+\sum_{k=1}^{e_p}
\Bigl(p^{s_p(k)}-p^{s_p(k-1)}\Bigr)X^k
\in 1+X\ZZ_{>0}[X].\;}
\]
特别地，\(\mathcal H_A(s)\) 可亚纯延拓到整个复平面，且唯一极点是 \(s=1\) 处的单极点。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus}，
\[
h_A(b)=\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b),
\]
故 \(h_A\) 为乘法函数，从而
\[
\mathcal H_A(s)=\prod_p L_{A,p}(s),
\qquad
L_{A,p}(s):=\sum_{k\ge 0}\frac{h_A(p^k)}{p^{ks}}.
\]
再由定理 \ref{thm:killo-smith-loss-spectrum}，
\[
h_A(p^k)=p^{s_p(k)}.
\]
若 \(p\nmid \Delta_A\)，则全部 \(e_i(p)=0\)，于是 \(s_p(k)=0\) 对一切 \(k\) 都成立，从而
\[
L_{A,p}(s)=\sum_{k\ge 0}p^{-ks}=\frac{1}{1-p^{-s}}.
\]

以下设 \(p\mid \Delta_A\)。令
\[
a_k:=p^{s_p(k)}.
\]
当 \(k\ge e_p\) 时，\(\min(k,e_i(p))=e_i(p)\) 对全部 \(i\) 都成立，故 \((a_k)\) 在 \(k\ge e_p\) 后稳定。于是
\[
(1-X)\sum_{k\ge 0}a_kX^k
=
a_0+\sum_{k\ge 1}(a_k-a_{k-1})X^k
\]
在 \(k>e_p\) 时系数全部消失，因此
\[
(1-X)\sum_{k\ge 0}a_kX^k
=
1+\sum_{k=1}^{e_p}(a_k-a_{k-1})X^k
=
Q_{A,p}(X).
\]
把 \(X=p^{-s}\) 代回，便得
\[
L_{A,p}(s)
=
\sum_{k\ge 0}p^{s_p(k)-ks}
=
\frac{Q_{A,p}(p^{-s})}{1-p^{-s}}.
\]
将全部素数上的局部因子相乘，得到
\[
\mathcal H_A(s)
=
\prod_{p\nmid \Delta_A}\frac{1}{1-p^{-s}}
\prod_{p\mid \Delta_A}\frac{Q_{A,p}(p^{-s})}{1-p^{-s}}
=
\zeta(s)\prod_{p\mid \Delta_A}Q_{A,p}(p^{-s}).
\]

最后证明系数为正整数。对 \(1\le k\le e_p\)，有
\[
s_p(k)-s_p(k-1)=\#\{\,i:e_i(p)\ge k\,\}\ge 1,
\]
因为 \(k\le e_p\) 时至少有一个 \(i\) 满足 \(e_i(p)\ge k\)。故
\[
p^{s_p(k)}-p^{s_p(k-1)}\in \ZZ_{>0}.
\]
有限乘积 \(\prod_{p\mid \Delta_A}Q_{A,p}(p^{-s})\) 是整函数，因此 \(\mathcal H_A(s)\) 的唯一极点只能来自 \(\zeta(s)\) 在 \(s=1\) 的单极点。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[规范化模核计数的平均阶主项与 Smith 扭结检测常数]\label{cor:xi-smith-normalized-kernel-average-order}
沿用定理 \ref{thm:xi-smith-normalized-kernel-positive-finite-euler-correction} 的记号，记
\[
G_A(s):=\prod_{p\mid \Delta_A}Q_{A,p}(p^{-s}),
\qquad
R_A:=G_A(1)=\prod_{p\mid \Delta_A}Q_{A,p}(p^{-1}).
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item \(R_A>0\)，并且
  \[
  R_A=1
  \iff
  \Delta_A=1
  \iff
  d_1=\cdots=d_m=1.
  \]
  \item 规范化模核计数满足显式平均阶
  \[
  \boxed{\;
  \sum_{b\le x}\frac{\#\ker(A_b)}{b^{\,n-m}}
  =
  \sum_{b\le x}h_A(b)
  \sim
  R_A\,x
  \qquad (x\to\infty).\;}
  \]
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-smith-normalized-kernel-positive-finite-euler-correction}，每个 \(Q_{A,p}(X)\) 具有正整数系数，因此对 \(X=1/p\in(0,1)\) 有
\[
Q_{A,p}(1/p)>0.
\]
故 \(R_A>0\)。

若 \(\Delta_A=1\)，则空乘积给出 \(R_A=1\)。反之若 \(\Delta_A>1\)，则存在某个 \(p\mid \Delta_A\)。此时 \(e_p\ge 1\)，而
\[
Q_{A,p}(1/p)
=
1+\sum_{k=1}^{e_p}\Bigl(p^{s_p(k)}-p^{s_p(k-1)}\Bigr)p^{-k}
>1.
\]
其余因子都为正，因此 \(R_A>1\)。故
\[
R_A=1\iff \Delta_A=1.
\]
又 \(\Delta_A=\prod_i d_i\)，且每个 \(d_i\ge 1\)，故 \(\Delta_A=1\) 等价于全部 \(d_i=1\)。

再由定理 \ref{thm:xi-smith-normalized-kernel-positive-finite-euler-correction}，
\[
\mathcal H_A(s)=\zeta(s)G_A(s),
\]
其中 \(G_A(s)\) 为整函数，因而 \(\mathcal H_A(s)\) 在 \(\Re s\ge 1\) 上唯一奇点是 \(s=1\) 的单极点，留数为
\[
\operatorname*{Res}_{s=1}\mathcal H_A(s)=G_A(1)=R_A.
\]
另一方面，\(h_A(b)\ge 0\) 对全部 \(b\) 成立。由 Wiener--Ikehara 定理，
\[
\sum_{b\le x}h_A(b)\sim R_Ax.
\]
代回 \(h_A(b)=\#\ker(A_b)/b^{\,n-m}\) 即得所示平均阶。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[规范化模核 Dirichlet 级数完整编码 Smith 扭结余核]\label{thm:xi-smith-dirichlet-complete-torsion-invariant}
\leanverified{paper\_xi\_smith\_dirichlet\_complete\_torsion\_invariant}
设 \(A\in M_{m_A\times n_A}(\ZZ)\)、\(B\in M_{m_B\times n_B}(\ZZ)\) 都满足满行秩条件。则下列命题等价：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal H_A(s)=\mathcal H_B(s)\) 作为 Dirichlet 级数恒等；
  \item 对每个素数 \(p\) 与每个 \(k\ge 1\)，都有
  \[
  \frac{\#\ker(A_{p^k})}{p^{k(n_A-m_A)}}
  =
  \frac{\#\ker(B_{p^k})}{p^{k(n_B-m_B)}}.
  \]
  等价地，\(h_A(p^k)=h_B(p^k)\)；
  \item \(A\) 与 \(B\) 的全部非平凡 Smith 不变量（即大于 \(1\) 的不变量因子）多重集完全一致；
  \item
  \[
  \operatorname{coker}(A)_{\mathrm{tors}}
  \cong
  \operatorname{coker}(B)_{\mathrm{tors}}.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条推出第 \(2\) 条是显然的，因为 Dirichlet 级数相等意味着全部系数相等，特别在 \(b=p^k\) 时系数相等。

现证第 \(2\) 条推出第 \(3\) 条。对每个素数 \(p\)，定义
\[
f_{A,p}(k):=v_p\!\bigl(h_A(p^k)\bigr),
\qquad
f_{B,p}(k):=v_p\!\bigl(h_B(p^k)\bigr).
\]
由第 \(2\) 条，\(f_{A,p}(k)=f_{B,p}(k)\) 对一切 \(p,k\) 都成立。另一方面，
\[
f_{A,p}(k)=\sum_i \min(k,e_i^A(p)),
\qquad
f_{B,p}(k)=\sum_i \min(k,e_i^B(p)).
\]
由推论 \ref{cor:xi-smith-second-discrete-curvature-recovery}，
\[
\#\{\,i:e_i^A(p)=k\,\}
=
2f_{A,p}(k)-f_{A,p}(k-1)-f_{A,p}(k+1),
\]
而右端完全由 \(f_{A,p}\) 决定；同理适用于 \(B\)。因此对每个 \(p\)，正 \(p\)-进指数的多重集
\[
\{\,e_i^A(p)>0\,\}
\]
与
\[
\{\,e_i^B(p)>0\,\}
\]
完全一致。

对每个 \(p\)，把这些正指数按非降序排列，并在左端补零到同一长度 \(r\)，得到
\[
0\le e_1(p)\le \cdots \le e_r(p).
\]
则 torsion 部分的 Smith 不变量正是
\[
t_j:=\prod_{p}p^{e_j(p)}
\qquad (1\le j\le r),
\]
其中省去等于 \(1\) 的项即可得到全部非平凡不变量。由于 \(A\) 与 \(B\) 对每个 \(p\) 的指数列一致，故它们的全部非平凡 Smith 不变量多重集也一致，第 \(3\) 条成立。

第 \(3\) 条与第 \(4\) 条等价，是 Smith 正规形与有限生成交换群结构定理的直接内容。

最后证第 \(4\) 条推出第 \(1\) 条。若 torsion 余核同构，则 \(A\) 与 \(B\) 的全部非平凡 Smith 不变量一致。记这些不变量分别为
\[
t_1,\dots,t_r.
\]
则
\[
h_A(b)=\prod_{j=1}^{r}\gcd(t_j,b)=h_B(b)
\qquad (\forall\, b\ge 1),
\]
因为平凡不变量 \(1\) 对乘积没有贡献。故全部 Dirichlet 系数相同，从而
\[
\mathcal H_A(s)=\mathcal H_B(s).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[整数轴对齐椭圆幺半群的 Grothendieck 完成具有两份可数秩自由度，并排斥一切有限生成可消去忠实线性化]\label{thm:xi-integer-ellipse-grothendieck-double-countable-rank}
沿用定理 \ref{thm:killo-ellipse-diagonal-prime-register-equivalence} 与定理 \ref{thm:xi-integer-ellipse-free-commutative-monoid} 的记号。则：
\begin{enumerate}
  \item \((\mathsf E_{\NN},\odot)\) 的 Grothendieck 群完成满足
  \[
  \boxed{\;
  G(\mathsf E_{\NN})
  \cong
  \left(\bigoplus_{p\in\mathcal P}\ZZ\right)
  \oplus
  \left(\bigoplus_{p\in\mathcal P}\ZZ\right).\;}
  \]
  \item 不存在任何单射幺半群同态
  \[
  \mathsf E_{\NN}\hookrightarrow M,
  \]
  其中 \(M\) 为有限生成可消去交换幺半群。
  \item 特别地，对任意有限 \(k\)，都不存在忠实线性化
  \[
  \mathsf E_{\NN}\hookrightarrow (\NN^k,+).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-ellipse-diagonal-prime-register-equivalence}，
\[
(\mathsf E_{\NN},\odot)
\cong
\bigl(\NN^{(\mathcal P)}\times \NN^{(\mathcal P)},+\bigr),
\]
其中 \(\NN^{(\mathcal P)}\) 表示以素数集 \(\mathcal P\) 为基的自由交换幺半群。对 Grothendieck 完成取直积，得到
\[
G(\mathsf E_{\NN})
\cong
G\!\bigl(\NN^{(\mathcal P)}\bigr)\oplus G\!\bigl(\NN^{(\mathcal P)}\bigr)
\cong
\left(\bigoplus_{p\in\mathcal P}\ZZ\right)\oplus
\left(\bigoplus_{p\in\mathcal P}\ZZ\right),
\]
这就得到第 \(1\) 条。

为证第 \(2\) 条，考虑子幺半群
\[
\mathsf E_x:=\{\,E_{a,1}:a\in\NN_{>0}\,\}\subset \mathsf E_{\NN}.
\]
由同一定理，
\[
(\mathsf E_x,\odot)\cong \NN_{\times}:=(\NN_{\ge 1},\times).
\]
若存在单射幺半群同态
\[
\Phi:\mathsf E_{\NN}\hookrightarrow M
\]
且 \(M\) 有限生成、可消去、交换，则其限制
\[
\Phi|_{\mathsf E_x}:\mathsf E_x\hookrightarrow M
\]
仍为单射幺半群同态。经由 \(\mathsf E_x\cong \NN_{\times}\)，便得到
\[
\NN_{\times}\hookrightarrow M,
\]
这与定理 \ref{thm:killo-prime-freedom-non-finitizability} 矛盾。故此类 \(\Phi\) 不存在。

第 \(3\) 条只是把 \(M\) 取为有限生成可消去交换幺半群 \((\NN^k,+)\) 的特例。证毕。
\end{proof}

\noindent
这组结果把 Smith 模核谱与整数轴对齐椭圆的素数寄存器结构收束为同一条解析--代数链：一方面，规范化模核计数的 Dirichlet 级数严格分解为 \(\zeta\) 与有限 Euler 修正的乘积，其平均阶主项与 torsion 余核均被显式常数完全控制；另一方面，整数轴对齐椭圆幺半群虽具有完全自由的原子分解，却仍保留两份可数秩 Grothendieck 自由度，从而排斥一切有限生成可消去目标上的忠实压缩。

\endinput
