\paragraph{Fibonacci 递推 Fourier 采样、零点缩放均匀律与局部化 solenoid 的自覆盖分类}
Pisot--Bernoulli Fourier 采样、Fibonacci 共振整函数的零点缩放统计，以及有限素数局部化 solenoid 的内部自同态结构，还可进一步压缩为下列四条可直接调用的结论。

\begin{theorem}[Pisot--Bernoulli Fourier 采样在任意非零 Fibonacci 递推方向上不发生 Rajchman 衰减]\label{thm:xi-pisot-bernoulli-fibonacci-direction-nonrajchman}
\leanverified{paper\_xi\_pisot\_bernoulli\_fibonacci\_direction\_nonrajchman}
令 \(q:=\varphi^{-1}\in(0,1)\)，并令 \(\mu_q^{(2)}\) 为定理 \ref{thm:fold-pisot-bernoulli-convolution-representation} 中的 Pisot 参数 Bernoulli 卷积移位测度。取任意非零整数初值对
\[
(u_0,u_1)\in \ZZ^2\setminus\{(0,0)\},
\]
并令 \((u_n)_{n\ge 0}\) 满足 Fibonacci 递推
\[
u_{n+2}=u_{n+1}+u_n.
\]
再记
\[
\psi:=-\varphi^{-1},\qquad
\alpha:=\frac{u_1-u_0\psi}{\sqrt5},\qquad
\beta:=\frac{u_0\varphi-u_1}{\sqrt5}.
\]
则极限
\[
\lim_{n\to\infty}\Bigl|\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u_n)\Bigr|
\]
存在且严格为正，并满足显式公式
\[
\boxed{\;
\lim_{n\to\infty}\Bigl|\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u_n)\Bigr|
=
c(u_0,u_1)
:=
\Bigl|\cos(\pi\alpha)\Bigr|
\prod_{k=1}^{\infty}\Bigl|\cos(\pi\alpha\varphi^{-k})\Bigr|
\prod_{k=1}^{\infty}
\Bigl|\cos(\pi\beta\varphi^{-k})\Bigr|
>0.
\;}
\]
此外 \(|u_n|\to\infty\)。若 \(\nu\) 记 \(\mu_q^{(2)}\) 在 \(\mathbb T_2:=\RR/(2\ZZ)\) 上的模 \(2\) 周期化测度，则
\[
\Bigl|\widehat{\nu}(u_n)\Bigr|
=
\Bigl|\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u_n)\Bigr|
\longrightarrow c(u_0,u_1)>0,
\]
从而 \(\nu\) 沿任意非平凡 Fibonacci 递推逃逸序列都不发生 Rajchman 衰减。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-pisot-bernoulli-convolution-representation}，
\[
\Bigl|\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u)\Bigr|=C_\varphi(u)
\qquad(u\in\ZZ).
\]
另一方面，定理 \ref{thm:fold-resonance-ladder-fibonacci-directional-limit} 对任意非零初值对给出
\[
\lim_{n\to\infty}C_\varphi(u_n)
=
\Bigl|\cos(\pi\alpha)\Bigr|
\prod_{k=1}^{\infty}\Bigl|\cos(\pi\alpha\varphi^{-k})\Bigr|
\prod_{k=1}^{\infty}
\Bigl|\cos(\pi\beta\varphi^{-k})\Bigr|
>0.
\]
两式合并即得所示 Fourier 采样极限公式。

再证 \(|u_n|\to\infty\)。由 Binet 公式，
\[
u_n=\alpha\varphi^n+\beta\psi^n.
\]
若 \(\alpha=0\)，则
\[
u_1=u_0\psi.
\]
由于 \(\psi=-\varphi^{-1}\notin \QQ\)，这与 \(u_0,u_1\in\ZZ\) 同时成立只能推出 \(u_0=u_1=0\)，与假设矛盾。故 \(\alpha\neq 0\)。于是
\[
u_n=\alpha\varphi^n\Bigl(1+\frac{\beta}{\alpha}(\psi/\varphi)^n\Bigr)
=
\alpha\varphi^n(1+o(1)),
\]
从而
\[
|u_n|=|\alpha|\varphi^n(1+o(1))\to\infty.
\]

最后，由推论 \ref{cor:fold-bernoulli-fourier-sampling-not-l2} 的证明，\(\nu\) 的 Fourier 系数满足
\[
\widehat{\nu}(u)=\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u)
\qquad(u\in\ZZ).
\]
既然 \(|u_n|\to\infty\) 且 \(|\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u_n)|\to c(u_0,u_1)>0\)，便得到
\[
\Bigl|\widehat{\nu}(u_n)\Bigr|\to c(u_0,u_1)>0,
\]
从而 \(\nu\) 沿该逃逸序列不发生 Rajchman 衰减。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[任意非零 Fibonacci 递推方向上的对数级平方能量律]\label{cor:xi-pisot-bernoulli-fibonacci-direction-log-energy}
沿用定理 \ref{thm:xi-pisot-bernoulli-fibonacci-direction-nonrajchman} 的记号，并记
\[
c(u_0,u_1)
:=
\lim_{n\to\infty}\Bigl|\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u_n)\Bigr|
>0.
\]
则当 \(N\to\infty\) 时，
\[
\boxed{\;
\sum_{\substack{n\ge 0\\ |u_n|\le N}}
\Bigl|\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u_n)\Bigr|^2
=
\bigl(c(u_0,u_1)^2+o(1)\bigr)\log_\varphi N.
\;}
\]
特别地，
\[
\sum_{n\ge 0}\Bigl|\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u_n)\Bigr|^2=+\infty.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-pisot-bernoulli-fibonacci-direction-nonrajchman}，
\[
u_n=\alpha\varphi^n+\beta\psi^n,
\qquad
\alpha\neq 0,
\]
因而
\[
|u_n|=|\alpha|\varphi^n(1+o(1)).
\]
设
\[
M(N):=\#\{n\ge 0:\ |u_n|\le N\}.
\]
则上式等价于
\[
M(N)=\log_\varphi N-\log_\varphi|\alpha|+O(1)
=
\log_\varphi N+O(1).
\]

另一方面，由
\[
\Bigl|\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u_n)\Bigr|^2\to c(u_0,u_1)^2
\]
可知其部分和满足 Ces\`aro 渐近
\[
\sum_{n=0}^{M}\Bigl|\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u_n)\Bigr|^2
=
c(u_0,u_1)^2\,M+o(M)
\qquad(M\to\infty).
\]
取 \(M=M(N)\) 即得
\[
\sum_{\substack{n\ge 0\\ |u_n|\le N}}
\Bigl|\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u_n)\Bigr|^2
=
c(u_0,u_1)^2\,M(N)+o(M(N))
=
\bigl(c(u_0,u_1)^2+o(1)\bigr)\log_\varphi N.
\]
由于右端随 \(N\to\infty\) 对数发散，第二条随即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Fibonacci 共振整函数的缩放零点计数测度趋于区间均匀分布]\label{thm:xi-fold-resonance-scaled-zero-measure-uniform}
沿用定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp} 与定理 \ref{thm:xi-fold-resonance-zero-count-selfsimilar-linear} 的记号，记
\[
\mathcal F_\varphi(z):=\prod_{n=2}^{\infty}\cos(\pi z\varphi^{-n}),
\]
\[
N_\varphi(R):=\#\bigl(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\cap[-R,R]\bigr),
\qquad
\nu_R:=\frac{1}{N_\varphi(R)}\sum_{\substack{\zeta\in\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\\ |\zeta|\le R}}\delta_{\zeta/R}.
\]
则当 \(R\to\infty\) 时，
\[
\boxed{\;
\nu_R \Longrightarrow \frac12\,\mathbf 1_{[-1,1]}(x)\,\dd x.
\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
N_\varphi(R)=2R+O(\log R).\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp}，
\[
\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)
=
\Bigl\{(k+\tfrac12)\varphi^n:\ k\in\ZZ,\ n\ge 2\Bigr\}.
\]
固定闭区间 \([a,b]\subset(-1,1)\)。对每个固定层 \(n\ge 2\)，落在区间 \([aR,bR]\) 中的零点个数等于满足
\[
aR\le (k+\tfrac12)\varphi^n\le bR
\]
的整数 \(k\) 的个数，因此为
\[
(b-a)R\varphi^{-n}+O(1),
\]
其中误差仅来自端点取整。只有当 \(\varphi^n\lesssim R\) 时这一层才可能贡献非零点，故有效层数为 \(O(\log R)\)。于是求和得到
\[
\#\bigl(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\cap[aR,bR]\bigr)
=
(b-a)R\sum_{n=2}^{\infty}\varphi^{-n}+O(\log R).
\]
由于
\[
\sum_{n=2}^{\infty}\varphi^{-n}=1,
\]
遂得
\[
\#\bigl(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\cap[aR,bR]\bigr)
=
(b-a)R+O(\log R).
\]
取 \([a,b]=[-1,1]\) 即得
\[
N_\varphi(R)=2R+O(\log R),
\]
这与定理 \ref{thm:xi-fold-resonance-zero-count-selfsimilar-linear} 的线性主项一致。

于是对任意 \([a,b]\subset(-1,1)\)，有
\[
\nu_R([a,b])
=
\frac{(b-a)R+O(\log R)}{2R+O(\log R)}
\longrightarrow
\frac{b-a}{2}.
\]
而 \(\frac12\mathbf 1_{[-1,1]}(x)\,\dd x\) 对区间端点不赋质量，故由 Portmanteau 定理可知
\[
\nu_R \Longrightarrow \frac12\,\mathbf 1_{[-1,1]}(x)\,\dd x.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部化 solenoid 的连续自覆盖分类与精确度数公式]\label{thm:xi-localized-solenoid-self-cover-degree-classification}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}]
\]
及其 Pontryagin 对偶 \(\widehat{G_S}\)。则每个连续群自同态
\[
f:\widehat{G_S}\to \widehat{G_S}
\]
都唯一对应于某个 \(r\in G_S\)，其对偶离散同态为
\[
f^\vee(x)=rx
\qquad(x\in G_S).
\]
其中有限度连续自覆盖恰对应于 \(r\neq 0\) 的情形。对任意非零 \(r\in G_S\)，可唯一写成
\[
r=u\,n,
\qquad
u\in G_S^\times=\ZZ[S^{-1}]^\times,
\qquad
n\in\NN,
\qquad
\gcd\!\Bigl(n,\prod_{p\in S}p\Bigr)=1.
\]
若 \(f=f_r\) 为对应的连续自覆盖，则
\[
\boxed{\;
\ker(f)\cong \ZZ/n\ZZ,
\qquad
\deg(f)=n.
\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
\{\deg(f): f\ \text{为}\ \widehat{G_S}\ \text{的有限度连续自覆盖}\}
=
\{n\in\NN:\ p\mid n \Rightarrow p\notin S\},
\;}
\]
并且
\[
\boxed{\;
\operatorname{Aut}_{\mathrm{cts}}(\widehat{G_S})
\cong
\ZZ[S^{-1}]^\times
=
\left\{\pm\prod_{p\in S}p^{m_p}:m_p\in\ZZ\right\}.
\;}
\]
等价地，\(f\) 为同构当且仅当 \(n=1\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-localized-endomorphism-ring-solenoid-indecomposable} 与推论 \ref{cor:xi-localized-integers-dual-automorphism-units}，
\[
\operatorname{End}_{\mathrm{cts}}(\widehat{G_S})
\cong
\operatorname{End}(G_S)^{\mathrm{op}}
\cong
G_S.
\]
因此每个连续自同态都唯一对应于某个 \(r\in G_S\)，并在对偶离散群上表现为乘法
\[
x\mapsto rx.
\]
若 \(r=0\)，则 \(f\) 为常值映射，显然不是自覆盖。以下设 \(r\neq 0\)。

由于 \(G_S=\ZZ[S^{-1}]\subset \QQ\)，\(r\) 的每个素数赋值都良定义；把属于 \(S\) 的全部素数赋值并入单位项，便得到唯一分解
\[
r=u\,n,
\]
其中 \(u\in G_S^\times\)，而 \(n\) 为正的 \(S\)-自由整数。由于乘以非零 \(r\) 在无挠群 \(G_S\subset\QQ\) 上单射，故 \(f^\vee\) 为单射。Pontryagin 对偶把单射送为满射，于是 \(f\) 为满同态。

又因 \(u\) 为单位，
\[
rG_S=u(nG_S)=nG_S.
\]
因此由定理 \ref{thm:xi-localized-finite-quotient-phase-layer-classification}，
\[
G_S/rG_S
\cong
G_S/nG_S
\cong
\ZZ/n\ZZ.
\]
对离散短正合列
\[
0\longrightarrow G_S\xrightarrow{\ \times r\ }G_S\longrightarrow G_S/rG_S\longrightarrow 0
\]
作 Pontryagin 对偶，得到
\[
0\longrightarrow (G_S/rG_S)^\wedge\longrightarrow \widehat{G_S}\xrightarrow{\ f\ }\widehat{G_S}\longrightarrow 0,
\]
从而
\[
\ker(f)\cong (G_S/rG_S)^\wedge\cong \ZZ/n\ZZ.
\]
特别地，\(\ker(f)\) 有限且
\[
\#\ker(f)=n.
\]
而紧交换群之间的连续满同态若核有限，则为有限度覆盖，其度数等于核的基数，故
\[
\deg(f)=\#\ker(f)=n.
\]

反之，对任意与 \(S\) 互素的正整数 \(n\)，乘法映射
\[
\times n:G_S\to G_S
\]
是单射，其对偶给出一个核同构于 \(\ZZ/n\ZZ\) 的连续自覆盖，因此上述度数集合恰好被全部 \(S\)-自由正整数实现。

最后，\(f\) 为同构当且仅当 \(\ker(f)\) 平凡，当且仅当 \(n=1\)。这等价于 \(r\in G_S^\times\)，故
\[
\operatorname{Aut}_{\mathrm{cts}}(\widehat{G_S})\cong G_S^\times
=
\left\{\pm\prod_{p\in S}p^{m_p}:m_p\in\ZZ\right\},
\]
与推论 \ref{cor:xi-localized-integers-dual-automorphism-units} 一致。证毕。
\end{proof}

\noindent
这些结果说明：Pisot--Bernoulli 卷积在任意非零 Fibonacci 递推方向上的 Fourier 采样都保留严格正的共振极限，因此非 Rajchman 障碍并非少数特殊子列现象；与之并行，Fibonacci 共振整函数虽由几何放大的半整数格层叠构成，其缩放零点计数测度却在宏观上趋于 \([-1,1]\) 上的均匀律；而有限素数局部化 solenoid 的全部有限度自覆盖，则完全由 \(S\)-自由整数度数控制，\(S\)-内素数只保留为零代价的单位自同构。

\endinput
