\paragraph{局部化整数族的统一有限化障碍与连续时钟/素数账本裂解}
在定理 \ref{thm:xi-localized-integers-padic-kernel-rigidity}、
推论 \ref{cor:xi-localized-integers-prime-axis-increment-law} 与
定理 \ref{thm:xi-localized-integers-connected-rational-blindness} 已经把
\(\ZZ[S^{-1}]\) 的连通圆维部分与全不连通 \(p\)-进核部分严格分离之后，
还可进一步抽出两条结构性后果：其一是该对象族不存在统一的有限生成忠实素数账本，
其二是连续可见时钟冻结为一维，而离散审计通道数随素数支撑无界增长。

\begin{theorem}[素数账本的统一有限忠实化不可能性]\label{thm:xi-localized-integers-no-uniform-finitely-generated-ledger}
\leanverified{paper\_xi\_localized\_integers\_no\_uniform\_finitely\_generated\_ledger}
不存在固定有限生成交换群 \(L\) 与一族映射
\[
\Phi_S:G_S=\ZZ[S^{-1}]_{>0}\longrightarrow L
\qquad
(\,|S|<\infty\,)
\]
同时满足下列条件：
\begin{enumerate}
  \item \(\Phi_S(xy)=\Phi_S(x)+\Phi_S(y)\) 对任意 \(x,y\in G_S\) 成立；
  \item 记录在 prime-ledger 意义下忠实，即随着 \(S\) 增长所新增的素数支撑轴可由记录统一且无碰撞地恢复。
\end{enumerate}
换言之，有限素数局部化对象族不存在统一的有限生成可加账本，既能保持乘法对象的可组合性，又能对素数支撑给出忠实审计。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-localized-integers-prime-axis-increment-law}，
每加入一个新素数 \(p\)，对偶端就恰增加一条新的 \(p\)-进轴
\[
\ZZ_p,
\]
而连通商 \(\TT\) 与有限秩圆维 \(\cdim_{\mathrm{fr}}=1\) 完全不变。
因此，若记录要忠实地恢复素数支撑，
它就必须能够区分任意大的有限素数集所对应的两两独立的 prime-axis 增量。

另一方面，固定有限生成交换群 \(L\) 只具有有限自由秩与有限 torsion 支撑，
不可能承载无界增长的彼此独立的素数账本方向。
故不存在满足上述两条要求的统一协议族 \((\Phi_S)_S\)。

从另一侧看，若把 \(\Phi_S\) 限制到正整数乘法幺半群，
则得到一类从乘法对象到有限生成可消去加法账本的忠实压缩；
这与定理 \ref{thm:killo-prime-freedom-non-finitizability} 所排除的有限生成 ledgerization 障碍一致。
故统一有限忠实化不可能。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[一维连续时钟与无界离散账本道的裂解]\label{cor:xi-localized-integers-oneclock-unbounded-prime-ledgers}
对每个固定有限素数集 \(S\subset\mathbb P\)，都有
\[
\cdim_{\mathrm{fr}}(G_S)=1.
\]
但任何忠实的外置审计若要精确保留 \(S\)，至少需要 \(|S|\) 条两两独立的全不连通素数账本道；
等价地，在对象族
\[
\{\,\ZZ[S^{-1}]:\ |S|<\infty\,\}
\]
上，连续可见维数冻结为 \(1\)，而离散素数账本通道数无上界。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-localized-integers-padic-kernel-rigidity} 已给出
\[
(\widehat{G_S})^0\cong \TT,
\qquad
\cdim_{\mathrm{fr}}(G_S)=1,
\qquad
K_S=\prod_{p\in S}\ZZ_p.
\]
因此连续可见部分始终只有单一圆时钟。

另一方面，\(K_S\) 的每个因子 \(\ZZ_p\) 都对应一个不可与其它素数混淆的 \(p\)-主方向；
由定理 \ref{thm:xi-localized-integers-padic-kernel-rigidity}，
\[
p\in S
\iff
\text{\(K_S\) 的 \(p\)-主因子非平凡}.
\]
故若要忠实地保留 \(S\)，至少必须为每个 \(p\in S\) 保留一条独立的离散账本道。
这给出下界 \(|S|\)；当 \(S\) 在所有有限素数集上变化时，该下界无界。
因此“一维连续时钟/无界离散账本道”的裂解严格成立。证毕。
\end{proof}

\endinput
