\paragraph{Fourier--Joukowsky 干涉曲线、奇异环接触计数与 Fibonacci 采样谱}
在共动缺陷剖面的 Fourier--Prony 线性化、碰撞谱的单位圆采样表达以及 Joukowsky 门的既有解析接口都已建立之后，还可把若干看似分离的平面参数曲线统一理解为“单位圆旋转轨道经 Joukowsky 门读出”的有限干涉对象，并把这一几何接口直接接到 Fibonacci 生成多项式 \(D_m\) 的碰撞谱链上。

\begin{theorem}[Fourier--Joukowsky 生成原理：玫瑰线与 Lissajous 曲线作为概率特征曲线的单位圆外推]\label{thm:xi-time-part60ae-fourier-joukowsky-generation-principle}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60ae\_fourier\_joukowsky\_generation\_principle}
设
\[
\mu=\sum_{j=1}^{N}p_j\delta_{\lambda_j}
\]
为有限支撑概率分布，其中 \(p_j\ge 0\)、\(\sum_j p_j=1\)。定义其特征函数
\[
\widehat\mu(t):=\int_{\RR}e^{itx}\,\dd\mu(x)=\sum_{j=1}^{N}p_j e^{i\lambda_j t}.
\]
则轨道
\[
t\longmapsto \widehat\mu(t)\in\CC
\]
恰是若干单位圆匀速旋转的凸组合；反之，任意形如
\[
\sum_{j=1}^{N}p_j e^{i\lambda_j t}
\]
的三角多项式，只要系数非负且和为 \(1\)，都可实现为某个有限支撑概率分布的特征函数轨道。

进一步，定义归一化 Joukowsky 门
\[
J:S^1\to [-1,1],
\qquad
J(z):=\frac{z+z^{-1}}{2}=\Re z.
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 对任意有理斜率 \(n/d>0\)，玫瑰线的复表示
  \[
  z(\theta):=\cos\!\Bigl(\frac{n}{d}\theta\Bigr)e^{i\theta}
  \]
  满足严格恒等式
  \[
  z(\theta)=\frac12\Bigl(e^{i(1+n/d)\theta}+e^{i(1-n/d)\theta}\Bigr),
  \]
  因而正是二点分布
  \[
  \frac12\bigl(\delta_{1+n/d}+\delta_{1-n/d}\bigr)
  \]
  的特征函数轨道；
  \item 对任意整数 \(a,b\ge 1\) 与相位 \(\delta\in\RR\)，Lissajous 曲线
  \[
  (x(t),y(t))=\bigl(\cos(at+\delta),\cos(bt)\bigr)
  \]
  可写为
  \[
  \gamma_{a,b,\delta}(t):=\bigl(e^{i(at+\delta)},e^{ibt}\bigr)\in S^1\times S^1
  \]
  经坐标门 \((J,J)\) 的像：
  \[
  (x(t),y(t))
  =
  \bigl(J(\gamma_{a,b,\delta}^{(1)}(t)),J(\gamma_{a,b,\delta}^{(2)}(t))\bigr).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条只是特征函数定义的直接展开；反向上取离散随机变量 \(X\) 满足
\[
\PP(X=\lambda_j)=p_j,
\]
便得到
\[
\EE[e^{itX}]=\sum_{j=1}^{N}p_j e^{i\lambda_j t}.
\]

对玫瑰线，只需用 Euler 公式
\[
\cos\alpha=\frac{e^{i\alpha}+e^{-i\alpha}}{2}
\]
展开：
\[
\cos\!\Bigl(\frac{n}{d}\theta\Bigr)e^{i\theta}
=
\frac12\Bigl(e^{i(1+n/d)\theta}+e^{i(1-n/d)\theta}\Bigr).
\]

对 Lissajous 曲线，由
\[
J(e^{i\vartheta})=\frac{e^{i\vartheta}+e^{-i\vartheta}}{2}=\cos\vartheta
\]
可知
\[
J(\gamma_{a,b,\delta}^{(1)}(t))=\cos(at+\delta),
\qquad
J(\gamma_{a,b,\delta}^{(2)}(t))=\cos(bt).
\]
于是所示分解成立。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[奇异环作为 Joukowsky 门的分歧环及其接触次数的完全计数]\label{prop:xi-time-part60ae-lissajous-singular-ring-contact-count}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60ae\_lissajous\_singular\_ring\_contact\_count}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part60ae-fourier-joukowsky-generation-principle} 的归一化 Joukowsky 门 \(J\)。则乘积映射
\[
J\times J:S^1\times S^1\to [-1,1]^2
\]
的 Jacobian 退化集合为
\[
\Sigma:=
\bigl(\{\pm 1\}\times S^1\bigr)\cup \bigl(S^1\times \{\pm 1\}\bigr),
\]
其像恰为正方形边界
\[
\partial([-1,1]^2).
\]

对闭测地线
\[
\gamma_{a,b,\delta}(t)=\bigl(e^{i(at+\delta)},e^{ibt}\bigr)
\qquad (t\in[0,2\pi))
\]
定义奇异环接触集合
\[
\mathcal T_{a,b,\delta}:=
\{t\in[0,2\pi):\gamma_{a,b,\delta}(t)\in\Sigma\}.
\]
再定义角点重合项
\[
\mathcal C_{a,b,\delta}
:=
\Bigl\{
t:\ e^{i(at+\delta)}\in\{\pm 1\},\ e^{ibt}\in\{\pm 1\}
\Bigr\}.
\]
则有精确计数公式
\[
\boxed{\;
|\mathcal T_{a,b,\delta}|=2a+2b-|\mathcal C_{a,b,\delta}|.\;}
\]
并且若记 \(g:=\gcd(a,b)\)，则
\[
\mathcal C_{a,b,\delta}\neq\varnothing
\iff
\delta\in \frac{\pi}{g}\ZZ,
\]
且在此情形下
\[
\boxed{\;
|\mathcal C_{a,b,\delta}|=2g.\;}
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由
\[
J(e^{i\vartheta})=\cos\vartheta
\]
可知 \(\mathrm dJ\) 退化当且仅当 \(\sin\vartheta=0\)，亦即 \(e^{i\vartheta}\in\{\pm 1\}\)。故 \(J\times J\) 的分歧环正是
\[
\Sigma=
\bigl(\{\pm 1\}\times S^1\bigr)\cup \bigl(S^1\times \{\pm 1\}\bigr),
\]
而其像显然是 \([-1,1]^2\) 的边界。

对接触计数，条件 \(\gamma_{a,b,\delta}(t)\in\Sigma\) 等价于
\[
at+\delta\in\pi\ZZ
\qquad\text{或}\qquad
bt\in\pi\ZZ.
\]
在区间 \([0,2\pi)\) 内，前者恰有 \(2a\) 个解，后者恰有 \(2b\) 个解，故由容斥得
\[
|\mathcal T_{a,b,\delta}|=2a+2b-|\mathcal C_{a,b,\delta}|.
\]

现求 \(|\mathcal C_{a,b,\delta}|\)。它等价于同余系统
\[
at\equiv -\delta\pmod{\pi},
\qquad
bt\equiv 0\pmod{\pi}.
\]
令
\[
a=ga',
\qquad
b=gb',
\qquad
\gcd(a',b')=1.
\]
第二式给出
\[
t=\frac{\pi k}{b}
\qquad (k\in\ZZ).
\]
代回第一式，得到
\[
\frac{a}{b}\pi k\equiv -\delta\pmod{\pi}
\iff
\frac{a'}{b'}k\equiv -\frac{\delta}{\pi}\pmod{1}.
\]
由于 \(a'\) 与 \(b'\) 互素，该同余有解当且仅当
\[
\frac{\delta}{\pi}\in \frac{1}{g}\ZZ,
\]
即
\[
\delta\in\frac{\pi}{g}\ZZ.
\]
一旦可解，\(k\) 在模 \(2b'=2b/g\) 的剩余类中恰有 \(2\) 个解，而每个剩余类在 \([0,2\pi)\) 上对应 \(g\) 个不同的 \(t\)。故总数为
\[
|\mathcal C_{a,b,\delta}|=2g.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Fibonacci 子集和的单位圆干涉曲线与离散碰撞谱的模采样]\label{thm:xi-time-part60ae-fibonacci-interference-curve-sampling}
沿用定理 \ref{thm:fold-collision-spectrum} 与定义 \ref{def:fold-normalized-amplitude} 的记号，记
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
D_m(x)\equiv \prod_{j=1}^{m}\bigl(1+x^{F_{j+1}}\bigr)\pmod{x^M-1},
\]
\[
\widehat d_m(k)=D_m(e^{-2\pi i k/M}),
\qquad
a_m(k):=\frac{|\widehat d_m(k)|}{2^m}.
\]
定义连续单位圆干涉曲线
\[
\Phi_m(t):=2^{-m}D_m(e^{it})
=
2^{-m}\prod_{j=1}^{m}\bigl(1+e^{iF_{j+1}t}\bigr),
\qquad
t\in\RR.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 离散碰撞谱正是 \(\Phi_m\) 在单位圆等分网格上的模采样：
  \[
  \boxed{\;
  a_m(k)=\bigl|\Phi_m(2\pi k/M)\bigr|
  \qquad (k\in \ZZ/(M\ZZ)).\;}
  \]
  \item 若定义零点集合
  \[
  \mathcal S_m:=\{e^{it}\in S^1:\ \Phi_m(t)=0\},
  \]
  则
  \[
  \boxed{\;
  \mathcal S_m=
  \bigcup_{j=1}^{m}
  \left\{
  e^{i(2\ell+1)\pi/F_{j+1}}:\ 0\le \ell\le F_{j+1}-1
  \right\}.\;}
  \]
  \item 并集
  \[
  \bigcup_{m\ge 1}\mathcal S_m
  \]
  在 \(S^1\) 中稠密。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由
\[
\widehat d_m(k)=D_m(e^{-2\pi i k/M})
\]
与
\[
a_m(k)=\frac{|\widehat d_m(k)|}{2^m}
\]
可知
\[
a_m(k)=2^{-m}\bigl|D_m(e^{-2\pi i k/M})\bigr|
=
\bigl|\Phi_m(-2\pi k/M)\bigr|.
\]
又因为取模后对 \(k\mapsto -k\) 不变，故亦可写成
\[
a_m(k)=\bigl|\Phi_m(2\pi k/M)\bigr|.
\]

对零点集合，由乘积表达式，
\[
\Phi_m(t)=0
\iff
\exists\,j\in\{1,\dots,m\}\ \text{使}\ 1+e^{iF_{j+1}t}=0.
\]
这等价于
\[
F_{j+1}t\equiv \pi \pmod{2\pi},
\]
亦即
\[
t\equiv \frac{(2\ell+1)\pi}{F_{j+1}}
\pmod{2\pi}
\qquad (\ell\in\ZZ).
\]
投影到单位圆便得到 \(\mathcal S_m\) 的显式表达。

最后证稠密性。任取单位圆上的非空弧段 \(I\subset S^1\)，其角长度为某个 \(\eta>0\)。取 \(n\) 充分大，使
\[
\frac{2\pi}{F_{n+1}}<\eta.
\]
则步长为 \(2\pi/F_{n+1}\) 的奇半格点
\[
\frac{(2\ell+1)\pi}{F_{n+1}}
\qquad (0\le \ell\le F_{n+1}-1)
\]
在圆周上的相邻间距不超过 \(\eta\)，故必有一个点落入 \(I\)。该点属于 \(\mathcal S_n\)，从而
\[
I\cap \bigcup_{m\ge 1}\mathcal S_m\neq \varnothing.
\]
故该并集在 \(S^1\) 中稠密。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[准 Lissajous 轨道接近角点奇异环的 Diophantine 定量律]\label{thm:xi-time-part60ae-diophantine-singular-ring-approximation}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60ae\_diophantine\_singular\_ring\_approximation}
设 \(\alpha>0\) 为无理数，并考虑环面直线流
\[
\gamma_{\alpha}(t):=(e^{it},e^{i\alpha t})\in S^1\times S^1.
\]
记角点奇异环为
\[
\Sigma_{\square}:=\{\pm 1\}\times \{\pm 1\}.
\]
设 \(p_n/q_n\) 为 \(\alpha\) 的连分数主收敛。定义时刻
\[
t_n:=\pi q_n.
\]
则第一坐标严格满足
\[
e^{it_n}=(-1)^{q_n}\in\{\pm 1\},
\]
而第二坐标具有近角点表示
\[
e^{i\alpha t_n}=(-1)^{p_n}e^{i\pi(\alpha q_n-p_n)},
\qquad
|\alpha q_n-p_n|<\frac{1}{q_{n+1}}.
\]
从而
\[
\boxed{\;
\bigl|\cos(\alpha t_n)-(-1)^{p_n}\bigr|
=
O\!\Bigl(\frac{1}{q_{n+1}^2}\Bigr).\;}
\]
换言之，\(\gamma_{\alpha}\) 在时刻 \(t_n\) 以二次量级贴近角点奇异环 \(\Sigma_{\square}\)，而贴近速率完全由下一收敛分母 \(q_{n+1}\) 控制。

特别地，当 \(\alpha=\varphi\) 时，
\[
q_n=F_n,
\]
故该贴近序列按 Fibonacci 尺度分层；其误差层级与定理 \ref{thm:fold-critical-resonance-constant} 中黄金比共振乘积
\[
C_{\varphi}(u)=\prod_{n\ge 2}\Bigl|\cos\bigl(\pi u\varphi^{-n}\bigr)\Bigr|
\]
所依赖的小角衰减阶具有同源的 Fibonacci 逼近结构。
\end{theorem}
\begin{proof}
连分数理论给出
\[
\left|\alpha-\frac{p_n}{q_n}\right|
<
\frac{1}{q_nq_{n+1}},
\]
故
\[
|\alpha q_n-p_n|<\frac{1}{q_{n+1}}.
\]
取
\[
t_n=\pi q_n,
\]
则
\[
e^{it_n}=e^{i\pi q_n}=(-1)^{q_n}\in\{\pm 1\}.
\]
另一方面，
\[
\alpha t_n=\pi\alpha q_n=\pi p_n+\pi(\alpha q_n-p_n),
\]
于是
\[
e^{i\alpha t_n}=(-1)^{p_n}e^{i\pi(\alpha q_n-p_n)}.
\]
从而
\[
\cos(\alpha t_n)
=
\cos\bigl(\pi p_n+\pi(\alpha q_n-p_n)\bigr)
=
(-1)^{p_n}\cos\bigl(\pi(\alpha q_n-p_n)\bigr).
\]
令
\[
\varepsilon_n:=\alpha q_n-p_n.
\]
由 Taylor 展开
\[
\cos(\pi\varepsilon_n)=1-\frac{\pi^2}{2}\varepsilon_n^2+O(\varepsilon_n^4)
\]
可得
\[
\bigl|\cos(\alpha t_n)-(-1)^{p_n}\bigr|
=
O(\varepsilon_n^2)
=
O\!\Bigl(\frac{1}{q_{n+1}^2}\Bigr).
\]
当 \(\alpha=\varphi\) 时，主收敛分母即为 Fibonacci 数 \(F_n\)，故误差分层按 Fibonacci 尺度组织。最后一条仅指出：\(C_{\varphi}(u)\) 的每一因子都由角尺度 \(\varphi^{-n}\) 控制，而 \(\varphi\) 的 Diophantine 最优逼近同样由 Fibonacci 分母主导，故二者共享同一误差层级来源。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[奇异环稠密化诱导碰撞谱异常质量]\label{conj:xi-time-part60ae-singular-ring-densification-collision-anomaly}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part60ae-fibonacci-interference-curve-sampling} 的记号，定义模值经验测度
\[
\nu_m:=
\frac{1}{F_{m+2}}
\sum_{k=0}^{F_{m+2}-1}
\delta_{\left|\Phi_m(2\pi k/F_{m+2})\right|}.
\]
预期存在一个非原子极限测度 \(\nu\) 使
\[
\nu_m\Rightarrow \nu
\qquad (m\to\infty),
\]
并且其近零质量满足以下统一原则：对小参数 \(\varepsilon\downarrow 0\)，
\[
\nu([0,\varepsilon])
\]
的主导衰减速率由奇异环并集
\[
\bigcup_{m\ge 1}\mathcal S_m
\]
在 \(S^1\) 上的加密速率所支配，而该主导项应可用黄金比共振常数族 \(C_{\varphi}(u)\) 的小角级联近似来刻画。

换言之，Fibonacci 干涉曲线的奇异环稠密化应当是离散碰撞谱异常质量的统一几何来源：单位圆上的层级稠密零环一旦通过等分采样被读出，便必然在 \(\{a_m(k)\}\) 的经验分布中留下可审计的近零异常质量。
\end{conjecture}

\noindent
由此，有限支撑特征函数、玫瑰线、Lissajous 曲线与 Fibonacci 子集和多项式 \(D_m\) 不再是彼此分离的对象：它们都可统一理解为单位圆旋转经 Joukowsky 门读出的有限干涉曲线。对于折叠谱而言，\(D_m\) 给出的并非单一相位花纹，而是一族随 Fibonacci 尺度递归加密的半转根环；其离散采样模值正是碰撞谱 \(a_m(k)\)，而黄金比的 Diophantine 最优逼近则进一步解释了这些干涉曲线在奇异环附近所呈现的层级接近律。

\endinput
