\begin{theorem}[Smith 缺损谱的共轭分拆恢复式与完全实现]\label{thm:xi-smith-loss-spectrum-conjugate-partition-realization}
\leanverified{paper\_xi\_smith\_loss\_spectrum\_conjugate\_partition\_realization}
在定理 \ref{thm:xi-smith-padic-loss-spectrum-classification} 的设定下，进一步固定行秩为 \(m\)，并设
\[
\Delta(k):=f(k)-f(k-1)\in\{0,1,\dots,m\}
\qquad(k\ge 1)
\]
为非增且最终为零的整数列。对 \(1\le i\le m\)，定义
\[
e_i:=\#\{k\ge 1:\ \Delta(k)\ge i\}.
\]
则
\[
e_1\ge e_2\ge \cdots\ge e_m\ge 0,
\]
并且对一切 \(k\ge 0\) 都有
\[
\boxed{\;
f(k)=\sum_{i=1}^{m}\min(k,e_i).\;}
\]
进一步，对每个 \(r\ge 1\) 都有显式恢复公式
\[
\boxed{\;
\#\{i:\ e_i=r\}
=
\Delta(r)-\Delta(r+1)
=
2f(r)-f(r-1)-f(r+1).\;}
\]
而零指数的重数满足
\[
\boxed{\;
\#\{i:\ e_i=0\}=m-\Delta(1).\;}
\]
反过来，任意满足上述条件的 \(f\) 都可由某个满行秩整数矩阵在某个素数 \(p\) 上的 Smith 缺损谱实现。因而，\(p\)-进核计数序列与长度恰为 \(m\) 的 Smith 指数分拆之间存在严格的共轭分拆双向等价。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-smith-padic-loss-spectrum-classification}，此类 \(f\) 唯一对应于某个正指数多重集 \(\{e>0\}\) 的重数函数
\[
m_e=\Delta(e)-\Delta(e+1).
\]
现把零指数一并补足到长度 \(m\)。由定义，序列 \((e_i)_{i=1}^{m}\) 显然非增且非负；并且对任意 \(j\ge 1\)，有
\[
\#\{i:\ e_i\ge j\}=\Delta(j).
\]
因此对任意 \(k\ge 0\)，应用共轭分拆恒等式得到
\[
\sum_{i=1}^{m}\min(k,e_i)
=
\sum_{j=1}^{k}\#\{i:\ e_i\ge j\}
=
\sum_{j=1}^{k}\Delta(j)
=
f(k).
\]
这就得到第一条公式。

对 \(r\ge 1\)，指数恰等于 \(r\) 的重数为
\[
\#\{i:\ e_i=r\}
=
\#\{i:\ e_i\ge r\}-\#\{i:\ e_i\ge r+1\}
=
\Delta(r)-\Delta(r+1).
\]
再利用 \(\Delta(r)=f(r)-f(r-1)\) 即得
\[
\Delta(r)-\Delta(r+1)=2f(r)-f(r-1)-f(r+1).
\]
零指数的重数则由总长度减去正指数个数给出：
\[
\#\{i:\ e_i=0\}=m-\#\{i:\ e_i\ge 1\}=m-\Delta(1).
\]

最后给出实现。任选素数 \(p\)，取对角矩阵
\[
A=\operatorname{diag}(p^{e_1},\dots,p^{e_m})\in M_m(\ZZ).
\]
该矩阵满秩，且其 \(p\)-进 Smith 指数恰为 \((e_1,\dots,e_m)\)。于是由定理 \ref{thm:killo-smith-loss-spectrum}，
\[
f_p(k)=\sum_{i=1}^{m}\min(k,e_i)=f(k).
\]
故所求实现成立，且由上式与各恢复公式知其唯一性亦成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Smith 体积由 \texorpdfstring{$p$}{p}-进亏损谱的平台值精确恢复]\label{cor:xi-smith-volume-recovered-from-padic-platform}
\leanverified{paper\_xi\_smith\_volume\_recovered\_from\_padic\_platform}
设 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 满足 \(\operatorname{rank}_{\QQ}(A)=m\)，其 Smith 不变量为
\[
d_1\mid d_2\mid\cdots\mid d_m.
\]
定义 Smith 体积
\[
\mathfrak D(A):=\prod_{i=1}^{m}d_i.
\]
则对每个素数 \(p\) 都有
\[
\boxed{\;
v_p(\mathfrak D(A))
=
\lim_{k\to\infty}f_p(k).\;}
\]
从而
\[
\boxed{\;
\mathfrak D(A)=\prod_{p}p^{\,\lim_{k\to\infty}f_p(k)}.\;}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-smith-second-discrete-curvature-recovery}，
\[
\lim_{k\to\infty}f_p(k)=\sum_{i=1}^{m}e_i(p)
=
v_p\!\Bigl(\prod_{i=1}^{m}d_i\Bigr)
=
v_p(\mathfrak D(A)).
\]
由于仅有有限多个素数 \(p\) 对 \(\mathfrak D(A)\) 具有正赋值，把各素数上的赋值重新拼合便得到第二式。证毕。
\end{proof}

\endinput
