\paragraph{Bernoulli jet 的 Hankel 非退化、冻结相强逆指数与 Fibonacci 共振整函数}
在 fold-gauge 常数 \(\log C_m\) 的 Stirling--Bernoulli 层级、固定冻结相的预言机容量阈值以及共振梯整函数 \(\mathcal F_\varphi\) 的闭包已经建立之后，还可进一步抽出下列五条后果。

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\log C_m$}{log Cm} 的 Hankel 行列式具有严格的 Vandermonde 主项]\label{thm:xi-logcm-hankel-vandermonde-mainterm}
令
\[
a_m:=\log C_m-\log(2\pi),
\qquad
\lambda_r:=\left(\frac{\varphi}{2}\right)^{2r-1}\in(0,1)
\qquad (r\ge 1),
\]
\[
c_r:=\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr).
\]
则由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy}，对每个固定 \(R\ge 1\) 有
\[
a_m=\sum_{r=1}^{R}c_r\lambda_r^m+O(\lambda_{R+1}^m),
\qquad
0<\lambda_{R+1}<\lambda_R<\cdots<\lambda_1<1.
\]
对固定 \(R\) 定义 Hankel 块
\[
H_R(m):=\bigl[a_{m+i+j}\bigr]_{0\le i,j\le R-1},
\qquad
\Delta_R(m):=\det H_R(m).
\]
则当 \(m\to\infty\) 时，
\[
\boxed{\;
\Delta_R(m)=
\Bigl(\prod_{r=1}^{R}c_r\Bigr)
\Bigl(\prod_{r=1}^{R}\lambda_r\Bigr)^m
\prod_{1\le i<j\le R}(\lambda_j-\lambda_i)^2
\bigl(1+o(1)\bigr).
\;}
\]
特别地，\(\Delta_R(m)\neq 0\) 对充分大的 \(m\) 必成立；因此 \(\{\log C_m\}\) 的前 \(R\) 阶 Bernoulli jet 在有限 Hankel 阶上最终完全非退化。
\end{theorem}
\begin{proof}
记 Vandermonde 矩阵
\[
V_R:=\bigl(\lambda_j^{\,i}\bigr)_{0\le i\le R-1,\ 1\le j\le R},
\]
以及对角矩阵
\[
D_R(m):=\operatorname{diag}\bigl(c_1\lambda_1^m,\dots,c_R\lambda_R^m\bigr).
\]
由 \(a_{m+i+j}\) 的展开，对每个固定 \(i,j\in\{0,\dots,R-1\}\) 都有
\[
a_{m+i+j}=\sum_{r=1}^{R}c_r\lambda_r^{m+i+j}+O(\lambda_{R+1}^{m+i+j})
=\sum_{r=1}^{R}c_r\lambda_r^{m+i+j}+O(\lambda_{R+1}^{m}),
\]
其中因为 \(i+j\) 有界，误差项可统一吸收为 \(O(\lambda_{R+1}^m)\)。
故
\[
H_R(m)=V_R D_R(m) V_R^{\mathsf T}+E_R(m),
\]
且 \(E_R(m)\) 的全部条目均为 \(O(\lambda_{R+1}^m)\)。

主项矩阵
\[
M_R(m):=V_R D_R(m) V_R^{\mathsf T}
\]
的行列式满足
\[
\det M_R(m)=\det(V_R)^2\det D_R(m)
=\Bigl(\prod_{r=1}^{R}c_r\lambda_r^m\Bigr)\det(V_R)^2.
\]
又因 \(\lambda_1,\dots,\lambda_R\) 两两不同，
\[
\det(V_R)=\prod_{1\le i<j\le R}(\lambda_j-\lambda_i)\neq 0.
\]
此外，偶 Bernoulli 数 \(B_{2r}\) 对一切 \(r\ge 1\) 都非零，且
\(
\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}>0
\)，故 \(c_r\neq 0\)。
因此 \(M_R(m)\) 可逆，并且
\[
M_R(m)^{-1}=V_R^{-\mathsf T}D_R(m)^{-1}V_R^{-1}.
\]
由于 \(V_R\) 与 \(V_R^{-1}\) 与 \(m\) 无关，而 \(D_R(m)^{-1}\) 的最大对角元尺度为 \(O(\lambda_R^{-m})\)，故
\[
\|M_R(m)^{-1}\|=O(\lambda_R^{-m}).
\]
另一方面，\(\|E_R(m)\|=O(\lambda_{R+1}^m)\)，从而
\[
\|M_R(m)^{-1}E_R(m)\|=O\!\left(\left(\frac{\lambda_{R+1}}{\lambda_R}\right)^m\right)=o(1).
\]
于是
\[
\det H_R(m)=\det M_R(m)\cdot
\det\!\bigl(I+M_R(m)^{-1}E_R(m)\bigr)
=\det M_R(m)\bigl(1+o(1)\bigr),
\]
这就给出了所示主项公式。由于主项常数非零，\(\Delta_R(m)\neq 0\) 对充分大的 \(m\) 必成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[固定阶 Bernoulli 系数可由有限连续窗口指数精度恢复]\label{cor:xi-logcm-finite-window-bernoulli-recovery}
沿用定理 \ref{thm:xi-logcm-hankel-vandermonde-mainterm} 的记号。对固定 \(R\ge 1\)，令
\[
\mathbf a^{(m)}:=
\bigl(a_m,a_{m+1},\dots,a_{m+R-1}\bigr)^{\mathsf T},
\qquad
\mathbf c:=(c_1,\dots,c_R)^{\mathsf T},
\]
\[
V_R:=\bigl(\lambda_j^{\,i}\bigr)_{0\le i\le R-1,\ 1\le j\le R},
\qquad
D_m:=\operatorname{diag}(\lambda_1^m,\dots,\lambda_R^m).
\]
定义有限窗口恢复向量
\[
\widehat{\mathbf c}^{(m)}:=D_m^{-1}V_R^{-1}\mathbf a^{(m)}.
\]
则对每个 \(1\le r\le R\) 都有
\[
\boxed{\;
\widehat c_r^{(m)}=c_r+O\!\left(\left(\frac{\lambda_{R+1}}{\lambda_r}\right)^m\right).
\;}
\]
因而前 \(R\) 个 Bernoulli 系数与偶值 \(\zeta\)-jet 都可由仅 \(R\) 个连续样本
\[
\log C_m,\ \log C_{m+1},\ \dots,\ \log C_{m+R-1}
\]
以指数精度恢复。更具体地，
\[
B_{2r}=
\frac{r(2r-1)}{\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}}\,c_r,
\qquad
\zeta(2r)=(-1)^{r-1}\frac{(2\pi)^{2r}}{2(2r)!}\,B_{2r}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy}，
\[
a_{m+i}=\sum_{r=1}^{R}c_r\lambda_r^{m+i}+O(\lambda_{R+1}^{m+i})
\qquad (0\le i\le R-1).
\]
故可写成向量形式
\[
\mathbf a^{(m)}=V_R D_m \mathbf c+\mathbf e^{(m)},
\]
其中 \(\mathbf e^{(m)}\) 的每个分量都是 \(O(\lambda_{R+1}^{m})\)。
左乘 \(D_m^{-1}V_R^{-1}\) 得
\[
\widehat{\mathbf c}^{(m)}
=
\mathbf c+D_m^{-1}V_R^{-1}\mathbf e^{(m)}.
\]
因为 \(V_R^{-1}\) 与 \(m\) 无关，第 \(r\) 个分量的误差至多被 \(\lambda_r^{-m}\) 放大，故
\[
\widehat c_r^{(m)}-c_r=
O\!\left(\frac{\lambda_{R+1}^m}{\lambda_r^m}\right)
=
O\!\left(\left(\frac{\lambda_{R+1}}{\lambda_r}\right)^m\right).
\]
从而有限窗口对 \((c_1,\dots,c_R)\) 的恢复具有指数精度。
最后把
\[
c_r=\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr)
\]
与
\[
B_{2r}=(-1)^{r-1}\frac{2(2r)!}{(2\pi)^{2r}}\zeta(2r)
\]
代回即可。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53ca-logcm-second-bernoulli-coefficient}

\begin{theorem}[固定冻结相预言机反演的强逆指数]\label{thm:xi-fixed-freezing-oracle-strong-converse-exponent}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-fixed-freezing-escort-oracle-sharp-threshold} 的记号，并记
\[
P_{m,a}^{\mathrm{opt}}(B):=\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B).
\]
设 \(a>a_{\mathrm c}\)，并令
\[
\Delta(a):=a(\alpha_*-\alpha_*^{(2)})-(\log\varphi-g_*)>0.
\]
若预算满足
\[
B_m=\beta m+o(m),
\]
则有如下精确强逆指数：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(\beta<\alpha_*/\log 2\)，则
  \[
  \boxed{\;
  \limsup_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log P_{m,a}^{\mathrm{opt}}(B_m)
  \le
  -\min\bigl\{\Delta(a),\ \alpha_*-\beta\log 2\bigr\}.
  \;}
  \]
  \item 若 \(\beta>\alpha_*/\log 2\)，则
  \[
  \boxed{\;
  1-P_{m,a}^{\mathrm{opt}}(B_m)
  \le
  \exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr).
  \;}
  \]
\end{enumerate}
因此临界斜率 \(\alpha_*/\log 2\) 不仅给出可/不可恢复阈值，而且给出成功率与失败率的精确指数分界。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
A_m^{\max}:=\{x\in X_m:\ d_m(x)=M_m\}.
\]
由结论 \ref{con:xi-terminal-fixed-freezing-escort-oracle-sharp-threshold} 的证明与定理 \ref{thm:fold-pressure-exact-freezing-gap-threshold} 的冻结集中估计，对固定 \(a>a_{\mathrm c}\) 有
\[
\pi_{m,a}(A_m^{\max})
\ge
1-\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr).
\]

先证第 (1) 条。任取一个允许 \(B_m\) 比特外部寄存器的编码--解码机制。对任意 \(x\in A_m^{\max}\)，纤维 \(\Fold_m^{-1}(x)\) 的大小恰为 \(M_m\)。
在该纤维内，至多只有 \(2^{B_m}\) 个微态可以被彼此区分，故条件成功概率不超过
\[
\min\!\left(1,\frac{2^{B_m}}{M_m}\right).
\]
于是整体成功率满足
\[
P_{m,a}^{\mathrm{opt}}(B_m)
\le
\pi_{m,a}(A_m^{\max})\min\!\left(1,\frac{2^{B_m}}{M_m}\right)
+\pi_{m,a}(X_m\setminus A_m^{\max}).
\]
当 \(\beta<\alpha_*/\log 2\) 时，
\[
\frac{2^{B_m}}{M_m}
\le
\exp\!\bigl(-m(\alpha_*-\beta\log 2)+o(m)\bigr).
\]
同时
\[
\pi_{m,a}(X_m\setminus A_m^{\max})
\le
\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr).
\]
故
\[
P_{m,a}^{\mathrm{opt}}(B_m)
\le
\exp\!\bigl(-m(\alpha_*-\beta\log 2)+o(m)\bigr)
+\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr).
\]
对数除以 \(m\) 后取上极限，即得
\[
\limsup_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log P_{m,a}^{\mathrm{opt}}(B_m)
\le
-\min\bigl\{\Delta(a),\alpha_*-\beta\log 2\bigr\}.
\]

再证第 (2) 条。若 \(\beta>\alpha_*/\log 2\)，则可取 \(\varepsilon>0\) 使
\[
\beta\log 2\ge \alpha_*+\varepsilon.
\]
由 \(B_m=\beta m+o(m)\) 与 \(M_m=\exp(\alpha_*m+o(m))\)，对充分大的 \(m\) 有
\[
2^{B_m}\ge M_m.
\]
于是可以在每条最大纤维上施加完全一一编码，并在其外任意定义译码机制。该机制在 \(A_m^{\max}\) 上成功率为 \(1\)，故
\[
P_{m,a}^{\mathrm{opt}}(B_m)\ge \pi_{m,a}(A_m^{\max}).
\]
从而
\[
1-P_{m,a}^{\mathrm{opt}}(B_m)
\le
1-\pi_{m,a}(A_m^{\max})
\le
\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Fibonacci 共振整函数的零点计数满足自相似递推与精确线性主项]\label{thm:xi-fold-resonance-zero-count-selfsimilar-linear}
沿用定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp} 的记号，记 Fibonacci 共振整函数为
\[
\mathcal F_\varphi(z)=\prod_{n=2}^{\infty}\cos(\pi z\varphi^{-n}).
\]
定义正半轴零点计数函数
\[
N_\varphi^+(R):=\#\bigl(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\cap(0,R]\bigr),
\qquad R>0.
\]
约定当上限小于下限时求和为空和 \(0\)。则对每个 \(R>0\) 都有严格公式
\[
\boxed{\;
N_\varphi^+(R)=
\sum_{n=2}^{\lfloor \log_\varphi(2R)\rfloor}
\left\lfloor R\varphi^{-n}+\frac12\right\rfloor.
\;}
\]
从而得到自相似递推
\[
\boxed{\;
N_\varphi^+(R)=N_\varphi^+\!\left(\frac{R}{\varphi}\right)
+\left\lfloor R\varphi^{-2}+\frac12\right\rfloor.
\;}
\]
进一步，若记
\[
N_\varphi(R):=\#\bigl(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\cap[-R,R]\bigr),
\]
则当 \(R\to\infty\) 时，
\[
\boxed{\;
N_\varphi^+(R)=R+O(\log R),
\qquad
N_\varphi(R)=2R+O(\log R).
\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp}，
\[
\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)=
\Bigl\{(k+\tfrac12)\varphi^n:\ k\in\ZZ,\ n\ge 2\Bigr\},
\]
故正零点恰为
\[
\Bigl\{(k+\tfrac12)\varphi^n:\ k\in\ZZ_{\ge 0},\ n\ge 2\Bigr\}.
\]
对固定 \(n\ge 2\)，满足
\[
(k+\tfrac12)\varphi^n\le R
\]
的非负整数 \(k\) 的个数正是
\[
\left\lfloor R\varphi^{-n}+\frac12\right\rfloor.
\]
只有当 \(R\varphi^{-n}\ge \frac12\) 时这一项才可能非零，即 \(n\le \lfloor\log_\varphi(2R)\rfloor\)。因此得到精确求和公式。

设 \(L(R):=\lfloor\log_\varphi(2R)\rfloor\)。则
\[
L(R/\varphi)=L(R)-1.
\]
于是
\[
N_\varphi^+\!\left(\frac{R}{\varphi}\right)
=
\sum_{n=2}^{L(R)-1}
\left\lfloor R\varphi^{-(n+1)}+\frac12\right\rfloor
=
\sum_{n=3}^{L(R)}
\left\lfloor R\varphi^{-n}+\frac12\right\rfloor.
\]
将其与 \(N_\varphi^+(R)\) 的求和式相减，即得
\[
N_\varphi^+(R)-N_\varphi^+\!\left(\frac{R}{\varphi}\right)
=
\left\lfloor R\varphi^{-2}+\frac12\right\rfloor.
\]

最后，由
\[
\left\lfloor R\varphi^{-n}+\frac12\right\rfloor
=
R\varphi^{-n}+O(1)
\]
并对 \(n=2,\dots,L(R)\) 求和，得到
\[
N_\varphi^+(R)
=
R\sum_{n=2}^{L(R)}\varphi^{-n}+O(L(R))
=
R+O(\log R),
\]
其中使用 \(\sum_{n=2}^{\infty}\varphi^{-n}=1\) 与 \(L(R)=O(\log R)\)。
由于零点关于原点对称且 \(0\) 不是零点，
\[
N_\varphi(R)=2N_\varphi^+(R)=2R+O(\log R).
\]
证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53cb-resonance-zero-forward-update}

\begin{corollary}[Fibonacci 共振整函数零点的精确线性密度与指数收敛阶]\label{cor:xi-fold-resonance-zero-density-exponent-one}
沿用定理 \ref{thm:xi-fold-resonance-zero-count-selfsimilar-linear} 的记号，则零点线性密度存在且满足
\[
\boxed{\;
\lim_{R\to\infty}\frac{N_\varphi(R)}{2R}=1.\;}
\]
特别地，\(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\) 的指数收敛阶恰为 \(1\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-fold-resonance-zero-count-selfsimilar-linear}，
\[
N_\varphi(R)=2R+O(\log R),
\]
两边同除以 \(2R\) 并令 \(R\to\infty\)，立即得到
\[
\frac{N_\varphi(R)}{2R}\to 1.
\]

再证指数收敛阶。记 \(\rho\) 为零点集的指数收敛阶。若 \(\sigma>1\)，则由上式存在常数 \(C>0\) 使
\[
N_\varphi(2^{j+1})-N_\varphi(2^j)\le C\,2^j
\qquad(j\gg 1).
\]
故
\[
\sum_{\substack{z\in\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\\ 2^j<|z|\le 2^{j+1}}}|z|^{-\sigma}
\le
C\,2^j\cdot 2^{-j\sigma}
=
C\,2^{-(\sigma-1)j},
\]
从而 \(\sum_{z\in\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\setminus\{0\}}|z|^{-\sigma}\) 收敛。

反之，若 \(0<\sigma<1\)，则同样由 \(N_\varphi(R)=2R+O(\log R)\) 可知存在常数 \(c>0\) 使对充分大的 \(j\) 有
\[
N_\varphi(2^{j+1})-N_\varphi(2^j)\ge c\,2^j.
\]
于是
\[
\sum_{\substack{z\in\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\\ 2^j<|z|\le 2^{j+1}}}|z|^{-\sigma}
\ge
c\,2^j\cdot 2^{-(j+1)\sigma}
\asymp
2^{(1-\sigma)j},
\]
其级数发散。故指数收敛阶正是 \(1\)。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[正弦型强化的障碍]\label{rem:xi-fold-resonance-sine-type-obstruction}
附录中的定理 \ref{thm:fold-resonance-cartwright-indicator} 已经给出
\[
h(\theta)=\pi|\sin\theta|,
\]
因此 \(\mathcal F_\varphi\) 的指示函数并非猜想，而是现有论证链中的已证结论。
另一方面，定理 \ref{thm:fold-resonance-lucas-near-resonance-gap} 与命题 \ref{prop:fold-resonance-min-gap-global-lower} 共同表明
\[
\delta(R)\asymp R^{-1},
\]
故零点并不满足经典正弦型理论所要求的统一分离。
因此，任何进一步的 Paley--Wiener 或采样型强化，都必须在非一致分离的 Cartwright 框架中表述，而不能直接归约为标准 sine-type 整函数。
\end{remark}

\begin{theorem}[Fibonacci 共振整函数对数导数的严格自相似 Riccati 型展开]\label{thm:xi-fold-resonance-logderivative-selfsimilar}
沿用定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp} 的记号，并在
\(\CC\setminus\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\) 上定义
\[
\Psi_\varphi(z):=\frac{\mathcal F_\varphi'(z)}{\mathcal F_\varphi(z)}.
\]
则成立严格恒等式
\[
\boxed{\;
\Psi_\varphi(z)=
-\frac{\pi}{\varphi^2}\tan\!\left(\frac{\pi z}{\varphi^2}\right)
+\frac{1}{\varphi}\,\Psi_\varphi\!\left(\frac{z}{\varphi}\right).
\;}
\]
并且对每个远离零点集的紧集，上式可迭代为局部一致收敛的级数表示
\[
\boxed{\;
\Psi_\varphi(z)=
-\pi\sum_{n=2}^{\infty}\varphi^{-n}\tan(\pi z\varphi^{-n}),
\qquad
z\notin \mathcal Z(\mathcal F_\varphi).
\;}
\]
特别地，对每个实数 \(u\in\RR\setminus\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\)，由于
\[
C_\varphi(u)=|\mathcal F_\varphi(u)|,
\]
故有
\[
\boxed{\;
\frac{\dd}{\dd u}\log C_\varphi(u)
=
-\pi\sum_{n=2}^{\infty}\varphi^{-n}\tan(\pi u\varphi^{-n}).
\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp} 的函数方程
\[
\mathcal F_\varphi(z)=
\cos\!\left(\frac{\pi z}{\varphi^2}\right)
\mathcal F_\varphi\!\left(\frac{z}{\varphi}\right),
\]
在 \(z\notin \mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\) 处取对数导数，得到
\[
\Psi_\varphi(z)=
-\frac{\pi}{\varphi^2}\tan\!\left(\frac{\pi z}{\varphi^2}\right)
+\frac{1}{\varphi}\,\Psi_\varphi\!\left(\frac{z}{\varphi}\right).
\]
这就证明了第一式。

迭代 \(N\) 次后得到
\[
\Psi_\varphi(z)=
-\pi\sum_{n=2}^{N+1}\varphi^{-n}\tan(\pi z\varphi^{-n})
+\varphi^{-N}\Psi_\varphi\!\left(\frac{z}{\varphi^{N}}\right).
\]
又因 \(\mathcal F_\varphi\) 为偶函数且 \(\mathcal F_\varphi(0)=1\)，故
\[
\mathcal F_\varphi'(0)=0,
\qquad
\Psi_\varphi(0)=0.
\]
于是当 \(\zeta\to 0\) 时，
\[
\Psi_\varphi(\zeta)=O(\zeta).
\]
因此余项满足
\[
\varphi^{-N}\Psi_\varphi\!\left(\frac{z}{\varphi^{N}}\right)
=
O\!\left(\varphi^{-N}\frac{|z|}{\varphi^{N}}\right)
=
O(\varphi^{-2N})\to 0.
\]
令 \(N\to\infty\) 即得级数表示。

最后，当 \(u\in\RR\setminus \mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\) 时，\(\mathcal F_\varphi(u)\) 为非零实数，故
\[
\frac{\dd}{\dd u}\log|\mathcal F_\varphi(u)|
=
\frac{\mathcal F_\varphi'(u)}{\mathcal F_\varphi(u)}
=
\Psi_\varphi(u).
\]
再用
\[
C_\varphi(u)=|\mathcal F_\varphi(u)|
\]
即可得到最后一式。证毕。
\end{proof}

\paragraph{指数衰减 jet、冻结相强逆与指数缩放实零梯的对照闭链}
上述五条结果把两条此前分散的新增主线压缩到同一层级上：一方面，\(\log C_m\) 给出一条指数衰减的 Bernoulli/even-\(\zeta\) jet，其前 \(R\) 阶在有限 Hankel 阶上最终非退化，并可由有限连续窗口指数精度恢复；另一方面，\(\mathcal F_\varphi\) 给出一条指数缩放的实零点梯，其总体零点计数却呈现线性主项，并且局部斜率完全由自相似 tangent 级数控制。夹在二者之间的冻结相预言机反演，则把“可否恢复”精化为严格的强逆指数，从而把阈值现象提升为速率现象。
