\paragraph{容量直方图、Morita 坍缩、Bernoulli 反演、维数超载与自由商判据的统一闭合}
在连续容量曲线的完备统计性、bin-fold 纤维群胚代数的 Wedderburn 分解、fold-gauge 常数的 Stirling--Bernoulli 层级、两态一致渐近以及 window-\(6\) 的非自由群商障碍都已建立之后，还可把这些链条进一步压缩为下列五条彼此衔接的终端结论。

\begin{theorem}[连续容量曲线同时完备决定纤维直方图、规范群与群胚代数]\label{thm:xi-time-part60acb-capacity-histogram-gauge-groupoid-complete}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60acb\_capacity\_histogram\_gauge\_groupoid\_complete}
固定窗口 \(m\ge 1\)。记
\[
h_m(d):=\#\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=d\}
\qquad(d\ge 1),
\]
\[
N_m(t):=\#\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge t\},
\qquad
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T):=\sum_{w\in X_m}\min\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w),T\bigr).
\]
则对每个整数 \(d\ge 1\) 都有
\[
h_m(d)=N_m(d)-N_m(d+1).
\]
因此，\(\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\) 唯一决定全部纤维直方图 \(\{h_m(d)\}_{d\ge 1}\)。进一步，
\[
G_m^{\mathrm{bin}}
\cong
\prod_{d\ge 1}\mathfrak S_d^{\,h_m(d)},
\qquad
\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]
\cong
\bigoplus_{d\ge 1}M_d(\CC)^{\oplus h_m(d)}.
\]
换言之，在固定窗口上，连续容量曲线同时唯一决定 bin-fold 的纤维多重度直方图、fold-gauge 群的同构型以及纤维群胚代数的 Wedderburn 分解。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-capacity-tail-histogram-moment-complete-statistic} 已给出
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)=\int_0^T N_m(t)\,\dd t,
\qquad
\partial_T^+\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(t)=N_m(t)\ \text{a.e.}
\]
故 \(N_m\) 由 \(\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\) 唯一恢复。由于 \(N_m\) 是右连续整数值阶梯函数，对每个整数 \(d\ge 1\) 有
\[
N_m(d)-N_m(d+1)
=
\#\{w:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge d\}
-\#\{w:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge d+1\}
=
\#\{w:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=d\}
=
h_m(d).
\]
这便恢复了全部直方图。

再由命题 \ref{prop:fold-bin-gauge-decomposition}，
\[
G_m^{\mathrm{bin}}
\cong
\prod_{w\in X_m}\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)},
\]
把相同纤维大小的因子归并，即得
\[
G_m^{\mathrm{bin}}
\cong
\prod_{d\ge 1}\mathfrak S_d^{\,h_m(d)}.
\]
同理，由命题 \ref{prop:fold-bin-groupoid-algebra-wedderburn}，
\[
\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]
\cong
\bigoplus_{w\in X_m}M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC),
\]
按相同矩阵尺寸归并便得到
\[
\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]
\cong
\bigoplus_{d\ge 1}M_d(\CC)^{\oplus h_m(d)}.
\]
结论成立。
\end{proof}

\begin{theorem}[bin-fold 纤维群胚代数的 Morita--\(K\) 理论类型仅由 Fibonacci 块数决定]\label{thm:xi-time-part60acb-groupoid-morita-k-stable-classification}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60acb\_groupoid\_morita\_k\_stable\_classification}
记
\[
A_m:=\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}].
\]
则
\[
A_m\ \text{Morita 等价于}\ \CC^{F_{m+2}},
\qquad
A_m\otimes\mathcal K\cong \mathcal K^{\oplus F_{m+2}},
\]
其中 \(\mathcal K\) 表示可分无限维 Hilbert 空间上的紧算子代数。并且
\[
K_0(A_m)\cong \ZZ^{F_{m+2}},
\qquad
K_1(A_m)=0.
\]
若 \(m\neq n\)，则 \(A_m\) 与 \(A_n\) 不 Morita 等价。换言之，bin-fold 纤维群胚代数的 Morita 类仅由块数 \(|X_m|=F_{m+2}\) 决定，而不再记录各矩阵块的尺寸分布。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-groupoid-morita-k-center-dimension-lb}，
\[
A_m\cong \bigoplus_{w\in X_m}M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC),
\qquad
K_0(A_m)\cong \ZZ^{F_{m+2}},
\qquad
K_1(A_m)=0.
\]
由于每个矩阵代数 \(M_d(\CC)\) 与 \(\CC\) Morita 等价，故有限直和 \(A_m\) 与
\[
\bigoplus_{w\in X_m}\CC
\cong
\CC^{F_{m+2}}
\]
Morita 等价。

再由稳定化恒等式 \(M_d(\CC)\otimes\mathcal K\cong\mathcal K\)，得到
\[
A_m\otimes\mathcal K
\cong
\bigoplus_{w\in X_m}\bigl(M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC)\otimes\mathcal K\bigr)
\cong
\mathcal K^{\oplus F_{m+2}}.
\]
最后，定理 \ref{thm:xi-foldbin-groupoid-morita-k-center-dimension-lb} 同时给出
\[
Z(A_m)\cong \CC^{F_{m+2}}.
\]
Morita 等价保持中心的同构型，而 Fibonacci 数列严格递增，故 \(m\neq n\) 时 \(F_{m+2}\neq F_{n+2}\)，从而 \(Z(A_m)\not\cong Z(A_n)\)。于是 \(A_m\) 与 \(A_n\) 不可能 Morita 等价。
\end{proof}

\begin{theorem}[fold-gauge 常数列逐阶恢复全部偶 Bernoulli 数与偶值 \texorpdfstring{$\zeta(2r)$}{zeta(2r)}]\label{thm:xi-time-part60acb-gauge-constant-recovers-even-zeta}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60acb\_gauge\_constant\_recovers\_even\_zeta}
沿用定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy} 的记号。定义
\[
\beta_r:=\left(\frac{\varphi}{2}\right)^{2r-1},
\qquad
\gamma_r:=\frac{\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}}{r(2r-1)}.
\]
则对每个整数 \(r\ge 1\)，都有显式极限公式
\[
B_{2r}
=
\frac{1}{\gamma_r}
\lim_{m\to\infty}
\beta_r^{-m}
\left(
\log C_m-\log(2\pi)-\sum_{j=1}^{r-1}\gamma_j B_{2j}\beta_j^m
\right).
\]
从而
\[
\zeta(2r)
=
(-1)^{r-1}\frac{(2\pi)^{2r}}{2(2r)!}\,B_{2r}.
\]
因此，单一序列 \((\log C_m)_{m\ge 1}\) 已足以逐阶唯一恢复全部偶 Bernoulli 数与全部偶值 \(\zeta(2r)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy}，对任意固定 \(R\ge 1\) 有展开
\[
\log C_m
=
\log(2\pi)+
\sum_{r=1}^{R}
\gamma_r B_{2r}\beta_r^m
+
O\!\bigl(\beta_{R+1}^m\bigr).
\]
于是对固定的 \(r\ge 1\)，把前 \(r-1\) 个主项移到左端，便得到
\[
\log C_m-\log(2\pi)-\sum_{j=1}^{r-1}\gamma_j B_{2j}\beta_j^m
=
\gamma_r B_{2r}\beta_r^m+O(\beta_{r+1}^m).
\]
注意到
\[
0<\beta_{r+1}<\beta_r<1,
\qquad
\frac{\beta_{r+1}}{\beta_r}
=
\left(\frac{\varphi}{2}\right)^2<1.
\]
两边同乘 \(\beta_r^{-m}\) 后令 \(m\to\infty\)，便得到所示极限公式。

再由 Euler--Bernoulli 恒等式
\[
B_{2r}
=
(-1)^{r-1}\frac{2(2r)!}{(2\pi)^{2r}}\zeta(2r),
\]
即可反解出 \(\zeta(2r)\) 的表达式。结论成立。
\end{proof}

\begin{theorem}[纤维群胚代数的维数主项与 Morita 不可见的指数超载]\label{thm:xi-time-part60acb-groupoid-dimension-overload}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60acb\_groupoid\_dimension\_overload}
仍记
\[
A_m=\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]
\cong
\bigoplus_{w\in X_m}M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC).
\]
则
\[
\dim_{\CC}A_m=\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^2.
\]
并且当 \(m\to\infty\) 时，
\[
\dim_{\CC}A_m
=
\frac{\varphi+\varphi^{-2}}{\sqrt5}
\left(\frac{4}{\varphi}\right)^m
+O(2^m).
\]
进一步，由
\[
\rank K_0(A_m)=F_{m+2}\sim \frac{\varphi^{m+2}}{\sqrt5}
\]
可得
\[
\frac{\dim_{\CC}A_m}{\rank K_0(A_m)}
=
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{-4}\bigr)
\left(\frac{4}{\varphi^2}\right)^m
+o\!\left(\left(\frac{4}{\varphi^2}\right)^m\right).
\]
特别地，
\[
\frac{\dim_{\CC}A_m}{\rank K_0(A_m)}\longrightarrow +\infty,
\qquad
\frac{4}{\varphi^2}>1.
\]
因此，Morita--\(K\) 理论层面只记录 \(F_{m+2}\) 个简单块，而完整群胚代数的线性维数则以底数 \(4/\varphi\) 指数增长；二者之间存在一个 Morita 不可见的指数超载。
\end{theorem}
\begin{proof}
维数公式由 Wedderburn 分解直接给出：
\[
\dim_{\CC}A_m
=
\sum_{w\in X_m}\dim_{\CC}M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC)
=
\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^2.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 给出一致两态渐近
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)=\varphi^{-w_m}\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m+O(1),
\]
且
\[
\#\{w\in X_m:\ w_m=0\}=F_{m+1},
\qquad
\#\{w\in X_m:\ w_m=1\}=F_m.
\]
于是
\[
\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^2
=
\varphi^{-2w_m}\left(\frac{2}{\varphi}\right)^{2m}
+O\!\left(\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m\right)+O(1),
\]
从而
\[
\dim_{\CC}A_m
=
\left(\frac{2}{\varphi}\right)^{2m}
\bigl(F_{m+1}+\varphi^{-2}F_m\bigr)
+O\!\left(F_{m+2}\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m\right)
+O(F_{m+2}).
\]
再由 Binet 公式，
\[
F_{m+1}+\varphi^{-2}F_m
=
\frac{\varphi+\varphi^{-2}}{\sqrt5}\,\varphi^m+O(\varphi^{-m}),
\]
故主项化为
\[
\left(\frac{2}{\varphi}\right)^{2m}
\cdot
\frac{\varphi+\varphi^{-2}}{\sqrt5}\,\varphi^m
=
\frac{\varphi+\varphi^{-2}}{\sqrt5}\left(\frac{4}{\varphi}\right)^m.
\]
又因
\[
F_{m+2}\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m=O(2^m),
\qquad
F_{m+2}=O(\varphi^m)=o(2^m),
\]
便得到
\[
\dim_{\CC}A_m
=
\frac{\varphi+\varphi^{-2}}{\sqrt5}\left(\frac{4}{\varphi}\right)^m+O(2^m).
\]

最后用定理 \ref{thm:xi-foldbin-groupoid-morita-k-center-dimension-lb} 中的
\(
K_0(A_m)\cong \ZZ^{F_{m+2}}
\)
与
\(
F_{m+2}\sim \varphi^{m+2}/\sqrt5
\)
相除，即得
\[
\frac{\dim_{\CC}A_m}{\rank K_0(A_m)}
\sim
\frac{\varphi+\varphi^{-2}}{\varphi^2}
\left(\frac{4}{\varphi^2}\right)^m
=
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{-4}\bigr)
\left(\frac{4}{\varphi^2}\right)^m.
\]
结论成立。
\end{proof}

\begin{theorem}[常纤维当且仅当自由有限群作用可实现]\label{thm:xi-time-part60acb-constant-fiber-free-group-action-criterion}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60acb\_constant\_fiber\_free\_group\_action\_criterion}
设 \(f:Y\twoheadrightarrow X\) 为有限集之间的满射，并记纤维直方图
\[
h(d):=\#\{x\in X:\ |f^{-1}(x)|=d\}
\qquad(d\ge 1).
\]
则下列条件等价：
\begin{enumerate}
  \item 等价关系 \(y\sim y'\iff f(y)=f(y')\) 是某个有限群在 \(Y\) 上自由作用的轨道划分；
  \item 存在整数 \(D\ge 1\) 使得 \(h(d)=0\) 对一切 \(d\neq D\) 成立，即全部纤维大小恒等于同一个常数 \(D\)。
\end{enumerate}
若进一步要求该划分来自有限阿贝尔群上的线性陪集划分，则同样必须满足上述常纤维条件。

应用于 window-\(6\) 的 bin-fold
\[
F_6:=\Fold_6^{\mathrm{bin}}:\Omega_6\to X_6,
\]
其纤维直方图
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9
\]
同时出现三种纤维大小，故 \(F_6\) 的纤维划分既不可能由任何有限群的自由作用实现，也不可能来自任何有限阿贝尔群的线性陪集划分。
\end{theorem}
\begin{proof}
若该等价关系来自某个有限群 \(H\) 在 \(Y\) 上的自由作用，则每个轨道都与 \(H\) 自身等势，故轨道大小恒等于 \(|H|\)。而轨道正是 \(f\) 的纤维，因此所有纤维大小都相等，得到 \(1\Rightarrow 2\)。

反之，若全部纤维大小都等于同一个常数 \(D\)，则取任一阶为 \(D\) 的有限群 \(H\)（例如循环群 \(\ZZ/D\ZZ\)）。对每个 \(x\in X\)，任选一个双射
\[
f^{-1}(x)\cong H,
\]
把 \(H\) 在自身上的左正则作用搬运到纤维 \(f^{-1}(x)\) 上，并在不同纤维上彼此独立地施行。于是得到 \(H\) 在 \(Y\) 上的自由作用，其轨道恰为 \(f\) 的各条纤维，从而 \(2\Rightarrow 1\)。

若该划分来自有限阿贝尔群上的线性陪集划分，则每个等价类都是某个固定子群陪集的原像，因而大小恒等于该子群的阶，仍必为常纤维。

最后，对 window-\(6\) 而言，纤维直方图同时出现 \(2,3,4\) 三种大小，故不满足常纤维条件。于是自由有限群作用实现与阿贝尔线性陪集实现均被排除。
\end{proof}

\noindent
由此，连续容量曲线、Morita 类型、Bernoulli--\(\zeta\) 谱链、完整群胚代数维数以及自由群商可实现性这五条看似分离的对象层结论，最终都被压缩到同一套纤维多重度数据之上：容量曲线完整恢复直方图，直方图决定规范群与 Wedderburn 分块，Morita 理论进一步只保留 Fibonacci 块数，维数主项则重新显露被 Morita 理论遗忘的指数级块尺寸负载，而自由群商解释是否可能则恰由直方图是否退化为单值常纤维来判定。

\endinput
