\paragraph{共振 Stieltjes 影子、对数导数极点塔与 fold-\(\pi\) 奇层的有限深度障碍}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9v-resonance-germ-foldpi-bernoulli-free-transfer} 已把共振 germ 与 fold-\(\pi\) 奇层尾之间的逐阶 Bernoulli-free 传输写成显式比值，而猜想 \ref{conj:xi-time-part9v-resonance-germ-mellin-unique-bridge} 又已指出任何严格桥接都必须离开整数采样层之后，还可把两侧之间的解析断裂进一步压缩为下列五条结论。它们分别刻画共振 Stieltjes 影子的精确重整化方程与唯一性、有限步迭代下的极点生成律、共振对数导数极点塔的有限深度不可消除性、从共振解析 germ 到 Bernoulli 形式尾的有限局部解析变换障碍，以及 fold 标量影子与共振标量影子之间的终止 continued-fraction 深度分叉。

\begin{theorem}[共振 Stieltjes 影子的精确重整化方程与解析唯一性]\label{thm:xi-time-part9vk-resonance-stieltjes-shadow-renormalization-uniqueness}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9vk\_resonance\_stieltjes\_shadow\_renormalization\_uniqueness}
定义
\[
R_\varphi(z):=
\sum_{n=2}^{\infty}\frac{\varphi^{-2n}}{1-\varphi^{-2n}z},
\qquad
z\in\CC\setminus\{\varphi^{2n}:n\ge 2\}.
\]
则该级数在避开极点集的紧集上一致收敛，从而定义一个亚纯函数，并满足严格恒等式
\[
R_\varphi(z)=\frac{\varphi^{-4}}{1-\varphi^{-4}z}
+\varphi^{-2}R_\varphi(\varphi^{-2}z).
\]
更强地，在所有于 \(z=0\) 解析的 germ 中，上述仿射缩放方程只有唯一解；该唯一解即为 \(R_\varphi\) 在 \(0\) 邻域的解析 germ。
\end{theorem}
\begin{proof}
对任意避开极点集
\[
\{\varphi^{2n}:n\ge 2\}
\]
的紧集 \(K\subset\CC\)，存在常数 \(\delta_K>0\) 使
\[
|1-\varphi^{-2n}z|\ge \delta_K
\qquad (z\in K,\ n\ge 2).
\]
因此
\[
\sum_{n=2}^{\infty}\sup_{z\in K}
\left|
\frac{\varphi^{-2n}}{1-\varphi^{-2n}z}
\right|
\le
\delta_K^{-1}\sum_{n=2}^{\infty}\varphi^{-2n}<\infty,
\]
故级数在 \(K\) 上绝对且一致收敛，于是 \(R_\varphi\) 在极点集外亚纯。

把定义式拆出 \(n=2\) 项并重编号，得到
\[
R_\varphi(z)
=
\frac{\varphi^{-4}}{1-\varphi^{-4}z}
+\sum_{n=3}^{\infty}\frac{\varphi^{-2n}}{1-\varphi^{-2n}z}
\]
\[
=
\frac{\varphi^{-4}}{1-\varphi^{-4}z}
+\varphi^{-2}\sum_{m=2}^{\infty}
\frac{\varphi^{-2m}}{1-\varphi^{-2m}(\varphi^{-2}z)},
\]
这正是
\[
R_\varphi(z)=\frac{\varphi^{-4}}{1-\varphi^{-4}z}
+\varphi^{-2}R_\varphi(\varphi^{-2}z).
\]

现证 germ 唯一性。设 \(H\) 为 \(0\) 邻域解析函数，满足齐次方程
\[
H(z)=\varphi^{-2}H(\varphi^{-2}z).
\]
写作幂级数
\[
H(z)=\sum_{m\ge 0}h_m z^m.
\]
代回得
\[
\sum_{m\ge 0}h_m z^m
=
\sum_{m\ge 0}\varphi^{-2m-2}h_m z^m.
\]
比较系数便有
\[
\bigl(1-\varphi^{-2m-2}\bigr)h_m=0
\qquad (m\ge 0).
\]
由于 \(\varphi^{-2m-2}\neq 1\)，故对一切 \(m\) 都有 \(h_m=0\)。因此齐次方程只有零解，从而非齐次方程在解析 germ 类中至多有一个解。又 \(R_\varphi\) 已给出一个解析 germ 解，故唯一性成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[共振影子的有限步极点生成律]\label{cor:xi-time-part9vk-resonance-shadow-finite-step-pole-generation}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9vk\_resonance\_shadow\_finite\_step\_pole\_generation}
定义仿射重整化算子
\[
(\mathscr T_\varphi f)(z):=
\frac{\varphi^{-4}}{1-\varphi^{-4}z}
+\varphi^{-2}f(\varphi^{-2}z).
\]
则对每个整数 \(N\ge 1\)，都有显式闭式
\[
\mathscr T_\varphi^{\circ N}(0)(z)
=
\sum_{n=2}^{N+1}\frac{\varphi^{-2n}}{1-\varphi^{-2n}z}.
\]
因此成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathscr T_\varphi^{\circ N}(0)\) 恰有 \(N\) 个有限简单极点，位置为
  \[
  z=\varphi^4,\varphi^6,\dots,\varphi^{2N+2};
  \]
  \item \(R_\varphi\) 是 \(\mathscr T_\varphi\) 在解析 germ 类中的唯一固定点；
  \item \(R_\varphi\) 不能在任何有限步重整化后闭合为终止对象，而只能作为“每一步新增一个极点”的无限重整化极限出现。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
对 \(N=1\)，有
\[
\mathscr T_\varphi(0)(z)=\frac{\varphi^{-4}}{1-\varphi^{-4}z},
\]
结论成立。若对某个 \(N\ge 1\) 已知
\[
\mathscr T_\varphi^{\circ N}(0)(z)
=
\sum_{n=2}^{N+1}\frac{\varphi^{-2n}}{1-\varphi^{-2n}z},
\]
则
\[
\mathscr T_\varphi^{\circ(N+1)}(0)(z)
=
\frac{\varphi^{-4}}{1-\varphi^{-4}z}
+\varphi^{-2}\sum_{n=2}^{N+1}
\frac{\varphi^{-2n}}{1-\varphi^{-2n}(\varphi^{-2}z)}
\]
\[
=
\frac{\varphi^{-4}}{1-\varphi^{-4}z}
+\sum_{n=3}^{N+2}\frac{\varphi^{-2n}}{1-\varphi^{-2n}z}
=
\sum_{n=2}^{N+2}\frac{\varphi^{-2n}}{1-\varphi^{-2n}z}.
\]
故归纳成立。

这立刻给出第 \(1\) 条：每一步迭代都会新增分母
\[
1-\varphi^{-2(N+1)}z,
\]
因而恰新增一个有限简单极点。

若某解析 germ \(f\) 满足 \(\mathscr T_\varphi f=f\)，则它正满足定理
\ref{thm:xi-time-part9vk-resonance-stieltjes-shadow-renormalization-uniqueness}
中的同一方程，因此固定点在解析 germ 类中唯一，且必等于 \(R_\varphi\)。这证明了第 \(2\) 条。

最后，由上式可见 \(\mathscr T_\varphi^{\circ N}(0)\) 始终只具有有限个极点，而 \(R_\varphi\) 的极点集却是
\[
\{\varphi^{2n}:n\ge 2\},
\]
为无穷集，故 \(R_\varphi\) 不可能在任何有限步达到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[共振对数导数的有限深度极点消除不可能性]\label{thm:xi-time-part9vk-logderivative-finite-depth-pole-cancellation-impossible}
沿用定理 \ref{thm:xi-fold-resonance-logderivative-selfsimilar} 的记号，并记
\[
J_\varphi(z):=\Psi_\varphi(z)=\frac{\mathcal F_\varphi'(z)}{\mathcal F_\varphi(z)}.
\]
则有严格自相似差分方程
\[
J_\varphi(z)=
-\frac{\pi}{\varphi^2}\tan\!\Bigl(\frac{\pi z}{\varphi^2}\Bigr)
+\varphi^{-1}J_\varphi\!\Bigl(\frac{z}{\varphi}\Bigr).
\]
现固定整数 \(N\ge 0\)，取任意复系数 \(c_0,\dots,c_N\)，并定义
\[
\mathscr L_N(z):=
\sum_{j=0}^{N}c_j\,J_\varphi\!\Bigl(\frac{z}{\varphi^j}\Bigr).
\]
则
\[
\mathscr L_N \text{ 为整函数 }
\Longleftrightarrow
c_0=\cdots=c_N=0.
\]
换言之，任意有限深度的共振对数导数重整化都不可能把极点塔完全消除。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一式正是定理 \ref{thm:xi-fold-resonance-logderivative-selfsimilar} 的递归恒等式。

再证消除不可能性。由定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp}，
\[
\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)=
\left\{
\left(k+\tfrac12\right)\varphi^m:\ k\in\ZZ,\ m\ge 2
\right\},
\]
且全部为实单零点。故 \(J_\varphi=\mathcal F_\varphi'/\mathcal F_\varphi\) 在每个
\[
\xi_{m,k}:=\left(k+\frac12\right)\varphi^m
\qquad (m\ge 2,\ k\in\ZZ)
\]
处都有留数 \(1\) 的简单极点。

考虑缩放后的项 \(J_\varphi(z/\varphi^j)\)。它在点 \(\xi_{m,k}\) 处出现极点，当且仅当
\[
\frac{\xi_{m,k}}{\varphi^j}
=
\left(k+\frac12\right)\varphi^{m-j}
\]
仍落在 \(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\) 中，即当且仅当 \(m-j\ge 2\)，也就是 \(j\le m-2\)。此时由简单变量替换的留数公式，
\[
\operatorname{Res}_{z=\xi_{m,k}}
J_\varphi\!\Bigl(\frac{z}{\varphi^j}\Bigr)
=
\varphi^j.
\]
故 \(\mathscr L_N\) 在 \(\xi_{m,k}\) 处的留数为
\[
\operatorname{Res}_{z=\xi_{m,k}}\mathscr L_N
=
\sum_{j=0}^{\min(N,m-2)}c_j\varphi^j.
\]

若 \(\mathscr L_N\) 为整函数，则上述留数对一切 \(m\ge 2\) 与 \(k\in\ZZ\) 都必须为零。取 \(m=2\) 得
\[
c_0=0.
\]
再取 \(m=3\) 得
\[
c_0+c_1\varphi=0,
\]
故 \(c_1=0\)。归纳地，若已知
\[
c_0=\cdots=c_{r-1}=0,
\]
则取 \(m=r+2\)，便得到
\[
\sum_{j=0}^{r}c_j\varphi^j=c_r\varphi^r=0,
\]
故 \(c_r=0\)。于是 \(c_0,\dots,c_N\) 全部为零。

反向蕴含显然。故结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[从共振 germ 到 fold-\(\pi\) 奇层 formal tail 的有限局部解析变换不可能性]\label{thm:xi-time-part9vk-no-finite-local-analytic-transform-from-resonance-germ-to-foldpi-tail}
记
\[
G_\varphi(s):=-\log \mathcal F_\varphi(s),
\]
其中对数取 \(s=0\) 邻域的解析支。由 \(\mathcal F_\varphi(0)=1\) 及定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp} 的零点公式可知，\(G_\varphi\) 在圆盘
\[
|s|<\frac{\varphi^2}{2}
\]
内解析。再记 fold-\(\pi\) 的奇层 formal tail 为
\[
\mathcal E_\varphi(s):=
\sum_{r\ge 1}
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr)s^{2r-1}.
\]
则不存在任何由下列有限次局部操作生成的表达式，能够把 \(G_\varphi\) 精确变为 \(\mathcal E_\varphi\)：
\begin{enumerate}
  \item 有限次微分 \(f\mapsto f^{(n)}\)；
  \item 有限次缩放 \(f(s)\mapsto f(s/\varphi^j)\)；
  \item 乘以 \(s=0\) 邻域解析函数；
  \item 有限线性组合。
\end{enumerate}
亦即，共振侧的解析 germ 不可能经任何有限局部解析演算，被转化为 fold-\(\pi\) 的零半径 Bernoulli formal tail。
\end{theorem}
\begin{proof}
先证所有允许操作都保持“正收敛半径”这一性质。若 \(f\) 在某圆盘 \(|s|<R\) 中解析，则：
\begin{enumerate}
  \item \(f^{(n)}\) 仍在 \(|s|<R\) 中解析；
  \item \(f(s/\varphi^j)\) 在 \(|s|<\varphi^jR\) 中解析；
  \item 若 \(h\) 在 \(|s|<R_h\) 中解析，则 \(h(s)f(s)\) 在 \(|s|<\min(R,R_h)\) 中解析；
  \item 有限个正半径解析 germ 的线性组合仍具有正收敛半径。
\end{enumerate}
因此，从 \(G_\varphi\) 出发，经任意有限次这四类操作得到的结果，仍必是 \(s=0\) 邻域中的解析 germ，因而其幂级数收敛半径严格为正。

另一方面，\(\mathcal E_\varphi\) 的系数
\[
e_r:=
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr)
\]
对应于幂次 \(s^{2r-1}\)。由 Euler 的 Bernoulli--\(\zeta\) 恒等式
\[
|B_{2r}|=
\frac{2(2r)!}{(2\pi)^{2r}}\zeta(2r),
\]
且 \(\zeta(2r)\to 1\)，可知存在常数 \(c>0\) 与 \(r_0\) 使得当 \(r\ge r_0\) 时，
\[
|e_r|
\ge
c\,
\frac{(2r)!}{r(2r-1)}
\left(\frac{\varphi^2}{4\pi^2}\right)^r.
\]
由 Stirling 公式便得
\[
|e_r|^{1/(2r-1)}
\longrightarrow +\infty,
\]
故级数
\[
\mathcal E_\varphi(s)=\sum_{r\ge 1}e_r\,s^{2r-1}
\]
的收敛半径等于 \(0\)。

若存在所述有限局部解析变换 \(T\) 使得
\[
T[G_\varphi]=\mathcal E_\varphi
\]
作为 formal series 成立，则二者具有同一系数列，从而 \(T[G_\varphi]\) 也必须具有零收敛半径；这与前半部分“任意此类 \(T[G_\varphi]\) 都具有正收敛半径”矛盾。故所述有限局部解析变换不存在。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[标量 continued-fraction 深度上的精确分叉]\label{prop:xi-time-part9vk-scalar-continued-fraction-depth-splitting}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9vk\_scalar\_continued\_fraction\_depth\_splitting}
定义 fold 侧的标量影子
\[
S_\varphi(z):=
\sum_{k\ge 1}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2k-3}\bigr)z^{k-1}
=
\frac{\varphi^{-1}}{1-z}+\frac{\varphi^{-1}}{1-\varphi^2 z},
\]
以及定理 \ref{thm:xi-time-part9vk-resonance-stieltjes-shadow-renormalization-uniqueness} 中的共振侧标量影子 \(R_\varphi(z)\)。则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(S_\varphi\) 属于恰好深度 \(2\) 的终止标量 continued fraction 类；
  \item \(R_\varphi\) 不属于任何终止标量 continued fraction 类；
  \item 因而，fold 标量影子与共振标量影子之间存在严格的有限深度标量 continued fraction 屏障。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
首先，\(S_\varphi\) 是有理函数，并且其分母为二次多项式。对任意在 \(0\) 邻域解析的有理函数，Euclid 递除算法都给出一条终止标量 continued fraction 展开；因此 \(S_\varphi\) 的终止深度至多为 \(2\)。另一方面，若其终止深度为 \(1\)，则 \(S_\varphi\) 必为 Möbius 函数，但由上式可见它具有两个不同的有限极点 \(z=1\) 与 \(z=\varphi^{-2}\)，故不可能是 Möbius 函数。于是其最小终止深度恰为 \(2\)。

其次，任意终止标量 continued fraction 都是有限次代数嵌套所得，因而必为有理函数。然由推论 \ref{cor:xi-time-part9vk-resonance-shadow-finite-step-pole-generation}，\(R_\varphi\) 的极点集是无穷集
\[
\{\varphi^{2n}:n\ge 2\},
\]
故 \(R_\varphi\) 不是有理函数，从而不可能属于任何终止标量 continued fraction 类。

综上，fold 影子仍位于有限深度标量 continued fraction 范畴之内，而共振影子则已严格越出该范畴。证毕。
\end{proof}

\noindent
这五条结果表明，共振侧与 fold-\(\pi\) 侧之间的分离并不只体现在先前已经出现的 Bernoulli-free 比值、Shannon 非可寻址性或 Mellin 候选桥接上；它还在“有限深度”这一层发生更尖锐的断裂。共振侧的标量影子 \(R_\varphi\) 是由仿射缩放方程唯一钉住的解析固定点，并且只能通过“每一步新增一个极点”的无限重整化极限出现；共振对数导数的极点塔又拒绝任何有限深度的留数消除。相对地，fold-\(\pi\) 的奇层尾 \(\mathcal E_\varphi\) 则是一个零收敛半径的 Bernoulli formal object，其标量影子 \(S_\varphi\) 仍停留在深度 \(2\) 的终止 continued-fraction 范畴。因而，两侧之间不存在任何有限深度的极点消除、有限局部解析变换或终止标量 continued fraction 桥接；若严格桥接确有存在，它就不能保持通常的解析半径制度，而只能表现为穿越解析半径边界的奇异重整化机制。

\endinput
