\paragraph{平方自由证书、二次符号层与连续压力补桥的有限盲核}
在链内算子格的平方自由算术化、Smith 模核大小的逐素数可恢复性、双域 Chebotarev 指纹的强乘法律，以及附录 \(E\) 的实参数射影压力插值都已建立之后，还可把这三条彼此分离的接口进一步压缩为一组有限盲核命题。它们分别表明：平方自由 gcd/lcm 证书无法恢复任何 multiplicity-sensitive 的 Smith 指数高度；\(S_{10}\) 的纯二次符号层对 \(S_3\) 的全部局部分裂证书保持严格中性；而有限多个整数 \(q\)-层 moment-kernel 样本也不足以闭合连续实参数压力曲线本身。

\begin{theorem}[平方自由 gcd/lcm 证书对 Smith 指数谱的严格盲性]\label{thm:xi-time-part9xg-squarefree-certificate-blindness-to-smith-heights}
把定理 \ref{thm:xi-time-part65d-chain-interior-boolean-arithmeticization} 所给出的 \(\kappa\)-像视为平方自由 gcd/lcm 证书模型。设 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 满行秩，其 Smith 不变量为
\[
d_1\mid \cdots \mid d_m,
\qquad
e_i(p):=v_p(d_i).
\]
定义其平方自由支撑为
\[
\operatorname{sqf}(A):=\prod_{p:\,\max_i e_i(p)>0}p.
\]
若某个证书赋值 \(\mathfrak C\) 仅通过平方自由支撑因子化，即存在映射 \(F\) 使
\[
\mathfrak C(A)=F\!\bigl(\operatorname{sqf}(A)\bigr),
\]
并且其可用闭包运算只由 gcd/lcm 驱动，则 \(\mathfrak C\) 不可能恢复完整的 Smith 指数谱 \(\{e_i(p)\}_{p,i}\)。更强地，存在两个满秩整数矩阵 \(A^{(1)},A^{(2)}\) 使得
\[
\mathfrak C(A^{(1)})=\mathfrak C(A^{(2)}),
\]
但它们的局部模核大小函数
\[
K_{A,p}(k):=\#\ker(A\bmod p^k)
\]
并不相同。
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xg\_squarefree\_certificate\_blindness\_to\_smith\_heights}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part65d-chain-interior-boolean-arithmeticization}，\(\kappa\)-像严格落在平方自由整除格内，并满足
\[
\kappa(I\wedge J)=\gcd(\kappa(I),\kappa(J)),
\qquad
\kappa(I\vee J)=\mathrm{lcm}(\kappa(I),\kappa(J)).
\]
因此，任何经由同类平方自由 gcd/lcm 证书模型因子化的赋值都只能记录“哪些素数出现”，而无法记录“每个素数以何种高度出现”。

现取最简单的两个 \(1\times 1\) 满秩矩阵
\[
A^{(1)}=[p],
\qquad
A^{(2)}=[p^2].
\]
它们满足
\[
\operatorname{sqf}(A^{(1)})=\operatorname{sqf}(A^{(2)})=p,
\]
故一切仅依赖平方自由支撑的证书都无法区分二者，即
\[
\mathfrak C(A^{(1)})=\mathfrak C(A^{(2)}).
\]

然而由推论 \ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus}，
\[
\#\ker(A_b)=b^{n-m}\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b).
\]
对上述两个矩阵，\(m=n=1\)。取 \(b=p^2\)，便得到
\[
K_{A^{(1)},p}(2)=\#\ker(A^{(1)}\bmod p^2)=\gcd(p,p^2)=p,
\]
\[
K_{A^{(2)},p}(2)=\#\ker(A^{(2)}\bmod p^2)=\gcd(p^2,p^2)=p^2.
\]
故它们的局部模核大小函数不同。于是完整的 Smith 指数谱不可能由此类平方自由证书恢复。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[平方自由 gcd/lcm 正规化不能闭合 multiplicity-sensitive 亏损律]\label{cor:xi-time-part9xg-squarefree-normalization-cannot-close-loss-law}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xg\_squarefree\_normalization\_cannot\_close\_loss\_law}
对任意满行秩整数矩阵 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\)，若把
\[
b=\prod_p p^{k_p}
\]
分解为素数幂，则其模核大小满足
\[
\log \#\ker(A_b)
=
(n-m)\log b
+\sum_p\left(\sum_{i=1}^{m}\min\bigl(k_p,e_i(p)\bigr)\right)\log p.
\]
因此，任何把 Smith 数据正规化到平方自由 gcd/lcm 证书代数的方案，都不可能恢复完整的 multiplicity-sensitive 信息亏损律。
\end{corollary}
\begin{proof}
推论 \ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus} 给出
\[
\#\ker(A_b)=b^{n-m}\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b).
\]
把 \(b=\prod_p p^{k_p}\) 与 \(d_i=\prod_p p^{e_i(p)}\) 的素因子分解代入，可得
\[
\gcd(d_i,b)=\prod_p p^{\min(k_p,e_i(p))},
\]
从而
\[
\#\ker(A_b)
=
b^{n-m}\prod_p p^{\sum_{i=1}^{m}\min(k_p,e_i(p))}.
\]
两边取对数便得到所示公式。

另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part9xg-squarefree-certificate-blindness-to-smith-heights} 已表明：平方自由 gcd/lcm 正规化会完全丢失各素数方向的高度数据 \(e_i(p)\)。而上式恰恰通过
\[
\min\bigl(k_p,e_i(p)\bigr)
\]
逐素数叠加这些高度。因此该正规化不可能恢复完整亏损律。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$S_{10}$}{S10} 二次符号层对 \texorpdfstring{$S_3$}{S3} 分裂证书的完全中性]\label{thm:xi-time-part9xg-s10-parity-neutrality-for-s3-splitting}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xg\_s10\_parity\_neutrality\_for\_s3\_splitting}
仍在共同不分歧素数的密度概率空间上，设 \(D\subset S_3\) 为任意共轭类并，并记
\[
E_D:=\{\,p:\ \sigma_3(p)\in D\,\},
\qquad
\chi_{10}(p):=\operatorname{sgn}\!\bigl(\sigma_{10}(p)\bigr)\in\{\pm1\}.
\]
则对任意 \(\varepsilon\in\{\pm1\}\)，都有
\[
\delta\!\bigl(E_D\mid \chi_{10}=\varepsilon\bigr)=\delta(E_D)=\frac{|D|}{6}.
\]
换言之，\(S_{10}\) 侧的纯二次符号条件对 \(S_3\) 侧的任意局部分裂证书都不产生信息增益。
\end{theorem}
\begin{proof}
在定理 \ref{thm:xi-time-part62ea-dualfingerprint-boolean-strong-product-law} 中，取
\[
E:=\{\chi_{10}=\varepsilon\}\in \mathcal A_{10},
\qquad
F:=E_D\in \mathcal A_3.
\]
该强乘法律直接给出
\[
\delta(E\cap F)=\delta(E)\,\delta(F).
\]
又因为 \(\delta(E)=\delta(\chi_{10}=\varepsilon)=1/2>0\)，故
\[
\delta\!\bigl(E_D\mid \chi_{10}=\varepsilon\bigr)
=
\frac{\delta(E\cap F)}{\delta(E)}
=
\delta(F)
=
\delta(E_D).
\]
最后，由 \(S_3\)-侧的 Chebotarev 密度公式，任意共轭类并 \(D\subset S_3\) 的密度为
\[
\delta(E_D)=\frac{|D|}{|S_3|}=\frac{|D|}{6}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[二次符号对不能恢复完整的 \texorpdfstring{$S_3$}{S3} 分裂型]\label{cor:xi-time-part9xg-quadratic-sign-pair-cannot-recover-full-s3-type}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xg\_quadratic\_sign\_pair\_cannot\_recover\_full\_s3\_type}
任何仅依赖于二次符号对
\[
\bigl(\chi_{10}(p),\chi_{\mathrm{LY}}(p)\bigr)\in\{\pm1\}^2
\]
的证书，都不可能恢复 \(g\bmod p\) 的完整 \(S_3\)-分裂型。更精确地，对任意固定 \(\varepsilon\in\{\pm1\}\)，都有
\[
\delta\!\bigl((1)(1)(1)\mid \chi_{10}=\varepsilon,\ \chi_{\mathrm{LY}}=+1\bigr)=\frac13,
\]
\[
\delta\!\bigl((3)\mid \chi_{10}=\varepsilon,\ \chi_{\mathrm{LY}}=+1\bigr)=\frac23.
\]
因此，在同一二次符号层
\[
\{\chi_{10}=\varepsilon,\ \chi_{\mathrm{LY}}=+1\}
\]
上，“完全分裂”与“完全不可约”两种局部行为仍以正条件密度同时出现。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part62e-chi-ly-sole-controller} 已经给出：在条件 \(\chi_{\mathrm{LY}}=+1\) 下，\(g\bmod p\) 只可能呈现两种分裂型
\[
(1)(1)(1),\qquad (3),
\]
并且
\[
\delta\!\bigl((1)(1)(1)\mid \chi_{\mathrm{LY}}=+1\bigr)=\frac13,
\qquad
\delta\!\bigl((3)\mid \chi_{\mathrm{LY}}=+1\bigr)=\frac23.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part9xg-s10-parity-neutrality-for-s3-splitting} 说明：附加条件 \(\chi_{10}=\varepsilon\) 不会改变任何 \(S_3\)-分裂事件的条件密度。于是
\[
\delta\!\bigl((1)(1)(1)\mid \chi_{10}=\varepsilon,\ \chi_{\mathrm{LY}}=+1\bigr)=\frac13,
\]
\[
\delta\!\bigl((3)\mid \chi_{10}=\varepsilon,\ \chi_{\mathrm{LY}}=+1\bigr)=\frac23.
\]
两种不同分裂型在同一二次符号层上保持正条件密度，故不能由二次符号对唯一恢复。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[奇偶扭曲谱壁与共尾奇素数慢模的严格分离]\label{thm:xi-time-part9xg-parity-wall-versus-cofinal-prime-twists}
记
\[
\lambda:=\rho(1)=\varphi^2,
\qquad
\rho_-:=\rho\!\bigl(W(-1)\bigr),
\qquad
\rho_p:=\left|\rho\!\left(e^{2\pi i/p}\right)\right|
\quad (p\ge 3\ \text{为奇素数}).
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\rho_-\) 是三次方程
  \[
  x^3-2x^2-1=0
  \]
  的最大实根，并且
  \[
  \frac{\rho_-}{\lambda}\approx 0.8424525579<1.
  \]
  \item 当 \(p\to\infty\) 且 \(p\) 为奇素数时，
  \[
  \log\frac{\rho_p}{\lambda}
  =
  -\frac{6\sqrt5-5}{250}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^2
  +\frac{7+24\sqrt5}{75000}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^4
  +O(p^{-6}),
  \]
  从而
  \[
  \frac{\rho_p}{\lambda}\to 1.
  \]
  \item 特别地，存在奇素数阈值 \(p_0\)，使得对一切奇素数 \(p\ge p_0\) 都有
  \[
  \rho_p>\rho_-.
  \]
\end{enumerate}
因此，模 \(2\) 的奇偶扭曲只提供一个固定的谱壁，而不能代表共尾最慢的非平凡扭曲分支。
\end{theorem}
\begin{proof}
推论 \ref{cor:xi-time-part62dg-parity-vs-large-prime-twist-separation} 已经同时给出三件事实：其一，\(\rho_-\) 正是三次方程
\[
x^3-2x^2-1=0
\]
的最大实根，并满足
\[
\frac{\rho_-}{\lambda}\approx 0.8424525579<1,
\]
其二，对奇素数 \(p\) 的扭曲分支有四阶展开
\[
\log\frac{r_p}{\lambda}
=
-\frac{6\sqrt5-5}{250}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^2
+\frac{7+24\sqrt5}{75000}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^4
+O(p^{-6}),
\]
其三，存在奇素数阈值 \(p_0\) 使得所有 \(p\ge p_0\) 都满足 \(r_p>\rho_-\)。把其中记号 \(r_p\) 仅改写为 \(\rho_p\)，便得到本定理。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限模数模板不能捕捉最慢扭曲分支]\label{cor:xi-time-part9xg-finite-modulus-template-misses-slowest-twist}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xg\_finite\_modulus\_template\_misses\_slowest\_twist}
设
\[
\mathcal M\subset \NN_{\ge 2}
\]
为任意有限模数集，并定义
\[
r(\mathcal M):=\max_{m\in\mathcal M}\frac{\rho(e^{2\pi i/m})}{\lambda}.
\]
则
\[
r(\mathcal M)<1,
\]
并且存在无穷多个奇素数 \(p\notin\mathcal M\) 满足
\[
\frac{\rho(e^{2\pi i/p})}{\lambda}>r(\mathcal M).
\]
因此，任何固定有限模数模板都不可能捕捉碰撞通道中的共尾最慢扭曲分支。
\end{corollary}
\begin{proof}
首先，对每个 \(m\in\mathcal M\)，都有 \(e^{2\pi i/m}\neq 1\)。而定理 \ref{thm:xi-output-potential-dirichlet-global-worst-mode-j1} 的证明已经给出对应的 Wielandt 型严格不等式：对全部非平凡单位根扭曲 \(t\neq 0\)，皆有
\[
\rho(e^{it})<\lambda.
\]
因此有限集合 \(\mathcal M\) 上的最大值满足
\[
r(\mathcal M)<1.
\]

另一方面，由定理 \ref{thm:xi-time-part9xg-parity-wall-versus-cofinal-prime-twists}，
\[
\frac{\rho(e^{2\pi i/p})}{\lambda}\to 1
\qquad
(p\to\infty,\ p\ \text{为奇素数}).
\]
故可取充分大的奇素数 \(p\notin\mathcal M\)，使
\[
\frac{\rho(e^{2\pi i/p})}{\lambda}>r(\mathcal M).
\]
又因为这样的充分大奇素数有无穷多枚，结论随之成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限整数 moment-kernel 样本不能唯一闭合连续压力桥]\label{thm:xi-time-part9xg-finite-integer-moment-samples-do-not-determine-analytic-bridge}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xg\_finite\_integer\_moment\_samples\_do\_not\_determine\_analytic\_bridge}
沿用定理 \ref{thm:pom-real-q-pressure-analytic-interpolation} 的设定。设 \(J\subset [1,\infty)\) 为该实参数 Perron 分支的解析定义区间，并记
\[
\Lambda_0(q):=\log \lambda(q)
\qquad (q\in J),
\]
其中 \(\lambda(q)\) 为射影压力算子 \(\mathcal L_q\) 的 Perron 主特征值。于是对每个整数 \(q\in J\cap \ZZ_{\ge 2}\)，都有
\[
\Lambda_0(q)=\log r_q.
\]

固定任意有限非空集合
\[
Q_0\subset J\cap \ZZ_{\ge 2}.
\]
则仅凭样本值
\[
\{\log r_q\}_{q\in Q_0}
\]
并不能在“实解析函数”这一类中唯一确定一条连续候选压力曲线。更精确地，对任意包含 \(Q_0\) 的开区间 \(I\subset J\)，都存在两条不同的实解析函数
\[
\Lambda_+,\Lambda_-:I\to\RR
\]
使得
\[
\Lambda_+(q)=\Lambda_-(q)=\log r_q
\qquad (\forall q\in Q_0),
\]
但
\[
\Lambda_+\not\equiv \Lambda_-
\qquad\text{于 }I.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-real-q-pressure-analytic-interpolation}，\(\Lambda_0(q)=\log\lambda(q)\) 在区间 \(J\) 上实解析，并满足
\[
\Lambda_0(q)=\log r_q
\qquad
(q\in J\cap \ZZ_{\ge 2}).
\]
特别地，它在 \(Q_0\) 上实现了所需的离散插值。

现在定义非零多项式
\[
P(t):=\prod_{q\in Q_0}(t-q)^2.
\]
则 \(P\) 在每个 \(q\in Q_0\) 处都为零，但 \(P\not\equiv 0\) 于 \(I\)。任取 \(\varepsilon>0\)，定义
\[
\Lambda_\pm(t):=\Lambda_0(t)\pm \varepsilon P(t)
\qquad (t\in I).
\]
由于 \(\Lambda_0\) 与 \(P\) 都实解析，\(\Lambda_\pm\) 亦为 \(I\) 上的实解析函数；并且对每个 \(q\in Q_0\)，都有
\[
\Lambda_\pm(q)=\Lambda_0(q)\pm \varepsilon P(q)=\Lambda_0(q)=\log r_q.
\]
但因 \(P\not\equiv 0\)，故
\[
\Lambda_+-\Lambda_-=2\varepsilon P\not\equiv 0,
\]
于是 \(\Lambda_+\not\equiv \Lambda_-\) 于 \(I\)。

因此，有限多个整数层样本不足以在实解析类中唯一闭合连续压力桥。换言之，定理 \ref{thm:xi-projective-moment-tower-anchors-normalized-pressure} 所给出的规范锚定依赖于完整算子族及其解析制度，而不能由有限节点审计单独替代。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[平方自由--二次符号--离散样本的三重盲核]\label{conj:xi-time-part9xg-squarefree-quadratic-analytic-blind-core}
设某个 finitary normalization 方案试图在本文框架中同时只保留下列三类有限证书：
\begin{enumerate}
  \item 由定理 \ref{thm:xi-time-part65d-chain-interior-boolean-arithmeticization} 所模型化的平方自由 gcd/lcm 证书代数；
  \item 由有限个二次 Galois 商所诱导出的符号层
  \[
  (\chi_1,\dots,\chi_r)\in\{\pm1\}^r;
  \]
  \item 有限个整数节点上的 moment-kernel 样本
  \[
  \{\log r_q:\ q\in Q_0\},
  \qquad
  Q_0\subset \ZZ_{\ge 2}\ \text{有限}.
  \]
\end{enumerate}
则该方案必然留下一个不可消除的共同盲核，其缺失恰对应于三条彼此独立的数据：
\begin{enumerate}
  \item Smith 指数高度 \(e_i(p)\) 的 multiplicity-sensitive 信息；
  \item 高维 Artin 分裂型，尤其是 \(S_3\) 层中的完整局部分裂类别；
  \item 连续压力曲线在整数节点之间的解析形状。
\end{enumerate}
等价地，任何真正试图闭合本文 RH 主线的证明，都不可能同时完全因子化到这三类有限证书之中。
\end{conjecture}

\noindent
这八条结果共同指向同一事实：本文框架中的终端障碍并不首先来自 ambient object 的抽象增大，而来自三种有限压缩的同时失真。平方自由 gcd/lcm 证书只能记录素数支撑而不能记录指数高度；二次符号层只能记录 abelianized 的奇偶信息而不能恢复高维 Artin 分裂型；有限多个整数 moment-kernel 样本只能提供离散锚点而不能闭合节点之间的解析压力桥。于是，真正需要排除的并不是“对象过大”这一粗糙直觉，而是这三种 finitary normalization 同时施加时所形成的共同盲核。

\endinput
