\paragraph{完成化截面的实根--Jacobi 证书、条带梳齿与有限多尺度去周期化}
在有限型 Hilbert--P{\'o}lya 的九重等价、实越界根双塔、条带禁区窗口与双底去周期化已经建立之后，还可把完成化截面 \(\Xi_{\Delta,L}\) 的实根几何进一步压缩为下列五条彼此衔接的后果。它们分别给出全部零点塔的显式分类、开临界条带无离线零点的 Jacobi 四次半定判据、条带离线零点的精确密度常数、有限多尺度叠加下的完全去周期化，以及禁区两端的 sharp onset law。

\begin{theorem}[完成化实根诱导的零点塔完全分类]\label{thm:xi-time-part28b-completed-realroot-zero-tower-classification}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part28b\_completed\_realroot\_zero\_tower\_classification}
沿用命题 \ref{prop:xi-rh-interval-criterion} 的记号，设
\[
\Xi_{\Delta,L}(s)=P_L\!\bigl(S_L(s)\bigr),
\qquad
S_L(s):=L^{s-\frac12}+L^{\frac12-s},
\]
并假设 \(P_L\in\RR[S]\) 的全部根均为实数。取 \(S_0\) 为 \(P_L\) 的一个实根，则由该根诱导的零点集合可按下列五类完全分类：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(S_0=2\cos\theta\in(-2,2)\)（\(\theta\in(0,\pi)\)），则对应两条临界线梳齿
  \[
  s=\frac12+\frac{i}{\log L}\bigl(\pm\theta+2\pi k\bigr),
  \qquad k\in\ZZ.
  \]
  \item 若 \(S_0=2\)，则对应单条临界线梳齿
  \[
  s=\frac12+\frac{2\pi i k}{\log L},
  \qquad k\in\ZZ.
  \]
  \item 若 \(S_0=-2\)，则对应单条半格偏移的临界线梳齿
  \[
  s=\frac12+\frac{(2k+1)\pi i}{\log L},
  \qquad k\in\ZZ.
  \]
  \item 若 \(S_0>2\)，并记
  \[
  \sigma_L(S_0):=\frac{\operatorname{arcosh}(S_0/2)}{\log L}>0,
  \]
  则对应两条对称竖线梳齿
  \[
  s=\frac12\pm \sigma_L(S_0)+\frac{2\pi i k}{\log L},
  \qquad k\in\ZZ.
  \]
  \item 若 \(S_0<-2\)，并记
  \[
  \sigma_L(S_0):=\frac{\operatorname{arcosh}(|S_0|/2)}{\log L}>0,
  \]
  则对应两条带半周期偏移的对称竖线梳齿
  \[
  s=\frac12\pm \sigma_L(S_0)+\frac{(2k+1)\pi i}{\log L},
  \qquad k\in\ZZ.
  \]
\end{enumerate}
这五类给出了 \(\Xi_{\Delta,L}\) 的全部零点作为点集的完整分类。更精确地，若 \(S_0\neq\pm2\) 是 \(P_L\) 的 \(m\) 重根，则上述每个零点都以重数 \(m\) 出现；若 \(S_0=\pm2\) 是 \(m\) 重根，则相应梳齿上的每个零点都以重数 \(2m\) 出现。
\end{theorem}
\begin{proof}
令
\[
y:=L^{s-\frac12},
\]
则
\[
\Xi_{\Delta,L}(s)=0
\iff
P_L(y+y^{-1})=0.
\]
因此对固定根 \(S_0\) 而言，零点条件化为
\[
y+y^{-1}=S_0.
\]
若 \(|S_0|<2\)，写 \(S_0=2\cos\theta\)（\(\theta\in(0,\pi)\)），则二次方程的两根为
\[
y=e^{\pm i\theta},
\]
从而
\[
L^{s-\frac12}=e^{\pm i\theta}
\iff
s=\frac12+\frac{i}{\log L}\bigl(\pm\theta+2\pi k\bigr).
\]
这给出第一类。

若 \(S_0=2\)，则
\[
y+y^{-1}-2=y^{-1}(y-1)^2,
\]
故零点满足 \(y=1\)，即
\[
s=\frac12+\frac{2\pi i k}{\log L}.
\]
同理，若 \(S_0=-2\)，则
\[
y+y^{-1}+2=y^{-1}(y+1)^2,
\]
故零点满足 \(y=-1\)，即
\[
s=\frac12+\frac{(2k+1)\pi i}{\log L}.
\]
这分别给出第二、三类。

若 \(S_0>2\)，写 \(S_0=2\cosh\tau\)（\(\tau>0\)），则两根为
\[
y_\pm=\frac{S_0\pm\sqrt{S_0^2-4}}{2}=e^{\pm\tau},
\qquad
\tau=\operatorname{arcosh}(S_0/2),
\]
从而
\[
s=\frac12\pm \frac{\tau}{\log L}+\frac{2\pi i k}{\log L}.
\]
若 \(S_0<-2\)，写 \(S_0=-2\cosh\tau\)（\(\tau>0\)），则两根为
\[
y_\pm=-e^{\pm\tau}=e^{\pm\tau+(2k+1)\pi i},
\]
于是
\[
s=\frac12\pm \frac{\tau}{\log L}+\frac{(2k+1)\pi i}{\log L}.
\]
这就得到第四、五类。

最后说明重数。若 \(S_0\neq\pm2\) 是 \(m\) 重根，则
\[
P_L(S)=(S-S_0)^m R(S),\qquad R(S_0)\neq 0.
\]
在相应零点处，
\[
\frac{d}{ds}S_L(s)=\log L\,(y-y^{-1})\neq 0,
\]
故 \(S_L(s)-S_0\) 为单零，从而 \(\Xi_{\Delta,L}(s)\) 的零点重数恰为 \(m\)。

若 \(S_0=2\)，则
\[
S_L(s)-2=y^{-1}(y-1)^2,
\]
而 \(y-1\) 在每个对应点上都是单零，故 \(S_L(s)-2\) 为二重零；于是 \(m\) 重根 \(S_0=2\) 产生 \(2m\) 重零点。对 \(S_0=-2\) 完全同理。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[开临界条带无离线零点的 Jacobi 四次半定判据]\label{thm:xi-time-part28b-strip-jacobi-quartic-psd}
沿用命题 \ref{prop:xi-hilbert-polya-jacobi} 与命题 \ref{prop:xi-strip-forbidden-real} 的记号。设 \(P_L\) 全部根均为实数，并令
\[
\widetilde P_L(S)=\det(SI-J_L)
\]
为命题 \ref{prop:xi-hilbert-polya-jacobi} 给出的实对称三对角实现。记
\[
c_L:=\sqrt L+\frac{1}{\sqrt L}>2,
\qquad
\mathcal Q_L^{\mathrm{strip}}(x):=(x^2-4)(x^2-c_L^2).
\]
再记按重数计的禁区根数
\[
\nu_{\mathrm{forb}}(L)
:=
\#\Bigl(\mathrm{Roots}(P_L)\cap\bigl((2,c_L)\cup(-c_L,-2)\bigr)\Bigr),
\]
并记 \(\nu_-(H)\) 为 Hermitian 矩阵 \(H\) 的负惯性指标。则下述三条等价：
\begin{enumerate}
  \item \(\Xi_{\Delta,L}\) 在开临界条带
  \[
  \bigl\{s\in\CC:\ 0<\Re(s)<1,\ \Re(s)\neq\tfrac12\bigr\}
  \]
  中无零点；
  \item \(P_L\) 在禁区 \((2,c_L)\cup(-c_L,-2)\) 上无根；
  \item
  \[
  \mathcal Q_L^{\mathrm{strip}}(J_L)\succeq 0.
  \]
\end{enumerate}
并且有精确计数恒等式
\[
\boxed{\;
\nu_{\mathrm{forb}}(L)=\nu_-\!\bigl(\mathcal Q_L^{\mathrm{strip}}(J_L)\bigr).\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:xi-strip-forbidden-real}，第 \((1)\) 条与第 \((2)\) 条等价。

再证第 \((2)\) 条与第 \((3)\) 条等价。由于 \(J_L\) 为实对称矩阵，谱定理给出
\[
\mathcal Q_L^{\mathrm{strip}}(J_L)\succeq 0
\iff
\mathcal Q_L^{\mathrm{strip}}(\lambda)\ge 0
\quad\text{对所有 }\lambda\in\mathrm{Spec}(J_L).
\]
而由命题 \ref{prop:xi-hilbert-polya-jacobi}，
\[
\mathrm{Spec}(J_L)=\mathrm{Roots}(P_L)
\]
按重数一致。于是只需分析标量函数 \(\mathcal Q_L^{\mathrm{strip}}\) 的符号。由定义，
\[
\mathcal Q_L^{\mathrm{strip}}(x)=(x^2-4)(x^2-c_L^2).
\]
当 \(|x|\le 2\) 时，两因子都非正，故 \(\mathcal Q_L^{\mathrm{strip}}(x)\ge 0\)；当 \(2<|x|<c_L\) 时，第一因子为正、第二因子为负，故 \(\mathcal Q_L^{\mathrm{strip}}(x)<0\)；当 \(|x|\ge c_L\) 时，两因子都非负，故 \(\mathcal Q_L^{\mathrm{strip}}(x)\ge 0\)。因此
\[
\mathcal Q_L^{\mathrm{strip}}(\lambda)\ge 0\ \text{对全部谱点成立}
\iff
\mathrm{Spec}(J_L)\cap\bigl((2,c_L)\cup(-c_L,-2)\bigr)=\varnothing,
\]
即得第 \((2)\) 条与第 \((3)\) 条的等价。

最后，\(\mathcal Q_L^{\mathrm{strip}}(J_L)\) 的特征值正是
\[
\mathcal Q_L^{\mathrm{strip}}(\lambda),
\qquad \lambda\in\mathrm{Spec}(J_L),
\]
按重数计。故其负惯性指标恰等于落在 \((2,c_L)\cup(-c_L,-2)\) 中的谱点个数，也就是 \(\nu_{\mathrm{forb}}(L)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[开临界条带离线零点的精确密度常数]\label{thm:xi-time-part28b-strip-offline-density-exact}
在定理 \ref{thm:xi-time-part28b-strip-jacobi-quartic-psd} 的设定下，记
\[
N_{\mathrm{off}}(T;L)
:=
\#\Bigl\{s:\ \Xi_{\Delta,L}(s)=0,\ 0<\Re(s)<1,\ \Re(s)\neq\tfrac12,\ |\Im(s)|\le T\Bigr\},
\]
按重数计。则当 \(T\to\infty\) 时有
\[
\boxed{\;
N_{\mathrm{off}}(T;L)
=
\frac{2\log L}{\pi}\,\nu_{\mathrm{forb}}(L)\,T+O(1).\;}
\]
更精确地，每个禁区根 \(S_0\in(2,c_L)\cup(-c_L,-2)\) 都恰贡献两条竖直算术梳齿，其虚部步长均为 \(2\pi/\log L\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part28b-completed-realroot-zero-tower-classification}，当且仅当 \(S_0\in(2,c_L)\cup(-c_L,-2)\) 时，相应零点位于开临界条带内但偏离临界线；并且每个这类根都贡献两条竖线梳齿。若 \(S_0\in(2,c_L)\)，则对应零点为
\[
s=\frac12\pm \sigma_L(S_0)+\frac{2\pi i k}{\log L},
\qquad k\in\ZZ,
\]
其中 \(0<\sigma_L(S_0)<\tfrac12\)。若 \(S_0\in(-c_L,-2)\)，则对应零点为
\[
s=\frac12\pm \sigma_L(S_0)+\frac{(2k+1)\pi i}{\log L},
\qquad k\in\ZZ,
\]
同样满足 \(0<\sigma_L(S_0)<\tfrac12\)。

对任意一条形如
\[
\Im(s)=\tau_0+\frac{2\pi k}{\log L},
\qquad k\in\ZZ
\]
的竖线梳齿，满足 \(|\Im(s)|\le T\) 的点数为
\[
\frac{\log L}{\pi}\,T+O(1).
\]
因此每个禁区根贡献
\[
2\cdot \frac{\log L}{\pi}\,T+O(1)
\]
个条带内离线零点。对全部 \(\nu_{\mathrm{forb}}(L)\) 个禁区根按重数求和，即得
\[
N_{\mathrm{off}}(T;L)
=
\frac{2\log L}{\pi}\,\nu_{\mathrm{forb}}(L)\,T+O(1).
\]
证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_time\_part28b\_finite\_multiscale\_complete\_deperiodization}
\begin{theorem}[有限多尺度完成化的完全去周期化]\label{thm:xi-time-part28b-finite-multiscale-complete-deperiodization}
定理 \ref{thm:xi-two-base-deperiodization-no-imag-period} 的双底去周期化结论可推广到任意有限多尺度。具体而言，设 \(r\ge 2\)，取 \(L_1,\dots,L_r>1\) 满足
\[
\frac{\log L_i}{\log L_j}\notin\QQ
\qquad (i\neq j).
\]
对每个 \(1\le j\le r\)，设 \(g_j\) 为一变量亚纯函数，并满足“无非平凡单位根乘法不变性”：
\[
g_j(\omega z)\equiv g_j(z),\ \omega^n=1
\quad\Longrightarrow\quad
\omega=1.
\]
定义有限多尺度完成化
\[
F(s):=\sum_{j=1}^{r} g_j(L_j^{-s}).
\]
则若存在 \(T\in i\RR\) 使
\[
F(s+T)\equiv F(s),
\]
则必有 \(T=0\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
反设存在非零纯虚周期 \(T\in i\RR\setminus\{0\}\)。令
\[
\omega_j:=e^{-T\log L_j}\in\TT,
\qquad 1\le j\le r.
\]
则恒等式
\[
F(s+T)-F(s)
=
\sum_{j=1}^{r}\bigl(g_j(\omega_j L_j^{-s})-g_j(L_j^{-s})\bigr)\equiv 0
\]
成立。取 \(\sigma_0\) 足够大，使得对每个 \(j\) 而言，当 \(\Re(s)\ge \sigma_0\) 时，\(L_j^{-s}\) 都落在 \(g_j\) 某个穿孔圆盘的 Laurent 展开域内。于是可写
\[
g_j(z)=\sum_{n\ge -M_j} a_{j,n}z^n,
\qquad 0<|z|<r_j.
\]
代入得
\[
0
=
\sum_{j=1}^{r}\sum_{n\ge -M_j}
a_{j,n}(\omega_j^n-1)L_j^{-ns}.
\]
由于对 \(n\neq 0\)，所有实数 \(n\log L_j\) 两两不同，否则将推出某个 \(\log L_i/\log L_j\in\QQ\)，与假设矛盾，故上式是由互异指数构成的 Dirichlet 型恒等式。由唯一性可知，对每个 \(j,n\) 都有
\[
a_{j,n}(\omega_j^n-1)=0.
\]
因此在各自的 Laurent 展开域内
\[
g_j(\omega_j z)=g_j(z).
\]
再由亚纯延拓得该恒等式全局成立。由“无非平凡单位根乘法不变性”假设，遂得
\[
\omega_j=1
\qquad (1\le j\le r).
\]
于是
\[
T\in \frac{2\pi i}{\log L_j}\ZZ
\qquad (1\le j\le r).
\]
任取 \(i\neq j\)，若 \(T\neq 0\)，则上式将推出 \(\log L_i/\log L_j\in\QQ\)，与假设矛盾。故只能有 \(T=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[条带禁区两端的 onset law]\label{thm:xi-time-part28b-strip-onset-law}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part28b-strip-jacobi-quartic-psd} 的记号，令
\[
c_L:=\sqrt L+\frac{1}{\sqrt L},
\qquad
\sigma_L(S):=\frac{\operatorname{arcosh}(S/2)}{\log L}
\qquad (2<S<c_L).
\]
则成立两条端点渐近：
\begin{enumerate}
  \item 当 \(\varepsilon\downarrow 0\) 时，
  \[
  \boxed{\;
  \sigma_L(2+\varepsilon)
  =
  \frac{\sqrt{\varepsilon}}{\log L}
  +O(\varepsilon^{3/2}).\;}
  \]
  \item 当 \(\delta\downarrow 0\) 时，
  \[
  \boxed{\;
  \frac12-\sigma_L(c_L-\delta)
  =
  \frac{\delta}{2(\log L)\sinh\!\bigl(\frac12\log L\bigr)}
  +O(\delta^2).\;}
  \]
\end{enumerate}
因此，实根刚越过 \(2\) 时，相应离线竖线以平方根速度离开临界线；而当实根逼近禁区端点 \(c_L\) 时，相应竖线以线性速度贴近条带边界 \(\Re(s)=0,1\)。对负侧禁区 \((-c_L,-2)\) 完全同样的结论在 \(|S|\) 变量下成立。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条直接来自标准展开
\[
\operatorname{arcosh}(1+x)=\sqrt{2x}+O(x^{3/2})
\qquad(x\downarrow 0).
\]
取 \(x=\varepsilon/2\)，便得到
\[
\operatorname{arcosh}\!\Bigl(\frac{2+\varepsilon}{2}\Bigr)
=
\sqrt{\varepsilon}+O(\varepsilon^{3/2}),
\]
再除以 \(\log L\) 即得所示公式。

第二条中令
\[
\lambda:=\frac12\log L,
\qquad
c_L=2\cosh\lambda.
\]
对 \(S=c_L-\delta\)，设
\[
\operatorname{arcosh}(S/2)=\lambda-\eta.
\]
则
\[
2\cosh(\lambda-\eta)=2\cosh\lambda-\delta.
\]
在 \(\eta=0\) 处作 Taylor 展开，
\[
2\cosh(\lambda-\eta)
=
2\cosh\lambda-2\eta\sinh\lambda+O(\eta^2).
\]
比较系数得
\[
\delta=2\eta\sinh\lambda+O(\eta^2),
\qquad
\eta=\frac{\delta}{2\sinh\lambda}+O(\delta^2).
\]
而
\[
\sigma_L(c_L-\delta)
=
\frac{\lambda-\eta}{\log L}
=
\frac12-\frac{\eta}{\log L},
\]
故
\[
\frac12-\sigma_L(c_L-\delta)
=
\frac{\delta}{2(\log L)\sinh\lambda}+O(\delta^2)
=
\frac{\delta}{2(\log L)\sinh\!\bigl(\frac12\log L\bigr)}+O(\delta^2).
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，完成化截面的实根结构不再只是“区间根/单位圆根”式的静态判据，而被进一步组织为一条显式动力几何链：一方面，全部零点塔可由实根位置完全分类，自伴三对角证书又把开临界条带的离线排斥压缩为单个四次多项式在 \(J_L\) 上的半定性；另一方面，条带内离线零点的密度常数与禁区根数严格相等，而一旦把单尺度梳齿推广到有限多个两两对数不可公度的底，严格虚周期即被彻底摧毁。于是，实根、Jacobi、梳齿与去周期化四者在同一完成化接口上获得了闭合。

\endinput
