\paragraph{同余通道上的统一二阶递归与秩二一致性证书}
底数幂递归把“离临界线的谱隙余量”按步长放大；将序列分解到模 \(m\) 的同余通道后，主导模态在每一通道上保持同一特征多项式，并诱导一个超定的二维一致性结构。

\begin{corollary}[同余子序列的统一二阶递归与谱隙余量放大]\label{cor:xi-rightedge-gap-congruence-ar2-amplification}
在定理 \ref{thm:xi-abel-rightedge-gap-ar2-exp-error} 的谱隙假设下，固定整数 \(m\ge 2\)，并对每个 \(j\in\{0,1,\dots,m-1\}\) 定义同余子序列
\[
E_b^{(j)}(n):=E_b(mn+j).
\]
记
\[
\lambda:=\alpha^m,\qquad L:=2\Re(\lambda),\qquad Q:=|\lambda|^2=b^{2m(\beta_\star-\frac12)}.
\]
则当 \(n\to\infty\) 时有渐近展开
\[
\boxed{\;
E_b^{(j)}(n)
=2\Re\!\left(-\frac{\alpha^{j}}{\rho_\star}\lambda^{n}\right)
+O_{b,m,j}\!\left(\left(b^{m(\beta_\star-\eta-\frac12)}\right)^{n}\right).\;}
\]
并且满足统一二阶递归（同一特征多项式 \(X^2-LX+Q\)）：
\[
\boxed{\;
E_b^{(j)}(n+2)-L\,E_b^{(j)}(n+1)+Q\,E_b^{(j)}(n)
=O_{b,m,j}\!\left(\left(b^{m(\beta_\star-\eta-\frac12)}\right)^{n}\right).\;}
\]
因此谱隙余量 \(\eta\) 在同余通道中以因子 \(m\) 放大为 \(m\eta\) 的指数衰减余量。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-abel-rightedge-gap-ar2-exp-error} 的证明，存在余项 \(r_n\) 满足
\[
E_b(n)=-\frac{\alpha^n}{\rho_\star}-\frac{\overline{\alpha}^n}{\overline{\rho_\star}}+r_n,
\qquad
r_n=O\!\left(\left(b^{\beta_\star-\eta-\frac12}\right)^n\right).
\]
代入 \(n\mapsto mn+j\) 得
\[
E_b^{(j)}(n)
=-\frac{\alpha^{mn+j}}{\rho_\star}-\frac{\overline{\alpha}^{mn+j}}{\overline{\rho_\star}}+r_{mn+j}
=2\Re\!\left(-\frac{\alpha^j}{\rho_\star}\lambda^n\right)+O\!\left(\left(b^{\beta_\star-\eta-\frac12}\right)^{mn+j}\right),
\]
并将常数因子吸收入 \(O_{b,m,j}(\cdot)\)。
递归式由 \(\lambda^n,\overline{\lambda}^n\) 被 \(X^2-LX+Q\) 湮没得到；二阶算子作用后仅剩余项贡献，且
\(
\left(b^{\beta_\star-\eta-\frac12}\right)^{mn+j}
=O_{b,m,j}\left(\left(b^{m(\beta_\star-\eta-\frac12)}\right)^n\right)
\)。
证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_rightedge\_gap\_congruence\_ar2\_amplification}

\begin{proposition}[同余向量轨道的秩二刚性与超定一致性误差证书]\label{prop:xi-rightedge-gap-congruence-rank2-certificate}
在推论 \ref{cor:xi-rightedge-gap-congruence-ar2-amplification} 的设定下，定义 \(m\)-维同余向量序列
\[
V(n):=\bigl(E_b(mn),E_b(mn+1),\dots,E_b(mn+m-1)\bigr)^{\mathsf T}\in\RR^m.
\]
并令
\[
v:=\left(-\frac{1}{\rho_\star},-\frac{\alpha}{\rho_\star},\dots,-\frac{\alpha^{m-1}}{\rho_\star}\right)^{\mathsf T}\in\CC^m.
\]
则当 \(n\to\infty\) 时存在向量余项 \(R(n)\in\RR^m\) 使得
\[
\boxed{\;
V(n)=2\Re\!\bigl(\lambda^{n}v\bigr)+R(n),
\qquad
\|R(n)\|_2=O_{b,m}\!\left(\left(b^{m(\beta_\star-\eta-\frac12)}\right)^{n}\right).\;}
\]
因此对任意 \(n\) 定义
\(
\mathcal M_n:=[V(n)\ \ V(n+1)\ \ V(n+2)]\in\RR^{m\times 3}
\)，
则所有 \(3\times 3\) 余子式均满足
\[
\det\bigl(\mathcal M_n[I,J]\bigr)
=O_{b,m}\!\left(\left(b^{m(\beta_\star-\eta-\frac12)}\right)^{n}\right)
\qquad(|I|=|J|=3),
\]
并且等价地有距离证书
\[
\boxed{\;
\operatorname{dist}\bigl(V(n+2),\ \operatorname{span}\{V(n+1),V(n)\}\bigr)
=O_{b,m}\!\left(\left(b^{m(\beta_\star-\eta-\frac12)}\right)^{n}\right).\;}
\]
\leanverified{paper\_xi\_rightedge\_gap\_congruence\_rank2\_certificate}
\end{proposition}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-rightedge-gap-congruence-ar2-amplification} 对 \(j=0,1,\dots,m-1\) 的坐标展开逐项组装，得到
\(
V(n)=2\Re(\lambda^n v)+R(n)
\)
与余项界。
主项落在二维实子空间
\(
\operatorname{span}_{\RR}\{\Re v,\Im v\}
\)。
因此 \(\mathcal M_n\) 的秩在主阶上至多为 \(2\)，任一 \(3\times 3\) 余子式与 \(V(n+2)\) 到 \(\operatorname{span}\{V(n+1),V(n)\}\) 的距离均只能由余项贡献，其量级由 \(\|R(n)\|_2\) 控制，得到所述估计。证毕。
\end{proof}
