\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 奇偶荷格在 \texorpdfstring{$B_3$}{B3} 字典下的三分级]\label{thm:xi-window6-parity-charge-trigrading-b3}
记
\[
G_6^{\mathrm{bin}}:=\Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}})=\mathcal G_6^{\mathrm{bin}},
\]
并沿用 \(X_6=X_6^{\mathrm{cyc}}\sqcup X_6^{\mathrm{bdry}}\) 的刚性分裂。
固定表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 的 \(B_3\) 根字典
\[
\iota_B:X_6^{\mathrm{cyc}}\xrightarrow{\sim}\Phi(B_3).
\]
定义
\[
X_{6,\mathrm{short}}
:=
\iota_B^{-1}\bigl(\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\}\bigr),
\]
\[
X_{6,\mathrm{long}}
:=
\iota_B^{-1}\bigl(\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}\bigr).
\]
则
\[
X_6=X_6^{\mathrm{bdry}}\sqcup X_{6,\mathrm{short}}\sqcup X_{6,\mathrm{long}},
\qquad
|X_6^{\mathrm{bdry}}|=3,\quad |X_{6,\mathrm{short}}|=6,\quad |X_{6,\mathrm{long}}|=12,
\]
并且经由符号映射给出的坐标识别
\[
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{X_6}
\]
下，存在规范直和分解
\[
\boxed{\;
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{X_6^{\mathrm{bdry}}}
\oplus
(\ZZ/2\ZZ)^{X_{6,\mathrm{short}}}
\oplus
(\ZZ/2\ZZ)^{X_{6,\mathrm{long}}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^3_{\mathrm{bdry}}
\oplus
(\ZZ/2\ZZ)^6_{\mathrm{short}}
\oplus
(\ZZ/2\ZZ)^{12}_{\mathrm{long}}.\;}
\]
若改用表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 的 \(C_3\) 规范，则后两项仅交换“长/短”的名称，而各直和因子的维数保持不变。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，window-\(6\) 的全部纤维大小只取 \(2,3,4\)，故每个
\(w\in X_6\) 都贡献一个非平凡的 \(\ZZ/2\ZZ\) 符号坐标。
再由定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-representation-distribution-law-m6-spectrum}，
\[
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21},
\]
并且该阿贝尔化可经由纤维符号映射识别为 \((\ZZ/2\ZZ)^{X_6}\) 的坐标格。
\par
另一方面，表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 给出一个确定的 \(B_3\) 根字典。
其中
\[
\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\}
\]
恰对应六个轴根，故其原像集合 \(X_{6,\mathrm{short}}\) 具有 \(6\) 个元素；
而
\[
\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}
\]
恰为 \(B_3\) 的 \(12\) 个长根，故其原像集合 \(X_{6,\mathrm{long}}\) 具有 \(12\) 个元素。
再与 boundary 集合 \(X_6^{\mathrm{bdry}}\)（大小 \(3\)）合并，即得
\[
X_6=X_6^{\mathrm{bdry}}\sqcup X_{6,\mathrm{short}}\sqcup X_{6,\mathrm{long}}.
\]
对坐标格按此分块，便得到所示直和分解。
\par
若改用 \(C_3\) 字典，则表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 仅把 \(B_3\) 规范中的长根与短根名称交换，而根集总数与 boundary 三维子格不变，故维数结论保持不变。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的纤维多重度场在 \texorpdfstring{$B_3$}{B3} 根系上严格破坏 Weyl 轨道均匀性]\label{thm:xi-window6-fiber-multiplicity-weyl-breaking-b3}
\leanverified{paper\_xi\_window6\_fiber\_multiplicity\_weyl\_breaking\_b3}
沿用定理 \ref{thm:xi-window6-parity-charge-trigrading-b3} 的记号。
将纤维多重度函数
\[
d_6:X_6\to \{2,3,4\}
\]
经 \(B_3\) 字典传送到根系上，定义
\[
\widetilde d_6:\Phi(B_3)\to \{2,3,4\},
\qquad
\widetilde d_6(\alpha):=d_6\bigl(\iota_B^{-1}(\alpha)\bigr).
\]
则 \(\widetilde d_6\) 在 \(W(B_3)\) 的两个根轨道上都不是常数。更精确地：
\begin{enumerate}
  \item 在短根轨道上，数值 \(2\) 与 \(4\) 同时出现；
  \item 在长根轨道上，数值 \(2,3,4\) 三者全部出现。
\end{enumerate}
因此 \(\widetilde d_6\) 既不是 \(W(B_3)\)-不变函数，也不是仅依赖根长的函数。
\end{theorem}
\begin{proof}
由表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3}，
\[
\iota_B(\texttt{100000})=(1,0,0),
\qquad
\iota_B(\texttt{000001})=(-1,0,0).
\]
这两个根同属 \(B_3\) 的短根 Weyl 轨道。
而由表 \ref{tab:fold_bin_gauge_m6_fibers}，
\[
d_6(\texttt{100000})=4,
\qquad
d_6(\texttt{000001})=2.
\]
故 \(\widetilde d_6\) 在短根轨道上不是常数。
\par
再由表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3}，
\[
\iota_B(\texttt{101000})=(1,-1,0),\qquad
\iota_B(\texttt{100010})=(1,0,1),\qquad
\iota_B(\texttt{010001})=(0,1,1).
\]
这三者都是 \(B_3\) 的长根，且同属唯一的长根 Weyl 轨道。
由表 \ref{tab:fold_bin_gauge_m6_fibers}，
\[
d_6(\texttt{101000})=4,\qquad
d_6(\texttt{100010})=3,\qquad
d_6(\texttt{010001})=2.
\]
故在长根轨道上，\(\widetilde d_6\) 取到全部三种数值 \(2,3,4\)。
\par
综上，\(\widetilde d_6\) 不可能在任一 Weyl 根轨道上常值，特别地不可能只依赖“根长”这一粗分层。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 规范群中心的精确结构与 boundary 中心的余维]\label{thm:xi-window6-center-exact-splitting-bdry-cyclic}
\leanverified{paper\_xi\_window6\_center\_exact\_splitting\_bdry\_cyclic}
沿用定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-representation-distribution-law-m6-spectrum} 的记号。
令
\[
d_6(w):=\bigl|\Fold_6^{\mathrm{bin}}{}^{-1}(w)\bigr|
\qquad(w\in X_6),
\]
\[
X_6^{(2)}:=\{w\in X_6:\ d_6(w)=2\},
\qquad
X_{6,\mathrm{cyc},2}:=X_6^{(2)}\setminus X_6^{\mathrm{bdry}}.
\]
则
\[
X_6^{(2)}
:=
\{\texttt{000001},\texttt{000101},\texttt{001001},\texttt{010001},\texttt{010101},
\texttt{100001},\texttt{100101},\texttt{101001}\},
\]
\[
X_{6,\mathrm{cyc},2}
:=
\{\texttt{000001},\texttt{000101},\texttt{001001},\texttt{010001},\texttt{010101}\}.
\]
并且规范群中心满足精确分解
\[
\boxed{\;
Z\!\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{X_6^{(2)}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{X_6^{\mathrm{bdry}}}
\oplus
(\ZZ/2\ZZ)^{X_{6,\mathrm{cyc},2}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^3_{\mathrm{bdry}}
\oplus
(\ZZ/2\ZZ)^5_{\mathrm{cyc},\,d=2}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^8.\;}
\]
特别地，boundary 中心子群 \((\ZZ/2\ZZ)^3_{\mathrm{bdry}}\) 是整个中心的一个规范直和因子，
其在 \(Z(G_6^{\mathrm{bin}})\) 中的余维恰为 \(5\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-representation-distribution-law-m6-spectrum}，
\[
G_6^{\mathrm{bin}}\cong \prod_{w\in X_6}\mathfrak S_{d_6(w)}.
\]
对有限直积群，中心满足
\[
Z\!\left(\prod_{w\in X_6}\mathfrak S_{d_6(w)}\right)
\cong
\prod_{w\in X_6} Z\!\left(\mathfrak S_{d_6(w)}\right).
\]
而
\[
Z(\mathfrak S_d)\cong
\begin{cases}
\ZZ/2\ZZ,& d=2,\\
0,& d\ge 3,
\end{cases}
\]
因为 \(\mathfrak S_2\) 本身阿贝尔，而 \(\mathfrak S_3,\mathfrak S_4\) 的中心平凡。
故
\[
Z(G_6^{\mathrm{bin}})\cong (\ZZ/2\ZZ)^{X_6^{(2)}}.
\]
\par
再由表 \ref{tab:fold_bin_gauge_m6_fibers} 可直接读出恰有八条 \(d_6=2\) 纤维，
其词列表正是上式所列的 \(X_6^{(2)}\)。
其中后三条
\[
X_6^{\mathrm{bdry}}=\{\texttt{100001},\texttt{100101},\texttt{101001}\}
\]
正是 boundary 扇区；前五条构成 cyclic 的 \(d=2\) 子集 \(X_{6,\mathrm{cyc},2}\)。
于是
\[
X_6^{(2)}=X_6^{\mathrm{bdry}}\sqcup X_{6,\mathrm{cyc},2},
\]
从而中心按坐标分裂为
\[
(\ZZ/2\ZZ)^{X_6^{(2)}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{X_6^{\mathrm{bdry}}}
\oplus
(\ZZ/2\ZZ)^{X_{6,\mathrm{cyc},2}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^3\oplus (\ZZ/2\ZZ)^5.
\]
这同时给出总中心维数 \(8\) 以及 boundary 中心子群的余维 \(5\)。
\par
最后，推论 \ref{cor:fold-bin-boundary-center-z2} 已把
\((\ZZ/2\ZZ)^{X_6^{\mathrm{bdry}}}\)
识别为 boundary sheet-flip 所生成的规范中心子格；故这里得到的是对该结果的完整中心精化。证毕。
\end{proof}
