\paragraph{判别式二次子域的椭圆化、属 \(5\) 正规化与 \(A_6\) 基变压缩}
本段固定定理 \ref{thm:xi-j-sextic-discriminant-s6-regular} 的六次有理覆叠 \(j:\PP^1_a\to\PP^1_t\) 与其判别式因子
\[
f(t):=(t-1728)\bigl(t^2+1862t+161792\bigr)\in\ZZ[t].
\]

\begin{theorem}[判别式二次子域的椭圆化与 \(2\)-挠点分裂域]\label{thm:xi-j-sextic-discriminant-quadratic-subfield-ellipticization}
沿用定理 \ref{thm:xi-j-sextic-discriminant-s6-regular} 的记号。
令
\[
E_0:\quad y^2=f(t)=(t-1728)\bigl(t^2+1862t+161792\bigr)
=t^3+134t^2-3055744t-279576576,
\]
并令
\[
E_\Delta:\quad Y^2=158\,f(t).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 二次子域 \(\QQ(t,\sqrt{\Delta(t)})\) 与 \(E_\Delta\) 的函数域同构：
  \[
  \boxed{\ \QQ\bigl(t,\sqrt{\Delta(t)}\bigr)\ \cong\ \QQ(E_\Delta)\ }.
  \]
  \item \(E_0\) 是 \(E_\Delta\) 的二次扭曲；二者的 \(2\)-挠点的 \(t\)-坐标集合完全一致，恰为 \(f(t)=0\) 的根。
  \item \(E_0(\QQ)\) 恰有一个非平凡 \(\QQ\)-有理 \(2\)-挠点 \((1728,0)\)，并且
  \[
  E_0(\QQ)[2]\cong \ZZ/2\ZZ,\qquad
  E_0\bigl(\QQ(\sqrt{89})\bigr)[2]\cong (\ZZ/2\ZZ)^2,
  \]
  且额外两枚有限 \(2\)-挠点的 \(t\)-坐标为
  \[
  \boxed{\ t=-931\pm 89\sqrt{89}\ }.
  \]
  \item 若以 Weierstrass 形式 \(E_0:y^2=t^3+134t^2-3055744t-279576576\) 表示，则其判别式满足
  \[
  \boxed{\ \Delta(E_0)=2^{20}\cdot 89^{3}\cdot 223^{4}\ }.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-j-sextic-discriminant-s6-regular}，
\[
\Delta(t)=2^{43}\,79^3\cdot t^{4}\,(t-1728)^{3}\,\bigl(t^2+1862t+161792\bigr).
\]
因此在 \(\QQ(t)^\times/(\QQ(t)^\times)^2\) 中有
\[
\sqrt{\Delta(t)}\ \sim\ \sqrt{(2\cdot 79)\,(t-1728)\bigl(t^2+1862t+161792\bigr)}
=\sqrt{158\,f(t)}.
\]
从而 \(\QQ(t,\sqrt{\Delta(t)})=\QQ(t,\sqrt{158\,f(t)})\cong \QQ(E_\Delta)\)，得第 (1) 条。
第 (2) 条由定义直接成立：把方程 \(y^2=f(t)\) 乘以常数 \(158\) 得到 \(E_\Delta\)，扭曲不改变根集合 \(f(t)=0\)，故 \(2\)-挠点的 \(t\)-坐标不变。
\par
对第 (3) 条，\(2\)-挠点等价于右端三次多项式的根（令 \(y=0\)）。
由于 \(f(t)=(t-1728)(t^2+1862t+161792)\)，显然存在且仅存在一个 \(\QQ\)-有理根 \(t=1728\)，对应唯一非平凡 \(\QQ\)-有理 \(2\)-挠点。
二次因子判别式为
\[
1862^2-4\cdot 161792=4\cdot 89^3,
\]
其平方自由部分为 \(89\)，故其两根属于且仅属于 \(\QQ(\sqrt{89})\)，并且显式为 \(-931\pm 89\sqrt{89}\)。
\par
第 (4) 条为对该整系数 Weierstrass 模型的判别式直接计算与整数因子分解。证毕。
\end{proof}

\input{parts/thm__xi-j-discriminant-elliptic-2torsion-mobius-velu}
\input{thm__xi-j-sextic-discriminant-elliptic-lattes-t-map}

\begin{theorem}[交错分歧的平方消去与属 \(5\) 超椭圆正规化]\label{thm:xi-j-sextic-fiber-product-genus5-hyperelliptic-model}
令 \(j(a)\) 如定理 \ref{thm:xi-j-sextic-discriminant-s6-regular}。
记
\[
r(a):=16a^3-13a^2-78a+43,
\qquad
H(a):=2048a^8-8752a^7+16455a^6-5030a^5-39667a^4+82096a^3-74559a^2+33406a-5869.
\]
并定义曲线
\[
\boxed{\ C:\quad Y^2=-2^{17}\,r(a)\,H(a)\ }.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(C\) 为光滑超椭圆曲线，且
  \[
  \boxed{\ g(C)=5\ }.
  \]
  \item 令 \(\pi:E_\Delta\to\PP^1_t\) 为定理 \ref{thm:xi-j-sextic-discriminant-quadratic-subfield-ellipticization} 中的二次覆叠（以 \(t\) 为坐标），则 \(C\) 与纤维积
  \[
  \PP^1_a\times_{\PP^1_t}E_\Delta
  \qquad(t=j(a))
  \]
  的正规化在双有理意义下等价。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
令
\[
s(a):=8a^3+15a^2-66a+35,\qquad p(a):=2a^2-9a-1.
\]
直接代入并约分可得两条恒等式：
\[
j(a)-1728=-\frac{64\,s(a)^2}{(a-1)^2\,r(a)},
\qquad
j(a)^2+1862j(a)+161792=\frac{2048\,p(a)^2\,H(a)}{(a-1)^4\,r(a)^2}.
\]
从而
\[
158\,(j(a)-1728)\bigl(j(a)^2+1862j(a)+161792\bigr)
\;=\;
-\frac{2^{17}\cdot 79\, s(a)^2p(a)^2\,H(a)}{(a-1)^6\,r(a)^3}.
\]
在函数域层面，把右端乘以平方因子 \(\bigl((a-1)^3r(a)s(a)p(a)\bigr)^{-2}\) 不改变二次扩张，于是得到与之同一二次扩张的模型
\[
Y^2=-2^{17}\,r(a)\,H(a),
\]
即为所定义的 \(C\)。
\par
又因 \(\gcd(r,H)=1\) 且 \(rH\) 平方自由（等价于分支多项式无重根），并且 \(\deg(rH)=11\)，故 \(C\) 为属
\[
g(C)=\left\lfloor\frac{11-1}{2}\right\rfloor=5
\]
的光滑超椭圆曲线。
最后，按构造 \(E_\Delta\) 的函数域为 \(\QQ(t,\sqrt{158f(t)})\)；把 \(t=j(a)\) 代入并消去平方因子后得到的正规化恰为上述 \(C\)，从而与纤维积正规化双有理等价。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[属 \(5\) 超椭圆曲线到判别式椭圆曲线的显式六次覆叠]\label{thm:xi-j-sextic-genus5-to-elliptic-explicit-degree6-cover}
沿用定理 \ref{thm:xi-j-sextic-fiber-product-genus5-hyperelliptic-model} 的记号，并令
\[
E_0:\quad y^2=f(t)=(t-1728)\bigl(t^2+1862t+161792\bigr).
\]
定义多项式
\[
s(a):=8a^3+15a^2-66a+35,\qquad p(a):=2a^2-9a-1.
\]
则存在一个在 \(\QQ\) 上定义的非平凡态射
\[
g_0:C\longrightarrow E_0
\]
由下式完全显式给出：
\[
\boxed{\quad t=j(a),\qquad y=\frac{s(a)p(a)}{(a-1)^3\,r(a)^2}\,Y.\quad}
\]
并且 \(g_0\) 为次数 \(6\) 的有限覆叠，即 \(\deg(g_0)=6\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-j-sextic-fiber-product-genus5-hyperelliptic-model} 证明中给出的恒等式
\[
j(a)-1728=-\frac{64\,s(a)^2}{(a-1)^2\,r(a)},
\qquad
j(a)^2+1862j(a)+161792=\frac{2048\,p(a)^2\,H(a)}{(a-1)^4\,r(a)^2}
\]
可得
\[
\bigl(j(a)-1728\bigr)\bigl(j(a)^2+1862j(a)+161792\bigr)
\,=\,
-\frac{2^{17}\,s(a)^2p(a)^2\,H(a)}{(a-1)^6\,r(a)^3}.
\]
另一方面，曲线 \(C\) 满足 \(Y^2=-2^{17}r(a)H(a)\)，从而
\[
\left(\frac{s(a)p(a)}{(a-1)^3\,r(a)^2}Y\right)^2
=
-\frac{2^{17}\,s(a)^2p(a)^2\,H(a)}{(a-1)^6\,r(a)^3}
=
f\bigl(j(a)\bigr).
\]
于是 \((t,y)=(j(a),\frac{s(a)p(a)}{(a-1)^3r(a)^2}Y)\) 确满足 \(E_0\) 的方程，故 \(g_0\) 的值落于 \(E_0\)。

对次数断言，\(t=j(a)\) 作为从 \(\PP^1_a\) 到 \(\PP^1_t\) 的有理函数具有次数 \(6\)（见定理 \ref{thm:xi-j-sextic-discriminant-s6-regular}），故在函数域层面
\(
[\QQ(a):\QQ(t)]=6
\)。
又 \(\QQ(C)=\QQ(a,Y)\) 为 \(\QQ(a)\) 的二次扩张，而 \(\QQ(E_0)=\QQ(t,y)\) 为 \(\QQ(t)\) 的二次扩张。
由上式 \(y\in \QQ(a,Y)\) 得到嵌入 \(\QQ(E_0)\hookrightarrow \QQ(C)\)，并且
\[
[\QQ(C):\QQ(t)]=2\,[\QQ(a):\QQ(t)]=12.
\]
因此
\(
[\QQ(C):\QQ(E_0)]=12/2=6
\)，从而 \(\deg(g_0)=6\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[不变量微分的拉回消去]\label{thm:xi-j-sextic-invariant-differential-pullback-quartic-factor}
令
\[
\omega_{E_0}:=\frac{\dd t}{y}\in H^0(E_0,\Omega^1_{E_0})
\]
为 \(E_0\) 的标准不变量微分。
则对定理 \ref{thm:xi-j-sextic-genus5-to-elliptic-explicit-degree6-cover} 的态射 \(g_0:C\to E_0\)，在 \(C\) 上有完全显式的恒等式
\[
\boxed{\quad g_0^*(\omega_{E_0})=-4096\,(a^2-a+1)^2\,\frac{\dd a}{Y}.\quad}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(t=j(a)\) 得 \(\dd t=j'(a)\dd a\)。
另一方面，定理 \ref{thm:xi-j-sextic-genus5-to-elliptic-explicit-degree6-cover} 给出
\(
y=\frac{s(a)p(a)}{(a-1)^3r(a)^2}Y
\)，从而
\[
g_0^*\!\left(\frac{\dd t}{y}\right)
=
j'(a)\,\frac{(a-1)^3r(a)^2}{s(a)p(a)}\,\frac{\dd a}{Y}.
\]
对 \(j(a)=-4096\frac{(a^2-a+1)^3}{(a-1)^2r(a)}\) 直接求导并化简（可符号化简逐式复核）得到恒等式
\[
j'(a)=-4096\,(a^2-a+1)^2\,\frac{s(a)p(a)}{(a-1)^3\,r(a)^2}.
\]
代入即得所示拉回公式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[分歧除子与有效 theta 特征]\label{cor:xi-j-sextic-ramification-divisor-theta-characteristic}
令 \(\infty\in C\) 为超椭圆模型的无穷远点（因 \(\deg(rH)=11\) 为奇数而唯一）。
令 \(\alpha,\beta\) 为二次方程 \(a^2-a+1=0\) 的两根，并记其在 \(C\) 上的两点纤维为
\[
P_\alpha^\pm=(\alpha,\pm Y_\alpha),\qquad P_\beta^\pm=(\beta,\pm Y_\beta).
\]
则 \(g_0:C\to E_0\) 的分歧除子满足
\[
\boxed{\quad R_{g_0}=2\bigl(P_\alpha^++P_\alpha^-+P_\beta^++P_\beta^-\bigr),\qquad \deg R_{g_0}=8.\quad}
\]
并且该除子类与正则类一致：
\[
K_C\sim R_{g_0}.
\]
因此
\[
\boxed{\quad D:=P_\alpha^++P_\alpha^-+P_\beta^++P_\beta^- \ \text{给出一个有效 theta 特征：}\ 2D\sim K_C.\quad}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
在椭圆曲线 \(E_0\) 上，\(\omega_{E_0}\) 无零无极点，故 \(\Div(\omega_{E_0})=0\)。
一般覆叠理论给出
\(
\Div(g_0^*\omega_{E_0})=R_{g_0}
\)。
由定理 \ref{thm:xi-j-sextic-invariant-differential-pullback-quartic-factor}，
\[
\Div(g_0^*\omega_{E_0})
=
\Div\!\bigl((a^2-a+1)^2\bigr)+\Div\!\left(\frac{\dd a}{Y}\right).
\]
对超椭圆曲线 \(Y^2=f(a)\) 且 \(\deg f=2g+1\) 的标准事实给出
\(
\Div(\dd a/Y)=(2g-2)\,\infty
\)；此处 \(g=5\)，故 \(\Div(\dd a/Y)=8\,\infty\)。
又函数 \(a\) 在 \(\infty\) 处具有二阶极点，故 \((a^2-a+1)^2\) 在 \(\infty\) 处具有八阶极点，并在 \(a=\alpha,\beta\) 处分别给出二重零点，从而
\[
\Div\!\bigl((a^2-a+1)^2\bigr)
=
2\bigl(P_\alpha^++P_\alpha^-+P_\beta^++P_\beta^-\bigr)-8\,\infty.
\]
相加得到
\(
\Div(g_0^*\omega_{E_0})=2(P_\alpha^++P_\alpha^-+P_\beta^++P_\beta^-)
\)，即为 \(R_{g_0}\)。
又 \(K_{E_0}\sim 0\)，由 Riemann--Hurwitz 得 \(K_C\sim g_0^*K_{E_0}+R_{g_0}\sim R_{g_0}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Jacobian 的显式椭圆因子与 \(\QQ\)-有理幂等元]\label{prop:xi-j-sextic-jacobian-elliptic-factor-idempotent}
设 \(J(C)\) 为 \(C\) 的 Jacobian。令
\[
g_{0*}:J(C)\to E_0,
\qquad
g_0^*:E_0\to J(C)
\]
分别为由 \(g_0\) 诱导的 push-forward 与 pull-back。
则同态满足
\[
\boxed{\quad g_{0*}\circ g_0^*=[6]_{E_0}.\quad}
\]
从而
\[
\boxed{\quad e:=\frac{1}{6}\,g_0^*\circ g_{0*}\ \in\ \End^0(J(C))\ \text{为幂等元： }e^2=e.\quad}
\]
并由此得到在 \(\QQ\) 上定义的同源分解
\[
\boxed{\quad J(C)\ \sim_{\QQ}\ g_0^*(E_0)\times P,\qquad P:=\ker(g_{0*})^0,\qquad \dim P=4.\quad}
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
对任意曲线间有限态射 \(h\) 都有 \(h_*\circ h^*=[\deg h]\)。
应用于 \(h=g_0\) 且 \(\deg(g_0)=6\)，得到 \(g_{0*}g_0^*=[6]\)。
于是
\[
e^2=\frac{1}{36}g_0^*g_{0*}g_0^*g_{0*}
=\frac{1}{36}g_0^*[6]g_{0*}
=\frac{1}{6}g_0^*g_{0*}=e.
\]
由幂等元给出的像与核的同源分裂得到所示分解；维数断言由 \(\dim J(C)=g(C)=5\) 与 \(\dim E_0=1\) 得出。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[良好约化处的 zeta 因子整除]\label{prop:xi-j-sextic-zeta-factor-divisibility}
令 \(S\) 为 \(C\) 与 \(E_0\) 的潜在坏素数集合（可取分支多项式判别式与椭圆判别式的素因子并集）。
对任意素数 \(\ell\notin S\)，在 \(\FF_\ell\) 上将 \((C,E_0,g_0)\) 约化得到 \((C_\ell,E_{0,\ell},g_{0,\ell})\)。
则在 \(\ell\)-进 \'{e}tale 上同调层面，拉回
\[
g_{0,\ell}^*:H^1_{\mathrm{\acute et}}(E_{0,\overline{\FF}_\ell},\QQ_\ell)\hookrightarrow H^1_{\mathrm{\acute et}}(C_{\overline{\FF}_\ell},\QQ_\ell)
\]
为单射且与 Frobenius 交换。
因此 \(C_\ell\) 的 Frobenius 特征多项式包含 \(E_{0,\ell}\) 的特征多项式因子；等价地，\(\zeta(C_\ell,T)\) 的分子多项式在 \(\ZZ[T]\) 中被 \(\zeta(E_{0,\ell},T)\) 的分子多项式整除。
\end{proposition}
\begin{proof}
在良好约化处，态射 \(g_{0,\ell}\) 诱导的 \(g_{0,\ell*}\circ g_{0,\ell}^*=[6]\) 在 \'{e}tale 上同调中仍成立。
从而 \(g_{0,\ell}^*\) 在 \(H^1\) 上为单射，并与 Frobenius 作用交换。
线性代数直接推出特征多项式的整除性。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[分歧点的定义域与有理分歧除子]\label{prop:xi-j-sextic-branchpoints-field-and-rational-branch-divisor}
令 \(O_{E_0}\) 为 \(E_0\) 的无穷远点。
则 \(g_0:C\to E_0\) 的分歧点在 \(E_0\) 上恰为
\[
Q_\pm=(0,\pm\sqrt{f(0)})=(0,\pm 768\sqrt{-474}),
\]
并且
\(
\QQ(Q_\pm)=\QQ(\sqrt{-474})
\)，且 \(Q_-=\overline{Q_+}\)。
尽管两点各自不在 \(\QQ\) 上有理，分歧除子
\[
B:=Q_++Q_-
\]
却在 \(\QQ\) 上有理，且满足线性等价
\[
\boxed{\quad B\sim 2O_{E_0}.\quad}
\]
此外，推论 \ref{cor:xi-j-sextic-ramification-divisor-theta-characteristic} 中的四个分歧点按符号分裂：对每个 \(\alpha\in\{\text{\(a^2-a+1=0\) 的根}\}\)，两点 \(P_\alpha^\pm\) 分别映到 \(Q_\pm\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-j-sextic-genus5-to-elliptic-explicit-degree6-cover} 的显式公式，
当 \(a^2-a+1=0\) 时有 \(t=j(a)=0\)，且 \(y=\frac{s(a)p(a)}{(a-1)^3r(a)^2}Y\) 随 \(Y\mapsto -Y\) 变号，故两点 \(P_\alpha^\pm\) 映到 \(t=0\) 纤维上的两点 \(Q_\pm\)。
直接计算
\(
f(0)=-279576576=-768^2\cdot 474
\)，得 \(Q_\pm\) 的定义域断言。
\par
函数 \(t\) 作为 \(E_0\) 的坐标函数在 \(O_{E_0}\) 处有二阶极点，且在 \(t=0\) 处有两简单零点，因此
\[
\Div(t)=Q_++Q_- - 2O_{E_0},
\]
从而 \(B\sim 2O_{E_0}\) 且 \(B\) 在 \(\QQ\) 上有理。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[四维因子的实乘结构与良好素数处分解型]\label{conj:xi-j-sextic-prym-real-multiplication-sqrt89}
令 \(P:=\ker(g_{0*})^0\) 为命题 \ref{prop:xi-j-sextic-jacobian-elliptic-factor-idempotent} 的四维因子。
猜想 \(\End^0_{\QQ}(P)\) 含有实二次域 \(\QQ(\sqrt{89})\) 的嵌入。
并且对任意良好约化素数 \(\ell\notin S\)，若 \(\bigl(\frac{89}{\ell}\bigr)=-1\)（\(\ell\) 在 \(\QQ(\sqrt{89})\) 中惰性），则 \(P_\ell\) 的 Frobenius 特征多项式在 \(\ZZ[T]\) 上通常不可约；
若 \(\bigl(\frac{89}{\ell}\bigr)=+1\)（\(\ell\) 分裂），则该特征多项式通常分裂为两个次数 \(4\) 的互为 Galois 共轭因子。
\end{conjecture}

\begin{theorem}[二次基变的奇置换消去：几何单值群从 \(S_6\) 压缩到 \(A_6\)，且仅余两处分歧]\label{thm:xi-j-sextic-basechange-compress-s6-to-a6-two-branchpoints}
令 \(f:\PP^1_a\to\PP^1_t\) 为 \(t=j(a)\) 给出的次数 \(6\) 覆叠，其几何单值群为 \(S_6\)（定理 \ref{thm:xi-j-sextic-discriminant-s6-regular}）。
令 \(\pi:E_\Delta\to\PP^1_t\) 为 \(E_\Delta:Y^2=158f(t)\) 给出的二次覆叠，并令 \(C\) 为定理 \ref{thm:xi-j-sextic-fiber-product-genus5-hyperelliptic-model} 的正规化纤维积。
则诱导得到次数 \(6\) 映射
\[
g_\Delta:C\to E_\Delta.
\]
并且：
\begin{enumerate}
  \item \(g_\Delta\) 的分歧点在 \(E_\Delta\) 上恰有两点，互为椭圆反演；在每个分歧点之上的置换型为 \((3)(3)\)，每点的分歧贡献为 \(4\)。
  \item 因而 \(g(C)=5\)（与定理 \ref{thm:xi-j-sextic-fiber-product-genus5-hyperelliptic-model} 的属数一致）。
  \item \(g_\Delta\) 的几何单值群包含于 \(A_6\)，且其 \(E_\Delta\) 上的 Galois 闭包的 Galois 群为 \(A_6\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-j-sextic-discriminant-s6-regular} 的判别式指数，
次数 \(6\) 覆叠 \(f\) 在五个分歧值处的总分歧量分别为：
\[
t=0:\ 4,\qquad
t=1728:\ 3,\qquad
t=-931\pm 89\sqrt{89}:\ 1,\qquad
t=\infty:\ 1.
\]
这与置换型
\[
t=0:\ (3)(3),\quad
t=1728:\ (2)(2)(2),\quad
t=-931\pm 89\sqrt{89}:\ (2),\quad
t=\infty:\ (2)
\]
相容，其中除 \(t=0\) 外均为奇置换。
\par
二次基变 \(\pi\) 的分歧恰发生在 \(t=1728\)、\(t=-931\pm 89\sqrt{89}\) 与 \(\infty\)。
在这些点上，小回路在基变后提升为绕两圈的回路，从而局部单值置换被替换为原置换的平方。
对换位与 \((2)(2)(2)\) 皆有平方为恒等，故上述四处分歧在拉回后被消去。
相反，\(t=0\) 处 \(\pi\) 不分歧，而局部单值为阶 \(3\) 的偶置换 \((3)(3)\)，故该分歧保留；
又因 \(\pi\) 在 \(t=0\) 处上方有两点，遂 \(g_\Delta\) 的分歧点恰为这两点且置换型仍为 \((3)(3)\)，得第 (1) 条。
\par
第 (2) 条由 Riemann--Hurwitz：
由于 \(g(E_\Delta)=1\)，并且两处分歧各贡献 \(4\)，故
\[
2g(C)-2=8\quad\Rightarrow\quad g(C)=5.
\]
\par
第 (3) 条：二次基变对应于把 \(\pi_1(\PP^1_t\setminus\{\text{分歧值}\})\) 限制到符号同态 \(\mathrm{sgn}:S_6\to\{\pm 1\}\) 的核，
等价于剔除奇单值贡献；因此拉回后的几何单值群包含于 \(A_6\)。
又因原群为 \(S_6\)，且 \(A_6\) 为其唯一指数 \(2\) 正规子群，故 \(E_\Delta\) 上的 Galois 闭包群为 \(A_6\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[一组完全显式的分歧循环：一个 Nielsen 类代表]\label{prop:xi-j-sextic-explicit-branch-cycles-nielsen-rep}
存在对次数 \(6\) 纤维的标号，使得绕五个分歧值 \(t=0,1728,-931\pm 89\sqrt{89},\infty\) 的几何单值置换可取为下列五元组（右作用、从左到右相乘）：
\[
\boxed{
\begin{aligned}
\sigma_0&=(1,3,4)(2,6,5),&
\sigma_{1728}&=(1,6)(2,5)(3,4),\\
\sigma_{+}&=(1,5),&
\sigma_{-}&=(1,6),&
\sigma_{\infty}&=(1,3),
\end{aligned}}
\qquad
\boxed{\ \sigma_0\,\sigma_{1728}\,\sigma_{+}\,\sigma_{-}\,\sigma_{\infty}=1\ }.
\]
并且它们生成 \(S_6\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
乘积恒等式可直接在 \(S_6\) 中验证。
对生成性，令
\(
c:=(1,4,5,2,3,6)
\)
为群 \(G:=\langle\sigma_0,\sigma_{1728},\sigma_{+},\sigma_{-},\sigma_{\infty}\rangle\) 中的一个 \(6\)-循环（由生成元显式相乘得到）。
取换位 \(\tau:=\sigma_{\infty}=(1,3)\in G\)。
则 \(c^k\tau c^{-k}\in G\) 给出若干换位；再结合 \(\sigma_-=(1,6)\) 可得到一族换位，其支撑边集合在顶点 \(\{1,\dots,6\}\) 上连通。
由“连通图的边换位生成整个对称群”得 \(G=S_6\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\(A_6\) 正则闭包曲线的属数与两处分歧]\label{cor:xi-j-sextic-a6-galois-closure-genus-241}
令 \(Y\to E_\Delta\) 为定理 \ref{thm:xi-j-sextic-basechange-compress-s6-to-a6-two-branchpoints} 中 \(g_\Delta:C\to E_\Delta\) 的 Galois 闭包。
则 \(\mathrm{Gal}(Y/E_\Delta)\cong A_6\)，并且 \(Y\to E_\Delta\) 仅在 \(E_\Delta\) 上那两点处分歧，每处分歧惯性群阶为 \(3\)。
因此
\[
\boxed{\ g(Y)=241\ }.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由于 \(g(E_\Delta)=1\)，对 \(A_6\) 正则覆叠应用 Riemann--Hurwitz：
\[
2g(Y)-2
=\sum_{\text{branch }Q}|A_6|\Bigl(1-\frac1{e_Q}\Bigr).
\]
此处 \(|A_6|=360\)，分歧点数为 \(2\)，且 \(e_Q=3\)，故
\[
2g(Y)-2=2\cdot 360\cdot\frac{2}{3}=480,
\]
从而 \(g(Y)=241\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[超椭圆分支多项式的判别式与坏素数集合]\label{thm:xi-j-sextic-hyperelliptic-branch-polynomial-discriminant-factorization}
\leanverified{paper\_xi\_j\_sextic\_hyperelliptic\_branch\_polynomial\_discriminant\_factorization}
沿用定理 \ref{thm:xi-j-sextic-fiber-product-genus5-hyperelliptic-model} 的 \(r(a)\)、\(H(a)\)，令
\[
P(a):=r(a)H(a)\in\ZZ[a].
\]
则其判别式与结式满足完全显式分解：
\[
\boxed{\ \Disc(r)=2^{6}\cdot 79^{3}\ },
\qquad
\boxed{\ \Disc(H)=-2^{30}\cdot 79^{9}\cdot 89^{10}\cdot 223^{3}\ },
\]
\[
\boxed{\ \Res(r,H)=2^{27}\cdot 79^{8}\ },
\qquad
\boxed{\ \Disc(P)=-2^{90}\cdot 79^{28}\cdot 89^{10}\cdot 223^{3}\ }.
\]
从而曲线 \(C:Y^2=-2^{17}P(a)\) 的坏素数集合精确包含于 \(\{2,79,89,223\}\)；
并且对任意素数 \(p\nmid 2\cdot 79\cdot 89\cdot 223\)，其分支多项式在 \(\FF_p\) 上仍平方自由，故 \(C\) 在 \(p\) 处具有良好约化（以“分支多项式平方自由”意义）。
\end{theorem}
\begin{proof}
四个分解均可由判别式与结式的标准公式在整数环上直接计算并因子分解得到；相应的可复现证书由脚本 \texttt{scripts/exp\_xi\_j\_sextic\_ellipticization\_a6\_hyperelliptic\_audit.py} 给出（见注记 \ref{rem:xi-j-sextic-ellipticization-audit-path}）。
\par
良好约化断言来自一般事实：若 \(P(a)\) 在 \(\FF_p\) 上平方自由，则二次覆盖 \(Y^2=P(a)\) 的分支在模 \(p\) 下保持分离，从而给出光滑约化；平方自由性在 \(p\) 处失败当且仅当 \(p\mid \Disc(P)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[可复现证书路径]\label{rem:xi-j-sextic-ellipticization-audit-path}
本段的判别式/结式分解、椭圆判别式与分歧循环核验由脚本
\texttt{scripts/exp\_xi\_j\_sextic\_ellipticization\_a6\_hyperelliptic\_audit.py}
生成，输出文件为
\texttt{artifacts/export/xi\_j\_sextic\_ellipticization\_a6\_hyperelliptic\_audit.json}。
\end{remark}

\endinput
