\paragraph{预解式椭圆曲线与 \texorpdfstring{$S_3$}{S3} 闭包 Jacobian 的算术分解}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-resolvent-cubic-plane-cubic-geometry}、结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-ridge-etale-c3-explicit-model} 与定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-s3-closure-jacobian-splitting} 的记号。
本段给出预解式平面三次的极小 Weierstrass 模型、Lee--Yang 判别式剥离恒等式、与导子 \(37\) 椭圆曲线的显式 \(2\)-同余，以及由此导出的 \(C_6\) 与 \(X_e\) 的 Jacobian 椭圆化分解。

\begin{theorem}[预解式椭圆曲线的极小 Weierstrass 模型、判别式与半稳定性]\label{con:xi-resolvent-cubic-short-weierstrass-12096}
设平面三次曲线 \(\mathcal R\subset\mathbb A^2_{y,z}\) 由
\[
\mathscr R(z,y):=z^3+(1+2y)z^2-(1+4y+4y^2)z-(1+5y+13y^2+8y^3)=0
\]
给出。则 \(\mathcal R\) 在 \(\QQ\) 上与下述短 Weierstrass 曲线双有理同构：
\[
E_R:\quad Y^2=X^3-\frac{28}{3}X-\frac{667}{108}.
\]
其不变量为
\[
c_4(E_R)=448,\qquad c_6(E_R)=5336,\qquad \Delta(E_R)=35557=31^2\cdot 37,
\]
\[
j(E_R)=\frac{c_4(E_R)^3}{\Delta(E_R)}=\frac{89915392}{35557}
=\frac{2^{18}\cdot 7^3}{31^2\cdot 37}.
\]
并且 \(E_R\) 在 \(p=31\) 处为非分裂乘法约化型 \(I_2\)，在 \(p=37\) 处为非分裂乘法约化型 \(I_1\)；
因此 \(E_R\) 为半稳定椭圆曲线，导子为
\[
N(E_R)=31\cdot 37=1147.
\]
等价地，可取 \(\QQ\)-同构整系数模型
\[
E_R^{\mathrm{int}}:\quad y^2=x^3-12096x+288144,
\]
其判别式满足 \(\Delta(E_R^{\mathrm{int}})=2^{12}3^{12}\Delta(E_R)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-resolvent-cubic-plane-cubic-geometry}，\(\mathcal R\) 为非奇异平面三次，故其规范化为亏格 \(1\) 曲线；
取有理点 \(P=(y,z)=(0,1)\)，以过 \(P\) 的直线族参数化可得与 \(\mathcal R\) 双有理等价的二重覆盖模型，再经标准变量代换化为上式短 Weierstrass 方程。
\par
对 \(A=-28/3\)、\(B=-667/108\) 应用短 Weierstrass 公式
\[
c_4=-48A,\qquad c_6=-864B,\qquad \Delta=-16(4A^3+27B^2),
\]
得到 \(c_4=448\)、\(c_6=5336\)、\(\Delta=35557\)，并由 \(j=c_4^3/\Delta\) 得所示 \(j\)-不变量。
\par
对 \(p\in\{31,37\}\)，有 \(v_p(\Delta)>0\) 且 \(v_p(c_4)=0\)，故均为乘法约化，且型别分别为 \(I_{v_p(\Delta)}=I_2,I_1\)。
再由乘法约化分裂判据 \(\left(\frac{-c_6}{p}\right)\)：
\[
-c_6\equiv 27\pmod{31},\qquad -c_6\equiv 29\pmod{37},
\]
两者均为非二次剩余，故两处均非分裂。
半稳定性与乘法约化情形下的导子指数给出 \(N(E_R)=31\cdot 37\)。
整系数模型由 \((x,y)=(36X,216Y)\) 直接得到。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Lee--Yang 判别式的 \texorpdfstring{$3$}{3}-幂剥离与预解式椭圆判别式恒等式]\label{prop:xi-resolvent-disc-leyang-3adic-peeling}
\leanverified{paper\_xi\_resolvent\_disc\_leyang\_3adic\_peeling}
设
\[
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^3+411y^2+165y+32.
\]
则有严格恒等式
\[
\Delta(E_R)=-\frac{\mathrm{Disc}(P_{\mathrm{LY}})}{3^9}=31^2\cdot 37.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-arithmetic} 已知
\(
\mathrm{Disc}(P_{\mathrm{LY}})=-3^9\cdot 31^2\cdot 37
\)；
由定理 \ref{con:xi-resolvent-cubic-short-weierstrass-12096} 有
\(
\Delta(E_R)=31^2\cdot 37
\)。
两式相除即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[导子 \texorpdfstring{$37$}{37} 曲线与导子 \texorpdfstring{$1147$}{1147} 预解式曲线的显式 \texorpdfstring{$2$}{2}-同余]\label{con:xi-er-badprimes-31-37-and-2division-qsqrt37}
令
\[
E_{37}:\quad y^2+y=x^3-x
\qquad\Bigl(\text{等价于 }Y^2=X^3-X+\frac14\Bigr),
\]
并令 \(E_R\) 如定理 \ref{con:xi-resolvent-cubic-short-weierstrass-12096}。
记两者的 \(2\)-除法三次分别为
\[
f_{37}(u)=u^3-u+\frac14,\qquad
f_R(v)=v^3-\frac{28}{3}v-\frac{667}{108}.
\]
则存在显式 Tschirnhaus 变换
\[
v=4u^2-u-\frac{8}{3},
\qquad
u=\frac{224-39v-36v^2}{279},
\]
使得 \(u\) 为 \(f_{37}\) 的根当且仅当 \(v\) 为 \(f_R\) 的根。
因此诱导同构
\[
\QQ(E_{37}[2])\cong\QQ(E_R[2]),
\qquad
E_{37}[2]\simeq E_R[2]\ \ (\text{作为 }G_\QQ\text{-模}).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
直接代入并对 \(f_{37},f_R\) 作带余除法可得
\[
f_R\!\left(4u^2-u-\frac83\right)\equiv 0\pmod{f_{37}(u)},
\qquad
f_{37}\!\left(\frac{224-39v-36v^2}{279}\right)\equiv 0\pmod{f_R(v)},
\]
从而给出三次子域同构 \(\QQ(u)\cong\QQ(v)\)。
\par
另一方面，
\[
\mathrm{Disc}(f_{37})=\frac{37}{16},\qquad
\mathrm{Disc}(f_R)=\frac{\Delta(E_R)}{16}=\frac{35557}{16},
\]
两者平方自由部分同为 \(37\)。
对不可约三次，\(2\)-除法分裂域等于“任一根生成的三次子域”与“判别式平方根域”的复合；
故两者均为相应三次子域与 \(\QQ(\sqrt{37})\) 的复合。
由三次子域同构与二次 resolvent 一致，即得 \(\QQ(E_{37}[2])\cong\QQ(E_R[2])\)。
利用 \(\mathrm{GL}_2(\FF_2)\cong S_3\) 的标准识别，得到 \(G_\QQ\)-模同构 \(E_{37}[2]\simeq E_R[2]\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Frobenius 迹的模 \texorpdfstring{$2$}{2} 同余与点数奇偶同步]\label{cor:xi-er-frobenius-mod2-parity-sync}
对任意素数 \(p\nmid 2\cdot 31\cdot 37\)，有
\[
a_p(E_{37})\equiv a_p(E_R)\pmod 2.
\]
等价地，
\[
\#E_{37}(\FF_p)\equiv \#E_R(\FF_p)\pmod 2.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{con:xi-er-badprimes-31-37-and-2division-qsqrt37}，\(E_{37}[2]\simeq E_R[2]\) 为 \(G_\QQ\)-模同构。
对好素数 \(p\nmid 2N(E_{37})N(E_R)\)，有
\(
\mathrm{tr}(\mathrm{Frob}_p\mid E[2])\equiv a_p(E)\pmod 2
\)。
故两曲线在模 \(2\) 下 Frobenius 迹一致，点数奇偶同余式随之成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[六次 \texorpdfstring{$S_3$}{S3}-闭包曲线的双椭圆性与 Prym 因子平方分解]\label{con:xi-s3-closure-jacobian-er2-refinement}
设
\[
C:\ w^2=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y),
\qquad
P_{\mathrm{LY}}(y)=256y^3+411y^2+165y+32,
\]
并令 \(C_6\) 为系统
\[
w^2=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y),\qquad \mathscr R(z,y)=0
\]
确定的归一化光滑射影模型。
记 \(\pi:C_6\to C\) 为 \((y,w,z)\mapsto (y,w)\)；
由既有结果，\(\pi\) 为无分歧循环三次覆盖，且 \(C_6\to\PP^1_y\) 为次数 \(6\) 的 \(S_3\)-伽罗瓦覆盖，并有
\[
J(C_6)\sim_{\QQ}J(C)\times A_2,\qquad J(C)\ \text{在 }\QQ\text{ 上简单}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 自然投影
  \[
  \rho:C_6\longrightarrow \overline{\mathcal R},\qquad (y,w,z)\longmapsto (y,z)
  \]
  为定义于 \(\QQ\) 的次数 \(2\) 态射，故 \(C_6\) 为双椭圆曲线。
  \item \(A_2\sim_{\QQ}E_R^2\)，从而
  \[
  J(C_6)\sim_{\QQ}J(C)\times E_R^2.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条直接来自方程结构：固定 \((y,z)\in\overline{\mathcal R}\) 后，\(w\) 由二次方程
\(
w^2=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)
\)
确定，故一般纤维有 \(2\) 个点；归一化后得到定义于 \(\QQ\) 的有限二次态射 \(\rho\)。
\par
第二条中，\(\rho\) 诱导非零同态
\[
\rho_*:J(C_6)\longrightarrow J(\overline{\mathcal R})\cong E_R.
\]
其像为椭圆曲线 \(E_R\)。
结合 \(J(C_6)\sim_{\QQ}J(C)\times A_2\) 且 \(J(C)\) 在 \(\QQ\) 上简单并无椭圆因子，\(E_R\) 必为 \(A_2\) 的 \(\QQ\)-同源因子。
\par
又因 \(C_6\to\PP^1_y\) 为 \(S_3\)-伽罗瓦覆盖，\(\QQ[S_3]\) 作用嵌入 \(\mathrm{End}^0_{\QQ}(J(C_6))\)。
在标准二维表示分量上得到
\(
M_2(\QQ)\subseteq \mathrm{End}^0_{\QQ}(A_2)
\)。
因此 \(A_2\) 在 \(\QQ\)-同源意义下必为某椭圆曲线平方 \(E^2\)。
由前述 \(E_R\) 已是 \(A_2\) 的同源因子，得 \(E\sim_{\QQ}E_R\)，故 \(A_2\sim_{\QQ}E_R^2\)。
代回即得 \(J(C_6)\sim_{\QQ}J(C)\times E_R^2\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$C_6$}{C6} 的局部 Hasse--Weil 因子分解]\label{con:xi-s3-closure-local-lfactor-square-er}
对任意好素数 \(p\nmid 2\cdot 3\cdot 31\cdot 37\)，记
\[
P_{C_6,p}(T):=\det\!\left(1-T\mathrm{Frob}_p\mid H^1_{\acute et}(C_{6,\overline{\FF}_p},\QQ_\ell)\right).
\]
则有
\[
P_{C_6,p}(T)=P_{C,p}(T)\cdot\bigl(1-a_p(E_R)T+pT^2\bigr)^2.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{con:xi-s3-closure-jacobian-er2-refinement} 的 \(\QQ\)-同源分解
\(
J(C_6)\sim_{\QQ}J(C)\times E_R^2
\)，
在好素数处 \(\ell\)-进 Tate 模与 \(H^1\) 的 Frobenius 作用均按直和分解。
故局部特征多项式按因子乘积分解，且椭圆因子出现两次。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$S_4$}{S4}-闭包曲线 \texorpdfstring{$X_e$}{Xe} 的 Jacobian 分解进一步椭圆化]\label{cor:xi-s4-jacobian-er2-elliptification}
沿用 \(S_4\)-闭包曲线 \(X_e\) 的同源分解
\[
J(X_e)\sim_{\QQ}A_{\mathrm{sgn}}\times A_2\times A_3\times A_3',
\qquad
A_{\mathrm{sgn}}\sim_{\QQ}J(C),
\]
并结合 \(J(C_6)\sim_{\QQ}A_{\mathrm{sgn}}\times A_2\)。
则由定理 \ref{con:xi-s3-closure-jacobian-er2-refinement} 可得
\[
J(X_e)\sim_{\QQ}J(C)\times E_R^2\times A_3\times A_3'.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
将 \(A_{\mathrm{sgn}}\sim_{\QQ}J(C)\) 与定理 \ref{con:xi-s3-closure-jacobian-er2-refinement} 给出的
\(
A_2\sim_{\QQ}E_R^2
\)
代入 \(J(X_e)\) 的既有分解式，直接得到结论。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part34b}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part34c}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part34d}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part34e}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part34f}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part34g}

\endinput
