\paragraph{稳定层均匀基线下的退化度极限与信息谱单点律}
除推前分布 \(p_m^{\mathrm{bin}}=\mu_m\) 自身的两点极限外，稳定层均匀基线与微观推前基线还分别诱导出两条更强的统计刚性：前者把尺度化退化度压缩为另一组二原子极限，后者则把全部主阶信息指数压缩到单一点。

\begin{theorem}[稳定层均匀基线下 bin-fold 退化度的二原子极限律]\label{thm:xi-foldbin-uniform-layer-degeneracy-two-atom-law}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_uniform\_layer\_degeneracy\_two\_atom\_law}
令
\[
u_m(w):=\frac{1}{|X_m|}\qquad (w\in X_m),
\]
并取 \(\widetilde W_m\sim u_m\)。
定义尺度化退化度
\[
Y_m:=\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m d_m^{\mathrm{bin}}(\widetilde W_m).
\]
则有弱收敛
\[
Y_m\Longrightarrow \nu
:=
\frac{1}{\varphi}\delta_{1}
+\frac{1}{\varphi^2}\delta_{\varphi^{-1}}.
\]
等价地，对任意有界连续函数 \(f\)，成立
\[
\lim_{m\to\infty}\mathbb E\bigl[f(Y_m)\bigr]
=
\frac{1}{\varphi}f(1)+\frac{1}{\varphi^2}f(\varphi^{-1}).
\]
特别地，对任意 \(a\ge 0\)，有矩极限
\[
\lim_{m\to\infty}\mathbb E[Y_m^a]
=
\frac{1}{\varphi}+\varphi^{-a-2}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 的一致渐近，
\[
\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
\varphi^{-w_m}+O\!\left(\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right)
\qquad (w\in X_m),
\]
且误差在 \(w\) 上一致。故存在 \(\varepsilon_m\to 0\) 使
\[
Y_m=\varphi^{-\widetilde W_m(m)}+\varepsilon_m,
\qquad
|\varepsilon_m|\le C\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m.
\]
另一方面，
\[
u_m(\widetilde W_m(m)=0)=\frac{F_{m+1}}{F_{m+2}}\to\frac{1}{\varphi},
\qquad
u_m(\widetilde W_m(m)=1)=\frac{F_m}{F_{m+2}}\to\frac{1}{\varphi^2}.
\]
因此对任意有界连续函数 \(f\)，由一致连续性可得
\[
\mathbb E[f(Y_m)]
=
u_m(\widetilde W_m(m)=0)\,f(1)
+u_m(\widetilde W_m(m)=1)\,f(\varphi^{-1})
+o(1),
\]
从而得到所述极限。取 \(f(y)=y^a\) 即得矩公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[bin-fold 统一层分布的精确两点指数族]\label{thm:xi-foldbin-uniform-layer-two-point-exponential-family}
沿用定理 \ref{thm:xi-foldbin-uniform-layer-degeneracy-two-atom-law} 的记号。对每个 \(q\ge 0\)，定义统一层矩函数
\[
Z_m(q):=\EE_{u_m}[Y_m^q]
=
\frac{1}{|X_m|}\sum_{w\in X_m}
\left(\frac{\varphi}{2}\right)^{mq}
\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^q.
\]
则极限
\[
\boxed{\;
Z(q):=\lim_{m\to\infty}Z_m(q)
=
\frac{1}{\varphi}+\varphi^{-q-2}\;}
\]
对一切 \(q\ge 0\) 都存在。若记
\[
\Lambda(q):=\log Z(q),
\qquad
\theta(q):=\frac{1}{1+\varphi^{q+1}},
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\Lambda\) 在 \([0,\infty)\) 上解析且严格凸；
  \item
  \[
  \boxed{\;
  -\Lambda'(q)=\theta(q)\log\varphi;\;}
  \]
  \item
  \[
  \boxed{\;
  \Lambda''(q)
  =
  (\log\varphi)^2\,\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr),\;}
  \]
  \[
  \boxed{\;
  \Lambda^{(3)}(q)
  =
  -(\log\varphi)^3\,\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr)\bigl(1-2\theta(q)\bigr).\;}
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 的一致展开，
\[
Y_m(w)=\varphi^{-w_m}+O\!\left(\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right)
\qquad (w\in X_m),
\]
故对每个固定 \(q\ge 0\)，有一致近似
\[
Y_m(w)^q=\varphi^{-q w_m}+O\!\left(\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right).
\]
将稳定类型按末位拆分，得到
\[
Z_m(q)
=
\frac{F_{m+1}}{F_{m+2}}\cdot 1^q
+
\frac{F_m}{F_{m+2}}\cdot \varphi^{-q}
+
O\!\left(\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right).
\]
再用
\[
\frac{F_{m+1}}{F_{m+2}}\to \frac{1}{\varphi},
\qquad
\frac{F_m}{F_{m+2}}\to \frac{1}{\varphi^2},
\]
便得到
\[
Z(q)=\frac{1}{\varphi}+\varphi^{-q-2}.
\]

于是
\[
\Lambda(q)=\log\!\left(\frac{1}{\varphi}+\varphi^{-q-2}\right).
\]
直接微分可得
\[
\Lambda'(q)
=
\frac{-\varphi^{-q-2}\log\varphi}{\varphi^{-1}+\varphi^{-q-2}}
=
-\frac{\log\varphi}{1+\varphi^{q+1}}
=
-\theta(q)\log\varphi,
\]
这就给出第二条。

再由
\[
\theta'(q)=-(\log\varphi)\,\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr),
\]
可得
\[
\Lambda''(q)=-(\log\varphi)\theta'(q)
=
(\log\varphi)^2\,\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr).
\]
继续微分即得
\[
\Lambda^{(3)}(q)
=
(\log\varphi)^2\,\theta'(q)\bigl(1-2\theta(q)\bigr)
=
-(\log\varphi)^3\,\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr)\bigl(1-2\theta(q)\bigr).
\]
由于 \(\theta(q)\in(0,1)\)，故 \(\Lambda''(q)>0\)，从而 \(\Lambda\) 严格凸。又 \(q\mapsto \varphi^{-q-2}\) 为整函数，且
\[
\frac{1}{\varphi}+\varphi^{-q-2}>0
\qquad(q\ge 0),
\]
故 \(\Lambda\) 在 \([0,\infty)\) 上解析。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[bin-fold 信息谱的单点坍塌]\label{thm:xi-foldbin-information-spectrum-single-point-collapse}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_information\_spectrum\_single\_point\_collapse}
沿用
\[
\mu_m(w):=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m},
\qquad
w\in X_m,
\]
并令 \(W_m\sim\mu_m\)。
定义随机信息密度
\[
I_m(W_m):=-\frac{1}{m}\log \mu_m(W_m).
\]
则有
\[
I_m(W_m)=\log\varphi+O(m^{-1}),
\]
其中误差对 \(W_m\) 一致成立；特别地，
\[
I_m(W_m)\longrightarrow \log\varphi.
\]
此外，对一切 \(q>0\) 都有
\[
\frac{1}{m}H_q(\mu_m)\longrightarrow \log\varphi.
\]
因此，bin-fold 的主阶信息谱塌缩为单一点 \(\log\varphi\)，不存在非退化的多重信息指数展开。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
I_m(W_m)
=
-\frac{1}{m}\log\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(W_m)}{2^m}
=
\log 2-\frac{1}{m}\log d_m^{\mathrm{bin}}(W_m).
\]
而定理 \ref{thm:fold-bin-renyi-rate-collapse} 已给出
\[
\gamma_m:=\frac{1}{m}\log d_m^{\mathrm{bin}}(W_m)
=
\log\!\left(\frac{2}{\varphi}\right)+O(m^{-1}).
\]
故
\[
I_m(W_m)
=
\log 2-\log\!\left(\frac{2}{\varphi}\right)+O(m^{-1})
=
\log\varphi+O(m^{-1}),
\]
从而 \(I_m(W_m)\to\log\varphi\)。

同一定理还表明对全部 \(q>0\) 有
\(
H_q(\mu_m)/m\to\log\varphi
\)。
因此无论从点态信息密度还是从全体 Rényi 熵率观察，主阶信息指数都只能取同一常数 \(\log\varphi\)，故不存在非平凡的多重分形型信息谱。证毕。
\end{proof}
