\subsubsection{合同对称的精确形式：自对偶族与边界零点原理}\label{subsec:xi-contractive-symmetry-boundary-zero}
本段给出一个与本文 unitary slice 核验协议直接对齐的算子论机制：所谓对称性的对象不是几何意义的“轴”，而是投影读出系统的自同构（定义 \ref{def:xi-read-visible-symmetry}）。
在完成化参数 \(u\) 的表示中，该自同构可由对合 \(u\mapsto 1/\overline u\) 及其在核族上的共轭实现；与盘内严格收缩的合同核验结合后，Fredholm 行列式的可核验零点被结构性压缩到边界切片 \(|u|=1\)。
\par

\begin{definition}[合同对称算子族与 Fredholm 行列式]\label{def:xi-contractive-selfdual-family}
令 \(\mathcal{H}\) 为复 Hilbert 空间，\(u\in\CC^\times\) 为完成化参数。
设 \(T(u)\) 为一族有界算子，满足：
\begin{enumerate}
  \item[\textbf{(A)}] \textbf{解析可控性：}
  对 \(|u|<1\)，\(T(u)\) 为迹类算子，且 \(u\mapsto T(u)\) 在单位圆盘内解析；
  \item[\textbf{(B)}] \textbf{合同核验：}
  对 \(|u|<1\)，有 \(\norm{T(u)}<1\)；
  \item[\textbf{(C)}] \textbf{自对偶对称：}
  存在固定反线性等距同构 \(J:\mathcal{H}\to\mathcal{H}\)（实现“读出对偶”），使得对所有 \(u\neq 0\) 有
  \[
  T(u)=J\,T\!\left(\frac{1}{\overline u}\right)^{*}J^{-1}.
  \]
\end{enumerate}
在 \(|u|<1\) 上定义 Fredholm 行列式
\[
\mathcal{D}_T(u):=\det\!\bigl(I-T(u)\bigr),
\]
其中行列式按定义 \ref{def:fredholm-determinant} 取 \(z=1\) 给出。
由 (C)，若 \(|u|>1\) 且 \(v:=1/\overline u\)，则 \(T(u)\) 与 \(T(v)^{*}\) 共轭，因而 \(T(u)\) 亦为迹类算子，\(\mathcal{D}_T(u)\) 同样定义良好。
\end{definition}

\begin{theorem}[合同对称的边界零点原理]\label{thm:xi-contractive-boundary-zero}
\leanverified{paper\_xi\_contractive\_boundary\_zero}
在定义 \ref{def:xi-contractive-selfdual-family} 的假设下，对任意 \(u\in\CC^\times\) 满足 \(|u|\neq 1\)，算子 \(I-T(u)\) 可逆；从而 Fredholm 行列式满足 \(\mathcal{D}_T(u)\neq 0\)。
因此，任何可由 \(\det(I-T(u))\) 捕捉的可核验零点只能出现在边界切片 \(|u|=1\) 上。
\end{theorem}

\begin{proof}
若 \(|u|<1\)，由 \(\norm{T(u)}<1\) 得 Neumann 级数在算子范数下收敛，并给出
\[
(I-T(u))^{-1}=\sum_{n\ge 0}T(u)^{n}.
\]
故 \(I-T(u)\) 可逆，从而 \(\mathcal{D}_T(u)\neq 0\)。
\par
若 \(|u|>1\)，令 \(v:=1/\overline u\)，则 \(|v|<1\)。
由上一步知 \(I-T(v)\) 可逆，因此 \(I-T(v)^{*}\) 亦可逆。
由自对偶对称 (C) 得
\[
I-T(u)=J\bigl(I-T(v)^{*}\bigr)J^{-1},
\]
故 \(I-T(u)\) 与 \(I-T(v)^{*}\) 共轭，从而亦可逆，\(\mathcal{D}_T(u)\neq 0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[临界切片刚性（完成化映射口径）]\label{cor:xi-contractive-critical-slice-rigidity}
设存在解析映射 \(u=u(s)\) 满足
\[
|u(s)|=1\quad\Longleftrightarrow\quad \Re(s)=\tfrac12.
\]
若对某个 \(s_0\) 有 \(\mathcal{D}_T(u(s_0))=0\)，则必有 \(\Re(s_0)=\tfrac12\)。
特别地，对本文的 \(u_L(s)=L^{2s-1}\)（注 \ref{rem:xi-critical-line-unit-circle}），成立 \(\mathcal{D}_T(u_L(s))=0\Rightarrow \Re(s)=\tfrac12\)。
\leanverified{paper\_xi\_contractive\_critical\_slice\_rigidity}
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-contractive-boundary-zero}，若 \(\mathcal{D}_T(u(s_0))=0\)，则只能有 \(|u(s_0)|=1\)。再由假设得到 \(\Re(s_0)=\tfrac12\)。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[对称性的对象：读出自同构]\label{rem:xi-symmetry-object-autread}
定理 \ref{thm:xi-contractive-boundary-zero} 的“对称性”并非坐标轴的几何互换，而是保持读出不变的自同构约束（定义 \ref{def:xi-read-visible-symmetry}）：
对合 \(u\mapsto 1/\overline u\) 与反线性共轭 \(J(\cdot)J^{-1}\) 把盘内证书化的可逆性传递到盘外，从而将可核验奇异压缩到固定切片边界。
该含义与 \(\mathbf{PW}\) 类型安全定理 \ref{thm:xi-offset-null-type-safety} 的语义版本一致：偏离切片的自由度在不外置记录轴的制度下不具备可寻址性。
\end{remark}

\paragraph{拉马努金型对称的相位化表述：边界酉性与缺陷消失}
在本文的 Ramanujan/RH-sharp 谱界口径中，“平方根界”把非平凡谱压入归一化单位盘内（例如 \S\ref{subsec:pom-rh-sharp} 与注 \ref{rem:kernel-graph-rh}）。
为把该谱约束与“可逆闭包/残差轴外置”直接对齐，可引入一个更强的边界条款：在 unitary slice（\(|u|=1\)）上，核族不再携带幅度收缩，而呈纯相位（等距/酉）形态。
对 \(|u|\neq 1\) 定义非酉缺陷算子
\[
\Delta_T(u):=I-T(u)^{*}T(u),\qquad
\widetilde{\Delta}_T(u):=I-T(u)T(u)^{*}.
\]
当 \(\norm{T(u)}\le 1\) 时，\(\Delta_T(u)\) 与 \(\widetilde{\Delta}_T(u)\) 为正算子，并且 \(\Delta_T(u)=0=\widetilde{\Delta}_T(u)\) 当且仅当 \(T(u)\) 为酉算子。
\par

\begin{theorem}[缺陷指标与最小酉扩张自由度]\label{thm:xi-defect-residual-degree}
\leanverified{paper\_xi\_defect\_residual\_degree}
设 \(T\) 为 Hilbert 空间 \(\mathcal{H}\) 上的收缩算子（\(\norm{T}\le 1\)），并定义缺陷空间
\[
\mathcal{D}_{+}(T):=\overline{\mathrm{Ran}}\,(I-T^{*}T)^{1/2},
\qquad
\mathcal{D}_{-}(T):=\overline{\mathrm{Ran}}\,(I-TT^{*})^{1/2}.
\]
则对任意酉扩张 \(U\) 作用在 \(\mathcal{K}\supseteq \mathcal{H}\) 上、并满足
\(
T=P_{\mathcal{H}}U|_{\mathcal{H}}
\)，必有
\[
\dim(\mathcal{K}\ominus\mathcal{H})\ \ge\ \max\{\dim\mathcal{D}_{+}(T),\ \dim\mathcal{D}_{-}(T)\}.
\]
在有限秩/有限维口径下，该下界可达；特别地，当 \(\dim\mathcal{D}_{+}(T)=\dim\mathcal{D}_{-}(T)\) 时，存在维数最小的酉扩张使得
\(
\dim(\mathcal{K}\ominus\mathcal{H})=\dim\mathcal{D}_{+}(T)
\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
该结论属于收缩算子的酉扩张理论的标准事实（参见 \cite{SzNagyFoias1970HarmonicAnalysis}）；为便于与本文“最小残差轴/最小外置自由度”的证书语义对齐，这里给出一份直接的维数下界计算。
令 \(V:\mathcal{H}\hookrightarrow\mathcal{K}\) 为自然嵌入，则 \(T=V^{*}UV\) 且
\[
I-T^{*}T
=V^{*}U^{*}(I-VV^{*})UV
=V^{*}U^{*}P_{\mathcal{K}\ominus\mathcal{H}}UV.
\]
令 \(A:=P_{\mathcal{K}\ominus\mathcal{H}}UV:\mathcal{H}\to\mathcal{K}\ominus\mathcal{H}\)，则 \(I-T^{*}T=A^{*}A\)，从而
\(
\dim\mathcal{D}_{+}(T)\le \dim(\mathcal{K}\ominus\mathcal{H})
\)。
同理，
\[
I-TT^{*}
=V^{*}U(I-VV^{*})U^{*}V
=V^{*}UP_{\mathcal{K}\ominus\mathcal{H}}U^{*}V
\]
亦可写成某个算子 \(B^{*}B\) 的形式，从而
\(
\dim\mathcal{D}_{-}(T)\le \dim(\mathcal{K}\ominus\mathcal{H})
\)。
合并即得所示下界。
\par
有限维情形下，可将矩阵 \(T\) 的列（或行）向量在最小额外维数下补全为一组正交归一列（或正交归一行），从而构造达到该下界的酉矩阵扩张。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[缺陷消失的边界判别]\label{cor:xi-defect-vanishing-boundary}
\leanverified{paper\_xi\_defect\_vanishing\_boundary}
若在 \(|u|=1\) 的边界极限上满足 \(\Delta_T(u)=0\)（等价地 \(T(u)\) 为等距且在闭包上满射），则不存在必须以连续幅度残差承载的附加自由度：在该点实现可逆化不需要外置任何连续正交寄存器。
与定理 \ref{thm:xi-contractive-boundary-zero} 合并可知：在合同对称制度下，可核验零点只能落在 \(|u|=1\)，并且其边界动力学可被纯相位（酉）自由度承载。
\end{corollary}

\paragraph{离开固定切片的结构性破裂（否证/升级护栏）}
在上述框架中，若某类“零点事件”被主张可在 \(|u|\neq 1\) 出现，则至少意味着以下结构之一不再成立：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{合同性破裂：}存在 \(|u|<1\) 使 \(\norm{T(u)}\ge 1\)，从而盘内可逆性证书失效；
  \item \textbf{自对偶破裂：}无法维持 (C) 的读出自同构共轭，从而盘外可逆性不能由盘内传递；
  \item \textbf{接口外延：}允许引入额外模式轴以承载径向/幅度残差，使“零点”不再由 \(\det(I-T(u))\) 的可核验行列式捕捉，而转移为扩张后谱奇异（与命题 \ref{prop:xi-offcritical-falsifiable-restatement} 的接口二分一致）。
\end{enumerate}
因此，“零点是否可离开固定切片”在本文制度下可被重写为一个纯结构命题：是否能在不外延模式轴、且保持合同核验与读出自同构的前提下，维持 Fredholm 行列式口径的可逆性。
\par

\leanverified{paper\_xi\_contract\_defect\_critical\_slice\_principle}
\begin{theorem}[合同对称—缺陷消失—固定切片承载原理]\label{thm:xi-contract-defect-critical-slice-principle}
设 \(T(u)\) 满足定义 \ref{def:xi-contractive-selfdual-family} 的 (A)--(C)，并在 \(|u|=1\) 的边界极限上满足缺陷消失（推论 \ref{cor:xi-defect-vanishing-boundary} 的条件）。
则由 \(\mathcal{D}_T(u)=\det(I-T(u))\) 捕捉的全部可核验零点只能位于 unitary slice \(|u|=1\)。
若进一步取完成化映射 \(u=u(s)\) 满足 \(|u(s)|=1\iff \Re(s)=\tfrac12\)，则对应零点必落在临界切片 \(\Re(s)=\tfrac12\)。
\end{theorem}

\endinput
