\paragraph{bin-fold 终位扇区的序理想分层、临界容量相图与黄金共振的不可达常数隙}
在尾部 digit-DP 计数、连续容量曲线的 layer-cake 对偶、两态一致渐近以及 Fibonacci 共振频率上的 Fourier 刚性都已建立之后，bin-fold 的纤维谱还可进一步压缩为一条由“终位扇区内的序理想几何”所驱动的主链。其一，固定末位后的全部纤维层级不再是任意散乱的，而是严格沿 \(V_m\)-次序形成初始段；其二，dyadic 预算下的最优反演成功率在临界尺度上出现精确双折点相图；其三，共振常数 \(C_\varphi\) 又把这种纤维非均匀性提升为总变差与碰撞缺口上的常数级障碍。

\begin{theorem}[终位扇区内的序理想分层]\label{thm:xi-time-part55ba-terminal-sector-order-ideal}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part55ba\_terminal\_sector\_order\_ideal}
固定 \(m\ge 1\)，并沿用命题~\ref{prop:fold-bin-digit-dp} 与命题~\ref{prop:xi-foldbin-fiber-wallcrossing-representation} 的记号。对 \(\tau\in\{0,1\}\) 定义终位扇区
\[
X_m^{(\tau)}:=\{w\in X_m:\ w_m=\tau\}.
\]
则存在一个有限集合 \(\mathcal F_{m,\tau}\) 及权函数
\[
W_{m,\tau}:\mathcal F_{m,\tau}\to \NN,
\]
使得对任意 \(w\in X_m^{(\tau)}\) 都有
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
\#\Bigl\{c\in\mathcal F_{m,\tau}:\
W_{m,\tau}(c)\le 2^m-1-V_m(w)\Bigr\}.
\]
若记
\[
d_{m,\tau}(V):=d_m^{\mathrm{bin}}(w)
\qquad
\bigl(w\in X_m^{(\tau)},\ V_m(w)=V\bigr),
\]
则该定义良定。
因此，在每个固定终位扇区内：
\begin{enumerate}
  \item \(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\) 仅依赖于 \(V_m(w)\)；
  \item 映射 \(V\mapsto d_{m,\tau}(V)\) 单调不增；
  \item 对任意整数 \(r\ge 1\)，上水平集
  \[
  \{w\in X_m^{(\tau)}:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge r\}
  \]
  在 \(V_m\)-次序下总是初始段。
\end{enumerate}
换言之，全部纤维层级在每个终位扇区内都呈现严格的序理想分层。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题~\ref{prop:fold-bin-digit-dp}，固定 \(w\) 后，其全部原像可与满足相邻约束、边界约束与阈值约束的尾部位串一一对应；而命题~\ref{prop:xi-foldbin-fiber-wallcrossing-representation} 已将该计数重写为“尾部权重不超过 \(\mathrm{slack}(w)\)”的可行解个数，其中
\[
\mathrm{slack}(w)=2^m-1-V_m(w).
\]
当末位 \(\tau=w_m\) 固定时，允许的尾部状态空间与边界约束一并固定，因此可把全部可行尾部配置编码成某个有限集合 \(\mathcal F_{m,\tau}\)，并令 \(W_{m,\tau}(c)\) 表示相应尾部的权重和。
于是
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
\#\{c\in\mathcal F_{m,\tau}:W_{m,\tau}(c)\le \mathrm{slack}(w)\}.
\]
这就得到主公式。

由于右端仅通过阈值 \(\mathrm{slack}(w)=2^m-1-V_m(w)\) 依赖于 \(w\)，故 \(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\) 在固定扇区内只依赖于 \(V_m(w)\)。
又因阈值随 \(V_m(w)\) 增大而单调减小，故 \(V\mapsto d_{m,\tau}(V)\) 单调不增。
最后，对任意 \(r\ge 1\)，集合
\[
\{V:\ d_{m,\tau}(V)\ge r\}
\]
必为某个形如 \((-\infty,V_\ast]\cap V_m(X_m^{(\tau)})\) 的初始段，于是对应的词集合也在 \(V_m\)-次序下形成初始段。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[临界 bit-budget 的精确双折点相图]\label{thm:xi-time-part55ba-critical-oracle-phase-diagram}
沿用定理~\ref{thm:fold-oracle-capacity-closed-form} 的记号，记
\[
\mathrm{Succ}_m(B):=2^{-m}\sum_{w\in X_m}\min\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w),2^B\bigr).
\]
设 \(s>0\)，并取任意整数序列 \((B_m)_{m\ge 1}\) 满足
\[
2^{B_m}=s\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m(1+o(1)).
\]
则
\[
\mathrm{Succ}_m(B_m)\longrightarrow \mathcal S_\varphi(s),
\]
其中极限相图为
\[
\mathcal S_\varphi(s)
=
\frac{\varphi}{\sqrt5}\min\{1,s\}
+
\frac{1}{\sqrt5}\min\{\varphi^{-1},s\}.
\]
等价地，
\[
\mathcal S_\varphi(s)=
\begin{cases}
\dfrac{\varphi^2}{\sqrt5}\,s, & 0\le s\le \varphi^{-1},\\[1ex]
\dfrac{\varphi}{\sqrt5}\,s+\dfrac{1}{\varphi\sqrt5}, & \varphi^{-1}\le s\le 1,\\[1ex]
1, & s\ge 1.
\end{cases}
\]
因此，bin-fold 预言机容量在临界尺度上恰出现两个不可消去折点 \(s=\varphi^{-1}\) 与 \(s=1\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理~\ref{thm:fold-oracle-capacity-closed-form}，
\[
\mathrm{Succ}_m(B_m)=2^{-m}\sum_{w\in X_m}\min\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w),2^{B_m}\bigr).
\]
把 \(X_m\) 按末位分解为
\[
A_0:=X_m^{(0)},
\qquad
A_1:=X_m^{(1)}.
\]
由定理~\ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic}，对 \(w\in A_b\) 一致有
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)=\varphi^{-b}\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m+O(1).
\]
结合
\[
2^{B_m}=s\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m(1+o(1)),
\]
可知对每个固定 \(b\in\{0,1\}\)，
\[
\min\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w),2^{B_m}\bigr)
=
\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m
\min\{\varphi^{-b},s\}
+O(1)
\]
在 \(A_b\) 上一致成立。
于是
\[
\sum_{w\in A_b}\min\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w),2^{B_m}\bigr)
=
|A_b|\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m\min\{\varphi^{-b},s\}+O(|A_b|).
\]
又
\[
|A_0|=F_{m+1},
\qquad
|A_1|=F_m,
\]
故
\[
\mathrm{Succ}_m(B_m)
=
\varphi^{-m}\Bigl(F_{m+1}\min\{1,s\}+F_m\min\{\varphi^{-1},s\}\Bigr)
+O\!\left(\frac{|X_m|}{2^m}\right).
\]
最后用 Binet 渐近
\[
\frac{F_{m+1}}{\varphi^m}\to \frac{\varphi}{\sqrt5},
\qquad
\frac{F_m}{\varphi^m}\to \frac{1}{\sqrt5},
\qquad
\frac{|X_m|}{2^m}=O\!\left(\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right)\to 0,
\]
即得所示极限相图。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[强逆定理与常数比特精确量化律]\label{cor:xi-time-part55ba-strong-converse-quantized-budget}
设 \(B_m=\alpha m+o(m)\)。则：
\begin{enumerate}
  \item 若
  \[
  \alpha<\log_2\frac{2}{\varphi},
  \]
  则
  \[
  \mathrm{Succ}_m(B_m)\to 0;
  \]
  \item 若
  \[
  \alpha>\log_2\frac{2}{\varphi},
  \]
  则
  \[
  \mathrm{Succ}_m(B_m)\to 1.
  \]
\end{enumerate}
此外，对任意目标成功率 \(\eta\in(0,1)\)，使 \(\mathrm{Succ}_m(B_m)\to\eta\) 的最小比特预算满足
\[
B_m
=
m\log_2\frac{2}{\varphi}
+\log_2 s_\eta
+o(1),
\]
其中
\[
s_\eta=
\begin{cases}
\dfrac{\sqrt5}{\varphi^2}\eta, & 0<\eta\le \dfrac{\varphi}{\sqrt5},\\[1.2ex]
\dfrac{\sqrt5\,\eta-\varphi^{-1}}{\varphi}, & \dfrac{\varphi}{\sqrt5}\le \eta<1.
\end{cases}
\]
因此，临界过渡完全发生在常数比特尺度，而不存在中心极限定理型的 \(\sqrt m\)-窗口。
\end{corollary}
\begin{proof}
记
\[
s_m:=2^{B_m-m\log_2(2/\varphi)}.
\]
若 \(\alpha<\log_2(2/\varphi)\)，则 \(s_m\to 0\)；若 \(\alpha>\log_2(2/\varphi)\)，则 \(s_m\to\infty\)。由定理~\ref{thm:xi-time-part55ba-critical-oracle-phase-diagram} 中 \(\mathcal S_\varphi(s)\) 的三段闭式，分别得到
\[
\mathcal S_\varphi(0)=0,
\qquad
\lim_{s\to\infty}\mathcal S_\varphi(s)=1,
\]
从而前两条成立。

对第三条，只需对严格递增函数 \(\mathcal S_\varphi\) 在 \((0,1)\) 上作显式反演。
当 \(0<\eta\le \varphi/\sqrt5\) 时，
\[
\eta=\frac{\varphi^2}{\sqrt5}s
\]
故
\[
s_\eta=\frac{\sqrt5}{\varphi^2}\eta.
\]
当 \(\varphi/\sqrt5\le \eta<1\) 时，
\[
\eta=\frac{\varphi}{\sqrt5}s+\frac{1}{\varphi\sqrt5},
\]
故
\[
s_\eta=\frac{\sqrt5\,\eta-\varphi^{-1}}{\varphi}.
\]
再代回
\[
2^{B_m}\sim s_\eta\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m
\]
即可得到所示预算公式。最后一句只是把这一预算公式改写为“临界修正仅为常数项”的表述。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[黄金共振导致的不可达常数隙]\label{thm:xi-time-part55ba-golden-resonance-nonuniform-gap}
设 \(\mu_m\) 为 bin-fold 的推前分布，
\[
\mu_m(r):=\frac{d_m(r)}{2^m}
\qquad
\bigl(r\in \ZZ/F_{m+2}\ZZ\bigr),
\]
其中 \(d_m(r)\) 表示二进制区间折叠在余类 \(r\) 上的推前 multiplicity。记 \(u_m\) 为同一循环群上的 Haar 均匀分布。
定义
\[
a_m(k):=\frac{|\widehat d_m(k)|}{2^m},
\qquad
\mathsf{Col}_m:=\sum_{r}\mu_m(r)^2.
\]
则有严格下界
\[
\liminf_{m\to\infty}\|\mu_m-u_m\|_{\mathrm{TV}}
\ge \frac{C_\varphi}{2},
\]
\[
\liminf_{m\to\infty}
F_{m+2}\left(\mathsf{Col}_m-\frac1{F_{m+2}}\right)
\ge 2C_\varphi^2.
\]
因此，黄金共振在 bin-fold 推前分布上留下了不可消去的常数级指纹：它不仅阻止二阶碰撞收敛到均匀基线，也在总变差意义上强制保持一个严格正的极限缺口。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理~\ref{thm:fold-critical-resonance-constant}，
\[
a_m(F_m)\longrightarrow C_\varphi,
\qquad
a_m(F_{m+1})\longrightarrow C_\varphi.
\]
另一方面，对任意 \(k\neq 0\)，分布差的 Fourier 系数满足
\[
\widehat{\mu_m-u_m}(k)=\frac{\widehat d_m(k)}{2^m},
\]
故
\[
2\|\mu_m-u_m\|_{\mathrm{TV}}
=
\sum_r|\mu_m(r)-u_m(r)|
\ge
\left|\sum_r(\mu_m(r)-u_m(r))e^{-2\pi i kr/F_{m+2}}\right|
=
a_m(k).
\]
取 \(k=F_m\) 并令 \(m\to\infty\)，即得
\[
\liminf_{m\to\infty}\|\mu_m-u_m\|_{\mathrm{TV}}
\ge \frac{C_\varphi}{2}.
\]

再由 Parseval 表示
\[
F_{m+2}\,\mathsf{Col}_m=\sum_{k\in \ZZ/(F_{m+2}\ZZ)}a_m(k)^2,
\]
并注意到零频 \(a_m(0)=1\)，可得
\[
F_{m+2}\left(\mathsf{Col}_m-\frac1{F_{m+2}}\right)
=
\sum_{k\neq 0}a_m(k)^2
\ge
a_m(F_m)^2+a_m(F_{m+1})^2.
\]
令 \(m\to\infty\) 即得
\[
\liminf_{m\to\infty}
F_{m+2}\left(\mathsf{Col}_m-\frac1{F_{m+2}}\right)
\ge 2C_\varphi^2.
\]
证毕。
\end{proof}

\endinput
