\paragraph{bin-fold 群论三重分解、中心态熵同一、规范体积常数项与零余类算术放大}
在纤维置换分解、群胚代数的 Wedderburn 直和、输出 Rényi 熵的常数项闭式以及零余类的约数触发机制已经建立之后，还可把同一套退化直方图进一步压缩为下列六条对象层结论。

\begin{theorem}[bin-fold 规范群的中心--交换化--导群三重分解]\label{thm:xi-foldbin-gauge-group-center-abel-derived-triple-decomposition}
沿用定义 \ref{def:fold-bin-gauge-group} 与定义 \ref{def:fold-bin-degeneracy-sectors} 的记号，记
\[
G_m^{\mathrm{bin}}:=\Aut(\Fold_m^{\mathrm{bin}}),
\qquad
\mathcal S_{m,d}:=\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=d\}.
\]
则有自然同构
\[
Z\!\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)\cong (\ZZ/2\ZZ)^{|\mathcal S_{m,2}|},
\]
\[
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{\sum_{d\ge 2}|\mathcal S_{m,d}|},
\]
\[
[G_m^{\mathrm{bin}},G_m^{\mathrm{bin}}]
\cong
\prod_{d\ge 3}\mathfrak A_d^{\,|\mathcal S_{m,d}|}.
\]
特别地，若 \(d_{\min}(m)\ge 2\)，则
\[
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|}.
\]
对审计偶数窗
\(
m\in\{6,8,10,12\}
\)，进一步有
\[
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{F_{m+2}}.
\]
\leanverified{paper_xi_foldbin_gauge_group_triple_decomp_seeds}
\leanverified{paper_xi_foldbin_gauge_group_triple_decomp_package}
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-bin-gauge-decomposition}，
\[
G_m^{\mathrm{bin}}
\cong
\prod_{w\in X_m}\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}.
\]
有限直积对中心、交换化与导群分别可按因子逐项计算，而对称群满足
\[
Z(\mathfrak S_d)\cong
\begin{cases}
\ZZ/2\ZZ,& d=2,\\
1,& d\neq 2,
\end{cases}
\]
\[
\mathfrak S_d^{\mathrm{ab}}\cong
\begin{cases}
1,& d=1,\\
\ZZ/2\ZZ,& d\ge 2,
\end{cases}
\qquad
[\mathfrak S_d,\mathfrak S_d]\cong
\begin{cases}
1,& d\le 2,\\
\mathfrak A_d,& d\ge 3.
\end{cases}
\]
把这些公式逐纤维代入，便得到
\[
Z\!\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)\cong (\ZZ/2\ZZ)^{|\mathcal S_{m,2}|},
\]
\[
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{\sum_{d\ge 2}|\mathcal S_{m,d}|},
\]
\[
[G_m^{\mathrm{bin}},G_m^{\mathrm{bin}}]
\cong
\prod_{d\ge 3}\mathfrak A_d^{\,|\mathcal S_{m,d}|}.
\]

若 \(d_{\min}(m)\ge 2\)，则每条纤维都贡献一个 \(\ZZ/2\ZZ\) 因子，故
\[
\sum_{d\ge 2}|\mathcal S_{m,d}|=|X_m|,
\]
从而
\[
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|}.
\]
对 \(m\in\{6,8,10,12\}\)，定理 \ref{thm:fold-bin-min-degeneracy-fib-audited} 给出
\[
d_{\min}(m)=F_{m/2}\ge 2,
\]
再由稳定类型计数律 \(|X_m|=F_{m+2}\)，即得最后一式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[群胚代数中心态的 Rényi--Shannon 熵与输出熵的严格同一性]\label{thm:xi-foldbin-groupoid-central-renyi-shannon-identity}
沿用命题 \ref{prop:fold-bin-groupoid-algebra-wedderburn} 与定理 \ref{thm:xi-foldbin-fkdet-logvolume-kappa} 的记号，记
\[
A_m:=\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]
\cong
\bigoplus_{w\in X_m}M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC),
\qquad
Z(A_m)=\bigoplus_{w\in X_m}\CC z_w,
\]
其中 \(z_w\) 为第 \(w\)-块的最小中心幂等元，并在 \(A_m\) 上赋予概率迹
\[
\tau_m\!\left(\bigoplus_{w\in X_m}a_w\right):=
2^{-m}\sum_{w\in X_m}\operatorname{Tr}(a_w).
\]
则
\[
\tau_m(z_w)=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m}=:\mu_m(w),
\]
故中心极小幂等元的谱权分布恰与 bin-fold 输出分布 \(\mu_m\) 一致。

对 \(q>0\)、\(q\neq 1\)，定义中心 Rényi 熵
\[
H_q^{\mathrm{cen}}(m):=
\frac{1}{1-q}\log\sum_{w\in X_m}\tau_m(z_w)^q,
\]
并把 \(q=1\) 情形按连续延拓记为
\[
H_1^{\mathrm{cen}}(m):=
-\sum_{w\in X_m}\tau_m(z_w)\log\tau_m(z_w).
\]
则对一切 \(q>0\) 都有
\[
H_q^{\mathrm{cen}}(m)=H_q(\mu_m).
\]
特别地，对 \(q>0\)、\(q\neq 1\)，有
\[
H_q^{\mathrm{cen}}(m)
=
m\log\varphi
+\frac{1}{1-q}\log\!\Bigl(\frac{\varphi+\varphi^{-q}}{\sqrt5}\Bigr)
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr),
\]
并且
\[
H_1^{\mathrm{cen}}(m)
=
m\log\varphi
+\frac{\log\varphi}{1+\varphi^2}
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr)
=
\log|X_m|-C_{\mathrm{KL}}+o(1),
\]
其中
\[
C_{\mathrm{KL}}
=
2\log\varphi-\frac12\log 5-\frac{\log\varphi}{\varphi\sqrt5}.
\]
从而
\[
\frac{1}{m}H_q^{\mathrm{cen}}(m)\longrightarrow \log\varphi
\qquad (q>0).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
在 Wedderburn 分解下，\(z_w\) 正是第 \(w\)-块上的单位元与其余各块上的零元，故
\[
\tau_m(z_w)
=
2^{-m}\operatorname{Tr}(I_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)})
=
2^{-m}d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
\mu_m(w).
\]
因此中心原子 \(\{z_w\}_{w\in X_m}\) 的谱权分布恰为 \(\mu_m\)，从而
\[
H_q^{\mathrm{cen}}(m)=H_q(\mu_m)
\]
对一切 \(q>0\) 都成立。

当 \(q\neq 1\) 时，把该恒等式代入定理 \ref{thm:xi-foldbin-absolute-renyi-entropy-constant-closed} 即得 Rényi 常数项闭式；\(q=1\) 的精确常数项同样由该定理给出。再由命题 \ref{prop:fold-bin-kl-constant} 的
\[
H(\mu_m)=\log|X_m|-C_{\mathrm{KL}}+o(1)
\]
便得到 Shannon 形式的第二种写法。最后，
\[
\frac1m H_q^{\mathrm{cen}}(m)\to \log\varphi
\]
可由上述显式展开直接读出，亦可视为定理 \ref{thm:fold-bin-renyi-rate-collapse} 的中心态版本。证毕。
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_groupoid\_central\_renyi\_shannon\_identity}
\end{proof}

\begin{theorem}[规范体积密度的精确热力学常数项]\label{thm:xi-foldbin-gauge-density-exact-thermodynamic-constant}
沿用定理 \ref{thm:xi-foldbin-groupoid-central-renyi-shannon-identity} 的记号。则有
\[
g_m
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
-1
-\frac{\log\varphi}{1+\varphi^2}
+O\!\Bigl(m\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
从而
\[
\lim_{m\to\infty}
\left(
g_m-m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
\right)
=
-1-\frac{\log\varphi}{1+\varphi^2}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-groupoid-central-renyi-shannon-identity} 在 \(q=1\) 的结论，
\[
H(\mu_m)=H_1^{\mathrm{cen}}(m)
=
m\log\varphi+\frac{\log\varphi}{1+\varphi^2}
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
另一方面，定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-entropy-one-nat-law} 给出
\[
g_m
=
m\log 2-H(\mu_m)-1
+O\!\Bigl(m\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
将前式代入即得
\[
g_m
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
-1
-\frac{\log\varphi}{1+\varphi^2}
+O\!\Bigl(m\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr),
\]
并立刻推出极限常数。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_gauge\_density\_exact\_thermodynamic\_constant}

\begin{theorem}[无限算术子序列上的零余类放大律]\label{thm:xi-fold-zero-arithmetic-subsequence-amplification}
\leanverified{paper\_xi\_fold\_zero\_arithmetic\_subsequence\_amplification}
令
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
\mathcal Z_m:=\{k\in\ZZ/(M\ZZ):\ \widehat d_m(k)=0\},
\qquad
\bar d_m:=\frac{2^m}{F_{m+2}}.
\]
并沿用定理 \ref{thm:fold-zero-uncertainty} 的记号
\[
p_m(r):=\frac{d_m(r)}{2^m},
\qquad
u_m(r):=\frac1M.
\]
若
\[
m\equiv 4\pmod 6,
\]
则
\[
|\mathcal Z_m|\ge F_{(m+2)/2}.
\]
因而
\[
\mathsf{Col}_m
\le
1-\frac{F_{(m+2)/2}}{F_{m+2}},
\qquad
D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u_m)
\le
\log\!\bigl(F_{m+2}-F_{(m+2)/2}\bigr),
\]
\[
M_m-\bar d_m
\le
2^m
\sqrt{
\frac{F_{m+2}-1-F_{(m+2)/2}}{F_{m+2}}
}.
\]
此外，
\[
\frac{F_{(m+2)/2}}{F_{m+2}}=\Theta(\varphi^{-m/2}),
\]
故零余类所强制的碰撞削减项在该无限算术子序列上具有 \(\Theta(\varphi^{-m/2})\) 的确定性尺度。
\leanverified{paper\_xi\_fold\_zero\_arithmetic\_subsequence\_amplification}
\end{theorem}
\begin{proof}
若 \(m\equiv 4\pmod 6\)，则 \(m+2\equiv 0\pmod 6\)。由推论 \ref{cor:fold-zero-half-index-multiple6} 立即得到
\[
|\mathcal Z_m|\ge F_{(m+2)/2}.
\]
把该下界分别代入定理 \ref{thm:fold-collision-zero-reduction} 与定理 \ref{thm:fold-zero-uncertainty} 的第 \(2\)、\(3\) 条，便得到所示碰撞上界、KL 上界以及最大纤维偏离上界。

最后，由 Binet 公式
\[
F_n=\frac{\varphi^n-(-\varphi^{-1})^n}{\sqrt5}
\]
可知
\[
\frac{F_{(m+2)/2}}{F_{m+2}}
=
\Theta\!\bigl(\varphi^{-(m+2)/2}\bigr)
=
\Theta(\varphi^{-m/2}),
\]
故最后一条结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[六倍窗零块以平方根尺度注入稳定层，并对碰撞与相对熵给出同阶改进]\label{thm:xi-time-part60ab-window6-zero-block-halfscale-information-improvement}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60ab\_window6\_zero\_block\_halfscale\_information\_improvement}
沿用定理 \ref{thm:xi-fold-zero-multiple6-information-gap-improvement} 的记号。若
\[
m+2\equiv 0\pmod 6,
\]
并记
\[
d:=\frac{m+2}{2},
\qquad
|X_m|=F_{m+2},
\]
则有
\[
\frac{|\mathcal Z_m|}{|X_m|}
\ge
\frac{F_d}{F_{m+2}}
=
\varphi^{-d}\bigl(1+O(\varphi^{-2d})\bigr).
\]
特别地，
\[
|\mathcal Z_m|\asymp |X_m|^{1/2}.
\]
进一步，
\[
1-\mathsf{Col}_m\ge \frac{F_d}{F_{m+2}}
=
\varphi^{-d}\bigl(1+o(1)\bigr),
\]
并且
\[
\log|X_m|-D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u_m)
\ge
\log\frac{F_{m+2}}{F_{m+2}-F_d}
=
\varphi^{-d}+O(\varphi^{-2d}).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-fold-zero-multiple6-information-gap-improvement}，
\[
|\mathcal Z_m|\ge F_d,
\qquad
\mathsf{Col}_m\le 1-\frac{F_d}{F_{m+2}},
\qquad
D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u_m)\le \log(F_{m+2}-F_d).
\]
两边分别除以
\[
|X_m|=F_{m+2},
\]
便得
\[
\frac{|\mathcal Z_m|}{|X_m|}\ge \frac{F_d}{F_{m+2}},
\qquad
1-\mathsf{Col}_m\ge \frac{F_d}{F_{m+2}},
\]
以及
\[
\log|X_m|-D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u_m)
\ge
\log\frac{F_{m+2}}{F_{m+2}-F_d}.
\]

再由 Binet 公式，
\[
F_n=\frac{\varphi^n-(-\varphi^{-1})^n}{\sqrt5},
\]
可知
\[
\frac{F_d}{F_{m+2}}
=
\varphi^{-d}\bigl(1+O(\varphi^{-2d})\bigr).
\]
由于
\[
|X_m|=F_{m+2}\asymp \varphi^{m+2}=\varphi^{2d},
\]
于是
\[
F_d\asymp \varphi^d\asymp |X_m|^{1/2},
\]
从而得到
\[
|\mathcal Z_m|\asymp |X_m|^{1/2}.
\]

最后，令
\[
x:=\frac{F_d}{F_{m+2}},
\]
则 \(x\to 0\)，并且
\[
\log\frac{F_{m+2}}{F_{m+2}-F_d}
=
-\log(1-x)
=
x+O(x^2)
=
\varphi^{-d}+O(\varphi^{-2d}).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[dyadic 零余类塔触发的碰撞、KL、峰值与最大纤维偏离同步强化]\label{thm:xi-fold-zero-dyadic-tower-synchronous-information-gap-improvement}\label{thm:xi-fold-zero-multiple6-information-gap-improvement}
\leanverified{paper\_xi\_fold\_zero\_dyadic\_tower\_synchronous\_information\_gap\_improvement}
沿用定理 \ref{thm:xi-fold-zero-arithmetic-subsequence-amplification} 与定理 \ref{thm:fold-zero-uncertainty} 的记号。若
\[
m+2=3\cdot 2^r\cdot s,
\qquad
r\ge 1,
\qquad
s\ \text{为奇数},
\]
并定义
\[
\Xi_m:=\sum_{j=1}^{r}F_{(m+2)/2^j},
\]
则
\[
|\mathcal Z_m|\ge \Xi_m.
\]
因而
\[
\mathsf{Col}_m
\le
1-\frac{\Xi_m}{F_{m+2}},
\qquad
D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u_m)
\le
\log\!\bigl(F_{m+2}-\Xi_m\bigr),
\]
\[
S_m\le 2^m\sqrt{F_{m+2}-1-\Xi_m},
\]
\[
M_m-\bar d_m
\le
2^m\sqrt{\frac{F_{m+2}-1-\Xi_m}{F_{m+2}}}.
\]
特别地，当 \(m=58\) 时，
\[
\Xi_{58}=F_{30}+F_{15}=832650,
\]
故上述四条界已经严格强于仅取半阶零块 \(F_{30}=832040\) 时得到的对应上界；而若再与推论 \ref{cor:xi-fold-zero-m58-three-coset-exhaustion} 的精确三余类分解合并，则相同四条界还可进一步提升到由 \(|\mathcal Z_{58}|=839415\) 所决定的更强数值。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-fold-zero-dyadic-tower-disjoint-fibonacci-cosets}，
\[
|\mathcal Z_m|\ge \Xi_m.
\]
将该下界分别代入定理 \ref{thm:fold-collision-zero-reduction} 与定理
\ref{thm:fold-zero-uncertainty} 的第 \(2\)、\(3\)、\(4\) 条，即得所示碰撞上界、KL 上界、Fourier 峰值上界以及最大纤维偏离上界。

当 \(m=58\) 时，
\[
\Xi_{58}=F_{30}+F_{15}=832650
\]
由直接代入即得。最后一句只是把推论
\ref{cor:xi-fold-zero-m58-three-coset-exhaustion} 的精确值
\[
|\mathcal Z_{58}|=839415
\]
再次代入同四条不等式。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part60abb-gauge-volume-parity-transversality}

\noindent
上述各条结论把 bin-fold 的退化直方图同时提升到群论骨架、群胚中心态、规范热力学与 Schur 凸性横截四个层面，并把 fold 主线上的零余类约数触发机制收束为一条完整的算术子序列规律：退化谱不仅决定 \(G_m^{\mathrm{bin}}\) 的中心、交换化与导群，也决定中心极小幂等元的谱权与规范体积密度的零温偏移；另一方面，\(m\equiv 4\pmod 6\) 不仅给出一条统一的零余类放大序列，而且其 dyadic 零块塔的总量 \(\Xi_m\) 还会线性传递到碰撞、KL、Fourier 峰值与最大纤维偏离的四重上界，而对同一退化支撑上的 Schur 重分配，模二奇偶异常仅记录非平凡支撑本身，规范体积却会严格响应凸性集中度，从而进一步把“群论账本”与“体积账本”的横截不可比性固定下来。

\endinput
