\paragraph{全息地址动力学的闭式、Smith 剖面的全局实现与 window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的余根对偶}
在 H.160--H.161 的 \(2^L\)-进全息地址系统、H.154--H.156 的 Smith 剖面与局部 Euler 因子链，以及附录 F.1 的 window-\(6\) 循环核根字典都已建立之后，原先分散的三条线路还可进一步压缩为若干条终端结论：地址像侧获得自然动力学与 Bernoulli 推前测度的闭式，Smith 剖面侧获得有限素数支撑下的全局实现与局部 Euler 因子的完全判据，而 window-\(6\) 的 cyclic 核则在逐点层面严格实现 \(B_3\) 与 \(C_3\) 的 coroot 对偶。

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$(2^L)$}{(2^L)}-进全息像集上的自然动力学与一侧满移位严格共轭]\label{thm:xi-time-part62de-hologram-natural-dynamics-fullshift}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62dc-hologram-selfaffine-cantor-dynamics} 的记号，并记
\[
\Lambda_{E,v}:=X(E^{\NN}),
\qquad
\mathcal F:=S_{E,v}:\Lambda_{E,v}\to \Lambda_{E,v}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal F\) 良定义，且与一侧满移位 \(\sigma:E^{\NN}\to E^{\NN}\) 满足严格共轭关系
  \[
  \mathcal F\circ X=X\circ \sigma;
  \]
  \item \(\Lambda_{E,v}\) 具有严格不交并分解
  \[
  \Lambda_{E,v}
  =
  \bigsqcup_{a\in \mathrm{code}(E)}\bigl(av+B\Lambda_{E,v}\bigr);
  \]
  \item 其拓扑熵、周期点计数与 Artin--Mazur \(\zeta\) 函数满足
  \[
  h_{\mathrm{top}}(\mathcal F)=\log |E|,
  \qquad
  \#\operatorname{Fix}(\mathcal F^n)=|E|^n
  \quad (n\ge 1),
  \]
  \[
  \zeta_{\mathcal F}(z)
  :=
  \exp\!\left(\sum_{n\ge 1}\frac{\#\operatorname{Fix}(\mathcal F^n)}{n}z^n\right)
  =
  \frac{1}{1-|E|z}.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part62dc-hologram-selfaffine-cantor-dynamics} 已给出 \(\mathcal F=S_{E,v}\) 的良定义性以及
\[
X\circ \sigma=\mathcal F\circ X.
\]
这就得到第 \(1\) 条。又同一定理证明了
\[
\Lambda_{E,v}
=
\bigsqcup_{e\in E}\bigl(\mathrm{code}(e)v+B\Lambda_{E,v}\bigr),
\]
而 \(\mathrm{code}:E\hookrightarrow \{0,\dots,M\}\) 为单射，故也可重写为按 \(\mathrm{code}(E)\) 标号的不交并分解，第 \(2\) 条成立。

由 \(X:\,E^{\NN}\to \Lambda_{E,v}\) 为拓扑同胚且 \(X\circ \sigma=\mathcal F\circ X\)，可知 \((\Lambda_{E,v},\mathcal F)\) 与一侧满移位 \((E^{\NN},\sigma)\) 拓扑共轭。于是
\[
h_{\mathrm{top}}(\mathcal F)=h_{\mathrm{top}}(\sigma)=\log |E|.
\]
另一方面，\(\sigma^n\) 的不动点恰为所有 \(n\)-周期重复词
\[
(e_1,\dots,e_n,e_1,\dots,e_n,\dots),
\]
故
\[
\#\operatorname{Fix}(\sigma^n)=|E|^n.
\]
共轭保持不动点计数，遂有
\[
\#\operatorname{Fix}(\mathcal F^n)=|E|^n.
\]
将其代入 Artin--Mazur \(\zeta\) 函数定义，得到
\[
\zeta_{\mathcal F}(z)
=
\exp\!\left(\sum_{n\ge 1}\frac{|E|^n}{n}z^n\right)
=
\exp\!\bigl(-\log(1-|E|z)\bigr)
=
\frac{1}{1-|E|z}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$(2^L)$}{(2^L)}-进全息像上的 Bernoulli 推前测度在环境模空间中仍为精确维度]\label{thm:xi-time-part62de-hologram-ambient-bernoulli-exact-dimensional}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62de-hologram-natural-dynamics-fullshift} 的记号。设
\[
\mathbf p=(p_e)_{e\in E},
\qquad
p_e>0,
\qquad
\sum_{e\in E}p_e=1,
\]
\[
\mathbb P_{\mathbf p}
:=
\bigotimes_{n\ge 1}\left(\sum_{e\in E}p_e\delta_e\right),
\qquad
\mu_{\mathbf p}:=X_*\mathbb P_{\mathbf p}.
\]
在环境模空间 \(T=T_2(E_{\min})\) 上定义
\[
\nu_B(z):=\max\{n\ge 0:\ z\in B^nT\}
\qquad (z\neq 0),
\]
并约定 \(\nu_B(0)=+\infty\)；再定义 \(B\)-进超度量
\[
d_B(x,y):=2^{-L\nu_B(x-y)}.
\]
则 \(\mu_{\mathbf p}\) 为 exact-dimensional 测度，并且对 \(\mu_{\mathbf p}\)-几乎处处的 \(x\in \Lambda_{E,v}\) 都有
\[
\lim_{r\downarrow 0}
\frac{\log \mu_{\mathbf p}\!\bigl(\overline{\mathrm B}_{d_B}(x,r)\bigr)}{\log r}
=
\frac{H(\mathbf p)}{L\log 2},
\qquad
H(\mathbf p):=-\sum_{e\in E}p_e\log p_e.
\]
特别地，当 \(\mathbf p\) 为均匀分布时，
\[
\dim_{\mathrm H}(\mu_{\mathrm{unif}})
=
\frac{\log |E|}{L\log 2}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
\lambda_v:=\max\{m\ge 0:\ v\in B^mT\},
\]
则 \(\lambda_v<\infty\)，并可唯一写成
\[
v=B^{\lambda_v}u,
\qquad
u\in T\setminus BT.
\]
对 \(\mathbf e=(e_1,e_2,\dots)\in E^{\NN}\) 定义
\[
X_u(\mathbf e):=\sum_{t\ge 1}\mathrm{code}(e_t)B^{t-1}u.
\]
则
\[
X(\mathbf e)=B^{\lambda_v}X_u(\mathbf e).
\]
由定理 \ref{thm:xi-time-part9g-holographic-prefix-concatenation-ultrametric} 作用于向量 \(u\)，若两条序列 \(\mathbf e,\mathbf e'\) 的最长公共前缀长度恰为 \(n\)，则
\[
X_u(\mathbf e)-X_u(\mathbf e')
\in
B^nT\setminus B^{n+1}T.
\]
乘上 \(B^{\lambda_v}\) 后得到
\[
X(\mathbf e)-X(\mathbf e')
\in
B^{n+\lambda_v}T\setminus B^{n+1+\lambda_v}T.
\]
因此，对任意
\[
x=X(\mathbf e)\in \Lambda_{E,v}
\]
及其长度为 \(n\) 的前缀 cylinder
\[
[e_1\cdots e_n]
:=
\{\mathbf f\in E^{\NN}:\ f_1=e_1,\dots,f_n=e_n\},
\]
都有
\[
X([e_1\cdots e_n])
=
\overline{\mathrm B}_{d_B}\!\bigl(x,2^{-L(n+\lambda_v)}\bigr)\cap \Lambda_{E,v}.
\]
由于 \(\mu_{\mathbf p}\) 支持在 \(\Lambda_{E,v}\) 上，故
\[
\mu_{\mathbf p}\!\bigl(\overline{\mathrm B}_{d_B}(x,2^{-L(n+\lambda_v)})\bigr)
=
\mathbb P_{\mathbf p}([e_1\cdots e_n])
=
p_{e_1}\cdots p_{e_n}.
\]
于是
\[
\frac{
\log \mu_{\mathbf p}\!\bigl(\overline{\mathrm B}_{d_B}(x,2^{-L(n+\lambda_v)})\bigr)
}{
\log 2^{-L(n+\lambda_v)}
}
=
\frac{
\sum_{j=1}^{n}\log p_{e_j}
}{
-(n+\lambda_v)L\log 2
}.
\]
对 \(\mathbb P_{\mathbf p}\)-几乎处处的 \(\mathbf e\)，强大数定律给出
\[
\frac1n\sum_{j=1}^{n}(-\log p_{e_j})\to H(\mathbf p),
\]
而
\[
\frac{n}{n+\lambda_v}\to 1,
\]
故对 \(\mu_{\mathbf p}\)-几乎处处的 \(x=X(\mathbf e)\) 有
\[
\lim_{n\to\infty}
\frac{
\log \mu_{\mathbf p}\!\bigl(\overline{\mathrm B}_{d_B}(x,2^{-L(n+\lambda_v)})\bigr)
}{
\log 2^{-L(n+\lambda_v)}
}
=
\frac{H(\mathbf p)}{L\log 2}.
\]

又由于 \(d_B\) 的非零取值只可能是 \(\{2^{-Lm}:m\ge 0\}\)，故任意 \(r>0\) 足够小时都落在某个离散尺度区间
\[
2^{-L(m+1)}<r\le 2^{-Lm},
\]
并满足
\[
\overline{\mathrm B}_{d_B}(x,r)=\overline{\mathrm B}_{d_B}(x,2^{-Lm}).
\]
因此 \(r\downarrow 0\) 的极限与沿离散尺度 \(2^{-Lm}\) 的极限相同，遂得 exact-dimensional 性与所示局部维数公式。

若 \(\mathbf p\) 为均匀分布，则
\[
H(\mathbf p)=\log |E|,
\]
代回即可得到
\[
\dim_{\mathrm H}(\mu_{\mathrm{unif}})
=
\frac{\log |E|}{L\log 2}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Smith 局部剖面族的全局可实现性]\label{thm:xi-time-part62de-smith-profile-global-realization}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62de\_smith\_profile\_global\_realization}
对每个素数 \(p\)，设
\[
f_p:\ZZ_{\ge 0}\to \ZZ_{\ge 0}
\]
满足 \(f_p(0)=0\)，并定义一阶差分
\[
\Delta_p(k):=f_p(k)-f_p(k-1)
\qquad (k\ge 1).
\]
若对每个 \(p\) 都有 \((\Delta_p(k))_{k\ge 1}\) 是非负、非增且最终为零的整数列，并且只有有限多个素数 \(p\) 满足 \(f_p\not\equiv 0\)，则存在某个满秩整数矩阵 \(A\)。更具体地，记
\[
m_0:=\max_{p}\Delta_p(1),
\qquad
m:=\max\{1,m_0\},
\]
则可取某个最小尺寸的方阵对角矩阵
\[
A=\operatorname{diag}(d_1,\dots,d_m)\in M_m(\ZZ),
\qquad
d_1\mid \cdots\mid d_m,
\]
使得对所有素数 \(p\) 与所有 \(k\ge 1\) 都有
\[
f_p(k)
=
\sum_{i=1}^{m}\min\bigl(k,v_p(d_i)\bigr)
=
\log_p K_p(A;k),
\]
其中
\[
K_p(A;k):=\#\ker(A\bmod p^k).
\]
此外，在这一最小尺寸口径下，族 \(\{f_p\}_p\) 唯一决定 \(A\) 的 Smith 不变量 \(d_1,\dots,d_m\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
若对所有素数 \(p\) 都有 \(f_p\equiv 0\)，则取
\[
A=(1)\in M_1(\ZZ)
\]
即可；此时 \(m_0=0\)、\(m=1\)，且唯一的最小 Smith 不变量为 \(d_1=1\)。以下设至少存在一个素数使 \(f_p\not\equiv 0\)，于是 \(m=m_0\ge 1\)。

对每个固定的 \(p\)，由于
\[
\Delta_p(k)\in\{0,1,\dots,m\},
\]
且其为非增并最终为零，定理 \ref{thm:xi-smith-loss-spectrum-conjugate-partition-realization} 作用于行秩 \(m\) 的情形可得一个唯一的非增整数列
\[
\widetilde e_1(p)\ge \widetilde e_2(p)\ge \cdots \ge \widetilde e_m(p)\ge 0
\]
使得
\[
f_p(k)=\sum_{i=1}^{m}\min\bigl(k,\widetilde e_i(p)\bigr).
\]
把它反向重排为
\[
0\le e_1(p)\le e_2(p)\le \cdots \le e_m(p),
\]
则同一公式仍成立：
\[
f_p(k)=\sum_{i=1}^{m}\min\bigl(k,e_i(p)\bigr).
\]
又因只有有限多个 \(p\) 非平凡，故对每个 \(1\le i\le m\) 可以定义有限乘积
\[
d_i:=\prod_{p}p^{e_i(p)}\in \ZZ_{>0}.
\]
由 \(e_1(p)\le \cdots \le e_m(p)\) 对每个 \(p\) 都成立，立即得到
\[
d_1\mid d_2\mid \cdots \mid d_m.
\]
取
\[
A:=\operatorname{diag}(d_1,\dots,d_m).
\]
则 \(A\) 满秩，且其 Smith 不变量正是 \(d_1,\dots,d_m\)。于是由 Smith 模核公式，
\[
K_p(A;k)
=
\prod_{i=1}^{m}p^{\min(k,v_p(d_i))}
=
p^{\sum_{i=1}^{m}\min(k,e_i(p))}
=
p^{f_p(k)}.
\]
取 \(\log_p\) 便得所求公式。

唯一性方面，对每个素数 \(p\)，定理 \ref{thm:xi-smith-loss-spectrum-conjugate-partition-realization} 已说明 \(f_p\) 在固定长度 \(m\) 的口径下唯一决定整列 \((e_i(p))_{i=1}^{m}\)。把这些逐素数赋值重新拼合，便唯一确定每个 \(d_i\)。由于此处 \(m\) 已取最小可能值，故最小实现的 Smith 不变量唯一。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[局部 Euler 因子的完全可实现性判据]\label{cor:xi-time-part62de-local-euler-factor-realization-criterion}
对每个素数 \(p\)，设
\[
\Xi_p(T)=\sum_{k\ge 0}a_{p,k}T^k
\in \ZZ[[T]].
\]
则族 \(\{\Xi_p\}_p\) 来自某个满秩整数矩阵 \(A\) 的局部因子
\[
\Xi_{A,p}(T):=\sum_{k\ge 0}\#\ker(A\bmod p^k)\,p^{-k(n-m)}T^k
\]
当且仅当满足下列条件：
\begin{enumerate}
  \item 对每个 \(p\) 都有 \(a_{p,0}=1\)；
  \item 对每个 \(p\) 与每个 \(k\ge 0\)，\(a_{p,k}\) 都是 \(p\) 的非负整数幂；
  \item 若定义
  \[
  f_p(k):=\log_p a_{p,k},
  \]
  则 \(f_p(0)=0\)，且
  \[
  \Delta_p(k):=f_p(k)-f_p(k-1)\qquad (k\ge 1)
  \]
  为非负、非增且最终为零的整数列；
  \item 只有有限多个素数 \(p\) 满足 \(f_p\not\equiv 0\)，等价地只有有限多个 \(p\) 满足
  \[
  \Xi_p(T)\neq \frac{1}{1-T}.
  \]
\end{enumerate}
在这些条件成立时，实现它们的最小 Smith 不变量唯一。
\end{corollary}
\begin{proof}
必要性来自局部模核公式。若 \(\Xi_p=\Xi_{A,p}\) 来自某个满秩整数矩阵 \(A\)，则由定理 \ref{thm:xi-smith-local-euler-complete-invariant} 及其先前公式，
\[
\Xi_{A,p}(T)=\sum_{k\ge 0}p^{f_{A,p}(k)}T^k,
\]
其中 \(f_{A,p}(0)=0\)，且其差分序列
\[
f_{A,p}(k)-f_{A,p}(k-1)=\#\{i:\ e_i(p)\ge k\}
\]
自动非负、非增并最终为零。又只有有限多个素数整除 Smith 不变量的乘积，因此只有有限多个 \(p\) 使 \(f_{A,p}\not\equiv 0\)；对其余素数有 \(a_{p,k}=1\)，故 \(\Xi_p(T)=(1-T)^{-1}\)。

反过来，若上述四条成立，则由定理 \ref{thm:xi-time-part62de-smith-profile-global-realization}，族 \(\{f_p\}_p\) 可由某个满秩整数矩阵 \(A\) 的 Smith 赋值谱全局实现。该构造给出的 \(A\) 为方阵，故 \(n=m\)。于是对每个 \(p\) 与 \(k\ge 0\)，有
\[
\#\ker(A\bmod p^k)\,p^{-k(n-m)}=p^{f_p(k)}=a_{p,k},
\]
从而
\[
\Xi_{A,p}(T)=\sum_{k\ge 0}a_{p,k}T^k=\Xi_p(T).
\]
唯一性则由同一定理中最小 Smith 不变量的唯一决定性立即推出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 循环核同时实现 \texorpdfstring{$B_3$}{B3} 根系与 \texorpdfstring{$C_3$}{C3} 余根系]\label{thm:xi-time-part62de-window6-b3c3-coroot-duality}
沿用表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 与表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 的记号。定义两张字典
\[
\alpha_B:X_6^{\mathrm{cyc}}\to \Phi(B_3),
\qquad
\alpha_C:X_6^{\mathrm{cyc}}\to \Phi(C_3),
\]
其中
\[
\Phi(B_3)=\{\pm e_i,\ \pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\},
\]
\[
\Phi(C_3)=\{\pm 2e_i,\ \pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\},
\]
并取标准 Euclidean 内积 \((\cdot,\cdot)\)。
则对每个 \(w\in X_6^{\mathrm{cyc}}\) 都有严格公式
\[
\alpha_C(w)
=
\alpha_B(w)^\vee
:=
\frac{2\,\alpha_B(w)}{(\alpha_B(w),\alpha_B(w))}.
\]
因此：
\begin{enumerate}
  \item \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 同时实现了 \(B_3\) 根系与其 Langlands 对偶 \(C_3=B_3^\vee\) 的余根系；
  \item 六个 weight-\(1\) 元在 \(B_3\) 规范下恰对应六条短根 \(\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\}\)，在 coroot 变换下正好变为 \(C_3\) 的六条长根 \(\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\}\)；
  \item 其余十二个元素在 \(B_3\) 规范下恰对应长根 \(\{\pm e_i\pm e_j\}\)，其平方范数为 \(2\)，故 coroot 变换保持它们不变，并恰给出 \(C_3\) 的十二条短根。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 可直接读出，六个 weight-\(1\) 元恰被送到
\[
\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
\]
而由表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3}，同一批元素恰被送到
\[
\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\}.
\]
对这六个向量，\((\alpha_B(w),\alpha_B(w))=1\)，故
\[
\frac{2\,\alpha_B(w)}{(\alpha_B(w),\alpha_B(w))}=2\alpha_B(w)=\alpha_C(w).
\]

再看其余十二个元素。两张表都把它们送到同一组向量
\[
\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
对每个此类向量都有
\[
(\alpha_B(w),\alpha_B(w))=2,
\]
从而
\[
\frac{2\,\alpha_B(w)}{(\alpha_B(w),\alpha_B(w))}
=
\alpha_B(w)
=
\alpha_C(w).
\]
故 coroot 公式对所有 \(w\in X_6^{\mathrm{cyc}}\) 逐点成立。

而 \(B_3\) 的余根系按定义正是
\[
\Phi(B_3^\vee)=\Phi(C_3),
\]
所列三条后果遂全部成立。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，H.160--H.161 的全息地址链、H.154--H.156 的 Smith--Euler 链与附录 F.1 的 window-\(6\) 根字典便在同一结论层面完成闭合：自由符号流可被 \(2^L\)-进几何严格承载，局部 valuation profile 的全部有限支撑数据可被全局 Smith 正规形完全吸收，而 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 则在同一组离散状态上同时实现根与余根的 Langlands 对偶。

\endinput
