\paragraph{判别式层级分解、三重分歧并合与 Galois 对称闭合}
沿用前述四次特征多项式 \(F(\lambda;u,p)\) 与其 \(\lambda\)-判别式分解记号
\[
\operatorname{Disc}_{\lambda}F(\lambda;u,p)
=-p^3u(1-p)\,D(u,p),
\qquad
\deg_u D=11.
\]

\begin{theorem}[判别式之判别式的完全分解与唯一临界偏置]\label{thm:xi-discriminant-of-discriminant-complete-factorization}
多项式 \(D(u,p)\) 关于变量 \(u\) 的判别式在 \(\mathbb Z[p]\) 上满足
\[
\operatorname{Disc}_{u}D(u,p)
=-20639121408\,
p^{48}(p-1)^{34}(3p+1)^2
E_8(p)^2
F_8(p)
G_{16}(p)^3,
\]
其中
\[
\begin{aligned}
E_8(p)=\;&243p^{8}-324p^{7}-216p^{6}+4124p^{5}-8938p^{4}+6548p^{3}-1712p^{2}+20p-1,\\
F_8(p)=\;&84375p^{8}-421875p^{7}+843750p^{6}-847374p^{5}+428395p^{4}\\
&-83215p^{3}-6312p^{2}+1296p+1024,\\
G_{16}(p)=\;&8p^{16}-68p^{15}+246p^{14}-14979p^{13}+135362p^{12}-459861p^{11}+19453803p^{10}\\
&-74533695p^{9}+96659367p^{8}-26757131p^{7}-34511365p^{6}+16694550p^{5}\\
&+6485075p^{4}-2181640p^{3}-916704p^{2}-63336p+6272.
\end{aligned}
\]
并且在 \(p\in(0,1)\) 上成立：
\begin{enumerate}
  \item \(E_8\) 与 \(F_8\) 在 \((0,1)\) 内无实根；
  \item \(G_{16}\) 在 \((0,1)\) 内恰有一个实根 \(p_\star\)，数值为
  \[
  p_\star\approx0.053415794573903219\ldots.
  \]
\end{enumerate}
因此在 \(p\in(0,1)\) 内，\(D(\cdot,p)\) 出现 \(u\)-重根的唯一参数为 \(p=p_\star\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \(D(\cdot,p)\) 直接计算 \(\operatorname{Disc}_{u}\) 并在 \(\mathbb Z[p]\) 上完全因子分解，即得所示恒等式。
该等式属于代数恒等式，可通过展开系数逐项校核。
对 \(E_8,F_8,G_{16}\) 在区间 \((0,1)\) 上分别构造 Sturm 序列并计数端点符号变号差，可得实根数依次为 \(0,0,1\)。
故 \(\operatorname{Disc}_{u}D\) 在 \((0,1)\) 内仅在 \(p_\star\) 处为零。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[唯一三阶分歧点与三重谱碰撞]\label{thm:xi-unique-cubic-branchpoint-triple-collision}
令 \(p_\star\) 为定理 \ref{thm:xi-discriminant-of-discriminant-complete-factorization} 中
\(G_{16}\) 在 \((0,1)\) 的唯一实根。
则存在唯一 \(u_\star<0\) 使
\[
D(u_\star,p_\star)=0,
\qquad
\partial_u D(u_\star,p_\star)=0,
\]
且 \(u_\star\) 为 \(D(\cdot,p_\star)\) 的二重根，其余 \(u\)-根均为单根。数值上
\[
u_\star\approx-4.67345092038166580786413589157\ldots.
\]

进一步，在谱曲线
\[
\mathcal C_{p_\star}:\quad F(\lambda;u,p_\star)=0
\]
上，投影
\(
\pi:\mathcal C_{p_\star}\to\mathbb P_u^1
\)
在 \(u=u_\star\) 处出现唯一三阶分歧点：存在唯一实数 \(\lambda_\star\) 满足
\[
F(\lambda_\star;u_\star,p_\star)
=\partial_\lambda F(\lambda_\star;u_\star,p_\star)
=\partial_\lambda^2F(\lambda_\star;u_\star,p_\star)=0,
\]
\[
\partial_\lambda^3F(\lambda_\star;u_\star,p_\star)\neq0,
\qquad
\lambda_\star\approx0.387716992134592608093404839266\ldots.
\]
等价地，\(F(\cdot;u_\star,p_\star)\) 在 \(\lambda=\lambda_\star\) 处为三重根，而非 \((2,2)\) 型双二重点。

负实轴上的分裂型为：
\[
\#\{u<0:D(u,p)=0\}
=
\begin{cases}
2, & 0<p<p_\star,\\
1\ (\text{按二重根计}), & p=p_\star,\\
0, & p_\star<p<1.
\end{cases}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-discriminant-of-discriminant-complete-factorization}，\(p\in(0,1)\) 内发生 \(u\)-重根的参数仅有 \(p_\star\)，从而得到唯一并合参数。
对 \(F\) 与 \(\partial_\lambda F\) 作 subresultant 链，二次 subresultant 可写为
\[
S_2(\lambda;u,p)=A(u,p)\lambda^2+B(u,p)\lambda+C(u,p),
\]
其中
\[
\begin{aligned}
A(u,p)&=5p^{2}-8pu-2p-3,\\
B(u,p)&=12p^{3}u^{3}-2p^{3}-12p^{2}u^{3}-10p^{2}u+4p^{2}+10pu-2p,\\
C(u,p)&=-p^{4}u^{3}+2p^{3}u^{3}-15p^{3}u-p^{2}u^{3}+14p^{2}u+pu.
\end{aligned}
\]
并有
\[
\operatorname{Disc}_{\lambda}S_2(\lambda;u,p)=4p(p-1)\,H(u,p),
\]
其中 \(H(u,p)\) 为显式六次多项式。
在 \((u_\star,p_\star)\) 上，\(D=\partial_uD=0\) 与 \(H=0\) 联合给出
\(
\gcd(F,\partial_\lambda F)=(\lambda-\lambda_\star)^2
\)；
故 \(F\) 在 \(\lambda_\star\) 处的重数为 \(3\)，并由三阶导非零排除更高重数。

负实根分裂由参数连续性与“仅在 \(p_\star\) 处发生并合”得到：在
\((0,p_\star)\) 与 \((p_\star,1)\) 两连通分支内，负实根数为局部常数。
取代表点作 Sturm 计数即可确定分别为 \(2\) 与 \(0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[分支多项式 \(D(u,p)\) 的泛型 Galois 群为 \(S_{11}\)]\label{thm:xi-branch-polynomial-generic-galois-s11}
将 \(D(u,p)\) 视为 \(u\) 的十一次多项式，系数域为 \(\mathbb Q(p)\)。
则
\[
\operatorname{Gal}\bigl(D(u,p)/\mathbb Q(p)\bigr)\cong S_{11}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
取专化 \(p=\frac23\)，清分母后得到
\[
\begin{aligned}
d(u)=\;&216u^{11}-1080u^{9}-352u^{8}+6678u^{7}+2544u^{6}-11358u^{5}\\
&-6534u^{4}+15168u^{3}-8019u^{2}+1620u-108.
\end{aligned}
\]
其模 \(11\) 约化在 \(\mathbb F_{11}[u]\) 上不可约，故 Frobenius 给出一个 \(11\)-循环；
模 \(5\) 约化的次数分解型为 \((7,2,1,1)\)，故群内含 \(7\)-循环与奇置换。
由 Jordan 定理，素数次数本原群且含长度 \(7\) 的循环时包含 \(A_{11}\)；
又因存在奇置换，故该专化群为 \(S_{11}\)。

专化群是泛型群的子群，既然专化已达最大可能 \(S_{11}\)，泛型群只能是 \(S_{11}\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[四次谱覆盖 \(F(\lambda;u,p)\) 的泛型 Galois 群为 \(S_4\)]\label{thm:xi-quartic-spectrum-generic-galois-s4}
将 \(F(\lambda;u,p)\) 视为 \(\lambda\) 的四次多项式，系数域为 \(\mathbb Q(u,p)\)。
则
\[
\operatorname{Gal}\bigl(F(\lambda;u,p)/\mathbb Q(u,p)\bigr)\cong S_4.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
取专化 \(p=\frac23,\ u=2\)，得到
\[
F\!\left(\lambda;2,\frac23\right)
=\lambda^4-\frac13\lambda^3-\frac{14}{9}\lambda^2-\frac{20}{27}\lambda+\frac{8}{27}.
\]
清分母后
\[
\widetilde F(\lambda)=27\lambda^4-9\lambda^3-42\lambda^2-20\lambda+8.
\]
对 \(\widetilde F\) 作分裂域计算（例如借助 resolvent 与判别式平方性判据）可得群阶为 \(24\)，即专化群为 \(S_4\)。
专化群为泛型群子群，而 \(S_4\) 已是四次情形最大可能，故泛型群即 \(S_4\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[实分支值的全局拓扑与两相结构]\label{thm:xi-real-branch-topology-two-phase-structure}
定义分支值集合
\[
\mathcal B_p:=\{0\}\cup\{u\in\mathbb C:\ D(u,p)=0\},
\]
其中 \(u=0\) 来自 \(\operatorname{Disc}_{\lambda}F\) 的显式因子 \(u\)。
对任意 \(p\in(0,1)\)，成立：
\begin{enumerate}
  \item
  \[
  D(0,p)=4p^2(p-1)^4(3p+1)>0,
  \]
  因而分支值在实轴上不穿越 \(u=0\)；
  \item 当 \(p\neq\frac12\) 时，\(D(u,p)=0\) 在正实轴上恰有三条实根：两条位于 \((0,1)\)，一条位于 \((1,\infty)\)；
  当 \(p=\frac12\) 时额外出现单根 \(u=1\)；
  \item 令 \(p_\star\) 如定理 \ref{thm:xi-discriminant-of-discriminant-complete-factorization}，则负实轴上存在唯一相变：
  \[
  \begin{cases}
  0<p<p_\star:\ \#\{u<0:D(u,p)=0\}=2,\\
  p=p_\star:\ \text{两根并合为 }u_\star<0\text{ 的二重根},\\
  p_\star<p<1:\ \#\{u<0:D(u,p)=0\}=0.
  \end{cases}
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条由 \(D(0,p)\) 的闭式直接得到。

若开区间 \(I\subset(0,1)\) 上恒有 \(\operatorname{Disc}_uD\neq0\)，则 \(D(\cdot,p)\) 的实根数及其在各分区
\((-\infty,0),(0,1),(1,\infty)\) 的分布在 \(I\) 内保持不变。
由定理 \ref{thm:xi-discriminant-of-discriminant-complete-factorization}，\((0,1)\) 内仅在 \(p_\star\) 处可发生重根事件，故根分布仅可能在该点改变。
在两侧任取代表点进行 Sturm 计数，即得负实轴根数分别为 \(2\) 与 \(0\)。

对 \(p=\frac12\)，由 \(D(1,p)\) 的直接代入可验证 \(u=1\) 为单根，且对应于边界点事件，不改变正轴总根数结构。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[分支值延拓的满对称单群作用]\label{cor:xi-full-symmetric-geometric-monodromy-s11}
分支多项式 \(D(u,p)\) 的几何 Galois 群亦为 \(S_{11}\)。
等价地，参数 \(p\) 在去除 \(\operatorname{Disc}_uD=0\) 的参数空间内沿闭路解析延拓时，
十一个分支值 \(\{u:D(u,p)=0\}\) 的单值化排列给出满对称群作用。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-branch-polynomial-generic-galois-s11}，算术 Galois 群为 \(S_{11}\)。
几何群只能为 \(S_{11}\) 或 \(A_{11}\)。
若几何群为 \(A_{11}\)，则 \(\operatorname{Disc}_uD\) 在 \(\mathbb Q(p)\) 中应为平方。
然而定理 \ref{thm:xi-discriminant-of-discriminant-complete-factorization} 的分解中
\(
F_8(p)^1
\)
与
\(
G_{16}(p)^3
\)
均为奇指数因子，故判别式非平方，排除 \(A_{11}\)。
因此几何群为 \(S_{11}\)。证毕。
\end{proof}

\endinput
