\paragraph{缺陷熵的双曲几何律：面积、horocycle 长度与尺度指纹}
本段给出若干仅依赖 \(\{(\gamma_j,\delta_j,m_j)\}\) 的标量后果：它们把
\(\displaystyle S_{\mathrm{def}}=\sum_j m_j\frac{\delta_j}{1+\delta_j}\)
严格识别为双曲面积与 horocycle 长度亏损，并给出由线性通量与整数指数所强制的最优可行区间；
此外，通过尺度粗粒化得到一条完全单调的 Stieltjes 轨道，从而将深度谱进一步压缩为可审计的单变量指纹。

\begin{proposition}[缺陷熵的双曲面积律与 \texorpdfstring{$4\pi$}{4pi} 规一化]\label{prop:xi-defect-entropy-hyperbolic-area-law-4pi}
在上半平面模型 \(\mathbb{H}=\{x+\mathrm{i}y:\ y>0\}\) 取双曲度量
\(
ds^2=(dx^2+dy^2)/y^2
\)，面积元
\(
\dd A_{\mathbb{H}}=\frac{\dd x\,\dd y}{y^2}
\)。
对每个点状缺陷参数 \((\gamma_j,\delta_j,m_j)\)（\(\delta_j>0\)）定义单位宽竖条域
\[
R_j:=
\bigl[\gamma_j-\tfrac12,\gamma_j+\tfrac12\bigr]\times\bigl[1,1+\delta_j\bigr]\subset\mathbb{H}.
\]
则其双曲面积满足严格恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-hyperbolic-area-vertical-strip}
\boxed{\;
A_{\mathbb{H}}(R_j)
:=\int_{R_j}\dd A_{\mathbb{H}}
=\frac{\delta_j}{1+\delta_j}\; }.
\end{equation}
从而缺陷熵具有双曲面积律
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-entropy-hyperbolic-area-law}
\boxed{\;
S_{\mathrm{def}}
=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j\,A_{\mathbb{H}}(R_j)\; }.
\end{equation}
另一方面，共动扫描剖面 \(H\)（\eqref{eq:xi-comoving-scan-profile-H}）满足逐原子恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-atom-mass-4pi-area-alignment}
\boxed{\;
\int_{\RR} m_j\,\frac{4\delta_j}{(x-\gamma_j)^2+(1+\delta_j)^2}\,\dd x
=4\pi\,m_j\,A_{\mathbb{H}}(R_j)\; }.
\end{equation}
因此
\(
\frac{1}{4\pi}\int_{\RR}H(x)\dd x
=S_{\mathrm{def}}
\)
与定义 \ref{def:xi-defect-entropy-functional} 一致；
“\(4\pi\)”的作用即在于把边界 Poisson 迹的欧氏积分与双曲面积在同一规一化下对齐。
\leanverified{paper\_xi\_defect\_entropy\_hyperbolic\_area\_law\_4pi}
\end{proposition}

\begin{proof}
由 \(\dd A_{\mathbb{H}}=\frac{\dd x\,\dd y}{y^2}\) 直接计算
\[
A_{\mathbb{H}}(R_j)
=\int_{\gamma_j-1/2}^{\gamma_j+1/2}\int_{1}^{1+\delta_j}y^{-2}\,\dd y\,\dd x
=\int_{1}^{1+\delta_j}y^{-2}\,\dd y
=1-\frac{1}{1+\delta_j}
=\frac{\delta_j}{1+\delta_j},
\]
得到 \eqref{eq:xi-hyperbolic-area-vertical-strip}；代入 \eqref{eq:xi-defect-entropy-closed-form} 即得 \eqref{eq:xi-defect-entropy-hyperbolic-area-law}。
\par
对 \eqref{eq:xi-atom-mass-4pi-area-alignment}，用标准积分
\(
\int_{\RR}\frac{\dd x}{(x-\gamma)^2+a^2}=\frac{\pi}{a}
\)（\(a>0\)）并取 \(a=1+\delta_j\) 即得
\[
\int_{\RR} m_j\,\frac{4\delta_j}{(x-\gamma_j)^2+(1+\delta_j)^2}\,\dd x
=4\pi\,m_j\,\frac{\delta_j}{1+\delta_j}
=4\pi\,m_j\,A_{\mathbb{H}}(R_j).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[边界长度亏损公式：熵即 horocycle 长度的净耗散]\label{cor:xi-defect-entropy-horocycle-length-deficit}
\leanverified{paper\_xi\_defect\_entropy\_horocycle\_length\_deficit}
在同一双曲度量下，设高度 \(y\) 处欧氏长度为 \(1\) 的水平线段之双曲长度为
\[
L(y):=\int_{-1/2}^{1/2}\frac{\dd x}{y}=\frac{1}{y}.
\]
则对每个条域 \(R_j\)（命题 \ref{prop:xi-defect-entropy-hyperbolic-area-law-4pi}）有
\[
A_{\mathbb{H}}(R_j)=L(1)-L(1+\delta_j)=1-\frac{1}{1+\delta_j}.
\]
因此缺陷熵满足严格恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-entropy-horocycle-length-deficit}
\boxed{\;
S_{\mathrm{def}}
=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j\bigl(L(1)-L(1+\delta_j)\bigr)
=\kappa_{\mathrm{ind}}-\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{m_j}{1+\delta_j}\; }.
\end{equation}
该恒等式把 \(S_{\mathrm{def}}\) 解释为：在底部 horocycle（\(y=1\)）上，每个缺陷将同宽条域提升到高度 \(1+\delta_j\) 所产生的双曲长度亏损；熵即亏损的可加总量。
\end{corollary}

\begin{proof}
由 \(A_{\mathbb{H}}(R_j)=\int_{1}^{1+\delta_j}y^{-2}\dd y\) 与 \(L(y)=1/y\) 的定义，得
\(
A_{\mathbb{H}}(R_j)=L(1)-L(1+\delta_j)
\)。
将该恒等式代入
\(
S_{\mathrm{def}}=\sum_j m_jA_{\mathbb{H}}(R_j)
\)
并用 \(L(1)=1\) 即得 \eqref{eq:xi-defect-entropy-horocycle-length-deficit}；
其与 \eqref{eq:xi-defect-entropy-index-decomposition} 一致。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[熵--通量--指数的最优可行区间与调和平均下界]\label{prop:xi-defect-entropy-feasible-interval-flux-index}
\leanverified{paper\_xi\_defect\_entropy\_feasible\_interval\_flux\_index}
令线性通量（深度总量）
\[
\Phi:=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j\,\delta_j
\qquad\bigl(=\ M_0^{\mathrm{def}}\ \text{于命题 \ref{prop:xi-poisson-coarsegraining-nohair} 的记号}\bigr),
\]
并记整数缺陷指数 \(\kappa_{\mathrm{ind}}:=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j\)。
则缺陷熵满足锐界
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-entropy-feasible-interval}
\boxed{\;
\frac{\Phi}{1+\Phi}
\ \le\
S_{\mathrm{def}}
\ \le\
\frac{\kappa_{\mathrm{ind}}\Phi}{\kappa_{\mathrm{ind}}+\Phi}\; }.
\end{equation}
上界在“均匀深度”（按重数展开后 \(\delta\) 常值）情形达到；下界在“极端集中”情形达到其下确界（把全部深度集中到一个单位重数原子，其余深度趋于 \(0\)）。
特别地，当 \(\Phi>0\) 时，上界等价改写为调和平均型不等式
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-entropy-harmonic-mean-bound}
\boxed{\;
\frac{1}{S_{\mathrm{def}}}\ \ge\ \frac{1}{\Phi}+\frac{1}{\kappa_{\mathrm{ind}}}\; }.
\end{equation}
\end{proposition}

\begin{proof}
令 \(f(\delta):=\frac{\delta}{1+\delta}\)，则 \(f\) 在 \((0,\infty)\) 上递增且严格凹：
\(
f''(\delta)=-2(1+\delta)^{-3}<0
\)。
\par
\textbf{上界：}
以权重 \(w_j:=m_j/\kappa_{\mathrm{ind}}\)（\(\sum_j w_j=1\)）作 Jensen 不等式，得
\[
\frac{S_{\mathrm{def}}}{\kappa_{\mathrm{ind}}}
=\sum_{j}w_j f(\delta_j)
\le f\!\Bigl(\sum_j w_j\delta_j\Bigr)
=f\!\Bigl(\frac{\Phi}{\kappa_{\mathrm{ind}}}\Bigr)
=\frac{\Phi}{\kappa_{\mathrm{ind}}+\Phi},
\]
从而 \(S_{\mathrm{def}}\le \frac{\kappa_{\mathrm{ind}}\Phi}{\kappa_{\mathrm{ind}}+\Phi}\)。
\par
\textbf{下界：}
由于 \(m_j\in\NN\)（本节设定），有 \(\delta_j\le m_j\delta_j\le \Phi\)，故
\(
\frac{\delta_j}{1+\delta_j}\ge \frac{\delta_j}{1+\Phi}
\)。
逐项乘以 \(m_j\) 并求和得
\[
S_{\mathrm{def}}
=\sum_j m_j\frac{\delta_j}{1+\delta_j}
\ge \sum_j m_j\frac{\delta_j}{1+\Phi}
=\frac{\Phi}{1+\Phi}.
\]
最后，\eqref{eq:xi-defect-entropy-harmonic-mean-bound} 由上界取倒数并整理得到。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Schur--凹性：缺陷熵对深度向量的主序最优化原则]\label{prop:xi-defect-entropy-schur-concavity}
\leanverified{paper\_xi\_defect\_entropy\_schur\_concavity}
固定 \(\kappa_{\mathrm{ind}}\ge 2\) 并把深度按重数展开为向量
\(\boldsymbol{\delta}=(\delta_1,\dots,\delta_{\kappa_{\mathrm{ind}}})\in(0,\infty)^{\kappa_{\mathrm{ind}}}\)。
定义
\[
\mathcal{S}(\boldsymbol{\delta})
:=\sum_{i=1}^{\kappa_{\mathrm{ind}}}\frac{\delta_i}{1+\delta_i}.
\]
则 \(\mathcal{S}\) 为严格 Schur--凹函数：若 \(\boldsymbol{\delta}\) 在主序意义上\textbf{更集中}（即 \(\boldsymbol{\delta}\succ \boldsymbol{\delta}'\) 且二者不同于排列），则
\[
\mathcal{S}(\boldsymbol{\delta})\ <\ \mathcal{S}(\boldsymbol{\delta}').
\]
因此在任意线性约束 \(\sum_{i=1}^{\kappa_{\mathrm{ind}}}\delta_i=\Phi\) 下，
\(\mathcal{S}\) 的最大值由等深度配置 \(\delta_i\equiv \Phi/\kappa_{\mathrm{ind}}\) 达到，而其下确界由极端集中配置（一个分量趋于 \(\Phi\) 其余分量趋于 \(0\)）逼近。
该主序原则与命题 \ref{prop:xi-defect-entropy-feasible-interval-flux-index} 的“上界在均匀深度取等号、下界在极端集中取下确界”完全一致，并将其提升为结构性最优化律。
\end{proposition}
\begin{proof}
函数 \(f(\delta)=\delta/(1+\delta)\) 在 \((0,\infty)\) 上严格凹（见命题 \ref{prop:xi-defect-entropy-feasible-interval-flux-index} 的计算），
故由 Karamata 不等式（严格情形）知 \(\sum_i f(\delta_i)\) 为严格 Schur--凹。
在固定总和约束下，等深度配置为主序最小元，从而给出最大值；极端集中为主序最大端点，从而给出下确界。证毕。
\end{proof}

\input{thm__xi-defect-entropy-peak-compressibility-extremal}

\begin{proposition}[统一伸缩的熵重整化不等式：\texorpdfstring{$\delta\mapsto m\delta$}{delta -> m delta} 的 Jensen 包络]\label{prop:xi-defect-entropy-uniform-scaling-jensen-envelope}
\leanverified{paper\_xi\_defect\_entropy\_uniform\_scaling\_jensen\_envelope}
令
\(
p_j:=\delta_j/(1+\delta_j)\in(0,1)
\)，并记
\(
S:=S_{\mathrm{def}}=\sum_j m_j p_j
\)、
\(
\kappa:=\kappa_{\mathrm{ind}}=\sum_j m_j
\)。
对任意 \(m>0\) 施加统一伸缩 \(\delta_j\mapsto m\delta_j\)，并定义新熵
\[
S_m:=\sum_j m_j\,\frac{m\delta_j}{1+m\delta_j}.
\]
则在 \(p\)-坐标下该变换由 Möbius 变换
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-entropy-scaling-mobius}
\boxed{\;
\Psi_m(p):=\frac{mp}{1+(m-1)p}\qquad(p\in[0,1])\;}
\end{equation}
给出：\(S_m=\sum_j m_j\,\Psi_m(p_j)\)。
并且：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(m>1\)，则 \(\Psi_m\) 在 \([0,1]\) 上严格凹，故由 Jensen 不等式得
  \[
  \boxed{\;
  S_m\ \le\ \kappa\,\Psi_m\!\left(\frac{S}{\kappa}\right),\;}
  \]
  且等号当且仅当所有 \(p_j\)（按重数展开）相等；
  \item 若 \(0<m<1\)，则 \(\Psi_m\) 在 \([0,1]\) 上严格凸，故同理得到
  \[
  \boxed{\;
  S_m\ \ge\ \kappa\,\Psi_m\!\left(\frac{S}{\kappa}\right),\;}
  \]
  且等号当且仅当所有 \(p_j\)（按重数展开）相等。
\end{enumerate}
因此，“统一尺度变化下熵的可达域”被压缩为单变量 Möbius 包络，而“均匀深度”是唯一饱和构型。
\end{proposition}

\begin{proof}
由 \(p=\delta/(1+\delta)\) 解出 \(\delta=p/(1-p)\)，代入 \(m\delta\) 并化简得
\(\frac{m\delta}{1+m\delta}=\Psi_m(p)\)，从而 \(S_m=\sum_j m_j\Psi_m(p_j)\)。
计算
\[
\Psi_m'(p)=\frac{m}{(1+(m-1)p)^2},
\qquad
\Psi_m''(p)=-\frac{2m(m-1)}{(1+(m-1)p)^3},
\]
故 \(m>1\) 时 \(\Psi_m''<0\)（严格凹），\(0<m<1\) 时 \(\Psi_m''>0\)（严格凸）。
再以权重 \(m_j/\kappa\) 应用 Jensen 即得两条不等式；严格取等条件由严格凸/凹的等号条件给出。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[连续重整化流的方差缺口恒等式：偏离均匀性即回收强度]\label{prop:xi-defect-entropy-scaling-variance-gap-identity}
\leanverified{paper\_xi\_defect\_entropy\_scaling\_variance\_gap\_identity}
以对数尺度 \(s=\log m\) 参数化统一伸缩 \(\delta\mapsto e^{s}\delta\)，并令
\(
p_j(s):=\Psi_{e^{s}}(p_j(0))
\)、
\(
S(s):=\sum_j m_j p_j(s)
\)、
\(
\bar p(s):=S(s)/\kappa
\)。
则对所有 \(s\in\RR\) 有导数闭式
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-entropy-logistic-variance-gap}
\boxed{\;
\frac{\dd}{\dd s}S(s)
=\sum_j m_j\,p_j(s)\bigl(1-p_j(s)\bigr)
=S(s)\Bigl(1-\frac{S(s)}{\kappa}\Bigr)-\kappa\,\mathrm{Var}_m\!\bigl(p(s)\bigr),\;}
\end{equation}
其中加权方差定义为
\[
\mathrm{Var}_m(p):=\frac{1}{\kappa}\sum_j m_j\bigl(p_j-\bar p\bigr)^2\ \ge\ 0.
\]
因此
\[
\boxed{\;
\frac{\dd}{\dd s}S(s)\ \le\ S(s)\Bigl(1-\frac{S(s)}{\kappa}\Bigr),\;}
\]
且严格不等号当且仅当深度非均匀（\(\mathrm{Var}_m(p(s))>0\)）。
该恒等式把“回收器强度”量化为一个可计算的缺口项：均匀化是唯一达到 logistic 速率上界的情形，而任何非均匀性都以方差在制度层面被额外抹平。
\end{proposition}

\begin{proof}
由 \eqref{eq:xi-defect-entropy-scaling-mobius} 的闭式可直接验证
\[
\frac{\partial}{\partial s}\Psi_{e^s}(p)
=\frac{e^sp}{(1+(e^s-1)p)^2}
=\Psi_{e^s}(p)\bigl(1-\Psi_{e^s}(p)\bigr),
\]
故 \(p_j'(s)=p_j(s)(1-p_j(s))\)，从而 \(\frac{\dd}{\dd s}S(s)=\sum_j m_j p_j(s)(1-p_j(s))\)。
再用恒等式
\[
\sum_j m_j p_j(1-p_j)
\;=\;
\kappa\,\bar p(1-\bar p)\;-\;\kappa\,\mathrm{Var}_m(p),
\]
并代入 \(\bar p=S/\kappa\)，即得 \eqref{eq:xi-defect-entropy-logistic-variance-gap}。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[证书复杂度的双曲指数律：有限阶矩证书只覆盖对数半径]\label{cor:xi-certificate-complexity-hyperbolic-exponential-law}
设 \(a\in\mathbb{D}\) 为盘内点状缺陷（等价视界对数导数在 \(a\) 处出现极点；定理 \ref{thm:xi-disk-zero-pole-index-reduction}），并记其欧氏边界深度
\(
h:=1-|a|\in(0,1)
\)
以及从圆盘中心到 \(a\) 的双曲距离
\[
d:=\log\frac{1+|a|}{1-|a|}.
\]
若某一有限阶 Toeplitz--PSD 证书（或等价有限 CMV/Schur 证书）能够以制度意义下的稳定负方向见证该缺陷，则其阶数 \(N\) 必满足
\[
\boxed{\;
N\ \gtrsim\ h^{-1}\;}
\]
（见定理 \ref{thm:xi-toeplitz-length-vs-boundary-depth} 的粗尺度必要下界）。
由恒等式 \(h=\frac{2}{e^{d}+1}\) 得到等价的双曲指数下界
\[
\boxed{\;
N\ \gtrsim\ e^{d}\;}
\]
从而给定证书阶数 \(N\)，其可稳定覆盖的双曲距离至多为 \(d\lesssim \log N\) 的量级。
因此，有限阶矩证书的覆盖半径在双曲几何中仅按 \(\log N\) 增长，而证书资源随双曲深度呈指数膨胀。
\end{corollary}

\begin{proof}
由 \(d=\log\frac{1+|a|}{1-|a|}\) 解出
\(
|a|=\frac{e^{d}-1}{e^{d}+1}
\)，故
\(
h=1-|a|=\frac{2}{e^{d}+1}
\)。
将定理 \ref{thm:xi-toeplitz-length-vs-boundary-depth} 的粗尺度必要下界 \(N\gtrsim h^{-1}\) 代入即得 \(N\gtrsim e^{d}\)；
反向结论由 \(d=\log\frac{2-h}{h}\le \log\frac{2}{h}\) 与 \(h\gtrsim N^{-1}\) 直接推出。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[双曲高度线性化：熵与顶边长度的指数互补与半群律]\label{prop:xi-defect-entropy-hyperbolic-height-semigroup}
\leanverified{paper\_xi\_defect\_entropy\_hyperbolic\_height\_semigroup}
引入双曲高度变量
\[
s_j:=\log(1+\delta_j)\qquad(1+\delta_j=e^{s_j}).
\]
则每个原子的熵贡献满足
\[
\frac{\delta_j}{1+\delta_j}=1-e^{-s_j},
\]
从而缺陷熵具有指数线性化表达
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-entropy-hyperbolic-height-linearization}
\boxed{\;
S_{\mathrm{def}}=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j\bigl(1-e^{-s_j}\bigr)\;}
\end{equation}
并且“顶边总长度”（亦即高度 \(y=1+\delta_j\) 处单位宽 horocycle 段的加权总长）
\[
L_{\mathrm{top}}
:=\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{m_j}{1+\delta_j}
=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j e^{-s_j}
=\kappa_{\mathrm{ind}}-S_{\mathrm{def}}.
\]
特别地，若对所有原子施加统一竖直平移 \(s_j\mapsto s_j+\tau\)（\(\tau\ge 0\)），则
\[
L_{\mathrm{top}}\mapsto e^{-\tau}L_{\mathrm{top}},
\qquad
S_{\mathrm{def}}\mapsto \kappa_{\mathrm{ind}}-e^{-\tau}\bigl(\kappa_{\mathrm{ind}}-S_{\mathrm{def}}\bigr),
\]
从而 \(\tau\) 生成一参数半群，并给出严格微分式
\[
\dd S_{\mathrm{def}}=\sum_{j=1}^{\kappa} m_j e^{-s_j}\,\dd s_j.
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
由 \(1+\delta_j=e^{s_j}\) 得
\(
\frac{\delta_j}{1+\delta_j}=1-\frac{1}{1+\delta_j}=1-e^{-s_j}
\)，代入 \eqref{eq:xi-defect-entropy-closed-form} 即得 \eqref{eq:xi-defect-entropy-hyperbolic-height-linearization}。
其余各式由代数恒等
\(
L_{\mathrm{top}}=\sum_j m_j e^{-s_j}
\)
与
\(
S_{\mathrm{def}}=\kappa_{\mathrm{ind}}-L_{\mathrm{top}}
\)
逐项推出；微分式由对 \(s_j\) 逐项求导得到。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[双曲高度预算的指数律：固定 \texorpdfstring{$\sum m_j\log(1+\delta_j)$}{sum m log(1+delta)} 时缺陷熵的最优上界]\label{cor:xi-defect-entropy-height-budget-exponential-law}
在命题 \ref{prop:xi-defect-entropy-hyperbolic-height-semigroup} 的设定下，令
\[
S_{\mathrm{ht}}:=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j\log(1+\delta_j)=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j s_j,
\qquad
\kappa_{\mathrm{ind}}:=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j.
\]
则缺陷熵在固定高度预算 \(S_{\mathrm{ht}}\) 下满足锐上界
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-entropy-height-budget-exp-law}
\boxed{\;
S_{\mathrm{def}}
\ \le\
\kappa_{\mathrm{ind}}\Bigl(1-e^{-S_{\mathrm{ht}}/\kappa_{\mathrm{ind}}}\Bigr).\;}
\end{equation}
并且当且仅当所有 \(s_j\)（按重数计）相等（等价于所有 \(\delta_j\) 相等）时取等号。
该不等式给出“面积/高度预算”约束下缺陷熵的指数型饱和律，并将最优态唯一化为均匀深度配置。
\end{corollary}
\begin{proof}
由 \eqref{eq:xi-defect-entropy-hyperbolic-height-linearization}，
\(
S_{\mathrm{def}}=\sum_j m_j g(s_j)
\)
其中 \(g(s)=1-e^{-s}\) 在 \([0,\infty)\) 上严格凹。
以权重 \(w_j:=m_j/\kappa_{\mathrm{ind}}\)（\(\sum_j w_j=1\)）作 Jensen 不等式，得
\[
\frac{S_{\mathrm{def}}}{\kappa_{\mathrm{ind}}}
=\sum_j w_j g(s_j)
\le g\!\Bigl(\sum_j w_j s_j\Bigr)
=1-\exp\!\Bigl(-\frac{S_{\mathrm{ht}}}{\kappa_{\mathrm{ind}}}\Bigr),
\]
即得 \eqref{eq:xi-defect-entropy-height-budget-exp-law}。
严格凹性给出等号条件：当且仅当 \(s_j\)（按重数计）全相等。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[高度预算下缺陷熵的二阶精化：方差缺口项]\label{thm:xi-defect-entropy-height-budget-variance-gap}
\leanverified{paper\_xi\_defect\_entropy\_height\_budget\_variance\_gap}
在推论 \ref{cor:xi-defect-entropy-height-budget-exponential-law} 的设定下，令
\[
\bar s:=\frac{S_{\mathrm{ht}}}{\kappa_{\mathrm{ind}}},
\qquad
\mathrm{Var}_m(s):=\frac{1}{\kappa_{\mathrm{ind}}}\sum_{j=1}^{\kappa}m_j(s_j-\bar s)^2.
\]
则缺陷熵满足二阶精化上界
\[
\boxed{\;
S_{\mathrm{def}}
\ \le\
\kappa_{\mathrm{ind}}\Bigl(1-e^{-\bar s}\Bigr)
\ -\ \frac{\kappa_{\mathrm{ind}}}{2}\,e^{-\bar s}\,\mathrm{Var}_m(s)\; }.
\]
并且等号成立当且仅当 \(s_j\)（按重数计）全相等（等价于 \(\mathrm{Var}_m(s)=0\)）。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:xi-defect-entropy-hyperbolic-height-semigroup} 的线性化恒等式，
\[
\kappa_{\mathrm{ind}}-S_{\mathrm{def}}=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j e^{-s_j}
=\kappa_{\mathrm{ind}}\,e^{-\bar s}\cdot \sum_{j=1}^{\kappa}\frac{m_j}{\kappa_{\mathrm{ind}}}\,e^{-(s_j-\bar s)}.
\]
令 \(x_j:=s_j-\bar s\)，则 \(\sum_j m_j x_j=0\)。
并且对任意实数 \(x\) 有基本不等式 \(e^{-x}\ge 1-x+\frac{x^2}{2}\)。
以权重 \(m_j/\kappa_{\mathrm{ind}}\) 加权求和并利用 \(\sum_j m_j x_j=0\)，得
\[
\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{m_j}{\kappa_{\mathrm{ind}}}\,e^{-x_j}
\ge
1+\frac{1}{2}\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{m_j}{\kappa_{\mathrm{ind}}}\,x_j^2
=1+\frac{1}{2}\mathrm{Var}_m(s).
\]
代回即得
\(
\kappa_{\mathrm{ind}}-S_{\mathrm{def}}
\ge
\kappa_{\mathrm{ind}}e^{-\bar s}\bigl(1+\frac12\mathrm{Var}_m(s)\bigr)
\)，
整理得到所示上界。
严格取等条件由 \(e^{-x}=1-x+\frac{x^2}{2}\) 仅在 \(x=0\) 处取等给出，从而等价于 \(x_j\equiv 0\)（按重数），即 \(\mathrm{Var}_m(s)=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[可检测度函数：归一化峰值幅度是熵贡献的严格二次像]\label{cor:xi-detectability-amplitude-is-quadratic-image}
\leanverified{paper\_xi\_detectability\_amplitude\_is\_quadratic\_image}
对单原子剖面核
\(
H_{(\gamma,\delta,m)}(x)=m\,\frac{4\delta}{(x-\gamma)^2+(1+\delta)^2}
\)
定义归一化峰值幅度
\[
a:=\frac{H_{(\gamma,\delta,m)}(\gamma)}{m}=\frac{4\delta}{(1+\delta)^2}\in(0,1].
\]
令熵贡献
\(
p:=\frac{\delta}{1+\delta}\in(0,1)
\)，则成立严格代数同一
\begin{equation}\label{eq:xi-amplitude-as-quadratic-image-of-entropy}
\boxed{\;
a=4p(1-p)\; }.
\end{equation}
因此峰值幅度完全由熵贡献决定，并在 \(p=\tfrac12\)（等价 \(\delta=1\)）处达到最大值 \(a_{\max}=1\)。
反之，给定 \(a\in(0,1]\)，熵贡献仅有两支可能
\begin{equation}\label{eq:xi-entropy-from-amplitude-two-branches}
\boxed{\;
p=\frac12\bigl(1\pm\sqrt{1-a}\bigr)\; }.
\end{equation}
该二支分歧对应“仅凭幅度无法判定深度位于 \(\delta<1\) 还是 \(\delta>1\)”的固有二值不确定性；其消歧需借助相位/极点方向等解析信息（参见命题 \ref{prop:xi-lorentzian-rigidity-amplitude-halfwidth} 的分支讨论）。
\end{corollary}

\begin{proof}
由 \(p=\delta/(1+\delta)\) 得 \(1-p=1/(1+\delta)\)，故
\(
4p(1-p)=4\delta/(1+\delta)^2=a
\)，得到 \eqref{eq:xi-amplitude-as-quadratic-image-of-entropy}。
对 \eqref{eq:xi-entropy-from-amplitude-two-branches}，将 \(a=4p(1-p)\) 视为关于 \(p\) 的二次方程并解之即得；最大值与分支由抛物线开口向下与对称性给出。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[粗粒化熵曲线的完全单调性：尺度轨道为 Stieltjes 指纹]\label{prop:xi-defect-entropy-scale-fingerprint-stieltjes}
引入尺度参数 \(t\ge 0\) 的 Poisson 粗粒化，把每个原子核的半宽由 \(1+\delta_j\) 改写为 \(t+1+\delta_j\)，并定义尺度熵
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-entropy-scale-curve}
\boxed{\;
S_{\mathrm{def}}(t):=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j\,\frac{\delta_j}{t+1+\delta_j}\;}
\end{equation}
（故 \(S_{\mathrm{def}}(0)=S_{\mathrm{def}}\) 且 \(S_{\mathrm{def}}(t)\downarrow 0\) 当 \(t\to\infty\)）。
则 \(t\mapsto S_{\mathrm{def}}(t)\) 为完全单调函数：对一切整数 \(n\ge 0\) 有
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-entropy-scale-complete-monotone}
\boxed{\;
(-1)^n\frac{d^n}{dt^n}S_{\mathrm{def}}(t)
=n!\sum_{j=1}^{\kappa}m_j\,\frac{\delta_j}{(t+1+\delta_j)^{n+1}}
\ge 0\; }.
\end{equation}
因此 \(S_{\mathrm{def}}(t)\) 是一条可审计的 Stieltjes 型指纹曲线：在有限缺陷口径下，
其在复平面的有理延拓的极点集合与留数完全决定 \(\{(\delta_j,m_j)\}\)（忽略排列并合并同深度原子），
而高度参数 \(\{\gamma_j\}\) 在该标量尺度轨道中不出现。
\end{proposition}

\begin{proof}
对每一项 \(\frac{\delta_j}{t+1+\delta_j}\) 直接求导得到
\(
\frac{d^n}{dt^n}\frac{\delta_j}{t+1+\delta_j}
=(-1)^n n!\,\frac{\delta_j}{(t+1+\delta_j)^{n+1}}
\)，加权求和即得 \eqref{eq:xi-defect-entropy-scale-complete-monotone}，从而完全单调性成立。
\par
若进一步假设缺陷有限，则 \(S_{\mathrm{def}}(t)\) 为有理函数，
其极点位于 \(t=-1-\delta_j\)，留数为 \(m_j\delta_j\)。
因此由极点位置恢复 \(\{\delta_j\}\)，再由留数除以 \(\delta_j\) 恢复 \(\{m_j\}\)（合并同 \(\delta\) 情形下得到总重数）。
高度参数 \(\gamma_j\) 在 \eqref{eq:xi-defect-entropy-scale-curve} 中不出现，故不可能由该标量轨道辨识。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[尺度熵流的 Riccati 夹逼：粗粒化导致的必然回收速率由 \texorpdfstring{$(\kappa_{\mathrm{ind}},\delta_{\min},\delta_{\max})$}{(kappa,delta_min,delta_max)} 封口]\label{prop:xi-defect-entropy-riccati-sandwich}
\leanverified{paper\_xi\_defect\_entropy\_riccati\_sandwich}
在命题 \ref{prop:xi-defect-entropy-scale-fingerprint-stieltjes} 的设定下，记
\[
\kappa_{\mathrm{ind}}:=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j,
\qquad
\delta_{\min}:=\min_{1\le j\le\kappa}\delta_j,
\qquad
\delta_{\max}:=\max_{1\le j\le\kappa}\delta_j.
\]
则 \(S_{\mathrm{def}}(t)\) 可微且满足精确导数式
\[
S_{\mathrm{def}}'(t)=-\sum_{j=1}^{\kappa}m_j\,\frac{\delta_j}{(t+1+\delta_j)^2}.
\]
并且对一切 \(t\ge 0\) 成立双侧 Riccati 型夹逼
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-entropy-riccati-sandwich}
\boxed{\;
-\frac{1}{\kappa_{\mathrm{ind}}\delta_{\min}}\,S_{\mathrm{def}}(t)^2
\ \le\
S_{\mathrm{def}}'(t)
\ \le\
-\frac{1}{\kappa_{\mathrm{ind}}\delta_{\max}}\,S_{\mathrm{def}}(t)^2.\;}
\end{equation}
等价地，
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-entropy-inv-linear-bracket}
\boxed{\;
\frac{1}{S_{\mathrm{def}}(t)}-\frac{1}{S_{\mathrm{def}}(0)}
\ \in\
\Bigl[\frac{t}{\kappa_{\mathrm{ind}}\delta_{\max}},\ \frac{t}{\kappa_{\mathrm{ind}}\delta_{\min}}\Bigr].\;}
\end{equation}
因此尺度 \(t\) 的增长强制 \(S_{\mathrm{def}}(t)\) 以可证书的 \(t^{-1}\) 级衰减进入回收态；该衰减速率在制度层面仅依赖缺陷指数与深度区间，而与高度参数 \(\{\gamma_j\}\) 解耦。
\end{proposition}
\begin{proof}
令
\(
B_j(t):=m_j\frac{\delta_j}{(t+1+\delta_j)^2}>0
\)。
则
\[
-S_{\mathrm{def}}'(t)=\sum_{j=1}^{\kappa}B_j(t),
\qquad
S_{\mathrm{def}}(t)=\sum_{j=1}^{\kappa}(t+1+\delta_j)\,B_j(t),
\]
从而比值
\[
\frac{S_{\mathrm{def}}(t)}{-S_{\mathrm{def}}'(t)}
=\frac{\sum_j (t+1+\delta_j)B_j(t)}{\sum_j B_j(t)}
\]
是 \(\{t+1+\delta_j\}\) 的加权平均，故
\begin{equation}\label{eq:xi-defect-entropy-weighted-average-bracket}
t+1+\delta_{\min}
\ \le\
\frac{S_{\mathrm{def}}(t)}{-S_{\mathrm{def}}'(t)}
\ \le\
t+1+\delta_{\max}.
\end{equation}
另一方面，由单调性 \(\delta_{\min}\le \delta_j\le \delta_{\max}\) 与函数 \(\delta\mapsto \delta/(t+1+\delta)\) 递增，得
\[
\kappa_{\mathrm{ind}}\frac{\delta_{\min}}{t+1+\delta_{\min}}
\ \le\
S_{\mathrm{def}}(t)
\ \le\
\kappa_{\mathrm{ind}}\frac{\delta_{\max}}{t+1+\delta_{\max}}.
\]
将其分别与 \eqref{eq:xi-defect-entropy-weighted-average-bracket} 的左右端相乘得到
\[
\kappa_{\mathrm{ind}}\delta_{\min}
\ \le\
\frac{S_{\mathrm{def}}(t)^2}{-S_{\mathrm{def}}'(t)}
\ \le\
\kappa_{\mathrm{ind}}\delta_{\max},
\]
即
\(
\frac{1}{\kappa_{\mathrm{ind}}\delta_{\max}}
\le
(-S_{\mathrm{def}}'(t))/S_{\mathrm{def}}(t)^2
\le
\frac{1}{\kappa_{\mathrm{ind}}\delta_{\min}}
\)，等价于 \eqref{eq:xi-defect-entropy-riccati-sandwich}。
对恒等式
\(
\frac{d}{dt}\frac{1}{S_{\mathrm{def}}(t)}=-\frac{S_{\mathrm{def}}'(t)}{S_{\mathrm{def}}(t)^2}
\)
积分即得 \eqref{eq:xi-defect-entropy-inv-linear-bracket}。证毕。
\end{proof}

\endinput
