\paragraph{escort 温度族的一维指数封闭、局部正态性与阈值重建预算}
在末位两块正则形、温度间二点散度闭式、\((e)\)-测地仿射闭合与 Fisher--Rao 几何已经明确之后，还可继续把统计模型、局部几何、假设检验与阈值预算压缩为同一条单比特指数链。

\begin{theorem}[escort 温度族的一致对数指数分解与末位渐近充分性]\label{thm:xi-time-part9ob-escort-loglik-onebit-expfamily}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9ob\_escort\_loglik\_onebit\_expfamily}
对任意 \(q\ge 0\)，记
\[
\varepsilon_m:=\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m,
\qquad
A_0:=\{w\in X_m:\ w_m=0\},
\qquad
A_1:=\{w\in X_m:\ w_m=1\}.
\]
定义显式两块权重
\[
\vartheta_m(q):=
\frac{\varphi^{-q}F_m}{F_{m+1}+\varphi^{-q}F_m},
\]
以及块内均匀模型
\[
\bar\pi_{m,q}(w):=
\begin{cases}
\dfrac{1-\vartheta_m(q)}{F_{m+1}},& w\in A_0,\\[8pt]
\dfrac{\vartheta_m(q)}{F_m},& w\in A_1.
\end{cases}
\]
则对每个固定 \(q\ge 0\)，有一致对数逼近
\[
\sup_{w\in X_m}\left|
\log\frac{\pi_{m,q}(w)}{\bar\pi_{m,q}(w)}
\right|
=
O(\varepsilon_m).
\]
进一步，对任意固定 \(p,q\ge 0\)，有一致似然比展开
\[
\log\frac{\pi_{m,q}(w)}{\pi_{m,p}(w)}
=
A_m(q,p)
-(q-p)w_m\log\varphi
+O(\varepsilon_m),
\]
其中
\[
A_m(q,p):=
\log\frac{F_{m+1}+\varphi^{-p}F_m}{F_{m+1}+\varphi^{-q}F_m}.
\]
特别地，若记
\[
T_m(w):=w_m\in\{0,1\},
\qquad
\eta(q):=-q\log\varphi,
\]
则 \(\bar\pi_{m,q}\) 具有精确指数族表达
\[
\bar\pi_{m,q}(w)
=
\exp\!\bigl(\eta(q)T_m(w)-\Psi_m(\eta(q))\bigr),
\qquad
\Psi_m(\eta):=\log\!\bigl(F_{m+1}+e^{\eta}F_m\bigr),
\]
故 escort 温度族在渐近上被同一末位统计量 \(T_m\) 充分化为一维 Bernoulli 指数族。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 与命题 \ref{prop:fold-bin-power-sum-asymptotic}，对每个固定 \(q\ge 0\) 都有一致展开
\[
\pi_{m,q}(w)
=
\frac{\varphi^{-q w_m}}{F_{m+1}+\varphi^{-q}F_m}
\bigl(1+O(\varepsilon_m)\bigr),
\qquad
w\in X_m.
\]
而由 \(|A_0|=F_{m+1}\)、\(|A_1|=F_m\) 可直接计算
\[
\bar\pi_{m,q}(w)=
\begin{cases}
\dfrac{1}{F_{m+1}+\varphi^{-q}F_m},& w\in A_0,\\[8pt]
\dfrac{\varphi^{-q}}{F_{m+1}+\varphi^{-q}F_m},& w\in A_1.
\end{cases}
\]
因此
\[
\frac{\pi_{m,q}(w)}{\bar\pi_{m,q}(w)}=1+O(\varepsilon_m)
\]
在 \(w\in X_m\) 上一致成立。由于右端对充分大 \(m\) 落在某个固定紧区间 \([1/2,3/2]\) 内，取对数便得到第一条式子。

对第二条，只需将上式分别用于参数 \(q\) 与 \(p\)：
\[
\log\frac{\pi_{m,q}(w)}{\pi_{m,p}(w)}
=
\log\frac{\bar\pi_{m,q}(w)}{\bar\pi_{m,p}(w)}
+O(\varepsilon_m).
\]
而
\[
\log\frac{\bar\pi_{m,q}(w)}{\bar\pi_{m,p}(w)}
=
\log\frac{F_{m+1}+\varphi^{-p}F_m}{F_{m+1}+\varphi^{-q}F_m}
+\,
\log\!\bigl(\varphi^{-(q-p)w_m}\bigr),
\]
这就给出所示似然比展开。

最后，由 \(\eta(q)=-q\log\varphi\) 可把 \(\bar\pi_{m,q}\) 精确重写为
\[
\bar\pi_{m,q}(w)
=
\frac{e^{\eta(q)w_m}}{F_{m+1}+e^{\eta(q)}F_m}
=
\exp\!\bigl(\eta(q)T_m(w)-\Psi_m(\eta(q))\bigr).
\]
因此，全部参数依赖只通过 \(T_m(w)=w_m\) 出现，故 escort 温度族在上述一致对数误差意义下确已塌缩为一维指数族。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Neyman--Pearson 判别的末位坍缩]\label{cor:xi-time-part9ob-escort-np-lastbit-collapse}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9ob\_escort\_np\_lastbit\_collapse}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9ob-escort-loglik-onebit-expfamily} 的记号。对任意 \(0\le p<q\)，记
\[
\ell_m(w):=w_m,
\qquad
C_m(p,q):=
\log\frac{F_{m+1}+\varphi^{-p}F_m}{F_{m+1}+\varphi^{-q}F_m}.
\]
则有统一似然比展开
\[
\log\frac{\pi_{m,q}(w)}{\pi_{m,p}(w)}
=
C_m(p,q)-(q-p)\log\varphi\cdot \ell_m(w)
+O(\varepsilon_m),
\]
其中误差对 \(w\in X_m\) 一致。因而在 \(m\to\infty\) 极限中，任何 Neyman--Pearson 最强检验都退化为对单个比特 \(\ell_m(w)\) 的阈值检验。

再令
\[
\theta(s):=\frac{1}{1+\varphi^{s+1}}
\qquad (s\ge 0).
\]
则有
\[
\|\pi_{m,q}-\pi_{m,p}\|_{\mathrm{TV}}
=
|\theta(q)-\theta(p)|+O(\varepsilon_m),
\]
从而
\[
\lim_{m\to\infty}\|\pi_{m,q}-\pi_{m,p}\|_{\mathrm{TV}}
=
|\theta(q)-\theta(p)|.
\]
等先验下，相应 Bayes 最小判别误差满足
\[
\lim_{m\to\infty}P_e^\ast(\pi_{m,q},\pi_{m,p})
=
\frac12\bigl(1-|\theta(q)-\theta(p)|\bigr).
\]
更具体地，等先验 Bayes 最小错误率在极限中完全由二元参数差 \(|\theta(q)-\theta(p)|\) 支配。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9ob-escort-loglik-onebit-expfamily}，
\[
\|\pi_{m,q}-\bar\pi_{m,q}\|_{\mathrm{TV}}=O(\varepsilon_m),
\qquad
\|\pi_{m,p}-\bar\pi_{m,p}\|_{\mathrm{TV}}=O(\varepsilon_m).
\]
因此由三角不等式，
\[
\Bigl|
\|\pi_{m,q}-\pi_{m,p}\|_{\mathrm{TV}}
-\|\bar\pi_{m,q}-\bar\pi_{m,p}\|_{\mathrm{TV}}
\Bigr|
=
O(\varepsilon_m).
\]
而 \(\bar\pi_{m,q}\)、\(\bar\pi_{m,p}\) 在相同分块 \(A_0\sqcup A_1\) 上块内均匀，故
\[
\|\bar\pi_{m,q}-\bar\pi_{m,p}\|_{\mathrm{TV}}
=
|\vartheta_m(q)-\vartheta_m(p)|.
\]
又由 \(F_{m+1}/F_m\to\varphi\)，有
\[
\vartheta_m(s)\to\theta(s)
\qquad (s\ge 0),
\]
于是得到总变差展开与极限。Bayes 最小错误概率由 Helstrom 公式
\[
P_e^\ast(P,Q)=\frac12\bigl(1-\|P-Q\|_{\mathrm{TV}}\bigr)
\]
立得。

最后，由定理 \ref{thm:xi-time-part9ob-escort-loglik-onebit-expfamily} 的似然比公式，
\[
\log\frac{\pi_{m,q}(w)}{\pi_{m,p}(w)}
=
C_m(p,q)-(q-p)\log\varphi\cdot \ell_m(w)+O(\varepsilon_m).
\]
因此两块上的似然比差恰为
\[
(p-q)\log\varphi+O(\varepsilon_m).
\]
由于此处 \(q>p\)，上式对充分大 \(m\) 为正，故似然比在 \(A_0\) 上严格更大。于是 Neyman--Pearson 最优检验不再需要读取整个 \(w\)，只需读取末位并在对应块上作决定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[escort 温度流的双向局部 KL 曲率闭式]\label{thm:xi-time-part9ob-escort-two-sided-local-kl}
对任意固定 \(q\ge 0\)，当 \(h\to 0\) 且 \(q+h\ge 0\) 时，有
\[
\lim_{m\to\infty}D_{\mathrm{KL}}(\pi_{m,q+h}\Vert \pi_{m,q})
=
\frac12 I(q)h^2+O(h^3),
\]
\[
\lim_{m\to\infty}D_{\mathrm{KL}}(\pi_{m,q}\Vert \pi_{m,q+h})
=
\frac12 I(q)h^2+O(h^3),
\]
其中
\[
I(q):=
(\log\varphi)^2\,\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr)
=
(\log\varphi)^2\frac{\varphi^{q+1}}{(1+\varphi^{q+1})^2}.
\]
因此 escort 温度流的局部 KL 曲率在正反两个方向上都由同一 Fisher 密度 \(I(q)\) 完全控制。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part9o-escort-fdiv-collapse} 在
\[
f(u)=u\log u
\]
处的专化，
\[
\lim_{m\to\infty}D_{\mathrm{KL}}(\pi_{m,q+h}\Vert \pi_{m,q})
=
D_{\mathrm{KL}}\!\bigl(\mathrm{Bernoulli}(\theta(q+h))\Vert \mathrm{Bernoulli}(\theta(q))\bigr).
\]
对 Bernoulli 散度的标准 Taylor 展开给出
\[
D_{\mathrm{KL}}\!\bigl(\mathrm{Bernoulli}(\theta+\delta)\Vert \mathrm{Bernoulli}(\theta)\bigr)
=
\frac{\delta^2}{2\theta(1-\theta)}+O(\delta^3),
\]
\[
D_{\mathrm{KL}}\!\bigl(\mathrm{Bernoulli}(\theta)\Vert \mathrm{Bernoulli}(\theta+\delta)\bigr)
=
\frac{\delta^2}{2\theta(1-\theta)}+O(\delta^3).
\]
另一方面，
\[
\theta'(q)
=
-(\log\varphi)\,\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr),
\]
故
\[
\theta(q+h)-\theta(q)=\theta'(q)h+O(h^2).
\]
将
\[
\delta=\theta(q+h)-\theta(q)
\]
代回前两式，即得
\[
\frac{(\theta'(q))^2}{2\theta(q)(1-\theta(q))}h^2+O(h^3)
=
\frac12(\log\varphi)^2\theta(q)(1-\theta(q))h^2+O(h^3),
\]
这正是所示公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[亚临界样本规模下 escort 乘积试验与显式 Bernoulli 乘积试验的 Le Cam 等价]\label{thm:xi-time-part9ob-escort-product-lecam}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9ob\_escort\_product\_lecam}
设 \(Q\subset[0,\infty)\) 为任意有限集合，\((n_m)_{m\ge 1}\) 为正整数序列。定义 escort 乘积试验
\[
\mathcal E_m(Q):=\{\pi_{m,q}^{\otimes n_m}:q\in Q\}
\qquad\text{定义在 }X_m^{n_m}\text{ 上},
\]
以及显式 Bernoulli 乘积试验
\[
\mathcal B_m(Q):=
\{\mathrm{Bernoulli}(\vartheta_m(q))^{\otimes n_m}:q\in Q\}
\qquad\text{定义在 }\{0,1\}^{n_m}\text{ 上}.
\]
则存在与 \(q\) 无关的 Markov 核
\[
L_m:X_m^{n_m}\rightsquigarrow \{0,1\}^{n_m},
\qquad
K_m:\{0,1\}^{n_m}\rightsquigarrow X_m^{n_m},
\]
使得对某个仅依赖于 \(Q\) 的常数 \(C_Q>0\)，有
\[
\sup_{q\in Q}
D_{\mathrm{TV}}\!\bigl(L_{m\#}\pi_{m,q}^{\otimes n_m},
\mathrm{Bernoulli}(\vartheta_m(q))^{\otimes n_m}\bigr)
\le
C_Q n_m\varepsilon_m,
\]
\[
\sup_{q\in Q}
D_{\mathrm{TV}}\!\bigl(K_{m\#}\mathrm{Bernoulli}(\vartheta_m(q))^{\otimes n_m},
\pi_{m,q}^{\otimes n_m}\bigr)
\le
C_Q n_m\varepsilon_m.
\]
因而 Le Cam 距离满足
\[
\Delta\!\bigl(\mathcal E_m(Q),\mathcal B_m(Q)\bigr)
\le
C_Q n_m\varepsilon_m.
\]
特别地，若
\[
n_m=o\!\left(\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^m\right),
\]
则
\[
\Delta\!\bigl(\mathcal E_m(Q),\mathcal B_m(Q)\bigr)\longrightarrow 0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \((w^{(1)},\dots,w^{(n_m)})\in X_m^{n_m}\)，令
\[
L_m(w^{(1)},\dots,w^{(n_m)})
:=
\bigl(w^{(1)}_m,\dots,w^{(n_m)}_m\bigr).
\]
再令 \(U_{m,b}\) 为 \(A_b\) 上的均匀分布，并定义重构核
\[
K_m(b_1,\dots,b_{n_m},\cdot)
:=
U_{m,b_1}\otimes\cdots\otimes U_{m,b_{n_m}}.
\]

先证前向估计。记
\[
p_{m,q}:=\pi_{m,q}(A_1).
\]
则
\[
L_{m\#}\pi_{m,q}^{\otimes n_m}
=
\mathrm{Bernoulli}(p_{m,q})^{\otimes n_m}.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:xi-time-part9ob-escort-loglik-onebit-expfamily}，
\[
|p_{m,q}-\vartheta_m(q)|
\le
\|\pi_{m,q}-\bar\pi_{m,q}\|_{\mathrm{TV}}
=
O_Q(\varepsilon_m),
\]
其中由于 \(Q\) 有限，常数可对 \(q\in Q\) 统一。对乘积 Bernoulli 分布用望远镜估计，得到
\[
D_{\mathrm{TV}}\!\bigl(
\mathrm{Bernoulli}(p_{m,q})^{\otimes n_m},
\mathrm{Bernoulli}(\vartheta_m(q))^{\otimes n_m}
\bigr)
\le
n_m|p_{m,q}-\vartheta_m(q)|
\le
C_Q n_m\varepsilon_m.
\]

再看反向估计。由构造，
\[
K_{m\#}\mathrm{Bernoulli}(\vartheta_m(q))^{\otimes n_m}
=
\bar\pi_{m,q}^{\otimes n_m}.
\]
又由乘积测度的望远镜估计与定理
\ref{thm:xi-time-part9ob-escort-loglik-onebit-expfamily}，
\[
D_{\mathrm{TV}}\!\bigl(\bar\pi_{m,q}^{\otimes n_m},\pi_{m,q}^{\otimes n_m}\bigr)
\le
n_m D_{\mathrm{TV}}(\bar\pi_{m,q},\pi_{m,q})
\le
C_Q n_m\varepsilon_m.
\]
故后向估计亦成立。两侧 deficiency 都由上述界控制，遂得 Le Cam 距离估计；若 \(n_m=o((2/\varphi)^m)\)，则右端趋于 \(0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[escort 乘积试验的局部渐近正态性与末位计数中心序列]\label{thm:xi-time-part9ob-escort-lan-lastbit}
设 \((n_m)_{m\ge 1}\) 满足
\[
n_m\to\infty,
\qquad
n_m=o\!\left(\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^m\right).
\]
固定 \(q>0\)，并记
\[
P_{m,q}:=\pi_{m,q}^{\otimes n_m}.
\]
对 \(W^{(1)},\dots,W^{(n_m)}\sim P_{m,q}\)，定义末位计数
\[
N_m:=\sum_{j=1}^{n_m}W^{(j)}_m,
\]
以及中心序列
\[
\Delta_{m,q}:=
-\frac{\log\varphi}{\sqrt{n_m}}
\Bigl(N_m-n_m\theta(q)\Bigr).
\]
再记
\[
I(q):=(\log\varphi)^2\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr).
\]
则对任意固定 \(h\in\RR\)，都有
\[
\log\frac{dP_{m,q+h/\sqrt{n_m}}}{dP_{m,q}}
=
h\Delta_{m,q}
-\frac12 h^2 I(q)
+o_{P_{m,q}}(1),
\]
并且
\[
\Delta_{m,q}\Rightarrow \mathcal N\!\bigl(0,I(q)\bigr).
\]
因此 escort 乘积试验在每个内点 \(q>0\) 上都满足局部渐近正态性，而其全部局部信息只由末位计数 \(N_m\) 承载。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
\delta_m:=\frac{h}{\sqrt{n_m}}.
\]
由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 与命题 \ref{prop:fold-bin-power-sum-asymptotic} 的同一推导，在 \(q\) 的一个固定紧邻域内可取统一常数，从而
\[
\log\frac{\pi_{m,q+\delta_m}(w)}{\pi_{m,q}(w)}
=
A_m(q+\delta_m,q)-\delta_m w_m\log\varphi+O(\varepsilon_m)
\]
在 \(w\in X_m\) 上一致成立。对 \(n_m\) 个样本求和得
\[
\log\frac{dP_{m,q+\delta_m}}{dP_{m,q}}
=
n_mA_m(q+\delta_m,q)-\delta_m(\log\varphi)N_m
+O(n_m\varepsilon_m).
\]

令
\[
D_m(s):=F_{m+1}+\varphi^{-s}F_m,
\qquad
\vartheta_m(s):=\frac{\varphi^{-s}F_m}{D_m(s)}.
\]
则
\[
A_m(q+\delta,q)=\log D_m(q)-\log D_m(q+\delta).
\]
直接求导得到
\[
\partial_\delta A_m(q+\delta,q)\big|_{\delta=0}
=
(\log\varphi)\vartheta_m(q),
\]
\[
\partial_\delta^2 A_m(q+\delta,q)\big|_{\delta=0}
=
-(\log\varphi)^2\vartheta_m(q)\bigl(1-\vartheta_m(q)\bigr).
\]
由于第三导数在该紧邻域内一致有界，Taylor 展开给出
\[
n_mA_m(q+\delta_m,q)
=
h(\log\varphi)\sqrt{n_m}\,\vartheta_m(q)
-\frac12 h^2 I_m(q)
+O(n_m^{-1/2}),
\]
其中
\[
I_m(q):=
(\log\varphi)^2\vartheta_m(q)\bigl(1-\vartheta_m(q)\bigr).
\]
代回得
\[
\log\frac{dP_{m,q+\delta_m}}{dP_{m,q}}
=
h\widetilde\Delta_{m,q}
-\frac12 h^2 I_m(q)
+O(n_m\varepsilon_m)+O(n_m^{-1/2}),
\]
其中
\[
\widetilde\Delta_{m,q}
:=
-\frac{\log\varphi}{\sqrt{n_m}}
\Bigl(N_m-n_m\vartheta_m(q)\Bigr).
\]

在 \(P_{m,q}\) 下，随机变量 \(W^{(j)}_m\) 相互独立，且其末位 \(W^{(j)}_m\in\{0,1\}\) 服从 Bernoulli\((p_{m,q})\)，其中
\[
p_{m,q}:=\pi_{m,q}(A_1)=\vartheta_m(q)+O(\varepsilon_m)
\]
由定理 \ref{thm:xi-time-part9ob-escort-loglik-onebit-expfamily} 得到。因此
\[
N_m\sim \mathrm{Binomial}(n_m,p_{m,q}).
\]
由经典中心极限定理，
\[
-\frac{\log\varphi}{\sqrt{n_m}}
\Bigl(N_m-n_mp_{m,q}\Bigr)
\Rightarrow
\mathcal N\!\bigl(0,(\log\varphi)^2p_{m,q}(1-p_{m,q})\bigr).
\]
再用
\[
\sqrt{n_m}\,|p_{m,q}-\vartheta_m(q)|
=
O(\sqrt{n_m}\varepsilon_m)\to 0
\]
与
\[
\sqrt{n_m}\,|\vartheta_m(q)-\theta(q)|
=
O(\sqrt{n_m}\varepsilon_m)\to 0,
\]
便得到
\[
\widetilde\Delta_{m,q}-\Delta_{m,q}\to 0
\qquad\text{于 }P_{m,q}\text{-概率},
\]
同时 \(I_m(q)\to I(q)\)。又因
\[
n_m\varepsilon_m\to 0,
\qquad
n_m^{-1/2}\to 0,
\]
所以上述对数似然比展开化为
\[
\log\frac{dP_{m,q+h/\sqrt{n_m}}}{dP_{m,q}}
=
h\Delta_{m,q}
-\frac12 h^2 I(q)
+o_{P_{m,q}}(1).
\]
这就证明了 LAN 公式与中心序列的 Gaussian 极限。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part9oc-escort-sharp-threshold-budget}

\endinput
