\paragraph{escort 冻结图、归一化 residue law 与输出位势的一阶非高斯非对称}
在冻结相压力谱的线性支正、escort 态向最大纤维层的指数集中、真实输入 \(40\) 状态核的单原子 primitive/residue 剥离，以及输出位势的准幂极限定律与局部 Legendre 正规形已经建立之后，还可把这些链进一步压缩为一组互相衔接的结构后果：首先，escort--Rényi 熵率不仅在 \((a,s)\)-平面上给出双参数冻结边界，而且在更强阈值上提升为由 \(\log K_m\) 控制的有限尺度主项，并进一步诱导出最大纤维扇区在预言机容量中的显式指数贡献与侧信息临界斜率；随后，单原子的秩一局域手术被提升为归一化 periodic residue law 的精确指数、正则单纯形首项轨道与 centered residue 各向同性；最后，中心极限层的一阶 Edgeworth 偏斜与局部大偏差层的三次不对称项仍由同一输出位势常数 \(\kappa_3\) 严格锁定。

\leanverified{paper\_xi\_time\_part65c\_escort\_renyi\_two\_parameter\_freezing\_line}
\begin{theorem}[escort--Rényi 熵的双参数冻结线]\label{thm:xi-time-part65c-escort-renyi-two-parameter-freezing-line}
沿用定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-escort-renyi-spectrum-collapse} 与定理 \ref{thm:fold-pressure-freezing-threshold} 的记号。对整数 \(a\ge 1\) 定义 escort 分布
\[
\pi_{m,a}(x):=\frac{d_m(x)^a}{S_a(m)},
\qquad
S_a(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^a.
\]
对整数 \(s\ge 2\) 定义其 Rényi 熵
\[
H_s(\pi_{m,a})
:=
\frac{1}{1-s}\log\sum_{x\in X_m}\pi_{m,a}(x)^s.
\]
若整数压力极限
\[
P_q:=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log S_q(m)
\qquad(q\ge 1)
\]
存在，则 escort--Rényi 熵率
\[
\mathfrak h_s(a):=
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}H_s(\pi_{m,a})
\]
存在且满足严格闭式
\[
\boxed{\;
\mathfrak h_s(a)=\frac{sP_a-P_{as}}{s-1}.\;}
\]
特别地：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(a>a_{\mathrm c}\)，则对每个整数 \(s\ge 2\) 都有
  \[
  \boxed{\;\mathfrak h_s(a)=g_*.\;}
  \]
  \item 更一般地，若 \(a\le a_{\mathrm c}\) 但 \(as>a_{\mathrm c}\)，则
  \[
  \boxed{\;
  \mathfrak h_s(a)
  =
  \frac{sP_a-(as\,\alpha_*+g_*)}{s-1}.\;}
  \]
\end{enumerate}
因此，原始压力谱的冻结阈值位于 \(a=a_{\mathrm c}\)，而 escort--Rényi 熵的相应双参数冻结边界则位于
\[
\boxed{\;as=a_{\mathrm c}.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
\sum_{x\in X_m}\pi_{m,a}(x)^s
=
\sum_{x\in X_m}\frac{d_m(x)^{as}}{S_a(m)^s}
=
\frac{S_{as}(m)}{S_a(m)^s}.
\]
故
\[
H_s(\pi_{m,a})
=
\frac{1}{1-s}\bigl(\log S_{as}(m)-s\log S_a(m)\bigr).
\]
两边除以 \(m\) 并令 \(m\to\infty\)，即得
\[
\mathfrak h_s(a)=\frac{sP_a-P_{as}}{s-1}.
\]

若 \(a>a_{\mathrm c}\)，则由于 \(s\ge 2\)，自动有 \(as>a>a_{\mathrm c}\)。由定理 \ref{thm:fold-pressure-freezing-threshold}，
\[
P_a=a\alpha_*+g_*,
\qquad
P_{as}=as\,\alpha_*+g_*.
\]
代回上式得到
\[
\mathfrak h_s(a)
=
\frac{s(a\alpha_*+g_*)-(as\,\alpha_*+g_*)}{s-1}
=
g_*.
\]

若 \(a\le a_{\mathrm c}\) 但 \(as>a_{\mathrm c}\)，则仍有
\[
P_{as}=as\,\alpha_*+g_*,
\]
而 \(P_a\) 保持一般形式，代回即得第二条。最后，由 \(P_{as}\) 是否进入冻结支正只取决于 \(as\) 是否超过 \(a_{\mathrm c}\)，故双参数冻结边界正是直线 \(as=a_{\mathrm c}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[冻结相内全部整数阶 Rényi 熵率塌缩到同一常数]\label{cor:xi-time-part65c-escort-all-integer-renyi-collapse}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part65c\_escort\_all\_integer\_renyi\_collapse}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part65c-escort-renyi-two-parameter-freezing-line} 的记号。若 \(a>a_{\mathrm c}\)，则对每个整数 \(s\ge 2\) 都有
\[
\boxed{\;
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}H_s(\pi_{m,a})=g_*.\;}
\]
再与定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-escort-renyi-spectrum-collapse} 在 \(q=\infty\) 的结论合并，得到：在冻结区 \(a>a_{\mathrm c}\) 内，escort 分布 \(\pi_{m,a}\) 的全部整数阶 Rényi 熵率，包括 \(s=\infty\) 的 \(\min\)-entropy 率，都在极限中塌缩为同一常数 \(g_*\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
对任意整数 \(s\ge 2\)，由 \(a>a_{\mathrm c}\) 可知 \(as>a_{\mathrm c}\)。于是定理 \ref{thm:xi-time-part65c-escort-renyi-two-parameter-freezing-line} 的第一条直接给出
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}H_s(\pi_{m,a})=g_*.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-escort-renyi-spectrum-collapse} 的第三条已给出
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}H_\infty(\pi_{m,a})=g_*.
\]
二者合并即得结论。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part65ca-escort-finite-size-mainterm}

\begin{theorem}[单原子 centered residue 扰动向量构成正则单纯形]\label{thm:xi-time-part65c-atomic-centered-residue-simplex}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part65c\_atomic\_centered\_residue\_simplex}
沿用定理 \ref{thm:xi-atomic-witt-energy-residue-l2-law} 与结论 \ref{con:xi-time-part57ba-core-full-residue-rankone-perturbation} 的记号。固定模数 \(m\ge 2\)，并对每个 \(\ell\in \ZZ/m\ZZ\) 定义 centered residue 扰动向量
\[
\Delta^{(\ell)}\in\RR^{\ZZ/m\ZZ},
\qquad
\Delta^{(\ell)}_r:=2\,\mathbf 1_{\{r=\ell\}}-\frac{2}{m}
\qquad (r\in\ZZ/m\ZZ).
\]
等价地，若 even primitive/residue 注入发生在剩余类 \(r\equiv \ell\pmod m\)，则 \(\Delta^{(\ell)}\) 正是相应未中心化原子 \(2e_\ell\) 去掉全局平均 \(2m^{-1}\mathbf 1\) 后得到的 centered residue 差。
若记 \(\omega_m:=e^{2\pi i/m}\)，并采用离散 Fourier 变换
\[
\widehat x(j):=\sum_{r\in\ZZ/m\ZZ}x_r\,\omega_m^{jr},
\qquad j\in\ZZ/m\ZZ,
\]
则
\[
\widehat{\Delta^{(\ell)}}(0)=0,
\qquad
\widehat{\Delta^{(\ell)}}(j)=2\,\omega_m^{j\ell}
\quad (j\neq 0).
\]
换言之，centered residue 向量在非平凡 Fourier 模上恰给出等模相位轨道。

记零均值超平面
\[
\mathcal H_m:=\left\{x\in\RR^{\ZZ/m\ZZ}:\ \sum_{r\in\ZZ/m\ZZ}x_r=0\right\}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 对每个 \(\ell\) 都有 \(\Delta^{(\ell)}\in\mathcal H_m\)；
  \item 内积满足精确公式
  \[
  \boxed{\;
  \bigl\langle \Delta^{(\ell)},\Delta^{(\ell')}\bigr\rangle
  =
  4\left(\delta_{\ell,\ell'}-\frac{1}{m}\right).\;}
  \]
  \item 因而族 \(\{\Delta^{(\ell)}\}_{\ell\in\ZZ/m\ZZ}\) 在 \(\mathcal H_m\) 中构成一个边长恒定的正则单纯形顶点集；
  \item 它们张成整个 \((m-1)\)-维超平面 \(\mathcal H_m\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
\sum_{r\in\ZZ/m\ZZ}\Delta_r^{(\ell)}
=
2-\frac{2}{m}\cdot m
=
0,
\]
故 \(\Delta^{(\ell)}\in\mathcal H_m\)。

再计算内积。若 \(\ell=\ell'\)，则
\[
\bigl\|\Delta^{(\ell)}\bigr\|_2^2
=
\left(2-\frac{2}{m}\right)^2
+(m-1)\left(\frac{2}{m}\right)^2
=
4\left(1-\frac{1}{m}\right).
\]
若 \(\ell\neq \ell'\)，则恰有两个坐标分别取值
\[
2-\frac{2}{m}
\quad\text{与}\quad
-\frac{2}{m},
\]
其余 \(m-2\) 个坐标都等于 \(-2/m\)。因此
\[
\bigl\langle \Delta^{(\ell)},\Delta^{(\ell')}\bigr\rangle
=
2\left(2-\frac{2}{m}\right)\left(-\frac{2}{m}\right)
+(m-2)\left(\frac{2}{m}\right)^2
=
-\frac{4}{m}.
\]
合并两种情形，得到统一公式
\[
\bigl\langle \Delta^{(\ell)},\Delta^{(\ell')}\bigr\rangle
=
4\left(\delta_{\ell,\ell'}-\frac{1}{m}\right).
\]

于是全部向量具有相同范数、两两内积恒定，故在其仿射张成空间中构成正则单纯形。又
\[
\sum_{\ell\in\ZZ/m\ZZ}\Delta^{(\ell)}=0,
\]
故它们至多张成 \((m-1)\) 维空间。其 Gram 矩阵正是
\[
4\left(I-\frac{1}{m}J\right),
\]
而该矩阵的秩为 \(m-1\)。因此其线性张成空间维数恰为 \(m-1\)，并且只能等于同维的零均值超平面 \(\mathcal H_m\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[单原子 centered residue 扰动在零均值子空间上的各向同性白噪声律]\label{cor:xi-time-part65c-atomic-centered-residue-isotropic}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part65c\_atomic\_centered\_residue\_isotropic}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part65c-atomic-centered-residue-simplex} 的记号，定义均匀平均协方差算子
\[
\Sigma_m:=
\frac{1}{m}\sum_{\ell\in\ZZ/m\ZZ}
\Delta^{(\ell)}\bigl(\Delta^{(\ell)}\bigr)^{\mathsf T}.
\]
则有严格闭式
\[
\boxed{\;
\Sigma_m=\frac{4}{m}\left(I-\frac{1}{m}J\right),\;}
\]
其中 \(J\) 为全 \(1\) 矩阵。于是：
\begin{enumerate}
  \item \(\Sigma_m\) 在零均值超平面 \(\mathcal H_m\) 上恰等于
  \[
  \frac{4}{m}I_{\mathcal H_m},
  \]
  因而完全各向同性；
  \item 对任意 \(v\in\mathcal H_m\)，都有精确能量恒等式
  \[
  \boxed{\;
  \frac{1}{m}\sum_{\ell\in\ZZ/m\ZZ}
  \bigl|\langle v,\Delta^{(\ell)}\rangle\bigr|^2
  =
  \frac{4}{m}\|v\|_2^2.\;}
  \]
\end{enumerate}
换言之，single atom 在 centered residue 空间中的周期轨道平均不偏向任何方向；其二次统计贡献在 \(\mathcal H_m\) 上表现为一个完全各向同性的白噪声核。
\end{corollary}
\begin{proof}
由
\[
\Delta^{(\ell)}=2e_\ell-\frac{2}{m}\mathbf 1,
\]
可得
\[
\Sigma_m
=
\frac{1}{m}\sum_{\ell}
\left(2e_\ell-\frac{2}{m}\mathbf 1\right)
\left(2e_\ell-\frac{2}{m}\mathbf 1\right)^{\mathsf T}.
\]
逐项展开：
\[
\frac{1}{m}\sum_{\ell}4e_\ell e_\ell^{\mathsf T}=\frac{4}{m}I,
\]
\[
\frac{1}{m}\sum_{\ell}\left(
-\frac{4}{m}e_\ell\mathbf 1^{\mathsf T}
-\frac{4}{m}\mathbf 1 e_\ell^{\mathsf T}
\right)
=
-\frac{8}{m^2}J,
\]
\[
\frac{1}{m}\sum_{\ell}\frac{4}{m^2}\mathbf 1\mathbf 1^{\mathsf T}
=
\frac{4}{m^2}J.
\]
合并得
\[
\Sigma_m=\frac{4}{m}I-\frac{4}{m^2}J
=
\frac{4}{m}\left(I-\frac{1}{m}J\right).
\]
这便得到第一式。

若 \(v\in\mathcal H_m\)，则 \(Jv=0\)。因此
\[
v^{\mathsf T}\Sigma_m v
=
\frac{4}{m}v^{\mathsf T}v
=
\frac{4}{m}\|v\|_2^2.
\]
另一方面，
\[
v^{\mathsf T}\Sigma_m v
=
\frac{1}{m}\sum_{\ell}
\bigl|\langle v,\Delta^{(\ell)}\rangle\bigr|^2.
\]
两式合并即得所示能量恒等式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[归一化 periodic residue law 偏离均匀分布的精确指数]\label{thm:xi-time-part65c-normalized-residue-law-exact-exponent}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part57ba-core-full-residue-rankone-perturbation} 与推论 \ref{cor:xi-single-atom-centered-residue-l2-exponent-truncation} 的记号。固定模数 \(m\ge 2\)，定义归一化 periodic residue law
\[
\mu_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)
:=
\frac{A_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)}{a_n^{\mathrm{full}}(1)},
\qquad
\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(n)
:=
\bigl(\mu_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)\bigr)_{r\in\ZZ/m\ZZ},
\qquad
u_m:=\frac{1}{m}\mathbf 1_m.
\]
\leanverified{paper\_xi\_time\_part65c\_normalized\_residue\_law\_exact\_exponent}
再记
\[
\lambda:=\rho(M(1))=\varphi^2,
\qquad
\rho_m^{\mathrm{core}}
:=
\max_{1\le j\le m-1}\rho\!\bigl(M_{\mathrm{core}}(\omega_m^j)\bigr).
\]
则对 \(\CC^{\ZZ/m\ZZ}\) 上任意固定向量范数 \(\|\cdot\|\)，都有
\[
\boxed{\;
\limsup_{n\to\infty}
\bigl\|
\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(n)-u_m
\bigr\|^{1/n}
=
\frac{\max\{1,\rho_m^{\mathrm{core}}\}}{\lambda}.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
记 centered residue 向量
\[
\widetilde A_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(n)
:=
\Bigl(
A_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)-\frac{a_n^{\mathrm{full}}(1)}{m}
\Bigr)_{r\in\ZZ/m\ZZ}.
\]
则
\[
\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(n)-u_m
=
\frac{\widetilde A_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(n)}{a_n^{\mathrm{full}}(1)}.
\]
由推论 \ref{cor:xi-single-atom-centered-residue-l2-exponent-truncation}，
\[
\limsup_{n\to\infty}
\bigl\|\widetilde A_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(n)\bigr\|_2^{1/n}
=
\max\{1,\rho_m^{\mathrm{core}}\}.
\]
由于 \(\CC^{\ZZ/m\ZZ}\) 有限维，任意两个固定范数等价，故上式中的指数不依赖于范数选择，从而
\[
\limsup_{n\to\infty}
\bigl\|\widetilde A_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(n)\bigr\|^{1/n}
=
\max\{1,\rho_m^{\mathrm{core}}\}.
\]
另一方面，无扭曲 periodic 总数满足
\[
\lim_{n\to\infty}\bigl(a_n^{\mathrm{full}}(1)\bigr)^{1/n}
=
\rho(M(1))
=
\lambda,
\]
这是无扭曲 Perron 根的直接结果。将上述两式相除即可得到题述结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[原子主导区中归一化 residue law 的单纯形首项轨道]\label{thm:xi-time-part65c-atom-dominated-normalized-residue-profile}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part65c-atomic-centered-residue-simplex} 与定理 \ref{thm:xi-time-part65c-normalized-residue-law-exact-exponent} 的记号。若
\[
\rho_m^{\mathrm{core}}<1,
\]
则对偶数 \(n=2q\)，记 \(r_q\in\ZZ/m\ZZ\) 为 \(q\) 的剩余类，有
\[
\boxed{\;
\frac{a_{2q}^{\mathrm{full}}(1)}{2}
\bigl(\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(2q)-u_m\bigr)
=
e_{r_q}-u_m+o(1)
=
\frac12\Delta^{(r_q)}+o(1),\;}
\]
而对奇数 \(n\) 有
\[
\boxed{\;
a_n^{\mathrm{full}}(1)\bigl(\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(n)-u_m\bigr)=o(1).\;}
\]
因此在 \(\rho_m^{\mathrm{core}}<1\) 的原子主导区中，归一化 residue law 的首项偏差并非任意零均值向量，而是沿定理 \ref{thm:xi-time-part65c-atomic-centered-residue-simplex} 的正则单纯形顶点轨道
\[
\{e_r-u_m:\ r\in\ZZ/m\ZZ\}
\]
周期移动。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part57ba-core-full-residue-rankone-perturbation}，对偶数 \(n=2q\) 有
\[
A_{m,r}^{\mathrm{full}}(2q)
=
A_{m,r}^{\mathrm{core}}(2q)+2\,\mathbf 1_{\{r\equiv q\;(\mathrm{mod}\,m)\}},
\qquad
a_{2q}^{\mathrm{full}}(1)=a_{2q}^{\mathrm{core}}(1)+2.
\]
因此
\[
\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(2q)-u_m
=
\frac{1}{a_{2q}^{\mathrm{full}}(1)}
\Bigl(
\widetilde A_{m,\bullet}^{\mathrm{core}}(2q)+2(e_{r_q}-u_m)
\Bigr).
\]
另一方面，由 \(\rho_m^{\mathrm{core}}<1\) 与推论 \ref{cor:xi-single-atom-centered-residue-l2-exponent-truncation} 的第一条，
\[
\bigl\|\widetilde A_{m,\bullet}^{\mathrm{core}}(n)\bigr\|_2=o(1),
\]
故由范数等价亦有
\[
\bigl\|\widetilde A_{m,\bullet}^{\mathrm{core}}(n)\bigr\|=o(1)
\]
在任意固定范数下成立。把上式乘以 \(a_{2q}^{\mathrm{full}}(1)/2\) 即得偶数情形。

当 \(n\) 为奇数时，单原子 residue 修正消失，故
\[
\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(n)-u_m
=
\frac{\widetilde A_{m,\bullet}^{\mathrm{core}}(n)}{a_n^{\mathrm{full}}(1)}.
\]
再乘以 \(a_n^{\mathrm{full}}(1)\) 并利用同一 \(o(1)\) 估计，即得奇数情形。最后，由定理 \ref{thm:xi-time-part65c-atomic-centered-residue-simplex} 中
\(
\Delta^{(r)}=2(e_r-u_m)
\)
的定义，首项轨道正是同一定理给出的正则单纯形顶点轨道。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[输出计数中心窗口的一阶 Edgeworth 修正与严格左偏]\label{thm:xi-time-part65c-output-edgeworth-first-correction}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part65c\_output\_edgeworth\_first\_correction}
沿用命题 \ref{prop:real-input-40-output-cumulants-closed} 与定理 \ref{thm:xi-real-input-40-output-edgeworth-quasipowers} 的记号。记
\[
\alpha_0:=P'(0)=0.367376207875073606\ldots,
\qquad
\sigma^2:=P''(0)=0.0487412456183376392\ldots,
\]
\[
\kappa_3:=P^{(3)}(0)=-0.0158881374258564278\ldots<0,
\qquad
\kappa_4:=P^{(4)}(0)=0.00568478997567274949\ldots>0.
\]
若 \(X_n\) 为定理 \ref{thm:xi-real-input-40-output-edgeworth-quasipowers} 中的输出 \(1\) 总数，并定义标准化变量
\[
Y_n:=\frac{X_n-n\alpha_0}{\sigma\sqrt n},
\]
则在中心窗口内一致有
\[
\boxed{\;
\PP(Y_n\le x)
=
\Phi(x)
+\frac{\kappa_3}{6\sigma^3\sqrt n}(1-x^2)\phi(x)
+O(n^{-1}).\;}
\]
特别地，标准化偏度常数
\[
\boxed{\;
\gamma_1:=\frac{\kappa_3}{\sigma^3}<0.\;}
\]
因此输出计数在一阶 Edgeworth 层面严格左偏。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-real-input-40-output-edgeworth-quasipowers} 已给出
\[
\PP\!\left(
\frac{X_n-n\mu}{\sqrt{n\kappa_2}}
\le x
\right)
=
\Phi(x)
+\frac{\kappa_3}{6\kappa_2^{3/2}\sqrt n}(1-x^2)\phi(x)
+O(n^{-1})
\]
在中心窗口内一致成立。将其中 \(\mu,\kappa_2\) 分别改写为 \(\alpha_0,\sigma^2\) 即得第一式。

再由定理 \ref{thm:xi-real-input-40-output-edgeworth-nongaussian} 与表 \ref{tab:real_input_40_output_potential_cumulants_closed}，
\[
\kappa_3<0,
\]
从而 \(\gamma_1=\kappa_3/\sigma^3<0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Edgeworth 首项与局部大偏差三次项的同源符号锁定]\label{cor:xi-time-part65c-edgeworth-local-ldp-sign-lock}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part65c-output-edgeworth-first-correction} 与定理 \ref{thm:xi-output-potential-local-legendre-birkhoff-normal-form} 的记号。则
\[
\operatorname{sign}\!\left(\frac{\kappa_3}{6\sigma^3}\right)
=
\operatorname{sign}\!\left(\frac{\kappa_3}{6\sigma^6}\right)
=
\operatorname{sign}(\kappa_3).
\]
等价地，中心极限层的一阶 Edgeworth 偏斜与局部 Legendre 正规形中的三次偏斜常数具有同一符号源。对当前核，由 \(\kappa_3<0\) 可得
\[
I_{\mathrm{out}}(\alpha_0+\delta)-I_{\mathrm{out}}(\alpha_0-\delta)
=
-\frac{\kappa_3}{3\sigma^6}\delta^3+O(\delta^5)>0
\qquad (\delta>0\ \text{充分小}),
\]
故中心窗口严格左偏，而局部大偏差层的右偏离严格更昂贵。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part65c-output-edgeworth-first-correction}，一阶 Edgeworth 系数为 \(\kappa_3/(6\sigma^3)\)。由定理 \ref{thm:xi-output-potential-local-legendre-birkhoff-normal-form}，
\[
I_{\mathrm{out}}(\alpha_0+\delta)
=
\frac{\delta^2}{2\sigma^2}
-
\left(\frac{\kappa_3}{6\sigma^6}\right)\delta^3
+O(\delta^4).
\]
因此控制两种首阶奇次不对称的常数分别为 \(\kappa_3/(6\sigma^3)\) 与 \(\kappa_3/(6\sigma^6)\)，它们显然具有相同符号。再对 \(\delta\) 与 \(-\delta\) 相减，即得
\[
I_{\mathrm{out}}(\alpha_0+\delta)-I_{\mathrm{out}}(\alpha_0-\delta)
=
-\frac{\kappa_3}{3\sigma^6}\delta^3+O(\delta^5).
\]
由 \(\kappa_3<0\) 立得题述不等式。证毕。
\end{proof}

\noindent
以上诸结果把冻结相 pressure/escort 链、单原子 residue 手术与输出位势的首阶非高斯修正进一步压缩到同一层：一方面，escort--Rényi 熵率不仅在 \((a,s)\)-平面上沿 \(as=a_{\mathrm c}\) 发生严格冻结，而且在更强半直线 \(a>a_{\mathrm c,s}\) 上把有限尺度主项提升为 \(\log K_m\)，并把最大纤维扇区对预言机容量的贡献压缩为指数下界 \(g_*+\min\{\alpha_*,\beta\log 2\}\) 及其相应侧信息临界斜率；另一方面，单原子的一维局域手术不仅在 centered residue 空间中生成正则单纯形，而且把归一化 periodic residue law 的指数精确锁定为 \(\max\{1,\rho_m^{\mathrm{core}}\}/\lambda\)，并在 \(\rho_m^{\mathrm{core}}<1\) 时强迫首项沿该单纯形顶点轨道移动；最后，输出计数在中心窗口中的左偏 Edgeworth 修正与局部大偏差的右侧代价增强又由同一三阶累积量 \(\kappa_3\) 严格统一。由此，冻结热力学、原子局域手术与首阶非高斯非对称便在“冻结边界 + 有限尺度主项 + 侧信息斜率 + 单纯形轨道 + 偏斜常数”的共同语言下闭合为同一条可审计主线。

\endinput
