% Ramification and inertia at p=3 for the semistable special fiber.

\begin{theorem}[特征 \(3\) 特殊纤维三次覆盖的判别式与 Swan 指数]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-cubic-discriminant-s3-swan}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_perron\_p3\_cubic\_discriminant\_s3\_swan}
在推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-semistable-degree-drop} 的特殊纤维上，考虑三次关系
\[
u=-v^3+v^2-v,
\]
其给出 \(\PP^1_v\to\PP^1_u\) 的次数 \(3\) 的可分覆盖。
令函数域扩张为 \(\FF_3(v)/\FF_3(u)\)，并取最小多项式
\[
f(v):=v^3-v^2+v+u\in \FF_3(u)[v].
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(f\) 的判别式在 \(\FF_3(u)\) 中等于 \(u\)，因而非平方；从而该三次扩张的正规闭包伽罗瓦群为 \(S_3\)；
  \item 分歧点恰为 \(u=0\) 与 \(u=\infty\)。
        在 \(u=0\) 处存在唯一分歧点，分歧指数为 \(2\)，且为驯分歧；
        在 \(u=\infty\) 处，分歧指数为 \(3\)，并必为野分歧，其 Swan 指数为 \(1\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
将关系式改写为 \(f(v)=0\)。
对一般三次 \(v^3+av^2+bv+c\) 的判别式公式
\[
\Delta(a,b,c)=a^2b^2-4b^3-4a^3c-27c^2+18abc
\]
代入 \(a=-1,b=1,c=u\)，并在特征 \(3\) 下化简（此时 \(27=18=0\)，且 \(4\equiv 1\)），得到
\(
\Delta=u
\)。
由于 \(u\) 在 \(u=0\) 处为一阶零点、在无穷远处为一阶极点，故其平方类不平凡，从而正规闭包伽罗瓦群为 \(S_3\)。
\par
分歧点由判别式与无穷远处的局部次数决定。
\(\Delta=u\) 强制 \(u=0\) 为分歧值。
另一方面，映射 \(u=-v^3+v^2-v\) 在 \(v=\infty\) 处具有极点阶 \(3\)，故 \(u=\infty\) 亦为分歧值。
导数为
\[
\frac{du}{dv}=-3v^2+2v-1\equiv 2v-1\quad(\bmod\,3),
\]
其唯一有限零点为 \(v=2\)，且 \(u(2)=0\)，从而 \(u=0\) 处恰有一个分歧点，分歧指数为 \(2\)，并因 \(3\nmid 2\) 为驯分歧。
\par
对可分覆盖 \(\PP^1_v\to\PP^1_u\) 应用 Riemann--Hurwitz 的不同除子形式，得到不同指数总度为 \(2\cdot 3-2=4\)。
已知 \(u=0\) 的驯分歧点贡献不同指数 \(e-1=1\)，故剩余不同指数度为 \(3\)，只能由 \(u=\infty\) 承担。
在无穷远处分歧指数为 \(3\) 且与特征相同，必为野分歧；其 Swan 指数由
\(
\mathrm{Swan}=d-(e-1)=3-(3-1)=1
\)
读出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[特征 \(3\) 的惯性作用在 \(S_4\) 中的点稳定子嵌入]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-inertia-point-stabilizer}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_perron\_p3\_inertia\_point\_stabilizer}
考虑四叶覆盖 \(\Pi(\lambda,1+t)=0\) 在 \(t=0\) 的特征 \(3\) 约化。
则在 \(\FF_3\) 上有分解
\[
\Pi(\lambda,1)\equiv (\lambda-1)(\lambda+1)^3.
\]
因而在 \(t=0\) 的特殊纤维上出现一张简单片与三张三重并合片。
在推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-semistable-degree-drop} 的半稳定化坐标下，三重并合片诱导的三次可分分支的正规闭包惯性群为 \(S_3\)，并在四叶单值群 \(S_4\) 中以点稳定子 \(S_3\hookrightarrow S_4\) 的方式嵌入：其作用固定简单片，并在其余三张片上给出自然三点置换表示；其中 \(3\)-Sylow 子群由一个 \(3\)-循环生成。
\end{theorem}
\begin{proof}
模 \(3\) 约化分解已在命题 \ref{prop:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-minimal-27} 的证明中给出。
简单因子 \((\lambda-1)\) 表明存在一张在 \(t=0\) 处保持分离的片；三重因子 \((\lambda+1)^3\) 对应三张在该点并合的片族。
推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-semistable-degree-drop} 的半稳定化把三重并合片在特征 \(3\) 下的局部模型识别为三次覆盖 \(u=-v^3+v^2-v\)。
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-cubic-discriminant-s3-swan}，其正规闭包伽罗瓦群为 \(S_3\)，且在无穷远处出现野 \(3\)-分歧，从而惯性群含有 \(3\)-循环。
因此在四叶分支的置换表示下，惯性群固定简单片并对其余三张片给出 \(S_3\) 的自然作用，亦即点稳定子嵌入。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$3$}{3}-进估值下界的无穷次取到]\label{cor:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-slope-attained-infinitely-often}
沿用推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-perron-v3-linear-bound} 的记号，写
\[
\Lambda(t)=2+\sum_{n\ge 1}a_n t^n,\qquad
b_n:=3^{3n-1}a_n\in\ZZ_3.
\]
则存在无穷多个 \(n\) 使 \(b_n\in\ZZ_3^\times\)，等价地，
\[
v_3(a_n)=1-3n
\]
无穷多次成立。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-perron-p3-mod3-algebraic-automatic}，\(\overline v(u)=\sum_{n\ge 1}(b_n\bmod 3)u^n\in\FF_3[[u]]\) 满足三次代数方程
\(
\overline v^3-\overline v^2+\overline v+u=0
\)，从而 \(\overline v\) 非多项式。
因此其系数中非零项出现无穷多次，即存在无穷多 \(n\) 使 \(b_n\bmod 3\neq 0\)，等价于 \(b_n\in\ZZ_3^\times\) 无穷多次成立。
由 \(a_n=b_n/3^{3n-1}\) 得所述估值等式无穷多次取到。证毕。
\end{proof}

\endinput
