\paragraph{solenoid 覆盖度谱、乘法周期律与有限闭子群的循环实现}
在局部化数系的端同态环、有限商与有限闭子群已经完成分类之后，还可把整数乘法在 \(\widehat{G_S}\) 上进一步压缩为一组完全显式的覆盖与动力学结论。其核心现象是：所有有限层数据都只由 \(S\)-自由部分
\[
n_{S^\perp}:=\frac{n}{\prod_{p\in S}p^{v_p(n)}}
\]
控制。

\begin{theorem}[整数乘法在 \texorpdfstring{$\widehat{G_S}$}{G-hat-S} 上的核度公式]\label{thm:xi-localized-solenoid-multiplication-kernel-degree}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限非空素数集，记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S}.
\]
对任意正整数 \(n\)，考虑整数乘法自同态
\[
[n]:\Sigma_S\longrightarrow \Sigma_S,
\qquad
x\longmapsto nx.
\]
则 \([n]\) 必为满射，其核为有限循环群，并且
\[
\boxed{\;
\ker[n]\cong \ZZ/n_{S^\perp}\ZZ,
\qquad
\deg([n])=n_{S^\perp}.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
令
\[
m_n:G_S\to G_S,
\qquad
x\mapsto nx
\]
为 Pontryagin 对偶端映射。由于
\[
G_S=\ZZ[S^{-1}]\subset \QQ
\]
无挠，\(m_n\) 为单射。于是对偶映射 \([n]\) 为满射。

再看短正合列
\[
0\longrightarrow G_S\xrightarrow{\,m_n\,}G_S\longrightarrow G_S/nG_S\longrightarrow 0.
\]
Pontryagin 对偶的精确性给出
\[
0\longrightarrow \widehat{G_S/nG_S}\longrightarrow \Sigma_S\xrightarrow{\,[n]\,}\Sigma_S\longrightarrow 0,
\]
故
\[
\ker[n]\cong \widehat{G_S/nG_S}.
\]
而定理 \ref{thm:xi-localized-finite-quotient-phase-layer-classification} 已证明
\[
G_S/nG_S\cong \ZZ/n_{S^\perp}\ZZ.
\]
有限循环群的 Pontryagin 对偶仍为同阶循环群，因此
\[
\ker[n]\cong \ZZ/n_{S^\perp}\ZZ.
\]

最后求覆盖度。记 \(F:=\ker[n]\)。由于 \([n]\) 为满射群同态，诱导同构
\[
\Sigma_S/F\cong \Sigma_S.
\]
有限群 \(F\) 通过平移自由作用于 \(\Sigma_S\)。取单位元的一个开邻域 \(U\) 使
\[
(U-U)\cap F=\{0\},
\]
则不同 \(F\)-平移 \(U+\eta\) 两两不交。故商映射
\[
q:\Sigma_S\to \Sigma_S/F
\]
是度数为 \(|F|\) 的有限正则覆盖，而 \([n]\) 与该商映射只差一个群同构。于是
\[
\deg([n])=|F|=n_{S^\perp}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部化标量乘法在 \texorpdfstring{$\widehat{G_S}$}{G-hat-S} 上的核度公式]\label{thm:xi-localized-solenoid-localized-scalar-kernel-degree}
\leanverified{paper\_xi\_localized\_solenoid\_localized\_scalar\_kernel\_degree}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S}.
\]
任取非零标量
\[
q\in \ZZ[S^{-1}],
\qquad
q=\varepsilon\,a\prod_{p\in S}p^{-k_p},
\qquad
\varepsilon\in\{\pm1\},
\quad
a\in\NN,
\]
并定义其 \(S\)-自由部分
\[
a_{S^\perp}:=\frac{a}{\prod_{p\in S}p^{v_p(a)}}.
\]
令
\[
[q]:\Sigma_S\longrightarrow \Sigma_S
\]
表示与离散侧“乘以 \(q\)”对偶的连续自同态。则 \([q]\) 为满射，其核为有限循环群，并且
\[
\boxed{\;
\ker[q]\cong \ZZ/a_{S^\perp}\ZZ,
\qquad
\deg([q])=a_{S^\perp}.\;}
\]
特别地，
\[
[q]\ \text{是同构}
\iff
a_{S^\perp}=1
\iff
q\in \ZZ[S^{-1}]^\times.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
令
\[
m_q:G_S\to G_S,
\qquad
x\mapsto qx
\]
为离散侧端映射。由于 \(G_S\subset \QQ\) 无挠且 \(q\neq 0\)，故 \(m_q\) 为单射，从而其对偶 \([q]\) 为满射。

把 \(a\) 分解为
\[
a=a_S\,a_{S^\perp},
\qquad
a_S:=\prod_{p\in S}p^{v_p(a)}.
\]
则
\[
u:=\varepsilon\,a_S\prod_{p\in S}p^{-k_p}
\]
是局部化环 \(\ZZ[S^{-1}]\) 的单位，且
\[
q=u\,a_{S^\perp}.
\]
于是
\[
qG_S=a_{S^\perp}G_S.
\]
对短正合列
\[
0\longrightarrow G_S\xrightarrow{\,m_q\,}G_S\longrightarrow G_S/qG_S\longrightarrow 0
\]
作 Pontryagin 对偶，得到
\[
0\longrightarrow \widehat{G_S/qG_S}\longrightarrow \Sigma_S\xrightarrow{\,[q]\,}\Sigma_S\longrightarrow 0,
\]
故
\[
\ker[q]\cong \widehat{G_S/qG_S}\cong \widehat{G_S/a_{S^\perp}G_S}.
\]
而定理 \ref{thm:xi-localized-finite-quotient-phase-layer-classification} 已给出
\[
G_S/a_{S^\perp}G_S\cong \ZZ/a_{S^\perp}\ZZ.
\]
有限循环群的 Pontryagin 对偶仍为同阶循环群，遂得
\[
\ker[q]\cong \ZZ/a_{S^\perp}\ZZ.
\]

最后，\([q]\) 是紧交换群上的满同态且核有限，故如定理 \ref{thm:xi-localized-solenoid-multiplication-kernel-degree} 的证明所示，它是度数等于核大小的有限正则覆盖。因此
\[
\deg([q])=\#\ker[q]=a_{S^\perp}.
\]
核平凡当且仅当 \(a_{S^\perp}=1\)，这又等价于 \(q\) 没有任何逃离 \(S\) 的素因子，即 \(q\in \ZZ[S^{-1}]^\times\)。证毕。
\leanverified{paper\_xi\_localized\_solenoid\_multiplication\_kernel\_degree}
\end{proof}

\begin{corollary}[覆盖度谱完全由被剥离后的素数支撑决定]\label{cor:xi-localized-solenoid-cover-degree-spectrum}
\leanverified{paper\_xi\_localized\_solenoid\_cover\_degree\_spectrum}
沿用定理 \ref{thm:xi-localized-solenoid-multiplication-kernel-degree} 的记号。则 \(\Sigma_S\) 上全部整数乘法覆盖的度数集合恰为
\[
\boxed{\;
\operatorname{Deg}(\Sigma_S)
:=
\{\deg([n]): n\ge 1\}
=
\{d\in\NN:\ \text{\(d\) 的全部素因子都不属于 }S\}.\;}
\]
并且对任意 \(n\ge 1\)，以下三条等价：
\[
[n]\ \text{是同构}
\iff
n_{S^\perp}=1
\iff
\text{\(n\) 的全部素因子都属于 }S.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-localized-solenoid-multiplication-kernel-degree}，
\[
\deg([n])=n_{S^\perp}.
\]
故任意整数乘法所产生的覆盖度都自动剥离了全部 \(S\)-主因子。反之，若 \(d\) 的全部素因子都不属于 \(S\)，则
\[
d_{S^\perp}=d,
\]
取 \(n=d\) 即得 \(\deg([d])=d\)。这就给出度数谱的精确描述。

又因为 \([n]\) 已知为满射，所以它为同构当且仅当核平凡；而定理
\ref{thm:xi-localized-solenoid-multiplication-kernel-degree}
给出
\[
|\ker[n]|=n_{S^\perp}.
\]
故 \([n]\) 为同构当且仅当 \(n_{S^\perp}=1\)，也即 \(n\) 的全部素因子都落在 \(S\) 中。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[整数乘法动力学的周期点计数与 primitive 轨道公式]\label{thm:xi-localized-solenoid-periodic-point-formula}
固定整数 \(a\ge 2\)，考虑连续群自映射
\[
T_a:\Sigma_S\longrightarrow \Sigma_S,
\qquad
x\longmapsto ax.
\]
则对任意 \(m\ge 1\)，其 \(m\)-步不动点群满足
\[
\boxed{\;
\mathrm{Fix}(T_a^m)\cong \ZZ/(a^m-1)_{S^\perp}\ZZ,
\qquad
\#\mathrm{Fix}(T_a^m)=(a^m-1)_{S^\perp}.\;}
\]
于是 exact period 为 \(m\) 的 primitive 轨道数满足
\[
\boxed{\;
\mathcal O_m(T_a)
=
\frac1m\sum_{d\mid m}\mu(d)\,(a^{m/d}-1)_{S^\perp}.\;}
\]
\leanverified{paper\_xi\_localized\_solenoid\_periodic\_point\_formula}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
T_a^m=[a^m].
\]
故
\[
x\in \mathrm{Fix}(T_a^m)
\iff
a^m x=x
\iff
(a^m-1)x=0
\iff
x\in \ker[a^m-1].
\]
因此
\[
\mathrm{Fix}(T_a^m)=\ker[a^m-1].
\]
将定理 \ref{thm:xi-localized-solenoid-multiplication-kernel-degree} 应用于整数
\[
n=a^m-1
\]
即得
\[
\ker[a^m-1]\cong \ZZ/(a^m-1)_{S^\perp}\ZZ,
\]
并且
\[
\#\mathrm{Fix}(T_a^m)=|\ker[a^m-1]|=(a^m-1)_{S^\perp}.
\]

对第二条，设 \(\mathcal O_d(T_a)\) 为 exact period 为 \(d\) 的 primitive 轨道数。则标准周期分解给出
\[
\#\mathrm{Fix}(T_a^m)=\sum_{d\mid m} d\,\mathcal O_d(T_a).
\]
对该等式施行 Möbius 反演，得到
\[
\mathcal O_m(T_a)
=
\frac1m\sum_{d\mid m}\mu(d)\,\#\mathrm{Fix}(T_a^{m/d})
=
\frac1m\sum_{d\mid m}\mu(d)\,(a^{m/d}-1)_{S^\perp}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[单质数核实验即可完全恢复 prime-register]\label{cor:xi-localized-solenoid-prime-kernel-tomography}
\leanverified{paper\_xi\_localized\_solenoid\_prime\_kernel\_tomography}
对任意素数 \(q\)，有
\[
\#\ker[q]=
\begin{cases}
1,& q\in S,\\[1mm]
q,& q\notin S.
\end{cases}
\]
等价地，
\[
\boxed{\;
q\in S
\iff
\#\ker[q]=1.\;}
\]
因此，\(\Sigma_S\) 的一阶覆盖核谱
\[
q\longmapsto \#\ker[q]
\qquad (q\ \text{为素数})
\]
已经足以唯一恢复素数账本 \(S\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
把定理 \ref{thm:xi-localized-solenoid-multiplication-kernel-degree} 中的 \(n\) 取为素数 \(q\)。若 \(q\in S\)，则
\[
q_{S^\perp}=1,
\]
故 \(\ker[q]\) 平凡；若 \(q\notin S\)，则
\[
q_{S^\perp}=q,
\]
故
\[
\ker[q]\cong \ZZ/q\ZZ.
\]
于是所述判别式立即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$n$}{n}-挠子群与全部有限闭子群由整数乘法核唯一实现]\label{thm:xi-localized-solenoid-finite-subgroups-are-kernels}
\leanverified{paper\_xi\_localized\_solenoid\_finite\_subgroups\_are\_kernels}
对任意 \(n\ge 1\)，\(\Sigma_S=\widehat{G_S}\) 的 \(n\)-挠子群满足
\[
\Sigma_S[n]=\ker[n]\cong \ZZ/n_{S^\perp}\ZZ.
\]
更一般地，\(\Sigma_S\) 的每一个有限闭子群 \(F\le \Sigma_S\) 都必为循环群；更精确地，存在唯一满足“其全部素因子都不属于 \(S\)”的正整数 \(d\)，使得
\[
\boxed{\;
F=\ker[d]\cong \ZZ/d\ZZ.\;}
\]
反之，对每个这样的 \(d\)，\(\ker[d]\) 都给出一个有限闭子群。特别地，\(\Sigma_S\) 中不存在任何非循环有限闭子群。
\end{theorem}
\begin{proof}
按定义，
\[
\Sigma_S[n]=\{x\in \Sigma_S:\ nx=0\}=\ker[n].
\]
故第一条由定理 \ref{thm:xi-localized-solenoid-multiplication-kernel-degree} 立即得到。

任取有限闭子群 \(F\le \Sigma_S\)。由定理
\ref{thm:xi-localized-finite-quotient-phase-layer-classification}
第 \(3\) 条，\(F\) 同构于某个循环群 \(\ZZ/d\ZZ\)，其中 \(d\) 的全部素因子都不属于 \(S\)。因此 \(F\) 为阶 \(d\) 的循环群，尤其其每个元素都被 \(d\) 杀掉，故
\[
F\subseteq \ker[d].
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:xi-localized-solenoid-multiplication-kernel-degree}，
\[
\ker[d]\cong \ZZ/d_{S^\perp}\ZZ.
\]
由于 \(d\) 本身已是 \(S\)-自由整数，故 \(d_{S^\perp}=d\)。于是
\[
|\ker[d]|=d=|F|.
\]
结合 \(F\subseteq \ker[d]\)，可得
\[
F=\ker[d].
\]
这就证明了存在性。

唯一性也随之成立：若
\[
\ker[d_1]=\ker[d_2],
\]
则两边阶数相同。再由定理 \ref{thm:xi-localized-solenoid-multiplication-kernel-degree}，
\[
d_1=|\ker[d_1]|=|\ker[d_2]|=d_2.
\]

反过来，若 \(d\) 的全部素因子都不属于 \(S\)，则 \(d_{S^\perp}=d\)，故定理
\ref{thm:xi-localized-solenoid-multiplication-kernel-degree}
给出
\[
\ker[d]\cong \ZZ/d\ZZ,
\]
从而它确为一个有限闭子群。

最后，由所有有限闭子群都等于某个 \(\ker[d]\) 且 \(\ker[d]\) 总为循环群，立即推出 \(\Sigma_S\) 中不存在任何非循环有限闭子群。证毕。
\end{proof}

若将整数乘法进一步推广为由任意 \(x\in G_S\setminus\{0\}\) 所诱导的连续自同态，则同样的 \(S\)-自由剥离律仍然保持，只是控制有限核与周期点计数的整数由 \(n\) 变为 \(x\) 的 \(S\)-外分子以及差分 \(a^n-b^n\) 的 \(S\)-外部分。

\begin{theorem}[连续自同态的核与余核由 \texorpdfstring{$S$}{S}-外分子唯一决定]\label{thm:xi-localized-solenoid-endomorphism-kernel-cokernel-sfree-numerator}
设
\[
x=\frac{a}{b}\in G_S=\ZZ[S^{-1}]\setminus\{0\},
\qquad
a\in\ZZ\setminus\{0\},
\qquad
b\in\langle S\rangle,
\qquad
\gcd(a,b)=1.
\]
定义
\[
v:=|a|_{S^\perp}
=
\frac{|a|}{\prod_{p\in S}p^{v_p(a)}}.
\]
记
\[
m_x:G_S\to G_S,
\qquad
y\mapsto xy,
\]
并令
\[
\alpha_x:=\widehat{m_x}:\Sigma_S\to \Sigma_S
\]
为其 Pontryagin 对偶连续自同态。则：
\begin{enumerate}
  \item
  \[
  \operatorname{coker}(m_x)\cong \ZZ/v\ZZ;
  \]
  \item
  \[
  \ker(\alpha_x)\cong \ZZ/v\ZZ;
  \]
  \item \(\alpha_x\) 为同构当且仅当 \(v=1\)，亦即 \(x\in G_S^\times\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
写
\[
|a|=uv,
\]
其中 \(u\) 的全部素因子都属于 \(S\)，而 \(v\) 与 \(\prod_{p\in S}p\) 互素。再记 \(\varepsilon:=\operatorname{sgn}(a)\in\{\pm1\}\)。于是
\[
x=\left(\varepsilon\frac{u}{b}\right)v.
\]
由于 \(u/b\in \ZZ[S^{-1}]^\times\) 且 \(\varepsilon=\pm1\) 亦为单位，故
\[
\varepsilon\frac{u}{b}\in G_S^\times.
\]
从而 \(m_x\) 与 \(m_v\) 只差一个群自同构，故
\[
\operatorname{coker}(m_x)\cong \operatorname{coker}(m_v)\cong G_S/vG_S.
\]
又因为 \(v\) 与 \(\prod_{p\in S}p\) 互素，定理 \ref{thm:xi-localized-finite-quotient-phase-layer-classification} 给出
\[
G_S/vG_S\cong \ZZ/v\ZZ,
\]
从而得到第 \(1\) 条。

另一方面，\(x\neq 0\) 且 \(G_S\subset \QQ\) 无挠，故 \(m_x\) 为单射。对短正合列
\[
0\longrightarrow G_S\xrightarrow{\,m_x\,}G_S\longrightarrow \operatorname{coker}(m_x)\longrightarrow 0
\]
施行 Pontryagin 对偶，得到
\[
0\longrightarrow \widehat{\operatorname{coker}(m_x)}\longrightarrow \Sigma_S\xrightarrow{\,\alpha_x\,}\Sigma_S\longrightarrow 0.
\]
因此
\[
\ker(\alpha_x)\cong \widehat{\operatorname{coker}(m_x)}.
\]
而有限循环群的 Pontryagin 对偶仍为同阶循环群，故第 \(2\) 条成立。

最后，由上式可知 \(\alpha_x\) 总为满射；因此 \(\alpha_x\) 为同构当且仅当 \(\ker(\alpha_x)=0\)，等价于 \(v=1\)。而 \(v=1\) 恰当且仅当 \(a\) 的全部素因子都属于 \(S\)，也即 \(x\) 在局部化环 \(G_S\) 中可逆。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_localized\_solenoid\_endomorphism\_kernel\_cokernel\_sfree\_numerator}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part56ba-solenoid-general-endomorphism-cover-degree}

\begin{theorem}[一般连续自同态的周期点计数与 Artin--Mazur \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 的算术闭式]\label{thm:xi-localized-solenoid-general-endomorphism-periodic-zeta}
\leanverified{paper\_xi\_localized\_solenoid\_general\_endomorphism\_periodic\_zeta}
沿用定理 \ref{thm:xi-localized-solenoid-endomorphism-kernel-cokernel-sfree-numerator} 的记号，并额外假设
\[
x\notin\{\pm 1\}.
\]
对任意非零整数 \(m\)，记
\[
|m|_{S^\perp}:=\frac{|m|}{\prod_{p\in S}p^{v_p(m)}}.
\]
则对每个 \(n\ge 1\)，不动点群满足
\[
\boxed{\;
\mathrm{Fix}(\alpha_x^n)
\cong
\ZZ/|a^n-b^n|_{S^\perp}\ZZ,
\qquad
\#\mathrm{Fix}(\alpha_x^n)=|a^n-b^n|_{S^\perp}.\;}
\]
因此其 Artin--Mazur \(\zeta\)-函数作为形式幂级数满足
\[
\boxed{\;
\zeta_{\alpha_x}(z)
:=
\exp\!\left(
\sum_{n\ge 1}\frac{\#\mathrm{Fix}(\alpha_x^n)}{n}z^n
\right)
=
\exp\!\left(
\sum_{n\ge 1}\frac{|a^n-b^n|_{S^\perp}}{n}z^n
\right).\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
局部化环 \(G_S=\ZZ[S^{-1}]\subset \QQ\) 的有限阶单位只有 \(\pm1\)。故 \(x\notin\{\pm1\}\) 蕴含 \(x^n\neq 1\) 对全部 \(n\ge 1\) 成立，从而下面出现的差分同态都对应非零有理数乘法。

由定义，
\[
\alpha_x^n=\widehat{m_x}^n=\widehat{m_{x^n}}.
\]
因此
\[
\alpha_x^n-\mathrm{id}_{\Sigma_S}
=
\widehat{m_{x^n}-\mathrm{id}_{G_S}}
=
\widehat{m_{x^n-1}}.
\]
于是
\[
\mathrm{Fix}(\alpha_x^n)
=
\ker(\alpha_x^n-\mathrm{id}_{\Sigma_S})
=
\ker(\widehat{m_{x^n-1}}).
\]

再写
\[
x^n-1=\frac{a^n-b^n}{b^n}.
\]
由于 \(b^n\in\langle S\rangle\)，它在 \(G_S\) 中为单位，故 \(x^n-1\) 的 \(S\)-外分子恰为 \(|a^n-b^n|_{S^\perp}\)。将定理 \ref{thm:xi-localized-solenoid-endomorphism-kernel-cokernel-sfree-numerator} 应用于非零元素 \(x^n-1\)，得到
\[
\ker(\widehat{m_{x^n-1}})
\cong
\ZZ/|a^n-b^n|_{S^\perp}\ZZ.
\]
从而所示不动点计数公式成立。

最后把
\[
\#\mathrm{Fix}(\alpha_x^n)=|a^n-b^n|_{S^\perp}
\]
代入 Artin--Mazur \(\zeta\)-函数的定义即可得到所示形式幂级数闭式。证毕。
\end{proof}

\noindent
上述结果把 prime-register 机制推进为一条完整的覆盖--动力学--群论链：\(\Sigma_S=\widehat{G_S}\) 的整数乘法覆盖度、\(n\)-挠子群、全部有限闭子群、整数乘法的周期点计数与 primitive 轨道数，以及任意连续自同态的核、余核与 Artin--Mazur \(\zeta\)-函数，都由 \(S\)-自由剥离操作严格控制。由此，\(\Sigma_S\) 不再只是“带有 \(p\)-进核的 solenoid”这一拓扑模型，而成为一个其有限层对称性、非可逆性与周期动力学都可被 prime-register 完全算术化的对象。

\endinput
