\paragraph{bin-fold 欠分辨曲率、fold-gauge 的 even-\texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 塔与素数寄存器极小理想}
在 bin-fold 的两态一致渐近、欠分辨尾谱/容量极限、fold-gauge 常数的 Stirling--Bernoulli 层级以及素数寄存器估值算术化已经建立之后，还可进一步压缩出下列五条结构性后果。

\begin{theorem}[bin-fold 欠分辨极限由二原子曲率测度完全决定]\label{thm:xi-foldbin-underresolution-two-atomic-curvature-measure}
沿用命题 \ref{prop:fold-bin-degeneracy-tail-capacity-kinks} 的记号，定义
\[
\widehat N_m(s):=\frac{1}{|X_m|}\,N_m^{\mathrm{bin}}\!\left(s\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m\right),
\qquad
\widehat C_m(s):=2^{-m}\,\mathcal C_m^{\mathrm{bin,cont}}\!\left(s\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m\right),
\qquad s>0.
\]
则当 \(s\notin\{\varphi^{-1},1\}\) 时，
\[
\widehat N_m(s)\longrightarrow \widehat N_\infty(s):=
\begin{cases}
1,& 0<s<\varphi^{-1},\\[2pt]
\varphi^{-1},& \varphi^{-1}<s<1,\\[2pt]
0,& s>1,
\end{cases}
\]
并且 \(\widehat C_m\) 在每个紧区间上一致收敛到
\[
\widehat C_\infty(s):=\frac{\varphi}{\sqrt5}\min\{1,s\}+\frac{1}{\sqrt5}\min\{\varphi^{-1},s\}.
\]
记 \(\nu_\infty:=-D^2\widehat C_\infty\) 为 \(\widehat C_\infty\) 的分布二阶导数所对应的曲率测度，则
\[
\boxed{\;
\nu_\infty=
\frac{1}{\sqrt5}\,\delta_{\varphi^{-1}}+\frac{\varphi}{\sqrt5}\,\delta_{1}.
\;}
\]
并且对每个 \(s>0\) 有
\[
\boxed{\;
\widehat C_\infty(s)=\int_0^s \nu_\infty([t,\infty))\,\dd t,
\;}
\]
而对 \(s\notin\{\varphi^{-1},1\}\) 有
\[
\boxed{\;
\widehat N_\infty(s)=\frac{\sqrt5}{\varphi^2}\,\nu_\infty([s,\infty)).
\;}
\]
因此，bin-fold 的欠分辨极限并非仅表现为两处折点的分段线性图像，而严格等价于一条支撑在 \(\{\varphi^{-1},1\}\) 上的二原子曲率测度；折点位置与原子质量共同构成其完备证书。
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:fold-bin-degeneracy-tail-capacity-kinks} 已给出 \(\widehat C_m\to \widehat C_\infty\) 的紧集上一致收敛，以及 \(\widehat N_m\to \widehat N_\infty\) 的点态极限。对 \(\widehat C_\infty\) 直接分段求导可得
\[
\widehat C_\infty'(s)=
\begin{cases}
\dfrac{\varphi+1}{\sqrt5}=\dfrac{\varphi^2}{\sqrt5},& 0<s<\varphi^{-1},\\[3mm]
\dfrac{\varphi}{\sqrt5},& \varphi^{-1}<s<1,\\[3mm]
0,& s>1.
\end{cases}
\]
故在 \(s=\varphi^{-1}\) 处的斜率跃降为
\[
\frac{\varphi^2}{\sqrt5}-\frac{\varphi}{\sqrt5}=\frac{1}{\sqrt5},
\]
而在 \(s=1\) 处的斜率跃降为
\[
\frac{\varphi}{\sqrt5}-0=\frac{\varphi}{\sqrt5}.
\]
因此分布意义下
\[
-D^2\widehat C_\infty=\frac{1}{\sqrt5}\,\delta_{\varphi^{-1}}+\frac{\varphi}{\sqrt5}\,\delta_1.
\]
于是其尾函数为
\[
\nu_\infty([s,\infty))=
\begin{cases}
\dfrac{\varphi^2}{\sqrt5},& 0<s<\varphi^{-1},\\[3mm]
\dfrac{\varphi}{\sqrt5},& \varphi^{-1}<s<1,\\[3mm]
0,& s>1.
\end{cases}
\]
对该尾函数从 \(0\) 积分到 \(s\) 即恢复 \(\widehat C_\infty\)。另一方面，把上式与 \(\widehat N_\infty\) 的分段表达比较，立得
\[
\widehat N_\infty(s)=\frac{\sqrt5}{\varphi^2}\,\nu_\infty([s,\infty))
\qquad
\bigl(s\notin\{\varphi^{-1},1\}\bigr).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[fold-gauge 规范化常数序列唯一恢复全部偶 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 值]\label{thm:xi-foldbin-gauge-constant-even-zeta-recovery}
沿用推论 \ref{cor:fold-bin-recover-2pi} 的 \(C_m\) 记号，并令
\[
q:=\frac{\varphi}{2}\in(0,1).
\]
则对每个 \(r\ge 1\)，递归定义残差极限
\[
\mathcal R_1:=\lim_{m\to\infty}q^{-m}\bigl(\log C_m-\log(2\pi)\bigr),
\]
\[
\mathcal R_r:=
\lim_{m\to\infty}
q^{-(2r-1)m}
\left[
\log C_m-\log(2\pi)-\sum_{j=1}^{r-1}\mathcal R_j\,q^{(2j-1)m}
\right]
\qquad (r\ge 2).
\]
则每个极限都存在，并满足
\[
\boxed{\;
\mathcal R_r=
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr).
\;}
\]
因此
\[
\boxed{\;
B_{2r}
=
\frac{r(2r-1)}{\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}}\,\mathcal R_r,
\;}
\]
并由标准恒等式
\[
B_{2r}=(-1)^{r-1}\frac{2(2r)!}{(2\pi)^{2r}}\zeta(2r)
\]
得到
\[
\boxed{\;
\zeta(2r)
=
(-1)^{r-1}\frac{(2\pi)^{2r}}{2(2r)!}\,
\frac{r(2r-1)}{\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}}\,
\mathcal R_r.
\;}
\]
故单一序列 \(\{\log C_m\}_{m\ge 1}\) 已构成完整的 even-\(\zeta\) 塔编码器：它不仅内生恢复 \(2\pi\)，而且逐阶恢复全部 Bernoulli 数与全部偶值 \(\zeta(2r)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy}，对任意固定 \(R\ge 1\) 有
\[
\log C_m
=
\log(2\pi)+
\sum_{r=1}^{R}
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr)
q^{(2r-1)m}
\;+\;
O\!\bigl(q^{(2R+1)m}\bigr).
\]
因此对每个固定 \(r\)，移去前 \(r-1\) 层后得到
\[
\log C_m-\log(2\pi)-\sum_{j=1}^{r-1}\mathcal R_j q^{(2j-1)m}
=
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr)q^{(2r-1)m}
+O\!\bigl(q^{(2r+1)m}\bigr),
\]
其中对 \(j<r\) 的 \(\mathcal R_j\) 已由同一公式递归恢复。两边同乘 \(q^{-(2r-1)m}\) 并令 \(m\to\infty\)，即得
\[
\mathcal R_r=
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr).
\]
于是 \(B_{2r}\) 的显式反演随即成立；再代入 Bernoulli 与 \(\zeta(2r)\) 的标准恒等式，即得到偶值 \(\zeta\) 的恢复公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[素数寄存器算术半群的幂等元精确计数]\label{thm:xi-prime-register-idempotent-exact-count}
\leanverified{paper\_xi\_prime\_register\_idempotent\_exact\_count}
沿用定理 \ref{thm:killo-finite-semigroup-prime-valuation-arithmetization} 的记号。记
\[
\operatorname{Idem}(S_n):=\{N\in S_n:\ N\star N=N\},
\]
\[
\operatorname{Idem}_k(S_n):=
\{N\in \operatorname{Idem}(S_n):\ |\operatorname{Im}(f_N)|=k\}
\qquad (1\le k\le n).
\]
则有精确计数公式
\[
\boxed{\;
\bigl|\operatorname{Idem}_k(S_n)\bigr|=\binom{n}{k}k^{n-k}
\qquad (1\le k\le n),
\;}
\]
从而
\[
\boxed{\;
\bigl|\operatorname{Idem}(S_n)\bigr|
=
\sum_{k=1}^{n}\binom{n}{k}k^{n-k}.
\;}
\]
换言之，素数寄存器算术半群中的幂等元个数与 \([n]\) 上幂等自映射的经典计数严格一致，并被完全算术化为估值方程
\[
v_{q_{v_{q_i}(N)}}(N)=v_{q_i}(N)\qquad (i\in[n]).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-finite-semigroup-prime-valuation-arithmetization} 与推论 \ref{cor:killo-projection-idempotent-prime-register}，\(\operatorname{Idem}(S_n)\) 与集合 \([n]\) 上的全部幂等自映射一一对应。

固定 \(k\in\{1,\dots,n\}\)。若 \(f:[n]\to[n]\) 幂等且 \(|\operatorname{Im}(f)|=k\)，记
\[
A:=\operatorname{Im}(f),\qquad |A|=k.
\]
由幂等性 \(f(f(i))=f(i)\) 可知，对每个 \(a\in A\) 都有 \(f(a)=a\)。因此 \(f\) 在像集 \(A\) 上必为恒等，而对每个 \(x\in[n]\setminus A\) 只能任意映到 \(A\) 中的某一点。

反之，任取一个 \(k\)-元子集 \(A\subseteq[n]\)，令 \(f|_A=\mathrm{id}_A\)，并把每个 \(x\in[n]\setminus A\) 任意送入 \(A\)，所得映射自动满足 \(f^2=f\) 且 \(|\operatorname{Im}(f)|=k\)。

故先选像集 \(A\) 有 \(\binom{n}{k}\) 种，再给其余 \(n-k\) 个点各指定一个像到 \(A\) 中，有 \(k^{n-k}\) 种。于是
\[
\bigl|\operatorname{Idem}_k(S_n)\bigr|=\binom{n}{k}k^{n-k}.
\]
对 \(k\) 求和即得总数。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[素数寄存器半群的唯一极小双边理想与左零带结构]\label{thm:xi-prime-register-minimal-ideal-left-zero-band}
\leanverified{paper\_xi\_prime\_register\_minimal\_ideal\_left\_zero\_band}
沿用定理 \ref{thm:killo-finite-semigroup-prime-valuation-arithmetization} 的 \((S_n,\star)\) 记号，并设
\[
Q_n:=\prod_{i=0}^{n-1}q_i,
\qquad
\mathcal K_n:=\{Q_n^c:\ c\in[n]\}\subset S_n.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(N\in \mathcal K_n\) 当且仅当 \(f_N:[n]\to[n]\) 为常值映射；
  \item \(\mathcal K_n\) 恰是全部秩 \(1\) 元素组成的集合，即
  \[
  \mathcal K_n=\{N\in S_n:\ |\operatorname{Im}(f_N)|=1\};
  \]
  \item 对任意 \(a,b\in[n]\)，有
  \[
  \boxed{\;
  Q_n^a\star Q_n^b=Q_n^a,
  \;}
  \]
  故 \(\mathcal K_n\) 作为子半群同构于一个 \(n\) 元左零带；
  \item \(\mathcal K_n\) 是 \((S_n,\star)\) 的唯一极小双边理想：任意非空双边理想 \(I\subseteq S_n\) 都满足 \(\mathcal K_n\subseteq I\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
若 \(N=Q_n^c\)，则对每个 \(i\in[n]\) 都有
\[
v_{q_i}(N)=c,
\]
故 \(f_N\) 为常值 \(c\)。反之，若 \(f_N\equiv c\)，则全部估值都等于 \(c\)，于是
\[
N=\prod_{i=0}^{n-1}q_i^c=Q_n^c.
\]
这就证明了第 (1) 条，而第 (2) 条只是“常值映射恰有秩 \(1\)”的直接转写。

对第 (3) 条，记 \(c_a,c_b\) 分别为常值 \(a,b\) 的映射。由定理 \ref{thm:killo-finite-semigroup-prime-valuation-arithmetization},
\[
f_{Q_n^a\star Q_n^b}=f_{Q_n^a}\circ f_{Q_n^b}=c_a\circ c_b=c_a,
\]
故 \(Q_n^a\star Q_n^b=Q_n^a\)。

最后证明第 (4) 条。任取非空双边理想 \(I\subseteq S_n\)，取 \(N\in I\)。对任意 \(a,b\in[n]\)，由于 \(I\) 为双边理想，有
\[
Q_n^a\star N\star Q_n^b\in I.
\]
而在变换半群侧，
\[
f_{Q_n^a\star N\star Q_n^b}
=
f_{Q_n^a}\circ f_N\circ f_{Q_n^b}
=
c_a\circ f_N\circ c_b
=
c_a.
\]
故
\[
Q_n^a\star N\star Q_n^b=Q_n^a\in I.
\]
由于 \(a\) 任意，\(\mathcal K_n\subseteq I\)。因此 \(\mathcal K_n\) 包含于每个非空双边理想之中，遂为唯一极小双边理想。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[bin-fold 的尺度化多重度最终成为末位的完备读取统计量]\label{thm:xi-foldbin-lastbit-complete-readout-statistic}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_lastbit\_complete\_readout\_statistic}
沿用定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 与推论 \ref{cor:fold-bin-two-point-limit-law} 的记号。对每个 \(w\in X_m\) 定义尺度化多重度
\[
Z_m^{\mathrm{bin}}(w):=\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m d_m^{\mathrm{bin}}(w),
\]
并置阈值
\[
\tau:=\frac{1+\varphi^{-1}}{2}.
\]
则存在 \(m_0\) 使得对一切 \(m\ge m_0\) 与一切 \(w\in X_m\)，都有精确判别
\[
\boxed{\;
w_m=0 \iff Z_m^{\mathrm{bin}}(w)>\tau,
\qquad
w_m=1 \iff Z_m^{\mathrm{bin}}(w)<\tau.
\;}
\]
换言之，对所有充分大的 \(m\)，末位比特 \(w_m\) 是尺度化多重度 \(Z_m^{\mathrm{bin}}\) 的确定性函数。

若记 \(W_m\sim \mu_m\) 为推论 \ref{cor:fold-bin-two-point-limit-law} 的 bin-fold 输出，并记 \(H_{\mu_m}\)、\(I_{\mu_m}\) 分别为 \(\mu_m\) 下的 Shannon 条件熵与互信息，则对充分大的 \(m\) 有
\[
H_{\mu_m}\!\bigl(W_m(m)\mid Z_m^{\mathrm{bin}}(W_m)\bigr)=0,
\qquad
I_{\mu_m}\!\bigl(W_m(m);Z_m^{\mathrm{bin}}(W_m)\bigr)=H_{\mu_m}\!\bigl(W_m(m)\bigr).
\]
并且
\[
\mu_m\bigl(W_m(m)=1\bigr)\longrightarrow \frac{1}{\varphi\sqrt5},
\]
\[
I_{\mu_m}\!\bigl(W_m(m);Z_m^{\mathrm{bin}}(W_m)\bigr)\longrightarrow
h_2\!\left(\frac{1}{\varphi\sqrt5}\right),
\qquad
h_2(p):=-p\log p-(1-p)\log(1-p).
\]
因此，尺度化多重度并不只是末位的渐近充分统计量，而在充分大尺度上已经成为末位的精确读取统计量。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic}，存在常数 \(C>0\) 使对充分大 \(m\) 与任意 \(w\in X_m\) 成立
\[
\bigl|Z_m^{\mathrm{bin}}(w)-1\bigr|
\le
C\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m
\qquad (w_m=0),
\]
\[
\bigl|Z_m^{\mathrm{bin}}(w)-\varphi^{-1}\bigr|
\le
C\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m
\qquad (w_m=1).
\]
由于两个中心之间的间隔为
\[
1-\varphi^{-1}=\varphi^{-2}>0,
\]
可取 \(m_0\) 使得当 \(m\ge m_0\) 时
\[
C\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m<\frac{1-\varphi^{-1}}{2}.
\]
于是当 \(m\ge m_0\) 时，若 \(w_m=0\)，则
\[
Z_m^{\mathrm{bin}}(w)>\frac{1+\varphi^{-1}}{2}=\tau,
\]
而若 \(w_m=1\)，则
\[
Z_m^{\mathrm{bin}}(w)<\frac{1+\varphi^{-1}}{2}=\tau.
\]
故阈值判别式成立，从而 \(W_m(m)\) 是 \(Z_m^{\mathrm{bin}}(W_m)\) 的确定性函数。于是条件熵为零，并有
\[
I_{\mu_m}\!\bigl(W_m(m);Z_m^{\mathrm{bin}}(W_m)\bigr)
=
H_{\mu_m}\!\bigl(W_m(m)\bigr).
\]

另一方面，由推论 \ref{cor:fold-bin-two-point-limit-law},
\[
\mu_m\bigl(W_m(m)=1\bigr)\longrightarrow \frac{1}{\varphi\sqrt5}.
\]
故二值 Shannon 熵满足
\[
H_{\mu_m}\!\bigl(W_m(m)\bigr)
=
h_2\!\bigl(\mu_m(W_m(m)=1)\bigr)
\longrightarrow
h_2\!\left(\frac{1}{\varphi\sqrt5}\right).
\]
于是互信息极限随之成立。证毕。
\end{proof}

\paragraph{欠分辨曲率、even-\texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 编码与估值算术化的闭链}
上述五条结果把此前分散的三条线索压缩为同一条解析链：在线性尺度上，bin-fold 的欠分辨极限等价于一条支撑于 \(\{\varphi^{-1},1\}\) 的二原子曲率测度；在规范体积常数序列上，\(\{\log C_m\}_{m\ge 1}\) 逐阶内生恢复全部 Bernoulli 系数与 even-\(\zeta\) 塔；在素数寄存器估值侧，变换半群的幂等谱与极小双边理想则获得纯算术实现。回到 bin-fold 输出本身，尺度化多重度最终把末位比特完全读出，从而使“二原子极限”不只停留在分布层，而上升为逐点可判别的读取结构。
