\paragraph{Replay 可逆化的 prime-register 终端结构：Gödel 编码、CRT 预算与坏素门槛}
以下结果在折叠--外置范式内，把 replay 证书、Gödel--prime 整数化、分位 CRT 预算、分层投影合成与 Lee--Yang 坏素门槛组织为同一条可审计链条。

\begin{theorem}[Replay-可逆化证书的 Gödel--Prime 终端性]\label{thm:xi-replay-godel-prime-terminality}
\leanverified{paper\_xi\_replay\_godel\_prime\_terminality}
设 \(\mathcal E\) 为可数事件字母表，\(\mathrm{code}:\mathcal E\to\mathbb N_{\ge1}\) 为单射，\((p_t)_{t\ge1}\) 为素数序列。
定义
\[
\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}:\mathcal E^{<\omega}\to \mathbb N^{(\mathbb P)},
\qquad
\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}(e_1,\dots,e_T)(p_t):=
\begin{cases}
\mathrm{code}(e_t),&1\le t\le T,\\
0,&t>T,
\end{cases}
\]
并记
\[
\mathrm{PR}(\mathcal E):=\operatorname{Im}\!\bigl(\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}\bigr),
\qquad
\mathrm{Dec}_{\mathrm{PR}}:=\left.\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}^{-1}\right|_{\mathrm{PR}(\mathcal E)}.
\]

设 \(\pi:\Omega\to X\) 为多对一投影，给定规范截面 \(s:X\to\Omega\) 与原子逆操作族 \(\{\psi_e:\Omega\to\Omega\}_{e\in\mathcal E}\)。
称 \((R,\rho,\mathrm{Dec})\) 为 replay-可逆化证书系统，若 \(\rho:\Omega\to R\)、\(\mathrm{Dec}:R\to\mathcal E^{<\omega}\) 且
\[
\mathrm{UNLIFT}(x,c):=\psi_{e_T}\circ\cdots\circ\psi_{e_1}\bigl(s(x)\bigr),
\qquad
(e_1,\dots,e_T)=\mathrm{Dec}(c),
\]
满足
\[
\omega=\mathrm{UNLIFT}\bigl(\pi(\omega),\rho(\omega)\bigr)
\quad(\forall\,\omega\in\Omega),
\]
并且 \(\omega\mapsto(\pi(\omega),\rho(\omega))\) 为单射。

则映射
\[
\Phi:R\to \mathrm{PR}(\mathcal E),
\qquad
\Phi(c):=\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}\bigl(\mathrm{Dec}(c)\bigr)
\]
是满足
\[
\mathrm{Dec}_{\mathrm{PR}}\circ\Phi=\mathrm{Dec}
\]
的唯一映射。
令 \(c\sim c'\iff \mathrm{Dec}(c)=\mathrm{Dec}(c')\)，则 \(\Phi\) 在商集上诱导双射
\[
\overline\Phi:\ R/{\sim}\ \xrightarrow{\ \cong\ }\ \operatorname{Im}\!\bigl(\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}\circ\mathrm{Dec}\bigr).
\]
若进一步满足 replay 完备性 \(\mathrm{Dec}(R)=\mathcal E^{<\omega}\)，则
\[
\overline\Phi:\ R/{\sim}\ \xrightarrow{\ \cong\ }\ \mathrm{PR}(\mathcal E).
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由定义直接有
\[
\mathrm{Dec}_{\mathrm{PR}}(\Phi(c))
=
\mathrm{Dec}_{\mathrm{PR}}\!\left(\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}(\mathrm{Dec}(c))\right)
=
\mathrm{Dec}(c),
\]
故 \(\mathrm{Dec}_{\mathrm{PR}}\circ\Phi=\mathrm{Dec}\)。

若 \(c\sim c'\)，则 \(\mathrm{Dec}(c)=\mathrm{Dec}(c')\)，故 \(\Phi(c)=\Phi(c')\)，从而 \(\Phi\) 可因子化到商集。
由像集定义，\(\overline\Phi\) 对 \(\operatorname{Im}(\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}\circ\mathrm{Dec})\) 显然满射。
若 \(\overline\Phi([c])=\overline\Phi([c'])\)，则
\[
\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}(\mathrm{Dec}(c))
=
\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}(\mathrm{Dec}(c')),
\]
由 \(\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}\) 单射得 \(\mathrm{Dec}(c)=\mathrm{Dec}(c')\)，即 \([c]=[c']\)，故单射。

唯一性：若 \(\Phi':R\to\mathrm{PR}(\mathcal E)\) 也满足 \(\mathrm{Dec}_{\mathrm{PR}}\circ\Phi'=\mathrm{Dec}\)，则对任意 \(c\),
\[
\Phi'(c)
=
\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}\!\left(\mathrm{Dec}_{\mathrm{PR}}(\Phi'(c))\right)
=
\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}(\mathrm{Dec}(c))
=
\Phi(c),
\]
故 \(\Phi'=\Phi\)。
若 \(\mathrm{Dec}(R)=\mathcal E^{<\omega}\)，则
\(\operatorname{Im}(\mathrm{Enc}_{\mathrm{PR}}\circ\mathrm{Dec})=\mathrm{PR}(\mathcal E)\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[算法--素数确定性]\label{cor:xi-replay-algorithm-prime-determinism}
\leanverified{paper\_xi\_replay\_algorithm\_prime\_determinism}
在定理 \ref{thm:xi-replay-godel-prime-terminality} 的设定下，任何证书 \(c\in R\) 的可逆贡献仅由 \(\mathrm{Dec}(c)\) 决定，并与其 prime-register 规范形式 \(\Phi(c)\) 完全等价。
因此在 replay-可逆化语义中，投影算法轨迹与素数寄存器位置化 Gödel 代码构成同构表述。
\end{corollary}

\begin{remark}[与折叠系统实现的对齐]\label{rem:xi-replay-godel-prime-alignment-fold}
上述抽象结构在定义 \ref{def:pom-fold-prime-lift} 与命题 \ref{prop:pom-fold-prime-lift-injective} 中得到具体实现：\(\omega\mapsto(\Fold_m(\omega),r_{\mathsf S}(\omega))\) 的单射化正是 replay-可逆化证书系统的实例化。
\end{remark}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part9ba-addressable-godel-product-optimality}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part9bb-addressable-godel-chebyshev-witness-barrier}
\begin{theorem}[Gödel--Prime 外置的不可约比特复杂度下界]\label{thm:xi-godel-prime-bit-complexity-lower-bound}
在定理 \ref{thm:xi-replay-godel-prime-terminality} 的设定下，对任意 \(r\in\mathrm{PR}(\mathcal E)\)，记
\[
T:=\bigl|\mathrm{Dec}_{\mathrm{PR}}(r)\bigr|,
\qquad
G(r):=\prod_{t=1}^{T}p_t^{\,r(p_t)+1}.
\]
则成立点态下界
\[
\log G(r)\ \ge\ \sum_{t=1}^{T}\log p_t
=
\vartheta(p_T)
=
(1+o(1))\,T\log T.
\]

进一步，在折叠系统中令 \(r=r_{\mathsf S}(\omega)\)（定义 \ref{def:pom-fold-prime-lift}），\(T=T_{m+1}^{\mathsf S}(\omega)\)，并取 \(\omega\sim\mathrm{Unif}(\Omega_{m+1})\)。
则有
\[
\mathbb E\!\left[\log G\!\bigl(r_{\mathsf S}(\omega)\bigr)\right]
\ge
\left(\frac{4}{27}+o(1)\right)m\log m.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由 \(r(p_t)+1\ge1\) 得
\[
\log G(r)=\sum_{t=1}^{T}\bigl(r(p_t)+1\bigr)\log p_t
\ge
\sum_{t=1}^{T}\log p_t
=
\vartheta(p_T).
\]
由素数定理的标准推论 \(\vartheta(p_T)\sim p_T\sim T\log T\)，得首个渐近式。

对期望下界，固定 \(\eta\in(0,1)\)，存在 \(T_0\) 使 \(T\ge T_0\Rightarrow \vartheta(p_T)\ge (1-\eta)T\log T\)。
因此
\[
\mathbb E[\log G(r_{\mathsf S})]
\ge
(1-\eta)\,\mathbb E[T\log T]-O(1).
\]
又 \(x\mapsto x\log x\) 在 \((0,\infty)\) 上凸，故
\[
\mathbb E[T\log T]\ge \mathbb E[T]\log\mathbb E[T].
\]
由推论 \ref{cor:pom-prime-residual-linear-lb}，
\(
\mathbb E[T]\ge(\frac{4}{27}+o(1))m
\)。
代回即得
\[
\mathbb E[\log G(r_{\mathsf S})]
\ge
\left(\frac{4}{27}+o(1)\right)m\log m.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[分位-CRT 外置下的最小素数轴数量标度律]\label{prop:xi-quantile-crt-prime-axis-scaling}
沿用定义 \ref{def:pom-gamma-quantile} 与推论 \ref{cor:pom-prime-register-quantile-budget} 的阈值
\[
P_m>2B_m(\varepsilon),
\qquad
B_m(\varepsilon):=\exp\!\bigl(m\gamma_m(\varepsilon)\bigr).
\]
现约束模轴均为素数：取 \(q_1<\cdots<q_K\) 并记
\[
P_{m,K}:=\prod_{i=1}^{K}q_i.
\]
在“最小化最大模数 \(q_K\)”的设计准则下，最优方案可取 \(q_i=p_i\)（前 \(K\) 个素数）。

若 \(m\gamma_m(\varepsilon)\to\infty\)，则满足
\(
\prod_{i=1}^{K}p_i>2B_m(\varepsilon)
\)
的最小 \(K=K(m,\varepsilon)\) 具有渐近
\[
K(m,\varepsilon)
=
\left(1+o(1)\right)
\frac{m\gamma_m(\varepsilon)}{\log\!\bigl(m\gamma_m(\varepsilon)\bigr)},
\]
\[
p_{K(m,\varepsilon)}
=
\left(1+o(1)\right)\,m\gamma_m(\varepsilon).
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
固定 \(K\) 时，任意递增素数组 \(q_1<\cdots<q_K\) 都满足 \(q_i\ge p_i\)，故
\[
\prod_{i=1}^{K}q_i\ge \prod_{i=1}^{K}p_i=:p_K\#.
\]
因此要以最小 \(q_K\) 达到给定乘积阈值，取 \(q_i=p_i\) 为最优。

阈值条件写为
\[
\log(p_K\#)>m\gamma_m(\varepsilon)+\log 2.
\]
由 \(\log(p_K\#)=\vartheta(p_K)\sim p_K\)，且 \(m\gamma_m(\varepsilon)\to\infty\)，得
\[
p_K\sim m\gamma_m(\varepsilon).
\]
再由 \(p_K\sim K\log K\) 得
\[
K\log K\sim m\gamma_m(\varepsilon),
\]
从而
\[
K=
\left(1+o(1)\right)\frac{m\gamma_m(\varepsilon)}{\log(m\gamma_m(\varepsilon))}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[多级 CRT 阈值的加性控制律：最大素数由总对数预算决定]\label{thm:xi-multistage-crt-max-prime-additive-control}
\leanverified{paper\_xi\_multistage\_crt\_max\_prime\_additive\_control}
给定整数 \(k\ge 1\) 与阈值 \(A_1,\dots,A_k>1\)。
考虑选择两两不交的素数集合 \(S_1,\dots,S_k\) 使得
\[
\prod_{p\in S_i}p\ \ge\ A_i\qquad(1\le i\le k),
\]
并最小化全局最大素数
\[
p_{\max}:=\max\!\Bigl(\bigcup_{i=1}^{k}S_i\Bigr).
\]
记 Chebyshev 函数
\(
\vartheta(x):=\sum_{p\le x}\log p
\)。
则最优值满足精确刻画
\[
\boxed{\;
p_{\max}^{\ast}
\ =\
\inf\!\left\{x\ge 2:\ \vartheta(x)\ge \sum_{i=1}^{k}\log A_i\right\}.
\;}
\]
并且当 \(\sum_{i=1}^{k}\log A_i\to\infty\) 时，由 \(\vartheta(x)\sim x\) 得
\[
p_{\max}^{\ast}\sim \sum_{i=1}^{k}\log A_i.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
必要性：任意可行解满足
\[
\sum_{i=1}^{k}\log A_i
\le
\sum_{i=1}^{k}\sum_{p\in S_i}\log p
=
\sum_{p\in\cup_i S_i}\log p
\le
\sum_{p\le p_{\max}}\log p
=\vartheta(p_{\max}),
\]
故若 \(\vartheta(x)<\sum_i\log A_i\)，则不存在可行解，得到下界。
\par
充分性：取 \(x\) 使 \(\vartheta(x)\ge\sum_i\log A_i\)，并将所有 \(\le x\) 的素数按从小到大排列，依次分配到 \(S_1,S_2,\dots,S_k\)，使得对每个 \(i\) 都在首次达到
\(\sum_{p\in S_i}\log p\ge \log A_i\)
处停止并转入下一组。
由于总和不少于目标总和，该过程在用完素数前必完成全部 \(k\) 个阈值；且构造保证集合两两不交并满足 \(p_{\max}\le x\)。
于是最优值等于所示下确界。
\par
渐近式由 \(\vartheta(x)\sim x\) 立得。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[多级阈值下的素数轴数量标度]\label{cor:xi-multistage-crt-axis-count-scaling}
\leanverified{paper\_xi\_multistage\_crt\_axis\_count\_scaling}
在定理 \ref{thm:xi-multistage-crt-max-prime-additive-control} 的设定下，令
\[
L:=\sum_{i=1}^{k}\log A_i,
\]
并假设 \(L\to\infty\)。
令 \(K^\ast\) 为达到最优最大素数 \(p_{\max}^\ast\) 所需的总素数轴数量，则
\[
K^\ast\sim \pi(p_{\max}^\ast)\sim \frac{L}{\log L}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-multistage-crt-max-prime-additive-control}，\(p_{\max}^\ast\sim L\)。
而素数轴数量为不超过 \(p_{\max}^\ast\) 的素数个数，即 \(K^\ast=\pi(p_{\max}^\ast)\)。
由素数定理 \(\pi(x)\sim x/\log x\) 得 \(K^\ast\sim L/\log L\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[素数轴分解下的可逆化合成与素数张量积结构]\label{thm:xi-prime-axis-tensorized-replay-composition}
设有两级投影
\[
\Omega\xrightarrow{\ \pi_1\ }X\xrightarrow{\ \pi_2\ }Y,
\]
并分别给定 replay 提升
\[
\Omega\ni\omega\longmapsto\bigl(\pi_1(\omega),r_1(\omega)\bigr),
\qquad
X\ni x\longmapsto\bigl(\pi_2(x),r_2(x)\bigr),
\]
二者均为单射。

把素数集合固定划分为
\[
\mathbb P_{\mathrm{odd}}:=\{p_{2t-1}\}_{t\ge1},
\qquad
\mathbb P_{\mathrm{even}}:=\{p_{2t}\}_{t\ge1}.
\]
定义重编号嵌入
\[
\iota_{\mathrm{odd}}(r)(p_{2t-1})=r(p_t),\ \ \iota_{\mathrm{odd}}(r)(p_{2t})=0,
\]
\[
\iota_{\mathrm{even}}(r)(p_{2t})=r(p_t),\ \ \iota_{\mathrm{even}}(r)(p_{2t-1})=0.
\]
令
\[
R(\omega):=
\iota_{\mathrm{odd}}\!\bigl(r_1(\omega)\bigr)
\oplus
\iota_{\mathrm{even}}\!\bigl(r_2(\pi_1(\omega))\bigr),
\]
其中 \(\oplus\) 为按坐标并合（两项支持互不相交）。
则组合提升
\[
\Omega\ni\omega\longmapsto\bigl(\pi_2(\pi_1(\omega)),R(\omega)\bigr)
\]
为单射；并存在显式重建：先由偶素数子支持恢复 \(\pi_1(\omega)\)，再由奇素数子支持恢复 \(\omega\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
设 \(\omega,\omega'\in\Omega\) 满足
\[
\pi_2(\pi_1(\omega))=\pi_2(\pi_1(\omega')),
\qquad
R(\omega)=R(\omega').
\]
取偶素数子支持，得
\[
\iota_{\mathrm{even}}\!\bigl(r_2(\pi_1(\omega))\bigr)
=
\iota_{\mathrm{even}}\!\bigl(r_2(\pi_1(\omega'))\bigr),
\]
故
\[
r_2(\pi_1(\omega))=r_2(\pi_1(\omega')).
\]
结合 \(\pi_2(\pi_1(\omega))=\pi_2(\pi_1(\omega'))\) 与第二级提升单射性，得
\[
\pi_1(\omega)=\pi_1(\omega').
\]
再取奇素数子支持，得
\[
r_1(\omega)=r_1(\omega').
\]
结合第一级提升单射性，推出 \(\omega=\omega'\)。
故组合提升单射，且重建顺序即由上述逆推过程给出。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_prime\_axis\_tensorized\_replay\_composition}

\begin{theorem}[Prime-register 诱导的算法超度量与柱集拓扑]\label{thm:xi-prime-register-ultrametric-cylinder-topology}
\leanverified{paper\_xi\_prime\_register\_ultrametric\_cylinder\_topology}
固定确定性策略 \(S\)，并取一状态类 \(\Omega^{(S)}\subseteq\Omega\)，使映射
\[
r^S:\Omega^{(S)}\to \mathrm{PR}(\mathcal E)
\]
为单射。
定义
\[
d_S(\omega,\omega') :=
\begin{cases}
0, & \omega=\omega',\\[2pt]
2^{-k}, & k=\min\{t\ge1:\ r^S(\omega)(p_t)\neq r^S(\omega')(p_t)\}.
\end{cases}
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(d_S\) 是超度量；
  \item \((\Omega^{(S)},d_S)\) 的开球恰为 prime-register 有限前缀一致类（柱集），并形成 clopen 基；
  \item 其完备化同胚于
  \[
  \overline{\mathrm{Dec}_{\mathrm{PR}}\!\left(r^S(\Omega^{(S)})\right)}
  \subseteq
  \mathcal E^{\mathbb N}
  \]
  的乘积拓扑闭包。
  若进一步满足前缀满性（任意有限前缀均可达），则完备化同胚于 \(\mathcal E^{\mathbb N}\) 的 Baire 拓扑。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
设 \(k_{ij}\) 为 \(\omega_i,\omega_j\) 的首次差异位。
若 \(\omega_1,\omega_2\) 与 \(\omega_2,\omega_3\) 在前 \(K\) 位一致，则 \(\omega_1,\omega_3\) 亦在前 \(K\) 位一致，故
\[
\min\{k_{12},k_{23}\}\le k_{13}.
\]
于是
\[
d_S(\omega_1,\omega_3)=2^{-k_{13}}
\le
\max\{2^{-k_{12}},2^{-k_{23}}\}
=
\max\{d_S(\omega_1,\omega_2),d_S(\omega_2,\omega_3)\},
\]
得超三角不等式。

对任意 \(K\) 与前缀 \((a_1,\dots,a_K)\)，集合
\[
\mathcal C(a_1,\dots,a_K):=
\{\omega\in\Omega^{(S)}:\ r^S(\omega)(p_t)=a_t,\ 1\le t\le K\}
\]
正是半径 \(2^{-K}\) 级别的球；反向任一球都由某前缀一致条件给出，故柱集即 clopen 基。

把 \(\omega\) 映到序列 \(\mathrm{Dec}_{\mathrm{PR}}(r^S(\omega))\) 得到等距嵌入到 \(\mathcal E^{\mathbb N}\)（把有限序列补零/终止符后的标准嵌入）。
Cauchy 列等价于前缀稳定列，极限对应逐前缀极限序列，故完备化同胚于该像集闭包。
若前缀满性成立，则闭包即全空间 \(\mathcal E^{\mathbb N}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[Lee--Yang 椭圆化中不可消去坏素数的算法门槛]\label{conj:xi-leyang-badprime37-algorithmic-threshold}
沿用定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 的四重覆盖 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 与既有坏素一致性猜想 \ref{conj:xi-terminal-zm-spectral-compatible-externalization-badprime-minimal}。
在“外置证书轴 + 可审计重建”的语义下，考虑所有对 \(y\)-线去分歧域给出全局一致分支选择的算法族；若其证书轴被限制为 CRT/prime-register 类型的离散残余轴，则该算法族的必要模轴集合在结构上必须包含素数 \(37\)。

等价表述为：\(37\) 是该类全局分支选择算法不可消去的证书素数门槛。
\end{conjecture}
