% (User input window)

\paragraph{预算过滤的完备化、谱表示与实现自由度}
在有界切片的保守语义口径下（定义 \ref{def:pom-bounded-slice}；定理 \ref{thm:pom-sem-conservative}），预算增长诱导的过滤不仅给出同构类的持久谱（结论 \ref{con:xi-connectivity-persistent-barcode}），还自然导出一类与完备化、逻辑谱与严格化障碍相互等价的几何/代数表示。
下列条目在不改变 \(\mathbf{PW}^{\ast}_{\le}\) 的既有记号与审计约定的前提下，将这些表示组织为可独立引用的结论链。

\begin{conclusion}[预算局部化诱导的非阿基米德概念几何与完备化同一性]\label{con:xi-budget-nonarchimedean-geometry-completion}
设 \(\mathbb{B}\) 为带最小元的全序集合，并以幂等并半群运算
\(
B\vee B':=\max\{B,B'\}
\)
表示预算门槛的合成律。
设 \(B\mapsto\mathcal{G}_{\le B}\) 为一族随预算单调嵌入的局部化群胚：若 \(B\le B'\) 则存在忠实函子 \(\iota_{B}^{B'}:\mathcal{G}_{\le B}\hookrightarrow\mathcal{G}_{\le B'}\)，且任意可逆证书的预算代价满足最大律（复合代价等于各步代价之 \(\vee\)）。
对对象 \(x,y\) 定义
\[
d(x,y):=\min\{\,B\in\mathbb{B}:\ x\simeq y\ \text{于}\ \mathcal{G}_{\le B}\,\},
\qquad d(x,x):=\min\mathbb{B}.
\]
并约定当集合为空时 \(d(x,y)=+\infty\)。
则 \(d\) 为一非阿基米德拟度量：对任意 \(x,y,z\) 有
\[
d(x,z)\le d(x,y)\vee d(y,z).
\]
并且，以 \(d\) 的球 \(B(x;B):=\{y:\ d(x,y)\le B\}\) 生成的拓扑之完备化，与同构类逆极限空间同胚：
\[
\widehat{\mathrm{Ob}}(\mathcal{G})
:=\varprojlim_{B\in\mathbb{B}}\ \pi_0(\mathcal{G}_{\le B})
\ \cong\ 
\overline{\mathrm{Ob}}(\mathcal{G})\qquad(\text{\(d\)-完备化}).
\]
因此，在该假设下，连通性增长等价于对一非阿基米德概念空间的分辨率细化；其极限对象为严格意义上的“全预算可寻址概念族”（与结论 \ref{con:xi-connectivity-persistent-barcode} 的逆极限口径一致）。
\end{conclusion}

\begin{conclusion}[审计命题的布尔谱与可寻址概念的谱表示]\label{con:xi-audit-boolean-stone-spectrum}
对每个预算 \(B\)，令 \(\mathfrak{A}_B\) 表示由可核对的语义指纹命题生成的审计命题布尔代数：
其生成元可取为对 \(\mathsf{Sem}\) 输出的有限判定式（例如有限签名族 \(\Sigma_m(w)\) 的坐标相等/不等、以及谱指纹在网格点上的离散判定；见定义 \ref{def:pom-sem-functor} 与注 \ref{rem:pom-finite-signature-sigmam}）。
令 \(\mathfrak{A}:=\varinjlim_B \mathfrak{A}_B\) 为随预算放宽诱导的直系极限（保守细化保证嵌入性）。
记 \(\mathrm{Stone}(\mathfrak{A})\) 为 \(\mathfrak{A}\) 的超滤子空间（Stone 谱），赋以自然紧零维拓扑。

若审计完备性成立：任意两不同的逆极限对象族 \((x_B)\neq (y_B)\) 都可被某个有限预算层的某个命题分离（即存在 \(B_0\) 与 \(P\in\mathfrak{A}_{B_0}\) 使 \(P(x_{B_0})\neq P(y_{B_0})\)），
则存在自然同胚
\[
\mathrm{Stone}(\mathfrak{A})\ \cong\ \varprojlim_{B}\ \pi_0(\mathcal{G}_{\le B}).
\]
并且，每个稳定概念对应唯一极大一致的审计命题完备集（超滤子）。
该同胚把“可发表的全局断言”识别为 Stone 谱上的闭开集，从而将概念连通性转化为一紧零维谱空间上的可分离逻辑结构。
\end{conclusion}

\begin{conclusion}[语义保持的重写实现模空间由二阶异常上同调刻画]\label{con:xi-implementation-moduli-h2-anom}
在固定生成 \(1\)-态射与保守语义函子 \(\mathsf{Sem}\) 的条件下，称一个\emph{实现}为：对每对可复合 \(1\)-态射 \((u,v)\) 选取一条可审计 \(2\)-同构
\(
\phi_{u,v}:u\circ v\Rightarrow uv
\)，
并满足单位约束；以异常群 \(\mathrm{Anom}_{\le B}\) 记录偏差，使不同括号化/不同重写路径的差异落入 \(\mathrm{Anom}_{\le B}\) 的中心坐标。
称两实现\emph{规范等价}，若存在一族 \(2\)-同构作规范变换将其相互扭转。

若三阶结合障碍在预算 \(B\) 上消失（即存在实现；结论 \ref{con:xi-connectivity-third-order-strictification-obstruction} 的 \(\omega_B=0\) 情形），则所有实现的规范等价类与二阶异常上同调群存在自然双射：
\[
{\textup{实现}}/{\textup{规范等价}}\ \cong\ H^2(\mathcal{G}_{\le B};\mathrm{Anom}_{\le B}).
\]
因此，在障碍为零时，“在保持语义的前提下增加连通性”的自由度被一个可计算的 \(H^2\) 参数空间完全控制；其非平凡性给出同一语义接口下存在多重可兼容实现的严格判据。
\end{conclusion}

\begin{conclusion}[最小中心扩张消除三阶结合缺陷的普适性]\label{con:xi-minimal-central-extension-kill-omega}
记结论 \ref{con:xi-connectivity-third-order-strictification-obstruction} 的三阶结合缺陷类为
\(
\omega_B\in H^3(\mathcal{G}_{\le B};\mathrm{Anom}_{\le B})
\)。
不假设 \(\omega_B=0\)。
则存在一最小秩中心扩张
\[
\mathrm{Anom}_{\le B}\hookrightarrow \widehat{\mathrm{Anom}}_{\le B},
\]
其中 \(\widehat{\mathrm{Anom}}_{\le B}\) 由在 \(\mathrm{Anom}_{\le B}\) 之上添加有限维自由中心因子得到，使得 \(\omega_B\) 在系数提升下被消去：
\[
\mathrm{infl}(\omega_B)=0\qquad\text{于}\qquad H^3(\mathcal{G}_{\le B};\widehat{\mathrm{Anom}}_{\le B}).
\]
并且该扩张在如下意义下普适：任意能消去 \(\omega_B\) 的中心扩张都唯一地因子化经过 \(\widehat{\mathrm{Anom}}_{\le B}\)。
此外，所需新增中心维数等于由 \(\omega_B\) 在 \(3\)-链上的取值张成的最小自由子模的秩，从而给出“连通性严格闭合”的最低异常代价。
\end{conclusion}

\begin{conclusion}[严格凸审计能量下的规范词唯一性与测地代价]\label{con:xi-strict-convex-energy-canonical-word-geodesic}
设异常群 \(\mathrm{Anom}_{\le B}\) 含一实向量空间分量 \(V_B\)，并给定严格凸范数 \(\|\cdot\|_B\)。
对任一固定语义态射 \(f\)（于 \(\mathcal{G}_{\le B}\) 中），令 \(\mathcal{R}_B(f)\subset V_B\) 为所有实现 \(f\) 的可达残差集合，并假设 \(\mathcal{R}_B(f)\) 为非空闭仿射子空间（由残差外置与可拼接完备性保证）。
则存在唯一的能量最小残差
\[
r^\star(f)=\arg\min_{r\in\mathcal{R}_B(f)}\ \|r\|_B,
\]
并存在（至 \(2\)-同构唯一的）规范实现 \(w_f^\star\) 使其残差为 \(r^\star(f)\)。
若进一步对复合满足 Minkowski 可加性
\(
\mathcal{R}_B(g\circ f)=\mathcal{R}_B(g)+\mathcal{R}_B(f)
\)，
则规范残差满足
\[
\|r^\star(g\circ f)\|_B\le \|r^\star(g)\|_B+\|r^\star(f)\|_B,
\]
从而规范实现诱导一条可加的测地代价，使概念连通路径在审计意义下获得唯一规范代表。
\end{conclusion}

\begin{conclusion}[可寻址性预层的胶合判据：全局概念的存在由一阶上同调障碍决定]\label{con:xi-addressability-presheaf-gluing-h1-obstruction}
将预算偏序 \(\mathbb{B}\) 视为站点。
在全序情形下，交叠预算满足 \(B_i\wedge B_j:=\min\{B_i,B_j\}\)。
定义可寻址性预层 \(\mathcal{A}\)：对每个预算 \(B\)，令 \(\mathcal{A}(B)\) 为在预算 \(B\) 下非 \(\mathsf{NULL}\) 的地址/读出前缀集合，限制映射由预算放宽诱导。
若审计分离性成立（不同全局概念在某层必可由指纹命题区分；亦即结论 \ref{con:xi-audit-boolean-stone-spectrum} 的分离假设），则 \(\mathcal{A}\) 为分离预层。

对任意覆盖 \(\{B_i\}\) 上的局部一致族 \(a_i\in\mathcal{A}(B_i)\)，若其在交叠 \(B_i\wedge B_j\) 上相容，则存在一规范的 \v{C}ech \(1\)-余循环 \(\eta\)（取值于由零语义回路诱导的核预层），使得：该局部一致族可胶合为全局可寻址概念，当且仅当 \([\eta]=0\)。
因此，“连通性不足导致的不可全局化”可被严格化为可计算的一阶上同调障碍。
\end{conclusion}

\begin{conclusion}[三投影联合保守下的二拉回分解：连通性与异常的寄存器可分离]\label{con:xi-three-projection-2pullback-register-separability}
设存在三投影函子
\(
P_{\mathrm{prim}},P_{\mathrm{op}},P_{\mathrm{prime}}
\)
至三类寄存器语义群胚
\(
\mathcal{G}_{\le B}^{\mathrm{prim}},\mathcal{G}_{\le B}^{\mathrm{op}},\mathcal{G}_{\le B}^{\mathrm{prime}}
\)，
并满足：
\begin{enumerate}
  \item 联合保守：若三投影皆为同构则原对象同构；
  \item 纤维完备：任意三投影上的相容数据可提升为原群胚中的数据，且提升至 \(2\)-同构唯一；
  \item 异常可分裂：\(\mathrm{Anom}_{\le B}\cong \mathrm{Anom}_{\le B}^{\mathrm{prim}}\oplus \mathrm{Anom}_{\le B}^{\mathrm{op}}\oplus \mathrm{Anom}_{\le B}^{\mathrm{prime}}\)。
\end{enumerate}
则存在群胚等价
\[
\mathcal{G}_{\le B}\ \simeq\ 
\mathcal{G}_{\le B}^{\mathrm{prim}}\times^{(2)}\mathcal{G}_{\le B}^{\mathrm{op}}\times^{(2)}\mathcal{G}_{\le B}^{\mathrm{prime}},
\]
其中 \(\times^{(2)}\) 表示双范畴意义下的弱 \(2\)-拉回。
并且所有连通性不变量均按“最大/直和法则”分解：结论 \ref{con:xi-budget-nonarchimedean-geometry-completion} 的非阿基米德距离为三分量距离之 \(\vee\)，障碍类与异常类为三分量障碍之直和像。
该分解提供一条寄存器可分离原则：体系连通性的真实新增必须在至少一个寄存器分量上产生不可消去的结构变化。
\end{conclusion}

\begin{conclusion}[预算过滤的异常谱序列：稳定概念与障碍跃迁的统一计算框架]\label{con:xi-budget-anom-spectral-sequence}
以预算过滤构造审计链复形 \(C_\bullet(B)\)：取 \(\mathcal{G}_{\le B}\) 的 nerve，并以异常系数记录 \(2\)-胞与 \(3\)-胞的审计残差。
取一条离散化的预算序列 \(B_0<B_1<\cdots\) 表示过滤台阶，并令 \(F^{p}C_\bullet:=C_\bullet(B_p)\)。
则存在自然谱序列 \((E_r^{p,q},d_r)\) 收敛到过滤极限的审计同调：
\[
E_1^{p,q}\cong H_{p+q}\bigl(C_\bullet(B_{p})/C_\bullet(B_{p-1})\bigr)
\ \Rightarrow\ 
H_{p+q}\bigl(\varinjlim_B C_\bullet(B)\bigr),
\]
其中约定 \(C_\bullet(B_{-1})=0\)。
其中各级差分 \(d_r\) 精确编码“在预算提升 \(r\) 个等级时出现的最小不可胶合残差”。
稳定概念对应 \(E_\infty^{0,0}\) 的永久循环；
三阶结合障碍与实现模空间的跃迁对应高页差分的非零性（分别与结论 \ref{con:xi-connectivity-third-order-strictification-obstruction}、结论 \ref{con:xi-implementation-moduli-h2-anom} 对齐）。
因此，连通性随预算增长的相变可被严格化为谱序列差分的消长，从而提供一条可计算、可验证、可累积的全局治理主线。
\end{conclusion}

