\paragraph{取向 torsor 的覆盖同调、传递律与逆极限不可有限化障碍}
沿用“二值跳跃由取向函子 \(\mathrm{Or}\) 统一承载”的语义轴（定理 \ref{thm:xi-binary-jump-orientation-unification}），并使用符号单值化在 \(\ZZ_2\) 上的同调表示。

\begin{theorem}[二值跳跃类的上同调刻画与可消去性判别]\label{thm:xi-time-part9i-orientation-local-system-cohomology}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9i\_orientation\_local\_system\_cohomology}
设 \(Y\) 连通、局部道路连通且半局部单连通，\(\pi:\widetilde Y\to Y\) 为次数 \(d\ge 2\) 的连通有限覆盖。
对每个 \(y\in Y\) 记纤维 \(S_y:=\pi^{-1}(y)\)。
则存在与 \(\pi\) 典范关联的 \(\ZZ_2\)-局部系统 \(\mathcal L_\pi\to Y\)，满足：
\begin{enumerate}
  \item 对每个 \(y\in Y\)，\((\mathcal L_\pi)_y\) 与 \(\mathrm{Or}(S_y)\) 在 \(\ZZ_2\)-torsor 意义下自然同构；
  \item \(\mathcal L_\pi\) 可平凡化当且仅当 \(\pi\) 的 monodromy 结构群可约化到 \(\mathfrak A_d\)；
  \item 若 \(\rho:\pi_1(Y,y_0)\to\mathfrak S_d\) 为 \(\pi\) 的 monodromy 表示，则
  \[
  [\mathcal L_\pi]=[\operatorname{sgn}\circ\rho]
  =: \omega(\pi)\in H^1(Y;\ZZ_2),
  \]
  且该类完全刻画 \(\mathcal L_\pi\) 的同构类。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:bdry-orientation-torsor-determinant-realization-jumpclass}，
\(
y\mapsto \mathrm{Or}(S_y)
\)
组装成主 \(\ZZ_2\)-丛，且其同调类为
\(
j(\pi)=w_1(\det(\pi_\ast\RR))
\)。
该类对应于 \(\operatorname{sgn}\circ\rho\) 的表示，故可取
\(
\mathcal L_\pi:=\mathrm{Or}(S_\bullet)
\)
并记 \(\omega(\pi):=j(\pi)\)。
纤维辨识与自然性即得第 (1) 条。

第 (2) 与第 (3) 的“平凡化 \(\Leftrightarrow\) \(\mathfrak A_d\)-约化”及“由 \(\operatorname{sgn}\circ\rho\) 完全分类”正是推论
\ref{cor:bdry-orientation-local-system-w1-alternating-reduction}
的内容。
\end{proof}

\begin{corollary}[符号局部系统的完备性（无外加寄存器的二值跳跃）]\label{cor:xi-time-part9i-sign-local-system-completeness}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9i-orientation-local-system-cohomology} 的设定，并进一步设 \(d\ge 3\)。
令 \(\mathcal J\to Y\) 为任意 \(\ZZ_2\)-局部系统，且其单值化同态 \(\chi_{\mathcal J}:\pi_1(Y,y_0)\to\ZZ_2\) 仅通过覆叠单值化置换表示 \(\rho:\pi_1(Y,y_0)\to\mathfrak S_d\) 因子化：
存在群同态 \(\chi:\mathfrak S_d\to\ZZ_2\) 使 \(\chi_{\mathcal J}=\chi\circ\rho\)。
则在同构意义下仅有两种可能：
\[
\chi\equiv 0\ \Longrightarrow\ \mathcal J\ \text{平凡},\qquad
\chi=\operatorname{sgn}\ \Longrightarrow\ \mathcal J\simeq \mathcal L_\pi.
\]
等价地，同调类 \([\mathcal J]\in H^1(Y;\ZZ_2)\) 必为 \(0\) 或 \(\omega(\pi)\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
当 \(d\ge 3\) 时 \(\mathfrak S_d^{\mathrm{ab}}\cong \ZZ_2\)，故 \(\mathrm{Hom}(\mathfrak S_d,\ZZ_2)\) 仅含平凡同态与 \(\operatorname{sgn}\) 两者。
若 \(\chi\equiv 0\) 则 \(\chi_{\mathcal J}\equiv 0\)，从而 \(\mathcal J\) 平凡。
若 \(\chi=\operatorname{sgn}\) 则 \(\chi_{\mathcal J}=\operatorname{sgn}\circ\rho\)，而定理 \ref{thm:xi-time-part9i-orientation-local-system-cohomology} 已给出 \(\mathcal L_\pi\) 的同构类正由该同态唯一决定，故 \(\mathcal J\simeq \mathcal L_\pi\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[最小定向化二重基变与普适因子化]\label{thm:xi-time-part9i-minimal-orientation-double-cover}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9i-orientation-local-system-cohomology}，记
\[
\chi_\pi:=\operatorname{sgn}\circ\rho:\pi_1(Y,y_0)\to\ZZ_2.
\]
令 \(p:Y^{\mathrm{or}}\to Y\) 为对应于子群 \(\ker(\chi_\pi)\le \pi_1(Y,y_0)\) 的（可能平凡的）覆盖。
则：
\begin{enumerate}
  \item 拉回覆盖 \(p^\ast(\pi):\widetilde Y\times_Y Y^{\mathrm{or}}\to Y^{\mathrm{or}}\) 的 monodromy 全落在 \(\mathfrak A_d\)，从而 \(p^\ast(\mathcal L_\pi)\) 平凡；
  \item 对任意连续映射 \(f:Z\to Y\)，若 \(f^\ast(\pi)\) 的 monodromy 落在 \(\mathfrak A_d\)，则 \(f\) 唯一经由 \(p\) 因子化：存在唯一 \(\widetilde f:Z\to Y^{\mathrm{or}}\) 使 \(p\circ\widetilde f=f\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由构造，\(\chi_\pi\) 在 \(\pi_1(Y^{\mathrm{or}})\) 上为零，故 \(p^\ast(\pi)\) 的符号单值化平凡，等价于 monodromy 落在 \(\ker(\operatorname{sgn})=\mathfrak A_d\)；于是 \(p^\ast(\mathcal L_\pi)\) 平凡（推论 \ref{cor:bdry-orientation-local-system-w1-alternating-reduction}）。

对第 (2) 条，条件“\(f^\ast(\pi)\) 的 monodromy 落在 \(\mathfrak A_d\)”等价于
\(
\chi_\pi\circ f_\ast=0
\)，即
\(
f_\ast(\pi_1(Z))\subseteq \ker(\chi_\pi)
\)。
覆盖分类定理遂给出唯一提升 \(\widetilde f\) 到 \(Y^{\mathrm{or}}\)。
\end{proof}

\begin{theorem}[覆盖塔二值跳跃传递律：楔积符号与 transfer 加法公式]\label{thm:xi-time-part9i-cover-tower-transfer-law}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9i\_cover\_tower\_transfer\_law}
设
\[
X\xleftarrow{\ \pi\ }Y\xleftarrow{\ \rho\ }Z
\]
为连通有限覆盖，\(\deg(\pi)=n\)、\(\deg(\rho)=m\)。
记
\[
\omega(\pi)\in H^1(X;\ZZ_2),\qquad
\omega(\rho)\in H^1(Y;\ZZ_2)
\]
为定理 \ref{thm:xi-time-part9i-orientation-local-system-cohomology} 的二值跳跃类。
定义 transfer 映射
\[
\pi_!:H^1(Y;\ZZ_2)\to H^1(X;\ZZ_2)
\]
如下：对闭路类 \([\gamma]\in\pi_1(X,x_0)\)，令 \(\{\widetilde\gamma_y\}_{y\in\pi^{-1}(x_0)}\) 为从各纤维点起始的全部提升闭路，则
\[
(\pi_!\alpha)([\gamma])
:=
\sum_{y\in\pi^{-1}(x_0)}\alpha([\widetilde\gamma_y])\pmod 2.
\]
则有恒等式
\[
\omega(\rho\circ\pi)
=
(m\bmod 2)\,\omega(\pi)+\pi_!(\omega(\rho))
\qquad\text{于 }H^1(X;\ZZ_2).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
固定 \(\gamma\in\pi_1(X,x_0)\)。
设 \(\tau_\gamma\in\mathfrak S_n\) 为 \(\pi\) 沿 \(\gamma\) 的 monodromy；
对每个 \(y_i\in\pi^{-1}(x_0)\)，设 \(\sigma_{\gamma,i}\in\mathfrak S_m\) 为 \(\rho\) 沿提升闭路 \(\widetilde\gamma_{y_i}\) 的 monodromy。
则复合覆盖的 monodromy 位于 \(\mathfrak S_m\wr\mathfrak S_n\)，其符号满足
\[
\operatorname{sgn}_{mn}\bigl((\sigma_{\gamma,i})_{i=1}^n,\tau_\gamma\bigr)
=
\operatorname{sgn}_n(\tau_\gamma)^m
\prod_{i=1}^n\operatorname{sgn}_m(\sigma_{\gamma,i}).
\]
转为 \(\ZZ_2\) 加法即
\[
\omega(\rho\circ\pi)([\gamma])
=
m\,\omega(\pi)([\gamma])
\;+\;
\sum_{i=1}^n\omega(\rho)([\widetilde\gamma_{y_i}])
\pmod 2.
\]
右端第二项正是 \((\pi_!\omega(\rho))([\gamma])\)，故结论成立。
\end{proof}

\begin{corollary}[偶数复制的二值跳跃湮灭律]\label{cor:xi-time-part9i-even-stacking-annihilation}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9i\_even\_stacking\_annihilation}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9i-orientation-local-system-cohomology} 设定下，
对任意 \(r\ge 1\) 定义 \(r\)-份平凡复制覆盖
\[
\pi^{(r)}:\widetilde Y\times [r]\to Y.
\]
则
\[
\omega(\pi^{(r)})=(r\bmod 2)\,\omega(\pi)\in H^1(Y;\ZZ_2).
\]
特别地：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(r\) 为偶数，则 \(\omega(\pi^{(r)})=0\)；
  \item 若 \(r\) 为奇数，则 \(\omega(\pi^{(r)})=\omega(\pi)\)。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
令 \(\epsilon_r:Y\times[r]\to Y\) 为平凡 \(r\)-重覆盖，则
\(
\widetilde Y\times_Y(Y\times[r])\cong \widetilde Y\times[r]
\)
且 \(j(\epsilon_r)=0\)。
将命题 \ref{prop:bdry-orientation-jumpclass-fiberproduct-multiplicativity} 应用于 \((\pi,\epsilon_r)\) 即得
\[
\omega(\pi^{(r)})
=(r\bmod 2)\omega(\pi)+(\deg\pi\bmod2)\omega(\epsilon_r)
=(r\bmod 2)\omega(\pi).
\]
\end{proof}

\begin{theorem}[幺半兼容二值跳跃理论的刚性分类]\label{thm:xi-time-part9i-monoidal-rigidity-by-two-points}
令 \(\mathbf{FinSet}^{\cong}\) 为有限集合群胚（张量为 \(\sqcup\)），
\(\mathbf{Tors}(\ZZ_2)\) 为 \(\ZZ_2\)-torsor 的 Picard 群胚（张量为 \(\otimes\)）。
考虑对称幺半函子
\[
J:(\mathbf{FinSet}^{\cong},\sqcup)\to(\mathbf{Tors}(\ZZ_2),\otimes),
\qquad J(\varnothing)\ \text{平凡}.
\]
则在对称幺半自然同构意义下，仅有两类：
\begin{enumerate}
  \item 处处平凡类；
  \item 与取向函子 \(\mathrm{Or}\) 等价的非平凡类。
\end{enumerate}
并且该分类完全由 \(J\) 在二点集 \([2]\) 上诱导同态
\(
\chi_2:S_2\to\ZZ_2
\)
决定：
\[
\chi_2\equiv 0\ \Longrightarrow\ J\ \text{平凡},\qquad
\chi_2\not\equiv 0\ \Longrightarrow\ J\simeq \mathrm{Or}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
记 \(\chi_n:S_n\to\Aut(J([n]))\cong\ZZ_2\) 为 \(J\) 的自同构表示。
幺半自然性给出
\[
\chi_{m+n}(\sigma\oplus\tau)=\chi_m(\sigma)+\chi_n(\tau)\pmod2.
\]
取 \((12)\in S_2\) 与恒等元得
\[
\chi_n\bigl((12)\oplus\mathrm{id}_{n-2}\bigr)=\chi_2((12)).
\]
又 \(S_n\) 中任意换位与 \((12)\oplus\mathrm{id}_{n-2}\) 共轭，且目标 \(\ZZ_2\) 交换，故所有换位像相同。
于是：

若 \(\chi_2((12))=0\)，则换位全映到 \(0\)，因换位生成 \(S_n\)，故 \(\chi_n\equiv0\)（\(n\ge2\)），从而 \(J\) 为平凡类。

若 \(\chi_2((12))=1\)，则 \(S_n\) 全体换位均映到 \(1\)，故 \(\chi_n=\operatorname{sgn}\)（\(n\ge2\)）。
由定理 \ref{thm:bdry-binary-jump-orientation-functor-uniqueness} 的唯一性，
每个固定阶层上的非平凡类唯一且由 \(\mathrm{Or}\) 实现；再结合命题
\ref{prop:bdry-orientation-functor-symmetric-monoidal-koszul}
给出的对称幺半结构，得到全局 \(J\simeq\mathrm{Or}\)。
\end{proof}

\begin{conjecture}[Fold 逆极限上的二值跳跃类不可有限化]\label{conj:xi-time-part9i-fold-inverse-limit-nonfinitizability}
沿用 \(\Fold_m\) 的尺度塔与逆极限对象 \(X_\infty=\varprojlim X_m\)（定理 \ref{thm:xi-suspension-flow-universality}）。
对每层 \(m\) 由取向函子 \(\mathrm{Or}\) 所诱导的二值跳跃类记为
\(
\omega_m\in H^1(X_m;\ZZ_2)
\)
（语义锚点见定理 \ref{thm:xi-binary-jump-orientation-unification}）。
则猜想：
\begin{enumerate}
  \item 兼容族 \((\omega_m)_m\) 在逆系统上给出非平凡的 pro-\(\ZZ_2\) 不变量 \(\omega_\infty\)；
  \item 该不变量不可由任何有限层截断决定：对任意 \(m\)，存在 \(n>m\) 与 \(\gamma_n\in\pi_1(X_n)\)，使
  \[
  (p_{n,m})_\ast(\gamma_n)=1,\qquad
  \langle \omega_n,\gamma_n\rangle=1\in\ZZ_2,
  \]
  其中 \(p_{n,m}:X_n\to X_m\) 为层间投影。
\end{enumerate}
等价地，任何试图以有限窗口实现全局单值化的外置方案，在逆极限上都将出现新的奇回路并触发取向翻转。
\end{conjecture}
