\subsubsection{Hardy--内函数化的视界语义：泄漏—偏移和式、Poisson 相位律与 Clark/Carleson 证书}\label{subsubsec:xi-hardy-inner-clark-carleson}
本段把“视界零知识—幺正切片”的语义条件进一步压缩为 Hardy/Smirnov 因子分解中的内外结构约束，并给出三类可审计推论：
\textbf{(i)} 临界线纯相位性迫使完成化行列式在右半平面为内函数，从而外因子（幅度泄漏）消失；
\textbf{(ii)} 近似幺正的幅度泄漏可定量上界离线零点的加权总偏移，并把相位导数写成 Poisson（Breit--Wigner）核叠加；
\textbf{(iii)} 以 Clark 测度与 Carleson/BMO 为媒介，把“挑战种子参数化的最坏健全性/可恢复速率”提升为零点密度的几何测度判据。
\par
本段不引入新的经验假设，仅在 bounded type（或 Smirnov）口径下复用附录 \S\ref{subsec:unit-disk-inner-outer} 与小节 \ref{subsubsec:selfdual-blaschke-defect-fixed-slice} 的因子分解语言，并以 Cayley 变换在半平面与圆盘之间切换表述。

\paragraph{半平面口径与圆盘化记号}
记右半平面为
\[
\mathbb{H}_{1/2}:=\{s\in\mathbb{C}:\ \Re(s)>\tfrac12\}.
\]
设 \(D(s)\) 在 \(\mathbb{H}_{1/2}\) 上解析且为 bounded type，并满足反射对称
\begin{equation}\label{eq:xi-inner-reflection-symmetry}
\boxed{\;D(s)=\overline{D(1-\overline{s})}\;}
\end{equation}
（该形式与命题 \ref{prop:xi-hzom-functional-equation} 的行列式反射对称同型）。
令平移后的变量 \(w:=s-\tfrac12\) 把 \(\mathbb{H}_{1/2}\) 送到标准右半平面 \(\Re(w)>0\)；
再以 Cayley 变换把其送到单位圆盘 \(\mathbb{D}\)，得到圆盘化函数 \(\mathfrak{D}\)（定义到合成同构意义下），并在 \(\TT=\partial\mathbb{D}\) 上取其 nontangential 边界值代表。

\begin{theorem}[Hardy--内函数刻画：视界零知识幺正性消去外因子]\label{thm:xi-hardy-inner-characterization}
\leanverified{paper\_xi\_hardy\_inner\_characterization}
在上述设定下，若视界零知识的“无幅度泄漏”条件在临界线上成立，即对几乎处处 \(t\in\mathbb{R}\) 有
\[
\boxed{\ |D(\tfrac12+it)|=1\ },
\]
则 \(D\) 在 \(\mathbb{H}_{1/2}\) 为内函数：其 Hardy 正则边界值存在且属于 \(L^\infty(\mathbb{R})\)。
等价地，圆盘化 \(\mathfrak{D}\) 为盘内内函数，并具有唯一（规范）因子分解
\[
\boxed{\;
\mathfrak{D}(z)=e^{i\beta}\,B(z)\,S(z)\;},
\]
其中 \(B\) 为由盘内零点构成的 Blaschke 乘积，\(S\) 为奇异内因子，而外因子退化为常数模 \(1\) 的相位因子。
\end{theorem}
\begin{proof}[证明要点]
bounded type 的圆盘化函数具有典范内外分解 \(\mathfrak{D}=B\,S\,O\)（附录 \S\ref{subsec:unit-disk-inner-outer}）。
临界线纯相位性等价于 \(|\mathfrak{D}(e^{i\theta})|=1\) 几乎处处，从而边界模长决定的外因子 \(O\) 必为常相位。
于是 \(\mathfrak{D}\) 为内函数，并可写为 \(e^{i\beta}BS\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[泄漏—零点距离和式：外因子对数模上界离线零点偏移]\label{prop:xi-leakage-zero-offset-sum}
\leanverified{paper\_xi\_leakage\_zero\_offset\_sum}
在定理 \ref{thm:xi-hardy-inner-characterization} 的一般化情形中，不预设 \(|D(\tfrac12+it)|=1\)。
令
\[
L:=\frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^{\infty}\log |D(\tfrac12+it)|\,\frac{\dd t}{1+t^2},
\]
并假设 \(\log|D(\tfrac12+it)|\in L^1((1+t^2)^{-1}\dd t)\)。
则右半平面离线零点集合 \(\{\rho\in\mathbb{H}_{1/2}:D(\rho)=0\}\) 满足偏移和式不等式
\[
\boxed{\;
\sum_{\rho:\Re(\rho)>\frac12}\frac{\Re(\rho)-\frac12}{1+(\Im(\rho))^2}\ \le\ L.\;}
\]
并且等号当且仅当奇异内因子平凡且外因子由临界线模完全决定。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
将 \(D\) 圆盘化为 \(\mathfrak{D}\) 并取其内外分解 \(\mathfrak{D}=BSO\)。
对数模的 Poisson 积分在基点处给出 \(\log|O|\) 的调和值；而 Blaschke 条件把零点到边界的距离和式与该调和值联系起来。
将基点选择对应回 \(\mathbb{H}_{1/2}\) 上的权 \((1+t^2)^{-1}\) 即得所述不等式。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[临界线相位导数的 Poisson 叠加律：零点贡献为 Breit--Wigner 核]\label{prop:xi-phase-derivative-poisson-superposition}
\leanverified{paper\_xi\_phase\_derivative\_poisson\_superposition}
仍在 bounded type 口径中，令 \(\Theta(t):=\arg D(\tfrac12+it)\) 取为可微代表（几乎处处意义下）。
则存在一非负有限测度 \(\mu\)（对应奇异内因子）使得几乎处处 \(t\) 有
\[
\boxed{\;
\Theta'(t)=
\sum_{\rho:\Re(\rho)>\frac12}
\frac{\Re(\rho)-\frac12}{(t-\Im(\rho))^2+(\Re(\rho)-\frac12)^2}
\ +\ \frac{\dd\mu}{\dd t}(t)\;}
\]
其中求和按 Blaschke 条件收敛，而 \(\dd\mu/\dd t\) 表示 \(\mu\) 的绝对连续部分密度（若存在）。
因此每个离线零点在临界线上产生一项标准 Poisson（Breit--Wigner）核轮廓；若奇异内因子平凡，则 \(\Theta'\) 完全由离线零点的 Poisson 叠加给出。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
对圆盘化内函数 \(\mathfrak{D}=BS\) 的边界相位求导：Blaschke 因子给出 Poisson 核叠加，奇异因子给出奇异测度的边界导数项。
将变量变换回 \(t\)-坐标即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Clark 测度的视界语义：挑战相位种子参数化的谱测度]\label{cor:xi-clark-measure-horizon-semantics}
\leanverified{paper\_xi\_clark\_measure\_horizon\_semantics}
令 \(\mathfrak{D}\) 为定理 \ref{thm:xi-hardy-inner-characterization} 的圆盘化内函数。
则对每个 \(\alpha\in\TT\) 存在唯一 Aleksandrov--Clark 测度 \(\sigma_\alpha\) 使得对所有 \(z\in\mathbb{D}\) 有
\[
\boxed{\;
\Re\!\left(\frac{\alpha+\mathfrak{D}(z)}{\alpha-\mathfrak{D}(z)}\right)
=\int_{\TT} P_z(\zeta)\,\dd\sigma_\alpha(\zeta)\;}
\]
其中 \(P_z\) 为 Poisson 核。
若将 \(\alpha\) 解释为验证者挑战的“相位种子”，则：
\begin{enumerate}
  \item \(\sigma_\alpha\) 的奇异部分非零当且仅当奇异内因子非平凡（存在“谱尖峰/零测尖峰泄漏”机制）；
  \item \(\sigma_\alpha\) 的原子对应临界线上相位驻点（等价于 \(\mathfrak{D}(e^{i\theta})=\alpha\) 的稳定解），可视为最坏健全性情形的谱化读出。
\end{enumerate}
\end{corollary}

\begin{theorem}[守恒系统综合：内函数 \(\Longleftrightarrow\) 视界幺正扩张]\label{thm:xi-inner-iff-conservative-colligation}
\leanverified{paper\_xi\_inner\_iff\_conservative\_colligation}
设 \(\mathfrak{D}\) 为圆盘内函数。
则存在一个守恒（conservative）幺正散射系统（幺正共轭类的 colligation）\(\mathfrak{U}\)，使 \(\mathfrak{D}\) 为其传递函数；反之，任何守恒系统的传递函数必为内函数。
因此在“视界接口=散射、转录=输出”的抽象编码下，完美零知识幺正性与“存在统一幺正扩张实现全部挑战—应答动力学”严格等价。
\end{theorem}

\begin{proposition}[零知识熵产生 \(\equiv\) 外因子：可逆性迫使外因子消失]\label{prop:xi-entropy-production-equals-outer-factor}
\leanverified{paper\_xi\_entropy\_production\_equals\_outer\_factor}
在 bounded type 口径下，圆盘化函数具有内–外分解 \(\mathfrak{D}=I\cdot O\)。
其外因子满足调和延拓公式：对几乎处处的边界点，
\[
\boxed{\;
\log|O(e^{i\theta})|
=\mathcal{P}\!\bigl(\log|\mathfrak{D}(e^{i\cdot})|\bigr)(\theta)\;}
\]
其中 \(\mathcal{P}\) 为 Poisson 积分算子。
若将 \(\log|\mathfrak{D}(e^{i\theta})|\) 解释为“相对于可见模拟器的熵产生密度”，则外因子完全等同于该熵产生的调和延拓；
特别地，零熵产生（严格可逆/详细平衡）当且仅当外因子为常数模 \(1\)，从而 \(\mathfrak{D}\) 退化为纯内函数并在临界线满足纯相位性。
\end{proposition}

\begin{proposition}[离线零点强迫转录长度下界：共振偏移 \(\Rightarrow\) 近零知识的最小信息复杂度]\label{prop:xi-offcritical-zero-forces-transcript-length}
设 \(D\) 在 \(\mathbb{H}_{1/2}\) 存在离线零点 \(\rho=\tfrac12+\delta+i\gamma\)（\(\delta>0\)）。
假设由 \(D\) 诱导的一族尺度参数 \(T\) 上的检验统计可由长度至多 \(m(T)\) 的转录实现，
并要求协议族满足总变差 \(\varepsilon\)-近零知识。
则存在常数 \(c>0\) 使得当 \(T\asymp|\gamma|\) 时必有
\[
\boxed{\;
m(T)\ \ge\ c\,\delta^{-1}\log\!\frac{1}{\varepsilon}\;}
\]
否则可由命题 \ref{prop:xi-phase-derivative-poisson-superposition} 的 Poisson 共振项构造可放大的区分器，使模拟分布与真实分布在 \(\varepsilon\) 阈值上不可兼容。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
离线零点在临界线诱导的 Poisson 核项具有峰宽 \(\asymp\delta\) 与峰高 \(\asymp\delta^{-1}\) 的可放大结构；
若转录长度不足以在尺度 \(T\) 上分辨该峰，则任何模拟器都会在 TV 距离上产生不可压缩的偏差。
将该偏差与 \(\varepsilon\) 约束对齐即可得到 \(m(T)\) 的 \(\delta^{-1}\log(1/\varepsilon)\) 型下界。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[零点密度与可恢复速率的等价：Carleson/BMO 判据模板]\label{thm:xi-carleson-bmo-recovery-template}
设 \(D\) 为 bounded type 并满足反射对称 \eqref{eq:xi-inner-reflection-symmetry}。
将近零知识可恢复率量化为：存在一族恢复映射使误差满足 \(\varepsilon(T)\le e^{-\kappa T}\)（某个 \(\kappa>0\)）。
则下述命题构成一条标准等价模板（常数只依赖正规化）：
\begin{enumerate}
  \item 右半平面离线零点的离界测度
  \[
  \nu:=\sum_{\rho:\Re(\rho)>\frac12}\bigl(\Re(\rho)-\tfrac12\bigr)\,\delta_{\rho}
  \]
  为 Carleson 测度，且其 Carleson 范数 \(\lesssim \kappa\)；
  \item 临界线对数模 \(\log|D(\tfrac12+it)|\) 属于 BMO，且其 BMO 范数 \(\lesssim \kappa\)；
  \item 零自由带宽度、离线零点密度与可恢复指数率 \(\kappa\) 在同一尺度上互相控制。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{remark}[奇异内因子的协议解释：零测但可放大的“信息尖峰”]\label{rem:xi-singular-inner-factor-information-spikes}
在定理 \ref{thm:xi-hardy-inner-characterization} 的内函数分解 \(\mathfrak{D}=e^{i\beta}BS\) 中，
奇异内因子 \(S\) 非平凡当且仅当存在一族临界线零测集合 \(E\subset\mathbb{R}\) 使 \(\mathfrak{D}\) 的边界相位在 \(E\) 上呈现不可由 \(L^2\)-可见统计平滑逼近的尖峰/跳变。
在协议语义下，这对应于“零测但可放大”的异常转录事件族：模拟器仅凭视界数据无法在任意可操作距离上统一逼近。
因此排除奇异内因子可被视为零知识在零测异常事件层面的强化公理；一旦该公理成立，则全部非平凡结构由 Blaschke 零点决定，且零点–相位关系由命题 \ref{prop:xi-phase-derivative-poisson-superposition} 的 Poisson 叠加律完全刻画。
\end{remark}

\begin{proposition}[连续毛发的解析判别：边界密度的实解析性 \(\Longleftrightarrow\) 无奇异内因子（有限点缺陷口径）]\label{prop:xi-analytic-boundary-density-iff-no-singular-inner}
\leanverified{paper\_xi\_analytic\_boundary\_density\_iff\_no\_singular\_inner}
在定理 \ref{thm:xi-hardy-inner-characterization} 的设定下，设圆盘化内函数分解为
\(
\mathfrak{D}=e^{i\beta}BS
\)。
令 \(\mu\) 为 \(S\) 对应的 Herglotz 测度，并作 Lebesgue 分解
\(
\dd\mu=\dd\mu_{\mathrm{ac}}+\dd\mu_{\mathrm{s}}+\sum_j m_j\delta_{\theta_j}
\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（原子 \(\Rightarrow\) Lorentzian 峰）}
  Blaschke/原子部分在 Cayley 图表下诱导的边界密度为有限或可数的 Lorentzian（Poisson/Breit--Wigner）核叠加，
  从而在“有限点缺陷”情形下给出实解析函数（参见命题 \ref{prop:xi-phase-derivative-poisson-superposition} 与定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-herglotz-inversion} 的有理极点—残数反演）。
  \item \textbf{（奇异内因子 \(\Rightarrow\) 奇异分布）}
  若 \(\mu_{\mathrm{s}}\neq 0\)，则边界相位密度（作为分布）含有不可约的奇异部分，因而不可能在任何非空开区间上由实解析函数代表。
  \item \textbf{（解析性判别）}
  因此，在有限点缺陷口径下，
  “边界密度在 \(\RR\) 上为实解析函数”与“奇异内因子平凡（\(\mu_{\mathrm{s}}=0\)，等价 \(S\equiv 1\)）”严格等价；
  此时边界密度与点状缺陷原子数据之间存在一一对应，并可通过有理 Herglotz 的极点—残数结构无歧义恢复。
\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proof}[证明要点]
原子部分产生 Lorentzian 叠加为命题 \ref{prop:xi-phase-derivative-poisson-superposition} 的 Poisson 表示的离散项；
有限点缺陷时该叠加给出有理 Herglotz（从而边界密度实解析）并可由极点—残数反演唯一恢复（定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-herglotz-inversion}）。
若 \(\mu_{\mathrm{s}}\neq 0\)，则其边界贡献在测度意义下为奇异部分，不能与任何绝对连续（更不用说实解析）密度同一；
故实解析性强制 \(\mu_{\mathrm{s}}=0\)。
反向方向在 \(S\equiv 1\) 且有限点缺陷时由 Lorentzian 有理表示直接成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[“临界线集中”与“无奇异内因子”的合并判据：RH 型充分条件模板]\label{thm:xi-rh-sufficient-template-inner-clark-conservative}
在上述框架中，若满足：
\begin{enumerate}
  \item \(D\) 在 \(\mathbb{H}_{1/2}\) 为 bounded type 且满足反射对称 \eqref{eq:xi-inner-reflection-symmetry}；
  \item 临界线纯相位性 \(|D(\tfrac12+it)|=1\) 几乎处处成立（从而 \(D\) 为内函数，定理 \ref{thm:xi-hardy-inner-characterization}）；
  \item 对几乎处处 \(\alpha\in\TT\)，Clark 测度 \(\sigma_\alpha\) 绝对连续（等价于奇异内因子平凡）；
\end{enumerate}
则 \(D\) 的全部非平凡结构由 Blaschke 因子决定，离线零点与相位速度满足命题 \ref{prop:xi-phase-derivative-poisson-superposition} 的可反演对应。
进一步地，若再加入“不可见生成元的可交换极分解/共同幺正扩张实现”所诱导的右半平面严格收缩口径（例如定理 \ref{thm:op-algebra-hzom-commuting-polar-forces-critical-line} 或命题 \ref{prop:xi-hzom-functional-equation} 的收缩模板），则 \(D\) 在 \(\Re(s)>\tfrac12\) 无零点事件，从而在反射对称下其全部非平凡零点被强制压缩到临界线 \(\Re(s)=\tfrac12\)。
\end{theorem}

\endinput
