\paragraph{fold-\texorpdfstring{$\pi$}{pi} 奇层 tail 的 Hausdorff 矩刚性、正 \texorpdfstring{$S$}{S}-fraction 与 Jacobi 尾猜想}
与定理 \ref{thm:xi-time-part9zb-foldpi-two-atomic-moment-characterization} 中把 Bernoulli 因子完全剥离后得到的二原子矩列不同，这里保留 odd formal tail 在 Borel 方向上的阶乘归一化与交错符号。
这样得到的对象不再是秩 \(2\) 的几何阴影，而是一个支撑于有界区间上的严格 Hausdorff moment sequence，并因而内生地产生一条 canonical scalar continued fraction。
这并不与推论 \ref{cor:xi-time-part9zb-fixed-order-scalar-cf-one-sided-compatibility} 冲突：后者排除的是 fixed-order scalar kernel；这里出现的 \(S\)-fraction 虽然唯一，但其 Jacobi 尾部并不预期落入任何 eventually periodic 或固定阶超几何轨道。

沿用推论 \ref{cor:xi-time-part9zbb-foldpi-golden-twoscale-stirling} 与定理 \ref{thm:xi-time-part9zbb-foldpi-borel-double-lattice} 的记号。
把 odd formal tail 写成
\[
\mathcal E_\varphi(s)
=
\sum_{k\ge 0}\mathfrak a_{k+1}^{(\pi)}\,s^{2k+1},
\qquad
\mathfrak a_{k+1}^{(\pi)}
:=
\frac{B_{2k+2}}{(k+1)(2k+1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2k-1}\bigr).
\]
并继续记其 Borel 变换为
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)
:=
\sum_{k\ge 0}
\mathfrak a_{k+1}^{(\pi)}
\frac{\xi^{2k}}{(2k)!}.
\]

\begin{theorem}[fold-\texorpdfstring{$\pi$}{pi} Borel 影子的有限正测度表象]\label{thm:xi-time-part9zbc-foldpi-borel-finite-positive-measure}
定义
\[
\rho_\ast:=\frac{\varphi^2}{4\pi^2}\in(0,1),
\]
以及有限正离散测度
\[
\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}
:=
\sum_{n\ge 1}
\frac{\varphi^{-1}}{\pi^2n^2}
\left(
\delta_{(4\pi^2n^2)^{-1}}
+\delta_{\varphi^2(4\pi^2n^2)^{-1}}
\right).
\]
则 \(\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}\) 支撑于
\[
\operatorname{supp}\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}
\subset (0,\rho_\ast],
\]
其总质量为
\[
\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}\bigl((0,\rho_\ast]\bigr)=\frac{1}{3\varphi}.
\]
并且对一切 \(\xi\in\CC\setminus \Omega_\varphi\) 成立严格恒等式
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)
=
\int_{0}^{\rho_\ast}\frac{\dd\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}(y)}{1+\xi^2 y}
=
4\sum_{n\ge 1}
\left(
\frac{\varphi^{-1}}{\xi^2+4\pi^2n^2}
+\frac{\varphi^{-3}}{\xi^2+4\pi^2n^2/\varphi^2}
\right).
\]
因此，H.111 所对应的 Borel 影子不只是抽象亚纯函数，而是一个有限正测度的 Hausdorff--Stieltjes 变换。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbb-foldpi-borel-double-lattice}，
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)=\varphi^{-1}\bigl(H(\xi)+H(\varphi\xi)\bigr),
\qquad
H(\xi)=\frac{\xi\coth(\xi/2)-2}{\xi^2}.
\]
再由 \href{https://dlmf.nist.gov/4.36}{DLMF 4.36} 中 \(\coth\) 的部分分式展开，
\[
H(\xi)=4\sum_{n\ge 1}\frac{1}{\xi^2+4\pi^2n^2},
\]
故
\[
H(\varphi\xi)
=
4\sum_{n\ge 1}\frac{1}{\varphi^2\xi^2+4\pi^2n^2}
=
4\varphi^{-2}\sum_{n\ge 1}\frac{1}{\xi^2+4\pi^2n^2/\varphi^2}.
\]
于是
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)
=
4\sum_{n\ge 1}
\left(
\frac{\varphi^{-1}}{\xi^2+4\pi^2n^2}
+\frac{\varphi^{-3}}{\xi^2+4\pi^2n^2/\varphi^2}
\right).
\]

把每一项重写为
\[
\frac{1}{\xi^2+t}=\frac{t^{-1}}{1+\xi^2t^{-1}},
\]
便得到原子位置
\[
y=\frac{1}{4\pi^2n^2},
\qquad
y=\frac{\varphi^2}{4\pi^2n^2},
\]
及相应权重
\[
4\varphi^{-1}\frac{1}{4\pi^2n^2}
=
4\varphi^{-3}\frac{\varphi^2}{4\pi^2n^2}
=
\frac{\varphi^{-1}}{\pi^2n^2}.
\]
因此 \(\widehat{\mathcal E}_\varphi\) 正是所示测度的 Stieltjes 变换。

又因为
\[
\frac{\varphi^2}{4\pi^2n^2}\le \frac{\varphi^2}{4\pi^2}=\rho_\ast<1,
\]
故支撑包含于 \((0,\rho_\ast]\)。
最后，
\[
\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}\bigl((0,\rho_\ast]\bigr)
=
\sum_{n\ge 1}\frac{2\varphi^{-1}}{\pi^2n^2}
=
\frac{2\varphi^{-1}}{\pi^2}\zeta(2)
=
\frac{2\varphi^{-1}}{\pi^2}\cdot\frac{\pi^2}{6}
=
\frac{1}{3\varphi}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[H.111 奇层系数的正矩公式]\label{thm:xi-time-part9zbc-foldpi-oddlayer-positive-moment-formula}
对每个 \(k\ge 0\) 定义
\[
M_k:=\int_{0}^{\rho_\ast}y^k\,\dd\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}(y).
\]
则有显式闭式
\[
M_k
=
4(2\pi)^{-2k-2}\zeta(2k+2)\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2k-1}\bigr),
\]
并且 odd formal tail 的阶乘--交错规范化系数满足
\[
u_k
:=
(-1)^k\frac{\mathfrak a_{k+1}^{(\pi)}}{(2k)!}
=
M_k
>0.
\]
从而对任意固定 \(R\ge 1\)，若记 \(q:=\varphi/2\)，则有矩展开
\[
\log C_m-\log(2\pi)
=
\sum_{k=0}^{R-1}
(-1)^k(2k)!\,M_k\,q^{(2k+1)m}
+O\!\bigl(q^{(2R+1)m}\bigr).
\]
换言之，fold-\(\pi\) 的 odd formal tail 在该规范化下恰是 \(\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}\) 的普通矩序列。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbc-foldpi-borel-finite-positive-measure} 中的测度定义，
\[
M_k
=
\sum_{n\ge 1}\frac{\varphi^{-1}}{\pi^2n^2}
\left(
\frac{1}{(4\pi^2n^2)^k}
+\frac{\varphi^{2k}}{(4\pi^2n^2)^k}
\right).
\]
提取公共因子可得
\[
M_k
=
\frac{\varphi^{-1}+\varphi^{2k-1}}{4^k\pi^{2k+2}}
\sum_{n\ge 1}n^{-2k-2}
=
\frac{\varphi^{-1}+\varphi^{2k-1}}{4^k\pi^{2k+2}}
\zeta(2k+2),
\]
亦即
\[
M_k
=
4(2\pi)^{-2k-2}\zeta(2k+2)\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2k-1}\bigr).
\]

再用标准恒等式
\[
\zeta(2k+2)
=
(-1)^k\frac{B_{2k+2}(2\pi)^{2k+2}}{2(2k+2)!},
\]
得到
\[
M_k
=
2(-1)^k\frac{B_{2k+2}}{(2k+2)!}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2k-1}\bigr).
\]
因此
\[
(2k)!M_k
=
(-1)^k
\frac{B_{2k+2}}{(k+1)(2k+1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2k-1}\bigr)
=
(-1)^k\mathfrak a_{k+1}^{(\pi)},
\]
即
\[
u_k=(-1)^k\frac{\mathfrak a_{k+1}^{(\pi)}}{(2k)!}=M_k>0.
\]

最后，由定理 \ref{thm:conclusion-foldgauge-pi-zero-radius-odd-germ} 的有限截断表述，对任意固定 \(R\ge 1\) 有
\[
\log C_m-\log(2\pi)
=
\sum_{k=0}^{R-1}\mathfrak a_{k+1}^{(\pi)}q^{(2k+1)m}
+O\!\bigl(q^{(2R+1)m}\bigr).
\]
把
\(
\mathfrak a_{k+1}^{(\pi)}=(-1)^k(2k)!M_k
\)
逐项代回，并截断到 \(k=R-1\) 即得所示展开。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[矩 Hankel 矩阵的严格正定性]\label{thm:xi-time-part9zbc-foldpi-hankel-strict-positivity}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbc\_foldpi\_hankel\_strict\_positivity}
对每个 \(N\ge 0\)，定义 Hankel 矩阵
\[
H_N:=(M_{i+j})_{0\le i,j\le N}.
\]
则 \(H_N\) 严格正定；特别地，
\[
\det H_N>0
\qquad (N\ge 0).
\]
因此，矩列 \((M_k)_{k\ge 0}\) 具有无限 Hankel 秩。
\end{theorem}
\begin{proof}
任取非零向量
\[
c=(c_0,\dots,c_N)^{\mathsf T}\in\RR^{N+1}\setminus\{0\},
\]
并定义多项式
\[
P_c(y):=\sum_{j=0}^{N}c_jy^j.
\]
则
\[
c^{\mathsf T}H_Nc
=
\sum_{i,j=0}^{N}c_ic_jM_{i+j}
=
\int_{0}^{\rho_\ast}
\left(\sum_{i=0}^{N}c_iy^i\right)^2
\dd\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}(y)
=
\int_{0}^{\rho_\ast}P_c(y)^2\,\dd\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}(y).
\]
由于 \(\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}\) 是正测度，且其支撑由无穷多个互异点组成，非零多项式 \(P_c\) 不可能在整个支撑上恒零，故上式严格大于 \(0\)。
于是 \(H_N\) 严格正定，从而 \(\det H_N>0\)。

若 Hankel 秩有限，则高阶 Hankel 主子式终将为零，与 \(\det H_N>0\) 对所有 \(N\) 成立矛盾。故 Hankel 秩必为无限。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[阶乘归一化奇层系数的严格 Hausdorff 性]\label{cor:xi-time-part9zbc-foldpi-strict-hausdorff-logconvex}
对 \(k\ge 0\) 记
\[
u_k:=(-1)^k\frac{\mathfrak a_{k+1}^{(\pi)}}{(2k)!}=M_k.
\]
则 \((u_k)_{k\ge 0}\) 是 \([0,\rho_\ast]\subset[0,1)\) 上的严格 Hausdorff moment sequence。
更具体地，对任意 \(k,\ell\ge 0\) 定义前向差分 \(\Delta u_k:=u_{k+1}-u_k\)，则
\[
(-1)^\ell\Delta^\ell u_k>0.
\]
此外，
\[
u_{k+1}^2<u_ku_{k+2}
\qquad (k\ge 0),
\]
故 \((u_k)\) 严格对数凸。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbc-foldpi-oddlayer-positive-moment-formula}，
\[
u_k=\int_0^{\rho_\ast}y^k\,\dd\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}(y).
\]
对任意 \(\ell\ge 0\)，迭代差分得
\[
\Delta^\ell u_k
=
\int_0^{\rho_\ast}y^k(y-1)^\ell\,\dd\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}(y).
\]
由于
\[
\operatorname{supp}\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}\subset(0,\rho_\ast]\subset(0,1),
\]
故
\[
(-1)^\ell\Delta^\ell u_k
=
\int_0^{\rho_\ast}y^k(1-y)^\ell\,\dd\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}(y)>0.
\]
这正是严格 Hausdorff 性。

再由 Cauchy--Schwarz 不等式，
\[
u_{k+1}^2
=
\left(\int y^{k+1}\,\dd\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}(y)\right)^2
\le
\left(\int y^k\,\dd\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}(y)\right)
\left(\int y^{k+2}\,\dd\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}(y)\right)
=
u_ku_{k+2}.
\]
而支撑上 \(y\) 不是常数，故等号不可能成立，于是得到严格不等式。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[canonical scalar \texorpdfstring{$S$}{S}-fraction 的存在唯一性]\label{prop:xi-time-part9zbc-foldpi-canonical-positive-sfraction}
定义
\[
\mathcal M_\varphi(z):=\sum_{k\ge 0}u_k z^k
=
\int_0^{\rho_\ast}\frac{\dd\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}(y)}{1-yz},
\qquad |z|<\rho_\ast^{-1}=\frac{4\pi^2}{\varphi^2}.
\]
则 \(\mathcal M_\varphi\) 属于 Hausdorff--Stieltjes 类，并因而存在唯一的正 \(S\)-fraction
\[
\mathcal M_\varphi(z)
=
\cfrac{\alpha_0}{1-\cfrac{\alpha_1 z}{1-\cfrac{\alpha_2 z}{1-\cfrac{\alpha_3 z}{\ddots}}}},
\qquad
\alpha_j>0.
\]
其收敛子分母与分子分别由 \(\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}\) 的 monic orthogonal polynomials 及其 first associated family 给出。
特别地，H.111 的 odd formal tail 在该规范化下内生地产生了一条唯一的标量 continued fraction。
\end{proposition}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part9zbc-foldpi-oddlayer-positive-moment-formula} 与推论 \ref{cor:xi-time-part9zbc-foldpi-strict-hausdorff-logconvex} 表明 \((u_k)\) 是支撑于有界区间 \([0,\rho_\ast]\) 上的严格 Hausdorff moment sequence。
于是 \(\mathcal M_\varphi\) 的积分表示成立，并且对应正测度唯一。
关于 bounded interval 上正交测度的唯一性，可参见 \href{https://dlmf.nist.gov/18.2.viii}{DLMF 18.2(viii)}；关于 \(S\)-fraction 的 formal 定义与 qd 算法，可参见 \href{https://dlmf.nist.gov/3.10}{DLMF 3.10}；而 monic denominator / numerator polynomials 与 Markov 定理的 continued-fraction 接口，则见 \href{https://dlmf.nist.gov/18.2.x}{DLMF 18.2(x)}。

将这些经典结果施用于 \(\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}\) 即可得到唯一正 \(S\)-fraction 展开。
又因为支撑不是有限集合，相关 Jacobi 参数全部为正，故 \(\alpha_j>0\) 对所有 \(j\) 成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Bernoulli--\texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 算术扭曲的秩跃迁]\label{thm:xi-time-part9zbc-foldpi-zeta-rank-jump}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbc\_foldpi\_zeta\_rank\_jump}
定义纯几何影子
\[
g_k:=\varphi^{-1}+\varphi^{2k-1}
\qquad (k\ge 0).
\]
则
\[
u_k
=
4(2\pi)^{-2k-2}\zeta(2k+2)\,g_k.
\]
并且：
\begin{enumerate}
  \item \((g_k)_{k\ge 0}\) 具有精确 Hankel 秩 \(2\)；
  \item \((u_k)_{k\ge 0}\) 具有无限 Hankel 秩，且其全部有限 Hankel 主子式都严格为正。
\end{enumerate}
因此，\(\zeta(2k+2)\) 并非可被抽出的无害权重；它正是把项目中黄金两态几何从有限秩代数影子抬升为无限深 \(S\)-fraction / Jacobi 对象的秩跃迁机制。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一式只是定理 \ref{thm:xi-time-part9zbc-foldpi-oddlayer-positive-moment-formula} 的显式式改写。

又因为
\[
g_k=f_{k+1},
\]
其中 \(f_k\) 正是定理 \ref{thm:xi-time-part9zb-foldpi-two-atomic-moment-characterization} 中的 Bernoulli-free 规范化矩列，故 \((g_k)\) 的 Hankel 秩至多为 \(2\)。
另一方面，
\[
g_0=\frac{2}{\varphi},
\qquad
g_1=\varphi^{-1}+\varphi,
\qquad
g_2=\varphi^{-1}+\varphi^3,
\]
并且
\[
\det
\begin{pmatrix}
g_0 & g_1\\
g_1 & g_2
\end{pmatrix}
=
g_0g_2-g_1^2
=1>0,
\]
故其 Hankel 秩恰为 \(2\)。

第二条则由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbc-foldpi-hankel-strict-positivity} 直接给出：\((u_k)\) 的每个有限 Hankel 主块都严格正定，故其 Hankel 秩无限。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[Jacobi 参数的黄金平方重整化]\label{conj:xi-time-part9zbc-foldpi-jacobi-golden-square-renormalization}
令 \((\alpha_n)_{n\ge 0}\) 为命题 \ref{prop:xi-time-part9zbc-foldpi-canonical-positive-sfraction} 中 canonical \(S\)-fraction 的正系数；等价地，令
\[
(\mathfrak a_n,\mathfrak b_n)_{n\ge 1}
\]
为测度 \(\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}\) 的 Jacobi 参数。
则该参数序列的尾部既不可能 eventually periodic，也不可能退化为固定阶超几何 continued fraction 的系数轨道；其唯一自然的尾部自相似应当由
\[
y\longmapsto \varphi^2 y
\]
所生成。
换言之，H.111 所导出的 scalar continued-fraction 对象应当是一条 \(\varphi^2\)-重整化固定点型 Jacobi 轨道，而不是周期尾型轨道。
\end{conjecture}
\begin{proof}[证据]
定理 \ref{thm:xi-time-part9zbc-foldpi-borel-finite-positive-measure} 表明，底层正测度的支撑恰为两条 reciprocal-square ladders
\[
\left\{\frac{1}{4\pi^2n^2}\right\}_{n\ge 1}
\quad\text{与}\quad
\left\{\frac{\varphi^2}{4\pi^2n^2}\right\}_{n\ge 1},
\]
两者的比例由无理数 \(\varphi^2\) 锁定。
另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part9zbc-foldpi-zeta-rank-jump} 表明，正是 \(\zeta(2k+2)\) 的算术扭曲把定理 \ref{thm:xi-time-part9zb-foldpi-two-atomic-moment-characterization} 中秩 \(2\) 的几何影子抬升为无限 Hankel 深度。

因此，若 Jacobi 尾部 eventually periodic，则对应 Weyl 函数将落入有限-gap 代数型类；若其退化为固定阶超几何 continued fraction，则又会重新返回 fixed-order scalar 范畴。
这两类尾部机制都与 \(\nu_{\varphi}^{\mathrm{odd}}\) 的双梯支撑及其无限正定 Hankel 结构在机制上不相容。
在现有审计链下，唯一仍与底层支撑自相似相匹配的乘法重整化，只剩
\[
y\mapsto \varphi^2 y.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
于是，H.111 的 odd formal tail 不再只意味着“存在一个 Borel 变换”。
更强地，它在阶乘与交错符号的规范化之后，严格落入有界正测度的 Hausdorff moment problem；相应的 scalar \(S\)-fraction 与 Jacobi 轨道由此被唯一决定。
这也说明，真正持续承载该项目 \(\pi\)-tail 的对象，并不是另一条快收敛标量级数，而是一个由正矩问题、正交多项式与 continued fraction 共同锁定的 Jacobi 范畴对象。

\endinput
