\paragraph{规范化纤维积、Hodge 张量分层与局部 Euler 因子的平方/立方刚性}
在 \(S_4\)-Hurwitz 商塔的亏格、总分歧、Jacobian 同源分解与 Prym 极化缺陷已经完全确定之后，还可继续把 \(A_4\)、\(D_8\)、\(V_4\) 三层商曲线之间的几何拼接、全纯微分的表示论来源以及良素处局部 Euler 因子的幂次结构进一步压缩为下列四条后果。

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$V_4$}{V4} 商曲线的规范化纤维积刻画]\label{con:xi-time-part9n-s4-c6-normalized-fiberproduct}
沿用 \(S_4\)-Hurwitz 商塔记号，并令
\[
H\longrightarrow \PP^1_u,\qquad Z\longrightarrow \PP^1_u
\]
为由 \(X\to \PP^1_u\) 诱导的自然映射。则有规范化纤维积识别
\[
\boxed{\;
C_6\ \cong\ \widetilde{H\times_{\PP^1_u} Z},
\;}
\]
其中右侧表示纤维积的规范化。

并且两条自然投影满足
\[
\deg\!\bigl(C_6\to H\bigr)=3,\qquad \deg\!\bigl(C_6\to Z\bigr)=2.
\]
其中 \(C_6\to H\) 为无分歧循环三重覆盖，而 \(C_6\to Z\) 的总分歧度恰为
\[
\boxed{\;12.\;}
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
在 \(S_4\) 中有群论恒等式
\[
A_4\cap D_8=V_4,\qquad A_4D_8=S_4.
\]
因此对正则 \(S_4\)-覆盖 \(X\to \PP^1_u\)，其函数域满足
\[
\QQ(H)=\QQ(X)^{A_4},\qquad
\QQ(Z)=\QQ(X)^{D_8},
\]
而在 \(\QQ(X)\) 中的复合域为
\[
\QQ(H)\,\QQ(Z)
=
\QQ(X)^{A_4\cap D_8}
=
\QQ(X)^{V_4}
=
\QQ(C_6).
\]
另一方面，\(\widetilde{H\times_{\PP^1_u} Z}\) 的函数域正是 \(\QQ(H)\) 与 \(\QQ(Z)\) 在 \(\QQ(X)\) 中的复合域，故
\[
\widetilde{H\times_{\PP^1_u} Z}\cong C_6.
\]

两条投影的次数由子群指数直接给出：
\[
[A_4:V_4]=3,\qquad [D_8:V_4]=2.
\]
又由定理 \ref{thm:killo-s4-even-subgroup-free-action-unramified-a4-lift}，
\[
C_6\to H
\]
本身就是无分歧循环三重覆盖。

对另一条二重映射，由结论 \ref{con:xi-time-part9n-s4-all-subgroup-genera}，
\[
g(C_6)=13,\qquad g(Z)=4.
\]
代入 Riemann--Hurwitz 公式
\[
2g(C_6)-2=2\bigl(2g(Z)-2\bigr)+R
\]
即得
\[
24=12+R,
\]
故 \(R=12\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[全纯微分空间的 \texorpdfstring{$S_4$}{S4} 张量型 Hodge 分层]\label{con:xi-time-part9n-s4-hodge-tensor-factorization}
记
\[
V:=H^0(X,\Omega_X^1).
\]
则 \(V\) 作为 \(S_4\)-表示与 Hodge 余切空间同时满足严格张量分解
\[
\boxed{\;
H^0(X,\Omega_X^1)
\cong
\mathrm{sgn}\otimes H^0(H,\Omega_H^1)
\oplus
V_2\otimes H^0(Z,\Omega_Z^1)
\oplus
V_3\otimes H^0(C_F,\Omega_{C_F}^1)
\oplus
V_3'\otimes H^0(P,\Omega_P^1).
\;}
\]
特别地，\(V_3'\)-等型部分全部由九维 Prym 因子 \(P\) 承载，不再混入任何来自曲线商 \(H\)、\(Z\)、\(C_F\) 的贡献。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny}，
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3.
\]
对任意阿贝尔簇同源分解取单位元处余切空间，并用 Jacobian 的标准识别
\[
H^0\!\bigl(J(C),\Omega_{J(C)}^1\bigr)\cong H^0(C,\Omega_C^1),
\]
得到向量空间分解
\[
H^0(X,\Omega_X^1)
\cong
H^0(H,\Omega_H^1)
\oplus
H^0(Z,\Omega_Z^1)^{\oplus 2}
\oplus
H^0(C_F,\Omega_{C_F}^1)^{\oplus 3}
\oplus
H^0(P,\Omega_P^1)^{\oplus 3}.
\]
其中
\[
\dim H^0(H,\Omega_H^1)=5,\qquad
\dim H^0(Z,\Omega_Z^1)=4,
\]
\[
\dim H^0(C_F,\Omega_{C_F}^1)=3,\qquad
\dim H^0(P,\Omega_P^1)=9.
\]

另一方面，结论 \ref{con:xi-time-part9n-s4-all-subgroup-genera} 给出的 Chevalley--Weil 分解为
\[
H^0(X,\Omega_X^1)
\cong
5\cdot \mathrm{sgn}\oplus 4\cdot V_2\oplus 3\cdot V_3\oplus 9\cdot V_3',
\]
故四个等型块的总维数分别为
\[
1\cdot 5,\qquad 2\cdot 4,\qquad 3\cdot 3,\qquad 3\cdot 9.
\]
它们恰与
\[
J(H),\qquad J(Z)^2,\qquad J(C_F)^3,\qquad P^3
\]
在余切空间中的维数分块完全一致。由于 \(\mathrm{sgn}\)、\(V_2\)、\(V_3\)、\(V_3'\) 两两不同构，等型分解的重数空间唯一，于是只能分别识别为
\[
H^0(H,\Omega_H^1),\qquad
H^0(Z,\Omega_Z^1),\qquad
H^0(C_F,\Omega_{C_F}^1),\qquad
H^0(P,\Omega_P^1).
\]
这就得到所示张量型分解。最后一条断言只是把 \(V_3'\)-块与 \(P^3\) 的唯一对应关系重新表述。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[良素处局部 Hasse--Weil 分子的平方/立方块与点数整除律]\label{con:xi-time-part9n-s4-local-euler-square-cube}
设 \(p\) 为一个使
\[
X,\ H,\ C_6,\ Z,\ C_F
\]
及阿贝尔簇 \(P\) 同时良约化的素数。记各自的局部 Hasse--Weil 分子为
\[
P_{H,p}(T),\quad P_{C_6,p}(T),\quad P_{Z,p}(T),\quad
P_{C_F,p}(T),\quad P_{X,p}(T),\quad P_{P,p}(T).
\]
则有严格因子分解
\[
\boxed{\;
P_{C_6,p}(T)=P_{H,p}(T)\,P_{Z,p}(T)^2,
\;}
\]
\[
\boxed{\;
P_{X,p}(T)=P_{H,p}(T)\,P_{Z,p}(T)^2\,P_{C_F,p}(T)^3\,P_{P,p}(T)^3.
\;}
\]
等价地，
\[
P_{X,p}(T)=P_{H,p}(T)\,P_{Z,p}(T)^2
\bigl(P_{C_F,p}(T)P_{P,p}(T)\bigr)^3,
\]
因此 \(C_6\) 的局部分子必带严格平方块，而 \(X\) 的局部分子必带严格立方块。

若记
\[
t_p(P):=
\operatorname{Tr}\!\Bigl(
\mathrm{Frob}_p\mid H^1_{\text{ét}}(P_{\overline{\FF}_p},\QQ_\ell)
\Bigr),
\]
则进一步有点数公式
\[
\boxed{\;
\#C_6(\FF_p)=\#H(\FF_p)+2\,\#Z(\FF_p)-2(p+1),
\;}
\]
\[
\boxed{\;
\#X(\FF_p)=\#H(\FF_p)+2\,\#Z(\FF_p)+3\,\#C_F(\FF_p)-5(p+1)-3\,t_p(P).
\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
\#X(\FF_p)-\#H(\FF_p)-2\,\#Z(\FF_p)-3\,\#C_F(\FF_p)+5(p+1)\equiv 0\pmod 3.
\;}
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square}，
\[
J(C_6)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2,
\]
而由定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny}，
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3.
\]
在共同良约化素数 \(p\) 处，同源阿贝尔簇的 \(\ell\)-进 \(H^1\) 具有相同 Frobenius 特征多项式，而直积对应特征多项式相乘，故立即得到两条局部分子分解。

对任意曲线 \(C/\FF_p\)，写
\[
P_{C,p}(T)=1-a_p(C)T+\cdots,\qquad a_p(C)=p+1-\#C(\FF_p).
\]
对阿贝尔簇 \(P\)，同理有
\[
P_{P,p}(T)=1-t_p(P)T+\cdots.
\]
比较
\[
P_{C_6,p}(T)=P_{H,p}(T)\,P_{Z,p}(T)^2
\]
的一次项，得到
\[
a_p(C_6)=a_p(H)+2a_p(Z),
\]
即
\[
\#C_6(\FF_p)=\#H(\FF_p)+2\,\#Z(\FF_p)-2(p+1).
\]

再比较
\[
P_{X,p}(T)=P_{H,p}(T)\,P_{Z,p}(T)^2\,P_{C_F,p}(T)^3\,P_{P,p}(T)^3
\]
的一次项，得到
\[
a_p(X)=a_p(H)+2a_p(Z)+3a_p(C_F)+3t_p(P).
\]
把 \(a_p(C)=p+1-\#C(\FF_p)\) 代回并整理，即得
\[
\#X(\FF_p)=\#H(\FF_p)+2\,\#Z(\FF_p)+3\,\#C_F(\FF_p)-5(p+1)-3\,t_p(P).
\]
最后一条同余式只是把上式移项后按模 \(3\) 约化。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[双平方块上的 \texorpdfstring{$\QQ(\zeta_3)$}{Q(zeta3)}-矩阵乘法与 cyclotomic norm-square]\label{con:xi-time-part9n-s4-jz2-cyclotomic-norm-square}
记
\[
K:=\QQ(\zeta_3),\qquad A:=\operatorname{Prym}(C_6/H).
\]
则存在 \(\QQ\)-代数嵌入
\[
\boxed{\;
K\hookrightarrow \operatorname{End}^0\!\bigl(J(Z)^2\bigr)
\cong
M_2\!\bigl(\operatorname{End}^0(J(Z))\bigr).
\;}
\]
因此亏格 \(4\) 因子 \(J(Z)\) 的平方块带有必然的 cyclotomic matrix multiplication。

进一步地，对任意 \(Z\) 的良素数 \(p\)，存在次数 \(8\) 的多项式
\[
Q_{Z,p}(T)\in K[T]
\]
使得
\[
\boxed{\;
P_{Z,p}(T)^2=
\operatorname{Norm}_{K/\QQ}\!\bigl(Q_{Z,p}(T)\bigr).
\;}
\]
换言之，\(P_{Z,p}(T)^2\) 不是任意平方，而是一个 cyclotomic norm-square。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:killo-two-prym-polarization-types}，
\[
K=\QQ(\zeta_3)\subset \operatorname{End}^0(A).
\]
再由定理 \ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square}，
\[
A\sim_{\QQ}J(Z)^2.
\]
沿任一 \(\QQ\)-同源把端同态代数共轭传送，便得到
\[
K\hookrightarrow \operatorname{End}^0\!\bigl(J(Z)^2\bigr).
\]
而
\[
\operatorname{End}^0\!\bigl(J(Z)^2\bigr)\cong M_2\!\bigl(\operatorname{End}^0(J(Z))\bigr)
\]
是标准矩阵代数识别，故第一条结论成立。

现取 \(Z\) 的一处良素数 \(p\) 与 \(\ell\neq p\)。由于 \(K\) 的作用来自代数端同态，它与 Frobenius 作用对易，因此
\[
V_\ell\!\bigl(J(Z)^2\bigr):=
H^1_{\text{ét}}\!\bigl(J(Z)^2_{\overline{\FF}_p},\QQ_\ell\bigr)
\]
可视为一个 \(K\otimes_{\QQ}\QQ_\ell\)-线性表示。其 \(\QQ_\ell\)-维数为 \(16\)，故作为 \(K\)-线性空间的维数为 \(8\)。记
\[
Q_{Z,p}(T)\in K[T]
\]
为 Frobenius 在该 \(K\)-线性表示上的特征多项式，则 \(\deg Q_{Z,p}=8\)。

按定义，\(\operatorname{Norm}_{K/\QQ}(Q_{Z,p}(T))\) 正是 Frobenius 在同一空间上作为 \(\QQ_\ell\)-线性变换的特征多项式。另一方面，
\[
H^1_{\text{ét}}\!\bigl(J(Z)^2_{\overline{\FF}_p},\QQ_\ell\bigr)
\cong
H^1_{\text{ét}}\!\bigl(Z_{\overline{\FF}_p},\QQ_\ell\bigr)^{\oplus 2},
\]
故该 \(\QQ_\ell\)-线性特征多项式恰为 \(P_{Z,p}(T)^2\)。于是
\[
P_{Z,p}(T)^2=
\operatorname{Norm}_{K/\QQ}\!\bigl(Q_{Z,p}(T)\bigr).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Hurwitz 塔中的素数分离型 Prym 刚性]\label{con:xi-time-part9n-prym-prime-separated-rigidity}
记
\[
A_{(3)}:=\operatorname{Prym}(C_6/H),
\qquad
A_{(2)}:=P=\operatorname{Prym}(Y/Z).
\]
并记 \(\lambda_{A_{(3)}}\)、\(\lambda_{A_{(2)}}\) 为其自然诱导极化。则三次层与二次层的 Prym 极化缺陷严格按素数分离：
\[
\boxed{\;
A_{(3)}\sim_{\QQ}J(Z)^2,\qquad
\mathrm{type}(\lambda_{A_{(3)}})=(1,1,1,1,3,3,3,3),\qquad
\QQ(\zeta_3)\subset \operatorname{End}^0(A_{(3)}).\;}
\]
\[
\boxed{\;
\mathrm{type}(\lambda_{A_{(2)}})=(1,1,1,1,2,2,2,2,2).\;}
\]
特别地，三次分支所产生的全部非主极化缺陷都局限于 \(3\)-初等方向，而二次分支所产生的全部非主极化缺陷都局限于 \(2\)-初等方向；两者在极化型与端同态约束上互不混杂。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square}，
\[
\operatorname{Prym}(C_6/H)\sim_{\QQ}J(Z)^2.
\]
再由命题 \ref{prop:killo-two-prym-polarization-types}，
\[
\mathrm{type}(\lambda_{A_{(3)}})=(1,1,1,1,3,3,3,3),
\qquad
\mathrm{type}(\lambda_{A_{(2)}})=(1,1,1,1,2,2,2,2,2),
\]
并且
\[
\QQ(\zeta_3)\subset \operatorname{End}^0\!\bigl(\operatorname{Prym}(C_6/H)\bigr).
\]
这与结论 \ref{con:xi-time-part9n-s4-jz2-cyclotomic-norm-square} 中由 \(J(Z)^2\) 读出的 cyclotomic matrix multiplication 完全一致。故 \(A_{(3)}\) 的全部非单位初等因子都是 \(3\)，而 \(A_{(2)}\) 的全部非单位初等因子都是 \(2\)，从而两类 Prym 的非主极化缺陷严格分裂为互素的两块。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\operatorname{Prym}(C_6/H)\to J(Z)^2$}{Prym(C6/H) to J(Z)^2} 的极化兼容同源度刚性]\label{thm:xi-time-part9n1a-prym-c6h-jz2-polarized-isogeny-degree}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9n1a\_prym\_c6h\_jz2\_polarized\_isogeny\_degree}
记
\[
A:=\operatorname{Prym}(C_6/H),
\qquad
B:=J(Z)^2.
\]
令 \(\lambda_A\) 为 \(A\) 的自然诱导极化，\(\lambda_B\) 为 \(B\) 上的乘积主极化。若
\[
f:A\to B
\]
是满足
\[
f^*\lambda_B=\lambda_A
\]
的同源，则
\[
\deg f=3^4.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square}，
\[
A\sim_{\QQ}B.
\]
再由命题 \ref{prop:killo-two-prym-polarization-types}，
\[
\mathrm{type}(\lambda_A)=(1,1,1,1,3,3,3,3).
\]
因此
\[
\deg(\lambda_A)
=
(1\cdot1\cdot1\cdot1\cdot3\cdot3\cdot3\cdot3)^2
=
3^8,
\qquad
\deg(\lambda_B)=1.
\]
若 \(f^*\lambda_B=\lambda_A\)，则极化拉回的度数公式给出
\[
\deg(\lambda_A)
=
\deg(f^*\lambda_B)
=
(\deg f)^2\deg(\lambda_B)
=
(\deg f)^2.
\]
故
\[
(\deg f)^2=3^8,
\]
从而
\[
\deg f=3^4.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$V_2$}{V2}-等型 Jacobian 块的 Eisenstein 乘法]\label{cor:xi-time-part9n1a-v2-block-eisenstein-multiplication}
记
\[
A_{V_2}:=J(Z)^2.
\]
则有
\[
\QQ(\zeta_3)\subset \operatorname{End}^0\!\bigl(A_{V_2}\bigr)
\subset
\operatorname{End}^0_{\QQ}\!\bigl(J(X)\bigr).
\]
特别地，属 \(49\) 的 \(S_4\)-Hurwitz Jacobian 分解中，对应 \(V_2\)-等型的八维块天然携带一条 Eisenstein 乘法结构，而不再是纯实型块。
\end{corollary}
\begin{proof}
第一重包含由结论 \ref{con:xi-time-part9n-s4-jz2-cyclotomic-norm-square} 直接给出。另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part9n1b-jacobian-projector-idempotent-algebra} 已把 \(J(Z)^2\) 识别为 \(J(X)\) 的一个规范块对角等型分量，故其有理端同态代数自然嵌入
\[
\operatorname{End}^0_{\QQ}\!\bigl(J(X)\bigr).
\]
由于 \(\QQ(\zeta_3)\) 是虚二次域，所述 \(V_2\)-块遂带有 Eisenstein 乘法。证毕。
\end{proof}

\endinput
