\paragraph{dyadic Fibonacci 完成层的局部分解、出生过滤与有限扇区障碍}
有限分辨率可见算术已经把每一层折叠同余商识别为单个 Fibonacci 模环，而定理 \ref{thm:xi-time-consistent-inverse-limit-readout} 与定理 \ref{thm:xi-rmin-is-zhat} 也已给出跨层兼容系统的逆极限接口。若把这两条链限制到 dyadic 子塔 \(m=2^k-2\)，则完成化对象表现出一种与通常 \(p\)-adic 增厚显著不同的局部结构：固定素数方向上的厚度在其首次出现后立即稳定，而全部无穷性仅由新素数方向的持续出生提供。

\begin{theorem}[dyadic Fibonacci 完成层的稳定局部分解]\label{thm:xi-dyadic-fibonacci-completion-stable-local-splitting}
沿用定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings} 的记号，并定义
\[
R_k:=\Omega_{2^k-2}/\!\equiv_{2^k-2}
\cong
\ZZ/(F_{2^k}\ZZ)
\qquad(k\ge 2),
\]
\[
\mathfrak R_{\mathrm{dy}}
:=
\varprojlim_{k\ge 2}R_k,
\qquad
\mathcal P_{\mathrm{dy}}
:=
\{p\in\mathbb P:\ \exists k\ge 2,\ p\mid F_{2^k}\}.
\]
对每个 \(p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}\)，记
\[
k_p:=\min\{k\ge 2:\ p\mid F_{2^k}\},
\qquad
e_p:=v_p(F_{2^{k_p}}).
\]
则存在与过渡映射相容的规范环同构
\[
R_k
\cong
\prod_{\substack{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}\\ k_p\le k}}
\ZZ/(p^{e_p}\ZZ)
\qquad(k\ge 2),
\]
并且存在规范拓扑环同构
\[
\mathfrak R_{\mathrm{dy}}
\cong
\prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}\ZZ/(p^{e_p}\ZZ).
\]
特别地，\(\mathfrak R_{\mathrm{dy}}\) 的无穷性并非来自任何固定素数方向上的无界 \(p\)-进增厚，而完全来自无穷多个新生素数方向的横向累积。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings}，
\[
R_k\cong \ZZ/(F_{2^k}\ZZ).
\]
再由 Fibonacci 数的恒等式
\[
\gcd(F_a,F_b)=F_{\gcd(a,b)},
\]
可知 \(a\mid b\) 时有 \(F_a\mid F_b\)。因此 \((R_k)_{k\ge 2}\) 通过自然约化映射构成逆系统。

先注意 \(2,5\notin\mathcal P_{\mathrm{dy}}\)：\(F_n\) 为偶数当且仅当 \(3\mid n\)，而 \(5\mid F_n\) 当且仅当 \(5\mid n\)；但 \(2^k\) 既不被 \(3\) 整除，也不被 \(5\) 整除。故对任意 \(p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}\)，必有 \(p\neq 2,5\) 且 \(p\) 为奇素数。

记 \(\rho(p)\) 为 Fibonacci 数列模 \(p\) 的出现阶。由 Wall 的标准结果，
\[
p\mid F_n \iff \rho(p)\mid n,
\]
并且对 \(p\neq 2,5\) 有 \(p\)-进赋值公式\cite{Wall1960FibonacciModm,RowlandMedina2009PadicValuationFibonacci}
\[
v_p(F_n)=
\begin{cases}
v_p(n)+v_p(F_{\rho(p)}), & \rho(p)\mid n,\\[1mm]
0, & \rho(p)\nmid n.
\end{cases}
\]
由于 \(p\mid F_{2^{k_p}}\)，可知 \(\rho(p)\mid 2^{k_p}\)，故 \(\rho(p)=2^j\) 对某个 \(j\le k_p\)。若 \(j<k_p\)，则
\[
p\mid F_{\rho(p)}=F_{2^j},
\]
与 \(k_p\) 的极小性矛盾。因此
\[
\rho(p)=2^{k_p}.
\]
于是对任意 \(k\ge k_p\)，上述赋值公式给出
\[
v_p(F_{2^k})
=
v_p(2^{k-k_p})+v_p(F_{2^{k_p}})
=
e_p,
\]
因为 \(p\) 为奇素数，故 \(v_p(2^{k-k_p})=0\)。这说明每个素数方向在首次出现后其指数立即稳定。

对固定 \(k\)，中国剩余定理给出
\[
R_k
\cong
\prod_{p\mid F_{2^k}}\ZZ/(p^{v_p(F_{2^k})}\ZZ).
\]
而上一段已表明：若 \(p\mid F_{2^k}\)，则 \(k_p\le k\) 且 \(v_p(F_{2^k})=e_p\)；反之，若 \(k_p\le k\)，则 \(p\mid F_{2^k}\)。故
\[
R_k
\cong
\prod_{\substack{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}\\ k_p\le k}}
\ZZ/(p^{e_p}\ZZ).
\]
在此识别下，过渡映射 \(R_{k+1}\to R_k\) 仅删除满足 \(k_p=k+1\) 的新生坐标，而对既有坐标保持恒等。于是映射
\[
\prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}\ZZ/(p^{e_p}\ZZ)
\longrightarrow
\varprojlim_{k\ge 2}R_k,
\qquad
(a_p)_p\longmapsto
\bigl((a_p)_{k_p\le k}\bigr)_{k\ge 2}
\]
是一个拓扑环同构，证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Cantor 型幂等骨架、非半局部性与非 Noether 性]\label{cor:xi-dyadic-fibonacci-completion-cantor-idempotent-skeleton}
在定理 \ref{thm:xi-dyadic-fibonacci-completion-stable-local-splitting} 的设定下，
\[
\operatorname{Idem}(\mathfrak R_{\mathrm{dy}})
\cong
\{0,1\}^{\mathcal P_{\mathrm{dy}}}.
\]
并且 \(\mathcal P_{\mathrm{dy}}\) 是可数无穷集，因此 \(\operatorname{Idem}(\mathfrak R_{\mathrm{dy}})\) 在乘积拓扑下同胚于经典 Cantor 集。特别地：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathfrak R_{\mathrm{dy}}\) 具有 \(2^{\aleph_0}\) 个幂等元；
  \item \(\mathfrak R_{\mathrm{dy}}\) 不是半局部环；
  \item \(\mathfrak R_{\mathrm{dy}}\) 不是 Noether 环。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
记
\[
A_p:=\ZZ/(p^{e_p}\ZZ)
\qquad(p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}).
\]
由定理 \ref{thm:xi-dyadic-fibonacci-completion-stable-local-splitting}，
\[
\mathfrak R_{\mathrm{dy}}\cong \prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}A_p.
\]
每个 \(A_p\) 都是有限局部环，故其幂等元只能是 \(0\) 或 \(1\)。因此
\[
\operatorname{Idem}(\mathfrak R_{\mathrm{dy}})
\cong
\prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}\operatorname{Idem}(A_p)
\cong
\{0,1\}^{\mathcal P_{\mathrm{dy}}}.
\]

集合 \(\mathcal P_{\mathrm{dy}}\) 可数，因为它是素数集的子集。它又是无限集：当 \(k=3\) 时，\(7\mid F_8\) 且 \(7\nmid F_4\)，故已有一个新生奇素数；而对每个 \(k\ge 4\)，由推论 \ref{cor:xi-leyang-fold-infinite-mean-gamma-platform} 取 \(n=2^k\)，存在素数 \(p\) 满足 \(\rho(p)=2^k\)，于是 \(p\mid F_{2^k}\) 且 \(p\nmid F_{2^j}\)（\(j<k\)），从而 \(p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}\) 且 \(k_p=k\)。故 \(\mathcal P_{\mathrm{dy}}\) 为可数无穷集。任选枚举 \(\mathcal P_{\mathrm{dy}}=\{p_1,p_2,\dots\}\)，便得到
\[
\{0,1\}^{\mathcal P_{\mathrm{dy}}}\cong \{0,1\}^{\mathbb N},
\]
即 Cantor 集的标准模型。这给出枚举中的第一条。

对每个 \(p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}\)，理想
\[
\mathfrak m_p
:=
pA_p\times \prod_{q\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}\setminus\{p\}}A_q
\]
的商同构于 \(\FF_p\)，故 \(\mathfrak m_p\) 是极大理想。不同 \(p\) 给出不同的极大理想，因此 \(\mathfrak R_{\mathrm{dy}}\) 至少有可数无穷多个极大理想，不能是半局部环。

最后取互异素数枚举 \(\mathcal P_{\mathrm{dy}}=\{p_1,p_2,\dots\}\)，并定义理想
\[
I_n
:=
\left(\prod_{j\le n}A_{p_j}\right)\times
\left(\prod_{j>n}0\right).
\]
则
\[
I_1\subsetneq I_2\subsetneq I_3\subsetneq \cdots,
\]
因为第 \(n+1\) 个原始坐标幂等元属于 \(I_{n+1}\setminus I_n\)。故 \(\mathfrak R_{\mathrm{dy}}\) 不是 Noether 环。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Jacobson 骨架与素数出生账本的半单恢复]\label{thm:xi-dyadic-fibonacci-completion-jacobson-semisimple-recovery}
在定理 \ref{thm:xi-dyadic-fibonacci-completion-stable-local-splitting} 的设定下，设
\[
A_p:=\ZZ/(p^{e_p}\ZZ)
\qquad(p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}).
\]
则
\[
J(\mathfrak R_{\mathrm{dy}})
=
\prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}pA_p,
\qquad
\mathfrak R_{\mathrm{dy}}/J(\mathfrak R_{\mathrm{dy}})
\cong
\prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}\FF_p.
\]
因而 \(\mathcal P_{\mathrm{dy}}\) 可由半单商本身完全恢复：
\[
p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}
\iff
\FF_p\ \text{作为直因子出现于}\ 
\mathfrak R_{\mathrm{dy}}/J(\mathfrak R_{\mathrm{dy}}).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-dyadic-fibonacci-completion-stable-local-splitting}，
\[
\mathfrak R_{\mathrm{dy}}\cong \prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}A_p.
\]
每个 \(A_p\) 都是 Artin 局部环，其 Jacobson 根基为 \(pA_p\)，残余域为 \(\FF_p\)。

对任意环族 \((B_i)\)，有
\[
J\!\left(\prod_i B_i\right)=\prod_i J(B_i),
\]
因为 \((b_i)_i\) 在 \(\prod_i B_i\) 中为单位当且仅当每个 \(b_i\) 在 \(B_i\) 中都是单位。故
\[
J(\mathfrak R_{\mathrm{dy}})
=
\prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}J(A_p)
=
\prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}pA_p.
\]
再按坐标取商得到
\[
\mathfrak R_{\mathrm{dy}}/J(\mathfrak R_{\mathrm{dy}})
\cong
\prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}A_p/J(A_p)
\cong
\prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}\FF_p.
\]
由于不同素数对应的有限域 \(\FF_p\) 两两不同构，故 \(\FF_p\) 出现为直因子当且仅当 \(p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}\)。证毕。
\end{proof}

与定理 \ref{thm:xi-localized-phase-sampling-closed-form} 的局部化数系情形相比，这里的恢复机制更为刚性：对 \(\ZZ[S^{-1}]\) 而言，素数支撑 \(S\) 需经 Pontryagin 对偶短正合列中的 profinite 核 \(\prod_{p\in S}\ZZ_p\) 才能恢复；而在 dyadic Fibonacci 完成层中，半单商 \(\mathfrak R_{\mathrm{dy}}/J(\mathfrak R_{\mathrm{dy}})\) 已足以恢复全部素数出生支撑 \(\mathcal P_{\mathrm{dy}}\)。

\begin{theorem}[出生过滤与非 \texorpdfstring{$p$}{p}-adic 累厚]\label{thm:xi-dyadic-fibonacci-completion-birth-filtration}
\leanverified{paper\_xi\_dyadic\_fibonacci\_completion\_birth\_filtration}
在定理 \ref{thm:xi-dyadic-fibonacci-completion-stable-local-splitting} 的记号下，定义第 \(k\) 层的出生素数集
\[
\mathcal P_{\mathrm{dy}}^{\mathrm{birth}}(k)
:=
\{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}:\ k_p=k\}.
\]
则对每个 \(n\ge 2\)，有规范环同构
\[
R_n
\cong
\prod_{2\le k\le n}\ \prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}^{\mathrm{birth}}(k)}
\ZZ/(p^{e_p}\ZZ),
\]
\[
\mathfrak R_{\mathrm{dy}}
\cong
\prod_{k\ge 2}\ \prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}^{\mathrm{birth}}(k)}
\ZZ/(p^{e_p}\ZZ).
\]
在此识别下，过渡映射 \(R_{n+1}\to R_n\) 精确等于删除全部满足 \(k_p=n+1\) 的新生坐标。并且对每个 \(k\ge 3\)，都有
\[
\mathcal P_{\mathrm{dy}}^{\mathrm{birth}}(k)\neq \varnothing.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
前两式只是把定理 \ref{thm:xi-dyadic-fibonacci-completion-stable-local-splitting} 中的局部分解按首次出现层级 \(k_p\) 重新分组。由于每个既有素数坐标的指数自出生之后即固定为 \(e_p\)，故过渡映射 \(R_{n+1}\to R_n\) 不会改变任何既有局部因子的指数，只会删除尚未在第 \(n\) 层出生的坐标；这正是所述的坐标删除。

对非空性，\(k=3\) 时有
\[
F_8=21=3\cdot 7,
\]
而 \(3\mid F_4\)、\(7\nmid F_4\)，故 \(7\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}^{\mathrm{birth}}(3)\)。若 \(k\ge 4\)，则由推论 \ref{cor:xi-leyang-fold-infinite-mean-gamma-platform} 取 \(n=2^k\)，存在素数 \(p\) 使 \(\rho(p)=2^k\)。于是
\[
p\mid F_{2^k},
\qquad
p\nmid F_{2^j}\quad(j<k),
\]
故 \(p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}^{\mathrm{birth}}(k)\)。证毕。
\end{proof}

因此，dyadic Fibonacci 商塔的完成化并不是沿固定素数方向的 \(p\)-adic 累厚，而是一条按分辨率不断接入新生局部块的出生过滤。

\begin{theorem}[有限局部扇区上的忠实压缩不可能性]\label{thm:xi-dyadic-fibonacci-completion-no-semilocal-embedding}
不存在将 \(\mathfrak R_{\mathrm{dy}}\) 单射嵌入任何交换半局部环的环同态。特别地，不存在单射环同态
\[
\mathfrak R_{\mathrm{dy}}
\hookrightarrow
\prod_{i=1}^{r}B_i,
\]
其中每个 \(B_i\) 都是交换局部环。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-dyadic-fibonacci-completion-cantor-idempotent-skeleton}，
\[
\left|\operatorname{Idem}(\mathfrak R_{\mathrm{dy}})\right|=2^{\aleph_0}.
\]
反设 \(f:\mathfrak R_{\mathrm{dy}}\hookrightarrow B\) 为某个交换半局部环 \(B\) 上的单射环同态。设 \(B\) 共有 \(r\) 个极大理想，则
\[
B/J(B)\cong \prod_{i=1}^{r}\kappa_i
\]
为有限个域的直积。交换环上幂等元模去 Jacobson 根基后可唯一提升，因此
\[
\operatorname{Idem}(B)\cong \operatorname{Idem}(B/J(B))
\cong
\{0,1\}^{r},
\]
从而 \(|\operatorname{Idem}(B)|=2^r<\infty\)。

另一方面，单射环同态保持不同元素不同，故不同幂等元在 \(f\) 下仍保持不同。这将迫使 \(B\) 至少含有 \(2^{\aleph_0}\) 个幂等元，与上式矛盾。故此类单射不存在。最后，有限个交换局部环的直积本身即为交换半局部环，故特别情形随即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[dyadic Fibonacci 完成层的约化性]\label{conj:xi-dyadic-fibonacci-completion-reducedness}
在定理 \ref{thm:xi-dyadic-fibonacci-completion-stable-local-splitting} 的记号下，对每个 \(p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}\) 都有
\[
e_p=1.
\]
\end{conjecture}

\begin{proposition}[dyadic Fibonacci 完成层约化性的等价表述]\label{prop:xi-dyadic-fibonacci-completion-reduced-equivalences}
在定理 \ref{thm:xi-dyadic-fibonacci-completion-stable-local-splitting} 的记号下，下列四条等价：
\begin{enumerate}
  \item 对每个 \(p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}\)，都有 \(e_p=1\)；
  \item \(\mathfrak R_{\mathrm{dy}}\) 为约化环；
  \item \(J(\mathfrak R_{\mathrm{dy}})=0\)；
  \item
  \[
  \mathfrak R_{\mathrm{dy}}
  \cong
  \prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}\FF_p.
  \]
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-dyadic-fibonacci-completion-stable-local-splitting}，
\[
\mathfrak R_{\mathrm{dy}}
\cong
\prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}\ZZ/(p^{e_p}\ZZ).
\]
对单个局部因子 \(A_p=\ZZ/(p^{e_p}\ZZ)\) 而言，以下条件等价：
\begin{enumerate}
  \item \(e_p=1\)；
  \item \(A_p\) 为域，亦即 \(A_p\cong \FF_p\)；
  \item \(A_p\) 为约化环；
  \item \(J(A_p)=pA_p=0\)。
\end{enumerate}
逐坐标应用这一判别便知：全部 \(e_p\) 同时等于 \(1\)，当且仅当整个直积环是约化的；也当且仅当其 Jacobson 根基
\[
J(\mathfrak R_{\mathrm{dy}})
=
\prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}p\,\ZZ/(p^{e_p}\ZZ)
\]
为零；又这与直积退化为
\[
\prod_{p\in\mathcal P_{\mathrm{dy}}}\FF_p
\]
完全等价。证毕。
\end{proof}

该猜想把全部非约化障碍压缩到了 dyadic 出现阶支撑 \(\mathcal P_{\mathrm{dy}}\) 的局部指数上：若猜想成立，则 \(\mathfrak R_{\mathrm{dy}}\) 将退化为一个由可数无穷个残余域直积而成的纯残余对象，同时保留推论 \ref{cor:xi-dyadic-fibonacci-completion-cantor-idempotent-skeleton} 所揭示的 Cantor 型幂等骨架。

\endinput
