\paragraph{有限角色审计的单圆塌缩与 prime-register 尾部失明}
在局部化 solenoid 的连续自同构、周期点指数与 prime-register 的多项式级盲性已经闭合之后，有限角色族的审计能力还可进一步压缩为一条双重塌缩链：在连通方向上，任意有限角色族都退化为单一 primitive 圆相位；在全不连通方向上，它们对 prime-register 核只能读取有限深度截断，因此有限 trigonometric 审计代数同时失去高维相位自由度与无限 \(p\)-进尾部。

\begin{theorem}[局部化 solenoid 上任意有限角色族都塌缩为单一 primitive 相位]\label{thm:xi-time-part69-finite-character-family-single-primitive-phase}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part69\_finite\_character\_family\_single\_primitive\_phase}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S}.
\]
任取有限族连续角色
\[
\chi_1,\dots,\chi_r\in \widehat{\Sigma_S}\cong G_S.
\]
则存在一个角色 \(\chi_\ast\in\widehat{\Sigma_S}\) 与整数
\[
n_1,\dots,n_r\in\ZZ
\]
使得
\[
\chi_j=\chi_\ast^{\,n_j}
\qquad(1\le j\le r).
\]
若 \(\chi_1,\dots,\chi_r\) 不全为平凡角色，则 \(\chi_\ast\) 可取为 primitive 角色，并且在此规范下唯一到反演；相应地，整数族 \((n_1,\dots,n_r)\) 自动满足
\[
\gcd(n_1,\dots,n_r)=1.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
在 Pontryagin 对偶同构
\(
\widehat{\Sigma_S}\cong G_S
\)
下，令 \(\chi_j\) 对应于 \(q_j\in G_S\)。记
\[
H:=\langle q_1,\dots,q_r\rangle\subseteq G_S\subseteq \QQ.
\]
取正整数 \(D\) 使得
\[
Dq_j\in\ZZ
\qquad(1\le j\le r).
\]
则 \(DH\) 是 \(\ZZ\) 的有限生成子群，故必为循环群。于是存在唯一整数 \(d\ge 0\) 使
\[
DH=d\ZZ.
\]

若 \(d=0\)，则 \(H=\{0\}\)，亦即全部 \(q_j=0\)，从而所有 \(\chi_j\) 都平凡。此时取 \(\chi_\ast=1\) 与 \(n_j=0\) 即可。

若 \(d>0\)，则
\[
H=\frac{d}{D}\ZZ.
\]
记
\[
q_\ast:=\frac{d}{D}\in G_S.
\]
则 \(H=\ZZ q_\ast\)，故存在整数 \(n_j\) 使
\[
q_j=n_j q_\ast
\qquad(1\le j\le r).
\]
令 \(\chi_\ast\) 为与 \(q_\ast\) 对应的角色，则
\[
\chi_j=\chi_{q_j}=\chi_{q_\ast}^{\,n_j}=\chi_\ast^{\,n_j}.
\]
若 \(q_\ast'\) 也是 \(H\) 的生成元，则 \(q_\ast'=\pm q_\ast\)，故对应角色只差反演 \(\chi_\ast^{-1}\)。最后，由
\[
H=\langle q_1,\dots,q_r\rangle=\langle n_1 q_\ast,\dots,n_r q_\ast\rangle
\]
可知 \(\langle n_1,\dots,n_r\rangle=\ZZ\)，从而 \(\gcd(n_1,\dots,n_r)=1\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限相位审计的全部 Borel 结构都等价于单圆相位审计]\label{cor:xi-time-part69-finite-phase-audit-borel-collapse-single-circle}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part69-finite-character-family-single-primitive-phase} 的记号，并定义联合相位映射
\[
\boldsymbol{\chi}:\Sigma_S\to \TT^r,
\qquad
x\longmapsto \bigl(\chi_1(x),\dots,\chi_r(x)\bigr).
\]
则存在一个角色 \(\chi_\ast:\Sigma_S\to\TT\) 与整数指数单项式映射
\[
M:\TT\to \TT^r,
\qquad
M(z):=(z^{n_1},\dots,z^{n_r}),
\]
使得
\[
\boldsymbol{\chi}=M\circ \chi_\ast.
\]
从而对任意 Borel 集 \(B\subseteq \TT^r\)，都存在 Borel 集 \(B_\ast\subseteq \TT\) 使
\[
\boldsymbol{\chi}^{-1}(B)=\chi_\ast^{-1}(B_\ast).
\]
并且有限角色族所生成的 \(\sigma\)-代数恰满足
\[
\sigma(\chi_1,\dots,\chi_r)=\sigma(\chi_\ast).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part69-finite-character-family-single-primitive-phase}，存在 \(\chi_\ast\) 与整数 \(n_1,\dots,n_r\) 使
\[
\chi_j=\chi_\ast^{\,n_j}.
\]
故对任意 \(x\in \Sigma_S\)，有
\[
\boldsymbol{\chi}(x)
=
\bigl(\chi_\ast(x)^{n_1},\dots,\chi_\ast(x)^{n_r}\bigr)
=
M(\chi_\ast(x)),
\]
即 \(\boldsymbol{\chi}=M\circ \chi_\ast\)。

任取 Borel 集 \(B\subseteq \TT^r\)，令
\[
B_\ast:=M^{-1}(B)\subseteq \TT.
\]
由于 \(M\) 连续，\(B_\ast\) 仍为 Borel 集，并且
\[
\boldsymbol{\chi}^{-1}(B)
=
\chi_\ast^{-1}(M^{-1}(B))
=
\chi_\ast^{-1}(B_\ast).
\]
这给出
\[
\sigma(\chi_1,\dots,\chi_r)\subseteq \sigma(\chi_\ast).
\]

若全部 \(\chi_j\) 平凡，则两侧 \(\sigma\)-代数都只含空集与全集，结论已得。下设并非全部平凡。由定理 \ref{thm:xi-time-part69-finite-character-family-single-primitive-phase}，
\[
\gcd(n_1,\dots,n_r)=1.
\]
故可取整数 \(a_1,\dots,a_r\) 使
\[
\sum_{j=1}^{r}a_j n_j=1.
\]
定义连续映射
\[
N:\TT^r\to \TT,
\qquad
N(z_1,\dots,z_r):=\prod_{j=1}^{r}z_j^{a_j}.
\]
则对任意 \(x\in \Sigma_S\)，有
\[
N(\boldsymbol{\chi}(x))
=
\prod_{j=1}^{r}\chi_j(x)^{a_j}
=
\chi_\ast(x)^{\sum_j a_j n_j}
=
\chi_\ast(x).
\]
于是
\[
\chi_\ast=N\circ \boldsymbol{\chi}.
\]
对任意 Borel 集 \(C\subseteq \TT\)，有
\[
\chi_\ast^{-1}(C)=\boldsymbol{\chi}^{-1}(N^{-1}(C)),
\]
从而
\[
\sigma(\chi_\ast)\subseteq \sigma(\chi_1,\dots,\chi_r).
\]
综上得到两侧 \(\sigma\)-代数相等。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限角色族对 prime-register 核只能看到有限层截断]\label{thm:xi-time-part69-finite-character-prime-ledger-finite-depth}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part69\_finite\_character\_prime\_ledger\_finite\_depth}
沿用定理 \ref{thm:cdim-star-z1s-dual-extension} 的短正合列
\[
0\longrightarrow K_S:=\prod_{p\in S}\ZZ_p
\longrightarrow \Sigma_S
\longrightarrow \TT
\longrightarrow 0.
\]
给定任意有限角色族 \(\chi_1,\dots,\chi_r\in \widehat{\Sigma_S}\cong G_S\)，令 \(q_j\in G_S\) 为其对应元素，并对每个 \(p\in S\) 定义
\[
m_{j,p}:=\max\{0,-v_p(q_j)\}.
\]
当 \(q_j\neq 0\) 时，等价地，\(q_j\) 可唯一写成
\[
q_j=a_j\prod_{p\in S}p^{-m_{j,p}},
\qquad
a_j\in\ZZ,
\qquad
v_p(a_j)=0\ \ (p\in S).
\]
若 \(q_j=0\)，则取全部 \(m_{j,p}=0\)。
再令
\[
M_p:=\max_{1\le j\le r}m_{j,p},
\qquad
U(\chi_1,\dots,\chi_r):=\prod_{p\in S}p^{M_p}\ZZ_p\subseteq K_S.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 每个限制角色 \(\chi_j|_{K_S}\) 都在 \(U(\chi_1,\dots,\chi_r)\) 的陪集上恒定；
  \item 若记
  \[
  T_{\boldsymbol{\chi}}:=\{p\in S:\ M_p\ge 1\},
  \]
  则联合映射
  \[
  K_S\longrightarrow \TT^r,
  \qquad
  x\longmapsto \bigl(\chi_1(x),\dots,\chi_r(x)\bigr)
  \]
  必经由有限商
  \[
  K_S/U(\chi_1,\dots,\chi_r)
  \cong
  \prod_{p\in T_{\boldsymbol{\chi}}}\ZZ/p^{M_p}\ZZ
  \]
  因子化；
  \item 因而任何有限角色审计都严格失明于 \(K_S\) 的无限 \(p\)-进尾部。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:cdim-star-z1s-dual-extension}，有互为 Pontryagin 对偶的短正合列
\[
0\longrightarrow \ZZ
\longrightarrow G_S
\longrightarrow \bigoplus_{p\in S}C_{p^\infty}
\longrightarrow 0
\]
与
\[
0\longrightarrow K_S
\longrightarrow \Sigma_S
\longrightarrow \TT
\longrightarrow 0.
\]
因此，\(\chi_j\) 在 \(K_S\) 上的限制正对应于 \(q_j\) 在商群
\[
G_S/\ZZ\cong \bigoplus_{p\in S}C_{p^\infty}
\]
中的像。

固定 \(j\) 与 \(p\in S\)。由 \(m_{j,p}=\max\{0,-v_p(q_j)\}\) 的定义，\(q_j\) 在 \(G_S/\ZZ\) 中的 \(p\)-主分量落在 \(C_{p^\infty}\) 的唯一 \(p^{m_{j,p}}\)-阶循环子群内。对偶化以后，这意味着 \(\chi_j|_{K_S}\) 的第 \(p\)-坐标分量只能通过有限商
\[
\ZZ_p\twoheadrightarrow \ZZ_p/p^{m_{j,p}}\ZZ_p\cong \ZZ/p^{m_{j,p}}\ZZ
\]
被读取；等价地，
\[
p^{m_{j,p}}\ZZ_p
\subseteq
\ker\bigl(\chi_j|_{\ZZ_p}\bigr).
\]
于是定义
\[
U_j:=\prod_{p\in S}p^{m_{j,p}}\ZZ_p\subseteq K_S,
\]
便有
\[
U_j\subseteq \ker(\chi_j|_{K_S}).
\]

对全部 \(j\) 取交，得到
\[
\bigcap_{j=1}^{r}U_j
=
\prod_{p\in S}p^{M_p}\ZZ_p
=
U(\chi_1,\dots,\chi_r).
\]
故每个 \(\chi_j|_{K_S}\) 都在 \(U(\chi_1,\dots,\chi_r)\) 的陪集上恒定，第 \(1\) 条成立。

由于 \(U(\chi_1,\dots,\chi_r)\) 是 \(K_S\) 的开子群，联合映射必经由商群 \(K_S/U(\chi_1,\dots,\chi_r)\) 因子化。又由各坐标逐素数分解，
\[
K_S/U(\chi_1,\dots,\chi_r)
\cong
\prod_{p\in T_{\boldsymbol{\chi}}}\ZZ/p^{M_p}\ZZ.
\]
这给出第 \(2\) 条。最后，所有更深层的 \(p\)-进尾部都落在 \(U(\chi_1,\dots,\chi_r)\) 内，因而不会改变任何有限角色的取值，第 \(3\) 条随即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限角色生成的 trigonometric 审计代数在一致闭包后恰为单圆代数]\label{thm:xi-time-part69-finite-trigonometric-audit-algebra-single-circle-finite-tail}
设
\[
\mathcal A(\chi_1,\dots,\chi_r)\subset C(\Sigma_S)
\]
为由有限角色族 \(\chi_1,\dots,\chi_r\) 及其复共轭生成的含幺 \(^\ast\)-代数。令 \(\chi_\ast\) 为定理 \ref{thm:xi-time-part69-finite-character-family-single-primitive-phase} 给出的生成角色，并令
\[
U:=U(\chi_1,\dots,\chi_r)\subseteq K_S
\]
为定理 \ref{thm:xi-time-part69-finite-character-prime-ledger-finite-depth} 的开子群。则成立：
\begin{enumerate}
  \item 代数恒等式
  \[
  \mathcal A(\chi_1,\dots,\chi_r)
  =
  \chi_\ast^{*}\bigl(\CC[z,z^{-1}]\bigr);
  \]
  \item 若 \(\chi_1,\dots,\chi_r\) 不全平凡，则
  \[
  \overline{\mathcal A(\chi_1,\dots,\chi_r)}^{\|\cdot\|_\infty}
  =
  \chi_\ast^{*}C(\TT)
  \cong
  C(\TT);
  \]
  若全部平凡，则
  \[
  \overline{\mathcal A(\chi_1,\dots,\chi_r)}^{\|\cdot\|_\infty}
  =
  \CC\mathbf 1;
  \]
  \item 由 \(\mathcal A(\chi_1,\dots,\chi_r)\) 生成的任意有限 Borel 分割的每个非空原子都包含某个 \(U\)-陪集；特别地，它不可能把 \(K_S\) 的点分离到有限精度以下。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part69-finite-character-family-single-primitive-phase}，存在整数 \(n_1,\dots,n_r\) 使
\[
\chi_j=\chi_\ast^{\,n_j}.
\]
因此 \(\mathcal A(\chi_1,\dots,\chi_r)\) 的每个元素都是 \(\chi_\ast\) 的 Laurent 多项式，故有包含
\[
\mathcal A(\chi_1,\dots,\chi_r)
\subseteq
\chi_\ast^{*}\bigl(\CC[z,z^{-1}]\bigr).
\]

若全部 \(\chi_j\) 平凡，则两边都等于常数代数，结论立即成立。下设并非全部平凡。由定理 \ref{thm:xi-time-part69-finite-character-family-single-primitive-phase}，可取 \(\chi_\ast\) primitive，且
\[
\gcd(n_1,\dots,n_r)=1.
\]
故可取整数 \(a_1,\dots,a_r\) 使
\[
\sum_{j=1}^{r}a_j n_j=1.
\]
于是
\[
\chi_\ast=\prod_{j=1}^{r}\chi_j^{a_j}.
\]
由于负指数可由复共轭实现，故 \(\chi_\ast\in \mathcal A(\chi_1,\dots,\chi_r)\)。从而
\[
\chi_\ast^{*}\bigl(\CC[z,z^{-1}]\bigr)
\subseteq
\mathcal A(\chi_1,\dots,\chi_r),
\]
第 \(1\) 条得证。

对第 \(2\) 条，只需证明非平凡情形下 \(\chi_\ast\) 满射到 \(\TT\)。由于 \(G_S\) 无挠，\(\Sigma_S=\widehat{G_S}\) 是紧连通交换群；故 \(\chi_\ast(\Sigma_S)\) 是 \(\TT\) 的闭连通子群。又 \(\chi_\ast\) 非平凡，故其像不能为 \(\{1\}\)，从而
\[
\chi_\ast(\Sigma_S)=\TT.
\]
于是 \(\chi_\ast^{*}:C(\TT)\to C(\Sigma_S)\) 是等距单射。由 Stone--Weierstrass 定理，
\[
\overline{\CC[z,z^{-1}]}^{\|\cdot\|_\infty}=C(\TT),
\]
拉回后即得
\[
\overline{\mathcal A(\chi_1,\dots,\chi_r)}^{\|\cdot\|_\infty}
=
\chi_\ast^{*}C(\TT)
\cong
C(\TT).
\]

最后，由定理 \ref{thm:xi-time-part69-finite-character-prime-ledger-finite-depth}，每个生成元 \(\chi_j\) 都在 \(U\)-陪集上恒定。故 \(\mathcal A(\chi_1,\dots,\chi_r)\) 的每个元素，以及其一致闭包中的每个元素，也都在 \(U\)-陪集上恒定。于是由这些函数所生成的全部 Borel 集都是 \(U\)-饱和集，即都是 \(U\)-陪集的并。因而任意由该代数决定的有限 Borel 分割，其每个非空原子也必为 \(U\)-陪集的并；特别地，取其中任一点 \(x\)，整个陪集 \(xU\) 都包含在该原子中。故该分割不可能把 \(K_S\) 的点分离到比 \(U\) 更细的精度。证毕。
\end{proof}

\endinput
