\paragraph{截断矩证书与 Markov--Stieltjes 极值：有限寄存器长度下的不确定度区间与端点实现}
设 \(\mu\) 为支撑于 \([1,\infty)\) 的有限正测度，并令其 Stieltjes 轨道为
\[
S(t):=\int_{[1,\infty)}\frac{1}{t+a}\,\dd\mu(a),\qquad t\ge 0.
\]
由于谱隙 \(a\ge 1\)，函数 \(S\) 在 \(t=0\) 的邻域解析，并诱导截断矩链（亦即 \(S\) 在 \(t=0\) 的 Taylor 系数）
\[
\mu_n:=\frac{(-1)^n}{n!}S^{(n)}(0)=\int_{[1,\infty)}a^{-(n+1)}\,\dd\mu(a),\qquad n\ge 0.
\]

\begin{proposition}[Markov--Stieltjes 极值原理：截断矩信息下的最强可行区间与端点实现]\label{prop:xi-markov-stieltjes-extremal-principle}
\leanverified{paper\_xi\_markov\_stieltjes\_extremal\_principle}
固定整数 \(N\ge 1\) 并给定截断矩向量 \((\mu_0,\dots,\mu_{2N-1})\)。
令 \(\mathfrak{M}_N\) 为所有满足上述 \(2N\) 个矩约束的有限正测度集合：
\[
\mathfrak{M}_N:=\Bigl\{\nu\ \text{为 \([1,\infty)\) 上有限正测度}:\ \int a^{-(n+1)}\,\dd\nu(a)=\mu_n\ (0\le n\le 2N-1)\Bigr\}.
\]
则对任意固定 \(t>0\)，可行值集合
\[
\bigl\{S_\nu(t):=\int\frac{1}{t+a}\,\dd\nu(a)\ :\ \nu\in\mathfrak{M}_N\bigr\}
\]
为闭区间 \([S_N^{-}(t),S_N^{+}(t)]\)。
其中端点函数 \(S_N^\pm\) 为由 \((\mu_0,\dots,\mu_{2N-1})\) 唯一确定的两条 Stieltjes 型有理函数，并可取为同一正系数 Stieltjes 连分式的相邻收敛子（偶/奇两条极值分支）。
更进一步，达到上下端点的极值测度必为原子测度，且原子数不超过 \(N\)。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
这是截断 Stieltjes 矩问题的标准极值结论（Markov 定理/Ne\-van\-lin\-na 参数化的端点情形）。
对固定 \(t>0\)，映射 \(\nu\mapsto S_\nu(t)\) 为连续线性泛函；由 Nevanlinna 参数化可知：全部可行值恰构成一闭区间，其端点由极端解实现。
而截断矩问题的极端解必为至多 \(N\) 原子的离散测度，并对应于由 Stieltjes 算法从 \((\mu_0,\dots,\mu_{2N-1})\) 构造的正系数连分式之两条相邻收敛子（偶/奇极值分支）。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[截断矩的最小原子实现：缺陷度的可证下界与 Gauss 型重构]\label{prop:xi-truncated-moment-min-atomic-realization}
\leanverified{paper\_xi\_truncated\_moment\_min\_atomic\_realization}
在命题 \ref{prop:xi-markov-stieltjes-extremal-principle} 的设定下，记 Hankel 矩阵块
\[
H_{N-1}:=\bigl(\mu_{i+j}\bigr)_{0\le i,j\le N-1}\succeq 0,
\qquad
\mathfrak{d}_N:=\mathrm{rank}(H_{N-1})\le N.
\]
则存在一组节点 \(\{a_j^{(N)}\}_{j=1}^{\mathfrak{d}_N}\subset[1,\infty)\) 与权重 \(\{w_j^{(N)}\}_{j=1}^{\mathfrak{d}_N}\subset(0,\infty)\) 使得
\[
\mu_n=\sum_{j=1}^{\mathfrak{d}_N} w_j^{(N)}\,\bigl(a_j^{(N)}\bigr)^{-(n+1)},
\qquad n=0,1,\dots,2N-1.
\]
并且该最小原子实现可由截断矩所生成的正交多项式系统构造：节点为相应正交多项式的实零点（落在 \((1,\infty)\)），权重由 Christoffel 数闭式确定。
因此，“缺陷度”除全信息极限的 \(\kappa\) 外亦具有截断版本：给定有限证书长度 \(2N\)，制度内最小可实现缺陷度至多为 \(N\)，且可由纯代数对象构造性恢复。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
由截断矩 \((\mu_0,\dots,\mu_{2N-1})\) 可在 \(\mathrm{span}\{1,a^{-1},\dots,a^{-N}\}\) 上定义正定/半正定内积，并得到正交多项式与三项递推；其对应的截断 Jacobi 矩阵的谱给出节点，而首坐标权重给出 Christoffel 数。
\(\mathfrak{d}_N=\mathrm{rank}(H_{N-1})\) 正是该有限维矩问题的最小原子数下界，达到性由 Gauss 型求积/谱测度构造给出。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[深度谱 Hankel 行列式闭式：Vandermonde 平方律与分离病态的代数封口]\label{prop:xi-depth-hankel-determinant-vandermonde-square}
在有限原子口径下，设
\[
\mu=\sum_{j=1}^{\kappa}w_j\,\delta_{a_j},
\qquad
1<a_1<a_2<\cdots<a_\kappa,\qquad w_j>0,
\]
并令矩链 \(\mu_n=\int a^{-(n+1)}\,\dd\mu(a)\)。
记 \(b_j:=a_j^{-1}\in(0,1)\)、\(\widetilde w_j:=w_j b_j>0\)，则
\[
\mu_n=\sum_{j=1}^{\kappa}\widetilde w_j\,b_j^{n}\qquad(n\ge 0).
\]
令 Hankel 主块 \(\mathsf H_{\kappa-1}:=(\mu_{p+q})_{0\le p,q\le \kappa-1}\)。
则成立 Vandermonde 因子分解
\[
\boxed{\;
\mathsf H_{\kappa-1}=V\,\mathrm{diag}(\widetilde w_1,\dots,\widetilde w_\kappa)\,V^{\mathsf T},\qquad
V_{pj}:=b_j^{p}\;}
\]
并因此得到行列式闭式
\begin{equation}\label{eq:xi-depth-hankel-det-vandermonde}
\boxed{\;
\det \mathsf H_{\kappa-1}
=\left(\prod_{j=1}^{\kappa}\widetilde w_j\right)
\left(\prod_{1\le j<k\le \kappa}(b_k-b_j)^2\right).\;}
\end{equation}
特别地，\(\det \mathsf H_{\kappa-1}=0\) 当且仅当存在谱碰撞 \(b_j=b_k\) 或权重退化 \(\widetilde w_j=0\)。
并且任何基于 Hankel 反演（如 Prony/Pad\'e/Hankel 核空间法）的局部稳定性常数不可能在 \(b\)-碰撞极限保持一致有界：当 \(\prod_{j<k}|b_k-b_j|\downarrow 0\) 时，其误差放大因子至少按 \(\bigl(\prod_{j<k}|b_k-b_j|^{-2}\bigr)\) 的量级发散。
\end{proposition}

\begin{proof}
由
\(
\mu_{p+q}=\sum_j \widetilde w_j\,b_j^{p+q}
\)
直接得到矩阵分解 \(\mathsf H_{\kappa-1}=V\,\mathrm{diag}(\widetilde w)\,V^{\mathsf T}\)。
取行列式并用 \(\det(V)=\prod_{j<k}(b_k-b_j)\) 得 \eqref{eq:xi-depth-hankel-det-vandermonde}。
最后一条为标准条件数下界：\(\|\mathsf H_{\kappa-1}^{-1}\|\) 至少与 \((\det\mathsf H_{\kappa-1})^{-1}\) 在尺度上同阶（至多差一个由 \(\|\mathsf H_{\kappa-1}\|\) 控制的多项式因子），故 Vandermonde 平方因子塌缩必触发反演病态爆炸。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_depth\_hankel\_determinant\_vandermonde\_square}

\begin{proposition}[伸缩重整化下的 Hankel 行列式协变律：尺度因子可显式抽取]\label{prop:xi-hankel-det-scaling-covariance}
在命题 \ref{prop:xi-depth-hankel-determinant-vandermonde-square} 的有限原子设定下，写 \(a_j=1+\delta_j\)（\(\delta_j>0\)）。
对任意伸缩参数 \(m>0\)，定义伸缩后的深度节点
\[
\widetilde a_j:=1+m\delta_j,
\qquad
\widetilde b_j:=\widetilde a_j^{-1}=\frac{1}{1+m\delta_j},
\qquad
\widetilde{\widetilde w}_j:=w_j\widetilde b_j,
\]
并令 \(\widetilde{\mathsf H}_{\kappa-1}\) 为由伸缩后矩链
\(
\widetilde\mu_n:=\sum_{j=1}^{\kappa}w_j\,\widetilde a_j^{-(n+1)}
=\sum_{j=1}^{\kappa}\widetilde{\widetilde w}_j\,\widetilde b_j^{n}
\)
所诱导的 Hankel 主块。
则存在显式协变因子 \(J_{\kappa-1}(m;\delta)>0\) 使
\[
\boxed{\;
\det \widetilde{\mathsf H}_{\kappa-1}
=\det \mathsf H_{\kappa-1}\cdot J_{\kappa-1}(m;\delta),\;}
\]
且可取
\[
\boxed{\;
J_{\kappa-1}(m;\delta)
=m^{\kappa(\kappa-1)}
\prod_{j=1}^{\kappa}\Bigl(\frac{1+\delta_j}{1+m\delta_j}\Bigr)^{2\kappa-1}.\;}
\]
因此伸缩流不改变“碰撞/合并”的代数退化型态：当存在 \(\delta_j\to\delta_k\)（等价 \(b_j\to b_k\)）时，\(\det \mathsf H_{\kappa-1}\) 与 \(\det\widetilde{\mathsf H}_{\kappa-1}\) 均以 Vandermonde 平方律发生二阶消失（命题 \ref{prop:xi-depth-hankel-determinant-vandermonde-square}），而伸缩仅通过 \(J_{\kappa-1}\) 引入可分离的单点尺度因子。
\end{proposition}
\leanverified{paper\_xi\_hankel\_det\_scaling\_covariance}
\begin{proof}[证明要点]
由 \eqref{eq:xi-depth-hankel-det-vandermonde}，对伸缩后节点有
\[
\det \widetilde{\mathsf H}_{\kappa-1}
=\Bigl(\prod_{j=1}^{\kappa}w_j\widetilde b_j\Bigr)\Bigl(\prod_{1\le j<k\le\kappa}(\widetilde b_k-\widetilde b_j)^2\Bigr).
\]
而
\(
\widetilde b_k-\widetilde b_j=\frac{1}{1+m\delta_k}-\frac{1}{1+m\delta_j}
=\frac{m(\delta_j-\delta_k)}{(1+m\delta_j)(1+m\delta_k)}
\)。
将其与 \(b_k-b_j=\frac{\delta_j-\delta_k}{(1+\delta_j)(1+\delta_k)}\) 比较，并合并各对 \((j,k)\) 的乘积，即得所示 \(J_{\kappa-1}(m;\delta)\)。证毕。
\end{proof}

\input{para__xi-depth-hankel-bulk-boundary-scaling-holography}
\input{para__xi-depth-hankel-bulk-boundary-dissipation-curvature}

\begin{proposition}[截断 Pad\'e--Stieltjes 逼近的保序性：极点实负、留数正、并给出全尺度单调收敛]\label{prop:xi-pade-stieltjes-order-preserving}
\leanverified{paper\_xi\_pade\_stieltjes\_order\_preserving}
若 \(S\) 为上述 Stieltjes 函数，则其在 \(t=0\) 处的对角 Pad\'e 逼近 \([N/N]\)（匹配前 \(2N\) 个 Taylor 系数）仍为 Stieltjes 型有理函数：其全部极点位于 \((-\infty,-1)\) 且为单根，并且对应部分分式展开的留数严格为正。
此外，对任意 \(t>0\)，序列 \([N/N](t)\) 在 \(N\) 上按奇偶分裂为两条单调链，分别从上、下夹逼真值 \(S(t)\)；并且当 \(N\to\infty\) 时其夹逼区间收敛到单点 \(\{S(t)\}\)。
该结论把“有限寄存器证书”的可审计性强化为保序性：逼近过程中既不产生伪极点，也不产生符号翻转的伪权重，从而在制度层面排除了由近似引入的非物理缺陷指数。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
Stieltjes 类的 Pad\'e 逼近保留正权重与实负极点结构，是连分式/正交多项式理论的直接推论；其奇偶单调性对应 Stieltjes 连分式收敛子的交错夹逼性质，而收敛性来自 Stieltjes 变换在 \((0,\infty)\) 上的完全单调与紧性控制。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[深度最浅原子的纯尾部可辨识：矩比极限决定 \texorpdfstring{$a_{\min}$}{a_min} 并给出指数收敛率]\label{prop:xi-moment-ratio-identifies-amin}
\leanverified{paper\_xi\_moment\_ratio\_identifies\_amin}
在有限原子口径下，设
\(
\mu=\sum_{j=1}^{\kappa} w_j\,\delta_{a_j}
\)
且 \(1<a_1:=a_{\min}<a_2\le\cdots\le a_{\kappa}\)、\(w_j>0\)。
令矩链
\[
\mu_n:=\int a^{-(n+1)}\,\dd\mu(a)=\sum_{j=1}^{\kappa} w_j\,a_j^{-(n+1)}\qquad(n\ge 0).
\]
则存在极限
\[
\boxed{\;
\lim_{n\to\infty}\frac{\mu_n}{\mu_{n+1}}=a_1,
\qquad
\lim_{n\to\infty}\frac{\mu_{n+1}}{\mu_n}=\frac{1}{a_1}\; }.
\]
并且收敛为指数级：存在常数 \(C>0\) 使
\[
\boxed{\;
\left|\frac{\mu_n}{\mu_{n+1}}-a_1\right|
\ \le\ C\left(\frac{a_1}{a_2}\right)^{n}\qquad(n\to\infty)\; }.
\]
因此最浅深度 \(\delta_{\min}=a_1-1\) 在不引入任何相位载体且不做全谱反演的条件下，可由单变量矩链尾部的比值极限唯一恢复；谱隙比 \(a_1/a_2\) 精确控制其制度内可辨识速度。
\end{proposition}
\begin{proof}
把矩链写作 \(\mu_n=w_1a_1^{-(n+1)}(1+R_n)\)，其中
\(
R_n:=\sum_{j=2}^{\kappa}\frac{w_j}{w_1}\bigl(\frac{a_1}{a_j}\bigr)^{n+1}
\)。
则 \(|R_n|\le C_0(\frac{a_1}{a_2})^{n}\)（某常数 \(C_0>0\)），并且
\[
\frac{\mu_n}{\mu_{n+1}}
=a_1\cdot\frac{1+R_n}{1+R_{n+1}}
=a_1\left(1+\frac{R_n-R_{n+1}}{1+R_{n+1}}\right).
\]
由 \(R_n-R_{n+1}=O((a_1/a_2)^n)\) 得所示指数误差界。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Laplace 配分尾率的极限律：\texorpdfstring{$\delta_{\min}$}{delta_min} 为配分函数的速率]\label{prop:xi-partition-tail-rate-deltamin}
\leanverified{paper\_xi\_partition\_tail\_rate\_deltamin}
在上一命题的有限原子设定下，令 \(\delta_j:=a_j-1\)，并定义深度配分函数
\[
Z_\delta(u):=\sum_{j=1}^{\kappa} w_j\,e^{-u\delta_j}\qquad(u\ge 0).
\]
则存在极限
\[
\boxed{\;
\lim_{u\to\infty}-\frac{1}{u}\log Z_\delta(u)=\delta_{\min}:=\min_j \delta_j\; }.
\]
并且若 \(\delta_2\) 为第二小深度，则有指数误差界：存在常数 \(C>0\) 使
\[
\left|-\frac{1}{u}\log Z_\delta(u)-\delta_{\min}\right|
\ \le\ \frac{1}{u}\log\!\left(1+C\,e^{-u(\delta_2-\delta_{\min})}\right).
\]
该结论把“最浅深度”的可辨识性提升为热力学极限律：\(\delta_{\min}\) 为配分函数的速率函数，而深度谱隙 \(\delta_2-\delta_{\min}\) 决定其收敛的指数尺度。
\end{proposition}
\begin{proof}
写作
\(
Z_\delta(u)=e^{-u\delta_{\min}}\bigl(w_1+\sum_{j\ge 2} w_j e^{-u(\delta_j-\delta_{\min})}\bigr)
\)，
取对数并除以 \(u\) 即得极限。
误差界由括号内第二项的指数衰减给出。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[尾率证书的最小观测尺度：\texorpdfstring{$\delta_{\min}$}{delta_min} 驱动的不可区分下界]\label{cor:xi-partition-tail-min-scale-lower-bound}
\leanverified{paper\_xi\_partition\_tail\_min\_scale\_lower\_bound}
仍在命题 \ref{prop:xi-partition-tail-rate-deltamin} 的有限缺陷设定下，设制度仅允许在离散网格
\(
u\in\{0,\Delta u,2\Delta u,\dots,M\Delta u\}
\)
上观测配分尾率 \(Z_\delta(u)\)（或等价观测 \(-\frac{1}{u}\log Z_\delta(u)\)），且观测精度要求达到相对误差 \(\varepsilon\in(0,1)\) 的量级。
则要在最坏情形上把“临界无缺陷（\(\delta_{\min}=0\)，在闭包意义下）”与“存在最浅深度 \(\delta_{\min}>0\)”区分开来，所需最大观测尺度必满足
\[
\boxed{\;
M\Delta u\ \gtrsim\ \frac{1}{\delta_{\min}}\log\!\frac{1}{\varepsilon}\;}
\]
其中隐含常数仅依赖于权重比的先验界（例如 \(w_2/w_1\) 的上界）。
该下界刻画了制度内的不可见边界层：\(\delta_{\min}\) 越小，必须把观测推进到越大的 \(u\)（更长的“制度时间”）才能产生可审计分离。
\end{corollary}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(Z_\delta(u)\ge w_1e^{-u\delta_{\min}}\) 与 \(Z_\delta(u)\le (w_1+\cdots+w_\kappa)e^{-u\delta_{\min}}\) 得到：若 \(\delta_{\min}=0\)（闭包口径）则 \(Z_\delta(u)\ge w_1\) 不随 \(u\) 衰减；而若 \(\delta_{\min}>0\) 则 \(Z_\delta(u)\le \Phi\,e^{-u\delta_{\min}}\) 指数衰减（\(\Phi:=\sum_j w_j\)）。
因此要把二者在相对误差 \(\varepsilon\) 下区分，必须进入指数尾部区间 \(e^{-u\delta_{\min}}\lesssim\varepsilon\)，即 \(u\gtrsim \delta_{\min}^{-1}\log(1/\varepsilon)\)。
若 \(u\) 仅能取到 \(M\Delta u\)，即得所示下界。证毕。
\end{proof}

\endinput
