\paragraph{单位圆输入、奇异环障碍与结式阈值的审计闭环}
在有理玫瑰/Lissajous 的 prime-register 提升、单位圆触环与相位退化环已经建立之后，还可把二尺度二项式输运、Chebyshev 消元、Sylvester 结式与 RH 切片规范进一步压缩为下列一条闭合链。其核心是：单位圆只承载可见轨道，而真正控制分歧障碍与阈值分离的是位于复内层的一条临界圆支撑及其一元消元对象。

\begin{theorem}[二尺度二项式输运的单位圆层与临界圆支撑]\label{thm:xi-time-part62d-two-scale-binomial-transport-singular-circle}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62d\_two\_scale\_binomial\_transport\_singular\_circle}
设 \(m>n\ge 0\) 为整数，\(\alpha,\beta\in\CC^\times\)。定义
\[
F(z):=\alpha z^m+\beta z^n
\qquad (z\in\CC^\times).
\]
记其临界点集合为
\[
\mathcal S(F):=\{z\in\CC^\times:\ F'(z)=0\}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(n=0\)，则
  \[
  \mathcal S(F)=\varnothing.
  \]
  \item 若 \(1\le n<m\)，则
  \[
  \boxed{\;
  \mathcal S(F)=
  \left\{
  z\in\CC^\times:\ 
  z^{m-n}=-\frac{\beta n}{\alpha m}
  \right\}.\;}
  \]
  特别地，全部临界点都位于同一 Euclid 圆
  \[
  |z|=r_\ast,
  \qquad
  r_\ast:=
  \left|\frac{\beta n}{\alpha m}\right|^{1/(m-n)},
  \]
  并且恰由 \(m-n\) 个等角分布点组成。
\end{enumerate}
进一步，在 \(\CC^\times\setminus\mathcal S(F)\) 上有 \(F'(z)\neq 0\)，故 \(F\) 在该域上局部共形；因而局部逆分支的全部分歧都只可能发生在临界值集合 \(F(\mathcal S(F))\) 上。
\end{theorem}
\begin{proof}
直接求导得到
\[
F'(z)=\alpha m z^{m-1}+\beta n z^{n-1}
=
z^{n-1}\bigl(\alpha m z^{m-n}+\beta n\bigr).
\]
若 \(n=0\)，则
\[
F'(z)=\alpha m z^{m-1},
\]
而 \(z\in\CC^\times\) 上从不为零，故 \(\mathcal S(F)=\varnothing\)。

若 \(1\le n<m\)，则 \(z^{n-1}\neq 0\)，故
\[
F'(z)=0
\iff
\alpha m z^{m-n}+\beta n=0
\iff
z^{m-n}=-\frac{\beta n}{\alpha m}.
\]
于是 \(\mathcal S(F)\) 由 \(m-n\) 个 \((m-n)\)-次根构成，它们具有相同模长
\[
\left|-\frac{\beta n}{\alpha m}\right|^{1/(m-n)}
=
\left|\frac{\beta n}{\alpha m}\right|^{1/(m-n)},
\]
并按单位根等角分布。最后，\(F'(z)\neq 0\) 时由复分析中的逆函数定理知 \(F\) 在该点局部共形，局部逆分支的分歧只可能出现于临界值处。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有理玫瑰轨道的二项式输运实现与隐藏临界圆半径]\label{cor:xi-time-part62d-rose-binomial-transport-hidden-radius}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62d\_rose\_binomial\_transport\_hidden\_radius}
设 \(d>n\ge 1\) 互素，并定义
\[
F_{n,d}(z):=\frac12\bigl(z^{d+n}+z^{d-n}\bigr).
\]
则对一切 \(\theta\in\RR\)，若取
\[
z=e^{i\theta/d}\in\TT,
\]
则有严格恒等式
\[
\boxed{\;
F_{n,d}(e^{i\theta/d})
=
\cos\!\Bigl(\frac{n}{d}\theta\Bigr)e^{i\theta}.\;}
\]
因此定理 \ref{thm:xi-time-part62d-solenoid-kronecker-rose-lissajous-lift} 与命题 \ref{prop:xi-rose-unit-circle-touch-ring-parity-bifurcation} 中的有理玫瑰轨道正是 \(F_{n,d}(\TT)\) 的像。

其临界圆半径为
\[
\boxed{\;
r_\ast(n,d)=
\left(\frac{d-n}{d+n}\right)^{1/(2n)}.\;}
\]
并且满足完全闭式
\[
\boxed{\;
\log\frac{1}{r_\ast(n,d)}
=
\frac{1}{n}\operatorname{arctanh}\!\Bigl(\frac{n}{d}\Bigr).\;}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由 Euler 公式，
\[
\cos\!\Bigl(\frac{n}{d}\theta\Bigr)e^{i\theta}
=
\frac12
\left(
e^{i\frac{n}{d}\theta}+e^{-i\frac{n}{d}\theta}
\right)e^{i\theta}
=
\frac12
\left(
e^{i\frac{d+n}{d}\theta}+e^{i\frac{d-n}{d}\theta}
\right),
\]
而 \(z=e^{i\theta/d}\)，故
\[
\frac12
\left(
e^{i\frac{d+n}{d}\theta}+e^{i\frac{d-n}{d}\theta}
\right)
=
\frac12\bigl(z^{d+n}+z^{d-n}\bigr)
=
F_{n,d}(z).
\]

再把定理 \ref{thm:xi-time-part62d-two-scale-binomial-transport-singular-circle} 应用于
\[
\alpha=\beta=\frac12,
\qquad
m=d+n,
\qquad
n_0=d-n,
\]
则
\[
m-n_0=2n,
\qquad
\frac{\beta n_0}{\alpha m}=\frac{d-n}{d+n}.
\]
因此
\[
r_\ast(n,d)
=
\left(\frac{d-n}{d+n}\right)^{1/(2n)}.
\]
最后，
\[
\operatorname{arctanh}(x)=\frac12\log\frac{1+x}{1-x}
\qquad(|x|<1),
\]
代入 \(x=n/d\in(0,1)\) 后得到
\[
\frac{1}{n}\operatorname{arctanh}\!\Bigl(\frac{n}{d}\Bigr)
=
\frac{1}{2n}\log\frac{d+n}{d-n}
=
\log\frac{1}{r_\ast(n,d)}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有理玫瑰族的单位圆反推与奇异环消元公式]\label{thm:xi-time-part62d-rational-rose-singular-ring-elimination}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62d\_rational\_rose\_singular\_ring\_elimination}
设 \(n,d\in\NN\) 互素，并考虑复平面参数曲线
\[
\gamma_{n,d}:\qquad
z(\theta):=\cos\!\Bigl(\frac{n}{d}\theta\Bigr)e^{i\theta}.
\]
在复化平面上引入坐标 \((z,w)\in\CC^2\)，其中实切片对应 \(w=\bar z\)。记第一类 Chebyshev 多项式为 \(T_d\)。则 \(\gamma_{n,d}(\RR)\) 的 Zariski 闭包满足单一消元关系
\[
\boxed{\;
z^{2n}+w^{2n}-2z^n w^n\,T_d(2zw-1)=0.\;}
\]
因此在实平面切片 \(z=x+iy\)、\(w=x-iy\) 上有等价方程
\[
\boxed{\;
\Re\!\bigl((x+iy)^{2n}\bigr)
=(x^2+y^2)^n\,T_d\!\bigl(2(x^2+y^2)-1\bigr).\;}
\]
特别地，单位圆参数所反推出的玫瑰奇异环在 \(\RR[x,y]\) 中被压缩为单一显式关系。

进一步，若记
\[
F_{n,d}(z,w):=z^{2n}+w^{2n}-2z^n w^n\,T_d(2zw-1),
\]
则原点的切锥由其最低次齐次项
\[
F_{n,d}^{[2n]}(z,w)
=
z^{2n}+w^{2n}-2(-1)^d z^n w^n
=
\bigl(z^n-(-1)^d w^n\bigr)^2
\]
给出。于是原点的重数恰为 \(2n\)，且切锥分裂为
\[
z=\zeta\,w,
\qquad
\zeta^n=(-1)^d,
\]
这 \(n\) 条互异方向，各自以重数 \(2\) 出现。等价地，在实切片上其齐次主项可写成
\[
\Re(z^{2n})-(-1)^d(z\bar z)^n.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
取
\[
u:=e^{i\theta/d}.
\]
则有
\[
z=\frac12\bigl(u^{d+n}+u^{d-n}\bigr),
\qquad
w=\frac12\bigl(u^{-(d+n)}+u^{-(d-n)}\bigr).
\]
于是立刻得到
\[
\frac{z}{w}=u^{2d},
\qquad
4zw=(u^n+u^{-n})^2.
\]
若记
\[
U:=u^{2n},
\]
则
\[
U+U^{-1}=4zw-2.
\]
由 Chebyshev 恒等式
\[
U^d+U^{-d}
=
2T_d\!\Bigl(\frac{U+U^{-1}}{2}\Bigr)
\]
可知
\[
\Bigl(\frac{z}{w}\Bigr)^n+\Bigl(\frac{w}{z}\Bigr)^n
=
U^d+U^{-d}
=
2T_d(2zw-1).
\]
两边同乘 \(z^n w^n\)，便得到
\[
z^{2n}+w^{2n}-2z^n w^n\,T_d(2zw-1)=0.
\]
这就给出所示消元关系。

在实切片上代入
\[
w=\bar z=x-iy,
\qquad
zw=x^2+y^2,
\qquad
z^{2n}+w^{2n}=2\Re(z^{2n}),
\]
即得
\[
\Re\!\bigl((x+iy)^{2n}\bigr)
=(x^2+y^2)^n\,T_d\!\bigl(2(x^2+y^2)-1\bigr).
\]

最后，由
\[
T_d(-1)=(-1)^d
\]
且 \(2zw\) 具有次数 \(2\)，可知 \(F_{n,d}\) 在原点的最低次齐次项正是
\[
z^{2n}+w^{2n}-2(-1)^d z^n w^n
=
\bigl(z^n-(-1)^d w^n\bigr)^2.
\]
故原点重数为 \(2n\)，而切锥由满足 \(\zeta^n=(-1)^d\) 的 \(n\) 条互异方向 \(z=\zeta w\) 组成，并且每条方向都以重数 \(2\) 出现。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lissajous 图形的单位圆干涉闭包与相位参数的代数化]\label{thm:xi-time-part62d-lissajous-chebyshev-implicit-equation}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62d\_lissajous\_chebyshev\_implicit\_equation}
设 \(a,b\in\NN\)、\(\delta\in\RR\)，并定义相移 Lissajous 轨道
\[
x(t)=\cos(at+\delta),
\qquad
y(t)=\cos(bt).
\]
记第一类 Chebyshev 多项式为 \(T_k\)。则该轨道满足单一代数约束
\[
\boxed{\;
T_b(x)^2
-2\cos(b\delta)\,T_b(x)\,T_a(y)
+T_a(y)^2
=
\sin^2(b\delta).\;}
\]
特别地，当
\[
\cos(b\delta)=0
\]
时，上式退化为
\[
\boxed{\;
T_b(x)^2+T_a(y)^2=1.\;}
\]
因此，相位参数 \(\delta\) 在坐标环中只通过 \(\cos(b\delta)\)（等价地 \(\sin^2(b\delta)\)）进入。
\end{theorem}
\begin{proof}
令
\[
\alpha:=abt,
\qquad
c:=\cos(b\delta),
\qquad
s:=\sin(b\delta).
\]
则
\[
T_a(y)=\cos(abt)=\cos\alpha.
\]
另一方面，由 \(x(t)=\cos(at+\delta)\)，有
\[
T_b(x)=T_b(\cos(at+\delta))
=
\cos(\alpha+b\delta)
=
c\cos\alpha-s\sin\alpha
=
c\,T_a(y)-s\sin\alpha.
\]
因此
\[
\bigl(T_b(x)-c\,T_a(y)\bigr)^2=s^2\sin^2\alpha.
\]
再由
\[
\sin^2\alpha=1-\cos^2\alpha=1-T_a(y)^2,
\]
得到
\[
\bigl(T_b(x)-c\,T_a(y)\bigr)^2
=
s^2\bigl(1-T_a(y)^2\bigr).
\]
展开并整理即得
\[
T_b(x)^2-2c\,T_b(x)\,T_a(y)+T_a(y)^2=s^2,
\]
也即
\[
T_b(x)^2
-2\cos(b\delta)\,T_b(x)\,T_a(y)
+T_a(y)^2
=
\sin^2(b\delta).
\]
当 \(\cos(b\delta)=0\) 时，\(s^2=1\)，故立得
\[
T_b(x)^2+T_a(y)^2=1.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[相移 Lissajous 复延拓的临界值由 Sylvester 结式完全刻画]\label{prop:xi-time-part62d-lissajous-branch-spectrum-resultant}
设 \(a,b\in\NN\)、\(\delta\in\RR\)，并定义
\[
P_{a,b,\delta}(z):=
\frac12\Bigl(
e^{i\delta}z^a+e^{-i\delta}z^{-a}
+iz^b+iz^{-b}
\Bigr)
\qquad(z\in\CC^\times).
\]
记其临界值集合为
\[
\Sigma_{a,b,\delta}:=
\Bigl\{
w\in\CC:\ \exists z\in\CC^\times,\
P_{a,b,\delta}(z)=w,\
zP_{a,b,\delta}'(z)=0
\Bigr\}.
\]
再令 \(M:=\max\{a,b\}\)，并定义关于 \(z\) 的两个多项式
\[
\widetilde P_{a,b,\delta}(z,w):=
2z^M\bigl(P_{a,b,\delta}(z)-w\bigr),
\]
\[
\widetilde Q_{a,b,\delta}(z):=
2z^M\bigl(zP_{a,b,\delta}'(z)\bigr).
\]
则一元多项式
\[
\boxed{\;
R_{a,b,\delta}(w):=
\operatorname{Res}_{z}
\bigl(
\widetilde P_{a,b,\delta}(z,w),\
\widetilde Q_{a,b,\delta}(z)
\bigr)
\in\CC[w]\;}
\]
满足
\[
\boxed{\;
\Sigma_{a,b,\delta}
=
\{w\in\CC:\ R_{a,b,\delta}(w)=0\}.\;}
\]
因此相移 Lissajous 的全部分歧值构成一个有限、可由 Sylvester 结式直接审计的一元代数对象。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定义，
\[
P_{a,b,\delta}(z)=w,\qquad zP_{a,b,\delta}'(z)=0
\]
在 \(z\in\CC^\times\) 上同时成立，当且仅当
\[
\widetilde P_{a,b,\delta}(z,w)=0,
\qquad
\widetilde Q_{a,b,\delta}(z)=0
\]
同时成立。这里乘以 \(2z^M\) 只是在 \(\CC^\times\) 上清除 Laurent 分母，并不改变共同零点。

因此对固定 \(w\)，存在某个 \(z\in\CC^\times\) 使二式同时成立，当且仅当这两个关于 \(z\) 的多项式有公共根；按结式的定义，这又等价于
\[
R_{a,b,\delta}(w)=0.
\]
由此得到
\[
\Sigma_{a,b,\delta}
=
\{w\in\CC:\ R_{a,b,\delta}(w)=0\}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[复嵌入下的轴交换不是结构对称]\label{rem:xi-time-part62d-axis-exchange-not-structural-symmetry}
命题 \ref{prop:xi-time-part62d-lissajous-branch-spectrum-resultant} 给出的 \(P_{a,b,\delta}\) 一般并不满足自互反或共轭自反的 Laurent 系数约束，因此其临界值集合 \(\Sigma_{a,b,\delta}\) 通常并不享有普适的实轴共轭封闭性。换言之，在复读出
\[
w=x+iy
\]
中交换实轴与虚轴并不是一个内部对称操作，而只是切片规范的改变；这正是下一个判别原理的几何背景。
\end{remark}

\begin{theorem}[实轴与虚轴的交换只对应切片规范而不产生新的 RH 信息]\label{thm:xi-time-part62d-axis-rotation-is-slice-gauge}
设 \(I\subset\RR\) 为连通区间，\(f:I\to\CC\) 连续且在 \(I\) 上无零点。则存在连续相位函数
\[
\vartheta:I\to\RR
\]
使得
\[
e^{-i\vartheta(t)}f(t)\in\RR_{>0}
\qquad(\forall t\in I).
\]
进一步，若存在常数相位 \(\phi\in\RR\) 使
\[
e^{-i\phi}f(t)\in\RR
\qquad(\forall t\in I),
\]
则 \(\arg f(t)\) 在 \(I\) 上必为常数（模 \(\pi\)）。

因此，任何固定轴交换
\[
f\longmapsto e^{-i\phi}f
\]
都不能把本质二维的消失条件 \(f(t)=0\) 简化为新的单轴抵消条件；除非原函数在该区间内本就具有常相位。就 RH 的 Carath\'eodory--Toeplitz 切片语言而言，这说明换轴只改变读出规范，而不引入新的结构信息。
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(f\) 在 \(I\) 上无零点，\(\arg f\) 可在连通区间 \(I\) 上取连续支。令
\[
\vartheta(t):=\arg f(t),
\]
则
\[
e^{-i\vartheta(t)}f(t)=|f(t)|>0,
\]
从而第一条成立。

若存在常数 \(\phi\) 使 \(e^{-i\phi}f(t)\in\RR\) 对全部 \(t\in I\) 成立，则
\[
\arg f(t)\in \phi+\pi\ZZ
\qquad(\forall t\in I).
\]
而 \(\arg f(t)\) 是连通集上的连续函数，只能落在离散集 \(\phi+\pi\ZZ\) 的单一点上，故 \(\arg f(t)\) 在 \(I\) 上必为常数（模 \(\pi\)）。这就说明固定相位旋转只能在常相位情形下把复值读出压扁到单实轴上。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[单位圆可见层的临界圆边界分离与 RH 审计闭环]\label{conj:xi-time-part62d-singular-circle-boundary-separation-rh}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-two-scale-binomial-transport-singular-circle}、命题 \ref{prop:xi-time-part62d-lissajous-branch-spectrum-resultant}、猜想 \ref{conj:xi-time-part62d-imaginary-channel-prime-kernel-rh}、定理 \ref{thm:xi-disk-zero-pole-index-reduction} 与定义 \ref{def:kernel-newman-threshold} 的语言。预期对每一层级 \(m\)，都存在一个回文自对偶的完成化输运核 \(P_m\)，满足：
\begin{enumerate}
  \item \(P_m|_{\TT}\) 给出该层的可见边界数据；
  \item \(zP_m'(z)=0\) 的解全部支撑在若干条临界圆上；
  \item 相应分歧值集合 \(\Sigma_m\) 由一个有限 Sylvester 结式 \(R_m\) 完全决定；
  \item RH 等价于 \(\Sigma_m\) 在完成化坐标中对边界 \(\TT\) 的严格分离；
  \item 首次失去分离的参数恰给出该层的 Newman 型阈值，并且这些阈值沿层级推进单调收敛。
\end{enumerate}
换言之，RH 应可被重写为一个“单位圆可见层与临界圆障碍永不接触”的审计原则；其失败见证则由某一层的结式根直接输出，从而形成有限消元、阈值触边与离线验证器之间的闭环。
\end{conjecture}

\endinput
