\paragraph{Schur 通道化的 Frobenius 逆变换、Cauchy 主核与完全充分统计闭合}
在固定阶 Schur 包的严格逆变换、交替 Schur 通道的特征多项式识别以及高阶单包完备性都已建立之后，8.1959--8.1965 的 Schur 断层理论还可进一步压缩为如下六条闭合命题：循环型碰撞矩与 Schur 通道迹之间存在严格可逆的 Frobenius 坐标变换；全部 Schur 断层由单一 Cauchy 主核一次性生成；平凡与反对称通道互为符号倒数；反对称包自动携带全负实根与 \(\mathrm{PF}_\infty\) 刚性；而平凡包与反对称包各自单独都足以无损恢复全部 Schur 断层。

\begin{theorem}[Schur 通道迹与循环型碰撞矩之间的严格可逆 Frobenius 变换]\label{thm:xi-time-part63c-frobenius-exact-inversion-cycle-moments}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part63c\_frobenius\_exact\_inversion\_cycle\_moments}
固定整数 \(q\ge 2\)。对任意分拆
\[
\mu=1^{c_1(\mu)}2^{c_2(\mu)}\cdots\vdash q,
\]
定义循环型碰撞矩
\[
C_\mu(m):=\prod_{r\ge 1}S_r(m)^{\,c_r(\mu)}.
\]
则对每个 \(\mu\vdash q\) 都有精确反演公式
\[
\boxed{\;
C_\mu(m)
=
\sum_{\lambda\vdash q}\chi^\lambda(\mu)\,\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}.\;}
\]
特别地，对单圈型 \(\mu=(q)\) 有
\[
\boxed{\;
S_q(m)
=
\sum_{\lambda\vdash q}\chi^\lambda((q))\,\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}.\;}
\]
因此，固定 \(q\) 的全部 Schur 通道迹族
\[
\left\{\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}\right\}_{\lambda\vdash q}
\]
与同阶全部循环型碰撞矩族
\[
\{C_\mu(m)\}_{\mu\vdash q}
\]
彼此线性等价；二者只是同一共轭类函数在 Schur 基与幂和基中的两组坐标。
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-time-part63b-fixedq-schur-packet-exact-inversion} 的改写，其中该定理的记号
\[
\mathcal C_\mu(m):=\prod_{r\ge 1}S_r(m)^{c_r(\mu)}
\]
与此处的 \(C_\mu(m)\) 完全一致。对 \(\mu=(q)\)，由
\[
C_{(q)}(m)=S_q(m)
\]
立得第二式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[全部 Schur 断层由单一 Cauchy 主核统一生成]\label{thm:xi-time-part63c-schur-cauchy-master-kernel}
设 \(\mathbf y=(y_1,y_2,\dots)\) 为任意有限支撑变量族，并定义 Schur 总生成函数
\[
\mathcal K_m(\mathbf y)
:=
\sum_{\lambda}
\frac{T_{|\lambda|,\lambda}(m)}{f^\lambda}\,
s_\lambda(\mathbf y),
\]
其中求和遍历全部分拆并把空分拆的 \(1\) 项计入。则有严格恒等式
\[
\boxed{\;
\mathcal K_m(\mathbf y)
=
\prod_{x\in X_m}\prod_{j\ge 1}\frac{1}{1-d_m(x)y_j}.\;}
\]
等价地，
\[
\boxed{\;
\mathcal K_m(\mathbf y)
=
\prod_{j\ge 1}H_m(y_j),\qquad
H_m(z):=1+\sum_{q\ge 1}T_{q,(q)}(m)\,z^q.\;}
\]
因此，整个 Schur 通道塔并非若干彼此孤立的固定 \(q\) 层，而是由纤维退化谱
\[
\{d_m(x)\}_{x\in X_m}
\]
唯一决定的单一 Cauchy 主核。
\leanverified{paper\_xi\_time\_part63c\_schur\_cauchy\_master\_kernel}
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:pom-schur-trace-frobenius-character-identification}，
\[
\frac{T_{|\lambda|,\lambda}(m)}{f^\lambda}=s_\lambda(D_m),
\]
其中 \(D_m=\operatorname{diag}(d_m(x))_{x\in X_m}\)。故
\[
\mathcal K_m(\mathbf y)
=
\sum_{\lambda}s_\lambda(D_m)\,s_\lambda(\mathbf y).
\]
对 \(D_m\) 的对角元多重集与变量族 \(\mathbf y\) 应用经典 Cauchy 恒等式，即得
\[
\mathcal K_m(\mathbf y)
=
\prod_{x\in X_m}\prod_{j\ge 1}(1-d_m(x)y_j)^{-1}.
\]
另一方面，由命题 \ref{prop:pom-schur-trace-jacobi-trudi-euler-primitive-fiber}，
\[
H_m(z)=\prod_{x\in X_m}(1-d_m(x)z)^{-1}.
\]
对每个 \(j\) 取 \(z=y_j\) 并相乘，即得第二个公式。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_time\_part63c\_trivial\_alternating\_sign\_reciprocal\_duality}
\begin{theorem}[平凡通道与反对称通道之间的严格符号倒数对偶]\label{thm:xi-time-part63c-trivial-alternating-sign-reciprocal-duality}
记 \(n:=|X_m|\)，并按空分拆约定
\[
T_{0,\varnothing}(m):=1.
\]
定义平凡通道与反对称通道生成函数
\[
H_m(z):=1+\sum_{q\ge 1}T_{q,(q)}(m)\,z^q
=
\sum_{q\ge 0}h_q(D_m)\,z^q,
\]
\[
E_m(z):=T_{0,\varnothing}(m)+\sum_{q=1}^{n}T_{q,(1^q)}(m)\,z^q
=
\sum_{q=0}^{n}e_q(D_m)\,z^q.
\]
则有精确恒等式
\[
\boxed{\;
E_m(z)=H_m(-z)^{-1}.\;}
\]
等价地，
\[
\boxed{\;
E_m(z)=\prod_{x\in X_m}(1+d_m(x)z),\qquad
Q_m(z):=\prod_{x\in X_m}(1-d_m(x)z)=E_m(-z).\;}
\]
因此，反对称通道包
\[
\{T_{0,\varnothing}(m)\}\cup\{T_{q,(1^q)}(m)\}_{1\le q\le n}
\]
本身就是纤维退化谱多重集 \(\{d_m(x)\}_{x\in X_m}\) 的特征多项式系数列；其零点恰为
\[
-d_m(x)^{-1}
\]
（按重数计）。换言之，仅凭反对称通道一包即可完整恢复全部纤维多重度谱。
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-time-part63a-alternating-schur-characteristic-polynomial} 与命题
\ref{prop:pom-schur-trace-jacobi-trudi-euler-primitive-fiber}
中
\[
H_m(z)=\prod_{x\in X_m}(1-d_m(x)z)^{-1}
\]
的直接合并。由
\[
E_m(z)=\prod_{x\in X_m}(1+d_m(x)z)
\]
与
\[
H_m(-z)=\prod_{x\in X_m}(1+d_m(x)z)^{-1}
\]
相乘即得
\[
E_m(z)H_m(-z)=1.
\]
再由
\[
Q_m(z)=\prod_{x\in X_m}(1-d_m(x)z)=E_m(-z)
\]
便知反对称通道包的系数列恰是 \(Q_m\) 的系数列，而 \(Q_m\) 的根多重集正为 \(\{d_m(x)^{-1}\}\)，故可唯一恢复全部纤维多重度谱。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[反对称 Schur 包是 \texorpdfstring{$\mathrm{PF}_\infty$}{PFinfty} 序列并满足严格 Newton 链]\label{cor:xi-time-part63c-alternating-pf-infty-newton-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part63c\_alternating\_pf\_infty\_newton\_rigidity}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part63c-trivial-alternating-sign-reciprocal-duality} 的记号，记
\[
E_q(m):=
\begin{cases}
T_{0,\varnothing}(m),& q=0,\\[2pt]
T_{q,(1^q)}(m),& 1\le q\le n.
\end{cases}
\]
则生成多项式
\[
E_m(z)=\sum_{q=0}^{n}E_q(m)z^q
\]
的全部零点都位于负实轴，因此系数列
\[
\bigl(E_q(m)\bigr)_{q=0}^{n}
\]
是 \(\mathrm{PF}_\infty\) 序列。特别地，对每个 \(1\le q\le n-1\) 都有 Newton 不等式
\[
\boxed{\;
\frac{E_q(m)^2}{\binom{n}{q}^2}
\ge
\frac{E_{q-1}(m)}{\binom{n}{q-1}}
\frac{E_{q+1}(m)}{\binom{n}{q+1}}.\;}
\]
若纤维退化谱不全相等，则上述不等式对一切 \(1\le q\le n-1\) 严格成立。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part63c-trivial-alternating-sign-reciprocal-duality}，
\[
E_m(z)=\prod_{x\in X_m}(1+d_m(x)z),
\]
故其全部零点均为负实数 \(-d_m(x)^{-1}\)。因此带非负系数的多项式 \(E_m(z)\) 具有全负实根，系数列遂为 \(\mathrm{PF}_\infty\) 序列。Newton 不等式是这一事实的标准推论；而严格性则由定理
\ref{thm:xi-time-part63a-alternating-schur-newton-rigidity}
给出的等号判据立即得到：只有当全部 \(d_m(x)\) 完全相等时，归一化 Newton 链才会失去严格性。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[平凡通道包、反对称通道包与全部 Schur 断层之间的完全充分统计关系]\label{thm:xi-time-part63c-trivial-alternating-schur-complete-sufficiency}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part63c\_trivial\_alternating\_schur\_complete\_sufficiency}
记 \(n:=|X_m|\)。定义三组数据
\[
\mathfrak T_m^{\mathrm{triv}}
:=
\{T_{0,\varnothing}(m)\}\cup\{T_{q,(q)}(m)\}_{q\ge 1},
\qquad
\mathfrak T_m^{\mathrm{alt}}
:=
\{T_{0,\varnothing}(m)\}\cup\{T_{q,(1^q)}(m)\}_{1\le q\le n},
\]
\[
\mathfrak T_m^{\mathrm{Schur}}
:=
\{T_{q,\lambda}(m)\}_{q\ge 1,\ \lambda\vdash q}.
\]
则这三组数据彼此无损等价。更精确地：
\begin{enumerate}
  \item 由 \(\mathfrak T_m^{\mathrm{triv}}\) 的前 \(n+1\) 项，可唯一恢复
  \[
  Q_m(z)=\prod_{x\in X_m}(1-d_m(x)z),
  \]
  故唯一恢复全部 \(\{d_m(x)\}_{x\in X_m}\)；
  \item 由 \(\mathfrak T_m^{\mathrm{alt}}\) 可直接写出
  \[
  \boxed{\;
  Q_m(z)=T_{0,\varnothing}(m)+\sum_{q=1}^{n}(-1)^q\,T_{q,(1^q)}(m)\,z^q,\;}
  \]
  因而同样唯一恢复全部 \(\{d_m(x)\}_{x\in X_m}\)；
  \item 一旦 \(\{d_m(x)\}_{x\in X_m}\) 已知，则全部 Schur 断层由
  \[
  T_{q,\lambda}(m)=f^\lambda s_\lambda(D_m)
  \]
  唯一给出。
\end{enumerate}
因此，平凡通道包与反对称通道包各自单独都可视为全部 Schur 断层的完全充分统计量。
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条正是命题 \ref{prop:pom-trivial-channel-finite-decidability} 的内容：平凡通道生成函数
\[
H_m(z)=1+\sum_{q\ge 1}T_{q,(q)}(m)z^q
\]
满足
\[
Q_m(z)H_m(z)=1,
\]
故由前 \(n+1\) 项即可递归恢复 \(Q_m\) 的系数，从而恢复全部纤维多重度谱。

第 \(2\) 条由定理 \ref{thm:xi-time-part63c-trivial-alternating-sign-reciprocal-duality} 立即得到，因为
\[
Q_m(z)=E_m(-z)
=
T_{0,\varnothing}(m)+\sum_{q=1}^{n}(-1)^qT_{q,(1^q)}(m)z^q.
\]

对第 \(3\) 条，一旦 \(\{d_m(x)\}_{x\in X_m}\) 已知，便知 \(D_m\) 的对角元多重集。于是由推论
\ref{cor:pom-schur-trace-frobenius-character-identification}，
\[
T_{q,\lambda}(m)=f^\lambda s_\lambda(D_m)
\]
对一切 \(q\ge 1\) 与 \(\lambda\vdash q\) 都被唯一确定。

反向恢复则是显然的，因为 \(\mathfrak T_m^{\mathrm{Schur}}\) 本身包含所有平凡分拆 \((q)\) 与符号分拆 \((1^q)\) 的通道值。故三组数据彼此无损等价。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的全部 Schur 断层由一个 \texorpdfstring{$21$}{21} 次特征多项式完全锁定]\label{cor:xi-time-part63c-window6-schur-packet-locked-by-charpoly}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part63c\_window6\_schur\_packet\_locked\_by\_charpoly}
在 \(m=6\) 时，由直方图
\[
N_{6,2}=8,\qquad N_{6,3}=4,\qquad N_{6,4}=9,
\qquad |X_6|=21,
\]
有
\[
\boxed{\;
Q_6(z)=\prod_{x\in X_6}(1-d_6(x)z)
=(1-2z)^8(1-3z)^4(1-4z)^9.\;}
\]
相应地，
\[
\boxed{\;
E_6(z)=Q_6(-z)=(1+2z)^8(1+3z)^4(1+4z)^9,\qquad
H_6(z)=Q_6(z)^{-1}.\;}
\]
因此，window-\(6\) 的全部 Schur 断层、全部碰撞矩 \(\{S_r(6)\}_{r\ge 1}\) 以及全部原始纤维坐标 \(\{b_n(6)\}_{n\ge 1}\)，都由这一条 \(21\) 次特征多项式无损决定。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，window-\(6\) 的纤维多重度只取 \(2,3,4\) 三个值，并且对应重数分别为 \(8,4,9\)。将其代入定理
\ref{thm:xi-time-part63c-trivial-alternating-sign-reciprocal-duality}
中的一般公式
\[
Q_m(z)=\prod_{x\in X_m}(1-d_m(x)z)
\]
便得所示 \(Q_6(z)\)、\(E_6(z)=Q_6(-z)\) 与 \(H_6(z)=Q_6(z)^{-1}\)。
最后，由定理
\ref{thm:xi-time-part63c-trivial-alternating-schur-complete-sufficiency}
与命题 \ref{prop:pom-schur-trace-jacobi-trudi-euler-primitive-fiber}，一旦 \(Q_6\) 已知，全部纤维多重度谱、全部 Schur 断层、全部碰撞矩及全部原始纤维坐标便同时唯一确定。证毕。
\end{proof}

\endinput
