\paragraph{有限连续可见性、有限指数/有限商谱与连续自同态环的闭合压缩}
在局部化数系的对偶短正合列、有限商分类、连续自同态与有限角色审计已经分别获得闭式之后，还可把连续有限可见性、有限指数格、有限商轮廓与连续动力学几条线路进一步压缩为下列若干条直接后果。

\begin{theorem}[局部化数系对偶在有限连续读出下的完全塌缩]\label{thm:xi-time-part69c-localized-dual-finite-visible-collapse}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S}.
\]
则 \(\Sigma_S\) 是连通紧交换群。因而对任意有限离散集 \(A\) 与任意连续映射
\[
F:\Sigma_S\longrightarrow A,
\]
映射 \(F\) 必为常值。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:cdim-star-z1s-dual-extension}，\(\Sigma_S\) 为紧交换群，并落在短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in S}\ZZ_p
\longrightarrow \Sigma_S
\longrightarrow \TT
\longrightarrow 0.
\]
另一方面，
\[
G_S=\ZZ[S^{-1}]\subset \QQ
\]
作为离散加法群无挠。按 Pontryagin 对偶的标准连通性判据，\(\Sigma_S\) 必连通。

现令 \(A\) 为有限离散集，\(F:\Sigma_S\to A\) 连续。则 \(F(\Sigma_S)\) 是 \(A\) 的连通子空间；而有限离散空间的连通子空间只能是单点，故 \(F(\Sigma_S)\) 仅含一个元素，从而 \(F\) 为常值。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部化数系有限商阶谱的完全闭式]\label{thm:xi-time-part69c-localized-finite-quotient-order-spectrum}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part69c\_localized\_finite\_quotient\_order\_spectrum}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part69c-localized-dual-finite-visible-collapse} 的记号，并定义
\[
\mathcal Q(G_S)
:=
\left\{
n\ge 1:\ \exists\ \text{满同态 }G_S\twoheadrightarrow \ZZ/n\ZZ
\right\}.
\]
则有严格等式
\[
\mathcal Q(G_S)
=
\left\{
n\ge 1:\ \gcd\!\left(n,\prod_{p\in S}p\right)=1
\right\}.
\]
等价地，\(G_S\) 的全部有限商恰为循环群
\[
\ZZ/n\ZZ
\qquad
\bigl(\gcd(n,\prod_{p\in S}p)=1\bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-localized-finite-quotient-phase-layer-classification} 第 \(1\) 条，对任意 \(n\ge 1\) 都有
\[
G_S/nG_S\cong \ZZ/n_{S^\perp}\ZZ.
\]
若
\[
\gcd\!\left(n,\prod_{p\in S}p\right)=1,
\]
则 \(n_{S^\perp}=n\)，故自然商映射给出满同态
\[
G_S\twoheadrightarrow G_S/nG_S\cong \ZZ/n\ZZ,
\]
于是 \(n\in \mathcal Q(G_S)\)。

反之，若 \(n\in \mathcal Q(G_S)\)，则存在满同态
\[
G_S\twoheadrightarrow \ZZ/n\ZZ.
\]
这说明 \(\ZZ/n\ZZ\) 是 \(G_S\) 的有限商。再由定理
\ref{thm:xi-localized-finite-quotient-phase-layer-classification}
第 \(2\) 条，\(G_S\) 的每个有限商都必为阶数与 \(S\) 中所有素数互素的循环群。故 \(n\) 的全部素因子都不属于 \(S\)，亦即
\[
\gcd\!\left(n,\prod_{p\in S}p\right)=1.
\]
于是所示集合恒等式成立；最后一句只是同一定理的重述。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部化数系的有限指数子群完全分类]\label{thm:xi-time-part69c-localized-finite-index-subgroup-classification}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part69c-localized-finite-quotient-order-spectrum} 的记号。则 \(G_S\) 的任意有限指数子群 \(H\le G_S\) 都唯一形如
\[
H=nG_S
\]
其中
\[
n\ge 1,
\qquad
\gcd\!\left(n,\prod_{p\in S}p\right)=1.
\]
并且其指数满足精确公式
\[
[G_S:nG_S]=n.
\]
\leanverified{paper\_xi\_time\_part69c\_localized\_finite\_index\_subgroup\_classification}
\end{theorem}
\begin{proof}
先设
\[
\gcd\!\left(n,\prod_{p\in S}p\right)=1.
\]
定义模 \(n\) 约化映射
\[
\rho_n:G_S\to \ZZ/n\ZZ,
\qquad
\rho_n\!\left(\frac{a}{\prod_{p\in S}p^{k_p}}\right)
:=
a\cdot\left(\prod_{p\in S}p^{k_p}\right)^{-1}\pmod n.
\]
由于每个 \(p\in S\) 在 \(\ZZ/n\ZZ\) 中可逆，\(\rho_n\) 良定义。它显然满射，因为整数子群 \(\ZZ\subset G_S\) 已满射到 \(\ZZ/n\ZZ\)。

现证
\[
\ker(\rho_n)=nG_S.
\]
包含 \(nG_S\subseteq \ker(\rho_n)\) 直接成立。反向地，若
\[
x=\frac{a}{b}\in G_S,
\qquad
b=\prod_{p\in S}p^{k_p},
\]
且 \(\rho_n(x)=0\)，则
\[
a\,b^{-1}\equiv 0\pmod n.
\]
由于 \(\gcd(b,n)=1\)，\(b^{-1}\) 在 \(\ZZ/n\ZZ\) 中可逆，故 \(a\equiv 0\pmod n\)。写 \(a=nc\)，便有
\[
x=\frac{nc}{b}=n\cdot \frac{c}{b}\in nG_S.
\]
因此
\[
G_S/nG_S\cong \ZZ/n\ZZ,
\]
从而
\[
[G_S:nG_S]=n.
\]

反之，设 \(H\le G_S\) 为有限指数子群，并记
\[
A:=G_S/H.
\]
则 \(A\) 为有限商。由定理
\ref{thm:xi-time-part69c-localized-finite-quotient-order-spectrum}，存在唯一满足
\[
\gcd\!\left(n,\prod_{p\in S}p\right)=1
\]
的正整数 \(n\)，使得
\[
A\cong \ZZ/n\ZZ.
\]
因而 \([G_S:H]=n\)，并且 \(nA=0\)。这说明对每个 \(x\in G_S\) 都有
\[
nx\in H,
\]
故
\[
nG_S\subseteq H.
\]
而第一部分已证明
\[
[G_S:nG_S]=n=[G_S:H].
\]
既然 \(nG_S\subseteq H\) 且两者指数相同，遂得
\[
H=nG_S.
\]
唯一性则由指数唯一确定。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限指数子群格与 \(S\)-自由整除格的反同构及其子群 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 函数]\label{cor:xi-time-part69c-localized-finite-index-lattice-zeta}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part69c-localized-finite-index-subgroup-classification} 的记号。则映射
\[
n\longmapsto nG_S
\qquad
\left(
\gcd\!\left(n,\prod_{p\in S}p\right)=1
\right)
\]
把 \(S\)-自由正整数的整除偏序反同构到 \(G_S\) 的有限指数子群格。更具体地，对任意与 \(S\) 互素的正整数 \(m,n\)，有
\[
nG_S\subseteq mG_S
\quad\Longleftrightarrow\quad
m\mid n,
\]
并且
\[
nG_S\cap mG_S=\operatorname{lcm}(n,m)\,G_S,
\]
\[
nG_S+mG_S=\gcd(n,m)\,G_S.
\]
因此 \(G_S\) 的子群 \(\zeta\) 函数满足完全闭式
\[
\zeta_{G_S}^{\le}(s)
:=
\sum_{H\le_f G_S}[G_S:H]^{-s}
=
\sum_{\gcd(n,\prod_{p\in S}p)=1}n^{-s}
=
\zeta(s)\prod_{p\in S}(1-p^{-s}).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
先证包含判据。若 \(m\mid n\)，写 \(n=mk\)，则
\[
nG_S=m(kG_S)\subseteq mG_S,
\]
故 \(nG_S\subseteq mG_S\)。

反之，若 \(nG_S\subseteq mG_S\)，则特别有 \(n\in mG_S\)，故存在 \(q\in G_S\) 使
\[
n=mq.
\]
于是
\[
q=\frac{n}{m}\in G_S.
\]
但 \(n,m\) 都与 \(S\) 互素，故既约分数 \(n/m\) 的分母不含任何 \(S\)-中素数。要使 \(n/m\in G_S=\ZZ[S^{-1}]\)，其分母只能为 \(1\)。因此 \(n/m\in \ZZ\)，即 \(m\mid n\)。

现设
\[
K:=nG_S\cap mG_S.
\]
由定理 \ref{thm:xi-time-part69c-localized-finite-index-subgroup-classification}，存在唯一 \(S\)-自由正整数 \(k\) 使
\[
K=kG_S.
\]
由 \(K\subseteq nG_S\) 与 \(K\subseteq mG_S\)，按上面的包含判据得
\[
n\mid k,
\qquad
m\mid k,
\]
故 \(\operatorname{lcm}(n,m)\mid k\)。另一方面，
\[
\operatorname{lcm}(n,m)\,G_S\subseteq nG_S\cap mG_S=K,
\]
再次应用包含判据得
\[
k\mid \operatorname{lcm}(n,m).
\]
故 \(k=\operatorname{lcm}(n,m)\)，从而
\[
nG_S\cap mG_S=\operatorname{lcm}(n,m)\,G_S.
\]

再设
\[
L:=nG_S+mG_S.
\]
同理，\(L=\ell G_S\) 对某个唯一 \(S\)-自由正整数 \(\ell\) 成立。由
\[
nG_S\subseteq L,
\qquad
mG_S\subseteq L,
\]
可知
\[
\ell\mid n,
\qquad
\ell\mid m,
\]
故 \(\ell\mid \gcd(n,m)\)。另一方面，取整数 \(u,v\) 满足
\[
un+vm=\gcd(n,m).
\]
则对任意 \(x\in G_S\)，有
\[
\gcd(n,m)\,x=u(nx)+v(mx)\in nG_S+mG_S=L.
\]
因此
\[
\gcd(n,m)\,G_S\subseteq L=\ell G_S,
\]
故由包含判据得
\[
\ell\mid \gcd(n,m).
\]
另一方面，由 \(n,m\) 都是 \(\gcd(n,m)\) 的整数倍，显然
\[
nG_S\subseteq \gcd(n,m)\,G_S,
\qquad
mG_S\subseteq \gcd(n,m)\,G_S.
\]
从而
\[
L=nG_S+mG_S\subseteq \gcd(n,m)\,G_S,
\]
再次应用包含判据得到
\[
\gcd(n,m)\mid \ell.
\]
于是 \(\ell=\gcd(n,m)\)，从而
\[
nG_S+mG_S=\gcd(n,m)\,G_S.
\]

最后，由定理 \ref{thm:xi-time-part69c-localized-finite-index-subgroup-classification}，全部有限指数子群恰由
\[
H=nG_S
\qquad
\left(
\gcd\!\left(n,\prod_{p\in S}p\right)=1
\right)
\]
枚举，且其指数正为 \(n\)。故
\[
\zeta_{G_S}^{\le}(s)
=
\sum_{\gcd(n,\prod_{p\in S}p)=1}n^{-s}.
\]
按 Euler 乘积展开即得
\[
\sum_{\gcd(n,\prod_{p\in S}p)=1}n^{-s}
=
\prod_{p\notin S}(1-p^{-s})^{-1}
=
\zeta(s)\prod_{p\in S}(1-p^{-s}).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限商轮廓对素数账本的完全恢复]\label{cor:xi-time-part69c-localized-finite-quotient-profile-recovers-primes}
对任意有限素数集 \(S,T\subset\mathbb P\)，有
\[
\mathcal Q(G_S)=\mathcal Q(G_T)
\quad\Longleftrightarrow\quad
S=T.
\]
等价地，对任意素数 \(p\) 都有
\[
p\in S
\quad\Longleftrightarrow\quad
\forall n\in \mathcal Q(G_S),\ p\nmid n.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part69c-localized-finite-quotient-order-spectrum}，
\[
\mathcal Q(G_S)
=
\left\{
n\ge 1:\ \forall p\in S,\ p\nmid n
\right\}.
\]
因此 \(\mathcal Q(G_S)\) 恰记录了哪些素数被完全排除在全部有限商阶谱之外。若
\[
\mathcal Q(G_S)=\mathcal Q(G_T),
\]
则被排除的素数集合一致，故 \(S=T\)。反向蕴含显然。

第二条只是同一刻画按单个素数逐点展开：若 \(p\in S\)，则由上式 \(p\) 不整除任意 \(n\in\mathcal Q(G_S)\)；反之若 \(p\notin S\)，则 \(n=p\) 已属于 \(\mathcal Q(G_S)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部化数系的连续自同态环完全由局部化环穷尽]\label{thm:xi-time-part69c-localized-dual-endomorphism-ring-exhaustion}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part69c-localized-dual-finite-visible-collapse} 的记号。则加法群 \(G_S\) 的端同态环满足
\[
\operatorname{End}(G_S)\cong \ZZ[S^{-1}],
\]
其中同构由
\[
q\longmapsto m_q,
\qquad
m_q(x):=qx
\]
给出。因而其对偶紧群的连续端同态环满足
\[
\operatorname{End}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S)\cong \ZZ[S^{-1}].
\]
进一步，连续自同构群满足
\[
\operatorname{Aut}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S)
\cong
\operatorname{Aut}(G_S)
\cong
\left\{
\pm\prod_{p\in S}p^{n_p}: n_p\in\ZZ
\right\}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-localized-endomorphism-ring-solenoid-indecomposable} 的前两条已经给出
\[
\operatorname{End}(G_S)\cong G_S=\ZZ[S^{-1}],
\]
并且该同构正由乘法映射 \(q\mapsto m_q\) 实现。Pontryagin 对偶把紧交换群上的连续端同态环识别为离散端端同态环的反环，故
\[
\operatorname{End}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S)\cong \operatorname{End}(G_S)^{\mathrm{op}}.
\]
由于 \(\ZZ[S^{-1}]\) 为交换环，其反环与自身一致，于是
\[
\operatorname{End}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S)\cong \ZZ[S^{-1}].
\]

最后，由定理 \ref{thm:xi-time-part69-localized-unit-automorphism-group-classification}，
\[
\operatorname{Aut}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S)
\cong
G_S^\times
=
\left\{
\pm\prod_{p\in S}p^{n_p}: n_p\in\ZZ
\right\}.
\]
而离散端自同构正对应于 \(\ZZ[S^{-1}]\) 的可逆乘法元，故同一公式也描述 \(\operatorname{Aut}(G_S)\)。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，局部化数系的对偶对象在连续有限值读出层面完全塌缩为单点；而在有限指数与有限商层面，其全部可见结构又分别被精确压缩为 \(S\)-自由整数的整除半格、对应的子群 \(\zeta\) 函数 Euler 因子以及有限商阶谱。进一步，在连续自同态动力学层面，全部端同态与自同构又完全坍缩为局部化环 \(\ZZ[S^{-1}]\) 及其单位群本身。于是，素数账本、有限指数格、有限商轮廓与连续动力学四者被同一局部化数据闭合地锁定。

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part69d-localized-hom-godeltate-centralizer-periodic}

\endinput
