\paragraph{单向量全息像集、Lee--Yang dyadic 层化与矩阵 Euler 刚性}
在规范 Gödel 半直积的 \(2^L\)-进仿射实现、Lee--Yang 分歧塔的 dyadic 地址化以及 Zeckendorf--Gödel Dirichlet 链已经建立之后，还可进一步抽出下列五条彼此闭合的结构结论。第一条给出单向量全息像集的精确自相似、Haar 零测与维数公式；第二、三条把 Lee--Yang 分支逆极限与单向量模型之间的秩障碍压缩为纯 \(\ZZ_2\)-模论判据；第四条把 Zeckendorf--Gödel Dirichlet 级数的临界指数与矩阵 Euler 乘积的不可退化性同时锁定；第五条则把同一矩阵 Euler 动力学进一步压缩为 prime-indexed continuant 递推。

\begin{conclusion}[单向量 \texorpdfstring{$2^L$}{2^L}-进全息像集的精确自相似、Haar 零测与维数公式]\label{con:xi-time-part62b-rankone-hologram-selfsimilar-measure-dimension}
沿用文稿关于 \(E_{\min}\) 与 \(T_2(E_{\min})\) 的记号。设 \(\mathcal E\) 为有限事件集，\(\mathrm{code}:\mathcal E\hookrightarrow \NN\) 为单射，并记
\[
M:=\max_{e\in\mathcal E}\mathrm{code}(e),
\qquad
B:=2^L>M,
\qquad
T_v:=\ZZ_2v\subset T_2(E_{\min}),
\]
其中 \(v\in T_2(E_{\min})\setminus\{0\}\)。对 \(\mathbf e=(e_t)_{t\ge 1}\in\mathcal E^{\NN}\) 定义
\[
X(\mathbf e):=\sum_{t\ge 1}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v,
\qquad
D:=\mathrm{code}(\mathcal E)\subset\{0,\dots,B-1\},
\]
以及像集
\[
\mathcal X_D:=X(\mathcal E^{\NN})\subset T_v.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 地址级数在 \(T_v\) 中收敛，映射 \(\mathbf e\mapsto X(\mathbf e)\) 为单射，并且
  \[
  \mathcal X_D=\bigsqcup_{d\in D}\bigl(dv+B\mathcal X_D\bigr).
  \]
  更精确地，每一块 \(dv+B\mathcal X_D\) 都等于 \(\mathcal X_D\) 与某个 \(B T_v\)-陪集的交，因此该分解在 \(\mathcal X_D\) 的相对拓扑下为互不相交的 clopen 分解。
  \item 若 \(\mu_v\) 表示 \(T_v\cong \ZZ_2\) 上的标准 Haar 概率测度，则
  \[
  \mu_v(\mathcal X_D)=
  \begin{cases}
  1,& |D|=B,\\
  0,& |D|<B.
  \end{cases}
  \]
  并且当 \(|D|<B\) 时，\(\mathcal X_D\) 在 \(T_v\) 中内点为空。
  \item 在 \(T_v\) 的标准 \(2\)-进超度量下，
  \[
  \dim_{\mathrm H}(\mathcal X_D)
  =
  \dim_{\mathrm M}(\mathcal X_D)
  =
  \frac{\log |D|}{\log B}
  =
  \frac{\log_2|\mathcal E|}{L}.
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
由于 \(T_v=\ZZ_2v\) 是秩 \(1\) 的自由 \(\ZZ_2\)-模，标量乘法给出同构
\[
\iota_v:\ZZ_2\longrightarrow T_v,
\qquad
a\longmapsto av.
\]
又因 \(|B|_2<1\) 且 \(\mathrm{code}(e_t)\in\{0,\dots,M\}\) 有界，定义 \(\mathcal X_D\) 的级数在完备群 \(T_v\) 中逐项收敛。

现证单射。若 \(X(\mathbf e)=X(\mathbf e')\)，则
\[
\sum_{t\ge 1}\bigl(\mathrm{code}(e_t)-\mathrm{code}(e_t')\bigr)B^{t-1}v=0.
\]
经由 \(\iota_v^{-1}\) 可化为
\[
\sum_{t\ge 1}c_tB^{t-1}=0
\qquad\text{于 }\ZZ_2,
\]
其中 \(c_t:=\mathrm{code}(e_t)-\mathrm{code}(e_t')\in\{-(B-1),\dots,B-1\}\)。若并非所有 \(c_t\) 都为零，取最小的 \(n\) 使 \(c_n\neq 0\)，则
\[
\sum_{t\ge 1}c_tB^{t-1}=B^{n-1}(c_n+Bu)
\]
对某个 \(u\in\ZZ_2\) 成立。由于 \(0<|c_n|<B\)，标量 \(c_n\) 不属于 \(B\ZZ_2\)，故 \(c_n+Bu\notin B\ZZ_2\)，与上式为零矛盾。故一切 \(c_t=0\)，从而 \(\mathbf e=\mathbf e'\)。

对任意 \(\mathbf e=(e_t)_{t\ge 1}\in\mathcal E^{\NN}\)，把首位拆开可得
\[
X(\mathbf e)
=
\mathrm{code}(e_1)v
+B\sum_{u\ge 1}\mathrm{code}(e_{u+1})\,B^{u-1}v.
\]
故
\[
\mathcal X_D\subseteq \bigcup_{d\in D}\bigl(dv+B\mathcal X_D\bigr).
\]
反向包含同样直接：若 \(x=\sum_{u\ge 1}d_uB^{u-1}v\in \mathcal X_D\)，则对任意 \(d\in D\) 都有
\[
dv+Bx
=
\sum_{t\ge 1}\widetilde d_t B^{t-1}v\in \mathcal X_D,
\]
其中 \(\widetilde d_1=d\)、\(\widetilde d_{t+1}=d_t\)。于是并式成立。

进一步，若 \(x\in dv+B\mathcal X_D\)，则显然 \(x\in (dv+B T_v)\cap \mathcal X_D\)。反过来，若
\[
x\in (dv+B T_v)\cap \mathcal X_D,
\]
则可写成
\[
x=\sum_{t\ge 1}d_tB^{t-1}v
\qquad (d_t\in D),
\]
且又有 \(x-dv\in B T_v\)。因此
\[
\sum_{t\ge 1}(d_t-\delta_{1t}d)B^{t-1}v\in B T_v.
\]
经由 \(\iota_v^{-1}\) 传回 \(\ZZ_2\)，便知
\[
(d_1-d)+B u\in B\ZZ_2
\]
对某个 \(u\in\ZZ_2\) 成立。由于 \(d_1,d\in\{0,\dots,B-1\}\)，只可能有 \(d_1=d\)。于是
\[
x=dv+B\sum_{u\ge 1}d_{u+1}B^{u-1}v\in dv+B\mathcal X_D.
\]
故
\[
dv+B\mathcal X_D=(dv+B T_v)\cap \mathcal X_D.
\]
因此每一块都是 \(\mathcal X_D\) 与某个 clopen 陪集 \(dv+B T_v\) 的交，故在 \(\mathcal X_D\) 的相对拓扑下为 clopen。若 \(d\neq d'\)，则上式表明两块的首位数字分别为 \(d\) 与 \(d'\)，由刚才的唯一性它们必互不相交。

现证 Haar 测度。由于乘法 \(x\mapsto Bx\) 在 \(T_v\cong\ZZ_2\) 上的像是指数 \(B\) 的开子群 \(B T_v\)，故对任意可测集 \(A\subseteq T_v\) 都有
\[
\mu_v(BA)=B^{-1}\mu_v(A).
\]
再利用平移不变性与上述不交并分解，
\[
\mu_v(\mathcal X_D)
=
\sum_{d\in D}\mu_v(dv+B\mathcal X_D)
=
|D|\,B^{-1}\mu_v(\mathcal X_D).
\]
若 \(|D|<B\)，则只能有 \(\mu_v(\mathcal X_D)=0\)。

若 \(|D|=B\)，则 \(D\subseteq\{0,\dots,B-1\}\) 必强制 \(D=\{0,\dots,B-1\}\)。此时 \(T_v\cong\ZZ_2\) 的每个元素都具有唯一的 \(B\)-进展开
\[
x=\sum_{t\ge 1}d_t B^{t-1}v,
\qquad
d_t\in D,
\]
故 \(x\in \mathcal X_D\)，从而 \(\mathcal X_D=T_v\) 且 \(\mu_v(\mathcal X_D)=1\)。

若 \(|D|<B\) 而 \(\mathcal X_D\) 含有非空内点，则它必包含某个 \(B^nT_v\)-陪集，因而 Haar 测度至少为 \(B^{-n}>0\)，与 \(\mu_v(\mathcal X_D)=0\) 矛盾。因此内点为空。

最后证明维数。对每个 \(n\ge 1\)，长度 \(n\) 的前缀集合正好是 \(D^n\)，共有 \(|D|^n\) 个。每个前缀
\[
(d_1,\dots,d_n)\in D^n
\]
对应的 cylinder 正好是
\[
\left(\sum_{t=1}^{n}d_tB^{t-1}v+B^nT_v\right)\cap \mathcal X_D.
\]
由上面的唯一性论证，不同前缀给出不同的 \(B^nT_v\)-陪集；而在 \(T_v\cong \ZZ_2\) 的标准 \(2\)-进超度量下，每个这样的陪集直径恰为 \(B^{-n}\)。因此
\[
N_n(\mathcal X_D)=|D|^n,
\]
其中 \(N_n(\mathcal X_D)\) 表示尺度 \(B^{-n}\) 下所需的最少球数。于是
\[
\dim_{\mathrm M}(\mathcal X_D)
=
\lim_{n\to\infty}\frac{\log |D|^n}{-\log B^{-n}}
=
\frac{\log |D|}{\log B}.
\]

若 \(s>\frac{\log |D|}{\log B}\)，则由长度 \(n\) cylinder 覆盖得到
\[
\mathcal H^s_{B^{-n}}(\mathcal X_D)
\le
|D|^nB^{-ns}
\longrightarrow 0,
\]
故 \(\mathcal H^s(\mathcal X_D)=0\)。

反过来，令 \(\nu\) 为 \(D^\NN\) 上等权 Bernoulli 测度，并通过地址映射推前到 \(\mathcal X_D\)。任意半径 \(B^{-n}\) 的球至多与一个长度 \(n\) cylinder 相交，因为不同长度 \(n\) 前缀对应不同的 \(B^nT_v\)-陪集。故对任意此类球 \(U\) 都有
\[
\nu(U)\le |D|^{-n}=B^{-n\log_B|D|}.
\]
由质量分布原理，
\[
\dim_{\mathrm H}(\mathcal X_D)\ge \frac{\log |D|}{\log B}.
\]
综上
\[
\dim_{\mathrm H}(\mathcal X_D)=\dim_{\mathrm M}(\mathcal X_D)=\frac{\log |D|}{\log B}.
\]
又因 \(|D|=|\mathcal E|\) 且 \(B=2^L\)，最后一式可重写为 \(\frac{\log_2|\mathcal E|}{L}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Lee--Yang 分支逆极限恰为五份 \texorpdfstring{$\ZZ_2^2$}{Z2^2} 地址片]\label{con:xi-time-part62b-leyang-branch-inverse-limit-five-z2x2}
沿用推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-finite-branch-regular-4ary-address} 与定理 \ref{thm:xi-time-part62a-leyang-branch-inverse-limit-five-z2x2} 的记号。记
\[
\Pi_\infty^{\mathrm{fin}}
:=
\varprojlim_n \Pi_n^{\mathrm{fin}}
=
\bigsqcup_{i=0}^{4}\Pi_{i,\infty}.
\]
则在每个分支上选取一条相容提升 \(\mathbf P_i\in\Pi_{i,\infty}\)，并在 \(T_2(E_{\min})\) 上选取一组 \(\ZZ_2\)-基之后，有规范同构
\[
\Pi_\infty^{\mathrm{fin}}
\cong
\bigsqcup_{i=0}^{4}\bigl(\mathbf P_i+T_2(E_{\min})\bigr)
\cong
\bigsqcup_{i=0}^{4}T_2(E_{\min})
\cong
\bigsqcup_{i=0}^{4}\ZZ_2^2.
\]
因此，Lee--Yang 分支塔的 dyadic 逆极限不是抽象的 Cantor 型地址集，而是五片彼此不交的 \(2\)-进二维地址片。
\end{conclusion}
\begin{proof}
推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-finite-branch-regular-4ary-address} 的第三条已经给出
\[
\Pi_\infty^{\mathrm{fin}}
\cong
\bigsqcup_{i=0}^{4}\bigl(\mathbf P_i+T_2(E_{\min})\bigr)
\cong
\bigsqcup_{i=0}^{4}T_2(E_{\min}),
\]
其中 \(\mathbf P_i\) 是各分支上的相容提升。又 \(T_2(E_{\min})\) 是秩 \(2\) 的自由 \(\ZZ_2\)-模，一旦选定基便有
\[
T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2.
\]
合并即得所示同构；这与定理 \ref{thm:xi-time-part62a-leyang-branch-inverse-limit-five-z2x2} 的识别完全一致。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[单向量 Gödel--Tate 全息模型对 Lee--Yang 全分支逆极限的结构性障碍]\label{con:xi-time-part62b-rankone-hologram-leyang-rank-obstruction}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part62b-rankone-hologram-selfsimilar-measure-dimension} 的记号，并令
\[
\mathcal R_\infty:=\Pi_\infty^{\mathrm{fin}}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 任意连续群同态
  \[
  \Phi:T_v\longrightarrow T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2
  \]
  的像都包含在某个秩至多为 \(1\) 的闭 \(\ZZ_2\)-子模中；特别地，\(\Phi(T_v)\) 不可能是 \(\ZZ_2^2\) 的开子群。
  \item 因而，沿单一方向 \(v\) 的 affine \(B\)-进 Gödel--Tate 全息模型不可能在 \(\ZZ_2\)-模意义下实现任一 Lee--Yang 分支分量 \(\mathbf P_i+T_2(E_{\min})\)，更不可能实现五分支逆极限 \(\mathcal R_\infty\)。任何真正覆盖 \(\mathcal R_\infty\) 的 affine 地址模型，其数字集在 \(T_2(E_{\min})\) 中至少必须生成秩 \(2\) 的 \(\ZZ_2\)-子模。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
在 \(T_v\cong \ZZ_2\) 的识别下，任意连续群同态 \(\Phi:T_v\to T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2\) 都由单个向量 \(w:=\Phi(v)\) 唯一决定，并满足
\[
\Phi(T_v)=\ZZ_2 w.
\]
故其像始终是一个循环 \(\ZZ_2\)-子模，秩至多为 \(1\)。而 \(\ZZ_2^2\) 的任意开子群都具有有限指数，因而仍是秩 \(2\) 的自由 \(\ZZ_2\)-模。于是不存在具有开像的连续群同态 \(T_v\to \ZZ_2^2\)。

另一方面，结论 \ref{con:xi-time-part62b-rankone-hologram-selfsimilar-measure-dimension} 已表明单向量全息像集始终落在 rank-one 子模 \(T_v\) 内；而结论 \ref{con:xi-time-part62b-leyang-branch-inverse-limit-five-z2x2} 则把每个 Lee--Yang 分支分量识别为某个仿射平移 \(\mathbf P_i+T_2(E_{\min})\)，其线性部分是 rank-two 模 \(T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2\)。若存在某个沿单向量的 affine 地址实现把 \(\mathcal X_D\) 或 \(T_v\) 在模意义下识别为某个分支分量，则平移归零后将导出一个连续 \(\ZZ_2\)-模同构
\[
T_v\longrightarrow T_2(E_{\min}),
\]
这与第一条矛盾。故任何 affine 地址实现若要覆盖 \(\mathcal R_\infty\)，其数字方向至少需要两条 \(\ZZ_2\)-线性独立的生成方向。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Zeckendorf--Gödel Dirichlet 级数的临界指数与矩阵 Euler 乘积刚性]\label{con:xi-time-part62b-zg-critical-exponent-matrix-euler-rigidity}
沿用定理 \ref{thm:xi-zg-zeta-factorization}、定理 \ref{thm:xi-zg-abel-residue-log-density} 与定理 \ref{thm:xi-time-part62a-zg-simple-pole-density-residue} 的记号，记
\[
D_{\mathrm{ZG}}(s):=\sum_{n\in \mathrm{ZG}}n^{-s},
\qquad
\Re(s)>1.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(D_{\mathrm{ZG}}(s)\) 的收敛 abscissa 满足
  \[
  \sigma_c(D_{\mathrm{ZG}})=1.
  \]
  \item 不存在幂级数族
  \[
  f_i(x)\in 1+x\RR[[x]]
  \qquad (i\ge 1)
  \]
  使得
  \[
  D_{\mathrm{ZG}}(s)=\prod_{i\ge 1}f_i(p_i^{-s})
  \]
  在 Dirichlet 级数意义下恒等成立。换言之，Zeckendorf--Gödel 约束所导出的 Euler 结构本质上是矩阵型的，不能退化为彼此独立的标量局部因子乘积。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-zg-abel-residue-log-density} 与定理 \ref{thm:xi-time-part62a-zg-simple-pole-density-residue}，当 \(\Re(s)>1\) 时级数绝对收敛，因此 \(\sigma_c(D_{\mathrm{ZG}})\le 1\)。另一方面，每个单素数 \(p_i\) 都属于 \(\mathrm{ZG}\)，因为只激活一个素数位不会违反“相邻素因子不可同时出现”的约束。故对 \(\sigma:=\Re(s)\le 1\) 有
\[
D_{\mathrm{ZG}}(\sigma)\ge \sum_{i\ge 1}p_i^{-\sigma}.
\]
右端在 \(\sigma\le 1\) 时发散，尤其 \(\sigma=1\) 时即为素数调和级数。于是 \(\sigma_c(D_{\mathrm{ZG}})\ge 1\)，从而
\[
\sigma_c(D_{\mathrm{ZG}})=1.
\]

现证第二条。反设存在标量局部因子分解
\[
D_{\mathrm{ZG}}(s)=\prod_{i\ge 1}f_i(p_i^{-s}),
\qquad
f_i(x)=1+c_{i,1}x+c_{i,2}x^2+\cdots .
\]
由于 \(\mathrm{ZG}\) 中不含任何平方因子 \(p_i^2\)，Dirichlet 级数中 \(p_i^{-2s}\) 的系数必须为 \(0\)。而该系数恰等于 \(f_i(x)\) 的 \(x^2\) 项系数 \(c_{i,2}\)，故 \(c_{i,2}=0\)。同理，对所有 \(k\ge 2\) 都有 \(c_{i,k}=0\)。因此每个局部因子只能是
\[
f_i(x)=1+c_{i,1}x.
\]

再由于每个单素数 \(p_i\in \mathrm{ZG}\)，Dirichlet 级数中 \(p_i^{-s}\) 的系数为 \(1\)，故 \(c_{i,1}=1\)。于是
\[
f_i(x)=1+x
\qquad (i\ge 1).
\]
但如此一来，乘积
\[
\prod_{i\ge 1}(1+p_i^{-s})
\]
中的 \(p_i^{-s}p_{i+1}^{-s}\) 项系数等于 \(1\)。这意味着相邻素数积 \(p_ip_{i+1}\) 会以非零系数出现。然而按 \(\mathrm{ZG}\) 的定义，相邻素数 \(p_i,p_{i+1}\) 不能同时出现，故 \(p_ip_{i+1}\notin \mathrm{ZG}\)，对应系数必须为 \(0\)。矛盾。

因此不存在这样的标量 Euler 因子分解。故定理 \ref{thm:xi-zg-zeta-factorization} 中的矩阵 Euler 乘积并非表述上的便利，而是相邻耦合约束所强制的结构刚性。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Zeckendorf--Gödel 矩阵 Euler 积的 continuant 递推压缩]\label{thm:xi-time-part62b-zg-matrix-euler-continuant}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62b\_zg\_matrix\_euler\_continuant}
沿用定理 \ref{thm:killo-zg-dirichlet-matrix-euler} 证明中的记号。对 \(n\ge 0\) 记
\[
D_n(s):=A_n+B_n.
\]
则对 \(\Re(s)>1\) 有
\[
D_0(s)=1,
\qquad
D_1(s)=1+p_1^{-s},
\]
并且对一切 \(n\ge 2\)，满足非自治二阶递推
\[
D_n(s)=D_{n-1}(s)+p_n^{-s}D_{n-2}(s).
\]
因而
\[
D_{\mathrm{ZG}}(s)=\lim_{n\to\infty}D_n(s).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-zg-dirichlet-matrix-euler} 的证明，
\[
A_n=A_{n-1}+B_{n-1},
\qquad
B_n=p_n^{-s}A_{n-1},
\qquad
(A_0,B_0)=(1,0).
\]
因此
\[
A_n=A_{n-1}+B_{n-1}=D_{n-1}(s).
\]
代回 \(D_n(s)=A_n+B_n\) 得
\[
D_n(s)
=
D_{n-1}(s)+p_n^{-s}A_{n-1}
=
D_{n-1}(s)+p_n^{-s}D_{n-2}(s),
\]
这就得到所示递推。初值
\[
D_0(s)=A_0+B_0=1,
\qquad
D_1(s)=A_1+B_1=1+p_1^{-s}
\]
同样直接由定义给出。

最后，定理 \ref{thm:killo-zg-dirichlet-matrix-euler} 已证明
\[
D_{\mathrm{ZG}}(s)=\lim_{n\to\infty}(A_n+B_n),
\]
故极限正是 \(\lim_{n\to\infty}D_n(s)\)。证毕。
\end{proof}

\noindent
上述五条结论把单向量 \(2^L\)-进全息像集的自相似维数律、Lee--Yang 分支逆极限的秩二地址几何、单向量 affine 实现的模论障碍以及 Zeckendorf--Gödel Dirichlet 链的矩阵 Euler 刚性压缩为同一条闭合链：单向量模型可以精确生成一条 \(2\)-进地址线及其分形维数，却不能在模意义下覆盖 Lee--Yang 的二维 dyadic 分支层化；与此同时，Zeckendorf--Gödel 约束在解析侧所产生的 Euler 结构既保持了不可压缩的相邻耦合，又允许在 continuant 递推层面被完全标量化追踪。

\endinput
