\paragraph{自然扩张字母表极小性、整数椭圆模核共谱与分层 Shannon 预算}
沿用定理 \ref{thm:killo-natural-extension-branch-register}、定理
\ref{thm:killo-smith-loss-spectrum}、推论
\ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus}、定理
\ref{thm:killo-ellipse-diagonal-prime-register-equivalence} 与定理
\ref{thm:xi-prime-slice-nontrivial-layer-exact-minimality} 的记号。前述链条已经分别给出自然扩张的分支指标寄存器实现、Smith 核谱的可逆读出、模数核大小的全局闭式，以及整数轴对齐椭圆的 prime-register 语义。由此还可进一步抽出如下四条彼此咬合的后果：H.153 型寄存器实现的最小有限字母表定律、整数椭圆的 primewise 无序模核共谱分类、对应 Dirichlet 级数的 \(\zeta\)-主因子，以及分层外置的平均 Shannon 预算律。

\begin{theorem}[自然扩张的 H.153 型分支寄存器实现具有精确最小有限字母表]\label{thm:xi-natural-extension-h153-minimal-finite-alphabet}
\leanverified{paper\_xi\_natural\_extension\_h153\_minimal\_finite\_alphabet}
设 \(X\) 为可数集合，\(T:X\twoheadrightarrow X\) 为有限纤维满射，并记
\[
M(T):=\sup_{y\in X}\#T^{-1}(y)\in \NN\cup\{\infty\}.
\]
对任意整数 \(M\ge 1\)，下列两条等价：
\begin{enumerate}
  \item 存在大小为 \(M\) 的有限字母表 \(A\)，以及一族单射
  \[
  \iota_y:T^{-1}(y)\hookrightarrow A\qquad(y\in X),
  \]
  使得由
  \[
  \beta_A(x):=\iota_{T(x)}(x)
  \]
  诱导的 H.153 型编码
  \[
  \mathcal C_A:X^{\leftarrow}\longrightarrow X\times A^{\NN},
  \qquad
  \mathcal C_A((x_0,x_{-1},x_{-2},\dots))
  :=
  \bigl(x_0,(\beta_A(x_{-1}),\beta_A(x_{-2}),\dots)\bigr)
  \]
  为单射，并把自然扩张左移共轭到右移插入系统
  \[
  \widehat T_A\bigl(x,(a_1,a_2,\dots)\bigr)
  :=
  \bigl(T(x),(\beta_A(x),a_1,a_2,\dots)\bigr).
  \]
  \item \(M\ge M(T)\)。
\end{enumerate}
特别地，若 \(M(T)<\infty\)，则 H.153 型自然扩张分支寄存器实现所需的最小有限字母表大小恰为 \(M(T)\)；若 \(M(T)=\infty\)，则不存在任何有限字母表实现。
\end{theorem}
\begin{proof}
先证必要性。若存在第 \(1\) 条所述实现，则对每个 \(y\in X\) 都已有单射
\[
\iota_y:T^{-1}(y)\hookrightarrow A.
\]
故
\[
\#T^{-1}(y)\le |A|=M
\qquad(\forall\,y\in X),
\]
从而
\[
M(T)=\sup_{y\in X}\#T^{-1}(y)\le M.
\]

再证充分性。若 \(M\ge M(T)\)，则对每个 \(y\in X\) 都有
\[
\#T^{-1}(y)\le M=|A|.
\]
因此可以逐点选取单射
\[
\iota_y:T^{-1}(y)\hookrightarrow A.
\]
由此定义 \(\beta_A\) 与 \(\mathcal C_A\)。定理 \ref{thm:killo-natural-extension-branch-register} 的递推反演证明逐字适用：给定
\[
\bigl(x_0,(a_1,a_2,\dots)\bigr)\in \mathcal C_A(X^{\leftarrow}),
\]
可沿像上反演逐步恢复唯一前史
\[
x_{-1}=\iota_{x_0}^{-1}(a_1),\qquad
x_{-2}=\iota_{x_{-1}}^{-1}(a_2),\ \dots,
\]
从而 \(\mathcal C_A\) 为单射；并且
\[
\mathcal C_A\circ \sigma=\widehat T_A\circ \mathcal C_A.
\]
故第 \(1\) 条成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[整数轴对齐椭圆的模核谱只看见 primewise 无序轴指数]\label{thm:xi-integer-ellipse-mod-kernel-spectrum-primewise-unordered}
\leanverified{paper\_xi\_integer\_ellipse\_mod\_kernel\_spectrum\_primewise\_unordered}
沿用定理 \ref{thm:killo-ellipse-diagonal-prime-register-equivalence} 的椭圆记号。对
\[
E_{a,b},E_{c,d}\in \mathsf E_{\NN},
\qquad
A_{a,b}:=\operatorname{diag}(a,b),
\qquad
A_{c,d}:=\operatorname{diag}(c,d),
\]
并对每个素数 \(p\) 与整数 \(k\ge 1\) 定义
\[
K_p^{a,b}(k):=\#\ker(A_{a,b}\bmod p^k).
\]
则成立等价
\[
K_p^{a,b}(k)=K_p^{c,d}(k)\quad(\forall\,p,\ \forall\,k\ge 1)
\iff
\{v_p(a),v_p(b)\}=\{v_p(c),v_p(d)\}\quad(\forall\,p).
\]
亦即，两个有序整数轴对齐椭圆具有完全相同的模核谱，当且仅当每个素数上的两根轴指数只发生逐素数的坐标交换。

进一步，定义
\[
\omega_{\neq}(a,b):=\#\{\,p:\ v_p(a)\neq v_p(b)\,\}.
\]
则与 \(E_{a,b}\) 共谱的有序椭圆恰有
\[
2^{\omega_{\neq}(a,b)}
\]
个。
\end{theorem}
\begin{proof}
对对角矩阵
\[
A_{a,b}=\operatorname{diag}(a,b)
\]
作 Smith 归约时，其 Smith 不变量即为
\[
d_1=\gcd(a,b),
\qquad
d_2=\operatorname{lcm}(a,b).
\]
故对每个素数 \(p\)，若记
\[
\alpha_p:=v_p(a),
\qquad
\beta_p:=v_p(b),
\]
则
\[
v_p(d_1)=\min(\alpha_p,\beta_p),
\qquad
v_p(d_2)=\max(\alpha_p,\beta_p).
\]
由定理 \ref{thm:killo-smith-loss-spectrum}，模核谱
\[
\bigl(K_p^{a,b}(k)\bigr)_{p,k}
\]
可逆恢复每个 \(p\) 上的 Smith 赋值对
\[
\bigl(v_p(d_1),v_p(d_2)\bigr)
=
\bigl(\min(\alpha_p,\beta_p),\max(\alpha_p,\beta_p)\bigr).
\]
因此它所恢复的恰是无序二元组
\[
\{\alpha_p,\beta_p\}=\{v_p(a),v_p(b)\}.
\]
这就证明了前一条等价关系。

现计算共谱有序椭圆的数目。对每个满足 \(\alpha_p\neq \beta_p\) 的素数 \(p\)，保持无序集合
\[
\{\alpha_p,\beta_p\}
\]
不变时，只有两种可能的有序分配：把较小指数放在第一轴、较大指数放在第二轴，或反之交换。若 \(\alpha_p=\beta_p\)，则交换不产生新对象。由于不同素数上的选择彼此独立，故总共有
\[
2^{\omega_{\neq}(a,b)}
\]
个有序椭圆与 \(E_{a,b}\) 共谱。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[整数轴对齐椭圆的模核 Dirichlet 级数是 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 的有限 Euler 修正]\label{cor:xi-integer-ellipse-mod-kernel-dirichlet-zeta}\leanverified{paper\_xi\_integer\_ellipse\_mod\_kernel\_dirichlet\_zeta}
沿用定理 \ref{thm:xi-integer-ellipse-mod-kernel-spectrum-primewise-unordered} 的记号。对每个 \(N\ge 1\)，定义模数核计数函数
\[
K_{a,b}(N):=\#\ker(A_{a,b}\bmod N).
\]
则有精确闭式
\[
K_{a,b}(N)=\gcd(a,N)\gcd(b,N).
\]
因此 Dirichlet 级数
\[
\mathcal Z_{a,b}(s):=\sum_{N\ge 1}\frac{K_{a,b}(N)}{N^s}
\]
在 \(\Re(s)>1\) 上绝对收敛，并具有 Euler 乘积分解
\[
\mathcal Z_{a,b}(s)
=
\prod_p
\left(
\sum_{k\ge 0}p^{-ks+\min(k,\alpha_p)+\min(k,\beta_p)}
\right),
\qquad
\alpha_p:=v_p(a),\ \beta_p:=v_p(b).
\]
更进一步，
\[
\mathcal Z_{a,b}(s)=\zeta(s)\,R_{a,b}(s),
\]
其中
\[
R_{a,b}(s):=
\prod_{p\mid ab}
\Bigl(1-p^{-s}\Bigr)
\sum_{k\ge 0}p^{-ks+\min(k,\alpha_p)+\min(k,\beta_p)}
\]
是仅在坏素数 \(p\mid ab\) 上出现的有限 Euler 修正。因而 \(\mathcal Z_{a,b}(s)\) 在 \(s=1\) 处具有唯一简单极点。

此外，
\[
\mathcal Z_{a,b}(s)=\mathcal Z_{c,d}(s)
\iff
\bigl(K_p^{a,b}(k)\bigr)_{p,k}=\bigl(K_p^{c,d}(k)\bigr)_{p,k},
\]
从而也等价于 \(E_{a,b}\) 与 \(E_{c,d}\) 在定理 \ref{thm:xi-integer-ellipse-mod-kernel-spectrum-primewise-unordered} 的意义下共谱。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus}，对任意 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 都有
\[
\#\ker(A_N)=N^{\,n-m}\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,N),
\]
其中 \(d_i\) 为 Smith 不变量。对
\[
A_{a,b}=\operatorname{diag}(a,b)
\]
有 \(m=n=2\)，且 Smith 不变量为
\[
d_1=\gcd(a,b),
\qquad
d_2=\operatorname{lcm}(a,b).
\]
故
\[
K_{a,b}(N)=\gcd(d_1,N)\gcd(d_2,N).
\]
逐素数比较即可验证
\[
\gcd(d_1,N)\gcd(d_2,N)=\gcd(a,N)\gcd(b,N),
\]
于是得到所示精确闭式。

由右端关于 \(N\) 的积性，Dirichlet 级数分解为 Euler 乘积
\[
\mathcal Z_{a,b}(s)
=
\prod_p \sum_{k\ge 0}\frac{K_{a,b}(p^k)}{p^{ks}}.
\]
而
\[
K_{a,b}(p^k)=p^{\min(k,\alpha_p)+\min(k,\beta_p)},
\]
故得到所示局部因子公式。

若 \(p\nmid ab\)，则 \(\alpha_p=\beta_p=0\)，从而
\[
\sum_{k\ge 0}p^{-ks+\min(k,\alpha_p)+\min(k,\beta_p)}
=
\sum_{k\ge 0}p^{-ks}
=
\frac{1}{1-p^{-s}}.
\]
把全部好素数因子提出，便得到
\[
\mathcal Z_{a,b}(s)
=
\zeta(s)
\prod_{p\mid ab}
\Bigl(1-p^{-s}\Bigr)
\sum_{k\ge 0}p^{-ks+\min(k,\alpha_p)+\min(k,\beta_p)}.
\]
由于坏素数只有有限多个，\(R_{a,b}(s)\) 为有限 Euler 乘积；并且每个局部修正因子都是 \(p^{-s}\) 的有理函数，故 \(R_{a,b}\) 在 \(s=1\) 的邻域全纯。又因各局部因子在 \(s=1\) 处都取正实值，故 \(R_{a,b}(1)\neq 0\)。因此 \(\mathcal Z_{a,b}(s)\) 只在 \(s=1\) 继承 \(\zeta(s)\) 的唯一简单极点。

最后，若 \(\mathcal Z_{a,b}(s)=\mathcal Z_{c,d}(s)\)，则两边 Dirichlet 系数逐项相同，特别地对每个素数幂 \(N=p^k\) 有
\[
K_p^{a,b}(k)=K_p^{c,d}(k).
\]
反向蕴含显然。再结合定理 \ref{thm:xi-integer-ellipse-mod-kernel-spectrum-primewise-unordered}，便得到与共谱条件的等价性。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[分层外置的平均 Shannon 极小预算由层间条件熵完全控制]\label{thm:xi-layered-externalization-average-shannon-budget}
\leanverified{paper\_xi\_layered\_externalization\_average\_shannon\_budget}
设
\[
X_0\xrightarrow{\pi_0}X_1\xrightarrow{\pi_1}\cdots\xrightarrow{\pi_{k-1}}X_k
\]
为有限纤维满射塔，并在 \(X_0\) 上赋予任意概率分布 \(\mu\)。记
\[
Y_0\sim\mu,
\qquad
Y_{j+1}:=\pi_j(Y_j)\qquad(0\le j\le k-1),
\]
并对每个 \(j\) 与 \(y\in X_{j+1}\) 记纤维
\[
F_j(y):=\pi_j^{-1}(y).
\]

对每个 \(j\) 与 \(y\in X_{j+1}\)，取一个二进制前缀码
\[
c_{j,y}:F_j(y)\longrightarrow \{0,1\}^{\ast}.
\]
把分层侧信息定义为
\[
\Psi_c(x_0)
:=
\Bigl(
x_k,\,
c_{k-1,x_k}(x_{k-1})\cdots c_{1,x_2}(x_1)c_{0,x_1}(x_0)
\Bigr),
\]
其中 \(x_{j+1}=\pi_j(x_j)\)。记平均侧信息长度为
\[
L(c):=
\EE_\mu\!\left[
\sum_{j=0}^{k-1}
\bigl|c_{j,Y_{j+1}}(Y_j)\bigr|
\right].
\]
则有下界
\[
L(c)\ge
\frac{1}{\log 2}\sum_{j=0}^{k-1}H_\mu(Y_j\mid Y_{j+1}).
\]
并且存在一族二进制前缀码 \(\{c_{j,y}\}\) 使
\[
L(c)\le
\frac{1}{\log 2}\sum_{j=0}^{k-1}H_\mu(Y_j\mid Y_{j+1})+k.
\]
若上述条件熵总和有限，则由链式法则右端也可写为
\[
\frac{1}{\log 2}H_\mu(Y_0\mid Y_k)
\quad\text{与}\quad
\frac{1}{\log 2}H_\mu(Y_0\mid Y_k)+k.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
先证下界。固定一层 \(j\) 与一点 \(y\in X_{j+1}\)。由于
\[
c_{j,y}:F_j(y)\to\{0,1\}^{\ast}
\]
是二进制前缀码，Shannon 下界给出其在条件分布
\[
\mu(\cdot\mid Y_{j+1}=y)
\]
下的平均码长满足
\[
\sum_{x\in F_j(y)}
\mu(x\mid y)\,|c_{j,y}(x)|
\ge
\frac{1}{\log 2}
\left(
-\sum_{x\in F_j(y)}\mu(x\mid y)\log\mu(x\mid y)
\right).
\]
右端恰为
\[
\frac{1}{\log 2}H_\mu(Y_j\mid Y_{j+1}=y).
\]
再对 \(y\) 以 \(Y_{j+1}\) 的分布加权，即得
\[
\EE_\mu\bigl[|c_{j,Y_{j+1}}(Y_j)|\bigr]
\ge
\frac{1}{\log 2}H_\mu(Y_j\mid Y_{j+1}).
\]
对 \(j=0,\dots,k-1\) 求和，便得到
\[
L(c)\ge
\frac{1}{\log 2}\sum_{j=0}^{k-1}H_\mu(Y_j\mid Y_{j+1}).
\]

再证上界。对每个固定的 \((j,y)\)，在有限集 \(F_j(y)\) 上按条件分布
\[
\mu(\cdot\mid Y_{j+1}=y)
\]
构造 Shannon--Fano 码；若某些点具有零条件概率，则在有限纤维上任意补全为前缀码即可，而不会影响条件平均长度。于是可取 \(c_{j,y}\) 使
\[
\sum_{x\in F_j(y)}
\mu(x\mid y)\,|c_{j,y}(x)|
\le
\frac{1}{\log 2}H_\mu(Y_j\mid Y_{j+1}=y)+1.
\]
再对 \(y\) 加权，得到
\[
\EE_\mu\bigl[|c_{j,Y_{j+1}}(Y_j)|\bigr]
\le
\frac{1}{\log 2}H_\mu(Y_j\mid Y_{j+1})+1.
\]
对全部层求和，便有
\[
L(c)\le
\frac{1}{\log 2}\sum_{j=0}^{k-1}H_\mu(Y_j\mid Y_{j+1})+k.
\]

最后，若上述熵量皆有限，则由于 \(Y_{j+1}\) 是 \(Y_j\) 的确定函数，
\[
H_\mu(Y_j,Y_{j+1})=H_\mu(Y_j),
\]
从而
\[
H_\mu(Y_j\mid Y_{j+1})=H_\mu(Y_j)-H_\mu(Y_{j+1}).
\]
望远镜求和即得
\[
\sum_{j=0}^{k-1}H_\mu(Y_j\mid Y_{j+1})
=
H_\mu(Y_0)-H_\mu(Y_k)
=
H_\mu(Y_0\mid Y_k).
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
这些结果表明：H.153 型自然扩张分支寄存器实现的有限字母表消耗并非可任意压缩，而是恰由最大纤维基数锁定；H.154--H.156 在整数轴对齐椭圆语义下并不恢复逐素数“哪根轴承载哪一指数”，而只恢复每个素数上的无序二元组；相应模核 Dirichlet 级数则正是 \(\zeta(s)\) 的有限 Euler 修正。另一方面，H.151--H.152 所给出的“每个活跃层至少一枚有效 prime-slice”最坏情形定律，在平均意义下精确退化为由层间条件熵总和控制的 Shannon 极小预算。这便把自然扩张、Smith 模核谱、整数椭圆与分层外置的硬/软复杂度进一步压缩为同一条可审计结构链。

\endinput
