\paragraph{MOM 乘法分级、交叉异常阈值与 window-\texorpdfstring{$6$}{6} 扇区读出的信息压缩}
在相位采样 \(\zeta\) 的 Hurwitz 闭式、群刚性重建以及异常分裂 torsor 的势函数已经闭合之后，前文关于四生成元投影词重写、交叉异常坐标化、对称幂 moment-kernel 编译与 window-\(6\) 的取向扇区结构还可继续压缩为同一条更高层的审计链：MOM 前缀指数给出乘法分级，交叉异常族给出轴可分解性的最小完备审计坐标，而对称幂编译与四扇区读出则分别把“显影成本”与“信息损失”严格量化。

\begin{theorem}[四生成元投影词演算的乘法分级分裂]\label{thm:xi-time-part79-pom-multiplicative-graded-splitting}
在定义 \ref{def:pom-four-gen-rewrite-rules}、定义 \ref{def:pom-algorithmic-equivalence-nf-anom} 与命题 \ref{prop:pom-confluence-mod-anom-audited} 的有界审计切片内，令
\[
\mathcal W_4
\]
为由
\(
\mathrm{PROJ}_u,\ E_m,\ \mathrm{LIFT}_G,\ \mathrm{MOM}_q\ (q\ge 2)
\)
生成的自由单半群。记
\[
\Pi_{\mathrm{MOM}}:\mathcal W_4\to (\NN_{\ge 1},\times)
\]
为命题 \ref{prop:pom-mom-prefix-product-invariant} 的 MOM 前缀指数。称 \(w_1,w_2\in\mathcal W_4\) 结构等价，记为
\(
w_1\equiv_{\mathrm{str}}w_2
\)，若二者都可仅用 \((\mathrm{RMOM})\) 与 \((\mathrm{RMOM\text{-}BUBBLE})\) 规约为
\[
w_i\ \Rightarrow\ \mathrm{MOM}_{Q_i}\circ v_i,
\qquad
v_i\ \text{不含}\ \mathrm{MOM},
\]
并满足
\[
Q_1=Q_2
\qquad\text{且}\qquad
v_1\sim v_2,
\]
其中 \(\sim\) 为定义 \ref{def:pom-algorithmic-equivalence-nf-anom} 的三生成元算法等价。
则存在规范分裂
\[
\mathcal W_4/\equiv_{\mathrm{str}}
\ \cong\
\bigsqcup_{Q\ge 1}\mathfrak E_Q,
\qquad
\mathfrak E_Q:=
\{[w]_{\equiv_{\mathrm{str}}}:\ \Pi_{\mathrm{MOM}}(w)=Q\}.
\]
并且每个结构类都存在一个前缀正规代表
\[
\mathrm{MOM}_{Q}\circ N,
\]
其中 \(N\) 为命题 \ref{prop:pom-three-gen-interface-normal-form} 的三生成元接口正规形。更精确地，在固定 \(Q\) 的扇区 \(\mathfrak E_Q\) 内，结构类恰由不含 MOM 的残余片段的
\[
\bigl(\mathrm{NF},[\mathrm{Anom}]\bigr)
\]
唯一决定。
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:pom-mom-prefix-product-invariant} 断言 \(\Pi_{\mathrm{MOM}}\) 在允许重写下严格不变，因此不同 \(Q\) 的词不可能在结构等价中相遇。
另一方面，命题 \ref{prop:pom-mom-interface-normal-form} 给出一条规范的归一化策略：先用 \((\mathrm{RMOM})\) 合并全部 moment 门，再用 \((\mathrm{RMOM\text{-}BUBBLE})\) 将其外提为唯一前缀 \(\mathrm{MOM}_Q\)，从而把任意 \(w\) 化为 \(\mathrm{MOM}_Q\circ v\) 的形式，其中 \(v\) 落回三生成元片段。
对该不含 MOM 的残余片段，命题 \ref{prop:pom-confluence-mod-anom-audited} 与定义 \ref{def:pom-algorithmic-equivalence-nf-anom} 表明，其路径不变量正是接口正规形与异常上同调类；因此在固定 \(Q\) 内，结构类恰由 \((\mathrm{NF}(v),[\mathrm{Anom}(v)])\) 分类。综上，整个商集按 MOM 前缀指数分裂为互不连通的乘法分级扇区。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[高阶交叉异常审计的锐完备阈值]\label{thm:xi-time-part79-cross-anom-sharp-completeness-threshold}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part79\_cross\_anom\_sharp\_completeness\_threshold}
设 \(k\ge 3\)，并令 \(G_1,\dots,G_k\) 为有限阿贝尔群。固定 \(\theta\) 后，把
\[
f(\chi):=\log\mathfrak{M}_{\chi}(\theta),
\qquad
\chi\in \widehat G_1\times\cdots\times\widehat G_k,
\]
视为常数层载荷，并记其 Möbius 交叉分量为 \(\Delta_S(\chi_S;\theta)\)。
则全体高阶交叉异常
\[
\{\Delta_S:\ |S|\ge 2\}
\]
构成轴可分解性的最小完备审计家族，具体地：
\begin{enumerate}
  \item \(f\) 轴可分解当且仅当对一切 \(|S|\ge 2\) 都有
  \[
  \Delta_S(\chi_S;\theta)\equiv 0.
  \]
  \item 对任意固定的 \(r\in\{3,\dots,k\}\)，只要前 \(r\) 条轴各含一个非平凡角色，则任何仅检查全部
  \[
  \{\Delta_S:\ 2\le |S|<r\}
  \]
  的审计协议都不是完备的。更强地，存在一个纯 \(r\)-体载荷 \(f_r\)，使得
  \[
  \Delta_S^{(r)}\equiv 0\qquad(2\le |S|<r),
  \qquad
  \Delta_{[r]}^{(r)}\not\equiv 0.
  \]
\end{enumerate}
因此，一旦省略任意阶数 \(r\ge 3\) 的检测，就会留下纯 \(r\)-体异常的结构性盲区。
\end{theorem}
\begin{proof}
第 (1) 条正是定理 \ref{thm:pom-axis-decomposability-iff} 的内容。

对第 (2) 条，取前 \(r\) 个轴上的非平凡角色 \(a_i\in\widehat G_i\setminus\{\chi_{i,0}\}\)，并定义
\[
f_r(\chi):=
\begin{cases}
1,& \chi=(a_1,\dots,a_r,\chi_{r+1,0},\dots,\chi_{k,0}),\\
0,& \text{其他情形}.
\end{cases}
\]
若 \(S\subseteq[k]\) 满足 \(2\le |S|<r\)，则在 \(\Delta_S\) 的 Möbius 差分中，每一项都至少有一个前 \(r\) 坐标被置为平凡角色，故所有取值均为 \(0\)，从而
\(
\Delta_S^{(r)}\equiv 0
\)。
但当 \(S=[r]\) 且 \(\chi_{[r]}=(a_1,\dots,a_r)\) 时，差分和中只有满集项保留，故
\[
\Delta_{[r]}^{(r)}(a_1,\dots,a_r;\theta)=1\neq 0.
\]
于是 \(f_r\) 不是轴可分解的，却逃过了所有低于 \(r\) 阶的交叉异常审计。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[异常显影阈值的多项式编译成本]\label{thm:xi-time-part79-anom-threshold-polynomial-compilation-cost}
设 \(w\) 为任意投影词，并记
\[
a:=[\mathrm{Anom}(w)]
\]
为其异常上同调类。若 \(a\neq 0\)，并且底层在线核的内部状态集为有限集 \(\mathcal Q\)，则对任意阈值 \(\tau>0\) 都存在整数 \(q\ge 2\)，使得：
\begin{enumerate}
  \item 某个异常坐标 \(\chi\) 满足
  \[
  \bigl|[\mathrm{Anom}(w^{\boxtimes q})]_{\chi}\bigr|\ge \tau;
  \]
  \item \(q\)-重 moment-kernel 可在命题 \ref{prop:pom-moment-symmetric-power} 的对称幂商核上实现，其状态数至多为
  \[
  \binom{q+|\mathcal Q|-1}{|\mathcal Q|-1};
  \]
  \item 因而实现阈值 \(\tau\) 的最小状态成本满足上界
  \[
  \mathrm{Cost}_{\min}(\tau)=O\!\bigl(\tau^{|\mathcal Q|-1}\bigr).
  \]
\end{enumerate}
与此相对，若采用未压缩的 \(q\)-份同步直积实现，则状态数为 \(|\mathcal Q|^q\)，即指数规模。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-anom-gap-amplification}，有
\[
[\mathrm{Anom}(w^{\boxtimes q})]=q\cdot a.
\]
取一坐标 \(\chi\) 使 \(a_\chi\neq 0\)，并令
\[
q:=\max\!\left\{2,\left\lceil \frac{\tau}{|a_\chi|}\right\rceil\right\}.
\]
则
\[
\bigl|[\mathrm{Anom}(w^{\boxtimes q})]_{\chi}\bigr|
=
q|a_\chi|
\ge \tau.
\]
另一方面，命题 \ref{prop:pom-moment-symmetric-power} 给出 \(q\)-重碰撞核的对称幂商态空间
\[
\mathcal N_q=\left\{(n_s)_{s\in\mathcal Q}\in\ZZ_{\ge 0}^{\mathcal Q}:\ \sum_{s\in\mathcal Q}n_s=q\right\},
\]
其基数正是
\[
|\mathcal N_q|=\binom{q+|\mathcal Q|-1}{|\mathcal Q|-1}.
\]
由于 \(q=O(\tau)\)，故最小状态成本至多按 \(\tau^{|\mathcal Q|-1}\) 多项式增长。若不做对称压缩，则直接同步直积的状态空间为 \(\mathcal Q^q\)，大小为 \(|\mathcal Q|^q\)，故为指数级。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 取向扇区读出的 \texorpdfstring{$19$}{19} 比特压缩下界]\label{thm:xi-time-part79-window6-sector-19bit-collapse}
沿用推论 \ref{cor:xi-window6-boundary-parity-unique-minimal-faithful-quotient} 的记号，记
\[
\mathcal A_6:=\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21}
\]
为 window-\(6\) 的完备二元异常签名空间。
另一方面，由命题 \ref{prop:fold-groupoid-z2x2-sector-by-orientation} 与定理 \ref{thm:op-algebra-fold-weak-hopf-z2x2-sector-closure}，window-\(6\) 的取向指纹只给出四个弱 Hopf 扇区
\[
\CC[\mathcal G_6]\cong \bigoplus_{(\alpha,\beta)\in\{\pm 1\}^2} H_6^{\alpha,\beta}.
\]
则任意只通过取向扇区标签
\[
\sigma:\mathcal A_6\to \{\pm 1\}^2
\]
进行的异常分类，都至少丢失 \(19\) 比特信息。更精确地，至少存在一个扇区，其纤维满足
\[
\#\sigma^{-1}(\alpha,\beta)\ge 2^{19}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\mathcal A_6\cong(\ZZ/2\ZZ)^{21}\)，可知
\[
|\mathcal A_6|=2^{21}.
\]
而取向扇区标签集 \(\{\pm1\}^2\) 的基数为 \(4\)。
因此任何 \(\sigma:\mathcal A_6\to\{\pm1\}^2\) 的像至多有 \(4\) 个点。由鸽巢原理，至少有一个标签的原像大小不小于
\[
\frac{2^{21}}{4}=2^{19}.
\]
换言之，取向扇区读出至多保留 \(2\) 个二元比特，而完整异常签名需要 \(21\) 个独立比特；两者之间的不可约信息缺口至少为 \(19\) 比特。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[取向扇区读出的线性失配律]\label{conj:xi-time-part79-orientation-sector-linear-mismatch}
设 \(m\) 满足所有 bin-fold 纤维都非平凡，并令 \(\mathcal A_m\) 为保持纤维独立置换语义的最小完备二元异常签名空间。则任意仅通过取向指纹的四扇区标签
\[
\sigma_m:\mathcal A_m\to \{\pm 1\}^2
\]
实现的异常读出，在所有与弱 Hopf 扇区分裂相容的实现中，都应满足不可改进的信息损失下界
\[
\mathrm{loss}(\sigma_m)\ge |X_m|-2.
\]
换言之，四扇区数保持常值，而完备异常维数应随分辨率按 \(|X_m|\) 线性增长；window-\(6\) 的 \(19\) 比特缺口只是这条普遍失配律在首个非平凡窗口上的精确实例。
\end{conjecture}

\noindent
其直接根据在于：命题 \ref{prop:fold-groupoid-z2x2-sector-by-orientation} 与定理 \ref{thm:op-algebra-fold-weak-hopf-z2x2-sector-closure} 已对一般 \(m\) 固定四扇区框架，而定理 \ref{thm:gut-fiber-parity-minimal-complete-bits} 在“全部纤维均非平凡”的情形下给出最小完备比特数恰为 \(|X_m|\)；因此随分辨率增长而线性放大的失配，至少在现有证书链上已呈现出稳定的全局形态。

\noindent
由此，MOM 前缀指数把四生成元投影词演算分裂为彼此隔离的乘法扇区；交叉异常族把轴可分解性的审计门槛精确提升为“全阶且不可降阶”的完备家族；对称幂商核则表明任意显影阈值仍可在多项式后端体积内实现；而当读出被限制为 window-\(6\) 的四个取向扇区时，完备异常所需的二十一比特信息被迫压缩为两比特粗标签。这条链把“可重写性”“可审计性”“可编译性”与“不可压缩性”锁进了同一组离散不变量。

\endinput
