\begin{theorem}[局部化数系有限指数子群与 profinite 完成的完全分类]\label{thm:xi-localized-finite-index-profinite-completion-classification}
\leanverified{paper\_xi\_localized\_finite\_index\_profinite\_completion\_classification}
沿用定理 \ref{thm:xi-localized-basic-extension-strictly-nonsplit} 的记号。对任意子群 \(H\le G_S\)，以下两条等价：
\begin{enumerate}
  \item \(H\) 在 \(G_S\) 中具有有限指数；
  \item 存在唯一正整数 \(m\) 使得对全部 \(p\in S\) 都有 \(p\nmid m\)，并且
  \[
  H=mG_S.
  \]
\end{enumerate}
在此情形下必有
\[
G_S/H\cong \ZZ/m\ZZ.
\]
进一步，若以
\[
\widehat{G_S}^{\,\mathrm{pf}}
\]
表示 \(G_S\) 的 profinite 完成，则
\[
\widehat{G_S}^{\,\mathrm{pf}}
\cong
\varprojlim_{\substack{m\ge 1\\ p\nmid m\ \forall p\in S}}\ZZ/m\ZZ
\cong
\prod_{\ell\notin S}\ZZ_\ell.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
若 \(H=mG_S\) 且对全部 \(p\in S\) 都有 \(p\nmid m\)，则定理 \ref{thm:xi-localized-finite-quotient-phase-layer-classification} 第 \(1\) 条给出
\[
G_S/H=G_S/mG_S\cong \ZZ/m\ZZ,
\]
故 \(H\) 具有有限指数。

反过来，设 \(H\le G_S\) 具有有限指数，并记
\[
Q:=G_S/H.
\]
由定理 \ref{thm:xi-localized-finite-quotient-phase-layer-classification} 第 \(2\) 条，存在唯一正整数 \(m\) 使得对全部 \(p\in S\) 都有 \(p\nmid m\)，且
\[
Q\cong \ZZ/m\ZZ.
\]
由于 \(Q\) 的指数为 \(m\)，任意同态 \(G_S\to Q\) 都杀掉 \(mG_S\)。因此自然商映射 \(G_S\twoheadrightarrow Q\) 经由
\[
G_S/mG_S
\]
因子化。再由定理 \ref{thm:xi-localized-finite-quotient-phase-layer-classification} 第 \(1\) 条，
\[
G_S/mG_S\cong \ZZ/m\ZZ
\]
也恰有 \(m\) 个元素。于是该因子化给出一个从 \(G_S/mG_S\) 到 \(Q\) 的满射，而两者基数同为 \(m\)，故该满射必为同构。其核只能为零，从而
\[
H=mG_S.
\]
唯一性随即由商群阶数的唯一性得到。

由前半部分，\(\{mG_S:\ p\nmid m\ \forall p\in S\}\) 与 \(G_S\) 的全部有限指数子群完全一致，故这些子群构成定义 profinite 完成的共尾系统。于是
\[
\widehat{G_S}^{\,\mathrm{pf}}
\cong
\varprojlim_{\substack{m\ge 1\\ p\nmid m\ \forall p\in S}}G_S/mG_S
\cong
\varprojlim_{\substack{m\ge 1\\ p\nmid m\ \forall p\in S}}\ZZ/m\ZZ.
\]
最后，由中国剩余定理与 profinite 整数的标准分解，
\[
\varprojlim_{\substack{m\ge 1\\ p\nmid m\ \forall p\in S}}\ZZ/m\ZZ
\cong
\prod_{\ell\notin S}\ZZ_\ell.
\]
证毕。
\end{proof}

上述分类表明，Pontryagin 对偶短正合列所显露的 \(S\)-adic 核与 profinite 完成所显露的 \(S^c\)-adic 有限商方向彼此互补；因而 \(G_S\) 的连续圆因子与离散有限商账本在两侧同时被锁定。

\endinput
