\paragraph{自对偶完成化、有限型 Hilbert--P{\'o}lya 与素相位环流}
在相位化闭包的固定切片、Jensen 缺陷的径向量化、单位圆根的 Cayley/Schur--Cohn/Toeplitz 证书链以及有限窗 CMV 酉谱实现已经建立之后，还可进一步把 self-dual completion、unitary slice、视界正性与 prime-phase lifting 收束为一组闭合后果。它们分别刻画九重等价闭环与双倍自伴压缩、实越界根诱导的双塔算术结构及计数律、素相位流在素因子环面上的稠密唯一遍历、RH 证书成立时 Toeplitz 主子矩阵的秩冻结，以及潜在 prime-phase 表示所诱导的 Bohr 几乎周期零点几何。

\begin{theorem}[有限型 Hilbert--P{\'o}lya 的九重等价闭包与双倍自伴压缩]\label{thm:xi-hilbert-polya-ninefold-equivalence-doubled-selfadjoint-compression}
\leanverified{paper\_xi\_hilbert\_polya\_ninefold\_equivalence\_doubled\_selfadjoint\_compression}
沿用命题 \ref{prop:xi-rh-interval-criterion}、推论 \ref{cor:xi-rh-unit-circle-reciprocal}、命题 \ref{prop:xi-rh-cayley-hyperbolicity}、定理 \ref{thm:xi-slice-horizon-carath-toeplitz}、推论 \ref{cor:xi-slice-weyl-herglotz} 与命题 \ref{prop:xi-hilbert-polya-cmv} 的记号。固定 \(L>1\)，令
\[
\widetilde P_L(S):=\frac{P_L(S)}{\operatorname{lc}(P_L)},
\qquad
d:=\deg P_L,
\]
\[
\widetilde\Phi_L(y):=y^d\widetilde P_L(y+y^{-1}),
\]
并令 \(\Psi_L\) 为命题 \ref{prop:xi-rh-cayley-hyperbolicity} 中的 Cayley 多项式，\(\mathscr{C}_{\Phi_L}\) 为定理 \ref{thm:xi-slice-horizon-carath-toeplitz} 中的视界 Carath\'eodory 函数，\(\mathbf{T}_N\) 为其 Toeplitz 主子矩阵，\(m_{\Delta,L}\) 为推论 \ref{cor:xi-slice-weyl-herglotz} 中的 Weyl/Herglotz 对数导数，且 \(U_L^{\mathrm{CMV}}\) 为命题 \ref{prop:xi-hilbert-polya-cmv} 所给的 CMV-like 伴随矩阵。则下列九条断言等价：
\begin{enumerate}
  \item \(\Xi_{\Delta,L}\) 的全部零点满足 \(\Re s=\tfrac12\)；
  \item \(\widetilde P_L\) 的全部根落在 \([-2,2]\)；
  \item \(\widetilde\Phi_L\) 的全部根落在单位圆 \(\TT\)；
  \item \(\Psi_L\) 的全部根都落在 \(\overline{\RR}=\RR\cup\{\infty\}\)；
  \item \(\mathscr{C}_{\Phi_L}\) 属于 Carath\'eodory 类；
  \item 对所有 \(N\ge 0\)，有 \(\mathbf{T}_N\succeq 0\)；
  \item \(m_{\Delta,L}\) 在 \(\mathbb H\) 上为 Herglotz 函数；
  \item \(U_L^{\mathrm{CMV}}\) 为酉矩阵；
  \item 存在一个 \(2d\times 2d\) 自伴矩阵 \(A_L\) 使
  \[
  \operatorname{Spec}(A_L)\subseteq[-2,2],
  \qquad
  \det(SI_{2d}-A_L)=\widetilde P_L(S)^2.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-slice-horizon-carath-toeplitz}，可得
\[
(1)\Longleftrightarrow(2)\Longleftrightarrow(3)\Longleftrightarrow(5)\Longleftrightarrow(6).
\]
由命题 \ref{prop:xi-rh-cayley-hyperbolicity}，有
\[
(3)\Longleftrightarrow(4).
\]
由推论 \ref{cor:xi-slice-weyl-herglotz}，有
\[
(1)\Longleftrightarrow(7).
\]
由命题 \ref{prop:xi-hilbert-polya-cmv}，有
\[
(3)\Longleftrightarrow(8).
\]
因此只需证明 \((8)\Longleftrightarrow(9)\)。

先证 \((8)\Rightarrow(9)\)。若 \(U:=U_L^{\mathrm{CMV}}\) 为酉矩阵，则令
\[
A_L:=U+U^{-1}=U+U^\ast.
\]
于是 \(A_L\) 自伴；并由定理 \ref{thm:phase-lift-spectral-bound} 的谱映射结论可知
\[
\operatorname{Spec}(A_L)\subseteq[-2,2].
\]
另一方面，由命题 \ref{prop:xi-hilbert-polya-cmv}，
\[
\widetilde\Phi_L(y)=\det(yI_{2d}-U),
\]
且
\[
\widetilde\Phi_L(y)=y^d\widetilde P_L(y+y^{-1}).
\]
若把 \(\widetilde P_L\) 的根按重数记为 \(S_1,\dots,S_d\)，则存在相应的 \(y_{j,\pm}\) 满足
\[
y_{j,+}y_{j,-}=1,
\qquad
y_{j,+}+y_{j,-}=S_j,
\]
并且
\[
\widetilde\Phi_L(y)=\prod_{j=1}^{d}(y-y_{j,+})(y-y_{j,-}).
\]
故 \(U\) 的特征值恰为 \(\{y_{j,+},y_{j,-}\}_{j=1}^{d}\)，而 \(A_L=U+U^{-1}\) 的对应特征值为
\[
y_{j,\pm}+y_{j,\pm}^{-1}=S_j.
\]
因此每个 \(S_j\) 在 \(A_L\) 中恰出现两次，从而
\[
\det(SI_{2d}-A_L)=\prod_{j=1}^{d}(S-S_j)^2=\widetilde P_L(S)^2.
\]
这就得到第 \((9)\) 条。

再证 \((9)\Rightarrow(2)\)。若存在满足 \((9)\) 的自伴矩阵 \(A_L\)，则其谱包含于 \([-2,2]\)。而 \(\widetilde P_L(S)^2\) 作为 \(A_L\) 的特征多项式，意味着 \(\widetilde P_L\) 的全部根都是 \(A_L\) 的特征值，因而也都属于 \([-2,2]\)。故第 \((2)\) 条成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[实 Lee--Yang 越界根产生恰好两条垂直零塔，偏移量由 \texorpdfstring{$\operatorname{arcosh}$}{arcosh} 严格给出]\label{thm:xi-real-outlier-root-two-vertical-zero-towers-arcosh}
沿用命题 \ref{prop:xi-rh-interval-criterion} 的记号。设 \(S_\ast\in\RR\) 是 \(P_L(S)\) 的一个实根，代数重数为 \(\mu_\ast\ge 1\)，并满足 \(|S_\ast|>2\)。记
\[
\eta_\ast:=\operatorname{arcosh}\!\Bigl(\frac{|S_\ast|}{2}\Bigr)>0,
\qquad
\delta_\ast:=
\begin{cases}
0,& S_\ast>2,\\
1,& S_\ast<-2.
\end{cases}
\]
\leanverified{paper\_xi\_real\_outlier\_root\_two\_vertical\_zero\_towers\_arcosh}
则由该根贡献的全部零点恰为两条垂直算术塔
\[
s_{k,\pm}(S_\ast)
=
\frac12\pm\frac{\eta_\ast}{\log L}
+\frac{(2k+\delta_\ast)\pi\,\mathrm{i}}{\log L},
\qquad k\in\ZZ,
\]
并且每一点都以重数 \(\mu_\ast\) 出现。

若记
\[
M_L^{\mathrm{out}}
:=
\sum_{\substack{S_\ast\in\RR\\ |S_\ast|>2}}\mu_\ast,
\]
并令 \(N^{\mathrm{off}}_{L,\mathrm{real}}(T)\) 表示所有由实越界根产生且满足 \(|\Im s|\le T\) 的零点总数（按重数计），则有
\[
N^{\mathrm{off}}_{L,\mathrm{real}}(T)
=
\frac{2\log L}{\pi}\,M_L^{\mathrm{out}}\,T+O(1)
\qquad(T\to\infty).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-single-scale-radial-deviation-arcosh}，若 \(S_\ast\) 为 \(P_L\) 的实根，则相应二次方程
\[
y+y^{-1}=S_\ast
\]
的两根为
\[
y_\pm=\frac{S_\ast\pm\sqrt{S_\ast^2-4}}{2},
\]
并且全部零点满足
\[
s=\frac12+\frac{\log y_\pm+2\pi\mathrm{i}k}{\log L},
\qquad k\in\ZZ.
\]
当 \(S_\ast>2\) 时，可写 \(S_\ast=2\cosh\eta_\ast\)，于是
\[
y_\pm=e^{\pm\eta_\ast},
\]
从而
\[
s_{k,\pm}(S_\ast)=\frac12\pm\frac{\eta_\ast}{\log L}+\frac{2k\pi\mathrm{i}}{\log L}.
\]
当 \(S_\ast<-2\) 时，可写 \(S_\ast=-2\cosh\eta_\ast\)，于是
\[
y_\pm=-e^{\pm\eta_\ast}=e^{\pm\eta_\ast+(2k+1)\pi\mathrm{i}},
\]
从而
\[
s_{k,\pm}(S_\ast)=\frac12\pm\frac{\eta_\ast}{\log L}+\frac{(2k+1)\pi\mathrm{i}}{\log L}.
\]
两种情形合并即得所示统一公式。重数 \(\mu_\ast\) 的保持来自复合方程 \(\Xi_{\Delta,L}(s)=P_L(L^{s-1/2}+L^{1/2-s})\) 中多项式根重数的直接继承。

对计数公式，只需对单条塔
\[
\frac12+\sigma+\frac{(2k+\delta)\pi\mathrm{i}}{\log L},
\qquad k\in\ZZ,
\]
计算满足 \(|\Im s|\le T\) 的整数 \(k\) 个数。该个数为
\[
\frac{\log L}{\pi}T+O(1).
\]
每个实越界根贡献两条这样的塔，且按重数 \(\mu_\ast\) 计入，故对全部实越界根求和即得
\[
N^{\mathrm{off}}_{L,\mathrm{real}}(T)
=
2\cdot\frac{\log L}{\pi}T
\sum_{\substack{S_\ast\in\RR\\ |S_\ast|>2}}\mu_\ast+O(1)
=
\frac{2\log L}{\pi}\,M_L^{\mathrm{out}}\,T+O(1).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[unitary slice 的素相位提升在素因子环面上稠密且唯一遍历]\label{thm:xi-prime-phase-torus-dense-uniquely-ergodic}
沿用定理 \ref{thm:xi-unitary-slice-prime-phase-lift-to-arithmetic-singular-ring} 的记号。对整数 \(L\ge 2\)，记
\[
S(L):=\{p:\ v_p(L)>0\},
\qquad
\omega_{p,L}:=2\,v_p(L)\log p.
\]
并定义素相位轨道
\[
\vartheta_L:\RR\longrightarrow \TT^{S(L)},
\qquad
\vartheta_L(t):=\bigl(u_{p,L}(t)\bigr)_{p\in S(L)}
=\bigl(e^{\mathrm{i}\omega_{p,L}t}\bigr)_{p\in S(L)}.
\]
则 \(\vartheta_L(\RR)\) 在整个环面 \(\TT^{S(L)}\) 上稠密，且该线性流唯一遍历。等价地，对任意连续函数 \(F\in C(\TT^{S(L)})\)，都有
\[
\lim_{T\to\infty}\frac1T\int_0^T F\!\bigl(\vartheta_L(t)\bigr)\,dt
=
\int_{\TT^{S(L)}}F\,dm,
\]
其中 \(m\) 为 \(\TT^{S(L)}\) 上的 Haar 概率测度。
\end{theorem}
\begin{proof}
只需证明频率向量
\[
\Bigl(\frac{\omega_{p,L}}{2\pi}\Bigr)_{p\in S(L)}
=
\Bigl(\frac{v_p(L)\log p}{\pi}\Bigr)_{p\in S(L)}
\]
在 \(\QQ\) 上线性无关。设存在有理数 \(q_p\) 使
\[
\sum_{p\in S(L)} q_p\,\omega_{p,L}=0.
\]
取公共分母 \(N\) 并令 \(n_p:=Nq_p\in\ZZ\)，则
\[
\sum_{p\in S(L)} n_p\,v_p(L)\log p=0,
\]
从而
\[
\prod_{p\in S(L)}p^{\,n_p v_p(L)}=1.
\]
由算术基本定理，必有 \(n_p v_p(L)=0\) 对所有 \(p\in S(L)\) 成立；又因 \(v_p(L)>0\)，故 \(n_p=0\) 对所有 \(p\) 成立，进而 \(q_p=0\)。这就证明了 \(\QQ\)-线性无关。

于是 Kronecker--Weyl 定理直接给出：线性流 \(t\mapsto (e^{\mathrm{i}\omega_{p,L}t})_{p\in S(L)}\) 在 \(\TT^{S(L)}\) 上稠密且唯一遍历。定理 \ref{thm:xi-unitary-slice-prime-phase-lift-to-arithmetic-singular-ring} 说明 \(\vartheta_L\) 正是 \(\tau_L^{\mathrm{prime}}\) 的 \(\TT^{S(L)}\)-分量，因此结论同时刻画了素相位 lifting 的环面动力学。证毕。
\leanverified{paper\_xi\_prime\_phase\_torus\_dense\_uniquely\_ergodic}
\end{proof}

\begin{theorem}[RH 证书成立时 Toeplitz 主子矩阵的秩在有限步后精确稳定]\label{thm:xi-toeplitz-rank-stabilizes-to-distinct-unitcircle-roots}
沿用定理 \ref{thm:xi-hilbert-polya-ninefold-equivalence-doubled-selfadjoint-compression} 的记号，并假设其等价条件成立。于是 \(\widetilde\Phi_L\) 的全部根都在单位圆上。记其不同根为
\[
\xi_1,\dots,\xi_s\in\TT,
\]
对应重数为
\[
m_1,\dots,m_s,
\qquad
\sum_{\ell=1}^{s}m_\ell=D,
\qquad
D:=\deg\widetilde\Phi_L=2d.
\]
定义有限原子概率测度
\[
\mu_{\Phi_L}
:=
\sum_{\ell=1}^{s}\frac{m_\ell}{D}\,\delta_{\xi_\ell},
\]
并令其 Fourier 系数为
\[
c_n:=\int_{\TT}\xi^{-n}\,d\mu_{\Phi_L}(\xi),
\qquad
\mathbf{T}_N:=(c_{j-k})_{0\le j,k\le N}.
\]
则对每个 \(N\ge 0\) 都有
\[
\operatorname{rank}\mathbf{T}_N=\min(N+1,s).
\]
因此当 \(N\ge s-1\) 时，
\[
\operatorname{rank}\mathbf{T}_N=s
\]
精确稳定。
\end{theorem}
\begin{proof}
由注 \ref{rem:xi-slice-horizon-measure-reflection-positivity}，在单位圆根条件成立时，\(\mathscr{C}_{\Phi_L}\) 的 Herglotz 表示可由有限原子测度 \(\mu_{\Phi_L}\) 给出。于是
\[
c_{j-k}
=
\sum_{\ell=1}^{s}\frac{m_\ell}{D}\,\xi_\ell^{-(j-k)}
=
\sum_{\ell=1}^{s}\frac{m_\ell}{D}\,\xi_\ell^{-j}\,\overline{\xi_\ell^{-k}},
\]
因为 \(|\xi_\ell|=1\)。令
\[
V_N:=(\xi_\ell^{-j})_{0\le j\le N,\ 1\le \ell\le s}\in M_{(N+1)\times s}(\CC),
\qquad
W:=\operatorname{diag}\!\Bigl(\frac{m_1}{D},\dots,\frac{m_s}{D}\Bigr).
\]
则
\[
\mathbf{T}_N=V_N W V_N^\ast.
\]
由于 \(W\) 为正定对角矩阵，故
\[
\operatorname{rank}\mathbf{T}_N=\operatorname{rank}V_N.
\]

若 \(N+1\ge s\)，则 \(V_N\) 的某个 \(s\times s\) Vandermonde 主子式为
\[
\det(\xi_\ell^{-j})_{0\le j\le s-1,\ 1\le \ell\le s}
=
\prod_{1\le r<\ell\le s}(\xi_\ell^{-1}-\xi_r^{-1}),
\]
因 \(\xi_1,\dots,\xi_s\) 两两不同而非零，故该子式非零，从而 \(\operatorname{rank}V_N=s\)。

若 \(N+1<s\)，则 \(V_N\) 至多有秩 \(N+1\)。另一方面，取任意 \(N+1\) 个不同原子，例如 \(\xi_1,\dots,\xi_{N+1}\)，对应的 \((N+1)\times(N+1)\) Vandermonde 子式同样非零，故 \(\operatorname{rank}V_N=N+1\)。

综上，
\[
\operatorname{rank}\mathbf{T}_N=\operatorname{rank}V_N=\min(N+1,s),
\]
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_toeplitz\_rank\_stabilizes\_to\_distinct\_unitcircle\_roots}

\begin{corollary}[simple-spectrum 情形下首个奇异 Toeplitz 主子矩阵恰在次数层出现]\label{cor:xi-toeplitz-first-singular-principal-minor-simple-spectrum}
在定理 \ref{thm:xi-toeplitz-rank-stabilizes-to-distinct-unitcircle-roots} 的设定下，若 \(\widetilde\Phi_L\) 的全部根均为单根，则 \(s=D\)。于是
\[
\mathbf{T}_N\succ 0
\qquad(0\le N\le D-1),
\]
而
\[
\mathbf{T}_N\ \text{奇异}
\qquad(N\ge D).
\]
特别地，第一块奇异 Toeplitz 主子矩阵恰在阶数 \(D+1\) 处出现。
\end{corollary}
\begin{proof}
若全部根均为单根，则不同根数 \(s\) 恰等于总次数 \(D\)。由定理 \ref{thm:xi-toeplitz-rank-stabilizes-to-distinct-unitcircle-roots}，
\[
\operatorname{rank}\mathbf{T}_N=\min(N+1,D).
\]
对 \(0\le N\le D-1\)，有 \(\operatorname{rank}\mathbf{T}_N=N+1\)，而 \(\mathbf{T}_N\) 又由定理 \ref{thm:xi-hilbert-polya-ninefold-equivalence-doubled-selfadjoint-compression} 的第 \((6)\) 条知为半正定，故必为正定。

对 \(N\ge D\)，有 \(\operatorname{rank}\mathbf{T}_N=D<N+1\)，故 \(\mathbf{T}_N\) 必奇异。于是首个奇异主子矩阵恰是大小 \(D+1\) 的那一块。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_toeplitz\_first\_singular\_principal\_minor\_simple\_spectrum}

\begin{conjecture}[prime-phase 表示诱导的 Bohr 几乎周期零点几何]\label{conj:xi-prime-phase-bohr-almost-periodic-zero-geometry}
沿用猜想 \ref{conj:xi-unitary-slice-arithmetic-singular-ring-representation} 的记号，设存在与 unitary slice 兼容的连续酉表示
\[
\rho_L:\mathfrak{R}_{S(L)}\to U(D_L),
\qquad
U_L(2t\log L)=\rho_L\bigl(\tau_L^{\mathrm{prime}}(t)\bigr).
\]
定义
\[
f_L(t):=\det\!\bigl(I-\rho_L(\tau_L^{\mathrm{prime}}(t))\bigr).
\]
则 \(f_L\) 应为一个实解析的 Bohr 几乎周期函数，其频率模满足
\[
\operatorname{Mod}(f_L)
=
\mathbf Z\text{-span}\bigl\{\,2v_p(L)\log p:\ p\mid L\,\bigr\}.
\]
从而，若 \(f_L\not\equiv 0\) 且零集非空，则由该表示在 unitary slice 上给出的临界线零点集应当是一个相对稠密的 Bohr 几乎周期集合；其统计性质应由 prime-phase torus \(\TT^{S(L)}\) 上行列式零除子的 Haar 几何完全控制。
\end{conjecture}

\noindent
由此，自对偶 completion 所固定的 unitary slice 不再只是一个单一边界约束，而在区间根、单位圆根、Cayley 超双曲、Carath\'eodory/Toeplitz/Herglotz 正性、CMV 酉谱、自伴 Joukowski 压缩与素相位环流之间形成同一台有限型 Hilbert--P{\'o}lya 机器：临界线条件既可由有限维谱实现完全读出，也可由素因子环面上的无共振流作动力学组织，而 Toeplitz 证书的秩冻结则把这一结构进一步压缩为有限原子相位数的显式计数。

\endinput
