在链上内算子的随机平方自由像与平均复杂度最优律都已固定之后，归一化规范编码 \(\kappa'\) 的平均位预算还可进一步收束为一条同时包含独立性、方差与最优性的综合闭式。

\begin{theorem}[链上规范平方自由 Gödel 编码的平均位预算精确最优性]\label{thm:xi-time-part61acc-chain-godel-average-variance-budget-optimality}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part61acc\_chain\_godel\_average\_variance\_budget\_optimality}
沿用定理 \ref{thm:killo-chain-interior-godel-gcd-lcm} 与定理 \ref{thm:xi-chain-interior-boolean-flag-closed-form} 的记号，记
\[
\mathcal I_n:=\mathrm{Int}(C_n),
\qquad
C_n=\{0<1<\cdots<n-1\},
\]
并固定互异素数 \(q_0,\dots,q_{n-1}\)。对每个 \(I\in\mathcal I_n\)，定义
\[
\kappa'(I):=\frac{\kappa(I)}{q_0}
=
\prod_{i\in \mathrm{Fix}(I)\setminus\{0\}}q_i.
\]
若 \(I\) 在 \(\mathcal I_n\) 上服从均匀分布，则成立：
\begin{enumerate}
  \item 指示变量
        \[
        \mathbf 1_{\{i\in \mathrm{Fix}(I)\}}
        \qquad (1\le i\le n-1)
        \]
        相互独立，且都服从 \(\mathrm{Bernoulli}(1/2)\)；
  \item 因而
        \[
        \EE[\log \kappa'(I)]
        =
        \frac12\sum_{i=1}^{n-1}\log q_i,
        \qquad
        \mathrm{Var}(\log \kappa'(I))
        =
        \frac14\sum_{i=1}^{n-1}(\log q_i)^2;
        \]
  \item 更强地，若
        \[
        E:\mathcal I_n\hookrightarrow \NN_{\ge 1}
        \]
        是任意使用同一组解码素数 \(q_1,\dots,q_{n-1}\) 的可寻址 Gödel 编码，即对每个 \(1\le i\le n-1\) 都存在函数
        \[
        \delta_i:\NN\to\{0,1\}
        \]
        使
        \[
        \mathbf 1_{\{i\in \mathrm{Fix}(I)\}}
        =
        \delta_i\!\bigl(v_{q_i}(E(I))\bigr)
        \qquad (I\in\mathcal I_n),
        \]
        则
        \[
        \frac{1}{|\mathcal I_n|}
        \sum_{I\in\mathcal I_n}\log E(I)
        \ge
        \frac12\sum_{i=1}^{n-1}\log q_i,
        \]
        且 \(\kappa'\) 取等。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-chain-interior-random-godel-euler-logvariance}，在 \(\mathcal I_n\) 的均匀分布下，存在独立同分布随机变量
\[
\varepsilon_1,\dots,\varepsilon_{n-1}
\stackrel{\mathrm{i.i.d.}}{\sim}
\mathrm{Bernoulli}\!\left(\frac12\right)
\]
使得
\[
\kappa(I)=q_0\prod_{i=1}^{n-1}q_i^{\varepsilon_i},
\qquad
\varepsilon_i=\mathbf 1_{\{i\in \mathrm{Fix}(I)\}}.
\]
这立即给出第 \(1\) 条。

再由
\[
\kappa'(I)=\frac{\kappa(I)}{q_0}
=
\prod_{i=1}^{n-1}q_i^{\varepsilon_i},
\]
得到
\[
\log \kappa'(I)=\sum_{i=1}^{n-1}\varepsilon_i\log q_i.
\]
由于
\[
\EE[\varepsilon_i]=\frac12,
\qquad
\mathrm{Var}(\varepsilon_i)=\frac14,
\]
并且各 \(\varepsilon_i\) 相互独立，故
\[
\EE[\log \kappa'(I)]
=
\sum_{i=1}^{n-1}\EE[\varepsilon_i]\log q_i
=
\frac12\sum_{i=1}^{n-1}\log q_i,
\]
\[
\mathrm{Var}(\log \kappa'(I))
=
\sum_{i=1}^{n-1}\mathrm{Var}(\varepsilon_i)(\log q_i)^2
=
\frac14\sum_{i=1}^{n-1}(\log q_i)^2.
\]
第 \(2\) 条成立。

最后，由定理 \ref{thm:xi-chain-interior-godel-average-budget-optimality}，任意可寻址 Gödel 编码的平均对数复杂度都至少等于对应解码素数对数和的一半。将该定理应用于此处固定的解码素数族 \(q_1,\dots,q_{n-1}\)，便得
\[
\frac{1}{|\mathcal I_n|}
\sum_{I\in\mathcal I_n}\log E(I)
\ge
\frac12\sum_{i=1}^{n-1}\log q_i.
\]
而同一定理也已证明规范编码 \(\kappa'\) 在同一组解码素数下恰达到该下界。故第 \(3\) 条成立。证毕。
\end{proof}

\noindent
因此，链上规范平方自由 Gödel 编码的平均制度成本不仅在均匀源下具有完全显式的均值与方差，而且在固定解码素数族的全部可寻址编码中仍保持逐坐标意义下的精确最优性。

\endinput
