\paragraph{谱临界、输出慢模、端点有限部与熵缺损常数的统一闭合}
在碰撞位势的解析半径、输出位势的四阶累积结构、地基层端点能垒、两步 primitive 原子、极端偏置有限部以及 bin-fold 的信息位率阈值都已建立之后，还可把这些分散结论进一步压缩为下列七条彼此闭合的终端后果。它们分别刻画碰撞 RH 临界与解析分歧的严格分离、输出模扭曲慢模的四阶刚性、端点代价与地基熵的精确配平、输出大偏差相图的双坐标代数化、七条分支二回路在 primitive 层的单原子塌缩、极端偏置有限部对单一四次代数参数的依赖，以及熵缺损常数在三种信息尺度上的同一化。

\begin{theorem}[碰撞 RH 临界先于解析分歧出现]\label{thm:xi-time-part68-collision-rh-critical-before-analytic-branch}
设
\[
P_2(\theta):=\log \rho(e^\theta),
\]
并记 \(R_\theta\) 为其在 \(\theta=0\) 处 Taylor 级数的收敛半径。又设 \(u_R>1\) 为核版 RH/Ramanujan 条件
\[
\Lambda(u)\le \lambda_1(u)^{1/2}
\]
失效的唯一正临界点，\(\theta_R:=\log u_R\)。则
\[
0<\theta_R<R_\theta.
\]
更具体地，
\[
u_R\approx 3.59262181344,\qquad
\theta_R\approx 1.27888,\qquad
R_\theta\approx 2.76230289346087.
\]
因此，碰撞核的 RH/Ramanujan 失效并非由解析延拓的首个分歧点触发，而是在解析域内部由实谱不等式
\[
\Lambda(u)\le \lambda_1(u)^{1/2}
\]
的翻转所触发；该临界属于纯谱型临界，而非分支型临界。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-rh-critical-before-nearest-complex-branch} 已证明：\(P_2\) 的全部代数分歧点恰由判别式方程
\[
4u^3+25u^2+88u+8=0
\]
的三根经
\[
\theta=\log u_j+2\pi i k
\qquad (k\in\ZZ)
\]
产生，且最近分歧点的模长正是
\[
R_\theta\approx 2.76230289346087.
\]
同一定理又给出：\(u_R\) 是五次方程
\[
u^5+4u^4+3u^3-96u^2-42u-14=0
\]
的唯一正根，\(\theta_R=\log u_R\approx 1.27888\)，并且
\[
\textsf{RH}(u)\Longleftrightarrow 0<u\le u_R.
\]
比较数值便得
\[
0<\theta_R<R_\theta.
\]
于是对任意 \(\theta\in(\theta_R,R_\theta)\)，一方面 \(|\theta|<R_\theta\)，故 \(P_2(\theta)\) 仍位于 \(\theta=0\) 的解析收敛盘内；另一方面 \(u=e^\theta>u_R\)，故 RH/Ramanujan 条件已经失效。再由同一定理中的
\[
\Lambda(u_R)=\lambda_1(u_R)^{1/2},
\]
可知临界边界确由谱不等式的等号翻转刻画，而非由解析分支奇性触发。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[输出模扭曲慢模的四阶累积刚性]\label{thm:xi-time-part68-output-twist-slowmode-fourth-cumulant-rigidity}
记
\[
\lambda(u):=\rho(M(u)),
\qquad
\lambda:=\lambda(1)=\varphi^2,
\qquad
P(\theta):=\log \lambda(e^\theta),
\qquad
\kappa_2:=P''(0),
\qquad
\kappa_4:=P^{(4)}(0).
\]
则
\[
\kappa_2,\kappa_4\in\QQ(\sqrt5),
\qquad
\kappa_2>0.
\]
对主单位根扭曲通道设
\[
t_m:=\frac{2\pi}{m},
\qquad
\rho_{m,1}:=\rho\!\bigl(M(e^{it_m})\bigr).
\]
则有严格渐近展开
\[
\log \frac{\rho_{m,1}}{\lambda}
=
-\frac{\kappa_2}{2}\Bigl(\frac{2\pi}{m}\Bigr)^2
+\frac{\kappa_4}{24}\Bigl(\frac{2\pi}{m}\Bigr)^4
+O(m^{-6}).
\]
并且在已审计模数 \(m=5,10,20\) 上，四阶预测的绝对误差分别约为
\[
1.08\times 10^{-6},\qquad
2.78\times 10^{-8},\qquad
6.21\times 10^{-10},
\]
而仅保留二阶项时的相应误差分别约为
\[
5.67\times 10^{-4},\qquad
3.66\times 10^{-5},\qquad
2.30\times 10^{-6}.
\]
因此，输出模扭曲的近平凡慢模在四阶以内已被前四阶累积量刚性锁定；四阶项并非可忽略修饰，而是恢复慢模几何所必需的主导校正。
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:real-input-40-output-cumulants-closed} 已给出
\[
P^{(k)}(0)\in\QQ(\sqrt5),
\]
特别是 \(\kappa_2,\kappa_4\in\QQ(\sqrt5)\) 且 \(\kappa_2>0\)。再由定理 \ref{thm:xi-output-potential-dirichlet-fixed-j-fourth-order} 在 \(j=1\) 时的结论，
\[
\log \frac{\rho_{m,1}}{\lambda}
=
-\frac{\kappa_2}{2}\Bigl(\frac{2\pi}{m}\Bigr)^2
+\frac{\kappa_4}{24}\Bigl(\frac{2\pi}{m}\Bigr)^4
+O(m^{-6}),
\]
这就给出所示四阶展开。

另一方面，附录注 \ref{rem:real-input-40-dirichlet-cumulant-error-order} 已逐项记录 \(m=5,10,20\) 上的四阶预测误差与纯二阶高斯近似误差，恰为题述数值。再由定理 \ref{thm:xi-output-potential-dirichlet-fourth-order-gain}，
\[
\frac{\widetilde\varepsilon_m^{(2)}}{\widetilde\varepsilon_m^{(4)}}=\Omega(m^2),
\]
故四阶修正不仅改善常数，而且在阶数量级上严格压缩误差。于是四阶项确为慢模重建所必需的主导校正。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[端点代价缺口恰等于地基熵]\label{prop:xi-time-part68-endpoint-gap-ground-entropy-identity}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part68\_endpoint\_gap\_ground\_entropy\_identity}
设 \(I(\alpha)\) 为输出位势
\[
P(\theta)=\log\lambda(e^\theta)
\]
的归一化大偏差速率函数，并记
\[
\alpha_{\max}:=\lim_{\theta\to+\infty}P'(\theta)=\frac12,
\qquad
h_{\mathrm{ground}}:=\log c.
\]
则有精确恒等式
\[
I(0)-I(\alpha_{\max})=h_{\mathrm{ground}}.
\]
更具体地，
\[
I(0)=\log(\varphi^2),
\qquad
I\!\left(\frac12\right)=\log\!\left(\frac{\varphi^2}{c}\right),
\qquad
h_{\mathrm{ground}}=\log c.
\]
因此，右端点的大偏差代价相对于左端点的全部减免，恰由地基层的组合熵指数精确补偿。
\end{proposition}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-output-potential-endpoint-gap-ground-state} 已直接给出
\[
I(0)-I\!\left(\frac12\right)=h_{\mathrm{ground}}.
\]
而推论 \ref{cor:real-input-40-alpha-max} 说明
\[
\alpha_{\max}=\frac12,
\]
推论 \ref{cor:real-input-40-ground-entropy} 则给出
\[
h_{\mathrm{ground}}=\log c.
\]
再结合推论 \ref{cor:real-input-40-rate-endpoints} 中的端点闭式
\[
I(0)=\log(\varphi^2),
\qquad
I(1/2)=\log(\varphi^2/c),
\]
即可得到题述恒等式与具体数值表达。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[输出大偏差相图的代数一致化]\label{thm:xi-time-part68-output-ldp-phase-diagram-algebraization}
设 \(u=e^\theta\)，\(\lambda(u)\) 为方程
\[
G(\lambda,u)=0
\]
的 Perron 正根，并定义平衡态下输出 \(1\) 的典型密度
\[
\alpha(u):=\frac{\mathrm d}{\mathrm d\theta}\log\lambda(e^\theta).
\]
则存在非零多项式
\[
F(\alpha,u)\in\QQ[\alpha,u],
\qquad
H(\alpha,\lambda)\in\QQ[\alpha,\lambda]
\]
使得沿 Perron 分支恒有
\[
F(\alpha(u),u)=0,
\qquad
H(\alpha(u),\lambda(u))=0.
\]
并且归一化大偏差速率函数满足参数公式
\[
I(\alpha(u))
=
\alpha(u)\log u-\log\frac{\lambda(u)}{\lambda(1)}.
\]
因此，输出大偏差相图在 \((\alpha,u)\) 与 \((\alpha,\lambda)\) 两组坐标中都可代数化；真正的超越性只保留在 Legendre 对偶中的单一对数项。
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:real-input-40-pressure-freezing} 已给出输出位势的特征多项式
\[
G(\lambda,u)\in\QQ[\lambda,u],
\]
并说明 \(\lambda(u)\) 是其 Perron 正根。另一方面，附录 \ref{app:real-input-40-zeta-u} 中的输出位势大偏差代数参数化已把 \(\alpha(u)\) 写成
\[
\alpha(u)=\left.\frac{N(\lambda,u)}{D(\lambda,u)}\right|_{\lambda=\lambda(u)},
\qquad
N,D\in\QQ[\lambda,u].
\]
因此沿 Perron 分支有
\[
\alpha\,D(\lambda,u)-N(\lambda,u)=0,
\qquad
G(\lambda,u)=0.
\]
对 \(\lambda\) 取结果式并约去共同因子，便得到某个非零多项式
\[
F(\alpha,u)\in\QQ[\alpha,u]
\]
满足 \(F(\alpha(u),u)=0\)。同理，对 \(u\) 取结果式并约去共同因子，可得某个非零多项式
\[
H(\alpha,\lambda)\in\QQ[\alpha,\lambda]
\]
满足 \(H(\alpha(u),\lambda(u))=0\)。

最后，由同一附录中的参数公式，或者直接由严格凸压力的驻点 Legendre 公式，
\[
I(\alpha(u))
=
\alpha(u)\log u-\log\frac{\lambda(u)}{\lambda(1)}.
\]
于是 \((\alpha,u)\) 与 \((\alpha,\lambda)\) 两种坐标下的相图都由代数关系控制，而超越部分只出现在该单一对数项中。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[七条分支二回路在 primitive 层塌缩为唯一原子]\label{thm:xi-time-part68-seven-branch-two-cycles-collapse-single-atom}
设输出位势的 primitive 生成函数为
\[
P(z,u)=\sum_{n\ge 1}p_n(u)z^n.
\]
则在真实输入 \(40\) 状态核上有精确分解
\[
P(z,u)=uz^2+P_{\mathrm{core}}(z,u).
\]
另一方面，branch 层审计表明，满足
\[
(|\tau|,E)=(2,1)
\]
的两步回路恰有 \(7\) 条。因而，这 \(7\) 条几何上可区分的 branch 二回路在 primitive--Witt 化之后并不留下 \(7\) 个独立原子，而是完全塌缩为唯一长度 \(2\) 原子
\[
uz^2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part62d-atomic-two-step-witt-rankone-collapse} 已直接给出
\[
P(z,u)=uz^2+P_{\mathrm{core}}(z,u),
\]
并同时指出 branch 层中满足
\[
(|\tau|,E)=(2,1)
\]
的两步回路总数恰为 \(7\)。逐项比较系数可知，full/core 的 primitive 差分只支撑在长度 \(2\) 的单一坐标上；等价地，
\[
\dim_{\QQ(u)}
\operatorname{span}\{\,p_n(u)-p_n^{\mathrm{core}}(u):n\ge 1\,\}=1.
\]
因此，这七条 branch 两步回路在 primitive--Witt 层只能留下唯一原子 \(uz^2\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[极端偏置有限部由单一四次代数参数完全控制]\label{thm:xi-time-part68-extreme-bias-finitepart-single-quartic-control}
记
\[
b:=b_\infty:=\rho(B_\infty)^{-1}\in(0,1),
\]
等价地，\(b\) 是四次方程
\[
1-6b+9b^2-b^3-b^4=0
\]
在区间 \((0,1)\) 内的最小正根。则极端偏置 \(u\to+\infty\) 下，主极点常数 \(C_\infty\) 与 Abel 有限部常数 \(\mathfrak M_\infty\) 满足
\[
C_\infty=
\frac{1}{2b(1-b)(6-18b+3b^2+4b^3)},
\]
\[
\log\mathfrak M_\infty
=
\log C_\infty
-\sum_{m\ge 2}\frac{\mu(m)}{m}
\log\Bigl[(1-b^m)\bigl(1-6b^m+9b^{2m}-b^{3m}-b^{4m}\bigr)\Bigr].
\]
数值上
\[
b\approx 0.27807480214113,\qquad
C_\infty\approx 1.89745149363,\qquad
\log\mathfrak M_\infty\approx 0.282290255262.
\]
因此，极端偏置下的全部有限部数据都由单一四次代数参数 \(b\) 完整统辖。
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:real-input-40-logM-infty} 已直接证明：令
\[
b=\lim_{u\to\infty}u\,z_\star(u)^2=\frac{1}{c^2},
\]
则 \(b\) 满足题述四次方程，并且 \(C_\infty\) 与 \(\log\mathfrak M_\infty\) 的闭式恰为上式。另一方面，推论 \ref{cor:xi-zero-temp-leading-pole-ground-dominance} 说明
\[
b=b_\infty=\rho(B_\infty)^{-1}
\]
正是零温缩放极限中控制主导正实零点的位置参数。故无论从主极点常数还是从 Abel 有限部常数看，极端偏置下的主导有限部数据都确实由同一个四次代数参数 \(b\) 完整决定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[熵缺损常数的三重同一化]\label{thm:xi-time-part68-entropy-deficit-triple-identification}
记
\[
\mu_m(w):=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m},
\qquad
W_m\sim\mu_m,
\qquad
\gamma_m:=\frac{1}{m}\log d_m^{\mathrm{bin}}(W_m).
\]
则对任意 \(q>0\)（其中 \(q=1\) 按 Shannon 熵解释）都有
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\bigl(m\log 2-H_q(\mu_m)\bigr)
=
\log\frac{2}{\varphi},
\qquad
\gamma_m\longrightarrow \log\frac{2}{\varphi}.
\]
若一列二进制预算 \(B_m\in\NN\) 满足
\[
\mathrm{Succ}_m^{\mathrm{bin}}(B_m)\ge 1-\varepsilon
\qquad
(0<\varepsilon<1\ \text{固定}),
\]
则必有
\[
\liminf_{m\to\infty}\frac{B_m}{m}
\ge
\log_2\frac{2}{\varphi}.
\]
因此，同一个常数 \(\log(2/\varphi)\) 同时控制全部正阶 Rényi 熵的广延缺损、典型微态的纤维多重度指数以及保持固定成功率所需的最小外置比特率。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-renyi-rate-collapse}，
\[
\frac{1}{m}H_q(\mu_m)\longrightarrow \log\varphi
\qquad (q>0),
\]
并且
\[
\gamma_m\longrightarrow \log\frac{2}{\varphi}.
\]
于是
\[
\frac{1}{m}\bigl(m\log 2-H_q(\mu_m)\bigr)
=
\log 2-\frac{1}{m}H_q(\mu_m)
\longrightarrow
\log 2-\log\varphi
=
\log\frac{2}{\varphi},
\]
这就得到前两条极限。

另一方面，若用 \(B_m\) 个二进制外置信息位实现恢复，则其状态数为 \(M_m=2^{B_m}\)。推论 \ref{cor:xi-reconstruction-cardinality-strong-converse} 对 \(\delta=1-\varepsilon\) 给出
\[
B_m
\ge
m-\log_2F_{m+2}+\log_2(1-\varepsilon).
\]
两边同除以 \(m\)，再用 Binet 渐近
\[
\log_2F_{m+2}=m\log_2\varphi+O(1),
\]
便得
\[
\liminf_{m\to\infty}\frac{B_m}{m}\ge \log_2\frac{2}{\varphi}.
\]
故题述三种量确由同一个常数统一控制。证毕。
\end{proof}

\noindent
上述七条结果表明，碰撞核的 RH 破裂、输出单位根慢模、地基层端点能垒、两步 primitive 原子、零温有限部常数与 bin-fold 的熵缺损阈值并不是彼此分离的局部现象。它们共同揭示：一方面，碰撞侧的临界首先发生在解析盘内部，因而属于纯谱型翻转；另一方面，输出侧的慢模、端点代价与大偏差相图都受同一条代数压力曲线及其四阶累积结构支配；最终，这种谱--代数刚性又在 primitive 原子剥离、零温有限部与信息预算下界中外显为同一组可审计的不变量。因而，从碰撞 RH 窗口到输出大偏差，再到部分可逆预算与极端偏置有限部，全文中的主导常数与临界门槛实际上共享同一条谱--组合--信息几何闭合链。

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part69-pigeonhole-lecam-localized-idempotent-koenigs}

\endinput
