\paragraph{\texorpdfstring{$E_{\mathrm D}$}{ED} 上三次函数 \texorpdfstring{$y$}{y} 的主除子、分歧射线与 Lee--Yang 分歧域}
沿用定理 \ref{thm:xi-resolvent-dihedral-elliptic-birational} 的记号：
\[
E_{\mathrm D}:\quad u^{2}=-4m^{3}-16m^{2}+16m+65,
\qquad
A(m):=m^{3}+2m^{2}-4m-8=(m-2)(m+2)^{2},
\qquad
B(m):=4m^{2}-17,
\]
并令 \(O\) 为无穷远点。
记
\[
y:=\frac{u-B(m)}{2A(m)}\in \QQ(E_{\mathrm D}),
\]
其与 \(C_{\mathrm{res}}\) 上的射影坐标 \(y\)（定理 \ref{thm:xi-resolvent-dihedral-elliptic-birational}）相容，从而诱导有限态射
\(
y:E_{\mathrm D}\to\PP^1_y
\)。

\par
为以消元与判别式的方式刻画上述三次态射的分歧结构，引入二元多项式
\[
F(m,y):=A(m)y^2+B(m)y+(4m-7)\in\QQ[m,y].
\]
记 \(C\subset \PP^1_m\times \PP^1_y\) 为 \(F(m,y)=0\) 的射影闭包。

\begin{theorem}[二次平面模型与双坐标的显式双有理等价]\label{thm:xi-ed-plane-quadratic-birational-equivalence}
在仿射开集 \(A(m)\neq 0\) 上，\((m,y)\) 满足二次方程 \(F(m,y)=0\)，并且变换
\[
u=2A(m)\,y+B(m)
\]
在 \(E_{\mathrm D}\) 的魏尔斯特拉斯模型 \(u^2=-4m^3-16m^2+16m+65\) 与平面曲线 \(F(m,y)=0\) 之间给出双有理等价。
其逆变换由
\[
y=\frac{u-B(m)}{2A(m)}
\]
给出。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(y=\frac{u-B(m)}{2A(m)}\) 直接移项得 \(u=2A(m)y+B(m)\)。
将其平方并代入 \(u^2=-4m^3-16m^2+16m+65\) 得
\[
\bigl(2A(m)y+B(m)\bigr)^2=-4m^3-16m^2+16m+65.
\]
展开并整理可得
\[
4A(m)\cdot F(m,y)=0.
\]
在仿射开集 \(A(m)\neq 0\) 上可除去公因子，从而得到 \(F(m,y)=0\)。
反向由 \(F(m,y)=0\) 解出 \(u=2A(m)y+B(m)\) 并令 \(u^2\) 等于右侧三次多项式即可复原 \(E_{\mathrm D}\) 的方程与 \(y\) 的表达式，故该变换为双有理等价。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[同一二元形式的双判别式恒等式]\label{prop:xi-ed-bivariate-double-discriminant-identities}
将 \(F(m,y)\) 视为关于 \(y\) 的二次多项式，则其判别式满足
\[
\Disc_y(F)=-4m^3-16m^2+16m+65.
\]
将 \(F(m,y)\) 视为关于 \(m\) 的三次多项式，则其判别式满足
\[
\Disc_m(F)=-y^3(y-1)\,g(y)=y^2\Delta(y),
\qquad
g(y):=256y^3+411y^2+165y+32,
\qquad
\Delta(y):=-y(y-1)g(y).
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
将 \(F\) 写为 \(A(m)y^2+B(m)y+(4m-7)\)，其中 \(A(m)=(m-2)(m+2)^2\)、\(B(m)=4m^2-17\)。
故
\[
\Disc_y(F)=B(m)^2-4A(m)(4m-7)
=(4m^2-17)^2-4(m-2)(m+2)^2(4m-7),
\]
直接展开化简即得 \(-4m^3-16m^2+16m+65\)。
\par
另一方面，将 \(F\) 展开为 \(m\) 的三次式：
\[
F(m,y)=y^2m^3+(2y^2+4y)m^2+(-4y^2+4)m+(-8y^2-17y-7).
\]
对三次多项式使用标准判别式公式并因式分解，可得
\(
\Disc_m(F)=-y^3(y-1)\bigl(256y^3+411y^2+165y+32\bigr)
\)，从而得到所示等式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$\QQ(E_{\mathrm D})/\QQ(y)$}{Q(ED)/Q(y)} 的 \texorpdfstring{$S_3$}{S3} 结构与判别式二次子扩张]\label{cor:xi-ed-functionfield-s3-structure-and-quadratic-resolvent}
在函数域层面，\(\QQ(E_{\mathrm D})=\QQ(y)(m)\) 为三次可分扩张，其伽罗瓦闭包的群为 \(S_3\)。
并且其唯一二次子扩张为
\[
\QQ(y)\subset \QQ\bigl(y,\sqrt{\Delta(y)}\bigr)\subset \QQ(E_{\mathrm D})^{\mathrm{gal}},
\qquad
\Delta(y)=-y(y-1)g(y).
\]
等价地，三次多项式 \(F(m,y)\)（视为关于 \(m\)）的伽罗瓦闭包由添入 \(\sqrt{\Delta(y)}\) 获得。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-ed-plane-quadratic-birational-equivalence}，\(\QQ(E_{\mathrm D})=\QQ(y)(m)\) 且 \(m\) 满足三次方程 \(F(m,y)=0\)。
取特化 \(y=2\) 得
\[
F(m,2)=4m^3+16m^2-12m-73,
\]
由有理根定理可直接排除有理根，从而在 \(\QQ[m]\) 中不可约；因此 \(F(m,y)\) 在 \(\QQ(y)[m]\) 中亦不可约，故 \([\QQ(E_{\mathrm D}):\QQ(y)]=3\)。
\par
由命题 \ref{prop:xi-ed-bivariate-double-discriminant-identities}，\(\Disc_m(F)=-y^3(y-1)g(y)\)。
其中 \(g(y)\in\QQ[y]\) 为不可约三次式且 \((y-1)\) 以奇次幂出现，故 \(\Disc_m(F)\) 在 \(\QQ(y)^\times/(\QQ(y)^\times)^2\) 中非平凡，三次扩张的伽罗瓦群不能为 \(A_3\)，只能为 \(S_3\)。
对不可约三次式，其伽罗瓦闭包的唯一二次子域由 \(\sqrt{\Disc_m(F)}\) 生成；又 \(\Disc_m(F)=y^2\Delta(y)\) 且 \(y^2\) 为平方，故二次子域为 \(\QQ(y,\sqrt{\Delta(y)})\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$\partial F/\partial m$}{dF/dm} 的完全分解与分歧点的显式消元描述]\label{prop:xi-ed-Fm-complete-factorization-and-branchpoints}
分歧点（临界点）在仿射开集上由方程组
\[
F(m,y)=0,\qquad \frac{\partial F}{\partial m}(m,y)=0
\]
给出，并且
\[
\frac{\partial F}{\partial m}(m,y)=(my+2y+2)(3my-2y+2)
\]
在 \(\QQ[m,y]\) 中完全分解。
进一步有以下闭式描述：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(my+2y+2=0\)，则对应分支值 \(y=\infty\) 的分歧点由 \(m=-2\) 给出，且对应分支值 \(y=1\) 的分歧点由 \(m=-4\) 给出；
  \item 若 \(3my-2y+2=0\)，则 \(y=-\frac{2}{3m-2}\) 且 \(m\) 满足
  \[
  h(m):=16m^3-87m^2+186m-128=0,
  \]
  并且相应的分歧值满足 \(g(y)=0\)。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
对 \(F(m,y)=A(m)y^2+B(m)y+(4m-7)\) 求导得
\[
\frac{\partial F}{\partial m}
=A'(m)y^2+B'(m)y+4
=(m+2)(3m-2)y^2+8my+4,
\]
其因式分解即为所示的 \((my+2y+2)(3my-2y+2)\)。
\par
若 \(my+2y+2=0\)，则 \(y=-\frac{2}{m+2}\)。
代回 \(F(m,y)=0\) 并清分母可得 \((m+2)(m+4)=0\)，从而 \(m=-2\) 或 \(m=-4\)，并对应分支值分别为 \(y=\infty\) 与 \(y=1\)。
\par
若 \(3my-2y+2=0\)，则 \(y=-\frac{2}{3m-2}\)。
代回 \(F(m,y)=0\) 并清分母得到 \(h(m)=0\)。
再以 \(m=\frac{2(y-1)}{3y}\) 代入 \(h(m)=0\) 并清分母化简，即得 \(g(y)=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$y:E_{\mathrm D}\to\PP^1$}{y:ED->P1} 的主除子与一个有理群律恒等式]\label{thm:xi-ed-y-divisor-and-group-law-identity}
\leanverified{paper\_xi\_ed\_y\_divisor\_and\_group\_law\_identity}
令
\[
P_{-}:=(-2,1),\qquad P_{+}:=(2,1),\qquad Q_{0}:=\left(\frac74,-\frac{19}{4}\right)\in E_{\mathrm D}(\QQ).
\]
则 \(y\) 作为 \(E_{\mathrm D}\) 上的有理函数满足
\[
\operatorname{div}(y)=2O+Q_{0}-2P_{-}-P_{+}.
\]
特别地，\(y:E_{\mathrm D}\to\PP^1\) 为次数 \(3\) 的有限态射；并且在 \(E_{\mathrm D}(\QQ)\) 的群律下成立
\[
Q_{0}=2P_{-}+P_{+}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(A(m)=(m-2)(m+2)^2\) 可知 \(y\) 在仿射图上除 \(m=\pm 2\) 外正则。
对 \(P_{+}\) 取局部参数 \(\varepsilon=m-2\)。由曲线方程得 \(u=1+O(\varepsilon)\)，从而
\[
y=\frac{1-(4\cdot 2^{2}-17)+O(\varepsilon)}{2\varepsilon\,(4+O(\varepsilon))}
=\frac{1}{16\varepsilon}+O(1),
\]
故 \(\operatorname{ord}_{P_{+}}(y)=-1\)。
对 \(P_{-}\) 取 \(\varepsilon=m+2\)，同理 \(u=1+O(\varepsilon)\)，且分母含 \((m+2)^2=\varepsilon^2\)，故
\[
y=-\frac{1}{4\varepsilon^{2}}+O(\varepsilon^{-1}),
\]
从而 \(\operatorname{ord}_{P_{-}}(y)=-2\)。
因此极点除子次数为 \(3\)，故 \(\deg(y)=3\)。
\par
点 \(Q_{0}\) 满足 \(u-B(m)=0\) 且 \(A(m)\neq 0\)，故 \(Q_{0}\) 为 \(y\) 的简单零点，即 \(\operatorname{ord}_{Q_{0}}(y)=1\)。
由于 \(\deg(y)=3\)，零点除子总次数也为 \(3\)，剩余零次数为 \(2\)。
而 \(y\) 在仿射图上除 \(m=\pm 2\) 外无极点，故剩余零只能落在无穷远点 \(O\)，于是 \(\operatorname{ord}_{O}(y)=2\)。
综上得到
\(
\operatorname{div}(y)=2O+Q_{0}-2P_{-}-P_{+}
\)。
\par
在椭圆曲线上，次数零主除子 \(\sum n_i[P_i]\) 在 \(\Pic^0(E_{\mathrm D})\cong E_{\mathrm D}\) 中对应零元，等价地 \(\sum n_iP_i=O\)。
将上述主除子视为 \(\Div^0(E_{\mathrm D})\) 中的主除子即得 \(Q_{0}-2P_{-}-P_{+}=O\)，从而 \(Q_{0}=2P_{-}+P_{+}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[三条有理分歧点之间的群律刚性关系]\label{thm:xi-ed-rational-branchpoints-group-law-rigidity}
沿定理 \ref{thm:xi-ed-y-divisor-and-group-law-identity} 的记号，
令
\[
P_-:=(-2,1),\qquad P_+:=(2,1),\qquad R_1:=(-4,-1),\qquad Q_0:=\left(\frac74,-\frac{19}{4}\right)\in E_{\mathrm D}(\QQ).
\]
则在 \(E_{\mathrm D}(\QQ)\) 的群结构中成立恒等式
\[
R_1=P_-+P_+,
\qquad\text{并且}\qquad
P_-+R_1=Q_0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
取直线 \(\ell:u=1\)。
由曲线方程可得 \(\ell\cap E_{\mathrm D}\) 的仿射交点满足
\[
1=-4m^3-16m^2+16m+65
\iff
(m+4)(m-2)(m+2)=0,
\]
故三点为
\(
(-2,1)=P_-,\ (2,1)=P_+,\ (-4,1)
\)（均按交重数计）。
椭圆曲线群律的割线定义表明：过 \(P_-\) 与 \(P_+\) 的直线 \(\ell\) 的第三交点为 \((-4,1)\)，
从而
\[
P_-+P_+=-(-4,1)=(-4,-1)=R_1,
\]
即得第一式。
第二式由定理 \ref{thm:xi-ed-y-divisor-and-group-law-identity} 的恒等式 \(Q_0=2P_-+P_+\) 立刻推出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 三次式的三根与 \texorpdfstring{$y:E_{\mathrm D}\to\PP^1$}{y:ED->P1} 的非有理分歧射线]\label{thm:xi-ed-y-branchpoints-leyang-via-hm}
令
\[
g(y):=256y^{3}+411y^{2}+165y+32,
\qquad
h(m):=16m^{3}-87m^{2}+186m-128.
\]
则 \(y:E_{\mathrm D}\to\PP^1_y\) 的分歧点集合恰由以下六点构成，且均为简单分歧：
\begin{enumerate}
  \item 三个有理分歧点
  \[
  R_{0}=O,\qquad R_{1}=(-4,-1),\qquad R_{\infty}=P_{-}=(-2,1),
  \]
  分别映至 \(y=0,1,\infty\)；
  \item 三个 Lee--Yang 分歧点 \(R_{g,i}\)（\(i=1,2,3\)），其 \(m\)-坐标为 \(h(m)\) 的三根 \(m_i\)，其 \(u\)-坐标由有理式唯一确定为
  \[
  u_i=
  -\frac{6m_{i}^{4}+24m_{i}^{3}-48m_{i}^{2}-99m_{i}+98}{4m_{i}^{3}-8m_{i}^{2}-19m_{i}+34},
  \]
  并且其分歧值满足
  \[
  y(R_{g,i})
  =
  -\frac{8m_{i}^{2}-29m_{i}+30}{4m_{i}^{3}-8m_{i}^{2}-19m_{i}+34},
  \qquad
  g\bigl(y(R_{g,i})\bigr)=0.
  \]
\end{enumerate}
此外，三条有理分歧值 \(y=0,1,\infty\) 的未分歧原像点可取为
\[
U_{0}=Q_{0}=\left(\frac74,-\frac{19}{4}\right)\ (y=0),\qquad
U_{1}=(2,-1)\ (y=1),\qquad
U_{\infty}=P_{+}=(2,1)\ (y=\infty).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-ed-y-divisor-and-group-law-identity}，\(y\) 为次数 \(3\) 的态射。
Riemann--Hurwitz 公式给出总分歧度
\[
\sum_{P\in E_{\mathrm D}}(e_P-1)=2\deg(y)=6,
\]
因而分歧点按重数计为六个简单分歧点。
\par
在仿射图上，由定理 \ref{thm:xi-ed-plane-quadratic-birational-equivalence} 可将曲线写为 \(F(m,y)=0\)。
投影 \((m,y)\mapsto y\) 的临界点满足 \(F=F_m=0\)。
由命题 \ref{prop:xi-ed-Fm-complete-factorization-and-branchpoints}，有限仿射处的临界点恰落在 \(m=-4\) 与 \(h(m)=0\) 的三根之上；
其中 \(m=-4\) 给出分歧点 \(R_1=(-4,-1)\) 并映至 \(y=1\)，而 \(h(m)=0\) 给出三点 \(R_{g,i}\) 且其分歧值满足 \(g(y)=0\)。
\par
剩余分歧点只能位于无穷远点与极点处。
由定理 \ref{thm:xi-ed-y-divisor-and-group-law-identity}，\(\operatorname{ord}_{O}(y)=2\)、\(\operatorname{ord}_{P_{-}}(y)=-2\)，故 \(O\) 与 \(P_{-}\) 均为简单分歧点，分别映至 \(y=0\) 与 \(y=\infty\)。
因此共得到六个分歧点，恰为全部分歧点。
\par
最后，按题设给出的 \(y(R_{g,i})\) 表达式把 \(y\) 写为 \(m\) 的有理函数并代入 \(g\)，可得 \(g(y(R_{g,i}))=0\)，从而三条非有理分歧值恰为 Lee--Yang 三次式的三根。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$\PP^1_m\times\PP^1_y$}{P1xP1} 中的唯一尖点与正规化]\label{prop:xi-ed-plane-curve-unique-cusp-and-normalization}
设 \(C\subset \PP^1_m\times \PP^1_y\) 为 \(F(m,y)=0\) 的射影闭包。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(C\) 在仿射图 \(m,y\in\mathbb{A}^1\) 上无奇点；
  \item \(C\) 的唯一奇点位于 \((m=\infty,\ y=0)\)，且该奇点为 \(A_2\) 型尖点（单支且 \(\delta=1\)）；
  \item \(C\) 的正规化同构于 \(E_{\mathrm D}\)。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
在仿射图上，奇点需满足 \(F=F_m=F_y=0\)。
由命题 \ref{prop:xi-ed-Fm-complete-factorization-and-branchpoints}，有限仿射处 \(F_m=0\) 仅可能落在 \(m=-2,-4\) 或 \(h(m)=0\) 的纤维上；
逐一代回 \(F_y\) 可直接排除同时成立的情形，故无仿射奇点。
\par
在无穷远邻域取坐标 \(x=1/m\)。
将方程乘以适当幂次以清分母后，局部方程在 \((x,y)=(0,0)\) 的最低次齐次项为
\[
y^2+4xy+4x^2=(y+2x)^2,
\]
故切锥为重直线并且奇点为单支型。
进一步作平移 \(y=-2x+z\)，可将局部方程写为
\(
z^2=x^3+\text{(高阶项)}
\)，从而为 \(A_2\) 型尖点。
由双射影曲面上 \((3,2)\) 型曲线的算术亏格 \((3-1)(2-1)=2\) 与正规化亏格为 \(1\) 的差异，得 \(\delta=1\)。
\par
最后，由定理 \ref{thm:xi-ed-plane-quadratic-birational-equivalence} 的双有理变换 \(u=2A(m)y+B(m)\) 与其逆变换
\(
y=\frac{u-B(m)}{2A(m)}
\)
可将 \(C\) 的正规化与光滑曲线 \(u^2=-4m^3-16m^2+16m+65\) 互相对应，故正规化同构于 \(E_{\mathrm D}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[对偶消元恒等式与分歧不变量的内禀刻画]\label{prop:xi-ed-resultant-ramification-intrinsic}
在 \(\QQ[m,y]\) 中成立两条对偶的消元恒等式：
\[
\Res_m\!\left(F,\frac{\partial F}{\partial m}\right)=y^5(y-1)\,g(y),
\qquad
\Res_y\!\left(F,\frac{\partial F}{\partial y}\right)=(m-2)(m+2)^2\bigl(4m^3+16m^2-16m-65\bigr).
\]
因此 \(g(y)\) 是投影到 \(y\)-直线的分歧消元式的本原不可约因子；而 \(-\Disc_y(F)\) 同样可由第二式在去除显然的极点因子后恢复。
\end{proposition}
\begin{proof}
两式均由结式的定义与直接计算得到：\(\Res_m(F,F_m)\) 消去 \(m\) 后刻画公共零点在 \(y\)-轴上的像（含重数），其零点即为分歧值与退化纤维的并集；同理 \(\Res_y(F,F_y)\) 对称处理。
与命题 \ref{prop:xi-ed-bivariate-double-discriminant-identities} 及命题 \ref{prop:xi-ed-Fm-complete-factorization-and-branchpoints} 给出的判别式与临界分解形状相容，因式分解后即得所示恒等式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[由判别式与临界分解对二元形式 \texorpdfstring{$F$}{F} 的唯一重构]\label{thm:xi-ed-F-unique-reconstruction-from-discriminant-and-critical}
令 \(F^\star(m,y)\in\QQ[m,y]\) 为在 \(m\) 上次数 \(3\)、在 \(y\) 上次数 \(2\) 的多项式，满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\frac{\partial F^\star}{\partial m}\) 在 \(\QQ[m,y]\) 中分解为两个一次因子，且在单位倍意义下与 \((my+2y+2)(3my-2y+2)\) 相同；
  \item \(\Disc_m(F^\star)=-y^3(y-1)g(y)\)；
  \item \(F^\star\!\left(\frac74,0\right)=0\)。
\end{enumerate}
则必有 \(F^\star(m,y)=F(m,y)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
将 \(F^\star\) 写为
\[
F^\star(m,y)=m^3a_3(y)+m^2a_2(y)+ma_1(y)+a_0(y),
\qquad a_i(y)\in\QQ[y],\ \deg a_i\le 2.
\]
由条件 (1) 有
\[
\frac{\partial F^\star}{\partial m}=3m^2a_3(y)+2ma_2(y)+a_1(y)\ \doteq\ (my+2y+2)(3my-2y+2).
\]
比较 \(m^2,m,1\) 的系数得到
\[
a_3(y)=y^2,\qquad a_2(y)=2y^2+4y,\qquad a_1(y)=-4y^2+4,
\]
从而
\[
F^\star(m,y)=y^2m^3+(2y^2+4y)m^2+(-4y^2+4)m+a_0(y),
\qquad
a_0(y)=\alpha y^2+\beta y+\gamma.
\]
由条件 (3) 得 \(a_0(0)=\gamma=-7\)。
\par
最后使用条件 (2)。
对上式计算 \(\Disc_m(F^\star)\)，并与 \(-y^3(y-1)g(y)\) 作系数比较，可唯一解得 \(\alpha=-8\)、\(\beta=-17\)。
故 \(a_0(y)=-8y^2-17y-7\)，从而 \(F^\star=F\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 判别式在 \texorpdfstring{$E_{\mathrm D}$}{ED} 上的线性因子分解与二次子覆盖的显式仿射模型]\label{thm:xi-ed-discriminant-linear-factorization-and-xv-affine-model}
沿用定理 \ref{thm:xi-ed-y-divisor-and-group-law-identity} 的函数 \(y\in\QQ(E_{\mathrm D})\)，并记
\[
g(y):=256y^3+411y^2+165y+32,\qquad \Delta(y):=-y(y-1)g(y).
\]
则 \(\Delta\bigl(y(m,u)\bigr)\) 在 \(\QQ(E_{\mathrm D})\) 中具有完全显式的线性因子分解，见下列证书：
\input{sections/generated/eq_xi_ed_discriminant_pullback_factorization}
\par
因此令 \(X_V^{\mathrm{aff}}\) 为 \(\mathbb A^3_{(m,u,s)}\) 中由方程组
\[
u^2=-4m^3-16m^2+16m+65,
\qquad
8(m-2)^5(m+2)^{10}\,s^2
=-\bigl(u-4m^2+17\bigr)\bigl(u-2m^3-8m^2+8m+33\bigr)\,\Xi(m,u)
\]
所定义的仿射曲线，则其规范化的函数域满足
\[
\QQ\!\bigl(\operatorname{Norm}(X_V^{\mathrm{aff}})\bigr)
\cong
\QQ(E_{\mathrm D})\bigl(\sqrt{\Delta(y)}\bigr)
=\QQ(X_V),
\]
其中 \(X_V\to E_{\mathrm D}\) 为定理 \ref{thm:xi-s3-fiberproduct-branch-parity-xa-xv-ed} 的二次子覆盖。
\end{theorem}
\begin{proof}
线性因子分解由在 \(\QQ(E_{\mathrm D})=\QQ(m,u)/(u^2+4m^3+16m^2-16m-65)\) 中直接化简与因子分解得到；
相应可复现实验脚本生成上述 \LaTeX\ 证书。
由定义 \(\Delta(y)\) 生成的二次扩张即为 \(\QQ(E_{\mathrm D})\bigl(\sqrt{\Delta(y)}\bigr)\)；
而上式第二方程仅为将 \(s^2=\Delta(y)\) 清分母后的仿射模型，故其规范化的函数域与该二次扩张同构。
最后由定理 \ref{thm:xi-s3-fiberproduct-branch-parity-xa-xv-ed} 的函数域刻画得到 \(\QQ(X_V)=\QQ(E_{\mathrm D})\bigl(\sqrt{\Delta(y)}\bigr)\)。证毕。
\end{proof}

\input{thm__xi-ed-v4-quadratic-subcovers-branch-and-t-primitive-element}

\begin{theorem}[两条三次式的伽罗瓦闭包一致与 Lee--Yang 分歧域的内禀刻画]\label{thm:xi-leyang-branchfield-equals-hm-splittingfield}
令
\[
K_g:=\QQ(y_0),\quad g(y_0)=0,
\qquad
K_h:=\QQ(m_0),\quad h(m_0)=0.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 对任一根 \(m_0\) 定义
  \[
  y_0:=
  -\frac{8m_{0}^{2}-29m_{0}+30}{4m_{0}^{3}-8m_{0}^{2}-19m_{0}+34},
  \]
  则 \(g(y_0)=0\)，从而三次域相同 \(K_g=K_h\)；
  \item 因而 \(g\) 与 \(h\) 的分裂域（伽罗瓦闭包）一致：
  \[
  \QQ\bigl(\text{\(g\) 的全部根}\bigr)=\QQ\bigl(\text{\(h\) 的全部根}\bigr);
  \]
  \item 并且该共同分裂域的唯一二次子域为 \(\QQ(\sqrt{-111})\)，因为
  \[
  \Disc(h)=-2^{2}\cdot 3^{3}\cdot 31^{2}\cdot 37
  \]
  的平方自由部分为 \(-111\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-ed-y-branchpoints-leyang-via-hm}，若 \(m_0\) 为 \(h\) 的根，则由上式定义的 \(y_0\) 满足 \(g(y_0)=0\)，从而 \(K_g\subseteq K_h\)。
两者均为不可约三次多项式所生成的三次扩张，故包含必为相等，得到 \(K_g=K_h\)。
分裂域为三次域的伽罗瓦闭包，因而二者分裂域一致。
最后，对不可约三次式，其伽罗瓦闭包的唯一二次子域由判别式的平方自由部分决定；代入 \(\Disc(h)\) 即得 \(\QQ(\sqrt{-111})\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Lee--Yang 分歧点的算术与三点分歧轨道的算术等价]\label{cor:xi-leyang-branch-orbit-frobenius-cycle-type}
设素数 \(p\nmid 2\cdot 3\cdot 31\cdot 37\)。
则下列三条命题两两等价：
\begin{enumerate}
  \item \(g(y)\) 在 \(\FF_p\) 上的分解型为 \((1,1,1)\)、\((1,2)\) 或 \((3)\)；
  \item \(h(m)\) 在 \(\FF_p\) 上具有同一分解型；
  \item 映射 \(y:E_{\mathrm D}\to\PP^1\) 的三点分歧集合 \(\{R_{g,1},R_{g,2},R_{g,3}\}\) 在 \(\FF_p\) 上的 Frobenius 作用具有相同循环型（分别为恒等、换位、三循环）。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-leyang-branchfield-equals-hm-splittingfield}，\(g\) 与 \(h\) 的分裂域一致。
对任意良素 \(p\)，Frobenius 元在共同伽罗瓦群中的共轭类相同，从而其在三根上的置换循环型相同；
而循环型与模 \(p\) 的分解型等价。
又三点分歧轨道的 Frobenius 循环型与 \(h\) 的根的循环型一致，故三条命题等价。证毕。
\end{proof}

\endinput
