\paragraph{分拆参数化的全空间迹分解、对称幂纠正项与 \texorpdfstring{$q$}{q}-方向动力学}
本段将结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-partition-trace-closed-form} 与
\ref{con:xi-terminal-replica-softcore-partition-exceptional-closed-form}
在统一分拆记号下重写为一组可直接用于生成函数、渐近层级与递推算子的闭式模板。

\begin{theorem}[全空间幂迹的分拆--Fibonacci 完备指数分解]\label{thm:xi-terminal-replica-softcore-fullspace-trace-partition-fib-complete}
令 \(q\ge 1\)、\(m\ge 1\)，并沿用
\(
T^{(q)}=\frac12(J^{\otimes q}+K^{\otimes q})
\)
（结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-binary-necklace-trace-formula}）。
对分拆 \(\pi\vdash m\) 记
\[
\pi=1^{m_1}2^{m_2}\cdots m^{m_m},\qquad
\ell(\pi):=\sum_{s=1}^{m}m_s,
\]
\[
\Theta(\pi):=\prod_{s=1}^{m}F_{s+2}^{\,m_s},
\qquad
c(\pi):=\frac{m}{\ell(\pi)}\cdot\frac{\ell(\pi)!}{\prod_{s=1}^{m}m_s!}\in\ZZ_{>0}.
\]
则
\begin{equation}\label{eq:xi-terminal-replica-softcore-fullspace-trace-partition-fib-complete}
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^m\bigr)
=\frac1{2^m}\left(
L_m^{\,q}+\sum_{\pi\vdash m}c(\pi)\,\Theta(\pi)^{\,q}
\right).
\end{equation}
\end{theorem}
\begin{proof}
结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-partition-trace-closed-form} 已给出
\[
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^m\bigr)
=\frac1{2^m}\left(L_m^{\,q}+\sum_{\lambda\vdash m}c_{m,\lambda}B_\lambda^{\,q}\right),
\]
其中 \(\lambda=1^{a_1}2^{a_2}\cdots\)。
取 \(m_s:=a_s\) 并记 \(\pi:=\lambda\)，则
\[
B_\lambda=\prod_{s\ge 1}F_{s+2}^{\,a_s}=\Theta(\pi),\qquad
c_{m,\lambda}=\frac{m}{\ell(\pi)}\frac{\ell(\pi)!}{\prod_s m_s!}=c(\pi),
\]
从而得到 \eqref{eq:xi-terminal-replica-softcore-fullspace-trace-partition-fib-complete}。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[例外谱幂和的分拆闭式与对称幂表征]\label{thm:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-partition-sympower}
令
\(
S_m(q):=\sum_{i=0}^{q}(\lambda_i^{(q)})^m
\)。
在定理 \ref{thm:xi-terminal-replica-softcore-fullspace-trace-partition-fib-complete} 的记号下，
有
\begin{equation}\label{eq:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-partition-sympower}
S_m(q)=\frac1{2^m}\left(
\Omega_m(q)+\sum_{\pi\vdash m}c(\pi)\,\Theta(\pi)^{\,q}
\right),
\end{equation}
且
\begin{equation}\label{eq:xi-terminal-replica-softcore-omega-sympower-Km}
\Omega_m(q)=\Tr\!\bigl(\operatorname{Sym}^q(K^m)\bigr).
\end{equation}
\end{theorem}
\begin{proof}
公式 \eqref{eq:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-partition-sympower}
是结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-partition-exceptional-closed-form}
在 \(\pi\)-记号下的等价改写；而
\eqref{eq:xi-terminal-replica-softcore-omega-sympower-Km}
由结论
\ref{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-word-trace-sympower}
直接给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定 \texorpdfstring{$m$}{m} 时的 \texorpdfstring{$q$}{q}-方向有理生成函数]\label{thm:xi-terminal-replica-softcore-q-genfunc-rational-partition}
固定 \(m\ge 1\)，定义形式幂级数
\[
\mathcal T_m(z):=\sum_{q\ge 0}\Tr\!\bigl((T^{(q)})^m\bigr)z^q,
\qquad
\mathcal S_m(z):=\sum_{q\ge 0}S_m(q)z^q.
\]
则
\begin{equation}\label{eq:xi-terminal-replica-softcore-q-genfunc-trace}
\mathcal T_m(z)
=\frac1{2^m}\left(
\frac{1}{1-L_m z}
+\sum_{\pi\vdash m}\frac{c(\pi)}{1-\Theta(\pi)z}
\right),
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:xi-terminal-replica-softcore-q-genfunc-exceptional}
\mathcal S_m(z)
=\frac1{2^m}\left(
\frac{1}{1-L_m z+(-1)^m z^2}
+\sum_{\pi\vdash m}\frac{c(\pi)}{1-\Theta(\pi)z}
\right).
\end{equation}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-replica-softcore-fullspace-trace-partition-fib-complete}，
\[
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^m\bigr)
=2^{-m}\!\left(L_m^q+\sum_{\pi\vdash m}c(\pi)\Theta(\pi)^q\right),
\]
逐项用几何级数求和得 \eqref{eq:xi-terminal-replica-softcore-q-genfunc-trace}。

由定理 \ref{thm:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-partition-sympower}，
\[
S_m(q)=2^{-m}\!\left(\Omega_m(q)+\sum_{\pi\vdash m}c(\pi)\Theta(\pi)^q\right).
\]
而 \(\Omega_m(q)\) 满足递推
\(
\Omega_m(q)=L_m\Omega_m(q-1)-(-1)^m\Omega_m(q-2)
\)
（结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-lucas-pell-omega-unified}），并有
\(\Omega_m(0)=1,\Omega_m(1)=L_m\)，故
\[
\sum_{q\ge 0}\Omega_m(q)z^q=\frac{1}{1-L_m z+(-1)^m z^2}.
\]
与分拆项求和叠加得到 \eqref{eq:xi-terminal-replica-softcore-q-genfunc-exceptional}。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_replica\_softcore\_q\_genfunc\_rational\_partition}

\begin{theorem}[分拆权重层级与 \texorpdfstring{$q\to\infty$}{q->infty} 的前三阶指数渐近]\label{thm:xi-terminal-replica-softcore-partition-weight-hierarchy-asymptotics}
固定 \(m\ge 3\)。对 \(\pi\vdash m\) 定义 \(\Theta(\pi)\) 如上。则：
\begin{enumerate}
\item \(\max_{\pi\vdash m}\Theta(\pi)=2^m\)，且仅由 \(\pi=1^m\) 取得；
\item 在 \(\pi\neq 1^m\) 中，最大值为 \(3\cdot 2^{m-2}\)，且仅由 \(\pi=2,1^{m-2}\) 取得；
\item 排除前两者后，最大值为 \(5\cdot 2^{m-3}\)，且仅由 \(\pi=3,1^{m-3}\) 取得。
\end{enumerate}
从而
\begin{align}
S_m(q)
=&\ 2^{m(q-1)}
+\frac{m}{2^m}\bigl(3\cdot 2^{m-2}\bigr)^q
+\frac{m}{2^m}\bigl(5\cdot 2^{m-3}\bigr)^q\notag\\
&\ +O\!\left(\bigl(9\cdot 2^{m-4}\bigr)^q\right),
\qquad q\to\infty.\label{eq:xi-terminal-replica-softcore-top3-asymptotics}
\end{align}
\end{theorem}
\begin{proof}
设
\[
r_s:=\frac{F_{s+2}}{2^s}\qquad(s\ge 1).
\]
由 \(F_{s+3}=F_{s+2}+F_{s+1}<2F_{s+2}\) 得
\[
\frac{r_{s+1}}{r_s}=\frac{F_{s+3}}{2F_{s+2}}<1,
\]
故 \(r_s\) 严格递减，且 \(r_1=1\)、\(r_s<1\)（\(s\ge 2\)）。
对 \(\pi=1^{m_1}\cdots m^{m_m}\)：
\[
\Theta(\pi)
=\prod_{s=1}^{m}(2^s r_s)^{m_s}
=2^m\prod_{s=2}^{m}r_s^{m_s}.
\]
因此最大值仅在 \(m_s=0\ (s\ge 2)\) 时取得，即 \(\pi=1^m\)，得到第 1 条。

若 \(\pi\neq 1^m\)，为使 \(\prod_{s\ge2}r_s^{m_s}\) 最大，应只引入一次最小代价部件 \(s=2\)，即 \(\pi=2,1^{m-2}\)，给出第 2 条。
继续排除后，候选最大来自 \(\pi=3,1^{m-3}\) 与 \(\pi=2^2,1^{m-4}\)，对应
\[
5\cdot 2^{m-3}\quad\text{与}\quad 9\cdot 2^{m-4},
\]
且 \(5/8>9/16\)，故第 3 条成立。

由定理 \ref{thm:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-partition-sympower}，
\[
S_m(q)=2^{-m}\!\left(\Omega_m(q)+\sum_{\pi\vdash m}c(\pi)\Theta(\pi)^q\right).
\]
前三项系数分别为 \(c(1^m)=1\)、\(c(2,1^{m-2})=m\)、\(c(3,1^{m-3})=m\)。
其余分拆项底数至多 \(9\cdot 2^{m-4}\)；且 \(\Omega_m(q)=O(\varphi^{mq})\)，并有
\(
\varphi^m<9\cdot 2^{m-4}
\)（\(m\ge3\)）。
故得 \eqref{eq:xi-terminal-replica-softcore-top3-asymptotics}。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定 \texorpdfstring{$m$}{m} 的显式常系数递推（阶至多 \texorpdfstring{$p(m)+2$}{p(m)+2}）]\label{thm:xi-terminal-replica-softcore-q-recurrence-partition-annihilator}
固定 \(m\ge 1\)，记
\[
\mathscr B_m:=\{\Theta(\pi):\pi\vdash m\}\subset\ZZ_{>0},\qquad
a_q:=2^m S_m(q),\qquad b_q:=2^m\Tr\!\bigl((T^{(q)})^m\bigr).
\]
则
\begin{equation}\label{eq:xi-terminal-replica-softcore-q-recurrence-annihilator-a}
\Bigl(E^2-L_mE+(-1)^m\Bigr)\cdot\prod_{\theta\in\mathscr B_m}(E-\theta)\,a=0,
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:xi-terminal-replica-softcore-q-recurrence-annihilator-b}
(E-L_m)\cdot\prod_{\theta\in\mathscr B_m}(E-\theta)\,b=0.
\end{equation}
故 \(S_m(q)\) 满足阶数不超过 \(|\mathscr B_m|+2\le p(m)+2\) 的常系数线性递推。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-partition-sympower}，
\[
a_q=\Omega_m(q)+\sum_{\pi\vdash m}c(\pi)\Theta(\pi)^q.
\]
每项 \(\Theta(\pi)^q\) 被 \(E-\Theta(\pi)\) 湮灭；\(\Omega_m\) 被
\(
E^2-L_mE+(-1)^m
\)
湮灭。
乘积算子因此湮灭 \(a\)，得 \eqref{eq:xi-terminal-replica-softcore-q-recurrence-annihilator-a}。

同理，由定理 \ref{thm:xi-terminal-replica-softcore-fullspace-trace-partition-fib-complete}，
\[
b_q=L_m^q+\sum_{\pi\vdash m}c(\pi)\Theta(\pi)^q,
\]
得 \eqref{eq:xi-terminal-replica-softcore-q-recurrence-annihilator-b}。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[分拆系数总和恒等式]\label{cor:xi-terminal-replica-softcore-partition-coeff-sum-2m-minus-1}
对任意 \(m\ge 1\)，有
\begin{equation}\label{eq:xi-terminal-replica-softcore-partition-coeff-sum}
\sum_{\pi\vdash m}c(\pi)=2^m-1.
\end{equation}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_replica\_softcore\_partition\_coeff\_sum\_2m\_minus\_1}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-replica-softcore-fullspace-trace-partition-fib-complete} 中的组合解释，\(c(\pi)\) 计数长度 \(m\) 的二元词中“含至少一个 \(J\)”且块长分拆为 \(\pi\) 的词数。
各分拆类互不相交并覆盖全部含 \(J\) 的词。总词数 \(2^m\)，唯一不含 \(J\) 的词是 \(K^m\)，故总数为 \(2^m-1\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[分拆--Fibonacci 直积映射的同值核结构]\label{thm:xi-terminal-replica-softcore-partition-fib-collision-kernel}
固定 \(m\ge 1\)。设 \(\lambda,\mu\vdash m\)，并写
\[
\lambda=1^{a_1}2^{a_2}\cdots,\qquad
\mu=1^{b_1}2^{b_2}\cdots,\qquad
d_r:=a_r-b_r\in\ZZ.
\]
则
\[
B_\lambda=B_\mu
\iff
\exists\,t\in\ZZ:\ 
(d_1,d_2,d_4,d_{10})=t(2,-2,-2,1),\quad
d_r=0\ \ (r\notin\{1,2,4,10\}).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义
\[
B_\lambda=B_\mu
\iff
\prod_{r\ge 1}F_{r+2}^{\,d_r}=1.
\]
又因 \(\lambda,\mu\) 同为 \(m\) 的分拆，必有
\[
\sum_{r\ge 1}r\,d_r=0.
\]
\textbf{第一步：高指标消去。}
对 Fibonacci 数列应用原始素因子定理（Carmichael--Zsigmondy 型结论）：
当 \(n\notin\{1,2,6,12\}\) 时，存在素数 \(p\mid F_n\) 且 \(p\nmid F_k\)（\(k<n\)）。
设 \(N:=\max\{r+2:d_r\neq 0\}\)。若 \(N\ge 13\)，则取 \(p\mid F_N\) 为上述原始素因子。
由于所有出现指标均不超过 \(N\)，乘积 \(\prod_rF_{r+2}^{d_r}\) 的 \(p\)-进赋值仅来自 \(F_N^{d_{N-2}}\)，故必有 \(d_{N-2}=0\)，与 \(N\) 的定义矛盾。
因此 \(d_r=0\) 对全部 \(r\ge 11\)。

\textbf{第二步：\(r\le 10\) 的素因子隔离。}
列出
\[
F_3=2,\ F_4=3,\ F_5=5,\ F_6=8,\ F_7=13,\ F_8=21,\ F_9=34,\ F_{10}=55,\ F_{11}=89,\ F_{12}=144.
\]
在该范围内，素因子 \(13,7,17,11,89\) 分别只出现于 \(F_7,F_8,F_9,F_{10},F_{11}\)，故
\[
d_5=d_6=d_7=d_8=d_9=0.
\]
再由 \(F_5=5\) 且 \(5\) 仅与 \(F_{10}\) 共现，而 \(d_8=0\)，得 \(d_3=0\)。
于是仅可能
\[
d_r\neq 0\Rightarrow r\in\{1,2,4,10\}.
\]

\textbf{第三步：线性求解。}
由
\[
F_3=2,\qquad F_4=3,\qquad F_6=2^3,\qquad F_{12}=2^4\cdot 3^2,
\]
等式 \(\prod_rF_{r+2}^{d_r}=1\) 化为
\[
d_2+2d_{10}=0,\qquad d_1+3d_4+4d_{10}=0.
\]
再与分拆权重约束
\[
d_1+2d_2+4d_4+10d_{10}=0
\]
联立，解得
\[
d_2=-2d_{10},\qquad d_4=-2d_{10},\qquad d_1=2d_{10}.
\]
设 \(t:=d_{10}\) 即得
\[
(d_1,d_2,d_4,d_{10})=t(2,-2,-2,1).
\]
反向蕴含由恒等式
\[
F_{12}\,F_3^2=F_6^2\,F_4^2
\]
立即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[最小同值分拆块与低阶单射性]\label{cor:xi-terminal-replica-softcore-partition-fib-minimal-collision}
设 \(\mathcal B_m:=\{B_\lambda:\lambda\vdash m\}\)。
则：
\begin{enumerate}
\item 当 \(m\le 11\) 时，映射 \(\lambda\mapsto B_\lambda\) 在 \(\{\lambda:\lambda\vdash m\}\) 上单射；
\item 最小非平凡同值出现在 \(m=12\)，并由唯一基本置换块给出
\[
(10,1,1)\sim(4,4,2,2),\qquad
B_{(10,1,1)}=B_{(4,4,2,2)}=576.
\]
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-replica-softcore-partition-fib-collision-kernel}，
任意非零差向量均为 \(t(2,-2,-2,1)\)。
其正向质量与负向质量各自的加权和均为 \(12|t|\)。
故当 \(m\le 11\) 时不可能出现非平凡同值，单射成立。

当 \(m=12\) 时，仅有 \(|t|=1\) 可能；并且无法再叠加额外公共分拆部分。
因此唯一基本同值对即
\((10,1,1)\) 与 \((4,4,2,2)\)（互换对应 \(t=\pm1\)）。
数值等式由
\(
F_{12}F_3^2=F_6^2F_4^2=576
\)
给出。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[同值等价类的整数参数化与类大小]\label{prop:xi-terminal-replica-softcore-partition-fib-equivalence-class-param}
固定 \(\lambda\vdash m\)，写 \(\lambda=1^{a_1}2^{a_2}3^{a_3}\cdots\)，并定义
\[
\mathcal E(\lambda):=\{\mu\vdash m:\ B_\mu=B_\lambda\}.
\]
则 \(\mu=1^{b_1}2^{b_2}\cdots\in\mathcal E(\lambda)\) 当且仅当：
\begin{enumerate}
\item 对全部 \(r\notin\{1,2,4,10\}\)，有 \(b_r=a_r\)；
\item 存在 \(s\in\ZZ\) 使
\[
(b_1,b_2,b_4,b_{10})
=(a_1,a_2,a_4,a_{10})+s(2,-2,-2,1),
\]
且右端各分量非负。
\end{enumerate}
等价地，\(s\) 的可行区间为
\[
s_{\min}:=\max\!\left\{-\left\lfloor\frac{a_1}{2}\right\rfloor,\,-a_{10}\right\},
\qquad
s_{\max}:=\min\!\left\{\left\lfloor\frac{a_2}{2}\right\rfloor,\ \left\lfloor\frac{a_4}{2}\right\rfloor\right\},
\]
并有
\[
\#\mathcal E(\lambda)=s_{\max}-s_{\min}+1.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-replica-softcore-partition-fib-collision-kernel}，
\(
d_r=a_r-b_r
\)
必须满足
\(
d=-s(2,-2,-2,1)
\)
（在 \(r=1,2,4,10\) 上）且其余分量为零。
于是得到充要条件。
非负整数约束等价于
\[
a_1+2s\ge 0,\quad a_{10}+s\ge 0,\quad a_2-2s\ge 0,\quad a_4-2s\ge 0,
\]
从而 \(s\) 构成闭整数区间 \([s_{\min},s_{\max}]\cap\ZZ\)，点数即上式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[分拆迹值去重计数的精确闭式]\label{thm:xi-terminal-replica-softcore-partition-fib-distinct-count-exact}
记 \(p(n)\) 为整数分拆函数（约定 \(p(n)=0\) 对 \(n<0\)），并定义
\[
N_m:=\bigl|\{B_\lambda:\lambda\vdash m\}\bigr|.
\]
则对任意 \(m\ge 0\) 有
\[
N_m=p(m)-p(m-12).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
在 \(\mathrm{Part}(m)\) 上定义无向图 \(G_m\)：
对每个 \(\nu\vdash(m-12)\)，连边
\[
\nu\sqcup(10,1,1)\longleftrightarrow \nu\sqcup(4,4,2,2).
\]
由恒等式 \(F_{12}F_3^2=F_6^2F_4^2\)，每条边两端具有相同 \(B\)-值。
反之，若两分拆同值，则由定理
\ref{thm:xi-terminal-replica-softcore-partition-fib-collision-kernel}
其差向量为 \(t(2,-2,-2,1)\)，即可由有限次上述基本块替换连通。
故 \(G_m\) 的连通分支与 \(B\)-值等价类一一对应，从而
\[
N_m=\#\mathrm{Comp}(G_m).
\]
又顶点数 \(\#V(G_m)=p(m)\)。
边与 \(\nu\vdash(m-12)\) 一一对应，故 \(\#E(G_m)=p(m-12)\)。
由命题 \ref{prop:xi-terminal-replica-softcore-partition-fib-equivalence-class-param}，
每个等价类由整数参数 \(s\) 形成区间，边对应 \(s\mapsto s\pm1\)，故每个连通分支是路径，\(G_m\) 为森林。
因此
\[
\#\mathrm{Comp}(G_m)=\#V(G_m)-\#E(G_m)=p(m)-p(m-12).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[同值聚合系数的显式求和公式]\label{prop:xi-terminal-replica-softcore-partition-fib-aggregated-coeff}
固定 \(m\ge 1\)。对
\(
B\in\{B_\lambda:\lambda\vdash m\}
\)
定义聚合系数
\[
C_m(B):=\sum_{\substack{\lambda\vdash m\\ B_\lambda=B}}c_{m,\lambda}.
\]
取任意 \(\lambda=1^{a_1}2^{a_2}3^{a_3}\cdots\vdash m\)，并令 \(s_{\min},s_{\max}\) 如命题
\ref{prop:xi-terminal-replica-softcore-partition-fib-equivalence-class-param}。
对 \(s\in[s_{\min},s_{\max}]\cap\ZZ\)，定义 \(\lambda(s)\) 的部件重数
\[
a_1(s)=a_1+2s,\quad a_2(s)=a_2-2s,\quad a_4(s)=a_4-2s,\quad a_{10}(s)=a_{10}+s,
\]
\[
a_r(s)=a_r\ \ (r\notin\{1,2,4,10\}),\qquad
k(s):=\sum_{r\ge 1}a_r(s).
\]
则
\[
C_m(B_\lambda)=\sum_{s=s_{\min}}^{s_{\max}}
\frac{m\,(k(s)-1)!}{\prod_{r\ge 1}a_r(s)!}.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:xi-terminal-replica-softcore-partition-fib-equivalence-class-param}，
\(
\{\mu\vdash m:B_\mu=B_\lambda\}
=\{\lambda(s):s_{\min}\le s\le s_{\max}\}
\)。
逐项代入结论
\ref{con:xi-terminal-replica-softcore-partition-trace-closed-form}
中的系数公式
\(
c_{m,\mu}=m\,(k_\mu-1)!/\prod_r a_r(\mu)!
\)
即得。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[去重迹值计数的 Hardy--Ramanujan 渐近]\label{cor:xi-terminal-replica-softcore-partition-fib-distinct-count-asymptotic}
当 \(m\to\infty\) 时，
\[
N_m\sim \frac{\pi}{\sqrt2}\,m^{-3/2}
\exp\!\left(\pi\sqrt{\frac{2m}{3}}\right).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-replica-softcore-partition-fib-distinct-count-exact}，
\(
N_m=p(m)-p(m-12)
\)。
结合 Hardy--Ramanujan 渐近
\[
p(m)\sim \frac{1}{4m\sqrt3}\exp\!\left(\pi\sqrt{\frac{2m}{3}}\right),
\]
并用展开
\[
\sqrt{m-12}
=\sqrt m-\frac{6}{\sqrt m}+O(m^{-3/2}),
\]
得
\[
\frac{p(m-12)}{p(m)}
=\exp\!\left(-6\pi\sqrt{\frac{2}{3m}}+O(m^{-1})\right).
\]
于是
\[
N_m
=p(m)\left(1-\frac{p(m-12)}{p(m)}\right)
\sim p(m)\cdot 6\pi\sqrt{\frac{2}{3m}}.
\]
代入 \(p(m)\) 主项并化简常数得到
\[
N_m\sim \frac{\pi}{\sqrt2}\,m^{-3/2}
\exp\!\left(\pi\sqrt{\frac{2m}{3}}\right).
\]
证毕。
\end{proof}

\endinput
