\paragraph{prime-register solenoid 对 Hurwitz 链 Jacobian/Prym 的输入阻断与输出代价}
在局部化数系对偶 \(\Sigma_S=\widehat{G_S}\) 的 Pontryagin 刚性与 \(S_4\)-Hurwitz 商塔的 Jacobian/Prym 同源分解都已确定之后，还可把这两条主线压缩为一组统一的态射结论：正维紧复环面指向有限 prime-register solenoid 直积的输入完全消失，而反向输出则仅按因子个数贡献实相位方向；因此 Hurwitz 链中各 Jacobian/Prym 因子的 prime-register 最小输出代价可被精确求值，并对 Kani--Rosen 同源分解严格可加。

\begin{theorem}[有限 prime-register solenoid 积对正维紧复环面不存在非零输入态射]\label{thm:xi-time-part9n1d-prime-register-input-obstruction}
沿用定理 \ref{thm:killo-localization-circle-dimension-prime-ledger-splitting} 的记号。设
\[
S_1,\dots,S_r\subset \mathbb P
\]
为有限非空素数集，并记
\[
G_{S_i}:=\ZZ[S_i^{-1}],
\qquad
\Sigma_{S_i}:=\widehat{G_{S_i}},
\qquad
K:=\prod_{i=1}^r \Sigma_{S_i}.
\]
则对任意复维 \(g\ge 1\) 的紧复环面 \(A\)，都有
\[
\boxed{\;
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cts}}(A,K)=0.\;}
\]
特别地，对任意 Jacobian 或 Prym 都成立。
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(A\) 是复维 \(g\) 的紧复环面，其 Pontryagin 对偶满足
\[
\widehat A\cong \ZZ^{2g}.
\]
又因为 Pontryagin 对偶把有限直积送为直和，故
\[
\widehat K\cong \bigoplus_{i=1}^r G_{S_i}.
\]
任取连续群同态
\[
f:A\longrightarrow K.
\]
对偶化得到离散群同态
\[
\widehat f:\bigoplus_{i=1}^r G_{S_i}\longrightarrow \ZZ^{2g}.
\]
只需证明任意群同态
\[
\phi:G_{S_i}\longrightarrow \ZZ^{2g}
\]
都恒为零。固定 \(i\) 并取任意 \(p\in S_i\)。对每个 \(n\ge 1\)，由于 \(p^{-n}\in G_{S_i}\)，有
\[
p^n\phi(p^{-n})=\phi(1).
\]
因此
\[
\phi(1)\in \bigcap_{n\ge 1}p^n\ZZ^{2g}=\{0\},
\]
故 \(\phi(1)=0\)。再取任意
\[
x=\frac{a}{b}\in G_{S_i},
\]
其中 \(a\in \ZZ\)，且 \(b\) 的全部素因子都属于 \(S_i\)。则
\[
b\,\phi(x)=\phi(a)=a\,\phi(1)=0.
\]
由于 \(\ZZ^{2g}\) 无挠，只能有 \(\phi(x)=0\)。故 \(\phi=0\)，从而 \(\widehat f=0\)。再对偶化便得 \(f=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限 prime-register solenoid 积对紧交换 Lie 环面的输出秩与满射阈值]\label{thm:xi-time-part9n1d-prime-register-output-rank-threshold}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9n1d\_prime\_register\_output\_rank\_threshold}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9n1d-prime-register-input-obstruction} 的记号。设 \(A\) 为实维 \(d\ge 1\) 的紧连通交换 Lie 群。则 \(A\cong \TT^d\)，并且对任意连续群同态
\[
f:K\longrightarrow A
\]
成立：
\begin{enumerate}
  \item \(f(K)\) 是 \(A\) 的一个实维数至多为 \(r\) 的子环面；
  \item 存在连续满射
  \[
  K\twoheadrightarrow A
  \]
  当且仅当 \(r\ge d\)。
\end{enumerate}
等价地，
\[
\boxed{\;
\min\left\{
r\ge 1:\ \exists\ S_1,\dots,S_r\subset \mathbb P\ \text{有限非空},
\prod_{i=1}^r \Sigma_{S_i}\twoheadrightarrow A
\right\}
=d.\;}
\]
对任意复维 \(g\) 的 Jacobian 或 Prym，上式右端即 \(2g\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
B:=f(K).
\]
每个 \(G_{S_i}\subset \QQ\) 都是无挠群，因此其 Pontryagin 对偶 \(\Sigma_{S_i}\) 连通；故 \(K\) 连通，从而 \(B\) 也是 \(A\) 的连通紧子群。由于 \(A\cong \TT^d\)，可知 \(B\) 必为一个子环面，因而
\[
\widehat B\cong \ZZ^{\dim_{\mathbb R}B}.
\]

由满射
\[
K\twoheadrightarrow B
\]
对偶化得到单射
\[
\widehat B\hookrightarrow \widehat K\cong \bigoplus_{i=1}^r G_{S_i}.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:killo-localization-circle-dimension-prime-ledger-splitting} 给出
\[
G_{S_i}\otimes_{\ZZ}\QQ\cong \QQ,
\]
故
\[
\left(\bigoplus_{i=1}^r G_{S_i}\right)\otimes_{\ZZ}\QQ\cong \QQ^r.
\]
因此 \(\widehat B\) 的秩至多为 \(r\)，即
\[
\dim_{\mathbb R}B=\operatorname{rk}_{\ZZ}(\widehat B)\le r.
\]
第 \(1\) 条得证。

若 \(f\) 为满射，则 \(B=A\)，于是
\[
d=\dim_{\mathbb R}A\le r.
\]
反之，若 \(r\ge d\)，则由定理 \ref{thm:killo-localization-circle-dimension-prime-ledger-splitting}，每个 \(\Sigma_{S_i}\) 都带有规范满射
\[
\pi_{S_i}:\Sigma_{S_i}\twoheadrightarrow \TT.
\]
取直积得到
\[
\prod_{i=1}^r\pi_{S_i}:K\twoheadrightarrow \TT^r.
\]
再投影到前 \(d\) 个坐标，即得
\[
K\twoheadrightarrow \TT^d\cong A.
\]
故第 \(2\) 条成立。最后一个等价表述只是把第 \(2\) 条重写为最小因子数公式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Hurwitz 链各 Jacobian/Prym 因子的 prime-register 最小输出代价]\label{cor:xi-time-part9n1d-prime-register-hurwitz-minimal-output-cost}
沿用定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny} 与结论 \ref{con:xi-time-part9n-s4-all-subgroup-genera} 的记号。对任意正维紧复环面 \(A\)，定义
\[
r_{\min}(A):=
\min\left\{
r\ge 1:\ \exists\ S_1,\dots,S_r\subset \mathbb P\ \text{有限非空},
\prod_{i=1}^r \Sigma_{S_i}\twoheadrightarrow A
\right\}.
\]
则
\[
\boxed{\;
\begin{aligned}
r_{\min}(J(H))&=10,\qquad r_{\min}(J(C_6))=26,\qquad r_{\min}(J(Z))=8,\\
r_{\min}(J(C_F))&=6,\qquad r_{\min}(P)=18,\qquad r_{\min}(J(X))=98.
\end{aligned}
\;}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9n1d-prime-register-output-rank-threshold}，任意正维紧复环面 \(A\) 的最小 prime-register 输出代价满足
\[
r_{\min}(A)=2\dim_{\mathbb C}A.
\]
而由结论 \ref{con:xi-time-part9n-s4-all-subgroup-genera} 与定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny}，
\[
g(H)=5,\qquad g(C_6)=13,\qquad g(Z)=4,\qquad g(C_F)=3,
\]
\[
\dim_{\mathbb C}P=9,\qquad g(X)=49.
\]
对 Jacobian 有 \(\dim_{\mathbb C}J(C)=g(C)\)。将上述维数代入即可得到所示六个精确数值。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Kani--Rosen 同源分解上的 prime-register 输出代价严格可加]\label{thm:xi-time-part9n1d-prime-register-output-cost-additivity}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9n1d\_prime\_register\_output\_cost\_additivity}
沿用定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny} 的记号。对任意正维紧复环面 \(A\)，定义
\[
\rho(A):=
\min\left\{
r\ge 1:\ \exists\ S_1,\dots,S_r\subset \mathbb P\ \text{有限非空},
\prod_{i=1}^r \Sigma_{S_i}\twoheadrightarrow A
\right\}.
\]
则对同源分解
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3
\]
有严格可加公式
\[
\boxed{\;
\rho(J(X))
=
\rho(J(H))
+2\,\rho(J(Z))
+3\,\rho(J(C_F))
+3\,\rho(P).\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
98=10+2\cdot 8+3\cdot 6+3\cdot 18.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9n1d-prime-register-output-rank-threshold}，任意正维紧复环面 \(A\) 都满足
\[
\rho(A)=2\dim_{\mathbb C}A.
\]
另一方面，由同源分解的维数可加性，
\[
\dim_{\mathbb C}J(X)
=
\dim_{\mathbb C}J(H)
+2\,\dim_{\mathbb C}J(Z)
+3\,\dim_{\mathbb C}J(C_F)
+3\,\dim_{\mathbb C}P.
\]
将上式两边同时乘以 \(2\)，即得 \(\rho\) 的严格可加性。再代入
\[
49=5+2\cdot 4+3\cdot 3+3\cdot 9
\]
便得到数值公式
\[
98=10+2\cdot 8+3\cdot 6+3\cdot 18.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[九维 Prym 因子的单寄存器输入消失与单相位输出上界]\label{prop:xi-time-part9n1d-prym-single-register-asymmetry}
沿用定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny} 的记号，记
\[
P:=\operatorname{Prym}(Y/Z).
\]
任取有限非空素数集 \(S\subset \mathbb P\)，并记
\[
\Sigma_S:=\widehat{\ZZ[S^{-1}]}.
\]
则有
\[
\boxed{\;
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cts}}(P,\Sigma_S)=0,
\qquad
\dim_{\mathbb R}\operatorname{im}(g)\le 1
\quad
(\forall\, g:\Sigma_S\to P).\;}
\]
等价地，单一 prime-register 对 \(P\) 只能输出至多一个实相位方向，而不能从 \(P\) 读取任何非零连续输入。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny}，\(\dim_{\mathbb C}P=9\)。因此把定理 \ref{thm:xi-time-part9n1d-prime-register-input-obstruction} 应用于 \(r=1\) 与 \(A=P\)，立即得到
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cts}}(P,\Sigma_S)=0.
\]
再把定理 \ref{thm:xi-time-part9n1d-prime-register-output-rank-threshold} 应用于 \(r=1\) 与 \(A=P\)，便得任意连续群同态
\[
g:\Sigma_S\to P
\]
的像都是 \(P\) 中实维数至多为 \(1\) 的子环面。证毕。
\end{proof}

\noindent
上述五条结果表明，局部化数系 prime-register solenoid 与 \(S_4\)-Hurwitz 链 Jacobian/Prym 的接口在输入与输出两端呈现严格非对称性：输入方向不存在任何非零连续态射，而输出方向中每个 prime-register 恰只贡献一个实相位。因而 prime-register 最小输出代价不仅对各个 Jacobian/Prym 因子可精确求值，而且与 Kani--Rosen 同源分解逐块严格兼容。

\endinput
