\paragraph{冻结 escort 的基态等权塌缩与实阶 Rényi 熵率刚性}
在冻结相的总变差恒等式、基态微正则二分解与实阶 Rényi 压力差公式都已建立之后，还可把基态层上的等权塌缩与全部信息型熵率的刚性收束为同一条直接接口。

\begin{corollary}[冻结 escort 的基态等权塌缩与实阶 Rényi 熵率刚性]\label{cor:xi-time-part57bb-freezing-groundstate-equidistribution-renyi-rigidity}
沿用定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-escort-renyi-spectrum-collapse}、推论 \ref{cor:xi-fixed-freezing-escort-groundstate-tv-identity} 与定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-escort-bounded-observable-collapse} 的记号。设严格基态间隙
\[
\alpha_*^{(2)}<\alpha_*,
\]
并固定
\[
a>a_{\mathrm c}.
\]
记
\[
u_m^{\max}:=\mathrm{Unif}(A_m^{\max}),
\qquad
\Delta(a):=a(\alpha_*-\alpha_*^{(2)})-(\log\varphi-g_*)>0.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 全变差满足精确恒等式
  \[
  \|\pi_{m,a}-u_m^{\max}\|_{\mathrm{TV}}
  =
  1-\pi_{m,a}(A_m^{\max})
  \le
  \exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr).
  \]
  因而对任意有界函数 \(f_m:X_m\to\mathbb R\)，都有
  \[
  \left|
  \int f_m\,\dd\pi_{m,a}
  -
  \frac1{K_m}\sum_{x\in A_m^{\max}}f_m(x)
  \right|
  \le
  2\|f_m\|_\infty
  \exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr).
  \]
  \item 对任意实数 \(s\in(1,\infty)\)，都有
  \[
  \lim_{m\to\infty}\frac1m H_s(\pi_{m,a})=g_*.
  \]
  若进一步取 \(s=\infty\)，则同样有
  \[
  \lim_{m\to\infty}\frac1m H_\infty(\pi_{m,a})=g_*.
  \]
\end{enumerate}
换言之，冻结区内的 escort 态在分布层面指数塌缩到最大纤维层上的等权微正则态，而在信息层面则把全部实阶 Rényi 熵率统一压缩到同一基态复杂度 \(g_*\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
第一条中的总变差恒等式与指数界正是推论 \ref{cor:xi-fixed-freezing-escort-groundstate-tv-identity} 的内容；对有界测试函数的估计则由定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-escort-bounded-observable-collapse} 立即得到。

对第二条，任取 \(s\in(1,\infty)\)。由于 \(a>a_{\mathrm c}\) 且 \(s>1\)，自动有
\[
as>a>a_{\mathrm c}.
\]
于是定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-escort-renyi-spectrum-collapse} 的第二条给出
\[
\lim_{m\to\infty}\frac1m H_s(\pi_{m,a})=g_*.
\]
而 \(s=\infty\) 的情形正是同一定理第三条的内容。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[冻结 escort 在最大纤维子集上的微正则计数公式]\label{cor:xi-time-part57bb-freezing-groundstate-subset-equidistribution}
沿用推论 \ref{cor:xi-time-part57bb-freezing-groundstate-equidistribution-renyi-rigidity} 的记号。对任意子集
\[
B_m\subseteq A_m^{\max},
\]
都有精确公式
\[
\pi_{m,a}(B_m)
=
\pi_{m,a}(A_m^{\max})\frac{|B_m|}{K_m}.
\]
从而
\[
\left|
\pi_{m,a}(B_m)-\frac{|B_m|}{K_m}
\right|
=
\bigl(1-\pi_{m,a}(A_m^{\max})\bigr)\frac{|B_m|}{K_m}
\le
\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr).
\]
因此，冻结区中最大纤维内的任意子事件都以指数速度微正则化。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-time-part57bb-freezing-groundstate-equidistribution-renyi-rigidity} 的第一条，\(\pi_{m,a}\) 在 \(A_m^{\max}\) 上的条件分布恰为均匀分布 \(u_m^{\max}\)。故对任意 \(x\in A_m^{\max}\) 都有
\[
\pi_{m,a}(x)=\frac{\pi_{m,a}(A_m^{\max})}{K_m}.
\]
于是
\[
\pi_{m,a}(B_m)
=
\sum_{x\in B_m}\pi_{m,a}(x)
=
\pi_{m,a}(A_m^{\max})\frac{|B_m|}{K_m}.
\]
两边减去 \(|B_m|/K_m\)，便得到
\[
\left|
\pi_{m,a}(B_m)-\frac{|B_m|}{K_m}
\right|
=
\bigl(1-\pi_{m,a}(A_m^{\max})\bigr)\frac{|B_m|}{K_m}.
\]
最后再用同一推论中的指数估计
\[
1-\pi_{m,a}(A_m^{\max})\le \exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr)
\]
即得结论。证毕。
\leanverified{paper\_xi\_time\_part57bb\_freezing\_groundstate\_subset\_equidistribution}
\end{proof}

\endinput
