\paragraph{非阿贝尔通道能量账本与覆盖 Perron 主相的平凡通道刚性}
在非阿贝尔 Chebotarev--Plancherel 能量恒等式、群扩张邻接算子的 Peter--Weyl 块对角化以及覆盖 \(\zeta\) 的 Artin 因子化已经建立之后，还可进一步抽取出下列两条严格后果：商映射在类函数层面损失的 \(L^2\) 能量可逐不可约通道精确记账，而正规覆盖算子的 Perron 根则始终由平凡通道完全控制。

\begin{theorem}[非阿贝尔商映射的精确能量损失公式]\label{thm:xi-time-part64-nonabelian-quotient-energy-loss-exact}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part64\_nonabelian\_quotient\_energy\_loss\_exact}
沿用命题 \ref{prop:kernel-chebotarev-plancherel-nonabelian} 的记号。设
\[
\varphi:G\twoheadrightarrow H
\]
为有限群满同态，并记
\[
K:=\ker\varphi.
\]
令 \(\varepsilon\in \mathrm{Cl}(G)\) 为零均值类函数，即
\[
\sum_{g\in G}\varepsilon(g)=0.
\]
对每个 \(\rho\in\widehat G\) 定义不可约通道幅度
\[
B_G(\rho):=\sum_{g\in G}\varepsilon(g)\,\overline{\chi_\rho(g)},
\]
并定义纤维平均推前
\[
(\varphi_\ast\varepsilon)(h):=\frac1{|K|}\sum_{g\in\varphi^{-1}(h)}\varepsilon(g)
\qquad(h\in H).
\]
再记
\[
\mathrm{Inf}_\varphi(\widehat H)
:=
\{\widetilde \sigma:\ \sigma\in \widehat H,\ \widetilde \sigma=\sigma\circ\varphi\}
\subseteq \widehat G.
\]
则在归一化均匀测度对应的 \(L^2\) 范数下有严格恒等式
\[
\boxed{\;
\|\varepsilon\|_{L^2(G)}^2-\|\varphi_\ast\varepsilon\|_{L^2(H)}^2
=
\frac1{|G|^2}
\sum_{\rho\in\widehat G\setminus \mathrm{Inf}_\varphi(\widehat H)}
\bigl|B_G(\rho)\bigr|^2.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
先由
\[
\sum_{h\in H}(\varphi_\ast\varepsilon)(h)
=
\frac1{|K|}\sum_{g\in G}\varepsilon(g)=0
\]
可知 \(\varphi_\ast\varepsilon\) 也是 \(H\) 上的零均值类函数。

对 \(G\) 应用命题 \ref{prop:kernel-chebotarev-plancherel-nonabelian}，得到
\[
\|\varepsilon\|_{L^2(G)}^2
=
\frac1{|G|^2}
\sum_{\rho\in\widehat G\setminus\{\mathbf 1_G\}}
\bigl|B_G(\rho)\bigr|^2.
\]

对 \(H\) 上的 \(\varphi_\ast\varepsilon\) 同样应用该命题。若 \(\sigma\in \widehat H\)，定义
\[
B_H(\sigma):=\sum_{h\in H}(\varphi_\ast\varepsilon)(h)\,\overline{\chi_\sigma(h)}.
\]
则由纤维平均定义，
\[
\begin{aligned}
B_H(\sigma)
&=
\sum_{h\in H}
\frac1{|K|}
\sum_{g\in\varphi^{-1}(h)}
\varepsilon(g)\,\overline{\chi_\sigma(h)}\\
&=
\frac1{|K|}
\sum_{g\in G}
\varepsilon(g)\,\overline{\chi_\sigma(\varphi(g))}\\
&=
\frac1{|K|}
\sum_{g\in G}
\varepsilon(g)\,\overline{\chi_{\widetilde \sigma}(g)}\\
&=
\frac1{|K|}B_G(\widetilde \sigma).
\end{aligned}
\]
由 \(|G|=|H||K|\) 遂得
\[
\frac1{|H|^2}\bigl|B_H(\sigma)\bigr|^2
=
\frac1{|G|^2}\bigl|B_G(\widetilde \sigma)\bigr|^2.
\]
因此
\[
\|\varphi_\ast\varepsilon\|_{L^2(H)}^2
=
\frac1{|G|^2}
\sum_{\rho\in \mathrm{Inf}_\varphi(\widehat H)\setminus\{\mathbf 1_G\}}
\bigl|B_G(\rho)\bigr|^2.
\]
从 \(\|\varepsilon\|_{L^2(G)}^2\) 的通道展开中减去上式，即得所示恒等式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[正规覆盖算子的 Perron 根完全由平凡通道控制]\label{thm:xi-time-part64-cover-perron-root-trivial-channel}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part64\_cover\_perron\_root\_trivial\_channel}
沿用命题 \ref{prop:kernel-peter-weyl-block-diagonalization}、命题 \ref{prop:kernel-artin-factorization} 以及定义 \ref{def:kernel-rh} 的记号，并假设 \(M_K(u)\) 原始。记
\[
\lambda_1(u):=\rho\!\bigl(M_K(u)\bigr)=\rho\!\bigl(M_{K,\mathbf 1}(u)\bigr).
\]
则对每个不可约表示 \(\pi\in\widehat G\)，都有
\[
\boxed{\;
\rho\!\bigl(M_{K,\pi}(u)\bigr)\le \lambda_1(u).\;}
\]
并且整个覆盖算子的谱半径满足
\[
\boxed{\;
\rho\!\bigl(M_{K,G}(u)\bigr)=\lambda_1(u).\;}
\]
进一步，若记
\[
\eta(u):=\max_{\pi\neq \mathbf 1}\rho\!\bigl(M_{K,\pi}(u)\bigr),
\qquad
\Lambda(u):=\max\{|\lambda_2(u)|,\eta(u)\},
\]
则下列两条等价：
\begin{enumerate}
  \item 平凡通道的次特征值与全部非平凡通道谱半径共同满足平方根界，即
  \[
  \Lambda(u)\le \lambda_1(u)^{1/2};
  \]
  \item \(\textsf{RH}_K(u)\) 与 \(\textsf{GRH}_{K,G}(u)\) 同时成立。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:kernel-peter-weyl-block-diagonalization}，
\[
M_{K,G}(u)
\ \cong\
\bigoplus_{\pi\in\widehat G}
\bigl(M_{K,\pi}(u)\otimes I_{\dim\pi}\bigr),
\]
故
\[
\rho\!\bigl(M_{K,G}(u)\bigr)
=
\max_{\pi\in\widehat G}\rho\!\bigl(M_{K,\pi}(u)\bigr).
\]
因此只需证明对每个 \(\pi\) 都有
\(
\rho(M_{K,\pi}(u))\le \lambda_1(u)
\)。

固定 \(\pi\in\widehat G\)。由于 \(G\) 有限，\(\pi\) 可酉化；取 \(V_\pi\) 上一个 \(G\)-不变 Hermitian 范数，使 \(\pi(g)\) 全为酉算子。设
\[
x=(x_i)_{i\in V}\in V_\pi^{\,V}
\]
是 \(M_{K,\pi}(u)\) 的特征向量，对应特征值 \(\mu\)。按定义
\[
(M_{K,\pi}(u)x)_i
=
\sum_{e:i\to j}u^{\kappa(e)}\,\pi(g(e))\,x_j.
\]
逐坐标取范数，并记
\[
h_i:=\|x_i\|\ge 0,
\qquad
h:=(h_i)_{i\in V}\neq 0,
\]
则由三角不等式与酉不变性，
\[
\begin{aligned}
|\mu|\,h_i
&=
\bigl\|(M_{K,\pi}(u)x)_i\bigr\|\\
&\le
\sum_{e:i\to j}u^{\kappa(e)}\,\|x_j\|\\
&=
(M_K(u)h)_i.
\end{aligned}
\]
故
\[
|\mu|\,h\le M_K(u)h
\]
在非负锥上逐坐标成立。由 Perron--Frobenius 的 Collatz--Wielandt 公式，
\[
|\mu|\le \rho(M_K(u))=\lambda_1(u).
\]
对 \(M_{K,\pi}(u)\) 的所有特征值取上确界，便得
\[
\rho\!\bigl(M_{K,\pi}(u)\bigr)\le \lambda_1(u).
\]

另一方面，平凡通道 \(\pi=\mathbf 1\) 上恰有
\[
\rho\!\bigl(M_{K,\mathbf 1}(u)\bigr)=\lambda_1(u),
\]
因此
\[
\rho\!\bigl(M_{K,G}(u)\bigr)=\lambda_1(u).
\]

最后，由定义
\[
\Lambda(u)=\max\{|\lambda_2(u)|,\eta(u)\},
\]
第 \(1\) 条本身即是
\[
\Lambda(u)\le \lambda_1(u)^{1/2},
\]
而这正等价于 \(\textsf{RH}_K(u)\) 与 \(\textsf{GRH}_{K,G}(u)\) 同时成立。证毕。
\end{proof}

\endinput
