\noindent
在微态偏置纤维律已被压缩为三原子 Cauchy--Stieltjes 核、唯一 Jacobi Hamiltonian 与 Cartan--Lanczos 共轭之后，同一谱测度链还可继续沿动力学与刚性两侧闭合：其一，\(J_6\) 落在一条完全可积的三站点 Toda 轨道上；其二，该轨道又可被重新解释为 regular semisimple 轨道上的唯一正 Jacobi 截面；其三，Lie 完成的秩、谱支撑层数与 Krylov 闭包维数在这一窗口上发生严格一致。

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的三站点 Toda 分子]\label{thm:xi-time-part9zd-window6-three-site-toda-molecule}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zd\_window6\_three\_site\_toda\_molecule}
记
\[
(\lambda_1,\lambda_2,\lambda_3)=(2,3,4),
\qquad
(w_1,w_2,w_3)=\left(\frac14,\frac3{16},\frac9{16}\right).
\]
定义
\[
\tau_0(t)\equiv 1,
\]
\[
\tau_1(t)
=
\frac14e^{4t}+\frac3{16}e^{6t}+\frac9{16}e^{8t}
=
\frac{e^{4t}}{16}\bigl(4+3e^{2t}+9e^{4t}\bigr),
\]
\[
\tau_2(t)
=
\frac3{64}e^{10t}+\frac9{16}e^{12t}+\frac{27}{256}e^{14t}
=
\frac{3e^{10t}}{256}\bigl(4+48e^{2t}+9e^{4t}\bigr),
\]
\[
\tau_3(t)=\frac{27}{256}e^{18t}.
\]
再定义
\[
a_k(t):=\frac12\frac{\dd}{\dd t}\log\frac{\tau_k(t)}{\tau_{k-1}(t)}
\qquad (k=1,2,3),
\]
\[
b_k(t):=\left(\frac{\tau_{k+1}(t)\tau_{k-1}(t)}{\tau_k(t)^2}\right)^{1/2}>0
\qquad (k=1,2),
\]
并置
\[
J_6(t):=
\begin{pmatrix}
a_1(t)&b_1(t)&0\\
b_1(t)&a_2(t)&b_2(t)\\
0&b_2(t)&a_3(t)
\end{pmatrix}.
\]
则 \(J_6(t)\) 满足三粒子非周期 Toda--Flaschka 方程
\[
\dot a_1=2b_1^2,\qquad
\dot a_2=2(b_2^2-b_1^2),\qquad
\dot a_3=-2b_2^2,
\]
\[
\dot b_1=b_1(a_2-a_1),\qquad
\dot b_2=b_2(a_3-a_2),
\]
并且
\[
J_6(0)=J_6,
\qquad
\operatorname{spec}J_6(t)=\{2,3,4\}
\quad (\forall\,t\in\RR).
\]
因此，window-\(6\) 的规范信息 Hamiltonian 并非静态对象，而是一个完全可积的三站点 Toda 轨道上的精确初值点。
\end{theorem}
\begin{proof}
对有限 Jacobi 矩阵的逆谱表示，给定离散谱数据 \((\lambda_j,w_j)_{j=1}^3\) 后，开放 Toda 链的标准 \(\tau\)-函数正是
\[
\tau_1(t)=\sum_{j=1}^3 w_j e^{2\lambda_j t},
\]
\[
\tau_2(t)=\sum_{1\le i<j\le 3}w_iw_j(\lambda_j-\lambda_i)^2e^{2(\lambda_i+\lambda_j)t},
\]
\[
\tau_3(t)=w_1w_2w_3\prod_{1\le i<j\le 3}(\lambda_j-\lambda_i)^2e^{2(\lambda_1+\lambda_2+\lambda_3)t}.
\]
将
\[
(\lambda_1,\lambda_2,\lambda_3)=(2,3,4),
\qquad
\left(w_1,w_2,w_3\right)=\left(\frac14,\frac3{16},\frac9{16}\right)
\]
代入，立即得到题设三式。由同一逆谱构造，
\[
a_k(t)=\frac12\frac{\dd}{\dd t}\log\frac{\tau_k}{\tau_{k-1}},
\qquad
b_k(t)^2=\frac{\tau_{k+1}\tau_{k-1}}{\tau_k^2}
\]
自动满足 Toda--Flaschka 方程，并保持谱数据不变，因此
\[
\operatorname{spec}J_6(t)=\{2,3,4\}
\qquad (\forall\,t\in\RR).
\]

最后直接代入 \(t=0\)：
\[
\tau_1(0)=1,\qquad
\tau_2(0)=\frac{183}{256},\qquad
\tau_3(0)=\frac{27}{256}.
\]
故
\[
a_1(0)=\frac12\tau_1'(0)=\frac{53}{16},
\]
\[
b_1(0)^2=\tau_2(0)=\frac{183}{256},
\]
\[
a_2(0)=\frac12\frac{\dd}{\dd t}\log\frac{\tau_2}{\tau_1}\Big|_{t=0}
=\frac{2703}{976},
\]
\[
b_2(0)^2=\frac{\tau_3(0)\tau_1(0)}{\tau_2(0)^2}
=\frac{768}{3721},
\]
\[
a_3(0)=\frac12\frac{\dd}{\dd t}\log\frac{\tau_3}{\tau_2}\Big|_{t=0}
=\frac{178}{61}.
\]
因此 \(J_6(0)\) 恰等于定理 \ref{thm:xi-time-part9zc-window6-canonical-information-hamiltonian} 中的 \(J_6\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Cartan 排序之间的异宿轨道]\label{cor:xi-time-part9zd-window6-cartan-ordering-heteroclinic}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9zd-window6-three-site-toda-molecule} 的 Toda 轨道上，有极限
\[
\lim_{t\to-\infty}J_6(t)=\operatorname{diag}(2,3,4)=C_6,
\]
\[
\lim_{t\to+\infty}J_6(t)=\operatorname{diag}(4,3,2),
\]
并且
\[
\lim_{t\to\pm\infty}b_1(t)=\lim_{t\to\pm\infty}b_2(t)=0.
\]
因此，\(J_6\) 精确位于一条连接两种 Cartan 排序的异宿轨道上。
\end{corollary}
\begin{proof}
当 \(t\to-\infty\) 时，
\[
\tau_1(t)\sim \frac14e^{4t},\qquad
\tau_2(t)\sim \frac3{64}e^{10t},\qquad
\tau_3(t)\sim \frac{27}{256}e^{18t}.
\]
故
\[
a_1(t)\to 2,\qquad
a_2(t)\to 3,\qquad
a_3(t)\to 4.
\]
同时
\[
b_1(t)^2=\frac{\tau_2\tau_0}{\tau_1^2}\sim \frac34 e^{2t}\to 0,
\qquad
b_2(t)^2=\frac{\tau_3\tau_1}{\tau_2^2}\sim 3e^{2t}\to 0.
\]

当 \(t\to+\infty\) 时，
\[
\tau_1(t)\sim \frac9{16}e^{8t},\qquad
\tau_2(t)\sim \frac{27}{256}e^{14t},\qquad
\tau_3(t)\sim \frac{27}{256}e^{18t}.
\]
于是
\[
a_1(t)\to 4,\qquad
a_2(t)\to 3,\qquad
a_3(t)\to 2,
\]
并且
\[
b_1(t)^2\sim \frac13 e^{-2t}\to 0,
\qquad
b_2(t)^2\sim \frac{16}{3} e^{-2t}\to 0.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[regular semisimple 轨道上的唯一正 Jacobi 截面]\label{thm:xi-time-part9zd-window6-unique-positive-jacobi-section}
记
\[
\mathcal O_{2,3,4}
:=
\left\{
Q\,\operatorname{diag}(2,3,4)\,Q^{\mathsf T}:Q\in SO(3)
\right\}
\subset \operatorname{Sym}_3(\RR).
\]
则在该 regular semisimple 轨道上，满足下列两条的矩阵唯一存在：
\begin{enumerate}
  \item 它是 Jacobi 型，即对称三对角且两条次对角元都严格为正；
  \item 它在循环向量 \(e_1\) 下的谱测度恰为 \(\nu_6\)。
\end{enumerate}
该唯一矩阵正是定理 \ref{thm:xi-time-part9zc-window6-canonical-information-hamiltonian} 中的 \(J_6\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zc-window6-canonical-information-hamiltonian} 与定理 \ref{thm:xi-time-part9zc-window6-cartan-lanczos-conjugacy}，\(J_6\in \mathcal O_{2,3,4}\)，且其两条次对角元
\[
\frac{\sqrt{183}}{16},
\qquad
\frac{16\sqrt3}{61}
\]
都严格为正，并具有谱测度 \(\nu_6\)。

反过来，设 \(J\) 是任一满足两条条件的 Jacobi 矩阵。则其 \(e_1\)-谱测度为 \(\nu_6\)。对有限正测度，谱测度通过 Favard 三项递推唯一决定 Jacobi 系数；而定理 \ref{thm:xi-time-part9zc-window6-orthogonal-polynomials-cubic-termination} 已经把 \(\nu_6\) 的 monic 正交多项式与递推系数全部显式写出。因此 \(J\) 的对角元与正次对角元都被唯一确定，只能等于定理 \ref{thm:xi-time-part9zc-window6-canonical-information-hamiltonian} 中的 \(J_6\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lie rank、支撑层数与 Krylov rank 的严格一致]\label{thm:xi-time-part9zd-window6-lie-support-krylov-rank-coincidence}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zd\_window6\_lie\_support\_krylov\_rank\_coincidence}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-minuscule-eightfold-b3-spin7}、定理 \ref{thm:conclusion-window6-projective-long-sector-spin1-crystal-field} 与定理 \ref{thm:xi-time-part9zc-window6-spin1-cartan-born-realization} 的记号，则有
\[
\operatorname{rank}\mathrm{Spin}(7)
=
\left|\operatorname{supp}\nu_6\right|
=
\dim \operatorname{span}\{\psi_6,C_6\psi_6,C_6^2\psi_6\}.
\]
等价地，
\[
\text{Lie rank}
=
\text{微态偏置纤维律的支撑层数}
=
\text{Lanczos 链长度}.
\]
因此，window-\(6\) 中同一个整数 \(3\) 同时刻画了 Lie 完成的环面秩、规范信息 Hamiltonian 的谱层数以及从 Cartan 可观测量出发的最小 Krylov 闭包维数。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-minimal-compact-lie-completion-circle-rigidity}，极小紧 Lie 完成具有秩 \(3\)；再由定理 \ref{thm:conclusion-window6-minuscule-eightfold-b3-spin7}，其单连通紧完成唯一为 \(\mathrm{Spin}(7)\)。故
\[
\operatorname{rank}\mathrm{Spin}(7)=3.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:xi-time-part9zc-window6-microstate-biased-fiberlaw-herglotz-closedform},
\[
\operatorname{supp}\nu_6=\{2,3,4\},
\]
故
\[
\left|\operatorname{supp}\nu_6\right|=3.
\]

最后，由定理 \ref{thm:xi-time-part9zc-window6-spin1-cartan-born-realization},
\[
C_6=\operatorname{diag}(2,3,4),
\qquad
\psi_6=\left(\frac12,\frac{\sqrt3}{4},\frac34\right)^{\mathsf T},
\]
且 \(\psi_6\) 在三个特征值对应的特征方向上投影都非零。因此 \(C_6\) 在循环子空间
\[
\mathcal K:=\operatorname{span}\{\psi_6,C_6\psi_6,C_6^2\psi_6,\dots\}
\]
上的最小多项式正是
\[
(\lambda-2)(\lambda-3)(\lambda-4),
\]
其次数为 \(3\)。故 \(\dim\mathcal K=3\)，而在三维空间中
\[
\mathcal K=\operatorname{span}\{\psi_6,C_6\psi_6,C_6^2\psi_6\}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[Cartan--Lanczos 刚性原理]\label{conj:xi-time-part9zd-window6-cartan-lanczos-rigidity-principle}
对任意偶数窗口 \(m\)，设其 projective long sector 已在某一不可约紧 Lie 完成 \(K_m\) 中线性化为 Cartan 型可观测量
\[
C_m,
\]
并令
\[
\nu_m:=2^{-m}\sum_{x\in X_m}d_m(x)\,\delta_{d_m(x)}
\]
为微态偏置纤维律。若满足
\[
\left|\operatorname{supp}\nu_m\right|=\operatorname{rank}K_m,
\]
则应有：
\begin{enumerate}
  \item \(\nu_m\) 等于 \(C_m\) 在某一规范态 \(\psi_m\) 下的谱律；
  \item \(\nu_m\) 的 Jacobi--Lanczos 矩阵 \(J_m\) 与 \(C_m\) 正交共轭；
  \item \(J_m\) 给出该窗口的规范信息 Hamiltonian，而其非周期 Toda 轨道在不同 Cartan 排序之间建立一条异宿插值。
\end{enumerate}
window-\(6\) 提供了该原理的首个严格非平凡实例：由定理 \ref{thm:conclusion-window6-minuscule-eightfold-b3-spin7} 与定理 \ref{thm:conclusion-window6-minimal-compact-lie-completion-circle-rigidity}，
\[
K_{6,\mathrm{sc}}\cong \mathrm{Spin}(7),
\qquad
\operatorname{rank}K_{6,\mathrm{sc}}=\operatorname{rank}K_6=3,
\]
而由定理 \ref{thm:xi-time-part9zc-window6-microstate-biased-fiberlaw-herglotz-closedform},
\[
\operatorname{supp}\nu_6=\{2,3,4\}.
\]
定理 \ref{thm:xi-time-part9zc-window6-spin1-cartan-born-realization} 至定理 \ref{thm:xi-time-part9zd-window6-lie-support-krylov-rank-coincidence} 已经完成了 \(m=6\) 的全部验证。
\end{conjecture}

\noindent
上述结果表明，window-\(6\) 的微态偏置纤维律并非对直方图 \(8:4:9\) 的平凡重写，而是同一个 regular semisimple 轨道在五种不同语言下的完全等价外显：它首先表现为三原子 Cauchy--Stieltjes/Herglotz 核，其后在正交多项式语言中闭合为唯一的三站点 Jacobi Hamiltonian，再在量子测量语言中化为 spin-\(1\) Cartan 可观测量 \(3I_3+J_z\) 于态 \(\psi_6\) 下的 Born 分布，又在 Krylov--Lanczos 语言中转写为与 Cartan 基正交共轭的信息 Hamiltonian，最后在可积系统语言中延展为连接两种 Cartan 排序的 Toda 异宿轨道。因而，Lie 理论、量子测量、有限支撑矩问题、Jacobi 逆谱与有限信息热力学在这一窗口上并不是并列结构，而是同一对象的五种严格同构坐标。

\endinput
