\paragraph{有限素数支撑乘法单子与局部化数系的结构分界}
在有限素数支撑情形，乘法对象的结构层复杂度与局部化加法群的对偶分解可同时压缩为一组完全显式的秩公式、阻碍判据与内部对称分类。

\begin{theorem}[有限素数支撑乘法单子的结构层同态半圆维公式]\label{thm:xi-finite-prime-support-multiplicative-half-circle-dimension}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为非空有限素数集，记
\[
\NN_S^\times:=\left\{\prod_{p\in S}p^{a_p}: a_p\in \ZZ_{\ge 0}\right\}\subset (\NN_{\ge 1},\times),
\qquad
r:=|S|.
\]
在附录 \(H\) 的结构层同态半圆维与实现层半圆维口径下，
\[
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(\NN_S^\times)=\frac{r}{2},
\qquad
\cdim^{\mathrm{impl}}(\NN_S^\times)=\frac12.
\]
特别地，
\[
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(\NN_S^\times)-\cdim^{\mathrm{impl}}(\NN_S^\times)
=\frac{r-1}{2},
\]
故当 \(r\ge 2\) 时，结构层与实现层之间存在严格分离。
\leanverified{paper\_xi\_finite\_prime\_support\_multiplicative\_half\_circle\_dimension}
\end{theorem}
\begin{proof}
定义估值向量映射
\[
v_S:\NN_S^\times\longrightarrow \ZZ_{\ge 0}^{S},
\qquad
n\longmapsto \bigl(v_p(n)\bigr)_{p\in S}.
\]
由唯一分解定理，\(v_S\) 为交换幺半群同构，因而
\[
\NN_S^\times\cong (\ZZ_{\ge 0}^{S},+)\cong (\ZZ_{\ge 0}^{r},+).
\]
于是
\(
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(\NN_S^\times)\le r/2
\)。

反之，若存在单射幺半群同态
\[
\NN_S^\times\hookrightarrow (\NN^k,+),
\]
则由命题 \ref{prop:killo-grothendieck-completion-preserves-injection}，Grothendieck 完成后得到群单射
\[
\ZZ^r\cong G(\NN_S^\times)\hookrightarrow G(\NN^k)=\ZZ^k.
\]
自由阿贝尔群之间存在单射 \(\ZZ^r\hookrightarrow \ZZ^k\) 当且仅当 \(r\le k\)，故必有 \(k\ge r\)。因此
\(
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(\NN_S^\times)\ge r/2
\)，从而第一式成立。

对实现层半圆维，只需注意 \(r\ge 1\) 时 \(\NN_S^\times\) 为可数无限集，故存在集合单射
\(
\NN_S^\times\hookrightarrow \NN
\)，于是
\(
\cdim^{\mathrm{impl}}(\NN_S^\times)\le 1/2
\)；另一方面 \(\cdim^{\mathrm{impl}}(X)=0\) 只可能发生在有限集上，故必有
\(
\cdim^{\mathrm{impl}}(\NN_S^\times)=1/2
\)。
两式相减即得差值公式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限素数截断乘法账本的线性寄存器律与全局不可有限化]\label{cor:xi-finite-prime-support-linear-register-law}
\leanverified{paper\_xi\_finite\_prime\_support\_linear\_register\_law}
记 \(p_1<p_2<\cdots\) 为递增素数序列，并对 \(r\ge 1\) 定义
\[
S_r:=\{p_1,\dots,p_r\},
\qquad
M_r:=\NN_{S_r}^{\times}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 任意单射幺半群同态
  \[
  \Phi_r:M_r\hookrightarrow (\NN^{k_r},+)
  \]
  都必满足
  \[
  k_r\ge r.
  \]
  因而不存在任何满足 \(k_r=o(r)\) 的精确同态化方案。
  \item 直系极限满足
  \[
  \varinjlim_{r}M_r=\NN_{\times},
  \]
  并且
  \[
  \sup_{r\ge 1}\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M_r)
  =
  +\infty
  =
  \cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(\NN_{\times}),
  \qquad
  \cdim^{\mathrm{impl}}(\NN_{\times})=\frac12.
  \]
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-finite-prime-support-multiplicative-half-circle-dimension}，
\[
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M_r)=\frac{r}{2}.
\]
按定义，这等价于任意单射幺半群同态 \(M_r\hookrightarrow (\NN^{k_r},+)\) 都必须满足 \(k_r\ge r\)。因此 \(k_r=o(r)\) 不可能成立。

另一方面，每个正整数仅含有限个素因子，故
\[
\NN_{\times}=\bigcup_{r\ge 1}M_r
\]
且该并与自然包含映射一致地给出直系极限 \(\varinjlim_r M_r=\NN_{\times}\)。
又由上式，
\[
\sup_{r\ge 1}\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M_r)
=
\sup_{r\ge 1}\frac{r}{2}
=+\infty.
\]
再结合命题 \ref{prop:killo-implementation-vs-structural-half-circle-dimension}，
\[
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(\NN_{\times})=+\infty,
\qquad
\cdim^{\mathrm{impl}}(\NN_{\times})=\frac12.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限素数支撑乘法半群与局部化数系的三层圆维分裂]\label{cor:xi-finite-prime-support-threeway-cdim-split}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为非空有限素数集，记
\[
M_S:=\NN_S^\times
=
\left\{\prod_{p\in S}p^{a_p}:a_p\in\ZZ_{\ge 0}\right\},
\qquad
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
r:=|S|.
\]
则有精确公式
\[
\cdim^{\mathrm{impl}}(M_S)=\frac12,
\qquad
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M_S)=\frac{r}{2},
\qquad
\cdim_{\mathrm{fr}}(G_S)=1.
\]
\leanverified{paper\_xi\_finite\_prime\_support\_threeway\_cdim\_split}
特别地，当 \(r\ge 3\) 时，
\[
\cdim^{\mathrm{impl}}(M_S)
<
\cdim_{\mathrm{fr}}(G_S)
<
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M_S),
\]
并且结构层缺口满足
\[
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M_S)-\cdim_{\mathrm{fr}}(G_S)=\frac{r-2}{2}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
前两式正是定理 \ref{thm:xi-finite-prime-support-multiplicative-half-circle-dimension} 的内容。第三式由定理 \ref{thm:killo-localization-circle-dimension-prime-ledger-splitting} 给出，因为
\[
G_S\otimes_{\ZZ}\QQ\cong \QQ
\]
具有有理秩 \(1\)。当 \(r\ge 3\) 时，
\[
\frac12<1<\frac{r}{2}
\]
立即推出所示严格不等式链；最后一式只是代入化简。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[秩一无扭加法账本无法忠实承载两素数以上的乘法算术]\label{thm:xi-finite-prime-support-no-rankone-additive-host}
\leanverified{paper\_xi\_finite\_prime\_support\_no\_rankone\_additive\_host}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，记 \(r:=|S|\ge 2\) 与 \(M_S:=\NN_S^\times\)。则对任意秩 \(1\) 的无扭加法群 \(A\)，都不存在单射幺半群同态
\[
M_S\hookrightarrow A.
\]
特别地，对任意有限素数集 \(T\subset\mathbb P\)，都不存在单射幺半群同态
\[
M_S\hookrightarrow G_T=\ZZ[T^{-1}].
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
反设存在单射幺半群同态
\[
f:M_S\hookrightarrow A.
\]
由定理 \ref{thm:xi-finite-prime-support-multiplicative-half-circle-dimension}，\(M_S\cong \ZZ_{\ge 0}^{r}\)。
再由命题 \ref{prop:killo-grothendieck-completion-preserves-injection}，Grothendieck 完成后得到群单射
\[
\widetilde f:\ZZ^r\hookrightarrow G(A),
\]
其中 \(G(A)\) 由 \(A\) 的加法半群完成而来。由于 \(A\) 本身已是无扭加法群，故 \(G(A)=A\)。于是
\[
\ZZ^r\hookrightarrow A.
\]
然而 \(A\) 为秩 \(1\) 无扭群，故
\[
\dim_{\QQ}(A\otimes_{\ZZ}\QQ)=1,
\]
不可能含有秩 \(r\ge 2\) 的自由阿贝尔子群，矛盾。

当 \(A=G_T=\ZZ[T^{-1}]\) 时，由定理 \ref{thm:killo-localization-circle-dimension-prime-ledger-splitting} 或定理 \ref{thm:conclusion-cdim-finite-rank-extension} 可知其有理秩正为 \(1\)，故亦属上述情形。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单整数首坐标无法参与有限素数支撑乘法单子的精确加性账本]\label{thm:xi-single-integer-coordinate-no-exact-additive-ledger}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集且 \(|S|=r\ge 2\)。令
\[
e:\NN_S^\times\to \ZZ
\]
为任意单射。则不存在任何交换群 \(L\) 与映射
\[
s:\NN_S^\times\to L
\]
使得
\[
\Phi:\NN_S^\times\to \ZZ\oplus L,
\qquad
\Phi(n):=(e(n),s(n))
\]
同时满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\Phi\) 为单射；
  \item 对一切 \(a,b\in \NN_S^\times\) 都有
  \[
  \Phi(ab)=\Phi(a)+\Phi(b).
  \]
\end{enumerate}
换言之，当独立素数方向至少为两个时，任何单整数首坐标都不可能成为精确乘法--加法账本的一部分。
\leanverified{paper\_xi\_single\_integer\_coordinate\_no\_exact\_additive\_ledger}
\end{theorem}
\begin{proof}
若上述 \(\Phi\) 存在，则取第一坐标即得
\[
e(ab)=e(a)+e(b)
\qquad
(\forall a,b\in \NN_S^\times),
\]
因而 \(e\) 本身已是交换幺半群同态。经由定理
\ref{thm:xi-finite-prime-support-multiplicative-half-circle-dimension} 证明中的估值同构，\(e\) 对应于一个加法幺半群同态
\[
\ell:\ZZ_{\ge 0}^{r}\to \ZZ.
\]
该同态唯一延拓为群同态
\[
\widetilde\ell:\ZZ^r\to \ZZ.
\]
由于 \(r\ge 2\)，\(\widetilde\ell\) 不可能为单射，故存在
\(
u\in \ker(\widetilde\ell)\setminus\{0\}
\)。
将 \(u\) 写成 Jordan 分解
\[
u=u^+-u^-,
\qquad
u^\pm\in \ZZ_{\ge 0}^{r},
\qquad
u^+\neq u^-.
\]
于是
\[
\ell(u^+)-\ell(u^-)=\widetilde\ell(u)=0,
\]
即 \(\ell(u^+)=\ell(u^-)\)。这说明 \(\ell\) 在 \(\ZZ_{\ge 0}^{r}\) 上不是单射，从而 \(e\) 也不是单射，矛盾。故所述 \((L,s)\) 不存在。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部化数系的自同态环与自同构群完全显式]\label{thm:xi-localized-integers-endomorphism-automorphism-explicit}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}]
=
\left\{
a\prod_{p\in S}p^{-k_p}
:
a\in\ZZ,\ k_p\in \ZZ_{\ge 0}
\right\}
\]
为其加法群。则每个群自同态 \(f:G_S\to G_S\) 都唯一地由某个 \(u\in \ZZ[S^{-1}]\) 给出，且
\[
f(x)=ux
\qquad
(\forall x\in G_S).
\]
因此存在自然环同构
\[
\operatorname{End}_{\ZZ}(G_S)\cong \ZZ[S^{-1}],
\]
并且
\[
\operatorname{Aut}_{\ZZ}(G_S)
\cong
\ZZ[S^{-1}]^\times
=
\left\{\pm\prod_{p\in S}p^{n_p}: n_p\in\ZZ\right\}
\cong
\{\pm1\}\times \ZZ^{r}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
任取群自同态 \(f:G_S\to G_S\)，记
\(
u:=f(1)\in G_S
\)。
对任意
\[
x=\frac{a}{b}\in G_S,
\qquad
a\in\ZZ,
\qquad
b=\prod_{p\in S}p^{k_p}\in \NN,
\]
在加法群 \(G_S\) 中有关系 \(bx=a\)。对其施加 \(f\)，得到
\[
b\,f(x)=f(a)=a\,f(1)=au.
\]
由于 \(G_S\subset \QQ\) 为无挠群，上式在 \(\QQ\) 中唯一解为
\[
f(x)=\frac{a}{b}u=ux.
\]
故每个自同态都由乘以某个 \(u\in \ZZ[S^{-1}]\) 唯一给出；反之，任意 \(u\in \ZZ[S^{-1}]\) 显然定义一个自同态，故
\[
\operatorname{End}_{\ZZ}(G_S)\cong \ZZ[S^{-1}]
\]
作为环同构成立。

进一步，\(f_u(x)=ux\) 为自同构当且仅当 \(u\) 在局部化环 \(\ZZ[S^{-1}]\) 中可逆，即
\[
u\in \ZZ[S^{-1}]^\times
=
\left\{\pm\prod_{p\in S}p^{n_p}: n_p\in\ZZ\right\}.
\]
该单位群同构于 \(\{\pm1\}\times \ZZ^r\)，从而得到所述自同构群公式。
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_localized\_integers\_endomorphism\_automorphism\_explicit}

\begin{theorem}[局部化数系之间的全部加法同态由局部化乘法完全刻画]\label{thm:xi-localized-integers-cross-hom-classification}
设 \(S,T\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
G_T:=\ZZ[T^{-1}]
\]
为其加法群。则成立严格分类
\[
\operatorname{Hom}_{\ZZ}(G_S,G_T)\cong
\begin{cases}
0,& S\not\subseteq T,\\[1mm]
G_T,& S\subseteq T,
\end{cases}
\]
其中当 \(S\subseteq T\) 时，同构由
\[
x\in G_T\longmapsto m_x,
\qquad
m_x(y):=xy
\]
给出。
\end{theorem}
\begin{proof}
先设 \(S\subseteq T\)。任取 \(x\in G_T\)，对任意 \(y\in G_S\) 可写成
\[
y=\frac{a}{D},
\qquad
a\in\ZZ,
\qquad
D=\prod_{p\in S}p^{k_p}.
\]
由于 \(S\subseteq T\)，\(xy\) 的分母仍只含 \(T\)-素数，故 \(xy\in G_T\)。于是
\[
m_x:G_S\to G_T,\qquad y\mapsto xy
\]
为良定义加法同态。映射 \(x\mapsto m_x\) 显然保持加法，且由 \(m_x(1)=x\) 可知其单射。

现取任意 \(\phi\in \operatorname{Hom}_{\ZZ}(G_S,G_T)\)，记
\[
x:=\phi(1)\in G_T.
\]
对任意 \(y=a/D\in G_S\)，在加法群 \(G_S\) 中有关系 \(Dy=a\)。施加 \(\phi\) 得
\[
D\,\phi(y)=\phi(a)=ax.
\]
由于 \(G_T\subset \QQ\) 无挠，乘以非零整数 \(D\) 的映射单射，故
\[
\phi(y)=\frac{ax}{D}=xy=m_x(y).
\]
于是 \(\phi=m_x\)，从而 \(\operatorname{Hom}_{\ZZ}(G_S,G_T)\cong G_T\)。

再设 \(S\not\subseteq T\)。取某个素数
\[
p\in S\setminus T.
\]
任取 \(\phi\in \operatorname{Hom}_{\ZZ}(G_S,G_T)\)，并记 \(x:=\phi(1)\)。由于 \(p^{-k}\in G_S\) 对每个 \(k\ge 1\) 都成立，故
\[
p^k\,\phi(p^{-k})=\phi(1)=x,
\]
从而 \(x\in p^kG_T\) 对一切 \(k\ge 1\) 都成立。若 \(x\neq 0\)，写其既约形式为
\[
x=\frac{a}{b},
\qquad
a\in\ZZ\setminus\{0\},
\qquad
b\in\NN,
\]
且 \(b\) 的全部素因子都属于 \(T\)。由于 \(p\notin T\)，\(b\) 不被 \(p\) 整除。若 \(x\in p^kG_T\)，则存在 \(y_k=c_k/d_k\in G_T\) 使 \(x=p^k y_k\)，其中 \(d_k\) 的全部素因子仍属于 \(T\)。交叉相乘得到
\[
ad_k=p^kbc_k.
\]
因 \(p\nmid b\) 且 \(p\nmid d_k\)，故 \(p^k\mid a\)。此事对所有 \(k\) 同时成立，只能推出 \(a=0\)，矛盾。故
\[
\bigcap_{k\ge 1}p^kG_T=\{0\},
\qquad\text{从而}\qquad
x=0.
\]
最后任取 \(y=a/D\in G_S\)，仍由 \(Dy=a\) 得
\[
D\,\phi(y)=\phi(a)=ax=0.
\]
再由 \(G_T\) 无挠，得到 \(\phi(y)=0\)。故 \(\phi=0\)，于是
\[
\operatorname{Hom}_{\ZZ}(G_S,G_T)=0.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[局部化数系及其对偶 solenoid 的全部连续可逆自同态恰由局部化单位给出]\label{cor:xi-localized-integers-dual-automorphism-units}
沿用上述记号。取 \(T=S\) 时，有自然环同构
\[
\operatorname{End}_{\ZZ}(G_S)\cong G_S,
\qquad
\phi\longmapsto \phi(1),
\]
并且
\[
\operatorname{Aut}_{\ZZ}(G_S)\cong G_S^\times
=
\left\{\pm\prod_{p\in S}p^{n_p}: n_p\in\ZZ,\ \text{仅有限多个 }n_p\neq 0\right\}.
\]
若记文稿中的 Pontryagin 对偶短正合列为
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in S}\ZZ_p\longrightarrow \widehat{G_S}\longrightarrow \TT\longrightarrow 0,
\]
再由 Pontryagin 对偶，连续端同态环满足
\[
\operatorname{End}_{\mathrm{cts}}(\widehat{G_S})
\cong
\operatorname{End}_{\ZZ}(G_S)^{\mathrm{op}}
\cong
G_S,
\]
而连续自同构群满足
\[
\operatorname{Aut}_{\mathrm{cts}}(\widehat{G_S})\cong G_S^\times.
\]
因此，\(\widehat{G_S}\) 的全部连续可逆自同态都只对应于 \(S\)-局部化有理数的可逆乘法，不会额外产生新的内部自由度。
\leanverified{paper\_xi\_localized\_integers\_dual\_automorphism\_units}
\end{corollary}
\begin{proof}
取 \(T=S\) 时，定理 \ref{thm:xi-localized-integers-cross-hom-classification} 立刻给出
\[
\operatorname{End}_{\ZZ}(G_S)\cong G_S.
\]
其单位群正是定理 \ref{thm:xi-localized-integers-endomorphism-automorphism-explicit} 中所刻画的
\[
G_S^\times
=
\left\{\pm\prod_{p\in S}p^{n_p}: n_p\in\ZZ,\ \text{仅有限多个 }n_p\neq 0\right\},
\]
故 \(\operatorname{Aut}_{\ZZ}(G_S)\cong G_S^\times\)。

Pontryagin 对偶在局部紧交换群范畴中给出精确反变等价，因此
\[
\operatorname{End}_{\mathrm{cts}}(\widehat{G_S})
\cong
\operatorname{End}_{\ZZ}(G_S)^{\mathrm{op}}.
\]
又因 \(G_S\) 为交换环，反环与自身一致，故
\[
\operatorname{End}_{\mathrm{cts}}(\widehat{G_S})\cong G_S.
\]
单位在对偶等价下恰对应自同构，遂有
\[
\operatorname{Aut}_{\mathrm{cts}}(\widehat{G_S})\cong G_S^\times.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限素数支撑同时决定局部化数系的嵌入偏序与内部对称]\label{cor:xi-localized-integers-order-endomorphism-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_localized\_integers\_order\_endomorphism\_rigidity}
对任意有限素数集 \(S,T\subset\mathbb P\)，有
\[
S\subseteq T
\iff
\exists\, \text{群单射 }G_S\hookrightarrow G_T
\iff
\exists\, \text{连续满同态 }\widehat{G_T}\twoheadrightarrow \widehat{G_S}.
\]
特别地，
\[
G_S\cong G_T
\iff
\widehat{G_S}\cong \widehat{G_T}
\iff
S=T.
\]
同时，
\[
\operatorname{End}_{\ZZ}(G_S)\cong \ZZ[S^{-1}],
\qquad
\operatorname{Aut}_{\ZZ}(G_S)\cong \ZZ[S^{-1}]^\times.
\]
因此，有限素数支撑 \(S\) 同时唯一决定了 \(G_S\) 的嵌入偏序、对偶满商偏序与全部内部对称。
\end{corollary}
\begin{proof}
偏序刻画正是推论 \ref{cor:xi-localized-integers-order-dual-quotient} 的内容，而端同态环与自同构群公式由定理 \ref{thm:xi-localized-integers-endomorphism-automorphism-explicit} 给出。合并即得。
\end{proof}

\begin{corollary}[无界独立素数方向迫使结构层同态半圆维发散]\label{cor:xi-unbounded-prime-directions-force-infinite-half-circle-dimension}
\leanverified{paper\_xi\_unbounded\_prime\_directions\_force\_infinite\_half\_circle\_dimension}
设 \(M\) 为交换可消去幺半群。若对任意 \(N\ge 1\)，都存在有限素数集 \(S_N\subset\mathbb P\) 满足 \(|S_N|=N\)，并存在单射幺半群同态
\[
\NN_{S_N}^\times\hookrightarrow M,
\]
则
\[
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M)=+\infty.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
反设 \(\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M)<\infty\)。则存在某个有限 \(k\) 与单射幺半群同态
\[
M\hookrightarrow (\NN^k,+).
\]
与
\(
\NN_{S_N}^\times\hookrightarrow M
\)
复合，得到对每个 \(N\) 都存在单射幺半群同态
\[
\NN_{S_N}^\times\hookrightarrow (\NN^k,+).
\]
但由定理 \ref{thm:xi-finite-prime-support-multiplicative-half-circle-dimension}，
\[
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(\NN_{S_N}^\times)=\frac{N}{2},
\]
故必有 \(N\le k\)。这与 \(N\) 可任意大矛盾。故
\(
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M)=+\infty
\)。
证毕。
\end{proof}
