\paragraph{激活谱支的无穷远逃逸、剥离谱隙与碰撞配分函数闭式}
在激活分支的逆正规形、Weierstrass 分离与碰撞势的三次压力方程已经建立之后，还可把 \(u=1\) 邻域的零尺度根、无穷远逃逸根、剥离后的解析稳定性以及四态有限体积配分函数进一步压缩为下列五条结论。前两条把局部小根重写为无穷远 Laurent 分支；第三条给出剥离后的统一谱隙；后两条则把同一碰撞势在有限维压力骨架上的配分函数完全闭式化。

\begin{conclusion}[激活分支与 \texorpdfstring{$\lambda=u-1$}{lambda=u-1} 的三阶接触及其逆正规形]\label{con:xi-time-part62dga-activated-third-order-contact-reversion}
沿用命题 \ref{prop:real-input-40-activated-branch-linear} 的记号，记
\[
h:=u-1,
\qquad
\lambda:=\lambda_{\mathrm{act}}(u).
\]
则有显式展开
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(u)
=
h+3h^3-h^4+18h^5-22h^6+O(h^7),
\]
从而
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(u)-h
=
3h^3-h^4+18h^5-22h^6+O(h^7).
\]
因此曲线 \(\lambda=\lambda_{\mathrm{act}}(u)\) 与直线 \(\lambda=u-1\) 在 \((u,\lambda)=(1,0)\) 处恰有三阶接触。并且其局部逆关系满足
\[
h
=
\lambda-3\lambda^3+\lambda^4+9\lambda^5+\lambda^6+O(\lambda^7).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
正向展开由注 \ref{rem:real-input-40-activated-branch-series} 直接给出，而逆正规形正是定理 \ref{thm:xi-time-part62d-activated-branch-inverse-normalform} 的结论。由于二次项严格缺失而三次项系数为 \(3\neq 0\)，故 \(\lambda_{\mathrm{act}}(u)-(u-1)\) 的消失阶恰为 \(3\)，亦即两条曲线在 \((1,0)\) 处具有恰好三阶接触。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[逃向无穷远的激活根分支与 \texorpdfstring{$z_{\mathrm{act}}$}{z_act} 的 Laurent 展开]\label{con:xi-time-part62dga-activated-escape-root-laurent}
沿用分解
\[
\Delta(z,u)=(1-uz^2)F(z,u),
\qquad
G(\lambda,u)=\lambda^8F(\lambda^{-1},u),
\]
并定义
\[
z_{\mathrm{act}}(u):=\lambda_{\mathrm{act}}(u)^{-1}.
\]
则存在 \(\varepsilon>0\)，使得在穿孔邻域
\[
0<|u-1|<\varepsilon
\]
内，方程 \(\Delta(z,u)=0\) 恰有一条满足 \(|z(u)|\to\infty\)（当 \(u\to 1\)）的亚纯根分支，即 \(z_{\mathrm{act}}(u)\)。其 Laurent 展开为
\[
z_{\mathrm{act}}(u)
=
\frac{1}{u-1}
-3(u-1)
+(u-1)^2
-9(u-1)^3
+16(u-1)^4
-32(u-1)^5
+O((u-1)^6).
\]
特别地，沿实轴有
\[
u\downarrow 1 \Longrightarrow z_{\mathrm{act}}(u)\to +\infty,
\qquad
u\uparrow 1 \Longrightarrow z_{\mathrm{act}}(u)\to -\infty.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:real-input-40-activated-branch-linear} 与定理 \ref{thm:xi-time-part62dg-activated-branch-weierstrass-separation}，\(\lambda_{\mathrm{act}}(u)\) 是 \(G(\lambda,u)=0\) 在 \((0,1)\) 邻域内唯一的小根分支，且当 \(u\neq 1\) 足够接近 \(1\) 时 \(\lambda_{\mathrm{act}}(u)\neq 0\)。因此
\[
F(z_{\mathrm{act}}(u),u)=0,
\qquad
z_{\mathrm{act}}(u)=\lambda_{\mathrm{act}}(u)^{-1},
\]
并且 \(|z_{\mathrm{act}}(u)|\to\infty\) 当 \(u\to 1\)。因子 \(1-uz^2\) 仅贡献两条有界分支 \(z=\pm u^{-1/2}\)，故 \(\Delta(z,u)=0\) 中逃向无穷远的根分支只能有这一条。
\par
为求 Laurent 展开，只需把命题 \ref{prop:real-input-40-pressure-freezing} 中的显式多项式 \(G(\lambda,u)\) 再向高一阶做系数匹配，即得
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(u)
=
h+3h^3-h^4+18h^5-22h^6+114h^7+O(h^8),
\qquad
h:=u-1.
\]
于是
\[
z_{\mathrm{act}}(u)
=
\frac{1}{h}\,
\frac{1}{1+3h^2-h^3+18h^4-22h^5+114h^6+O(h^7)},
\]
对右端作 Laurent 展开便得到
\[
z_{\mathrm{act}}(u)
=
h^{-1}-3h+h^2-9h^3+16h^4-32h^5+O(h^6).
\]
最后一条由主项 \(h^{-1}\) 直接推出。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[剥离激活分支后的统一谱隙与解析稳定性]\label{con:xi-time-part62dga-deflated-uniform-gap}
沿用 Weierstrass 分解
\[
G(\lambda,u)=\bigl(\lambda-\lambda_{\mathrm{act}}(u)\bigr)\widetilde G(\lambda,u).
\]
则存在常数 \(\eta>0\) 与 \(\delta_0>0\)，使得对一切 \(|u-1|<\delta_0\) 都有：
\begin{enumerate}
  \item \(\widetilde G(\lambda,u)\) 在 \(|\lambda|<\eta\) 内解析且无零点；
  \item 除激活分支 \(\lambda_{\mathrm{act}}(u)\) 外，\(G(\lambda,u)=0\) 的其余七个根全部满足
  \[
  |\lambda|\ge \eta.
  \]
\end{enumerate}
因而在 \(u=1\) 邻域内，先剥离激活分支再处理 \(\widetilde G\) 会把零尺度根与 \(O(1)\) 其余谱支严格分离。
\end{conclusion}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part62dg-activated-branch-weierstrass-separation} 已给出解析分解
\[
G(\lambda,u)
=
\bigl(\lambda-\lambda_{\mathrm{act}}(u)\bigr)\widetilde G(\lambda,u),
\qquad
\widetilde G(0,1)=1.
\]
另一方面，\(\lambda=0\) 是 \(G(\lambda,1)\) 的简单根，故 \(G(\lambda,1)=0\) 的其余七个根都与原点保持正距离。取
\[
\eta<
\frac12\min\{|\zeta|:\ \zeta\neq 0,\ G(\zeta,1)=0\}.
\]
由多项式根对参数的连续依赖性，缩小到充分小的 \(\delta_0\) 后，当 \(|u-1|<\delta_0\) 时，除 \(\lambda_{\mathrm{act}}(u)\) 外的其余七个根仍全部落在 \(|\lambda|\ge \eta\) 上。由于 \(\widetilde G(\cdot,u)\) 的零点恰是这七个根，故 \(\widetilde G(\lambda,u)\) 在 \(|\lambda|<\eta\) 内无零点。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[碰撞势四态配分函数的四阶递推与有理生成函数]\label{con:xi-time-part62dga-collision-partition-recurrence-ogf}
沿用命题 \ref{prop:real-input-40-collision-pressure} 的四态权矩阵表示。记
\[
K:=
\begin{pmatrix}
1&1\\
1&0
\end{pmatrix},
\qquad
A:=K\otimes K,
\qquad
D(u):=\operatorname{diag}(1,1,1,u),
\qquad
W(u):=D(u)A,
\]
并令
\[
\mathbf 1:=(1,1,1,1)^{\mathsf T}.
\]
定义长度 \(n\) 的配分函数
\[
Z_n(u):=\mathbf 1^{\mathsf T}W(u)^n\mathbf 1
\qquad(n\ge 0).
\]
则对一切 \(n\ge 0\) 都有精确递推
\[
Z_{n+4}(u)
=
Z_{n+3}(u)+(u+3)Z_{n+2}(u)+Z_{n+1}(u)-uZ_n(u).
\]
其初值为
\[
Z_0(u)=4,\qquad
Z_1(u)=u+8,\qquad
Z_2(u)=5u+20,\qquad
Z_3(u)=u^2+15u+48.
\]
因而普通生成函数
\[
\mathcal Z_u(t):=\sum_{n\ge 0}Z_n(u)t^n
\]
满足完全闭式
\[
\mathcal Z_u(t)
=
\frac{4+(u+4)t-ut^3}{1-t-(u+3)t^2-t^3+ut^4}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:real-input-40-collision-pressure}，
\[
\det(\lambda I-W(u))
=(\lambda+1)\bigl(\lambda^3-2\lambda^2-(u+1)\lambda+u\bigr)
=\lambda^4-\lambda^3-(u+3)\lambda^2-\lambda+u.
\]
因此 Cayley--Hamilton 定理给出
\[
W(u)^4-W(u)^3-(u+3)W(u)^2-W(u)+uI=0.
\]
左乘 \(\mathbf 1^{\mathsf T}W(u)^n\)、右乘 \(\mathbf 1\)，便得四阶递推。
\par
又由
\[
W(u)=
\begin{pmatrix}
1&1&1&1\\
1&0&1&0\\
1&1&0&0\\
u&0&0&0
\end{pmatrix},
\]
直接计算得
\[
W(u)\mathbf 1=(4,2,2,u)^{\mathsf T},
\qquad
W(u)^2\mathbf 1=(8+u,6,6,4u)^{\mathsf T},
\]
\[
W(u)^3\mathbf 1=(20+5u,14+u,14+u,8u+u^2)^{\mathsf T}.
\]
逐项求和即得
\[
Z_0(u)=4,\qquad
Z_1(u)=u+8,\qquad
Z_2(u)=5u+20,\qquad
Z_3(u)=u^2+15u+48.
\]
最后把递推乘以 \(t^{n+4}\) 并对 \(n\ge 0\) 求和，代入上述初值得
\[
\bigl(1-t-(u+3)t^2-t^3+ut^4\bigr)\mathcal Z_u(t)
=
4+(u+4)t-ut^3,
\]
从而得到所示闭式。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[无权截面上的 \texorpdfstring{$F_{n+3}^2$}{F_{n+3}^2} 平方公式与三阶降阶递推]\label{con:xi-time-part62dga-collision-partition-fibonacci-square}
在结论 \ref{con:xi-time-part62dga-collision-partition-recurrence-ogf} 的记号下，取 \(u=1\)。若 \(F_0=0,F_1=1\) 为 Fibonacci 数列，则对一切 \(n\ge 0\) 都有
\[
Z_n(1)=F_{n+3}^2.
\]
相应地，序列 \(\{Z_n(1)\}_{n\ge 0}\) 满足三阶降阶递推
\[
Z_{n+3}(1)=2Z_{n+2}(1)+2Z_{n+1}(1)-Z_n(1)
\qquad(n\ge 0).
\]
该三阶递推严格低于结论 \ref{con:xi-time-part62dga-collision-partition-recurrence-ogf} 在 \(u=1\) 处给出的四阶递推，反映了无权截面上的额外谱约化。
\end{conclusion}
\begin{proof}
记
\[
\mathbf 1_2:=(1,1)^{\mathsf T},
\]
则 \(\mathbf 1=\mathbf 1_2\otimes \mathbf 1_2\)。当 \(u=1\) 时，
\[
W(1)=K\otimes K,
\]
于是
\[
Z_n(1)
=
(\mathbf 1_2^{\mathsf T}\otimes \mathbf 1_2^{\mathsf T})
(K^n\otimes K^n)
(\mathbf 1_2\otimes \mathbf 1_2)
=
\bigl(\mathbf 1_2^{\mathsf T}K^n\mathbf 1_2\bigr)^2.
\]
再记
\[
s_n:=\mathbf 1_2^{\mathsf T}K^n\mathbf 1_2.
\]
由于 \(K^2=K+I\)，序列 \(s_n\) 满足 Fibonacci 递推
\[
s_{n+2}=s_{n+1}+s_n,
\qquad
s_0=2,\quad s_1=3.
\]
故 \(s_n=F_{n+3}\)，从而
\[
Z_n(1)=s_n^2=F_{n+3}^2.
\]
最后，由 Binet 公式可知 \(\{F_{n+3}^2\}\) 的三条特征根为
\[
\varphi^2,\qquad -1,\qquad \varphi^{-2},
\]
故其特征多项式为
\[
(x+1)(x^2-3x+1)=x^3-2x^2-2x+1,
\]
对应递推正是
\[
Z_{n+3}(1)=2Z_{n+2}(1)+2Z_{n+1}(1)-Z_n(1).
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，\(u=1\) 邻域的激活分支不再只是“最高次项消失”所留下的一条小根：它在 \(z\)-平面上对应唯一的无穷远逃逸根，在剥离之后与其余七根保持统一谱隙；与此同时，同一碰撞势的四态压力骨架又给出完全显式的有限体积配分函数，而无权截面则进一步塌缩为 Fibonacci 数列的平方。于是局部激活几何、解析稳定性与全局配分闭式便被压缩为同一条有限维、可审计的闭合链条。

\endinput
