\subsubsection{算子值视界正性与完全正可见实现：多通道 Carath\'eodory--Toeplitz 完备性、Fourier--Pontryagin 分解与普适 strictification}\label{subsubsec:xi-operator-valued-carath-toeplitz-complete-positivity}
本节此前已在标量口径给出 RH 的视界正性判别：\(\mathscr{C}_{\zeta}\) 的 Carath\'eodory 正性严格等价于 Toeplitz--PSD 层级（附录 \ref{subsubsec:app-horizon-weyl-carath-toeplitz}）。
同时，演算学侧的严格交换被压缩为异常签名为零，并由普适可交换化群商 \(G\twoheadrightarrow G^{\mathrm{BC}}_m\) 做 strictification（\S\ref{subsec:pom-three-generator-residual-closure}；定理 \ref{thm:dephys-offline-hair-curvature-reduction}）。
\par
本小节把上述两条链条在\emph{多通道/算子值}层面统一：将“逐通道正性”提升为一个取值于有限维 \(C^\ast\)-代数的\textbf{完全正}视界对象，并用 Fourier--Pontryagin（Peter--Weyl）分解把块 Toeplitz--PSD 与逐通道 PSD 严格对齐；由此把 strictification 解释为“完全正可见实现存在性”的最大商，并将离线毛发（真共振或不可 strictify 的残差）严格化为完全正性的有限维否证器。

\paragraph{有限维 \(C^\ast\)-代数与算子值 Carath\'eodory 类}
令 \(\mathcal{A}\) 为有限维 \(C^\ast\)-代数。
在本文的 strictification 语境中，典型取法为
\[
\mathcal{A}_m:=\CC\bigl[G^{\mathrm{BC}}_m\bigr],
\]
其 \(C^\ast\)-结构由右正则表示诱导，等价于其 Peter--Weyl 分解为有限直和矩阵代数：
\begin{equation}\label{eq:xi-A-peter-weyl}
\boxed{\;
\mathcal{A}
\ \cong\
\bigoplus_{\pi\in\widehat{\mathcal{A}}} M_{d_\pi}(\CC)\; },
\end{equation}
其中 \(\widehat{\mathcal{A}}\) 为不可约 \(\ast\)-表示集合（对群代数即为 \(\widehat{G^{\mathrm{BC}}_m}\)）。
因此 \(a\in\mathcal{A}\) 为正元当且仅当对每个不可约分量 \(\pi\) 都有 \(a_\pi\succeq 0\)。
\par
称解析映射 \(F:\mathbb{D}\to\mathcal{A}\) 为\textbf{算子值 Carath\'eodory 函数}，若对所有 \(w\in\mathbb{D}\) 有
\[
\Re F(w):=\frac{F(w)+F(w)^\ast}{2}\succeq 0
\qquad(\text{在 }\mathcal{A}\ \text{的自伴序下}).
\]
写其归一化幂级数为
\begin{equation}\label{eq:xi-operator-carath-series}
\boxed{\;
F(w)=c_0+2\sum_{n\ge 1}c_n w^n,\qquad c_{-n}:=c_n^\ast\;}
\end{equation}
（其中 \(c_n\in\mathcal{A}\)）。
对每个 \(N\ge 0\) 定义块 Toeplitz 截断
\begin{equation}\label{eq:xi-block-toeplitz-def}
\boxed{\;
\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F):=(c_{j-k})_{0\le j,k\le N}\ \in\ M_{N+1}(\mathcal{A}).\;}
\end{equation}

\begin{theorem}[算子值 Herglotz 表示与块 Toeplitz 完备性]\label{thm:xi-operator-herglotz-toeplitz-completeness}
\leanverified{paper\_xi\_operator\_herglotz\_toeplitz\_completeness}
令 \(F:\mathbb{D}\to\mathcal{A}\) 解析并写作 \eqref{eq:xi-operator-carath-series}。
则下列陈述等价：
\begin{enumerate}
  \item \(\Re F(w)\succeq 0\) 对所有 \(w\in\mathbb{D}\) 成立（算子值 Carath\'eodory）；
  \item 存在一个 \(\mathcal{A}\)-值正测度\footnote{在有限维情形可理解为：对每个 Borel 集 \(E\subseteq\TT\) 赋值 \(\boldsymbol\mu(E)\in\mathcal{A}_+\)，且对互不交并可数可加，并满足 \(\boldsymbol\mu(\TT)\) 有限。} \(\boldsymbol\mu\) 与一个自伴常数 \(\beta\in\mathcal{A}\)，使得
  \begin{equation}\label{eq:xi-operator-herglotz}
  \boxed{\;
  F(w)=\mathrm{i}\beta+\int_{\TT}\frac{\xi+w}{\xi-w}\,d\boldsymbol\mu(\xi)\qquad(w\in\mathbb{D});\;}
  \end{equation}
  \item 对所有 \(N\ge 0\)，块 Toeplitz 截断半正定：
  \begin{equation}\label{eq:xi-block-toeplitz-psd}
  \boxed{\;\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\succeq 0\qquad(\forall N\ge 0).\;}
  \end{equation}
\end{enumerate}
在 \(\mathcal{A}=\CC\) 的标量情形，\eqref{eq:xi-operator-herglotz}--\eqref{eq:xi-block-toeplitz-psd} 退化为附录 \eqref{eq:app-horizon-herglotz-disk} 与定理 \ref{thm:app-horizon-toeplitz-lmi} 的 Toeplitz--PSD 完备性。
\end{theorem}

\begin{proof}
由于 \(\mathcal{A}\) 有限维，存在分解 \eqref{eq:xi-A-peter-weyl}。
对每个不可约分量 \(\pi\)，令 \(F_\pi:=\pi(F):\mathbb{D}\to M_{d_\pi}(\CC)\)，则
\(\Re F\succeq 0\) 当且仅当对所有 \(\pi\) 有 \(\Re F_\pi\succeq 0\)。
而矩阵值 Carath\'eodory/Herglotz 表示给出：\(\Re F_\pi\succeq 0\) 当且仅当存在正的 \(M_{d_\pi}(\CC)\)-值测度 \(\mu_\pi\) 与自伴常数 \(\beta_\pi\) 使
\(
F_\pi(w)=\mathrm{i}\beta_\pi+\int_{\TT}\frac{\xi+w}{\xi-w}\,d\mu_\pi(\xi)
\)；
并且其矩序列的块 Toeplitz 截断在 \(M_{(N+1)d_\pi}(\CC)\) 上半正定当且仅当上述表示存在。
将 \(\{\mu_\pi\}_{\pi}\) 与 \(\{\beta_\pi\}_{\pi}\) 逐块组装为 \(\boldsymbol\mu\) 与 \(\beta\) 即得 \((1)\Leftrightarrow(2)\)。
同理，\(\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\succeq 0\) 当且仅当对所有 \(\pi\) 有 \(\pi(\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F))=\mathbf{T}_N(F_\pi)\succeq 0\)，从而得到 \((1)\Leftrightarrow(3)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Carath\'eodory--Pick 核的规范刚性与 strictification 商结构]\label{thm:xi-carath-pick-kernel-normalization-rigidity}
令 \(F_1,F_2:\mathbb{D}\to\mathcal{A}\) 为算子值 Carath\'eodory 函数，并定义其 Carath\'eodory--Pick 核
\[
K_{F_j}(w,z):=\frac{F_j(w)+F_j(z)^\ast}{1-w\overline z}
\qquad(w,z\in\mathbb{D}).
\]
若 \(K_{F_1}\equiv K_{F_2}\) 于 \(\mathbb{D}\times\mathbb{D}\)，则存在且仅存在自伴元 \(\beta\in\mathcal{A}_{\mathrm{sa}}\) 使
\[
F_1(w)\equiv F_2(w)+\mathrm{i}\beta.
\]
因此任何仅依赖 \(K_F\) 的可见对象（例如由 \(F\) 诱导的块 Toeplitz--PSD 塔、Schur/CMV 参数化、Schur--Cohn 型 LMI 等）都严格因子化为“算子值 Carath\'eodory 类”在加法群 \( \mathrm{i}\mathcal{A}_{\mathrm{sa}} \) 作用下的商结构；而映射 \(F\mapsto F+\mathrm{i}\beta\)（strictification，不改变核）给出该核层级的全部规范自由度。
\leanverified{paper\_xi\_carath\_pick\_kernel\_normalization\_rigidity}
\end{theorem}

\begin{proof}
由 \(K_{F_1}\equiv K_{F_2}\) 得
\[
F_1(w)+F_1(z)^\ast\equiv F_2(w)+F_2(z)^\ast\qquad(w,z\in\mathbb{D}).
\]
令 \(z=0\) 得 \(F_1(w)-F_2(w)\equiv \Lambda\) 为常数，其中
\(
\Lambda:=F_2(0)^\ast-F_1(0)^\ast
\)。
再令 \(w=0\) 得 \(F_1(0)-F_2(0)=\Lambda\)。
代回 \(w=z=0\) 的等式得到
\[
F_1(0)+F_1(0)^\ast=F_2(0)+F_2(0)^\ast
\quad\Longrightarrow\quad
\Lambda+\Lambda^\ast=0.
\]
故 \(\Lambda\) 为反自伴元，即存在唯一 \(\beta\in\mathcal{A}_{\mathrm{sa}}\) 使 \(\Lambda=\mathrm{i}\beta\)。
从而 \(F_1\equiv F_2+\mathrm{i}\beta\)；唯一性由 \(F_1(0)-F_2(0)=\mathrm{i}\beta\) 立得。证毕。
\end{proof}

\paragraph{算子值端点探针的 Hausdorff--Bochner 表示与完全单调性}
端点热核探针在标量口径由 \S\ref{subsubsec:xi-endpoint-heat-kernel-probe-toeplitz} 给出；在算子值 Carath\'eodory 语义下，同一二项式模板可在块 Toeplitz 截断上定义为 \(\mathcal{A}\) 的正元，并进一步获得 \([0,1]\) 上的 \(\mathcal{A}\)-值 Hausdorff 矩表示，从而把“端点质量 \(-1\)”与“谱隙半径”统一组织为一个完全单调的正序列。

\begin{definition}[块 Toeplitz 端点探针]\label{def:xi-operator-endpoint-probe}
在定理 \ref{thm:xi-operator-herglotz-toeplitz-completeness} 的设定下，令 \(b^{(N)}\in\RR^{N+1}\) 为二项式系数向量
\[
b^{(N)}_k:=(-1)^k\binom{N}{k}\qquad(0\le k\le N),
\]
并把 \(b^{(N)}\otimes 1_{\mathcal{A}}\) 视为 \(M_{N+1,1}(\mathcal{A})\) 的列向量。
定义端点探针为
\begin{equation}\label{eq:xi-operator-endpoint-probe-def}
\boxed{\;
a_N:=4^{-N}\,(b^{(N)}\otimes 1_{\mathcal{A}})^\ast\,\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\,(b^{(N)}\otimes 1_{\mathcal{A}})\ \in\ \mathcal{A}_+.\;}
\end{equation}
若 \(\boldsymbol\mu\) 为 \eqref{eq:xi-operator-herglotz} 中的 \(\mathcal{A}\)-值正测度，则定义端点原子
\[
\mathbf{M}_{-1}:=\boldsymbol\mu(\{-1\})\in\mathcal{A}_+.
\]
\end{definition}

\begin{theorem}[Hausdorff--Bochner 表示与完全单调差分]\label{thm:xi-operator-endpoint-probe-hausdorff-bochner-complete-monotone}
在定义 \ref{def:xi-operator-endpoint-probe} 的记号下，存在一个 \(\mathcal{A}\)-值正测度 \(\boldsymbol\nu\) 于 \([0,1]\) 上，使得对一切 \(N\ge 0\) 成立
\[
\boxed{\;
a_N=\int_{0}^{1}x^{N}\,d\boldsymbol\nu(x),\qquad
\boldsymbol\nu(\{1\})=\mathbf{M}_{-1}.\;}
\]
并且序列 \(s_N:=a_N-\mathbf{M}_{-1}\in\mathcal{A}_+\) 在 \(\mathcal{A}_+\) 的正序中完全单调：对任意 \(N,k\ge 0\)，
\[
\boxed{\;(-1)^k\Delta^k s_N\in\mathcal{A}_+,\;}
\]
其中 \(\Delta\) 为向前差分算子。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \eqref{eq:xi-operator-herglotz} 与 \eqref{eq:xi-operator-carath-series} 的系数对齐，可取
\(
c_h=\int_{\TT}\xi^{-h}\,d\boldsymbol\mu(\xi)
\)
（\(h\in\ZZ\)），从而块 Toeplitz 截断满足逐项积分表示。
将 \eqref{eq:xi-operator-endpoint-probe-def} 展开并用与命题 \ref{prop:xi-endpoint-heat-probe-toeplitz-herglotz-identity} 同型的二项式恒等式
\(
\sum_{k=0}^{N}b^{(N)}_k\xi^{k}=(1-\xi)^N
\)，得到
\[
a_N=\int_{\TT}\left(\frac{|1-\xi|^{2}}{4}\right)^{N}\,d\boldsymbol\mu(\xi).
\]
令 \(r(\xi):=\frac{|1-\xi|^2}{4}\in[0,1]\)，并定义推前测度 \(\boldsymbol\nu:=r_\#\boldsymbol\mu\)（即 \(\boldsymbol\nu(E):=\boldsymbol\mu(r^{-1}(E))\)），则
\(
a_N=\int_{0}^{1}x^N\,d\boldsymbol\nu(x)
\)。
由于 \(r(\xi)=1\iff \xi=-1\)，故 \(\boldsymbol\nu(\{1\})=\boldsymbol\mu(\{-1\})=\mathbf{M}_{-1}\)。
最后，
\[
(-1)^k\Delta^k(a_N-\mathbf{M}_{-1})
=\int_{[0,1)}x^{N}(1-x)^{k}\,d\boldsymbol\nu(x)\ \in\ \mathcal{A}_+,
\]
由 \(\boldsymbol\nu\) 的正性即得。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_operator\_endpoint\_probe\_hausdorff\_bochner\_complete\_monotone}

\begin{proposition}[逐态谱维数的下包络规律]\label{prop:xi-statewise-endpoint-dimension-lower-envelope}
\leanverified{paper\_xi\_statewise\_endpoint\_dimension\_lower\_envelope}
在定理 \ref{thm:xi-operator-endpoint-probe-hausdorff-bochner-complete-monotone} 的设定下，令 \(s_N:=a_N-\mathbf{M}_{-1}\in\mathcal{A}_+\)。
假设对每个态 \(\omega\) 都存在指数 \(d_{-1}(\omega)\ge 0\) 使得
\[
\omega(s_N)\asymp N^{-d_{-1}(\omega)/2}\qquad(N\to\infty).
\]
则对任意有限凸组合 \(\omega=\sum_{i=1}^{M}t_i\omega_i\)（\(t_i>0,\sum t_i=1\)）有
\[
\boxed{\;d_{-1}(\omega)=\min_{1\le i\le M}d_{-1}(\omega_i).\;}
\]
从而 \(d_{-1}\) 由其在纯态集上的取值经“取最小值”唯一确定；任何全态一致的下界核验可约化为纯态核验。
\end{proposition}
\begin{proof}
令 \(x_N:=s_N\)。
由假设，存在常数 \(c_i^\pm>0\) 与 \(N_0\) 使对所有 \(N\ge N_0\) 成立
\[
c_i^-N^{-d_{-1}(\omega_i)/2}\le \omega_i(x_N)\le c_i^+N^{-d_{-1}(\omega_i)/2}.
\]
写 \(d_{\min}:=\min_i d_{-1}(\omega_i)\)，取达到最小值的某个 \(i_\ast\) 得
\(
\omega(x_N)\ge t_{i_\ast}c_{i_\ast}^-N^{-d_{\min}/2}
\)；
另一方面由于对所有 \(i\) 有 \(N^{-d_{-1}(\omega_i)/2}\le N^{-d_{\min}/2}\)，故
\(
\omega(x_N)\le (\sum_i t_ic_i^+)N^{-d_{\min}/2}
\)。
由两侧幂律夹逼唯一性得到 \(d_{-1}(\omega)=d_{\min}\)。
纯态约化由有限维 \(C^\ast\)-代数的态空间为纯态闭凸包（有限维 Krein--Milman）得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Adams--旋转端点探针的 cyclotomic 纤维原子]\label{thm:xi-operator-adams-rotated-endpoint-probe-cyclotomic}
在定理 \ref{thm:xi-operator-herglotz-toeplitz-completeness} 的设定下，固定整数 \(d\ge 1\) 与相位 \(\omega\in\TT\)。
对 \(h\in\ZZ\) 定义 \(d\)-扭曲系数 \(c^{(d)}_h:=c_{dh}\)，并令
\[
\mathbf{T}^{\mathcal{A},(d)}_N(F):=(c^{(d)}_{j-k})_{0\le j,k\le N}\ \in\ M_{N+1}(\mathcal{A}).
\]
对二项式向量的相位旋转
\[
b^{(N)}_k(\omega):=\binom{N}{k}(-\omega)^k\qquad(0\le k\le N),
\]
定义（取 \(b^{(N)}(\omega)\otimes 1_{\mathcal A}\) 为 \(M_{N+1,1}(\mathcal A)\) 列向量）：
\begin{equation}\label{eq:xi-operator-adams-rotated-endpoint-probe}
\boxed{\;
a^{(d)}_N(\omega)
:=4^{-N}\,(b^{(N)}(\omega)\otimes 1_{\mathcal A})^\ast\,
\mathbf{T}^{\mathcal{A},(d)}_N(F)\,
(b^{(N)}(\omega)\otimes 1_{\mathcal A})\ \in\ \mathcal A_+.\;}
\end{equation}
若 \(\boldsymbol\mu\) 为 \(F\) 的 \(\mathcal A\)-值 Herglotz 测度（\eqref{eq:xi-operator-herglotz}），则定义 cyclotomic 纤维原子
\[
\mathbf{M}_{d,\omega}:=\boldsymbol\mu\bigl(\{\xi\in\TT:\ \xi^d=-\overline\omega\}\bigr)\in\mathcal A_+.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{强序单调与强收敛：}\(\ a^{(d)}_N(\omega)\downarrow \mathbf{M}_{d,\omega}\)（强算子拓扑；等价地对任意态 \(\varphi\) 有 \(\varphi(a^{(d)}_N(\omega))\downarrow \varphi(\mathbf{M}_{d,\omega})\)）。
  \item \textbf{逐态积分恒等式：}对任意态 \(\varphi\)，令 \(\mu_\varphi:=\varphi\circ\boldsymbol\mu\)，则
  \begin{equation}\label{eq:xi-operator-adams-rotated-endpoint-probe-statewise-identity}
  \boxed{\;
  \varphi\!\left(a^{(d)}_N(\omega)\right)
  =\int_{\TT}\left(\frac{|1-\omega\xi^{d}|^{2}}{4}\right)^{N}\,d\mu_\varphi(\xi).\;}
  \end{equation}
  \item \textbf{逐态谱维数幂律：}若对某态 \(\varphi\)，推前测度
  \(
  \nu_\varphi:=(\xi\mapsto \omega\xi^{d})_\#\mu_\varphi
  \)
  在端点 \(-1\) 具有谱维数 \(d_{-1}(\varphi)\)（例如定义 \ref{def:xi-endpoint-spectral-dimension} 的口径），则
  \[
  \varphi\!\left(a^{(d)}_N(\omega)-\mathbf{M}_{d,\omega}\right)\asymp N^{-d_{-1}(\varphi)/2}.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-operator-herglotz-toeplitz-completeness}，\(F\) 存在 \(\mathcal A\)-值正测度 \(\boldsymbol\mu\) 使
\(
c_h=\int_{\TT}\xi^{-h}\,d\boldsymbol\mu(\xi)
\)（\(h\in\ZZ\)）。
展开 \eqref{eq:xi-operator-adams-rotated-endpoint-probe} 并交换有限求和与积分得
\[
a^{(d)}_N(\omega)
=4^{-N}\int_{\TT}\Bigl|\sum_{k=0}^{N}\binom Nk(-\omega\xi^d)^k\Bigr|^2\,d\boldsymbol\mu(\xi)
=\int_{\TT}\left(\frac{|1-\omega\xi^{d}|^2}{4}\right)^{N}\,d\boldsymbol\mu(\xi),
\]
从而对任意态 \(\varphi\) 复合即得 \eqref{eq:xi-operator-adams-rotated-endpoint-probe-statewise-identity}。
\par
对每个 \(\xi\in\TT\)，核函数 \(\left(|1-\omega\xi^d|^2/4\right)^N\) 随 \(N\) 单调下降且点态收敛到 \(\ind_{\{\xi^d=-\overline\omega\}}\)；
由单调收敛定理，
\(
\varphi(a^{(d)}_N(\omega))\downarrow \mu_\varphi(\{\xi^d=-\overline\omega\})
=\varphi(\mathbf{M}_{d,\omega})
\)。
有限维 \(C^\ast\)-代数上态分离正元，故得到 \(a^{(d)}_N(\omega)\downarrow \mathbf{M}_{d,\omega}\) 的强算子收敛。
\par
最后，令 \(\nu_\varphi=(\xi\mapsto \omega\xi^d)_\#\mu_\varphi\)。
由换元 \(\eta=\omega\xi^d\) 与 \(\eta=-1\iff \xi^d=-\overline\omega\)，有
\[
\varphi\!\left(a^{(d)}_N(\omega)-\mathbf{M}_{d,\omega}\right)
=\int_{\TT\setminus\{-1\}}\left(\frac{|1-\eta|^2}{4}\right)^N\,d\nu_\varphi(\eta).
\]
将标量端点探针的谱维数幂律结论施加于测度 \(\nu_\varphi\)（例如定理 \ref{thm:xi-endpoint-spectral-dimension-laplace} 与定义 \ref{def:xi-endpoint-spectral-dimension}）即得第三条。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Hausdorff 矩问题的确定性：推前分布的可恢复性]\label{cor:xi-endpoint-probe-hausdorff-determinacy}
\leanverified{paper\_xi\_endpoint\_probe\_hausdorff\_determinacy}
在定理 \ref{thm:xi-operator-adams-rotated-endpoint-probe-cyclotomic} 的标量口径 \(\mathcal A=\CC\) 下，固定 \(d\ge 1\) 与 \(\omega\in\TT\)。
令
\[
\nu_{d,\omega}:=\left(\xi\mapsto \frac{|1-\omega\xi^d|^{2}}{4}\right)_\#\mu
\]
为 \([0,1]\) 上的推前测度，则对所有 \(N\ge 0\) 有
\(
a^{(d)}_N(\omega)=\int_{0}^{1}s^{N}\,d\nu_{d,\omega}(s)
\)。
并且矩序列 \(\{a^{(d)}_N(\omega)\}_{N\ge 0}\) 唯一决定 \(\nu_{d,\omega}\)。
\end{corollary}

\begin{proof}
矩恒等式由 \eqref{eq:xi-operator-adams-rotated-endpoint-probe-statewise-identity} 直接读出。
若 \(\nu,\nu'\) 为 \([0,1]\) 上有限 Borel 测度且对所有 \(N\ge 0\) 有 \(\int s^N\,d\nu=\int s^N\,d\nu'\)，则对任意多项式 \(p\) 有 \(\int p\,d\nu=\int p\,d\nu'\)。
由 Weierstrass 逼近定理，多项式在 \(C([0,1])\) 中稠密，从而对任意连续函数 \(f\) 有 \(\int f\,d\nu=\int f\,d\nu'\)。
由 Riesz 表示定理得 \(\nu=\nu'\)。证毕。
\end{proof}

\paragraph{Fourier--Pontryagin 分解：逐通道 PSD 与完全正块 PSD}
在 \(\mathcal{A}=\CC[H]\)（有限群代数）情形，\eqref{eq:xi-A-peter-weyl} 可取为群代数的 Peter--Weyl 分解；
若 \(H\) 为有限阿贝尔群，则进一步退化为 Fourier--Pontryagin 对偶分解 \(\CC[H]\cong \CC[\widehat H]\)（对角化）。

\begin{theorem}[表示分解下的块 Toeplitz 判别]\label{thm:xi-fourier-pontryagin-block-toeplitz}
\leanverified{paper\_xi\_fourier\_pontryagin\_block\_toeplitz}
令 \(\mathcal{A}\) 为有限维 \(C^\ast\)-代数并取分解 \eqref{eq:xi-A-peter-weyl}。
对解析 \(F:\mathbb{D}\to\mathcal{A}\)，以下命题等价：
\begin{enumerate}
  \item \(\Re F(w)\succeq 0\)（算子值 Carath\'eodory）；
  \item 对每个 \(\pi\in\widehat{\mathcal{A}}\)，分量 \(F_\pi\) 满足 \(\Re F_\pi(w)\succeq 0\)（逐通道 Carath\'eodory）；
  \item 对每个 \(N\ge 0\)，块 Toeplitz \(\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\succeq 0\)；
  \item 对每个 \(\pi\in\widehat{\mathcal{A}}\) 与每个 \(N\ge 0\)，矩阵截断
  \[
  \pi\!\bigl(\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\bigr)
  \ =\
  \mathbf{T}_N(F_\pi)\ \in\ M_{(N+1)d_\pi}(\CC)
  \]
  半正定。
\end{enumerate}
因此“逐通道 PSD”（对所有 \(\pi\) 的 Toeplitz--PSD）与“完全正块 PSD”（单一块 Toeplitz 可行域）严格等价。
\end{theorem}

\begin{proof}
由有限维 \(C^\ast\)-代数的直和分解 \eqref{eq:xi-A-peter-weyl}，任一自伴元的正性由各不可约分量的正性逐块刻画；
同理 \(M_{N+1}(\mathcal{A})\) 的正性也由每个放大表示 \(\pi^{(N+1)}:=\mathrm{id}_{N+1}\otimes \pi\) 的正性刻画。
将该观察分别施加于 \(\Re F(w)\) 与 \(\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\) 并结合定理 \ref{thm:xi-operator-herglotz-toeplitz-completeness} 即得。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限阿贝尔群的逐通道对角化：单一块 PSD \texorpdfstring{$\Longleftrightarrow$}{<->} 全通道 PSD]\label{cor:xi-abelian-block-toeplitz-directsum}
\leanverified{paper\_xi\_abelian\_block\_toeplitz\_directsum}
设 \(H\) 为有限阿贝尔群并取 \(\mathcal{A}=\CC[H]\)。
在 Fourier--Pontryagin 对偶分解 \(\CC[H]\cong \bigoplus_{\chi\in\widehat H}\CC\) 下，
对解析 \(F:\mathbb{D}\to\CC[H]\) 记其角色通道分量为 \(F_\chi\)。
则对每个 \(N\ge 0\)，块 Toeplitz 截断 \(\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\) 在正则表示下（视为 \(M_{(N+1)|H|}(\CC)\) 的 Hermitian 块矩阵）与直和矩阵
\[
\bigoplus_{\chi\in\widehat H}\mathbf{T}_N(F_\chi)
\]
酉等价。
特别地，
\[
\boxed{\;
\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\succeq 0
\ \Longleftrightarrow\
\forall\chi\in\widehat H,\ \mathbf{T}_N(F_\chi)\succeq 0\;}
\]
从而“逐通道 PSD 核验”在阿贝尔可见商口径下可被统一为一个单一块 Toeplitz--PSD 可行域（单一半正定证书）。
\end{corollary}

\begin{proof}
这是定理 \ref{thm:xi-fourier-pontryagin-block-toeplitz} 在阿贝尔情形 \(d_\pi=1\) 的直接特例：不可约表示即角色 \(\chi\)，并且放大表示把块 Toeplitz 截断对角化为各通道 Toeplitz 截断的直和。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限阿贝尔通道分解下的 \texorpdfstring{$\kappa_{\mathrm{Car}}$}{kappaCar} 可加性：块 Toeplitz 负惯性的逐通道求和]\label{thm:xi-abelian-channel-kappaCar-additivity}
\leanverified{paper\_xi\_abelian\_channel\_kappacar\_additivity}
在推论 \ref{cor:xi-abelian-block-toeplitz-directsum} 的设定下，允许 \(F\) 取值于广义 Carath\'eodory 类（即各通道可含有限负平方指数）。
对每个 \(N\ge 0\)，记 \(\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\) 为块 Toeplitz 截断（定义 \eqref{eq:xi-block-toeplitz-def}），并把其在正则表示下视为有限维 Hermitian 矩阵。
则负惯性满足严格可加性
\[
\boxed{\;
\nu_-\!\bigl(\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\bigr)
=\sum_{\chi\in\widehat H}\nu_-\!\bigl(\mathbf{T}_N(F_\chi)\bigr).\;}
\]
从而定义（可能为无穷的）\(\mathcal{A}\)-值 Carath\'eodory 指数
\[
\kappa_{\mathrm{Car}}^{\mathcal{A}}(F):=\sup_{N\ge 0}\nu_-\!\bigl(\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\bigr)
\]
则有分解恒等式
\[
\boxed{\;
\kappa_{\mathrm{Car}}^{\mathcal{A}}(F)
=\sum_{\chi\in\widehat H}\kappa_{\mathrm{Car}}(F_\chi),\;}
\]
其中标量 \(\kappa_{\mathrm{Car}}(F_\chi)\) 取为定义 \ref{def:xi-generalized-carath-index-toeplitz} 的 Toeplitz 惯性上确界。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-abelian-block-toeplitz-directsum}，对每个 \(N\) 存在酉共轭使
\(
\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\sim_{\mathrm U}\bigoplus_{\chi\in\widehat H}\mathbf{T}_N(F_\chi)
\)。
负惯性 \(\nu_-\) 在酉共轭下不变，并对直和可加，故得第一式。
对 \(N\) 取上确界并利用 \(|\widehat H|<\infty\) 可交换上确界与有限求和，得到第二式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[负性证书的单通道局域化]\label{cor:xi-abelian-channel-negativity-localization}
\leanverified{paper\_xi\_abelian\_channel\_negativity\_localization}
在定理 \ref{thm:xi-abelian-channel-kappaCar-additivity} 的设定下，若存在某个 \(N\) 使 \(\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\nsucceq 0\)（等价于 \(\nu_-(\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F))>0\)），
则必存在某个角色 \(\chi\in\widehat H\) 使得标量 Toeplitz 截断 \(\mathbf{T}_N(F_\chi)\nsucceq 0\)。
并且可选择一个否证向量在通道直和分解下完全支撑于该单一通道。
\end{corollary}
\begin{proof}
由前一结论的逐通道可加性，若总负惯性为正则至少存在某个 \(\chi\) 使 \(\nu_-(\mathbf{T}_N(F_\chi))>0\)。
在直和分解下取该分量的负向量并嵌入即可。证毕。
\end{proof}

\paragraph{strictification 的完全正解释：\texorpdfstring{$G^{\mathrm{BC}}_m$}{GBCm} 作为最大可见商}
在投影词闭环接口中，严格交换等价于异常签名为零（推论 \ref{cor:pom-zero-anom-pullback-exactness}），并由普适商 \(G\twoheadrightarrow G^{\mathrm{BC}}_m\) strictify（命题 \ref{prop:pom-bc-quotient-strictify} 与命题 \ref{prop:pom-bc-quotient-universal}）。
将该普适性与定理 \ref{thm:xi-operator-herglotz-toeplitz-completeness} 合并，可把 strictification 解释为“多通道完全正可见实现存在性”的最大商。

\begin{theorem}[最大完全正可见实现：strictification 的算子值刻画]\label{thm:xi-gbc-maximal-cp-visible-realization}
\leanverified{paper\_xi\_gbc\_maximal\_cp\_visible\_realization}
固定分辨率 \(m\) 并令 \(\mathcal{A}_m:=\CC[G^{\mathrm{BC}}_m]\)。
设在可见扭曲通道集合 \(\widehat{G^{\mathrm{BC}}_m}\) 上给定一族视界函数（例如扭曲输出的视界对数导数/Carath\'eodory 族）
\(\{F_{\overline\chi}\}_{\overline\chi\in\widehat{G^{\mathrm{BC}}_m}}\)，并假设它们可组装为一个 \(\mathcal{A}_m\)-值解析函数 \(F_m:\mathbb{D}\to\mathcal{A}_m\)，使得对每个 \(\overline\chi\) 有 \(\pi_{\overline\chi}(F_m)=F_{\overline\chi}\)（其中 \(\pi_{\overline\chi}\) 为对应通道的 \(\ast\)-表示）。
若异常在可见通道上严格为零（命题 \ref{prop:pom-bc-quotient-strictify}），并且 \(F_m\) 满足块 Toeplitz--PSD 层级 \(\mathbf{T}^{\mathcal{A}_m}_N(F_m)\succeq 0\)（\(\forall N\)），则存在 \(\mathcal{A}_m\)-值正测度 \(\boldsymbol\mu_m\) 使 \(F_m\) 具有 Herglotz 表示 \eqref{eq:xi-operator-herglotz}。
从而各通道 \(F_{\overline\chi}\) 同时由同一 \(\boldsymbol\mu_m\) 的 Fourier--Pontryagin 投影给出（完全正可见实现）。
\par
反之，若存在某个群商 \(G\twoheadrightarrow Q\) 使得在 \(Q\) 上上述完全正可见实现成立并使闭环接口严格交换，则该群商必唯一因子化通过 \(G^{\mathrm{BC}}_m\)（命题 \ref{prop:pom-bc-quotient-universal}）。
\end{theorem}

\begin{proof}
第一段由“异常在可见通道上为零”保证 strictification 后的可见通道组装是闭环接口相容的；再由定理 \ref{thm:xi-operator-herglotz-toeplitz-completeness} 的 \((3)\Rightarrow(2)\) 得到 \(\mathcal{A}_m\)-值正测度表示。
第二段为 \(G^{\mathrm{BC}}_m\) 的普适性（命题 \ref{prop:pom-bc-quotient-universal}）的直接应用。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[端点原子（阈值承载）的中心性与通道强度分解]\label{thm:xi-endpoint-atom-central-channel-strength}
\leanverified{paper\_xi\_endpoint\_atom\_central\_channel\_strength}
在定理 \ref{thm:xi-gbc-maximal-cp-visible-realization} 的完全正实现下，端点 \(-1\) 的原子
\[
\mathbf{M}_{-1}:=\boldsymbol\mu_m(\{-1\})\in(\mathcal{A}_m)_+
\]
存在且为正元。
\begin{enumerate}
  \item 若 \(G^{\mathrm{BC}}_m\) 为阿贝尔群，则 \(\mathcal{A}_m=\CC[G^{\mathrm{BC}}_m]\) 交换，因而 \(\mathbf{M}_{-1}\in Z(\mathcal{A}_m)\)（中心）。
  \item 更一般地，若 \(\boldsymbol\mu_m\) 取值于中心子代数（中心测度），则 \(\mathbf{M}_{-1}\in Z(\mathcal{A}_m)\)，并且对任意不可约分量 \(\pi\) 有
  \begin{equation}\label{eq:xi-endpoint-atom-channel-strength}
  \boxed{\;
  (\mathbf{M}_{-1})_\pi=\lambda_\pi\,I_{d_\pi},\qquad \lambda_\pi\ge 0.\;}
  \end{equation}
\end{enumerate}
族 \(\{\lambda_\pi\}\) 给出端点阈值承载的有限维“通道强度分解”；在阿贝尔情形下 \(d_\pi=1\) 且 \(\lambda_\pi\) 退化为角色通道上的端点载荷。
\end{theorem}

\begin{proof}
第一条由 \(\mathcal{A}_m\) 交换立得。
第二条中，由假设 \(\boldsymbol\mu_m(E)\in Z(\mathcal{A}_m)\) 对一切 Borel 集 \(E\) 成立，故 \(\mathbf{M}_{-1}=\boldsymbol\mu_m(\{-1\})\in Z(\mathcal{A}_m)\)。
对中心元在每个不可约表示上的像，由 Schur 引理知必为标量矩阵，写作 \((\mathbf{M}_{-1})_\pi=\lambda_\pi I_{d_\pi}\)；
又因 \(\mathbf{M}_{-1}\succeq 0\) 故 \(\lambda_\pi\ge 0\)。证毕。
\end{proof}

\paragraph{有限维否证器：完全正性破缺的可审计见证}
由于每一级 \(\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\succeq 0\) 都是有限维半正定约束，完全正性（算子值 Carath\'eodory）的失败必在某一级给出有限维否证器。

\begin{corollary}[完全正性破缺 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 有限阶块负惯性]\label{cor:xi-cp-breakdown-finite-witness}
\leanverified{paper\_xi\_cp\_breakdown\_finite\_witness}
设 \(F:\mathbb{D}\to\mathcal{A}\) 解析，且不属于算子值 Carath\'eodory 类（即存在 \(w\in\mathbb{D}\) 使 \(\Re F(w)\nsucceq 0\)）。
则存在有限 \(N\) 与某个不可约分量 \(\pi\in\widehat{\mathcal{A}}\)，使得矩阵截断
\[
\pi\!\bigl(\mathbf{T}^{\mathcal{A}}_N(F)\bigr)=\mathbf{T}_N(F_\pi)
\]
具有负特征值。
特别地，任一通道出现稳定域内极点（真共振）都会迫使某一级块 Toeplitz--PSD 失败，从而产生实现无关、可离线复核的有限维否证器。
\end{corollary}

\begin{proof}
若所有 \(N\) 与所有 \(\pi\) 的截断都半正定，则由定理 \ref{thm:xi-fourier-pontryagin-block-toeplitz} 得 \(\Re F\succeq 0\)，与假设矛盾；故必存在见证对 \((N,\pi)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[首次块 Toeplitz--PSD 失效层的最小阻断证书]\label{prop:xi-toeplitz-first-failure-minimal-blocking-polynomial}
\leanverified{paper\_xi\_toeplitz\_first\_failure\_minimal\_blocking\_polynomial}
设 \(F:\mathbb{D}\to\mathcal{A}\) 解析并写作 \eqref{eq:xi-operator-carath-series}。
若 \(F\) 不属于算子值 Carath\'eodory 类，则存在不可约分量 \(\pi\in\widehat{\mathcal{A}}\) 与最小整数 \(N_\star\ge 0\) 使
\[
\mathbf{T}_{N_\star}(F_\pi)\nsucceq 0,
\qquad
\mathbf{T}_{N_\star-1}(F_\pi)\succeq 0
\quad(\text{约定 }\mathbf{T}_{-1}\ \text{真}).
\]
在该最小层上存在向量 \(v=(v_0,\dots,v_{N_\star})\neq 0\)（其中 \(v_k\in\CC^{d_\pi}\)）使得
\[
v^\ast\,\mathbf{T}_{N_\star}(F_\pi)\,v<0.
\]
令向量值阻断多项式
\[
p(z):=\sum_{k=0}^{N_\star} v_k z^k,
\]
则上述不等式给出完全正性的有限维否证证书；并且 \(N_\star\) 在次数意义下极小：对任意次数 \(\le N_\star-1\) 的向量多项式 \(q(z)=\sum_{k=0}^{N_\star-1}u_k z^k\)，恒有
\[
u^\ast\,\mathbf{T}_{N_\star-1}(F_\pi)\,u\ge 0,
\qquad
u:=(u_0,\dots,u_{N_\star-1}).
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-cp-breakdown-finite-witness} 存在某对 \((N,\pi)\) 使 \(\mathbf{T}_N(F_\pi)\nsucceq 0\)。
在所有使其失败的 \(N\) 中取最小者记为 \(N_\star\)。
由于 \(\mathbf{T}_{N_\star}(F_\pi)\) 为有限维 Hermitian 矩阵，非半正定当且仅当存在 \(v\neq 0\) 使二次型为负，得到 \(v^\ast\mathbf{T}_{N_\star}(F_\pi)v<0\)。
把 \(v\) 视为向量多项式的系数即得阻断多项式 \(p\)。
极小性由 \(N_\star\) 的定义给出：对任意 \(u\)，若 \(\mathbf{T}_{N_\star-1}(F_\pi)\) 存在负二次型，则与其半正定矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[异常与“完全正可见实现”的否证接口]\label{rem:xi-anom-as-cp-visible-obstruction}
定理 \ref{thm:xi-gbc-maximal-cp-visible-realization} 中“异常在可见通道上严格为零”是完全正可见实现的结构性前提：
当异常非零时，闭环接口的严格交换在既定分辨率上不成立（推论 \ref{cor:pom-zero-anom-pullback-exactness}），从而无法在所选可见商上把多通道输出组装为一个与接口相容的 \(\mathcal{A}_m\)-值对象。
该失败本身即为有限维可审计否证器（异常签名/异常上同调类），并可由 MOM\((q)\) 门在线性意义下放大（命题 \ref{prop:pom-anom-moment-amplification}）。
与之正交，真共振（稳定域内极点）则通过块 Toeplitz--PSD 的有限级失败显形（推论 \ref{cor:xi-cp-breakdown-finite-witness}）。
\end{remark}

\endinput
