\paragraph{码长 \texorpdfstring{$(1,2)$}{(1,2)} 的 KMS 锁定与黄金标度：模尺度群、重建阈值与两态纤维律的三域对齐}
在本文把时间固定为单生成扫描算子的迭代计数、并以二元窗读出与规范归一化层作为协议约束的口径下，码长 \((1,2)\) 的前缀分支（\(0\) 与 \(10\)）给出一个完全显式的算子论实现：其 KMS 逆温锁定为 \(\log\varphi\)，而折叠造成的信息缺口以 \(\log(2/\varphi)=\log 2-\log\varphi\) 量化；两者并非独立常数，而是在同一 KMS--纤维两态律下共同外部化的结构不变量。
\par
下述结论把该对齐写为可独立引用的定理链条。
\par

\begin{theorem}[码长 \texorpdfstring{$(1,2)$}{(1,2)} 的 KMS 因子与离散模尺度群：\texorpdfstring{$\varphi^{\mathbb Z}$}{phi^Z} 的刚性]\label{thm:xi-kms-code12-discrete-modular-scale-group}
记 Cuntz 代数 \(\mathcal{O}_2=C^\ast(\mathsf{S}_0,\mathsf{S}_1)\)，其中 \(\mathsf{S}_0,\mathsf{S}_1\) 为等距元并满足
\[
\mathsf{S}_i^\ast\mathsf{S}_j=\delta_{ij}1,
\qquad
\mathsf{S}_0\mathsf{S}_0^\ast+\mathsf{S}_1\mathsf{S}_1^\ast=1.
\]
在 \(\mathcal{O}_2\) 上定义准自由动力学 \((\alpha_t)_{t\in\mathbb R}\)：
\[
\alpha_t(\mathsf{S}_0)=e^{it}\mathsf{S}_0,
\qquad
\alpha_t(\mathsf{S}_1)=e^{2it}\mathsf{S}_1.
\]
则存在唯一 KMS 态 \(\omega\)，其逆温 \(\beta\) 由方程 \(e^{-\beta}+e^{-2\beta}=1\) 唯一确定，故
\[
\beta=\log\varphi.
\]
令 \((\pi_\omega,\mathcal H_\omega,\Omega_\omega)\) 为 GNS 表示并记 \(\mathcal M:=\pi_\omega(\mathcal{O}_2)''\)。
则 \(\omega\) 的模块算子 \(\Delta_\omega\) 的正谱离散且满足
\[
\mathrm{spec}(\Delta_\omega)\cap\mathbb R_{>0}=\varphi^{\mathbb Z},
\]
从而 Connes 的尺度不变量满足
\[
S_{\mathrm{Connes}}(\mathcal M)=\{0\}\cup\varphi^{\mathbb Z}.
\]
特别地，
\[
\mathbb Z[\varphi]_{>0}^\times=\varphi^{\mathbb Z},
\]
故该模尺度群与二次数域整数环 \(\mathbb Z[\varphi]\) 的正单位群一致。
\end{theorem}

\begin{corollary}[周期模流与 \texorpdfstring{$T_{\mathrm{Connes}}$}{T}-不变量：\texorpdfstring{$\log\varphi$}{log phi} 为基本模尺度]\label{cor:xi-kms-code12-connes-T-invariant}
在定理 \ref{thm:xi-kms-code12-discrete-modular-scale-group} 的设定下，
Connes 的 \(T\)-不变量为离散晶格
\[
T_{\mathrm{Connes}}(\mathcal M)=\frac{2\pi}{\log\varphi}\,\mathbb Z,
\]
从而模自同构群的内实现时刻形成基本间距由 \(\log\varphi\) 锁定的离散网格。
\end{corollary}

\begin{corollary}[类型刚性与流权：\texorpdfstring{$\mathcal M$}{M} 为超有限 \texorpdfstring{$\mathrm{III}_{1/\varphi}$}{III_1/phi} 因子]\label{cor:xi-kms-code12-type-rigidity}
在定理 \ref{thm:xi-kms-code12-discrete-modular-scale-group} 的设定下，
\(\mathcal M\) 为超有限 \(\mathrm{III}_{1/\varphi}\) 因子；
其 flow of weights 同构于圆周 \(\mathbb R/(\log\varphi)\mathbb Z\) 上的平移流。
因此该因子的尺度结构（至同构）不存在连续可调自由度，完全由 \(\log\varphi\) 一参决定。
\end{corollary}

\begin{proposition}[折叠纤维块的中心化逼近：有限块代数在 \texorpdfstring{$\omega$}{omega}-中心化子中 \texorpdfstring{$\sigma$}{sigma}-强稠密]\label{prop:xi-fold-microblock-centralizer-strong-density}
令 \(X_m\) 为禁止相邻 \(11\) 的长度 \(m\) 稳定词集，\(\Omega_m:=\{0,1\}^m\)，并取二进制区间折叠（bin-fold）
\(
\mathrm{Fold}^{\mathrm{bin}}_m:\Omega_m\twoheadrightarrow X_m
\)
（附录 \ref{app:fold-multiplicity}）。
记纤维多重度 \(d_m^{\mathrm{bin}}(x):=\card{(\mathrm{Fold}^{\mathrm{bin}}_m)^{-1}(x)}\)。
定义有限块代数
\[
H_m:=\bigoplus_{x\in X_m} M_{d_m^{\mathrm{bin}}(x)}(\mathbb C).
\]
在定理 \ref{thm:xi-kms-code12-discrete-modular-scale-group} 的 KMS 表示下，令
\[
\mathcal M_\omega:=\{a\in\mathcal M:\sigma_t^\omega(a)=a,\ \forall t\in\mathbb R\}
\]
为 \(\omega\) 的中心化子代数。
则存在一族（随 \(m\)）的 \(^\ast\)-单同态 \(\iota_m:H_m\hookrightarrow \mathcal M_\omega\)，使得
\[
\overline{\bigcup_{m\ge 1}\iota_m(H_m)}^{\ \sigma\text{-strong}}=\mathcal M_\omega.
\]
并且 \(\omega\) 在 \(\iota_m(H_m)\) 上的限制为各块归一迹的凸组合；当 \(m\to\infty\) 时，其权重向量收敛到由 \(\varphi\)-平衡测度诱导的唯一极限权重。
\end{proposition}

\begin{theorem}[可逆重建的极限最优成功率：常数偏置下的分段闭式]\label{thm:xi-optimal-reconstruction-success-probability-constant-bias}
\leanverified{paper\_xi\_optimal\_reconstruction\_success\_probability\_constant\_bias}
令 \(U_m\sim\mathrm{Unif}(\Omega_m)\)，并记宏观观测随机变量
\(
\mathsf{X}_m:=\mathrm{Fold}^{\mathrm{bin}}_m(U_m)\in X_m
\)。
允许附加寄存器取值集合大小为 \(M_m\in\mathbb N\)，并允许编码器在给定 \(\omega\in\Omega_m\) 与 \(x=\mathrm{Fold}^{\mathrm{bin}}_m(\omega)\) 时产生辅助标签 \(A\in\{1,\dots,M_m\}\)，解码器据 \((x,A)\) 输出估计 \(\widehat\omega\)。
在均匀输入下的平均最优成功率为
\[
P_m^\star(M_m):=\sup \mathbb P[\widehat\omega=U_m].
\]
则 \(P_m^\star(M_m)\) 具有闭式：
\[
P_m^\star(M_m)=\frac{1}{2^m}\sum_{x\in X_m}\min\!\bigl\{d_m^{\mathrm{bin}}(x),\,M_m\bigr\}.
\]
进一步取常数偏置尺度
\[
M_m=\exp\!\Bigl(m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)+c\Bigr),
\qquad c\in\mathbb R\ \text{固定}.
\]
则极限
\(
P_\star(c):=\lim_{m\to\infty}P_m^\star(M_m)
\)
存在且给出显式分段公式
\[
P_\star(c)=
\begin{cases}
1, & c\ge 0,\\[6pt]
\displaystyle \frac{\varphi}{\sqrt5}\,e^{c}+\frac{1}{\varphi\sqrt5}, & -\log\varphi\le c<0,\\[10pt]
\displaystyle \frac{\varphi^2}{\sqrt5}\,e^{c}, & c<-\log\varphi.
\end{cases}
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
闭式 \(P_m^\star(M_m)=2^{-m}\sum_x\min\{d_m^{\mathrm{bin}}(x),M_m\}\) 来自：对每条纤维 \(x\) 最优策略是在 \(M_m\) 个微态上实现单射编码，其余必发生碰撞，故纤维内最优成功率为 \(\min\{1,M_m/d_m^{\mathrm{bin}}(x)\}\)，对均匀输入取平均即得。
\par
记输出分布 \(\mu_m(x):=d_m^{\mathrm{bin}}(x)/2^m\) 并令 \(W_m\sim\mu_m\)，则
\[
P_m^\star(M_m)=\mathbb E_{\mu_m}\!\left[\min\!\left\{1,\frac{M_m}{d_m^{\mathrm{bin}}(W_m)}\right\}\right].
\]
由推论 \ref{cor:fold-bin-two-point-limit-law}，
\(
(\varphi/2)^m d_m^{\mathrm{bin}}(W_m)\Rightarrow Z\in\{1,\varphi^{-1}\}
\)
且
\(
\mathbb P(Z=1)=\varphi/\sqrt5
\)、
\(
\mathbb P(Z=\varphi^{-1})=1/(\varphi\sqrt5)
\)。
又 \(M_m/d_m^{\mathrm{bin}}(W_m)=e^{c}/Z+o(1)\)（在分布意义下），把 \(\min\{1,e^{c}/Z\}\) 在两点 \(Z\) 上逐点计算并按 \(c\) 的阈值分段，即得所示极限公式。
\end{proof}

\begin{corollary}[基数预算的强反界与线性阈值斜率]\label{cor:xi-reconstruction-cardinality-strong-converse}
\leanverified{paper\_xi\_reconstruction\_cardinality\_strong\_converse}
在定理 \ref{thm:xi-optimal-reconstruction-success-probability-constant-bias} 的设定下，对任意 \(M_m\in\NN\) 有
\[
P_m^\star(M_m)\ \le\ \frac{M_m\,|X_m|}{2^m}.
\]
因此若要求存在方案使 \(\mathbb P[\widehat\omega=U_m]\ge \delta\)（\(\delta\in(0,1)\) 固定），则必有
\[
\log M_m\ \ge\ m\log 2-\log|X_m|+\log\delta
\ =\ m\log 2-\log F_{m+2}+\log\delta.
\]
等价地，在比特尺度 \(L:=\log_2 M_m\) 下，
\[
L\ \ge\ m-\log_2|X_m|+\log_2\delta
\ =\ m-\log_2F_{m+2}+\log_2\delta.
\]
由 Binet 渐近 \(F_{m+2}=\varphi^{m+2}/\sqrt5+O(\varphi^{-m})\) 得到线性阈值
\[
L\ \ge\ \Bigl(\log_2\frac{2}{\varphi}\Bigr)m+O(1).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-optimal-reconstruction-success-probability-constant-bias} 的闭式，
\(
P_m^\star(M_m)=2^{-m}\sum_{x\in X_m}\min\{d_m^{\mathrm{bin}}(x),M_m\}
\le 2^{-m}\sum_{x\in X_m}M_m
=M_m|X_m|/2^m
\)。
将其与成功率下界 \(\delta\) 联立并取对数即得前两条不等式。
最后一条由 \(\log_2F_{m+2}=(m+2)\log_2\varphi-\frac12\log_25+o(1)\) 直接整理得到。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[常数项 \texorpdfstring{$b(\varepsilon)$}{b(eps)} 的闭式反演：零色散二阶项的精确量化]\label{cor:xi-constant-bias-inversion-b-eps}
令 \(L_m(\varepsilon)\) 为在平均错误率 \(\le\varepsilon\) 下所需的最小附加信息量（自然对数），即最小 \(L\) 使存在编码解码满足成功率 \(\ge 1-\varepsilon\) 且 \(|\mathrm{aux}|\le e^{L}\)。
则存在常数项 \(b(\varepsilon)\) 使
\[
L_m(\varepsilon)=m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)+b(\varepsilon)+o(1).
\]
令 \(s:=1-\varepsilon\) 并记阈值 \(s_c:=\varphi/\sqrt5\)。则
\[
b(\varepsilon)=
\begin{cases}
0, & s=1,\\[6pt]
\displaystyle \log\!\Bigl(\frac{\sqrt5\,s-\varphi^{-1}}{\varphi}\Bigr), & s_c\le s<1,\\[12pt]
\displaystyle \log\!\Bigl(\frac{\sqrt5\,s}{\varphi^2}\Bigr), & 0<s<s_c.
\end{cases}
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-optimal-reconstruction-success-probability-constant-bias}，成功率极限仅依赖于偏置 \(c\)，且 \(P_\star(c)\) 连续严格递增。
因此 \(b(\varepsilon)\) 为方程 \(P_\star(c)=1-\varepsilon\) 的最小解；对两段线性形式逐段反解得所示闭式。
\end{proof}
\input{con__xi-time-protocol-conclusion-b-eps}

\paragraph{折叠推前相对稳定层均匀基线的二原子极限账本}
令
\[
p^{\mathrm{bin}}_m(w):=\frac{d^{\mathrm{bin}}_m(w)}{2^m}\qquad(w\in X_m)
\]
为 bin-fold 在稳定类型层 \(X_m\) 上的推前分布（亦即推论 \ref{cor:fold-bin-two-point-limit-law} 的 \(\mu_m\)），并令
\[
u_m(w):=\frac{1}{|X_m|}
\qquad(w\in X_m)
\]
为稳定层均匀分布。
记相对密度
\[
R_m(w):=\frac{p^{\mathrm{bin}}_m(w)}{u_m(w)}=|X_m|\,p^{\mathrm{bin}}_m(w),
\]
并采用全变差距离的标准约定
\[
D_{\mathrm{TV}}(p\Vert q):=\frac12\sum_{w}\bigl|p(w)-q(w)\bigr|.
\]

\begin{theorem}[bin-fold 推前分布相对均匀基线的二原子极限：TV 常数、任意 \(f\)-散度与 \texorpdfstring{$L^p$}{Lp} 谱]\label{thm:xi-foldbin-pushforward-uniform-two-atom-ledger}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_pushforward\_uniform\_two\_atom\_ledger}
在定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 的两态一致渐近口径下，令
\[
r_0:=\frac{\varphi^2}{\sqrt5},\qquad r_1:=\frac{\varphi}{\sqrt5}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（全变差极限常数）}极限存在且为
  \[
  \lim_{m\to\infty}D_{\mathrm{TV}}\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m\bigr)
  =\frac12\Bigl(\frac{1}{\sqrt5}-\frac{1}{\varphi^3}\Bigr),
  \]
  并且误差为 \(O\bigl((\varphi/2)^m\bigr)\)。
  \item \textbf{（任意 \(f\)-散度的二原子闭式）}对任意凸函数 \(f:(0,\infty)\to\mathbb R\) 满足 \(f(1)=0\)，定义
  \[
  D_f\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m\bigr)
  :=\sum_{w\in X_m}u_m(w)\,f\!\left(\frac{p^{\mathrm{bin}}_m(w)}{u_m(w)}\right)
  =\sum_{w\in X_m}u_m(w)\,f\!\bigl(R_m(w)\bigr).
  \]
  则极限存在并满足二原子闭式
  \[
  \lim_{m\to\infty}D_f\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m\bigr)
  =\frac{1}{\varphi}\,f(r_0)+\frac{1}{\varphi^2}\,f(r_1),
  \]
  且误差为 \(O\bigl((\varphi/2)^m\bigr)\)。
  \item \textbf{（相对密度的 \(L^p\) 极限谱与动态范围）}对任意 \(p\in[1,\infty)\)，有
  \[
  \lim_{m\to\infty}\norm{R_m-1}_{L^p(u_m)}
  =
  \Bigl[\frac{1}{\varphi}\bigl|r_0-1\bigr|^p+\frac{1}{\varphi^2}\bigl|1-r_1\bigr|^p\Bigr]^{1/p}.
  \]
  并且
  \[
  \lim_{m\to\infty}\norm{R_m}_{L^\infty(u_m)}=r_0,\qquad
  \lim_{m\to\infty}\operatorname*{ess\,inf}_{u_m}R_m=r_1,
  \qquad
  \frac{r_0}{r_1}=\varphi.
  \]
  \item \textbf{（Pinsker 缺口的常数化）}令
  \(
  C_{\mathrm{TV}}:=\frac12(\frac{1}{\sqrt5}-\varphi^{-3})
  \)
  并令
  \(
  C_{\mathrm{KL}}:=\lim_{m\to\infty}D_{\mathrm{KL}}(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m)
  \)
  （其闭式见命题 \ref{prop:fold-bin-kl-constant}）。
  则
  \[
  \lim_{m\to\infty}\frac{2\,D_{\mathrm{TV}}\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m\bigr)^2}{D_{\mathrm{KL}}\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m\bigr)}
  =\frac{2\,C_{\mathrm{TV}}^2}{C_{\mathrm{KL}}}\in(0,1),
  \]
  从而 Pinsker 不等式在该 bin-fold 极限下严格不饱和。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic}，
\(
d^{\mathrm{bin}}_m(w)=\varphi^{-w_m}(2/\varphi)^m+O(1)
\)
且误差在 \(w\in X_m\) 上一致。
又 \(|X_m|=F_{m+2}=\varphi^{m+2}/\sqrt5+O(\varphi^{-m})\)（Binet 公式），故对所有 \(w\in X_m\) 有一致展开
\[
R_m(w)
=\frac{|X_m|}{2^m}\,d^{\mathrm{bin}}_m(w)
=\frac{\varphi^{m+2}}{\sqrt5}\cdot\frac{1}{\varphi^m}\cdot\varphi^{-w_m}+O\!\left(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\right)
=\varphi^{-w_m}\,r_0+O\!\left(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\right),
\]
从而 \(R_m(w)=r_{w_m}+O((\varphi/2)^m)\)（其中 \(r_{0}=r_0,r_{1}=r_1\)）且一致于 \(w\)。
另一方面，稳定层均匀分布下末位边际满足
\[
u_m(w_m=0)=\frac{F_{m+1}}{F_{m+2}}=\frac{1}{\varphi}+O(\varphi^{-m}),
\qquad
u_m(w_m=1)=\frac{F_{m}}{F_{m+2}}=\frac{1}{\varphi^2}+O(\varphi^{-m}).
\]
由此对任意连续函数 \(g\)（例如本定理各项出现的 \(g(t)=|t-1|\)、\(g(t)=f(t)\)、\(g(t)=|t-1|^p\)、\(g(t)=t\log t\)）可得
\[
\sum_{w\in X_m}u_m(w)\,g\!\bigl(R_m(w)\bigr)
=\frac{1}{\varphi}\,g(r_0)+\frac{1}{\varphi^2}\,g(r_1)+O\!\left(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\right),
\]
从而 (2)(3) 成立。
(1) 取 \(g(t)=\frac12|t-1|\)，并用 \(r_0>1>r_1\) 得到所示常数；其化简使用恒等式
\(
\varphi-\varphi^{-1}=1
\)
与
\(
\varphi^{-2}-\varphi^{-1}=-\varphi^{-3}
\)。
(4) 由 (2) 取 \(f(t)=t\log t\) 得 \(C_{\mathrm{KL}}>0\)，再由 Pinsker 不等式与 \(p^{\mathrm{bin}}_m\neq u_m\)（充分大 \(m\)）得极限比值严格落在 \((0,1)\)。
证毕。
\end{proof}
\input{con__xi-time-protocol-conclusion-two-atom-ledger}

\begin{corollary}[bin-fold 推前分布的 Shannon 亏损常数闭式：由 \texorpdfstring{$\varphi$}{phi} 与 \texorpdfstring{$\sqrt5$}{sqrt5} 刚性锁定]\label{cor:xi-foldbin-shannon-deficit-constant-closed-form}
在定理 \ref{thm:xi-foldbin-pushforward-uniform-two-atom-ledger} 的设定下，KL 散度（相对熵）极限常数为
\[
C_{\mathrm{KL}}
:=\lim_{m\to\infty}D_{\mathrm{KL}}\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m\bigr)
=\frac{3\varphi-1}{\sqrt5}\log\varphi-\frac12\log 5\ >\ 0,
\]
并且收敛误差为 \(O((\varphi/2)^m)\)。
由于 \(u_m\) 为均匀分布，亦即
\[
D_{\mathrm{KL}}\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m\bigr)=\log|X_m|-H\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\bigr),
\]
故 Shannon 亏损 \(\log|X_m|-H(p^{\mathrm{bin}}_m)\) 收敛到同一闭式常数 \(C_{\mathrm{KL}}\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-pushforward-uniform-two-atom-ledger} (2) 取 \(f(t)=t\log t\)，得
\[
C_{\mathrm{KL}}
=\frac{1}{\varphi}\,r_0\log r_0+\frac{1}{\varphi^2}\,r_1\log r_1,
\qquad
r_0=\frac{\varphi^2}{\sqrt5},\ r_1=\frac{\varphi}{\sqrt5}.
\]
将 \(\log(\varphi^k/\sqrt5)=k\log\varphi-\tfrac12\log 5\) 代入，并用恒等式
\(\varphi^{-1}=\varphi-1\) 与 \(\varphi+\varphi^{-1}=\sqrt5\) 化简，即得所示闭式。
误差项同定理 \ref{thm:xi-foldbin-pushforward-uniform-two-atom-ledger} (2)。
最后，由 \(u_m(w)=1/|X_m|\) 得
\(
D_{\mathrm{KL}}(p\Vert u_m)=-H(p)-\sum_w p(w)\log u_m(w)=\log|X_m|-H(p)
\)，证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[全 Rényi 亏损谱的闭式：\texorpdfstring{$\alpha$}{alpha}-族散度在极限中完全可解]\label{prop:xi-foldbin-renyi-deficit-spectrum-closed-form}
在定理 \ref{thm:xi-foldbin-pushforward-uniform-two-atom-ledger} 的设定下，对任意 \(\alpha>0\)、\(\alpha\neq 1\)，定义 Rényi 散度
\[
D_{\alpha}\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m\bigr)
:=\frac{1}{\alpha-1}\log\sum_{w\in X_m}u_m(w)\,R_m(w)^{\alpha}
\qquad\bigl(R_m=p^{\mathrm{bin}}_m/u_m\bigr).
\]
则极限存在并满足完全闭式
\[
\lim_{m\to\infty}D_{\alpha}\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m\bigr)
=\frac{1}{\alpha-1}\log\Bigl(\frac{1}{\varphi}r_0^\alpha+\frac{1}{\varphi^2}r_1^\alpha\Bigr)
=\frac{1}{\alpha-1}\left(
\log(\varphi^{2\alpha-1}+\varphi^{\alpha-2})-\frac{\alpha}{2}\log 5
\right),
\]
其中 \(r_0=\varphi^2/\sqrt5\)、\(r_1=\varphi/\sqrt5\)。
并且端点阶满足
\[
\lim_{\alpha\to\infty}\ \lim_{m\to\infty} D_{\alpha}\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m\bigr)
=\log r_0
=2\log\varphi-\frac12\log 5,
\qquad
\lim_{\alpha\to 1}\ \lim_{m\to\infty} D_{\alpha}\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m\bigr)
=C_{\mathrm{KL}}.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-pushforward-uniform-two-atom-ledger} 的证明，\(R_m(w)=r_{w_m}+O((\varphi/2)^m)\) 且一致于 \(w\)，并且 \(u_m(w_m=0)=\varphi^{-1}+o(1)\)、\(u_m(w_m=1)=\varphi^{-2}+o(1)\)。
因此
\[
\sum_{w}u_m(w)\,R_m(w)^\alpha
=\frac{1}{\varphi}r_0^\alpha+\frac{1}{\varphi^2}r_1^\alpha+o(1),
\]
代入定义即得第一条极限。
进一步代入 \(r_0=\varphi^2/\sqrt5\)、\(r_1=\varphi/\sqrt5\) 并整理为
\[
\frac{1}{\varphi}\Bigl(\frac{\varphi^2}{\sqrt5}\Bigr)^\alpha+\frac{1}{\varphi^2}\Bigl(\frac{\varphi}{\sqrt5}\Bigr)^\alpha
=\frac{\varphi^{2\alpha-1}+\varphi^{\alpha-2}}{5^{\alpha/2}},
\]
得到所示闭式。
\(\alpha\to\infty\) 时极限给出本质上确界散度 \(\log\max\{r_0,r_1\}=\log r_0\)；
\(\alpha\to 1\) 的连续性给出 KL 极限并与推论 \ref{cor:xi-foldbin-shannon-deficit-constant-closed-form} 一致。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[bin-fold 熵率的刚性：每步熵趋于 \texorpdfstring{$\log\varphi$}{log phi}，亏损仅为常数级且指数收敛]\label{cor:xi-foldbin-entropy-rate-rigidity}
在定理 \ref{thm:xi-foldbin-pushforward-uniform-two-atom-ledger} 的设定下，
\[
\frac{1}{m}H\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\bigr)\ \longrightarrow\ \log\varphi,
\qquad
\log|X_m|-H\bigl(p^{\mathrm{bin}}_m\bigr)=C_{\mathrm{KL}}+O\!\left(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\right).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-foldbin-shannon-deficit-constant-closed-form}，
\(
H(p^{\mathrm{bin}}_m)=\log|X_m|-D_{\mathrm{KL}}(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m)
\)。
再用 \(\log|X_m|=\log F_{m+2}=m\log\varphi+O(1)\) 与 \(D_{\mathrm{KL}}(p^{\mathrm{bin}}_m\Vert u_m)=C_{\mathrm{KL}}+O((\varphi/2)^m)\)，即可得到两条结论。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part7b-uniform-two-atom-information-spectrum}

\begin{proposition}[可逆重建成功率曲线的精确折线律：离散导数等于纤维尾分布]\label{prop:xi-reconstruction-success-curve-discrete-derivative}
\leanverified{paper\_xi\_reconstruction\_success\_curve\_discrete\_derivative}
固定 \(m\)。
对任意寄存器大小 \(M\in\mathbb N\) 定义最优平均成功率
\[
P_m^\star(M):=\sup\mathbb P[\widehat\omega=U_m],
\]
其中上确界取遍允许使用 \(M\) 值附加寄存器的全部编码/解码方案（同定理 \ref{thm:xi-optimal-reconstruction-success-probability-constant-bias}，但此处把 \(M\) 视为自变量）。
则有闭式
\[
P_m^\star(M)=\frac{1}{2^m}\sum_{x\in X_m}\min\!\bigl\{d^{\mathrm{bin}}_m(x),\,M\bigr\}.
\]
因此 \(M\mapsto P_m^\star(M)\) 为离散凹折线，并且其离散导数满足
\[
P_m^\star(M+1)-P_m^\star(M)=\frac{1}{2^m}\#\{x\in X_m:\ d^{\mathrm{bin}}_m(x)\ge M+1\}.
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
闭式即定理 \ref{thm:xi-optimal-reconstruction-success-probability-constant-bias} 的第一段（把 \(M_m\) 视为任意整数参数 \(M\)）。
差分恒等式由
\(
\min\{d,M+1\}-\min\{d,M\}=\ind_{\{d\ge M+1\}}
\)
逐项求和得到。
导数项随 \(M\) 单调不增，故 \(P_m^\star\) 离散凹。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[强反定理与精确指数：低于临界速率时成功率指数塌缩]\label{thm:xi-strong-converse-exponent-below-critical-rate}
记附加寄存器速率 \(R_m:=\frac{1}{m}\log M_m\)。
若存在 \(\delta>0\) 使对充分大 \(m\) 有
\[
R_m\le \log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)-\delta,
\]
则任意方案的平均成功率满足指数上界
\[
P_m^\star(M_m)\ \le\ \frac{\varphi^2}{\sqrt5}\,e^{-\delta m}\,(1+o(1)).
\]
反之，若存在 \(\delta>0\) 使 \(R_m\ge \log(2/\varphi)+\delta\) 且 \(M_m\ge d^{\mathrm{bin}}_{\max}(m)\)，则对充分大 \(m\) 存在方案使错误率严格为 \(0\)。
因此可逆重建在指数尺度上表现为硬阈值，相变斜率恰为 \(\delta\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
第一部分由定理 \ref{thm:xi-optimal-reconstruction-success-probability-constant-bias} 的第三段（\(c\to-\infty\)）取 \(c=-\delta m+o(m)\) 得到。
第二部分由“在每条纤维内选取单射编码当且仅当 \(M_m\ge d^{\mathrm{bin}}_{\max}(m)\)”的充要条件直接推出。
\end{proof}

\begin{proposition}[Parry 符号链的二点周边谱：相关衰减率 \texorpdfstring{$\varphi^{-2}$}{phi^{-2}} 的刚性]\label{prop:xi-parry-symbol-markov-peripheral-spectrum}
\leanverified{paper\_xi\_parry\_symbol\_markov\_peripheral\_spectrum}
在稳定边界 \(X_\infty=\{c\in\{0,1\}^{\mathbb N}:c_kc_{k+1}=0\}\) 上取 Parry（最大熵）平衡测度。
其首符号过程 \(C_0,C_1,\dots\in\{0,1\}\) 为二态马尔可夫链，转移矩阵为
\[
P_\varphi=
\begin{pmatrix}
\varphi^{-1} & \varphi^{-2}\\[2pt]
1 & 0
\end{pmatrix}.
\]
该矩阵具有谱 \(\{1,-\varphi^{-2}\}\)。
因此任意仅依赖有限前缀的可观测量，其相关函数的主衰减率被强迫为 \((\varphi^{-2})^{n}\)，并伴随符号交替（由负特征值导致）。
\end{proposition}

\begin{theorem}[KMS 传递算子在 \texorpdfstring{$L^2(\omega)$}{L2(omega)} 上的谱隙：非交换混合的显式常数]\label{thm:xi-kms-transfer-operator-spectral-gap-explicit}
在定理 \ref{thm:xi-kms-code12-discrete-modular-scale-group} 的设定下，定义 KMS-保态的完全正算子
\[
\Phi_{\varphi}(a):=\varphi^{-1}\mathsf{S}_0^\ast a\mathsf{S}_0+\varphi^{-2}\mathsf{S}_1^\ast a\mathsf{S}_1.
\]
则 \(\omega\circ\Phi_{\varphi}=\omega\)，且 \(\Phi_{\varphi}\) 在 \(L^2(\mathcal{O}_2,\omega)\) 上为自伴收缩。
其在对角子代数上的限制与命题 \ref{prop:xi-parry-symbol-markov-peripheral-spectrum} 的符号马尔可夫算子共轭，因而周边谱包含 \(\{1,-\varphi^{-2}\}\)。
并且在 \(\omega\)-中心化子正交补上存在统一谱隙：对任意 \(a\in\mathcal{O}_2\) 存在常数 \(C(a)>0\) 使
\[
\|\Phi_{\varphi}^n(a)-\omega(a)1\|_{2,\omega}\ \le\ C(a)\,\varphi^{-2n}\,\|a\|_{2,\omega},
\qquad n\ge 0.
\]
因此非交换动力学的混合速率被 \(\varphi^{-2}\) 唯一量化。
\end{theorem}

\begin{proposition}[有限分辨率谱证书的一致性：\texorpdfstring{$\Phi_\varphi$}{Phi}-有限截断谱的指数收敛]\label{prop:xi-finite-truncation-spectrum-converges}
令 \(\mathcal D_m\subset C(X_\infty)\) 为长度 \(m\) 的圆柱代数，并记 \(\Phi_{\varphi,m}\) 为 \(\Phi_\varphi\) 在 \(L^2(\mathcal D_m,\omega)\) 上的压缩。
则存在与 \(m\) 无关常数 \(C'>0\) 使得
\[
\mathrm{spec}(\Phi_{\varphi,m})\subset\bigl[-\varphi^{-2}-C'\varphi^{-2m},\,1\bigr],
\]
且第二特征值满足
\[
\lambda_2(\Phi_{\varphi,m})=-\varphi^{-2}+O(\varphi^{-2m}).
\]
因此 \(\varphi^{-2}\) 的混合常数可由有限 \(m\) 的谱计算以指数精度审计，给出完全有限维的可复现验证口径。
\end{proposition}

\begin{theorem}[尺度常数的刚性刻画：三条结构公理唯一确定 \texorpdfstring{$\varphi$}{phi}]\label{thm:xi-phi-rigidity-from-kms-entropy-density}
设存在一对前缀等距生成元 \((\mathsf{S}_0,\mathsf{S}_1)\) 与码长 \((\ell_0,\ell_1)=(1,2)\)，并满足：
\begin{enumerate}
  \item 存在 KMS 态且唯一；
  \item 相对熵密度
  \(\displaystyle \lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}D_{\mathrm{KL}}\bigl(\mathrm{Unif}(\Omega_m)\,\Vert\,\nu_m\bigr)\)
  存在（其中 \(\nu_m\) 为 KMS 诱导的 \(m\)-圆柱边缘）；
  \item 模谱为离散乘法群 \(\lambda^{\mathbb Z}\)。
\end{enumerate}
则三者联合强迫
\[
\lambda=\frac{1}{\varphi},
\qquad
\beta=\log\varphi,
\]
并且相对熵密度必等于
\[
\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)=\log 2-\beta.
\]
因此黄金比常数可由纯算子动力学（KMS 唯一性与离散模谱）与信息密度（相对熵率）三条结构条件唯一刻画，而不需先验引入 Fibonacci 组合学。
\end{theorem}

\begin{theorem}[可见--微观二层语义的同一化：重建阈值＝模尺度缺口＝最大纤维指数]\label{thm:xi-threshold-modular-gap-maxfiber-equivalence}
在 bin-fold 与定理 \ref{thm:xi-kms-code12-discrete-modular-scale-group} 的共同制度下，以下三项给出同一常数：
\[
\text{\upshape(A) 重建临界附加信息率}\quad
R_\star=\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr),
\qquad
\text{\upshape(B) 微观熵率与模尺度之差}\quad
\log 2-\beta,
\qquad
\text{\upshape(C) 最大纤维指数斜率}\quad
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m).
\]
其中 \(\beta=\log\varphi\)，且 \(d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m):=\max_{x\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(x)\) 满足
\(\lim_{m\to\infty}m^{-1}\log d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)=\log(2/\varphi)\)（定理 \ref{thm:fold-bin-max-fiber-exponent}）。
因此，“折叠信息丢失的指数率”“可逆化所需的临界附加信息率”与“模尺度相对于微观熵率的缺口”被迫塌缩为同一数值不变量 \(\log(2/\varphi)\)，形成可对外引用的三域等价链：信息论阈值＝模论熵缺口＝组合最大退化指数。
\end{theorem}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part7a-zeckendorf-bratteli-a4-af-subfactor}
