\paragraph{fold-gauge 常数对 \texorpdfstring{$2\pi$}{2pi} 的最终单侧逼近与差分完全单调性}
在 \(C_m\) 的 Stirling--Bernoulli 层级、首个显式消模器以及任意阶 Bernoulli 消模加速已经建立之后，原始误差序列本身还可进一步压缩为一条具有固定差分符号的尾部刚性链。

\begin{theorem}[fold-gauge 常数最终从上方单调逼近 \texorpdfstring{$2\pi$}{2pi}，并具有任意固定阶的最终完全单调性]\label{thm:xi-foldbin-gauge-constant-eventual-complete-monotonicity}
沿用推论 \ref{cor:fold-bin-recover-2pi} 的规范常数列 \((C_m)_{m\ge 1}\)，并定义
\[
E_m:=\log C_m-\log(2\pi),
\qquad
(\Delta u)_m:=u_{m+1}-u_m.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 存在 \(m_0\)，使得对全部 \(m\ge m_0\) 都有
  \[
  C_m>2\pi,
  \qquad
  C_{m+1}<C_m.
  \]
  \item 对每个固定整数 \(r\ge 0\)，存在 \(m_r\)，使得对全部 \(m\ge m_r\) 都有
  \[
  (-1)^r(\Delta^r E)_m>0.
  \]
  换言之，误差序列 \((E_m)_{m\ge 1}\) 在充分大 \(m\) 上具有任意固定阶的最终完全单调性。
  \item 若记
  \[
  q:=\frac{\varphi}{2}\in(0,1),
  \]
  则有显式主导展开
  \[
  \boxed{\;
  \log C_m
  =
  \log(2\pi)
  +\frac{1}{3\varphi}q^m
  -\frac{\sqrt5}{180}q^{3m}
  +O(q^{5m}).\;}
  \]
  从而
  \[
  \boxed{\;
  \lim_{m\to\infty}
  \Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^m\bigl(C_m-2\pi\bigr)
  =
  \frac{2\pi}{3\varphi}.\;}
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy} 在 \(R=2\) 时的展开，或等价地由定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-constant-not-cfinite-first-two-zeta-limits}，有
\[
E_m
=
\frac{1}{3\varphi}q^m
-\frac{\sqrt5}{180}q^{3m}
+O(q^{5m}).
\]
这就得到第 \(3\) 条中的主导展开。

现固定 \(r\ge 0\)。对任意 \(\alpha\in(0,1)\)，几何序列满足
\[
\Delta^r(\alpha^m)=(\alpha-1)^r\alpha^m.
\]
因此
\[
\Delta^r E_m
=
\frac{1}{3\varphi}(q-1)^r q^m
-\frac{\sqrt5}{180}(q^3-1)^r q^{3m}
+O(q^{5m}).
\]
把右端提取出主项，可写为
\[
\Delta^r E_m
=
\frac{1}{3\varphi}(q-1)^r q^m
\left(
1+O(q^{2m})
\right).
\]
由于 \(q\in(0,1)\) 且 \(1/(3\varphi)>0\)，主项符号恰为 \((q-1)^r\) 的符号，即 \((-1)^r\)。故存在 \(m_r\)，使得对全部 \(m\ge m_r\) 都有
\[
(-1)^r(\Delta^r E)_m>0.
\]
这便得到第 \(2\) 条。

取 \(r=0\) 得 \(E_m>0\) 对充分大 \(m\) 成立，于是
\[
\log C_m>\log(2\pi)
\qquad\Longrightarrow\qquad
C_m>2\pi.
\]
取 \(r=1\) 得
\[
(\Delta E)_m<0
\]
对充分大 \(m\) 成立，即 \(E_{m+1}<E_m\)。由于指数函数严格递增，遂有
\[
C_{m+1}<C_m
\]
对充分大 \(m\) 也成立，从而得到第 \(1\) 条。

最后，由 \(E_m=O(q^m)\) 与指数展开
\[
e^{E_m}=1+E_m+O(E_m^2)
\]
可得
\[
C_m-2\pi
=
2\pi\bigl(E_m+O(E_m^2)\bigr)
=
\frac{2\pi}{3\varphi}q^m+O(q^{2m}).
\]
两边同乘 \(q^{-m}=(2/\varphi)^m\)，即得
\[
\lim_{m\to\infty}
\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^m\bigl(C_m-2\pi\bigr)
=
\frac{2\pi}{3\varphi}.
\]
证毕。
\end{proof}

\endinput
