\begin{theorem}[有界纤维满射的最小字母自然扩张实现]\label{thm:xi-natural-extension-minimal-d-alphabet-realization}
\leanverified{paper\_xi\_natural\_extension\_minimal\_d\_alphabet\_realization}
设 \(T:X\twoheadrightarrow X\) 为可数集合上的有限纤维满射，并记
\[
D:=\sup_{y\in X}\#T^{-1}(y)<\infty,
\qquad
[D]:=\{1,\dots,D\}.
\]
对每个 \(y\in X\) 任选单射
\[
\iota_y:T^{-1}(y)\hookrightarrow [D],
\qquad
\beta(x):=\iota_{T(x)}(x).
\]
定义编码
\[
C_D:X^{\leftarrow}\longrightarrow X\times [D]^{\NN},
\]
\[
C_D\bigl((x_0,x_{-1},x_{-2},\dots)\bigr)
:=
\bigl(x_0,(\beta(x_{-1}),\beta(x_{-2}),\dots)\bigr),
\]
并记
\[
\widehat X_D:=C_D(X^{\leftarrow})\subset X\times [D]^{\NN}.
\]
则 \(C_D\) 把自然扩张 \((X^{\leftarrow},\sigma)\) 共轭到 \(\widehat X_D\) 上的双射
\[
\widehat T_D\bigl(x,(a_1,a_2,\dots)\bigr)
:=
\bigl(Tx,(\beta(x),a_1,a_2,\dots)\bigr).
\]
若进一步存在某个 \(y_0\in X\) 满足
\[
\#T^{-1}(y_0)=D,
\]
则任何此类右移插入实现都不可能把字母表缩小到大小 \(D-1\) 的集合。因而 \(D\) 正是自然扩张单寄存器实现的最小可行字母数。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-natural-extension-branch-register}，若允许目标字母表为 \(\NN\)，则上述编码把自然扩张 \((X^{\leftarrow},\sigma)\) 共轭为右移插入系统。由于每条纤维的大小都不超过 \(D\)，全部单射 \(\iota_y\) 可统一取值于 \([D]\)，故像空间自动落在 \(X\times [D]^{\NN}\) 中，从而得到所示子空间 \(\widehat X_D\) 与双射 \(\widehat T_D\)。

最小性则正是命题 \ref{prop:xi-natural-extension-single-register-minimal-alphabet} 的内容：若某条纤维大小等于 \(D\)，则任何单寄存器实现的字母表大小都至少为 \(D\)；反之取字母表 \([D]\) 即可实现。因此最小可行字母数恰为 \(D\)。证毕。
\end{proof}

\paragraph{局部化数系的逐素数自然扩张}
把定理 \ref{thm:xi-natural-extension-minimal-d-alphabet-realization} 专用于局部化数系上的素数邻接覆盖时，自然扩张对象与新增的 prime-register 方向都可写成完全闭式。

\begin{theorem}[局部化数系在新素数邻接下的自然扩张恰为扩大的 solenoid]\label{thm:xi-time-part62ac-localized-prime-adjoining-natural-extension}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
\Sigma_S:=\widehat{G_S},
\qquad
G_S=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
0\longrightarrow \prod_{q\in S}\ZZ_q\longrightarrow \Sigma_S\xrightarrow{\ \pi_S\ }\TT\longrightarrow 0.
\]
取素数 \(p\notin S\)，并令
\[
m_p:G_S\to G_S,
\qquad
x\longmapsto px,
\]
其 Pontryagin 对偶记为
\[
\Phi_{S,p}:=\widehat{m_p}:\Sigma_S\twoheadrightarrow \Sigma_S.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\Phi_{S,p}\) 的每条纤维恰含 \(p\) 个点；
  \item 其自然扩张
  \[
  \Sigma_S^{\leftarrow,\Phi_{S,p}}
  :=
  \varprojlim\bigl(\Sigma_S\xleftarrow{\Phi_{S,p}}\Sigma_S\xleftarrow{\Phi_{S,p}}\cdots\bigr)
  \]
  与 \(\Sigma_{S\cup\{p\}}=\widehat{G_{S\cup\{p\}}}\) 规范同构；
  \item 由定理 \ref{thm:xi-natural-extension-minimal-d-alphabet-realization}，该自然扩张的单寄存器右移插入实现可精确取 \(p\)-元字母表 \([p]\)，且不能进一步缩小。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(m_p\) 为离散群单射，其对偶 \(\Phi_{S,p}\) 为紧群满射。又由短正合列
\[
0\longrightarrow G_S\xrightarrow{m_p}G_S\longrightarrow G_S/pG_S\longrightarrow 0
\]
对偶化得到
\[
0\longrightarrow \widehat{G_S/pG_S}\longrightarrow \Sigma_S\xrightarrow{\Phi_{S,p}}\Sigma_S\longrightarrow 0,
\]
故
\[
\ker(\Phi_{S,p})\cong \widehat{G_S/pG_S}.
\]
因为 \(p\notin S\)，\(G_S=\ZZ[S^{-1}]\) 中一切分母在 \(\ZZ/p\ZZ\) 中都可逆，所以模 \(p\) 约化给出同构
\[
G_S/pG_S\cong \ZZ/p\ZZ.
\]
于是
\[
\ker(\Phi_{S,p})\cong \ZZ/p\ZZ,
\]
从而每条纤维都恰是一个大小为 \(p\) 的陪集，第一条成立。

对第二条，Pontryagin 对偶把逆极限变为直极限，因此
\[
\bigl(\Sigma_S^{\leftarrow,\Phi_{S,p}}\bigr)^\vee
\cong
\varinjlim\bigl(G_S\xrightarrow{m_p}G_S\xrightarrow{m_p}\cdots\bigr).
\]
由于 \(m_p\) 为乘以 \(p\)，该直极限可与并集
\[
\bigcup_{k\ge 0}p^{-k}G_S
\]
规范识别，而后者恰为
\[
\ZZ[(S\cup\{p\})^{-1}]=G_{S\cup\{p\}}.
\]
再对偶化即得
\[
\Sigma_S^{\leftarrow,\Phi_{S,p}}\cong \widehat{G_{S\cup\{p\}}}=\Sigma_{S\cup\{p\}}.
\]

第三条由前两条与定理 \ref{thm:xi-natural-extension-minimal-d-alphabet-realization} 立即推出：此时纤维大小统一等于 \(p\)，故自然扩张恰可由 \(p\)-元分支指标寄存器实现，而最小字母数也正是 \(p\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[逐素数邻接的顺序无关性与缺失素方向的精确核]\label{cor:xi-time-part62ac-prime-adjoining-order-independent-kernel-product}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62ac\_prime\_adjoining\_order\_independent\_kernel\_product}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，\(T\subset\mathbb P\setminus S\) 为有限子集。则无论按何种顺序逐个对 \(T\) 中素数执行定理 \ref{thm:xi-time-part62ac-localized-prime-adjoining-natural-extension} 的邻接扩张，所得最终自然扩张对象都规范同构于
\[
\Sigma_{S\cup T}=\widehat{G_{S\cup T}}.
\]
并且存在规范短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in T}\ZZ_p
\longrightarrow
\Sigma_{S\cup T}
\longrightarrow
\Sigma_S
\longrightarrow 0.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
任取 \(T=\{p_1,\dots,p_r\}\) 的一个排列。反复应用定理 \ref{thm:xi-time-part62ac-localized-prime-adjoining-natural-extension} 的第二条可得，逐步邻接后的对象依次为
\[
\Sigma_{S\cup\{p_1\}},
\quad
\Sigma_{S\cup\{p_1,p_2\}},
\quad
\dots,
\quad
\Sigma_{S\cup T}.
\]
故最终对象只取决于并集 \(S\cup T\)，与邻接顺序无关。

至于短正合列，这正是推论 \ref{cor:xi-localized-integers-prime-axis-increment-law} 在集合差 \(T=(S\cup T)\setminus S\) 上的直接应用。证毕。
\end{proof}

\endinput
