% (User input window)

\paragraph{跨接口终端结论：负携带势压力的低阶 jet、尺度叠加完成化的指数型刚性与单尺度 Jensen 热带剖面}
本段补充若干“可直接核验的常数/障碍”条目：其一把负携带势的压力函数在原点的低阶累积量写成显式有理常数，
并给出相应大偏差率函数在端点处的闭式与边界渐近；其二把尺度叠加完成化在 Hardy 切片上的指数型锁定为
“带宽 \(\times\) 支撑直径”，并由 Cartwright 密度估计将 \(T\log T\) 零点统计的目标转译为一个不可绕过的复杂度乘积下界；
其三对单尺度完成化给出 Jensen--热带剖面的分段仿射闭式，并把“离线谱测度”在实部方向严格原子化；
最后记录 \(\varphi^{\mathbb Q}\) 尺度混合的共同虚周期障碍。

\begin{conclusion}[负携带势压力函数的低阶累积量刚性：\texorpdfstring{$P'(0),P''(0),P^{(3)}(0)$}{P'(0),P''(0),P^{(3)}(0)} 为显式有理常数]\label{con:xi-terminal-phi-minus-pressure-loworder-cumulants}
在附录 \ref{app:vector-potential} 的负携带势实例中，令 \(u=e^{\theta}>0\)，并令 \(\lambda(u)\) 为三次方程
\[
\lambda^{3}-(u+2)\lambda^{2}+(u-2)\lambda+3u=0
\]
在 \(u>0\) 上的 Perron 分支实根。
定义压力
\(
P(\theta):=\log\lambda(e^{\theta})
\)。
则 \(P\) 在 \(\theta=0\) 处的前三阶导数为
\[
P'(0)=\frac18,\qquad
P''(0)=\frac{25}{128},\qquad
P^{(3)}(0)=\frac{177}{512}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
令 \(F(\lambda,u):=\lambda^{3}-(u+2)\lambda^{2}+(u-2)\lambda+3u\)。
当 \(u=1\) 时
\(
F(\lambda,1)=(\lambda-3)(\lambda^{2}-1)
\)，故 Perron 根为 \(\lambda(1)=3\)，从而 \(P(0)=\log 3\)。
\par
由隐函数求导
\[
\lambda_u=-\frac{F_u}{F_\lambda},
\qquad
\lambda_{uu}=-\frac{F_{uu}+2F_{u\lambda}\lambda_u+F_{\lambda\lambda}\lambda_u^{2}}{F_\lambda},
\]
并对恒等式
\(
F_\lambda\lambda_{uu}+F_{\lambda\lambda}\lambda_u^{2}+2F_{u\lambda}\lambda_u=0
\)
再微分一次即可得到 \(\lambda_{uuu}\) 的表达式（均在 \(F_\lambda\neq 0\) 处成立）。
将偏导
\[
F_u=-(\lambda^{2}-\lambda-3),\quad
F_\lambda=3\lambda^{2}-2(u+2)\lambda+(u-2),
\]
\[
F_{u\lambda}=-2\lambda+1,\quad
F_{\lambda\lambda}=6\lambda-2(u+2),\quad
F_{uu}=0
\]
代入，并在 \((u,\lambda)=(1,3)\) 处化简得
\(
\lambda_u(1)=3/8
\),
\(
\lambda_{uu}(1)=33/128
\),
\(
\lambda_{uuu}(1)=117/1024
\)。
\par
又因 \(u=e^{\theta}\)，由链式法则
\[
\frac{d\lambda}{d\theta}=u\lambda_u,\quad
\frac{d^{2}\lambda}{d\theta^{2}}=u\lambda_u+u^{2}\lambda_{uu},\quad
\frac{d^{3}\lambda}{d\theta^{3}}=u\lambda_u+3u^{2}\lambda_{uu}+u^{3}\lambda_{uuu},
\]
并用 \(\,P=\log\lambda\) 的恒等式
\[
P'=\frac{\lambda'}{\lambda},\qquad
P''=\frac{\lambda''}{\lambda}-\Bigl(\frac{\lambda'}{\lambda}\Bigr)^{2},\qquad
P^{(3)}=\frac{\lambda^{(3)}}{\lambda}-3\frac{\lambda''\lambda'}{\lambda^{2}}+2\Bigl(\frac{\lambda'}{\lambda}\Bigr)^{3}
\]
（此处撇号表示对 \(\theta\) 求导），在 \(\theta=0\)（即 \(u=1,\lambda=3\)）处代入即可得到所示三值。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[负携带势大偏差速率函数的端点常数与边界渐近：\texorpdfstring{$I(0),I(1)$}{I(0),I(1)} 闭式与两端对数项]\label{con:xi-terminal-phi-minus-rate-endpoints-boundary-asymptotics}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-phi-minus-pressure-loworder-cumulants} 的 \(P(\theta)\)，并令 \(P(0)=\log 3\)。
定义速率函数
\[
I(\alpha):=\sup_{\theta\in\RR}\bigl(\theta\alpha-(P(\theta)-P(0))\bigr).
\]
则 \(I\) 在 \([0,1]\) 上可连续延拓，且满足：
\begin{enumerate}
  \item \(I\) 在唯一点 \(\alpha_{0}=P'(0)=\frac18\) 处取到全局最小值 \(I(\alpha_{0})=0\)；
  \item 端点取值为
  \[
  I(0)=\log\Bigl(\frac{3}{1+\sqrt3}\Bigr),\qquad
  I(1)=\log 3;
  \]
  \item 边界渐近为
  \[
  I(\alpha)=\log\Bigl(\frac{3}{1+\sqrt3}\Bigr)+\alpha\log\alpha+\bigl(\log(8+4\sqrt3)-1\bigr)\alpha+o(\alpha)
  \qquad (\alpha\downarrow 0),
  \]
  \[
  I(\alpha)=\log 3+(1-\alpha)\log(1-\alpha)-(1-\alpha)+o(1-\alpha)
  \qquad (\alpha\uparrow 1).
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
连续延拓与唯一极小点是 Legendre--Fenchel 对偶的标准性质：由结论 \ref{con:xi-terminal-phi-minus-pressure-loworder-cumulants} 的 \(P\) 解析且严格凸（附录 \ref{app:vector-potential} 的 Perron 分支与命题 \ref{prop:vector-potential-phi-minus-ldp-param}）知，
极值点满足 \(\alpha=P'(\theta)\)，并有 \(I(\alpha)=\theta\alpha-(P(\theta)-P(0))\)；
取 \(\theta=0\) 得 \(I(\alpha_{0})=0\)，且严格凸性给出唯一性。
\par
端点与边界展开可在命题 \ref{prop:vector-potential-phi-minus-ldp-param} 的参数化下计算。
该命题给出对 \(\lambda\in(1+\sqrt3,\infty)\) 的显式表示
\[
u(\lambda)=\frac{\lambda(\lambda^{2}-2\lambda-2)}{\lambda^{2}-\lambda-3},
\qquad
\alpha(\lambda)=\frac{\lambda^{4}-3\lambda^{3}-3\lambda^{2}+8\lambda+6}{\lambda^{4}-2\lambda^{3}-5\lambda^{2}+12\lambda+6},
\]
以及
\(
I(\alpha(\lambda))=\alpha(\lambda)\log u(\lambda)-\log\lambda+\log 3
\)。
当 \(\lambda\downarrow 1+\sqrt3\) 时有 \(u(\lambda)\downarrow 0\)、\(\alpha(\lambda)\downarrow 0\)，且
\(
\alpha(\lambda)\log u(\lambda)\to 0
\)，从而
\(
I(0)=\log 3-\log(1+\sqrt3)
\)；
当 \(\lambda\to\infty\) 时 \(u(\lambda)\to\infty\)、\(\alpha(\lambda)\to 1\) 且 \(\log u(\lambda)-\log\lambda\to 0\)，从而 \(I(1)=\log 3\)。
\par
进一步，对 \(\lambda=1+\sqrt3+\varepsilon\)（\(\varepsilon\downarrow 0\)）与 \(\lambda\to\infty\) 作局部展开并代回
\(
I=\alpha\log u-\log\lambda+\log 3
\)，即可得到两端的
\(\alpha\log\alpha\) 与 \((1-\alpha)\log(1-\alpha)\) 级主项以及所示的一次项系数。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[尺度叠加完成化的指数型精确刚性：Hardy 切片的指数型等于带宽乘支撑直径]\label{con:xi-terminal-scale-superposition-exact-type-rigidity}
沿用定义 \ref{def:xi-scale-mellin-superposition}，并假设权函数 \(w\in L^{1}([0,\infty))\) 支撑于 \([0,A]\)。
设核 \(\Delta(z,u)=\sum_{j,k}a_{j,k}z^{j}u^{k}\) 为有限和，并令
\[
m:=j-2k,\qquad
B:=\max\{|m|:\ a_{j,k}\neq 0\}.
\]
定义 Hardy 切片
\(
F(t):=\mathcal X_{\Delta,w}(\tfrac12+it)
\)。
若存在极值模态 \(|m|=B\) 使得
\[
x\longmapsto w(x)\sum_{j-2k=m}a_{j,k}e^{-jx/2}
\]
在任意邻域 \((A-\varepsilon,A]\) 上不几乎处处为零，则 \(F\)（视为整函数）满足
\[
\mathrm{type}(F)=BA.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
由定义 \ref{def:xi-scale-mellin-superposition} 的代换式，在 \(s=\tfrac12+it\) 上有
\[
F(t)=\sum_{j,k}a_{j,k}\int_{0}^{A} w(x)\,e^{-jx/2}\,e^{-i(j-2k)tx}\,dx
=\sum_{m}\int_{0}^{A} g_m(x)\,e^{-imtx}\,dx,
\]
其中
\(
g_m(x):=w(x)\sum_{j-2k=m}a_{j,k}e^{-jx/2}\in L^{1}([0,A])
\)。
每一项均为紧支撑函数的 Fourier 变换，故由 Paley--Wiener 定理得其指数型至多为 \(|m|A\)，从而 \(\mathrm{type}(F)\le BA\)。
若对某个 \(|m|=B\) 有 \(g_m\) 在任意 \((A-\varepsilon,A]\) 上不几乎处处为零，则该项的 Fourier 变换指数型恰为 \(A\)，
而参数缩放 \(t\mapsto mt\) 将类型放大为 \(|m|A=BA\)；全和的指数型为各项指数型的最大值，故 \(\mathrm{type}(F)=BA\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[零点密度的复杂度乘积下界：匹配 \texorpdfstring{$T\log T$}{T log T} 必需 \texorpdfstring{$A(T)B(T)\gtrsim \tfrac12\log T$}{A(T)B(T)≳(1/2)log T}]\label{con:xi-terminal-zero-density-product-lower-bound}
设 \(\{F_T\}_{T\ge 1}\) 为一族 Hardy 切片整函数，
且每个 \(F_T(t)=\mathcal X_{\Delta_T,w_T}(\tfrac12+it)\) 满足结论 \ref{con:xi-terminal-scale-superposition-exact-type-rigidity} 的非退化条件，
其中 \(w_T\) 支撑于 \([0,A(T)]\) 且带宽为 \(B(T)\)。
令
\(
\tau(T):=\mathrm{type}(F_T)=A(T)B(T)
\)，并记对称零点计数
\[
\widetilde N_T(T):=\#\{t\in[-T,T]:F_T(t)=0\}.
\]
则 Cartwright 密度上界给出
\[
\widetilde N_T(T)\le \frac{2}{\pi}\,\tau(T)\,T+o(\tau(T)T)\qquad(T\to\infty).
\]
因此若欲在量级上达到黎曼型对称计数 \(\widetilde N_\zeta(T)\sim \frac{T}{\pi}\log T\)，则必有
\[
\liminf_{T\to\infty}\frac{\tau(T)}{\log T}\ \ge\ \frac12.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
由结论 \ref{con:xi-terminal-scale-superposition-exact-type-rigidity}，每个 \(F_T\) 为指数型 \(\tau(T)\) 的整函数；并且 \(F_T\) 作为紧支撑 \(L^1\) 函数的 Fourier 变换在实轴上有界，
从而属于 Cartwright 类。
对 Cartwright 类指数型整函数应用经典 Jensen--Cartwright 零点密度估计，得到
\(
\widetilde N_T(T)\le (2/\pi)\tau(T)T+o(\tau(T)T)
\)。
将其与 \(\widetilde N_\zeta(T)\sim (T/\pi)\log T\) 对比即得所述下界。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[单尺度完成化的 Jensen--热带剖面：垂直平均对数模为分段仿射凸函数]\label{con:xi-terminal-single-scale-jensen-tropical-profile}
沿用命题 \ref{prop:xi-rh-interval-criterion} 与推论 \ref{cor:xi-rh-unit-circle-reciprocal} 的记号：
设
\[
\Xi_{\Delta,L}(s)=P_L(S_L(s)),\qquad S_L(s)=L^{s-\frac12}+L^{\frac12-s},
\]
并令 \(d:=\deg P_L\) 以及
\(
\Phi_L(y):=y^{d}P_L(y+y^{-1})\in\RR[y]
\)。
记 \(\{y_j\}_{j=1}^{2d}\) 为 \(\Phi_L\) 的复根（按重数计），且 \(\Phi_L\) 的首项系数为 \(c\neq 0\)。
定义垂直平均剖面
\[
M_L(\sigma):=\frac{\log L}{2\pi}\int_{0}^{2\pi/\log L}\log\bigl|\Xi_{\Delta,L}(\sigma+it)\bigr|\,dt.
\]
则对所有 \(\sigma\in\RR\) 有闭式
\[
M_L(\sigma)=\log|c|+\sum_{j=1}^{2d}\log\max\{L^{\sigma-\frac12},|y_j|\}-d\Bigl(\sigma-\frac12\Bigr)\log L.
\]
从而 \(M_L(\sigma)\) 是分段仿射凸函数，其所有折点恰为
\[
\sigma_j=\frac12+\frac{\log|y_j|}{\log L}\qquad(1\le j\le 2d).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
令 \(y:=L^{s-\frac12}\)，则 \(y=L^{\sigma-\frac12}e^{-it\log L}\)，并且
\(
\Xi_{\Delta,L}(s)=P_L(y+y^{-1})=y^{-d}\Phi_L(y)
\)。
设 \(r:=L^{\sigma-\frac12}\)。作变量代换 \(\theta=t\log L\) 得
\[
M_L(\sigma)
=-d\Bigl(\sigma-\frac12\Bigr)\log L+\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi}\log|\Phi_L(re^{-i\theta})|\,d\theta.
\]
对多项式 \(\Phi_L\) 应用 Jensen 公式：
\[
\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi}\log|\Phi_L(re^{-i\theta})|\,d\theta
=\log|c|+\sum_{j=1}^{2d}\log\max\{r,|y_j|\},
\]
代回并用 \(r=L^{\sigma-\frac12}\) 即得所示闭式与折点位置。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[单尺度完成化的离线谱测度原子化：剖面二阶导数等于竖线簇计数测度]\label{con:xi-terminal-single-scale-offline-spectral-measure-atomicity}
在结论 \ref{con:xi-terminal-single-scale-jensen-tropical-profile} 的设定下，\(M_L\) 为凸函数，故其分布意义二阶导数为有限原子测度：
\[
\frac{d^{2}}{d\sigma^{2}}M_L(\sigma)=\log L\sum_{j=1}^{2d}\mathrm{mult}(y_j)\,\delta_{\sigma_j},
\qquad
\sigma_j=\frac12+\frac{\log|y_j|}{\log L}.
\]
并且令 \(\mathcal Z\) 为 \(\Xi_{\Delta,L}\) 的零点集合（按重数计），则对任意连续紧支撑测试函数 \(\phi\) 有
\[
\lim_{T\to\infty}\frac{\pi}{T\log L}\sum_{\substack{s\in\mathcal Z\\ |\Im s|\le T}}\phi(\Re s)
\;=\;
\sum_{j=1}^{2d}\mathrm{mult}(y_j)\,\phi(\sigma_j),
\]
即经自然归一化后，“零点在实部方向的边际分布”严格坍缩为有限原子，原子位置正是 \(M_L\) 的折点。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
由结论 \ref{con:xi-terminal-single-scale-jensen-tropical-profile}，
每项 \(\log\max\{L^{\sigma-\frac12},|y_j|\}\) 的一阶导数为阶跃函数，
其二阶导数在分布意义下为 \((\log L)\delta_{\sigma_j}\)；乘以重数并求和得第一式。
\par
另一方面，\(\Xi_{\Delta,L}(s)=0\iff \Phi_L(y)=0\) 且 \(y=L^{s-\frac12}\)。
若 \(y_j\) 为 \(\Phi_L\) 的根，则零点塔为
\[
s=\frac12+\frac{\log y_j+2\pi i k}{\log L},\qquad k\in\ZZ,
\]
其全部实部恒等于 \(\sigma_j\)。
在窗 \(|\Im s|\le T\) 内每个 \(y_j\) 贡献 \( (T\log L/\pi)+O(1)\) 个零点（按重数计），故归一化后对任意 \(\phi\) 收敛到所示原子和。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$\varphi^{\mathbb Q}$}{phi^Q} 尺度混合的共振障碍：有限 \texorpdfstring{$\varphi^{\mathbb Q}$}{phi^Q} 叠加必保留非零共同虚周期]\label{con:xi-terminal-phi-q-scale-mix-common-imag-period}
设 \(L_1,\dots,L_n>1\) 满足
\[
\frac{\log L_j}{\log\varphi}\in\QQ,\qquad j=1,\dots,n.
\]
取分母最小公倍数 \(q\) 使 \(\log L_j=(p_j/q)\log\varphi\)（\(p_j\in\ZZ\)）。
则对
\[
T_{\varphi}:=\frac{2\pi i\,q}{\log\varphi}\neq 0
\]
有 \(L_j^{-T_{\varphi}}=1\)（\(\forall j\)）。
因而对任意定义于 \(\CC^{\times}\) 的亚纯函数族 \(\{f_j\}\) 所构成的有限叠加
\[
F(s):=\sum_{j=1}^{n} f_j(L_j^{-s})
\]
都满足严格虚周期性 \(F(s+T_{\varphi})\equiv F(s)\)。
特别地，任何仅由有限个 \(\varphi^{\mathbb Q}\) 尺度构成的完成化叠加不可能在竖直方向生成非周期谱结构：其零极点集合必含共同步长 \(2\pi/\log\varphi\) 的算术梳齿。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
由 \(\log L_j=(p_j/q)\log\varphi\) 得
\[
L_j^{-T_{\varphi}}=\exp\!\bigl(-T_{\varphi}\log L_j\bigr)
=\exp\!\bigl(-2\pi i\,q\cdot (p_j/q)\bigr)=1.
\]
于是 \(f_j(L_j^{-(s+T_{\varphi})})=f_j(L_j^{-s})\)，对 \(j\) 求和即得 \(F(s+T_{\varphi})=F(s)\)。证毕。
\end{proof}

