\paragraph{共动 Jensen 缺陷、有限缺陷层析、位复杂度差额与 \texorpdfstring{\v{C}ech}{Cech} 谱阶的统一接口}
在共动 Jensen 缺陷的无高度偏移界、有限缺陷扫描剖面的 Fourier--Laplace 注入性、边界扫描的有限秩核化、端点二次压缩所诱导的显式位复杂度门槛，以及 unitary-slice 闭包下 \(\mathsf{NULL}\) 的 \v{C}ech--cyclotomic 量子化都已建立之后，还可继续抽取出下列五条交叉后果。它们分别把一致缺陷界重写为非平凡零点的显式模数化集中，把一维扫描、二维 Fourier--Laplace 指纹与有限秩 RKHS 核压缩为同一恢复对象，把单频等距采样的最小层析窗写成严格的 Prony 型 \(2\kappa\) 阈值，把固定图表与精确共动局部化之间的位复杂度差额闭合为显式对数公式，并把 \v{C}ech 型空值分支压缩为一个由单位根阶读出的最小谱不变量。

\begin{theorem}[临界线集中的显式模数化判别]\label{thm:xi-time-part9xd-explicit-critical-line-concentration-modulus}
设
\[
(\varrho_n)_{n\ge 1}\subset(0,1),
\qquad
(\varepsilon_n)_{n\ge 1}\subset[0,\infty)
\]
满足
\[
\varrho_n\uparrow 1,
\qquad
\varepsilon_n\downarrow 0,
\]
并且对每个 \(n\) 都有一致缺陷界
\[
\sup_{x_0\in\RR}D_{\zeta,x_0}(\varrho_n)\le \varepsilon_n.
\]
定义
\[
\Delta_n:=\frac{1-\varrho_n e^{-\varepsilon_n}}{1+\varrho_n e^{-\varepsilon_n}}.
\]
则任意非平凡零点 \(\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma\) 都满足
\[
\beta\ge \frac12-\Delta_n
\qquad (\forall n).
\]
特别地，\(\Delta_n\to 0\)，从而全部非平凡零点都被压到临界线。反之，RH 成立时必存在这样的 \((\varrho_n,\varepsilon_n)\)。因此，RH 等价于存在一列显式模数
\[
\Delta_n\downarrow 0
\]
使一切非平凡零点都满足统一集中不等式
\[
\beta\ge \frac12-\Delta_n
\qquad (\forall n).
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
设 \(\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma\) 为任意非平凡零点。若 \(\beta\neq \frac12\)，则由函数方程对称性可不失一般性设
\[
\delta:=\frac12-\beta>0.
\]
对任意 \(n\)，取共动中心 \(x_0=\gamma\)。由假设
\[
D_{\zeta,\gamma}(\varrho_n)\le \sup_{x_0\in\RR}D_{\zeta,x_0}(\varrho_n)\le \varepsilon_n,
\]
再应用定理 \ref{thm:xi-comoving-defect-implies-delta-bound}，得到
\[
\delta\le \frac{1-\varrho_n e^{-\varepsilon_n}}{1+\varrho_n e^{-\varepsilon_n}}=\Delta_n.
\]
于是
\[
\beta=\frac12-\delta\ge \frac12-\Delta_n
\qquad (\forall n).
\]
由 \(\varrho_n\uparrow 1\) 与 \(\varepsilon_n\downarrow 0\) 可知 \(\varrho_n e^{-\varepsilon_n}\to 1\)，从而 \(\Delta_n\to 0\)。故 \(\beta<\frac12\) 不可能发生；再由 \(\rho\mapsto 1-\rho\) 的对称性，\(\beta>\frac12\) 亦被排除，遂得 RH。

反向命题正是定理 \ref{thm:xi-rh-iff-uniform-comoving-defect} 的 \((i)\Rightarrow(ii)\) 方向。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限缺陷扫描的对角刚性与二维 Fourier--Laplace 指纹的唯一提升]\label{thm:xi-time-part9xd-finite-defect-diagonal-rigidity-fingerprint-kernel}
设有限缺陷测度
\[
\nu=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j\,\delta_{(\gamma_j,\delta_j)},
\qquad
m_j\in\NN,\ \delta_j\in(0,1),
\]
并定义一维扫描剖面
\[
H_\nu(x):=\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{4m_j\delta_j}{(x-\gamma_j)^2+(1+\delta_j)^2}.
\]
再定义二维 Fourier--Laplace 指纹
\[
F_\nu(\xi,s):=
4\pi\sum_{j=1}^{\kappa}
m_j\frac{\delta_j}{1+\delta_j}\,
e^{-s\delta_j}e^{-\mathrm{i}\gamma_j\xi}
\qquad
\bigl((\xi,s)\in\RR\times[0,\infty)\bigr),
\]
以及有限秩核
\[
K_\nu(x,y):=
\sum_{j=1}^{\kappa}
\frac{4m_j\delta_j}
{(x-\gamma_j+\mathrm{i}(1+\delta_j))(y-\gamma_j-\mathrm{i}(1+\delta_j))}.
\]
则对任意非空开区间 \(I\subset\RR\)，下列四类数据彼此唯一决定：
\[
\nu,
\qquad
\left.H_\nu\right|_I,
\qquad
F_\nu,
\qquad
K_\nu.
\]
特别地，有限缺陷口径下仅知道核的对角限制
\[
K_\nu(x,x)=H_\nu(x)
\]
在任意非空开区间上的取值，已经足以唯一恢复整个有限秩核 \(K_\nu\) 与全部二维缺陷几何 \(\nu\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
首先，把重复支点合并后可设 \((\gamma_j,\delta_j)\) 两两不同。

由定理 \ref{thm:xi-comoving-horizon-scan-fourier-inversion} 的 Fourier 闭式，
\[
\widehat H_\nu(\xi)
=
4\pi\sum_{j=1}^{\kappa}
m_j\frac{\delta_j}{1+\delta_j}\,
e^{-(1+\delta_j)|\xi|}e^{-\mathrm{i}\gamma_j\xi}
=
e^{-|\xi|}F_\nu(\xi,|\xi|).
\]
因此若两组有限缺陷数据在某个非空开区间 \(I\) 上给出同一 \(H_\nu\)，则由实解析性知两者在 \(\RR\) 上处处一致，从而其 Fourier 变换处处一致。限制到 \(\xi>0\) 后得到一条有限指数和恒等式；由互异指数函数的线性无关性（等价地，Vandermonde 可逆性），支持点与权重完全一致，故 \(\left.H_\nu\right|_I\) 唯一决定 \(\nu\)。反向由定义显然。

其次，令
\[
\widetilde\nu:=
4\pi\sum_{j=1}^{\kappa}
m_j\frac{\delta_j}{1+\delta_j}\,
\delta_{(\gamma_j,\delta_j)}.
\]
则
\[
F_\nu(\xi,s)=\int_{\RR\times(0,1)}e^{-\mathrm{i}\gamma\xi}e^{-s\delta}\,\dd\widetilde\nu(\gamma,\delta),
\]
即 \(F_\nu\) 正是有限正测度 \(\widetilde\nu\) 的 Fourier--Laplace 变换。由 Fourier--Laplace 变换在有限正测度类上的唯一性（同命题 \ref{prop:xi-defect-density-cone-choquet-extreme} 证明中所用机制），\(F_\nu\) 唯一决定 \(\widetilde\nu\)，因而唯一决定 \(\nu\)；反向则由定义成立。

最后，对核 \(K_\nu\) 应用定理 \ref{thm:xi-basepoint-scan-finite-rank-rkhs}，可得
\[
K_\nu(x,x)=H_\nu(x)\qquad (x\in\RR).
\]
因此 \(K_\nu\) 的对角函数等于扫描剖面。另一方面，命题 \ref{prop:xi-basepoint-scan-kernel-uniqueness} 表明：在同一 Cauchy 极点骨架类型的有限秩核类中，对角函数已经唯一决定整个核。故
\[
K_\nu\Longleftrightarrow H_\nu\Longleftrightarrow \nu,
\]
再与上一步合并即得
\[
\nu
\Longleftrightarrow
\left.H_\nu\right|_I
\Longleftrightarrow
F_\nu
\Longleftrightarrow
K_\nu.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单频有限采样的精确层析重构]\label{thm:xi-time-part9xd-single-frequency-sampling-exact-tomography}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xd\_single\_frequency\_sampling\_exact\_tomography}
设
\[
\nu=\sum_{j=1}^{\kappa}a_j\,\delta_{(\gamma_j,\delta_j)},
\qquad
a_j>0,\ \delta_j\in(0,1),
\]
并假设 \(\delta_1,\dots,\delta_\kappa\) 两两不同，且存在先验窗口
\[
|\gamma_j|\le G\qquad(1\le j\le \kappa).
\]
固定
\[
0<|\xi|<\frac{\pi}{G},
\qquad
\Delta s>0,
\qquad
s_0>0,
\]
并定义
\[
F_\nu(\xi,s):=
4\pi\sum_{j=1}^{\kappa}
a_j\frac{\delta_j}{1+\delta_j}\,
e^{-s\delta_j}e^{-\mathrm{i}\gamma_j\xi}.
\]
记
\[
y_n:=F_\nu(\xi,s_0+n\Delta s)
\qquad (n=0,1,\dots,2\kappa-1).
\]
则有限样本窗
\[
(y_0,\dots,y_{2\kappa-1})
\]
已经唯一决定全部原子参数
\[
\{(\gamma_j,\delta_j,a_j)\}_{j=1}^{\kappa}.
\]
换言之，在 \(\delta_j\) 互异且 \(\gamma_j\) 有界的泛型口径下，\(\kappa\) 个缺陷原子无需二维连续扫描；单一频率上的 \(2\kappa\) 个等距样本即足以完成精确重构。
\end{theorem}

\begin{proof}
把样本写成
\[
y_n=
\sum_{j=1}^{\kappa}c_j\lambda_j^{\,n},
\qquad
\lambda_j:=e^{-\Delta s\,\delta_j},
\qquad
c_j:=
4\pi a_j\frac{\delta_j}{1+\delta_j}\,
e^{-s_0\delta_j}e^{-\mathrm{i}\gamma_j\xi}.
\]
由于 \(\delta_j\) 两两不同，\(\lambda_j\) 两两不同；又因 \(a_j>0\) 与 \(\delta_j>0\)，故 \(c_j\neq 0\)。于是 \((y_n)\) 构成一般位置上的 Prony 序列。由推论 \ref{cor:xi-prony-decision-vs-reconstruction-one-sample-gap}，长度 \(2\kappa\) 的样本窗 \((y_0,\dots,y_{2\kappa-1})\) 唯一决定节点--权重多重集
\[
\{(\lambda_j,c_j)\}_{j=1}^{\kappa}
\]
（至多差一个排列）。

从而
\[
\delta_j=-\frac{1}{\Delta s}\log \lambda_j
\]
被唯一恢复。再由
\[
|c_j|=
4\pi a_j\frac{\delta_j}{1+\delta_j}e^{-s_0\delta_j}
\]
可唯一恢复 \(a_j\)。

最后，由 \(c_j/|c_j|=e^{-\mathrm{i}\gamma_j\xi}\) 得到相位。若
\[
e^{-\mathrm{i}\gamma\xi}=e^{-\mathrm{i}\gamma'\xi}
\qquad
(\gamma,\gamma'\in[-G,G]),
\]
则 \((\gamma-\gamma')\xi\in 2\pi\ZZ\)。但由 \(0<|\xi|<\pi/G\) 可知
\[
|(\gamma-\gamma')\xi|\le 2G|\xi|<2\pi,
\]
故只能有 \((\gamma-\gamma')\xi=0\)，即 \(\gamma=\gamma'\)。因此
\[
\gamma\longmapsto e^{-\mathrm{i}\gamma\xi}
\]
在 \([-G,G]\) 上单射，遂每个 \(\gamma_j\) 亦被唯一恢复。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[二次红移代价与共动前缀收益的精确差额公式]\label{thm:xi-time-part9xd-redshift-tax-comoving-prefix-gap}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xd\_redshift\_tax\_comoving\_prefix\_gap}
固定高度窗 \(|\gamma|\le T\) 与偏移下界 \(\delta\ge \delta_0\in(0,\tfrac12)\)。定义固定图表制度下的最小必要端点精度为
\[
p_{\mathrm{fix}}^{\mathrm{nec}}(T,\delta_0)
:=
\inf\Bigl\{
p\in\RR:\ 2^{-p}\ \text{足以在固定 Cayley 图表中统一分离全部候选}
\Bigr\}.
\]
若允许外置精确共动前缀并取 \(x_0=\gamma\)，定义可实现证书精度
\[
p_{\mathrm{mov}}^{\mathrm{cert}}(\delta_0)
:=
\log_2\!\Bigl(\frac{(1+\delta_0)^2}{4\delta_0}\Bigr).
\]
则有显式差额下界
\[
p_{\mathrm{fix}}^{\mathrm{nec}}(T,\delta_0)
-p_{\mathrm{mov}}^{\mathrm{cert}}(\delta_0)
\ge
\log_2\!\Bigl(1+\frac{T^2}{(1+\delta_0)^2}\Bigr).
\]
特别地，
\[
p_{\mathrm{fix}}^{\mathrm{nec}}(T,\delta_0)
-p_{\mathrm{mov}}^{\mathrm{cert}}(\delta_0)
=
2\log_2 T+O_{\delta_0}(1)
\qquad (T\to\infty).
\]
因此，共动前缀并不消去制度成本，而是恰好剥离固定图表中的二次红移主项；其可回收位数的主导阶正是 \(2\log_2 T\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-offcritical-endpoint-resolution-lower-bound}，固定图表下任何统一分离策略都必须满足
\[
p_{\mathrm{fix}}^{\mathrm{nec}}(T,\delta_0)
\ge
\log_2\!\Bigl(\frac{T^2+(1+\delta_0)^2}{4\delta_0}\Bigr).
\]

另一方面，若外置精确共动前缀并取 \(x_0=\gamma\)，则由附录定理 \ref{thm:app-comoving-horizon-localization} 及推论 \ref{cor:xi-comoving-prefix-bit-budget-gain}，
\[
1-|w_{\rho,\gamma}|^2
=
\frac{4\delta}{(1+\delta)^2}
\ge
\frac{4\delta_0}{(1+\delta_0)^2}.
\]
因而取任意阈值
\[
2^{-p}\le \frac{4\delta_0}{(1+\delta_0)^2}
\]
即可在精确共动中心上形成统一证书，这正对应于
\[
p_{\mathrm{mov}}^{\mathrm{cert}}(\delta_0)
=
\log_2\!\Bigl(\frac{(1+\delta_0)^2}{4\delta_0}\Bigr).
\]

两式相减得到
\[
p_{\mathrm{fix}}^{\mathrm{nec}}(T,\delta_0)
-p_{\mathrm{mov}}^{\mathrm{cert}}(\delta_0)
\ge
\log_2\!\Bigl(
\frac{T^2+(1+\delta_0)^2}{(1+\delta_0)^2}
\Bigr)
=
\log_2\!\Bigl(1+\frac{T^2}{(1+\delta_0)^2}\Bigr).
\]
令 \(T\to\infty\) 即得
\[
\log_2\!\Bigl(1+\frac{T^2}{(1+\delta_0)^2}\Bigr)
=
2\log_2 T+O_{\delta_0}(1).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\v{C}ech 空值分支的最小谱阶不变量]\label{thm:xi-time-part9xd-cech-null-minimal-spectral-order}
设 \(A\) 为有限阿贝尔群，\([\alpha]\in \check H^2(\{b_i\},A)\) 为前缀站点上的二阶粘合障碍类。对每个角色 \(\chi\in\widehat A\)，记
\[
\chi_*([\alpha])\in \check H^2(\{b_i\},\TT)
\]
为系数推前，并记其阶为
\[
\ord\!\bigl(\chi_*([\alpha])\bigr)\in \NN.
\]
定义最小谱阶
\[
\mathfrak o([\alpha]):=
\begin{cases}
\min\bigl\{\ord(\chi_*([\alpha])):\ \chi\in\widehat A,\ \chi_*([\alpha])\neq 0\bigr\},& [\alpha]\neq 0,\\[3pt]
\infty,& [\alpha]=0.
\end{cases}
\]
再记 \(B_\chi\) 为相应的 \(\chi\)-扭曲转移矩阵，\(\lambda:=\rho(B_{\ind})\) 为非扭曲 Perron 根。则：
\begin{enumerate}
  \item 若 \([\alpha]\neq 0\)，则 \(\mathfrak o([\alpha])\) 恰等于所有非平凡归一化行列式
  \[
  \det\!\Bigl(I-\frac{t}{\lambda}B_\chi\Bigr)
  \qquad (\chi\neq \ind)
  \]
  在单位圆 \(|t|=1\) 上所出现的本原单位根零点的最小阶；
  \item
  \[
  [\alpha]=0
  \iff
  \text{对每个非平凡 }\chi\neq \ind,\ 
  \det\!\Bigl(I-\frac{t}{\lambda}B_\chi\Bigr)
  \text{ 在 }|t|=1\text{ 上无非平凡本原单位根零点};
  \]
  \item 在 unitary-slice 协议下，该单位根谱签名只能实现 \(\mathrm{Cech}\) 型失败见证，而不能被 \(\mathrm{Out}\) 型或 \(\mathrm{Hard}\) 型失败见证模拟。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:cdim-cech-cyclotomic-quantization}，对每个非平凡角色 \(\chi\neq \ind\) 与每个整数 \(r>1\)，都有严格对应
\[
\ord(\chi_*([\alpha]))=r
\iff
\det\!\Bigl(I-\frac{t}{\lambda}B_\chi\Bigr)
\text{ 在 }|t|=1\text{ 上出现一个 }r\text{ 阶本原单位根零点}.
\]
因此当 \([\alpha]\neq 0\) 时，对全部 \(\chi\neq \ind\) 取最小值，立得
\[
\mathfrak o([\alpha])
=
\min\Bigl\{
\text{单位圆上出现的本原单位根零点阶}
\Bigr\},
\]
这就是第 \(1\) 条。

第 \(2\) 条的“\(\Rightarrow\)”方向显然：若 \([\alpha]=0\)，则一切 \(\chi_*([\alpha])\) 都为零，故由同一定理不存在非平凡本原单位根零点。反之，若对所有非平凡 \(\chi\) 都不存在该类零点，则定理 \ref{thm:cdim-cech-cyclotomic-quantization} 给出 \(\chi_*([\alpha])=0\)。有限阿贝尔群的角色族分离元素；对任一 \(A\)-值 \(2\)-余圈代表逐点施加全部角色，可知所有推前类皆零只能意味着原类本身为零，因此 \([\alpha]=0\)。

最后，由定义 \ref{def:cdim-null-witness-tag}，\([\alpha]\neq 0\) 的谱签名对应的正是 \(\mathrm{Cech}\) 型见证；而命题 \ref{prop:cdim-null-witness-nonsubstitutable} 与定理 \ref{thm:xi-null-orthogonal-trichotomy-resource-nonsubstitutable} 说明 \(\mathrm{Out}\)、\(\mathrm{Cech}\)、\(\mathrm{Hard}\) 三类见证在体系内正交且不可替代。故该单位根谱签名不能由 \(\mathrm{Out}\) 型或 \(\mathrm{Hard}\) 型失败机制模拟。证毕。
\end{proof}

上述五条结果表明，共动 Jensen 缺陷的一致小化、有限缺陷扫描的一维对角、二维 Fourier--Laplace 指纹、有限秩 Cauchy--RKHS 核与 \v{C}ech 型单位根谱签名在本文并非彼此分离的接口。对角数据经解析延拓与核唯一性恢复整个有限秩核，核与有限原子测度互定，测度进一步决定单频采样的 Prony 窗口，而由单位根零点阶读出的最小谱阶则把纯二阶粘合障碍压缩为一个可审计整数不变量；与之并行，固定图表与共动图表之间的位复杂度差额则给出这条恢复链在制度层面的精确红移成本。

\endinput
