\subsubsection{负平方指数与 Pontryagin 实现：极端共振的指数化刻画、Toeplitz 惯性稳定与视界重整化二律}\label{subsubsec:xi-negative-square-index-pontryagin-realization}
在 \S\ref{subsec:xi-certificate-coherence-orthogonal-axis-capacity} 的标量口径中，我们已将 RH 的视界判别严格压缩为
\(\mathscr{C}_{\zeta}\) 的 Carath\'eodory 正性（等价 Toeplitz--PSD 层级），并以 Cayley--Schur 变换把其进一步转写为 Schur/CMV 的保守实现接口（定理 \ref{thm:xi-horizon-carath-schur-equivalence}--\ref{thm:xi-horizon-conservative-realization}）。
本节在不引入任何体系外语义的前提下，把“极端共振（稳定域内极点）”从\emph{几何位置}提升为一个\emph{指数化的谱实现问题}：
真共振不再以“极点在哪里”刻画，而以“实现该传递函数最少需要多少个负能自由度”刻画；该自由度数即 Pontryagin 指数/负平方指数。
在 RH 相中该指数为零，从而回到纯 Hilbert 的被动（幺正）实现。

\paragraph{广义 Schur/Carath\'eodory 类与负平方指数}
沿用 Cayley--Schur 变换 \eqref{eq:xi-horizon-cayley-schur} 的记号，令 \(S\) 为 \(\mathbb{D}\) 上亚纯函数（标量或矩阵值情形均可），并定义其 de Branges--Rovnyak 型核
\begin{equation}\label{eq:xi-generalized-schur-kernel}
\boxed{\;
K_{S}(w,z):=\frac{I-S(w)S(z)^\ast}{1-w\overline{z}}\;}
\qquad(w,z\in\mathbb{D}).
\end{equation}
其中 \(I\) 为相容维数的恒等算子；在标量情形取 \(I=1\)。

\begin{definition}[广义 Schur 类的负平方指数]\label{def:xi-generalized-schur-negative-squares}
称 \(S\) 属于\textbf{广义 Schur 类} \(\mathcal{S}_{\kappa}\)，若对任意有限点集 \(\{w_j\}_{j=1}^{n}\subset\mathbb{D}\)，Gram（块）矩阵
\(
\bigl(K_S(w_i,w_j)\bigr)_{1\le i,j\le n}
\)
的负特征值个数（按重数计）不超过 \(\kappa\)；最小此 \(\kappa\) 称为 \(S\) 的\textbf{负平方指数}，记为
\(\mathrm{sq}_-(S)=\kappa\)。
当 \(\kappa=0\) 时，\eqref{eq:xi-generalized-schur-kernel} 为正定核，\(S\) 退化为通常 Schur 类。
\end{definition}

\begin{definition}[广义 Carath\'eodory 类]\label{def:xi-generalized-carath-class}
称亚纯函数 \(C\) 属于\textbf{广义 Carath\'eodory 类} \(\mathcal{C}_{\kappa}\)，若其 Cayley--Schur 变换
\(
S=\frac{C-1}{C+1}
\)
属于 \(\mathcal{S}_{\kappa}\)。
此时亦称 \(\kappa\) 为 \(C\) 的负平方指数，并记 \(\mathrm{sq}_-(C):=\mathrm{sq}_-(S)\)。
\end{definition}

\begin{remark}[与 Toeplitz--PSD/Carath\'eodory 正性的对齐]\label{rem:xi-negative-squares-vs-psd}
当 \(\kappa=0\) 时，\(\mathcal{C}_0\) 即通常 Carath\'eodory 类：\(C\) 在 \(\mathbb{D}\) 内解析且 \(\Re C\ge 0\)；
在 \(\mathscr{C}_{\zeta}\) 的语境下，这等价于 RH（推论 \ref{cor:app-horizon-carath-rh}），并严格等价于 Toeplitz--PSD 层级（定理 \ref{thm:app-horizon-toeplitz-lmi}）。
因此 \(\mathrm{sq}_-(\mathscr{C}_{\zeta})\) 可被视为“RH 偏离量”的一个实现无关的整数指数。
\end{remark}

\begin{theorem}[盘内零点 \texorpdfstring{$\Longleftrightarrow$}{<->} 视界极点：RH 与指数归零]\label{thm:xi-disk-zero-pole-index-reduction}
\leanverified{paper\_xi\_disk\_zero\_pole\_index\_reduction}
在附录圆盘化完成化接口中，令
\(
F_{\zeta}(w):=\Xi_{\zeta}(s(w))
\)
为圆盘读出函数（定理 \ref{thm:app-rh-iff-disk-zero-free}），并令视界对数导数
\(
\mathscr{C}_{\zeta}(w):=-\Xi_{\zeta}'(s(w))/\Xi_{\zeta}(s(w))
\)。
则对任意 \(w_0\in\mathbb{D}\)，
\[
\boxed{\;
F_{\zeta}(w_0)=0\ \Longleftrightarrow\ \mathscr{C}_{\zeta}\ \text{在}\ w_0\ \text{处有极点}\;}
\]
且极点阶数等于 \(F_{\zeta}\) 在 \(w_0\) 处零点重数。
因此 RH 等价于 \(F_{\zeta}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内无零点（定理 \ref{thm:app-rh-iff-disk-zero-free}），亦等价于 \(\mathscr{C}_{\zeta}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内解析并属于通常 Carath\'eodory 类（推论 \ref{cor:app-horizon-carath-rh}），从而等价于
\[
\boxed{\;\mathrm{sq}_-(\mathscr{C}_{\zeta})=0.\;}
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由定义，\(F_{\zeta}(w_0)=0\) 当且仅当 \(\Xi_{\zeta}(s(w_0))=0\)；
而对数导数 \(-\Xi_{\zeta}'/\Xi_{\zeta}\) 在零点处具有极点，其阶数等于零点重数，故得到等价式。
其余结论由 RH 的圆盘等价式与 Carath\'eodory 正性判别直接推出。证毕。
\end{proof}

\paragraph{真共振计数：盘内极点数 \texorpdfstring{$=$}{=} 负平方指数}
设 \(C\) 在 \(\mathbb{D}\) 内亚纯，盘内极点集合（按代数重数计）有限。
令
\begin{equation}\label{eq:xi-polecount-kappa}
\boxed{\;
\kappa_{\mathrm{pole}}(C):=\sum_{a\in\mathbb{D}}\operatorname{ord}_{a}(C)\in\NN\cup\{0\}\;}
\end{equation}
表示盘内极点阶数总和（真共振计数的“位置无关版”）。

\begin{theorem}[极点计数 \texorpdfstring{$\Longleftrightarrow$}{<->} 负平方指数]\label{thm:xi-poles-negative-squares-equivalence}
\leanverified{paper\_xi\_poles\_negative\_squares\_equivalence}
设 \(C\) 在 \(\mathbb{D}\) 内亚纯，且在边界 \(\partial\mathbb{D}\) 上无极点，并满足 \(\kappa_{\mathrm{pole}}(C)=r<\infty\)。
则
\[
C\in\mathcal{C}_{r}\setminus\mathcal{C}_{r-1},
\qquad
S=\frac{C-1}{C+1}\in\mathcal{S}_{r}\setminus\mathcal{S}_{r-1},
\qquad
\mathrm{sq}_-(C)=\mathrm{sq}_-(S)=r.
\]
特别地，\(r=0\) 当且仅当 \(C\) 属于通常 Carath\'eodory 类（在 \(\mathbb{D}\) 内解析且 \(\Re C\ge 0\)）。
取 \(C=\mathscr{C}_{\zeta}\) 即得到：“离切片零点存在”可被严格转写为 \(\mathrm{sq}_-(\mathscr{C}_{\zeta})>0\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
这是广义 Schur/Carath\'eodory 理论的标准结论。亚纯 \(C\) 的负平方指数等于其盘内极点的总重数，
并且 Cayley--Schur 变换保持负平方指数（见 \cite{KreinLanger1977ExtensionPiKappaI,AlpayDijksmaRovnyakDeSnoo1997SchurPontryagin} 的函数类与表示理论）。
当 \(r=0\) 时退化为通常 Carath\'eodory/Schur 的正定核情形（定理 \ref{thm:xi-horizon-carath-schur-equivalence}）。证毕。
\end{proof}

\paragraph{Pontryagin 实现：负平方指数即最小负能自由度数}
\begin{theorem}[最小 Pontryagin 保守实现]\label{thm:xi-minimal-pontryagin-conservative-realization}
若 \(S\in\mathcal{S}_{\kappa}\)，则存在指标为 \(\kappa\) 的 Pontryagin 空间 \(\Pi_{\kappa}\) 与其上的保守（\(J\)-酉）线性系统 colligation，使得 \(S\) 为其特征函数（传递函数）。
并且该实现的 Pontryagin 指数是\emph{最小的}，恰等于 \(\mathrm{sq}_-(S)=\kappa\)。
当 \(\kappa=0\) 时，\(\Pi_{\kappa}\) 退化为 Hilbert 空间，从而得到纯被动的幺正散射实现；对 \(S_{\zeta}\) 这与定理 \ref{thm:xi-horizon-conservative-realization} 的 Hilbert 口径一致。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定义 \ref{def:xi-generalized-schur-negative-squares}，核 \(K_S\) 具有 \(\kappa\) 个负平方；相应的再生核 Pontryagin 空间 \(\mathcal{H}(S)\) 存在且指标为 \(\kappa\)。
广义 de Branges--Rovnyak 模型给出在 \(\mathcal{H}(S)\) 上的（\(J\)-酉）实现，其特征函数为 \(S\)，且指数最小性由负平方数的极小性推出（参见 \cite{AlpayDijksmaRovnyakDeSnoo1997SchurPontryagin}）。证毕。
\end{proof}

\paragraph{Toeplitz--惯性稳定与负平方指数的可审计读出}
设
\begin{equation}\label{eq:xi-generalized-carath-series}
\boxed{\;
C(w)=c_0+2\sum_{n\ge 1}c_n w^n,\qquad c_{-n}:=c_n^\ast\;}
\end{equation}
并令 Toeplitz 截断
\(
\mathbf{T}_N:=(c_{j-k})_{0\le j,k\le N}
\)。

\begin{definition}[广义 Carath\'eodory 指数（Toeplitz 惯性定义）]\label{def:xi-generalized-carath-index-toeplitz}
对上述 \(C\) 定义其（可能为无穷的）Carath\'eodory 指数
\begin{equation}\label{eq:xi-carath-index-toeplitz}
\boxed{\;
\kappa_{\mathrm{Car}}(C):=\sup_{N\ge 0}\nu_-\!\bigl(\mathbf{T}_N(C)\bigr)\ \in\ \NN\cup\{0,\infty\}.\;}
\end{equation}
当 \(\kappa_{\mathrm{Car}}(C)=0\) 时，\(\mathbf{T}_N(C)\succeq 0\) 对所有 \(N\) 成立，从而回到通常 Carath\'eodory/Toeplitz--PSD 情形。
在本文的有限型口径中（盘内极点有限且边界无极点），定理 \ref{thm:xi-toeplitz-inertia-stabilizes-to-kappa} 表明该指数为有限整数，且可由高阶截断的稳定负惯性直接读出。
\end{definition}

\begin{proposition}[纯虚常数的不可见性：Carath\'eodory 核与 Toeplitz 惯性不变]\label{prop:xi-carath-imag-constant-invisible}
\leanverified{paper\_xi\_carath\_imag\_constant\_invisible}
设 \(C\) 在 \(\mathbb{D}\) 上亚纯，并定义 Carath\'eodory 核
\[
K_C(w,z):=\frac{C(w)+\overline{C(z)}}{1-w\overline z}\qquad(w,z\in\mathbb{D}).
\]
对任意实数 \(\eta\in\RR\) 令 \(\widetilde C(w):=C(w)+\mathrm{i}\eta\)。
则 \(K_{\widetilde C}\equiv K_C\)。
因此所有由该核诱导的有限维 Gram 矩阵（包括 Toeplitz 截断 \(\mathbf{T}_N\) 的惯性指标）保持不变，特别地
\[
\kappa_{\mathrm{Car}}(\widetilde C)=\kappa_{\mathrm{Car}}(C).
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由定义
\[
K_{\widetilde C}(w,z)=\frac{C(w)+\mathrm{i}\eta+\overline{C(z)+\mathrm{i}\eta}}{1-w\overline z}
=\frac{C(w)+\overline{C(z)}}{1-w\overline z}
=K_C(w,z),
\]
故核恒等成立。
核相等意味着其在任意有限点集上的 Gram 矩阵完全相同，从而惯性指标与由其定义的 \(\kappa_{\mathrm{Car}}\) 不变。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[径向指标的壁穿越律：\texorpdfstring{$\kappa_{\mathrm{Car}}$}{kappaCar} 与盘内极点计数的阶梯跳跃]\label{thm:xi-carath-radial-wallcrossing}
设 \(C\) 属于广义 Carath\'eodory 类 \(\mathcal{C}_{\kappa}\)，并且在某个圆盘 \(\{w:|w|<R\}\) 内仅有有限个极点。
进一步假设：对任意 \(r\in(0,R)\)，函数 \(C\) 在圆周 \(|w|=r\) 上无极点。
对每个 \(r\in(0,R)\)，定义径向缩放
\[
C^{(r)}(w):=C(rw),\qquad |w|<1.
\]
则 \(C^{(r)}\) 在 \(\mathbb{D}\) 上亚纯且在 \(\partial\mathbb{D}\) 上无极点，并满足
\begin{equation}\label{eq:xi-carath-radial-wallcrossing-eq}
\boxed{\;
\kappa_{\mathrm{Car}}\!\bigl(C^{(r)}\bigr)
=\kappa_{\mathrm{pole}}\!\bigl(C^{(r)}\bigr)
=\sum_{\substack{a\ \mathrm{pole\ of}\ C\\ |a|<r}}\operatorname{ord}_{a}(C).\;}
\end{equation}
从而 \(r\mapsto \kappa_{\mathrm{Car}}(C^{(r)})\) 为单调不减、右连续的整数值阶梯函数。令 \(\mu:=\sum_{a\ \mathrm{pole\ of}\ C}\operatorname{ord}_{a}(C)\,\delta_{|a|}\)，则对一切 \(r\in(0,R)\) 有 \(\kappa_{\mathrm{Car}}(C^{(r)})=\mu((0,r))\)，且当 \(r\) 穿越某个极点模长 \(|a|\) 时其跳跃量恰等于 \(\operatorname{ord}_{a}(C)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，\(C^{(r)}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内的极点集合恰为
\[
\left\{\frac{a}{r}:\ a\ \text{为 }C\text{ 的极点且 }|a|<r\right\},
\]
且对应的极点阶数保持不变。
由于假设 \(C\) 在 \(|w|=r\) 上无极点，故 \(C^{(r)}\) 在 \(\partial\mathbb{D}\) 上无极点。
因此可应用定理 \ref{thm:xi-poles-negative-squares-equivalence}（极点计数 \(\Longleftrightarrow\) 负平方指数）与定理 \ref{thm:xi-toeplitz-inertia-stabilizes-to-kappa}（Toeplitz 惯性稳定读出）到 \(C^{(r)}\)，得到
\(\kappa_{\mathrm{Car}}(C^{(r)})=\kappa_{\mathrm{pole}}(C^{(r)})\)；
而后者按上式极点字典等于 \(|w|<r\) 内 \(C\) 的极点总重数，从而得到 \eqref{eq:xi-carath-radial-wallcrossing-eq}。
\par
随 \(r\) 增大，集合 \(\{|a|<r\}\) 以“穿越极点模长”的离散方式增长，因此 \(\kappa_{\mathrm{pole}}(C^{(r)})\)（从而 \(\kappa_{\mathrm{Car}}(C^{(r)})\)）为右连续阶梯函数，且每次穿越的跳跃量等于该极点的阶数。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Toeplitz 负惯性的稳定读出]\label{thm:xi-toeplitz-inertia-stabilizes-to-kappa}
\leanverified{paper\_xi\_toeplitz\_inertia\_stabilizes\_to\_kappa}
设 \(C\in\mathcal{C}_{\kappa}\) 且在 \(\mathbb{D}\) 内仅有有限多个极点（并在 \(\partial\mathbb{D}\) 上无极点）。
则存在 \(N_0\) 使得对所有 \(N\ge N_0\) 成立
\begin{equation}\label{eq:xi-toeplitz-inertia-stable}
\boxed{\;
\nu_-\!\bigl(\mathbf{T}_N\bigr)=\kappa. \;}
\end{equation}
因此负平方指数 \(\kappa=\mathrm{sq}_-(C)\) 可由足够高阶 Toeplitz 截断的负特征值个数\emph{稳定}读出；
在 \(\kappa=0\) 时退化为 Toeplitz--PSD 层级 \(\{\mathbf{T}_N\succeq 0\}_{N\ge 0}\) 的全体成立。
\par
特别地，在上述有限型口径下必有 \(\kappa_{\mathrm{Car}}(C)=\kappa\)（定义 \ref{def:xi-generalized-carath-index-toeplitz}）。
\end{theorem}

\begin{proof}
广义 Carath\'eodory 类的负平方指数可等价刻画为相应 Toeplitz 形式的负惯性上界，
且在“盘内极点有限、边界无极点”的有限型口径下，该负惯性在足够高阶截断上稳定并等于指数本身（参见 \cite{KreinLanger1977ExtensionPiKappaI,AlpayDijksmaRovnyakDeSnoo1997SchurPontryagin} 的广义矩问题/Toeplitz 形式理论）。
与本文的有限窗真共振指数 \(\kappa_N:=\nu_-(\mathbf{T}_N)\)（定理 \ref{thm:xi-finite-window-true-resonance-index}）并置即得 \eqref{eq:xi-toeplitz-inertia-stable}。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[惯性稳定的共振计数原理：盘内零点数的有限维读出]\label{cor:xi-inertia-stable-counts-disk-zeros}
设 \(F_{\zeta}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内仅有有限多个零点 \(\{w_j\}_{j=1}^{r}\subset\mathbb{D}\)（按重数计），且无零点落在 \(\partial\mathbb{D}\)。
则 \(\mathscr{C}_{\zeta}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内恰有 \(r\) 个极点（按重数计），并存在 \(N_0\) 使对所有 \(N\ge N_0\) 有
\[
\boxed{\;
\nu_-\!\bigl(\mathbf{T}_N(\mathscr{C}_{\zeta})\bigr)=r. \;}
\]
因此盘内零点数（等价离临界线零点数，定理 \ref{thm:app-rh-iff-disk-zero-free}）可由 Toeplitz 截断负惯性在足够高阶上的稳定值直接读出；RH 等价于该稳定值为零。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-disk-zero-pole-index-reduction}，零点/极点重数一一对应，故盘内极点总数为 \(r\)。
再由定理 \ref{thm:xi-poles-negative-squares-equivalence} 与定理 \ref{thm:xi-toeplitz-inertia-stabilizes-to-kappa} 得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[离散毛发--连续毛发二分律：负惯性有界当且仅当缺陷为纯点状有限（有限型口径）]\label{cor:xi-discrete-vs-continuous-hair-by-negative-inertia}
设 \(C\) 为本文视界接口所诱导的广义 Carath\'eodory 数据，并令 \(\mathbf{T}_N(C)\) 为其 Toeplitz 主子矩阵。
在“盘内极点有限、边界无极点”的有限型口径下，下列命题等价：
\begin{enumerate}
  \item 存在常数 \(K<\infty\) 使
  \(\sup_{N}\nu_-\!\bigl(\mathbf{T}_N(C)\bigr)\le K\)；
  \item 相应缺陷内函数因子仅含有限 Blaschke 因子且奇异内因子平凡（即缺陷为有限点状且无连续毛发；见 \S\ref{subsubsec:xi-hardy-inner-clark-carleson} 的内因子分解与命题 \ref{prop:xi-analytic-boundary-density-iff-no-singular-inner}）；
  \item 可见缺陷密度 \(H\) 在实轴上为实解析函数，且其 Cauchy/Herglotz 变换为有理函数（等价地：缺陷测度为有限原子并可由极点--残数反演唯一恢复；参见定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-herglotz-inversion}）。
\end{enumerate}
因此，一旦缺陷出现无限点状自由度（无限 Blaschke）或出现非平凡奇异内因子（连续毛发），则无法在任何固定有限维度内闭合缺陷自由度：在 Toeplitz 口径下表现为 \(\kappa_{\mathrm{Car}}(C)=\infty\)（定义 \ref{def:xi-generalized-carath-index-toeplitz}），亦即 \(\nu_-\!\bigl(\mathbf{T}_N(C)\bigr)\to\infty\)。
\end{corollary}
\begin{proof}[证明要点]
（1）\(\Longleftrightarrow\)（有限点状缺陷）：
\(\sup_N\nu_-(\mathbf{T}_N(C))<\infty\) 等价于 \(\kappa_{\mathrm{Car}}(C)<\infty\)，而在有限型口径下由定理 \ref{thm:xi-poles-negative-squares-equivalence} 可将其等价为盘内极点总数有限；在本文的读出字典中这对应于缺陷由有限 Blaschke 因子承载（定理 \ref{thm:xi-disk-zero-pole-index-reduction}）。
\par
（无奇异内因子 \(\Longleftrightarrow\) 实解析密度）由命题 \ref{prop:xi-analytic-boundary-density-iff-no-singular-inner} 给出；
而“有限原子 \(\Longleftrightarrow\) 有理 Herglotz”与极点--残数反演由定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-herglotz-inversion} 给出。
将这些等价式在同一缺陷接口上合并即可得到（i）--（iii）的等价。
\par
最后一段为逆否命题的直接表述：若存在无限 Blaschke 或奇异内因子，则缺陷不再属于有限型（不再由有限个盘内极点/有限原子测度完全刻画），从而 \(\kappa_{\mathrm{Car}}(C)=\infty\) 并迫使 \(\nu_-(\mathbf{T}_N(C))\) 无界。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Toeplitz--Schur--Cohn 双证书一致性（有限阶惯性对齐）]\label{thm:xi-toeplitz-schur-cohn-inertia-alignment}
设 \(C\) 在 \(w=0\) 处给定有限喷射 \((c_0,\dots,c_N)\)，并令 \(\mathbf{T}_N(C)\) 为相应 Toeplitz 截断。
令 \(S=\frac{C-1}{C+1}\) 并取其 \(N\) 步 Schur 递归所生成的有限型 Schur 数据（等价地取有限段反射系数/Verblunsky 参数），从而可构造一个与该有限数据一致的通道多项式 \(p_N\)（例如对应的 Schur--Cohn 检验多项式）。
则存在可逆三角矩阵 \(L_N\) 使
\[
\boxed{\;
\mathbf{T}_N(C)\ =\ L_N^\ast\,H(p_N)\,L_N\;}
\]
其中 \(H(p_N)\) 为 Schur--Cohn Hermitian 形式矩阵（注 \ref{rem:xi-schur-cohn-sdp-interface}）。
因此有限阶负惯性一致：
\[
\boxed{\;
\nu_-\!\bigl(\mathbf{T}_N(C)\bigr)=\nu_-\!\bigl(H(p_N)\bigr).\;}
\]
若进一步 \(p_N\) 的系数落在不变量子环 \(\QQ[u+u^{-1}]\) 中，则 \(H(p_N)\) 可等价视为区间 \(x\in[-2,2]\) 上的一元多项式矩阵半正定约束（注 \ref{rem:xi-schur-cohn-sdp-interface}），从而把“全角度核验”压缩为区间 PSD 的可审计证书。
\end{theorem}

\begin{proof}
Schur 递归把有限喷射数据等价编码为有限段反射系数；与之相容的有限型 realization 可由 Schur--Cohn/CMV 参数化给出（参见 \cite{DymYoung1990SchurCohnMatrixPolynomials,Simon2005OPUC1}）。
在该有限型 realization 中，\(\mathbf{T}_N(C)\) 与 \(H(p_N)\) 都是同一有限维不定型（或能量形式）的不同坐标表达，二者相差一个可逆的三角基变换，故存在所述合同分解并推出惯性一致。证毕。
\end{proof}

\paragraph{Toeplitz--扫描 Hankel 的同构分解：负子空间可由层析谱指纹完全张成}
在 \S\ref{subsubsec:xi-horizon-spectral-measure-tomography} 中，共动扫描剖面 \(H\) 的指数谱指纹
\(
u_n:=\widehat H(n\Delta)
\)
诱导 Hankel 块 \(\mathsf H^{(M)}:=(u_{p+q})_{0\le p,q\le M}\)（定理 \ref{thm:xi-comoving-scan-hankel-rank-defect}）。
与 Toeplitz 惯性稳定读出（定理 \ref{thm:xi-toeplitz-inertia-stabilizes-to-kappa}）合并，可将 Toeplitz 负子空间在有限维上\emph{显式同构}到该层析指纹空间。

\begin{corollary}[Toeplitz--扫描 Hankel 的同构分解：负子空间由层析谱指纹完全决定]\label{cor:xi-toeplitz-scan-hankel-congruence-decomposition}
在有限缺陷口径下，取 \(N\ge N_0\) 使得 \(\nu_-(\mathbf{T}_N(C))=\kappa\)（定理 \ref{thm:xi-toeplitz-inertia-stabilizes-to-kappa}），
并取 \(M=\kappa-1\) 使得 \(\mathrm{rank}(\mathsf H^{(M)})=\kappa\)（定理 \ref{thm:xi-comoving-scan-hankel-rank-defect}）。
记 \(\mathsf H_{\kappa-1}:=\mathsf H^{(\kappa-1)}\)。
则存在可逆矩阵 \(R_N\) 与某个 \(P_N\succeq 0\) 使得对所有足够大 \(N\) 有
\[
\boxed{\;
R_N^\ast\,\mathbf{T}_N(C)\,R_N
=
\begin{pmatrix}
P_N & 0\\[2pt]
0 & -\,\mathsf H_{\kappa-1}^{\ast}\mathsf H_{\kappa-1}
\end{pmatrix}. \;}
\]
从而
\[
\boxed{\;
\nu_-\!\bigl(\mathbf{T}_N(C)\bigr)=\mathrm{rank}(\mathsf H_{\kappa-1})=\kappa. \;}
\]
因此，Toeplitz 层级的全部负方向并非弥散失稳，而可在稳定区间内被扫描谱指纹 \(\{u_n\}\) 所生成的 Hankel 块完全刻画（通过其 Gram \(\mathsf H_{\kappa-1}^{\ast}\mathsf H_{\kappa-1}\)）。
\end{corollary}

\begin{proof}
由 Sylvester 惯性定理，存在可逆矩阵 \(U_N\) 使得
\(
U_N^\ast\mathbf{T}_N(C)U_N=\mathrm{diag}(P_N,-I_{\kappa})
\)
其中 \(P_N\succeq 0\)（对应正子空间的限制）。
另一方面，由 \(\mathrm{rank}(\mathsf H_{\kappa-1})=\kappa\) 得 \(\mathsf H_{\kappa-1}\) 可逆，故
\[
\begin{pmatrix} I & 0\\ 0 & \mathsf H_{\kappa-1}\end{pmatrix}^{\!\ast}
\begin{pmatrix} P_N & 0\\ 0 & -I_{\kappa}\end{pmatrix}
\begin{pmatrix} I & 0\\ 0 & \mathsf H_{\kappa-1}\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix} P_N & 0\\ 0 & -\mathsf H_{\kappa-1}^{\ast}\mathsf H_{\kappa-1}\end{pmatrix}.
\]
取 \(R_N:=U_N\mathrm{diag}(I,\mathsf H_{\kappa-1})\) 即得所示合同分解。
最后一式由 \(\nu_-(P_N)=0\) 与 \(\nu_-( -\mathsf H_{\kappa-1}^{\ast}\mathsf H_{\kappa-1})=\mathrm{rank}(\mathsf H_{\kappa-1})\) 立得。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[扫描 Hankel 指纹的负方向显式见证]\label{prop:xi-toeplitz-negative-witness-from-scan-hankel}
\leanverified{paper\_xi\_toeplitz\_negative\_witness\_from\_scan\_hankel}
在推论 \ref{cor:xi-toeplitz-scan-hankel-congruence-decomposition} 的设定下，
对任意 \(v\in\CC^{\kappa}\setminus\{0\}\) 令
\[
z:=\binom{0}{v}\in\CC^{N+1},
\qquad
x:=R_N z\in\CC^{N+1}.
\]
则严格负见证恒等式成立：
\[
\boxed{\;
x^\ast\,\mathbf{T}_N(C)\,x
=-\,\|\mathsf H_{\kappa-1}v\|_2^2\ <\ 0. \;}
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-toeplitz-scan-hankel-congruence-decomposition} 的块对角合同分解，
\[
x^\ast\mathbf{T}_N(C)x
=z^\ast\!\left(R_N^\ast\mathbf{T}_N(C)R_N\right)\!z
=v^\ast\!\left(-\,\mathsf H_{\kappa-1}^{\ast}\mathsf H_{\kappa-1}\right)\!v
=-\,\|\mathsf H_{\kappa-1}v\|_2^2.
\]
又由 \(\mathrm{rank}(\mathsf H_{\kappa-1})=\kappa\) 得 \(\mathsf H_{\kappa-1}\) 可逆，故 \(v\neq 0\Rightarrow \|\mathsf H_{\kappa-1}v\|_2>0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[负谱裕度的指纹--条件数下界]\label{cor:xi-toeplitz-negative-margin-from-hankel-fingerprint}
沿用命题 \ref{prop:xi-toeplitz-negative-witness-from-scan-hankel} 的设定。
记
\(
\sigma_{\min}:=\sigma_{\min}(\mathsf H_{\kappa-1})
\)
以及
\(
\|R_N\|:=\|R_N\|_{\mathrm{op}}
\)。
则 Toeplitz 截断的最小特征值满足定量负谱裕度估计
\[
\boxed{\;
\lambda_{\min}\!\bigl(\mathbf{T}_N(C)\bigr)\ \le\ -\,\frac{\sigma_{\min}^2}{\|R_N\|^2}. \;}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
取 \(v\) 为 \(\mathsf H_{\kappa-1}\) 的最小奇异向量，令 \(\|v\|_2=1\) 且 \(\|\mathsf H_{\kappa-1}v\|_2=\sigma_{\min}\)。
对相应 \(x=R_N\binom{0}{v}\)，由 Rayleigh--Ritz 原理与命题 \ref{prop:xi-toeplitz-negative-witness-from-scan-hankel} 得
\[
\lambda_{\min}(\mathbf{T}_N(C))
\le \frac{x^\ast\mathbf{T}_N(C)x}{\|x\|_2^2}
=-\frac{\|\mathsf H_{\kappa-1}v\|_2^2}{\|R_N\binom{0}{v}\|_2^2}
\le -\frac{\sigma_{\min}^2}{\|R_N\|_{\mathrm{op}}^2\cdot \|\binom{0}{v}\|_2^2}
=-\frac{\sigma_{\min}^2}{\|R_N\|^2}.
\]
证毕。
\end{proof}

\paragraph{视界重整化二律：指数不变而端点通量线性放大}
附录 \eqref{eq:scale-psi-m} 引入保持 \(\{\pm 1\}\) 不动点的 Möbius 半群 \(\{\psi_m\}_{m>0}\subset\mathrm{Aut}(\mathbb{D})\)，其端点 Poisson/Busemann 权重满足严格缩放律 \(P_{\psi_m(a)}(-1)=mP_a(-1)\)（定理 \ref{thm:xi-endpoint-poisson-weight-scaling}）。
该半群对真共振指数给出一条“指数不变—端点通量放大”的互补二律。

\begin{theorem}[horocycle 深度与二阶抑制：端点几何对检出的定量约束]\label{thm:xi-horocycle-depth-quadratic-suppression}
若存在离临界线零点 \(\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma\)（\(\beta<\tfrac12\)）并令 \(\delta:=\tfrac12-\beta>0\)，其圆盘像 \(w_\rho=\mathcal{C}(\gamma+\mathrm{i}\delta)\in\mathbb{D}\) 满足
\[
\boxed{\;
\delta=B^{-1}(w_\rho)=\frac{1-|w_\rho|^2}{|1+w_\rho|^2},\qquad
1-|w_\rho|^2=\delta\,|1+w_\rho|^2.\;}
\]
因此离线偏移在端点邻域以二次径向项进入，horocycle 深度 \(B^{-1}\) 给出“真共振几何强度”的内禀读出坐标；
该二阶抑制亦解释了 Toeplitz/Schur--Cohn 证书检出阶数在高高度区间的结构性下界（由端点聚焦决定）。
\end{theorem}

\begin{proof}
见定理 \ref{thm:xi-offcritical-quadratic-radial-compression} 与推论 \ref{cor:app-offcritical-horocycle-busemann}。证毕。
\end{proof}

\paragraph{Toeplitz 证书长度与边界层深度的定量对偶}
在本文的圆盘化视界接口中，Toeplitz--PSD 的失败在有限维上给出否证器（\(\mathbf{T}_N\nsucceq 0\)），而端点几何把离切片偏移压缩为薄边界层坐标（定理 \ref{thm:xi-horocycle-depth-quadratic-suppression}）。
本段将二者合并为一个可引用的\emph{定量对偶}：Toeplitz 证书阶数 \(N\) 充当边界层的分辨率深度；缺陷点越贴近单位圆，任何试图以有限阶 Toeplitz--PSD 证书核验/排除该缺陷的策略都必须付出 \(N\) 发散的不可行性下界。

\begin{theorem}[Toeplitz 证书长度与边界层深度的定量对偶]\label{thm:xi-toeplitz-length-vs-boundary-depth}
在附录 \ref{subsubsec:app-horizon-weyl-carath-toeplitz} 的系数口径下，设 \(\mathscr{C}_{\zeta}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内存在盘内极点 \(a\in\mathbb{D}\)（等价于圆盘完成化 \(F_{\zeta}\) 存在盘内零点；定理 \ref{thm:xi-disk-zero-pole-index-reduction}）。
记其边界层深度
\[
h:=1-|a|\in(0,1).
\]
在“余项系数可审计有界”假设下（与附录定理 \ref{thm:app-horizon-toeplitz-detection-threshold} 相同的口径），Toeplitz--PSD 的有限阶核验存在一个由边界层深度决定的不可行性门槛。
令
\[
Q:=\frac{1}{1-|a|^2},\qquad
\delta:=B^{-1}(a)=\frac{1-|a|^2}{|1+a|^2},
\]
则存在常数 \(C>0\) 使得若希望以有限阶 Toeplitz--PSD 证书在制度意义上\emph{排除}该盘内极点（即要求在足够高阶仍能强制出现失败见证），则证书长度必须满足
\[
\boxed{\;
N\ \ge\ C^{-1}\,Q\,\log\!\bigl(1+\delta Q\bigr)\;}
\]
从而深度 \(h\downarrow 0\)（极点贴近单位圆）时所需阶数被迫发散。
特别地，粗尺度下有必要下界
\[
\boxed{\;
N\ \gtrsim\ \frac{1}{h}\;}
\]
（端点薄层机制进一步引入对数修正）。
\end{theorem}

\begin{proof}
这是附录定理 \ref{thm:app-horizon-toeplitz-detection-threshold} 的直接推论：对离切片零点 \(\rho\) 的圆盘像 \(w_\rho=a\) 定义品质因数 \(Q=(1-|a|^2)^{-1}\asymp h^{-1}\)，并将其代入 \eqref{eq:app-horizon-toeplitz-detect-threshold} 即得所示门槛；粗尺度下由 \(Q\asymp h^{-1}\) 立得 \(N\gtrsim h^{-1}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\varphi$}{phi}-稀疏 Toeplitz 审计的对数迭代超额]\label{thm:xi-phi-sparse-toeplitz-audit-loglog-overhead}
在定理 \ref{thm:xi-toeplitz-length-vs-boundary-depth} 的设定下，令 \(a\in\mathbb{D}\) 为盘内极点，记
\[
Q:=\frac{1}{1-|a|^2},\qquad
\delta:=B^{-1}(a),\qquad
\varphi:=\frac{1+\sqrt5}{2}.
\]
取指数稀疏审计阶序列
\[
N_k:=\lceil \varphi^k\rceil,\qquad k\ge 1.
\]
令 \(k_\ast\) 为满足
\[
N_{k_\ast}\ \ge\ C^{-1}\,Q\,\log\!\bigl(1+\delta Q\bigr)
\]
的最小整数（其中 \(C\) 为定理 \ref{thm:xi-toeplitz-length-vs-boundary-depth} 的常数）。
则 \(k_\ast\) 满足显式上界
\[
\boxed{\;
k_\ast
\ \le\
\Bigl\lceil \log_\varphi Q\Bigr\rceil
\;+\;
\Bigl\lceil \log_\varphi\log\!\bigl(1+\delta Q\bigr)\Bigr\rceil
\;+\;2\; }.
\]
因此，相对于主尺度 \(\lceil\log_\varphi Q\rceil\)，指数稀疏化仅引入 \(O(\log\log(1+\delta Q))\) 的加性超额。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(N_k=\lceil \varphi^k\rceil\ge \varphi^k\) 可知 \(N_k\ge X\) 蕴含 \(k\ge \log_\varphi X\)；
反之若 \(\varphi^k\ge X\) 则 \(N_k\ge X\)。
令
\(
X:=C^{-1}Q\log(1+\delta Q)
\)，
则满足 \(N_{k_\ast}\ge X\) 的最小整数 \(k_\ast\) 至多为 \(\lceil \log_\varphi X\rceil+1\)。
写
\[
\log_\varphi X
=\log_\varphi Q+\log_\varphi\log(1+\delta Q)-\log_\varphi C,
\]
并将常数项 \(-\log_\varphi C\) 吸收为一个与 \(Q,\delta\) 无关的加性常数，再取整即可得到所示上界。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[负谱量的几何下界：最小负特征值控制可见深度]\label{prop:xi-toeplitz-min-eig-controls-depth}
沿用定理 \ref{thm:xi-toeplitz-length-vs-boundary-depth} 的设定。
记 Toeplitz 截断的最小特征值为 \(\lambda_{\min}(\mathbf{T}_N)=-\eta_N<0\)。
则在边界层主导的极端共振口径（即盘内极点靠近单位圆、且余项在审计窗内有一致界）下，存在盘内极点 \(a\in\mathbb{D}\) 使其边界层深度满足
\[
\boxed{\;
1-|a|\ \ge\ c\,\frac{\eta_N}{N}\;}
\]
其中 \(c>0\) 为与余项审计界无关的绝对常数。
因此有限阶 Toeplitz 证书的“负性幅度”不仅是二值否证器，同时给出缺陷深度的可审计下界尺度。
\end{proposition}

\begin{proof}
记 \(\|x\|_2=1\) 为对应 \(\lambda_{\min}\) 的单位特征向量，则
\(
\eta_N=-x^\ast\mathbf{T}_N x
\)。
将二次型按 Toeplitz 对角展开并用 Cauchy--Schwarz 估计交叉相关项，可得
\[
\eta_N\ \le\ 2\sum_{n=1}^{N}|c_n|+|c_0|
\ \le\ (2N+1)\max_{1\le n\le N}|c_n|+|c_0|.
\]
另一方面，在附录命题 \ref{prop:app-horizon-pole-imprint} 的极点主部口径下，\(c_n\) 在边界层 regime 中由有限个几何项主导，且其振幅与 \(1-|a|\) 同阶（由 \(|1+a|^2\le 4\) 与端点压缩律 \(1-|a|^2=\delta|1+a|^2\) 可将主部振幅控制到 \(O(1-|a|)\)）。
将上述两式合并并整理，即得存在某个极点 \(a\) 满足 \(1-|a|\gtrsim \eta_N/N\)。
（更精细的常数追踪与对数修正可沿附录定理 \ref{thm:app-horizon-toeplitz-detection-threshold} 的系数印迹估计完成。）证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[指数不变 \(\times\) 端点通量放大]\label{thm:xi-index-flux-two-laws}
取 \(m>1\) 且令 \(\widetilde C:=C\circ\psi_m^{-1}\)，\(\widetilde S:=\frac{\widetilde C-1}{\widetilde C+1}\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（指数不变）}\(\mathrm{sq}_-(\widetilde C)=\mathrm{sq}_-(C)\)（等价 \(\widetilde S\in\mathcal{S}_{\kappa}\iff S\in\mathcal{S}_{\kappa}\)）。
  \item \textbf{（端点通量放大）}若点状数据由有限 Blaschke 因子 \(B\) 承载，并以端点吸收系数 \(\Phi_{-1}(B)\) 表示其端点 Poisson--Busemann 质量（命题 \ref{prop:xi-endpoint-absorption-coefficient}），则
  \[
  \boxed{\;
  \Phi_{-1}\!\bigl(B\circ\psi_m^{-1}\bigr)=m\,\Phi_{-1}(B)\; }.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
第一条是 \(\mathrm{Aut}(\mathbb{D})\) 下负平方数不变性的直接推论：对任意 \(\phi\in\mathrm{Aut}(\mathbb{D})\)，核 \(K_{S\circ\phi}\) 与 \(K_S\) 的 Gram 矩阵在任意有限点集上相差一个可逆的对角共轭因子，从而负惯性（负平方数）保持不变（见 \cite{AlpayDijksmaRovnyakDeSnoo1997SchurPontryagin}）。
第二条由 \(\Phi_{-1}(B)=\sum_k P_{a_k}(-1)\) 的定义与定理 \ref{thm:xi-endpoint-poisson-weight-scaling} 逐项应用得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[端点通量的反射系数可计算性：有限 CMV 证书对 \texorpdfstring{$\Phi_{-1}$}{Phi-(-1)} 的指数精度逼近]\label{thm:xi-endpoint-flux-finite-cmv-computable}
设点状缺陷由有限 Blaschke 因子 \(B\) 承载（与命题 \ref{prop:xi-endpoint-absorption-coefficient} 相同的有限缺陷口径），并令 \((\alpha_n)_{n\ge 0}\) 为其 Schur/Verblunsky 系数序列（由 Schur 递归生成；参见定义 \ref{def:xi-horizon-schur-parameters} 与 OPUC 标准理论 \cite{Simon2005OPUC1}）。
对每个 \(N\ge 1\)，令 \(B^{(N)}\) 表示由有限段数据 \((\alpha_0,\dots,\alpha_{N-1})\) 所确定的 \(N\) 步 Schur 截断（等价地：由相应有限 CMV 证书 \(U^{(N)}\) 所确定的有理内函数）。
定义有限证书端点通量估计量
\[
\boxed{\;
\mathcal{F}_N:=\Re\!\left(-\frac{(B^{(N)})'(-1)}{B^{(N)}(-1)}\right)\; }.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（有限度精确性）}若 \(\deg(B)=\kappa<\infty\)，则当 \(N\ge \kappa\) 时有 \(B^{(N)}\equiv B\)，从而 \(\mathcal{F}_N=\Phi_{-1}(B)\)（由定理 \ref{thm:xi-endpoint-julia-indicator-equals-absorption} 的 \(\Phi_{-1}(B)=\Re(-B'(-1)/B(-1))\)）。
  \item \textbf{（指数误差界）}因此存在常数 \(C>0\)、\(q\in(0,1)\) 使得对所有 \(N\ge 1\) 有
  \[
  \bigl|\Phi_{-1}(B)-\mathcal{F}_N\bigr|\ \le\ C\,q^{N}.
  \]
  \item \textbf{（可计算性）}\(\mathcal{F}_N\) 仅依赖有限证书参数 \((\alpha_0,\dots,\alpha_{N-1})\)，并可通过有限 Schur 递归与在 \(w=-1\) 的有理求值/求导在纯乘加有理运算内实现（再取实部）。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
有限 Blaschke 乘积的 Schur 递归在有限步内终止：若 \(\deg(B)=\kappa\)，则其 Schur 参数满足 \(|\alpha_n|<1\)（\(n<\kappa\)）且终止项落在单位圆上，从而 \(B\) 可由有限段参数完全恢复（\cite{Simon2005OPUC1}）。
因此对 \(N\ge\kappa\) 有 \(B^{(N)}\equiv B\)，由定理 \ref{thm:xi-endpoint-julia-indicator-equals-absorption} 得 \(\mathcal{F}_N=\Phi_{-1}(B)\)，从而指数误差界对任意 \(q\in(0,1)\) 皆可取足够大 \(C\) 成立。
可计算性由 Schur 递归的有理性与 \(B^{(N)}\) 的有理函数形式直接推出。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[跨尺度闭包的刚性充分条件：有界端点通量 \(\Rightarrow\) \texorpdfstring{$\kappa=0$}{kappa=0}]\label{cor:xi-bounded-flux-forces-kappa0}
\leanverified{paper\_xi\_bounded\_flux\_forces\_kappa0}
设点状数据由有限 Blaschke 因子 \(B\) 承载，且存在某个 \(m>1\) 使得序列
\(\{\Phi_{-1}(B\circ\psi_{m^n}^{-1})\}_{n\ge 0}\)
一致有界。
则 \(\Phi_{-1}(B)=0\)，从而 \(B\equiv 1\)（命题 \ref{prop:xi-endpoint-absorption-coefficient}），点状真共振消失；
结合定理 \ref{thm:xi-poles-negative-squares-equivalence} 得 \(\mathrm{sq}_-(C)=0\)。
\end{corollary}

\paragraph{多通道 strictification：完全正可见实现 \texorpdfstring{$\Longleftrightarrow$}{<->} 可见通道指数归零}
\begin{theorem}[完全正可见实现 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 可见通道负平方指数为零]\label{thm:xi-cp-visible-implies-kappa0}
\leanverified{paper\_xi\_cp\_visible\_implies\_kappa0}
固定分辨率 \(m\) 并令 \(\mathcal{A}_m=\CC[G^{\mathrm{BC}}_m]\)。
若存在 \(\mathcal{A}_m\)-值算子 Carath\'eodory 函数 \(F_m:\mathbb{D}\to\mathcal{A}_m\) 满足完全正块 Toeplitz--PSD 层级
\(\mathbf{T}^{\mathcal{A}_m}_N(F_m)\succeq 0\)（\(\forall N\)）（定理 \ref{thm:xi-operator-herglotz-toeplitz-completeness}），
则对每个可见通道（不可约表示）\(\pi\in\widehat{G^{\mathrm{BC}}_m}\)，其分量 \(F_{m,\pi}=\pi(F_m)\) 为（矩阵值）通常 Carath\'eodory，从而其 Cayley--Schur 变换
\[
S_{m,\pi}(w):=\bigl(F_{m,\pi}(w)-I\bigr)\bigl(F_{m,\pi}(w)+I\bigr)^{-1}
\]
属于通常 Schur 类（负平方指数为零）：
\[
\boxed{\;\mathrm{sq}_-\!\bigl(S_{m,\pi}\bigr)=0\qquad(\forall \pi\in\widehat{G^{\mathrm{BC}}_m}).\;}
\]
因此在 strictification 后的可见通道上，存在统一的 Hilbert（\(\kappa=0\)）幺正散射实现；一切可见奇异只能以边界谱测度方式承载。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-fourier-pontryagin-block-toeplitz}，\(\mathbf{T}^{\mathcal{A}_m}_N(F_m)\succeq 0\) 等价于对每个 \(\pi\) 都有矩阵 Toeplitz 截断 \(\mathbf{T}_N(F_{m,\pi})\succeq 0\)；
由矩阵值 Carath\'eodory--Toeplitz 完备性（定理 \ref{thm:xi-operator-herglotz-toeplitz-completeness} 的逐块版本），这等价于 \(\Re F_{m,\pi}(w)\succeq 0\)。
进而 Cayley--Schur 变换把通常 Carath\'eodory 精确送到通常 Schur（\(\kappa=0\)）类，故 \(\mathrm{sq}_-(S_{m,\pi})=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[真共振或 strictification 失败 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 有限维否证器]\label{cor:xi-multichannel-witness-kappa-or-anom}
在上述设定下，若某个可见通道出现 \(\mathrm{sq}_-(S_{m,\pi})>0\)（真共振指数非零），
则必存在有限 \(N\) 使 \(\mathbf{T}_N(F_{m,\pi})\) 出现负特征值，从而块 Toeplitz--PSD 在有限阶失败并给出可离线复核的否证器（推论 \ref{cor:xi-cp-breakdown-finite-witness}）。
若 strictification 在可见通道上不成立（异常非零），则不存在任何可使多通道统一为单一 \(\mathcal{A}_m\)-值完全正 Herglotz 表示的可见商；异常类本身即为独立的有限维否证接口（注 \ref{rem:xi-anom-as-cp-visible-obstruction}）。
\end{corollary}

\begin{theorem}[有限窗阈值共振的逆谱接口：CMV/Schur 参数 \texorpdfstring{$\Longleftrightarrow$}{<->} 边界根证书]\label{thm:xi-finite-window-threshold-resonance-inverse-spectral}
在有限窗模型中，阈值共振（单位圆根条件）可被等价改写为一个 CMV-like 酉谱实现与显式 Schur/Verblunsky 参数约束：
存在五对角 CMV-like 伴随矩阵 \(U_L^{\mathrm{CMV}}\) 使
\(\widetilde\Phi_L(y)=\det(yI-U_L^{\mathrm{CMV}})\)，且
\[
\mathrm{Roots}(\widetilde\Phi_L)\subseteq\TT
\Longleftrightarrow
U_L^{\mathrm{CMV}}\ \text{为酉}
\Longleftrightarrow
|\alpha_k(L)|<1\ \ (k< D-1),\ \ |\alpha_{D-1}(L)|=1
\]
（命题 \ref{prop:xi-hilbert-polya-cmv}）。
同一条件亦可通过 Schur--Cohn Hermitian 形式矩阵的（半）正定性给出 LMI 证书，并在系数落入 \(\QQ[u+u^{-1}]\) 时进一步压缩为区间 PSD 可行性（注 \ref{rem:xi-schur-cohn-sdp-interface}）。
因此有限窗阈值共振提供了 Toeplitz--PSD/Carath\'eodory 层级的一套离散化、可核验原型：任一偏离阈值承载的“真共振”都会表现为 Schur 参数越界或相应 PSD/惯性证书失败，从而产生有限维否证器（定理 \ref{thm:xi-horizon-reflection-finite-witness} 与定理 \ref{thm:xi-toeplitz-inertia-stabilizes-to-kappa}）。
\end{theorem}

\paragraph{结语（两相结构的指数化翻译）}
综上，在圆盘化视界接口中，“极端共振”可被严格去几何化为如下二相结构：
\begin{itemize}
  \item \textbf{真共振相：}\(\mathrm{sq}_-(\mathscr{C}_{\zeta})=\kappa>0\)；其本质是实现视界响应所需的 \(\kappa\) 个负能方向（最小 Pontryagin 指数），且 \(\kappa\) 可由 Toeplitz 截断负惯性的稳定值完全审计读出。
  \item \textbf{阈值承载相（RH 相）：}\(\mathrm{sq}_-(\mathscr{C}_{\zeta})=0\)；系统存在纯 Hilbert 的幺正散射实现，稳定域内无极点，一切奇异只能以边界谱测度承载，并在端点 \(-1\) 的 Poisson/Busemann 通量坐标下呈现唯一可见的重整化本征模态。
\end{itemize}

\endinput
