\paragraph{fold-\texorpdfstring{$\pi$}{pi} 两原子 Mellin 尺度律的 completion 统一、平方 Bernstein 刚性与 finite local algebra 的零点几何盲性}
沿用定理~\ref{thm:xi-time-part9zbd-scaled-multiplicity-min-oddmoment}、
\ref{thm:xi-time-part9zbe-foldpi-compact-determinant-sampling}、
\ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-quarter-line-completion}、
\ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-centered-completion-factorization}
与定理~\ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-stieltjes-log-derivative-criterion} 的记号。
前文已经分别得到：临界容量曲线来自两原子 scaled multiplicity law，H.111 的 odd Bernoulli tail 是同一尺度律的奇 Mellin 采样，而 quarter-line completion 则把 centered \(\xi\)-函数嵌入一条显式自对偶完成化链。
下面可把这三条结构进一步压缩为同一 Mellin 宿主上的三种投影：\(\min\)-变换、奇 Mellin 取样与自对偶 Mellin 自相关。
由此，capacity、odd tail 与 quarter-line completion 之间不再只是并行对应，而形成一条精确的统一链；同时，RH 敏感性与 finite local algebra 之间的分界也可写成一条平方变量上的 Bernstein 刚性判据。

\begin{theorem}[两原子尺度律的 min--Mellin--completion 三重统一]\label{thm:xi-time-part9zbha-twoatomic-mellin-triple-unification}
定义两原子尺度律
\[
\nu_\varphi^{\mathrm{sc}}
:=
\varphi^{-1}\delta_1+\varphi^{-2}\delta_{\varphi^{-1}},
\qquad
M_\varphi(z)
:=
\int x^{-z}\,\dd\nu_\varphi^{\mathrm{sc}}(x)
=
\varphi^{-1}+\varphi^{z-2}.
\]
则它同时满足下列三条精确表示：
\[
\mathsf S_\varphi(s)
=
\frac{\varphi^2}{\sqrt5}
\int \min\{x,s\}\,\dd\nu_\varphi^{\mathrm{sc}}(x),
\]
\[
\mathfrak a_r^{(\pi)}
=
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\,M_\varphi(2r-1)
\qquad (r\ge 1),
\]
\[
\Xi_\varphi(s)
=
\varphi^3\,M_\varphi(2s)\,M_\varphi(1-2s)\,\xi(2s).
\]
因此，临界容量相图、odd Bernoulli tail 与 quarter-line completion 并非三条彼此独立的机制，而是同一两原子尺度律在 \(\min\)-变换、奇 Mellin 取样与自对偶 Mellin 自相关下的三种投影。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一式正是定理~\ref{thm:xi-time-part9zbd-scaled-multiplicity-min-oddmoment} 的测度表示。
又由
\[
M_\varphi(2r-1)
=
\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3},
\]
结合
\[
\mathfrak a_r^{(\pi)}
=
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr),
\]
便得第二式。

对于第三式，由
\[
M_\varphi(2s)=\varphi^{-1}+\varphi^{2s-2},
\qquad
M_\varphi(1-2s)=\varphi^{-1}+\varphi^{-1-2s},
\]
可得
\[
\varphi^3M_\varphi(2s)M_\varphi(1-2s)
=
\varphi^3\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2s-2}\bigr)\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{-1-2s}\bigr)
=
\bigl(1+\varphi^{2s}\bigr)\bigl(1+\varphi^{1-2s}\bigr).
\]
代回定理~\ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-quarter-line-completion} 中
\[
\Xi_\varphi(s)
=
\bigl(1+\varphi^{2s}\bigr)\bigl(1+\varphi^{1-2s}\bigr)\xi(2s),
\]
便得所示分解。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[completion 因子的二值分支与容量曲线的唯一选枝]\label{thm:xi-time-part9zbha-completion-branch-capacity-selection}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbha\_completion\_branch\_capacity\_selection}
对任意 \(p\in(0,1)\)，定义归一化两原子概率测度
\[
\nu_{\varphi,p}
:=
p\,\delta_1+(1-p)\,\delta_{\varphi^{-1}},
\qquad
M_{\varphi,p}(z)
:=
\int x^{-z}\,\dd\nu_{\varphi,p}(x)
=
p+(1-p)\varphi^z.
\]
则存在常数 \(\kappa>0\) 使得
\[
\kappa\,M_{\varphi,p}(2s)M_{\varphi,p}(1-2s)
=
\bigl(1+\varphi^{2s}\bigr)\bigl(1+\varphi^{1-2s}\bigr)
\qquad (\forall s\in\CC)
\]
当且仅当
\[
p=\frac12
\qquad\text{或}\qquad
p=\varphi^{-1}.
\]
相应地，
\[
(p,\kappa)=\left(\frac12,4\right)
\qquad\text{或}\qquad
(p,\kappa)=\left(\varphi^{-1},\varphi^3\right).
\]

进一步，若要求其 \(\min\)-变换给出的双折点容量曲线在两条线性段上的斜率比恰与定理~\ref{thm:xi-time-part9zbd-scaled-multiplicity-double-kink} 中的真实容量相图一致，则唯一允许的分支是
\[
p=\varphi^{-1},
\qquad
\nu_{\varphi,p}=\nu_\varphi^{\mathrm{sc}}.
\]
因此，quarter-line completion factor 并不单独唯一决定 projective 两原子律；真正消解二值歧义的，是容量曲线的折点斜率比。
\end{theorem}
\begin{proof}
展开得
\[
\kappa\,M_{\varphi,p}(2s)M_{\varphi,p}(1-2s)
=
\kappa\Bigl(
p^2+p(1-p)\varphi^{2s}+p(1-p)\varphi^{1-2s}+\varphi(1-p)^2
\Bigr).
\]
与
\[
\bigl(1+\varphi^{2s}\bigr)\bigl(1+\varphi^{1-2s}\bigr)
=
\varphi^2+\varphi^{2s}+\varphi^{1-2s}
\]
逐项比较，得到
\[
\kappa p(1-p)=1,
\qquad
\kappa\bigl(p^2+\varphi(1-p)^2\bigr)=\varphi^2.
\]
消去 \(\kappa\) 后得到
\[
p^2+\varphi(1-p)^2=\varphi^2p(1-p),
\]
等价于
\[
2\varphi^2\left(p-\frac12\right)\left(p-\varphi^{-1}\right)=0.
\]
故
\[
p=\frac12
\qquad\text{或}\qquad
p=\varphi^{-1}.
\]
再由 \(\kappa p(1-p)=1\) 即得相应 \(\kappa\) 的取值。

现记
\[
\mathsf S_{\varphi,p}(s)
:=
c\int \min\{x,s\}\,\dd\nu_{\varphi,p}(x),
\]
其中 \(c>0\) 为任意归一化常数。
则对 \(0<s<\varphi^{-1}\) 有
\[
\mathsf S_{\varphi,p}'(s)=c,
\]
对 \(\varphi^{-1}<s<1\) 有
\[
\mathsf S_{\varphi,p}'(s)=cp.
\]
因此折点 \(s=\varphi^{-1}\) 处的左右斜率比为
\[
\frac{\mathsf S_{\varphi,p}'(\varphi^{-1}+0)}{\mathsf S_{\varphi,p}'(\varphi^{-1}-0)}=p.
\]
另一方面，由定理~\ref{thm:xi-time-part9zbd-scaled-multiplicity-double-kink} 的闭式，
\[
\frac{\varphi/\sqrt5}{\varphi^2/\sqrt5}=\varphi^{-1}
\]
正是目标容量相图的真实斜率比。
故只能取 \(p=\varphi^{-1}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[de-arithmetized centered completion 的平方 complete Bernstein 判据]\label{thm:xi-time-part9zbha-centered-completion-complete-bernstein-rh}
定义
\[
H_\varphi(u)
:=
\log\frac{\Theta_\varphi^\sharp(\sqrt u)}{\Theta_\varphi^\sharp(0)}
\qquad (u>0),
\]
其中 \(\sqrt u\) 取正支。
则下列命题严格等价：
\begin{enumerate}
  \item Riemann 假设成立；
  \item \(H_\varphi\) 是 complete Bernstein 函数；
  \item \(H_\varphi'(u)\) 是 Stieltjes 函数。
\end{enumerate}
因此，quarter-line centered completion 的 RH 接口可被重新压缩为一条平方变量上的 Bernstein 正性判据。
\end{theorem}
\begin{proof}
先证 \((1)\Rightarrow(3)\)。
由定理~\ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-stieltjes-log-derivative-criterion}，RH 成立当且仅当
\[
\frac1z\frac{\dd}{\dd z}\log \Theta_\varphi^\sharp(z)
=
2\sum_{\gamma>0}\frac{m_\gamma}{z^2+\gamma^2/4},
\]
其中 \(m_\gamma\) 为零点 \(\zeta(\frac12+i\gamma)=0\) 的重数。
令 \(u=z^2\)，则
\[
H_\varphi'(u)
=
\frac{1}{2\sqrt u}\frac{\dd}{\dd z}\log \Theta_\varphi^\sharp(z)\Big|_{z=\sqrt u}
=
\sum_{\gamma>0}\frac{m_\gamma}{u+\gamma^2/4},
\]
这正是一条 Stieltjes 表示，故 \(H_\varphi'\) 为 Stieltjes 函数。

再证 \((3)\Rightarrow(1)\)。
若 \(H_\varphi'\) 是 Stieltjes 函数，则存在正测度 \(\mu\) 使得
\[
H_\varphi'(u)=\int_0^\infty \frac{\dd\mu(t)}{u+t}.
\]
于是对 \(z\neq 0\)，
\[
\frac1z\frac{\dd}{\dd z}\log \Theta_\varphi^\sharp(z)
=
2H_\varphi'(z^2)
=
2\int_0^\infty \frac{\dd\mu(t)}{z^2+t},
\]
从而定理~\ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-stieltjes-log-derivative-criterion} 立即推出 RH。

最后，\((2)\Leftrightarrow(3)\) 是 complete Bernstein 函数的标准微分刻画：函数 \(f\) 在 \((0,\infty)\) 上为 complete Bernstein，当且仅当 \(f'\) 为 Stieltjes 函数。
将 \(f=H_\varphi\) 代入即可。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[RH 下 centered completion 的移位 jet 为 Hausdorff 矩序列]\label{cor:xi-time-part9zbha-centered-jet-hausdorff}
在 RH 成立的前提下，对任意固定 \(u_0>0\)，定义
\[
m_n(u_0)
:=
\frac{(-1)^n}{n!}\,H_\varphi^{(n+1)}(u_0)
\qquad (n\ge 0).
\]
则 \(\bigl(m_n(u_0)\bigr)_{n\ge 0}\) 是支撑于区间 \([0,u_0^{-1}]\) 上的 Hausdorff 矩序列。
更精确地，
\[
m_n(u_0)=\int_0^{u_0^{-1}}x^n\,\dd\mu_{u_0}(x),
\]
其中
\[
\mu_{u_0}
:=
\sum_{\gamma>0}
m_\gamma\,(u_0+\gamma^2/4)^{-1}\,
\delta_{(u_0+\gamma^2/4)^{-1}}.
\]
特别地，对每个 \(k\ge 0\)，Hankel 矩阵
\[
\bigl(m_{i+j}(u_0)\bigr)_{0\le i,j\le k}
\]
与 localizing 矩阵
\[
\bigl(u_0^{-1}m_{i+j}(u_0)-m_{i+j+1}(u_0)\bigr)_{0\le i,j\le k}
\]
都正半定。
\end{corollary}
\begin{proof}
在 RH 前提下，定理~\ref{thm:xi-time-part9zbha-centered-completion-complete-bernstein-rh} 的证明已经给出
\[
H_\varphi'(u)
=
\sum_{\gamma>0}\frac{m_\gamma}{u+\gamma^2/4}.
\]
逐次求导得
\[
m_n(u_0)
=
\sum_{\gamma>0}\frac{m_\gamma}{(u_0+\gamma^2/4)^{n+1}}.
\]
记
\[
x_\gamma:=(u_0+\gamma^2/4)^{-1}\in (0,u_0^{-1}],
\]
并定义
\[
\mu_{u_0}
:=
\sum_{\gamma>0}m_\gamma x_\gamma\,\delta_{x_\gamma}.
\]
则
\[
\int_0^{u_0^{-1}} x^n\,\dd\mu_{u_0}(x)
=
\sum_{\gamma>0}m_\gamma x_\gamma^{n+1}
=
m_n(u_0).
\]
故 \(\bigl(m_n(u_0)\bigr)\) 为 Hausdorff 矩序列。
Hankel 与 localizing 的正半定性则是 Hausdorff 矩问题的标准推论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[finite local scalar algebra 的显式偶值因子化与零点几何盲性]\label{thm:xi-time-part9zbha-finite-local-algebra-even-zeta-factorization}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbha\_finite\_local\_algebra\_even\_zeta\_factorization}
对每个 \(M\ge 1\)，定义域
\[
\mathcal K_M
:=
\mathbb Q\bigl(\varphi,\pi,\zeta(2),\zeta(4),\dots,\zeta(2M)\bigr).
\]
再令 \(\mathcal A_M\) 表示由下列 finite local scalar data 经过有理运算所生成的代数：
\begin{enumerate}
  \item \(-\log D_\varphi(z)\) 在 \(z=0\) 的前 \(M\) 个 Taylor 系数；
  \item H.111 odd tail 的前 \(M\) 个系数 \(\mathfrak a_1^{(\pi)},\dots,\mathfrak a_M^{(\pi)}\)；
  \item 前 \(M\) 个矩 \(u_0,\dots,u_{M-1}\)；
  \item 以及任何由这 \(M\) 个矩唯一决定的有限 principal Jacobi section 的标量不变量。
\end{enumerate}
则有
\[
\mathcal A_M\subseteq \mathcal K_M.
\]
因此，fold-\(\pi\) compact 宿主的全部 finite local scalar algebra 都完全因子化到有限多个显式偶值 \(\zeta(2),\dots,\zeta(2M)\) 上；非平凡零点的全局几何在任何固定深度 \(M\) 上都不可见。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理~\ref{thm:xi-time-part9zbe-foldpi-fredholm-double-sine} 与定理~\ref{thm:xi-time-part9zbe-foldpi-jacobi-schatten-zeta}，
\[
-\log D_\varphi(z)
=
\sum_{r\ge 1}\frac{(4\pi^2)^{-r}(1+\varphi^{2r})\zeta(2r)}{r}\,z^r.
\]
故其前 \(M\) 个 Taylor 系数都属于 \(\mathcal K_M\)。

再由定理~\ref{thm:xi-time-part9zbe-foldpi-compact-determinant-sampling}，
\[
\mathfrak a_r^{(\pi)}
=
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr),
\]
结合 Euler 的偶值公式
\[
B_{2r}
=
(-1)^{r-1}\frac{2(2r)!}{(2\pi)^{2r}}\zeta(2r),
\]
可知
\[
\mathfrak a_1^{(\pi)},\dots,\mathfrak a_M^{(\pi)}\in \mathcal K_M.
\]

又由
\[
u_k=(-1)^k\frac{\mathfrak a_{k+1}^{(\pi)}}{(2k)!},
\]
得到
\[
u_0,\dots,u_{M-1}\in \mathcal K_M.
\]

最后，按照定义，有限 principal Jacobi section 的这类标量不变量仅由上述矩数据经有理运算产生，因而仍属于 \(\mathcal K_M\)。
故 \(\mathcal A_M\subseteq \mathcal K_M\)。

另一方面，\(\mathcal K_M\) 只由有限多个显式偶值生成，而 RH 敏感对象由定理~\ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-quarter-line-completion}、
\ref{thm:xi-time-part9zbh-foldpi-rh-quarter-line-equivalence}
与定理~\ref{thm:xi-time-part9zbha-centered-completion-complete-bernstein-rh} 所揭示的 centered completion 全局零点几何承担。
因此 finite local scalar algebra 不承载该零点几何。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[finite-depth \texorpdfstring{$\pi$}{pi}-tail formalism 中不存在 RH 敏感的局部证书]\label{cor:xi-time-part9zbha-no-local-rh-certificate}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbha\_no\_local\_rh\_certificate}
设 \(F\) 是任意一个只允许依赖下列有限 local quantities 的标量表达式：
\begin{enumerate}
  \item 有限个 odd-layer 系数；
  \item 有限个 moments；
  \item \(-\log D_\varphi\) 的有限阶 Taylor jet；
  \item 有限 principal Jacobi section 的标量不变量；
\end{enumerate}
并且 \(F\) 仅经有理运算组合而成。
则存在 \(M\ge 1\) 使得
\[
F\in \mathcal K_M
=
\mathbb Q\bigl(\varphi,\pi,\zeta(2),\dots,\zeta(2M)\bigr).
\]
因此，任何真正对 nontrivial-zero geometry 敏感的判据，都不可能在 finite-depth \(\pi\)-tail formalism 内闭合；它必须越出 finite local algebra，进入 centered completion 的全局层。
\end{corollary}
\begin{proof}
这只是定理~\ref{thm:xi-time-part9zbha-finite-local-algebra-even-zeta-factorization} 的直接重述。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[最小全局完成化原理]\label{conj:xi-time-part9zbha-minimal-global-completion-principle}
设 \(\nu\) 为 \((0,1]\) 上紧支撑正概率测度，并记其 Mellin 变换为
\[
M_\nu(s):=\int x^{-s}\,\dd\nu(x).
\]
设又存在常数 \(\kappa_\nu>0\)，使得
\[
\Xi_\nu(s):=\kappa_\nu\,M_\nu(2s)M_\nu(1-2s)\,\xi(2s)
\]
给出一条自对偶 completion。
猜想：若 \(\nu\) 同时满足下列三项要求，
\begin{enumerate}
  \item 其 \(\min\)-变换精确复现临界双折点容量曲线，即
  \[
  \frac{\varphi^2}{\sqrt5}\int \min\{x,s\}\,\dd\nu(x)=\mathsf S_\varphi(s);
  \]
  \item 其奇 Mellin 取样精确复现 H.111 odd Bernoulli 权重，即
  \[
  \mathfrak a_r^{(\pi)}
  =
  \frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\,M_\nu(2r-1)
  \qquad (r\ge 1);
  \]
  \item \(\Xi_\nu\) 的去算术化 centered completion 在平方变量化后满足定理~\ref{thm:xi-time-part9zbha-centered-completion-complete-bernstein-rh} 的 complete Bernstein 判据，
\end{enumerate}
则必有
\[
\nu=\nu_\varphi^{\mathrm{sc}}
=
\varphi^{-1}\delta_1+\varphi^{-2}\delta_{\varphi^{-1}},
\qquad
\Xi_\nu(s)=\Xi_\varphi(s).
\]
亦即，项目中的两原子尺度律并不是方便选取的一组参数，而是同时兼容容量相图、odd tail 与 RH-completion 的唯一最小正测度宿主。
\end{conjecture}

\noindent
这条猜想已有三重证据支撑。
定理~\ref{thm:xi-time-part9zbha-twoatomic-mellin-triple-unification} 已证明 \(\nu_\varphi^{\mathrm{sc}}\) 的确同时生成容量、odd tail 与 quarter-line completion 三条结构。
定理~\ref{thm:xi-time-part9zbha-completion-branch-capacity-selection} 进一步表明，即便局限在最小的两原子归一化族内，completion 因子仍存在一条真正的二值歧义，而容量曲线的折点斜率比恰好唯一消去这条歧义。
最后，定理~\ref{thm:xi-time-part9zbha-finite-local-algebra-even-zeta-factorization} 与推论~\ref{cor:xi-time-part9zbha-no-local-rh-certificate} 表明，任何候选替代若想承载 RH 敏感信息，便必然是 genuinely global 的 completion 对象，而不可能闭合在 finite local algebra 内。
因此，fold-\(\pi\) 机制中的 RH-sensitive 全球层并不是由 compact host 单独决定，而是由 compact host 与两原子尺度律之间的自对偶 Mellin 拼接共同决定。

\endinput
