\paragraph{边界单参数退化下的极限混合 Hodge 结构与 \texorpdfstring{$S_4$}{S4} 等型退化谱}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-hurwitz-subgroup-spectrum-cycletypes}、\ref{con:xi-terminal-zm-s4-chevalley-weil-explicit-decomposition} 与 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-jacobian-group-algebra-prym-e3-b3} 的记号。
设
\[
X:=\widetilde X,\qquad
V:=H^{1,0}(X)\cong 2\varepsilon\oplus \rho_2\oplus \rho_3\oplus 3\rho_3'.
\]
考虑固定局部分歧型 \((4,2,2,2,2,2)\) 的标记 \(S_4\)-Galois 覆盖的连通 Hurwitz 分支 \(\mathcal H\)，取一条横截边界 \(\overline{\mathcal H}\setminus\mathcal H\) 的单参数半稳定退化
\[
\pi:\mathcal X\to \Delta,\qquad X_t:=\pi^{-1}(t)\ (t\neq 0),
\]
并记局部单调与其对数为
\[
T\in \mathrm{Sp}\!\bigl(H^1(X_t,\QQ)\bigr),\qquad N:=\log T,\qquad N^2=0.
\]

\begin{theorem}[边界单参数退化的消失圈 \texorpdfstring{$S_4$}{S4}-模为诱导表示]\label{thm:xi-s4-boundary-vanishing-cycle-induced-module}
\leanverified{paper\_xi\_s4\_boundary\_vanishing\_cycle\_induced\_module}
记
\[
W_0(N):=\operatorname{Im}(N)\subset H^1(X_t,\QQ).
\]
设两条发生碰撞的换位局部单值为 \(g_i,g_{i+1}\in S_4\)，并置
\[
H:=\langle g_i,g_{i+1}\rangle,\qquad
p:=g_ig_{i+1},\qquad
r:=\operatorname{ord}(p)\in\{1,2,3\}.
\]
则存在 \(H\) 的唯一非平凡一维特征 \(\xi\) 满足 \(\xi|_{\langle p\rangle}\equiv 1\)（等价于 \(\xi\) 经由 \(H/\langle p\rangle\simeq C_2\) 的符号特征给出），并且
\[
W_0(N)\cong \operatorname{Ind}_H^{S_4}(\xi)
\qquad\text{（作为 }\QQ[S_4]\text{-模）}.
\]
其不可约分解按 \(r\) 分类为
\[
\begin{array}{c|l}
r=1\ (H\simeq C_2) &
W_0(N)\cong \varepsilon\oplus \rho_2\oplus \rho_3\oplus 2\rho_3'\\
\hline
r=2\ (H\simeq V_4) &
W_0(N)\cong \rho_3\oplus \rho_3'\\
\hline
r=3\ (H\simeq S_3) &
W_0(N)\cong \varepsilon\oplus \rho_3'
\end{array}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}[证明要点]
半稳定退化的极限混合 Hodge 结构理论给出
\(
W_0(N)\cong H_1(\Gamma,\QQ)
\)，其中 \(\Gamma\) 为中心纤维对偶图。
在“两条换位分歧点碰撞”的 admissible-cover 局部模型中，中心纤维由一个主分量与 \([S_4:H]\) 个有理尾分量组成；每个尾分量与主分量之间形成一条图圈。
群 \(H\) 在该图圈上的作用由 \(H/\langle p\rangle\simeq C_2\) 的非平凡元给出负号，因而对应特征 \(\xi\)。
整体 \(S_4\)-作用通过左陪集 \(S_4/H\) 的传递置换提升，得到
\(
W_0(N)\cong \operatorname{Ind}_H^{S_4}(\xi)
\)。
对 \(H\simeq C_2,V_4,S_3\) 三类情形，用 Frobenius 互反律
\[
m_W=\dim\operatorname{Hom}_{S_4}\!\bigl(W,\operatorname{Ind}_H^{S_4}\xi\bigr)
=\dim\operatorname{Hom}_H(W,\xi)
\]
逐一计算重数，即得表中分解。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[三类边界处主分量的 \texorpdfstring{$H^{1,0}$}{H10} 表示完全可判定]\label{cor:xi-s4-boundary-main-component-h10-decomposition}
记中心纤维正规化为 \(\widetilde X_0\)，其主分量记为 \(X_{\mathrm{main}}\)。
由于尾分量均为有理曲线，
\[
H^1(\widetilde X_0,\QQ)\cong H^1(X_{\mathrm{main}},\QQ).
\]
在 Grothendieck 群意义下有
\[
[H^1(X_{\mathrm{main}},\QQ)]
=[H^1(X_t,\QQ)]-2[W_0(N)].
\]
从而
\[
[H^{1,0}(X_{\mathrm{main}})]=[V]-[W_0(N)].
\]
因此三类边界上
\[
\begin{array}{c|l}
r=1 & H^{1,0}(X_{\mathrm{main}})\cong \varepsilon\oplus \rho_3'\\
\hline
r=2 & H^{1,0}(X_{\mathrm{main}})\cong 2\varepsilon\oplus \rho_2\oplus 2\rho_3'\\
\hline
r=3 & H^{1,0}(X_{\mathrm{main}})\cong \varepsilon\oplus \rho_2\oplus \rho_3\oplus 2\rho_3'
\end{array}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}[证明要点]
半稳定退化下
\[
\operatorname{Gr}_1^W H^1_{\lim}\cong H^1(\widetilde X_0,\QQ),\qquad
\operatorname{Gr}_0^W H^1_{\lim}\cong W_0(N),\qquad
\operatorname{Gr}_2^W H^1_{\lim}\cong W_0(N)(-1),
\]
故半单化意义下
\[
H^1(X_t,\QQ)^{\mathrm{ss}}
\simeq W_0(N)\oplus H^1(\widetilde X_0,\QQ)\oplus W_0(N).
\]
于是得到 \(H^1(X_{\mathrm{main}})\) 的 Grothendieck 等式；再取 \((1,0)\)-部分并代入定理 \ref{thm:xi-s4-boundary-vanishing-cycle-induced-module} 的三类分解即可。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Jacobian 半稳定约化中各 \texorpdfstring{$\QQ[S_4]$}{Q[S4]}-等型因子的环面秩]\label{thm:xi-s4-isotypic-jacobian-toric-rank-by-boundary-type}
\leanverified{paper\_xi\_s4\_isotypic\_jacobian\_toric\_rank\_by\_boundary\_type}
记 \(J_t:=\operatorname{Jac}(X_t)\)，对不可约表示 \(W\in\{\varepsilon,\rho_2,\rho_3,\rho_3'\}\) 定义等型因子
\[
A_W:=e_W(J_t).
\]
设半稳定极限中 \(A_W\) 的环面秩为 \(t_W\)，则
\[
t_W=\dim_{\QQ}\!\bigl(W_0(N)\cap H^1(A_W,\QQ)\bigr).
\]
由定理 \ref{thm:xi-s4-boundary-vanishing-cycle-induced-module} 可得
\[
\begin{array}{c|c}
r & (t_{\varepsilon},t_{\rho_2},t_{\rho_3},t_{\rho_3'})\\
\hline
1 & (1,2,3,6)\\
2 & (0,0,3,3)\\
3 & (1,0,0,3)
\end{array}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}[证明要点]
对结点曲线 Jacobian 的半稳定极限，环面部分维数等于权重零部分维数；并且 \(\QQ[S_4]\)-作用与极限混合 Hodge 结构相容。
故每个等型因子的环面秩由 \(W_0(N)\) 在该等型中的分量维数给出。
将定理 \ref{thm:xi-s4-boundary-vanishing-cycle-induced-module} 的分解逐项读取即可得到表中数值。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[三类边界的等型零化模式内禀判别]\label{cor:xi-s4-boundary-type-intrinsic-by-isotypic-nilpotent-pattern}
记 \(N_W\) 为 \(N\) 在 \(H^1(A_W,\QQ)\) 上的限制。
则三类边界可由下列模式唯一刻画：
\[
\begin{array}{c|l}
r=1 & N_{\rho_2}\neq 0\ \ (\Leftrightarrow\ t_{\rho_2}=2)\\
\hline
r=2 & N_{\rho_3}\neq 0,\ N_{\varepsilon}=0\ \ (\Leftrightarrow\ (t_{\rho_3},t_{\varepsilon})=(3,0))\\
\hline
r=3 & N_{\varepsilon}\neq 0,\ N_{\rho_2}=N_{\rho_3}=0\ \ (\Leftrightarrow\ (t_{\varepsilon},t_{\rho_2},t_{\rho_3})=(1,0,0))
\end{array}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}[证明要点]
由定理 \ref{thm:xi-s4-isotypic-jacobian-toric-rank-by-boundary-type}，
\[
N_W\neq 0\iff t_W>0.
\]
三类边界对应的 \((t_W)\) 模式两两不同，故可由等型零化/非零化模式内禀区分。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[主分量 Jacobian 的等型分解与表示缺失]\label{thm:xi-s4-main-component-jacobian-isotypic-missing-pattern}
\leanverified{paper\_xi\_s4\_main\_component\_jacobian\_isotypic\_missing\_pattern}
设 \(J_{\mathrm{main}}:=\operatorname{Jac}(X_{\mathrm{main}})\)。
则其 \(\QQ[S_4]\)-等型由推论 \ref{cor:xi-s4-boundary-main-component-h10-decomposition} 完全决定，并满足：
\[
\begin{array}{c|l}
r=1 & e_{\rho_2}(J_{\mathrm{main}})=0,\ \ e_{\rho_3}(J_{\mathrm{main}})=0\\
\hline
r=2 & e_{\rho_3}(J_{\mathrm{main}})=0\\
\hline
r=3 & \varepsilon,\rho_2,\rho_3,\rho_3'\ \text{四类等型均出现}
\end{array}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}[证明要点]
平滑曲线 Jacobian 的等型出现与否等价于对应不可约表示在 \(H^{1,0}\) 中出现与否。
将推论 \ref{cor:xi-s4-boundary-main-component-h10-decomposition} 的三类分解逐项读取，即得上述缺失/出现判别。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[等型周期映射的最大退化判据]\label{prop:xi-s4-isotypic-period-map-maximal-degeneration}
\leanverified{paper\_xi\_s4\_isotypic\_period\_map\_maximal\_degeneration}
设 \(\mathcal P_W\) 为参数化 \(A_W\) 的等型周期映射。
则：
\begin{enumerate}
  \item 当 \(r=1\) 时，\(\rho_2\) 与 \(\rho_3\) 两个等型满足 \(t_{\rho_2}=2,\ t_{\rho_3}=3\)，对应因子在边界处达到最大幂零退化；
  \item 当 \(r=2\) 时，\(\rho_3\) 等型达到最大幂零退化，而 \(\varepsilon,\rho_2\) 等型具有潜在良好约化；
  \item 当 \(r=3\) 时，\(\rho_2,\rho_3\) 等型具有潜在良好约化，而 \(\varepsilon\) 等型出现一维环面退化。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
对半稳定退化阿贝尔簇，等型环面秩 \(t_W\) 等于对应权重零维数；当 \(t_W=\dim A_W\) 时即为最大幂零退化。
将定理 \ref{thm:xi-s4-isotypic-jacobian-toric-rank-by-boundary-type} 的环面秩表逐项代入即可得到三条断言。证毕。
\end{proof}
