\begin{conclusion}[代数整性：例外特征值的二倍是整数矩阵谱]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-spectrum-double-integer-matrix}
固定整数 \(q\ge 2\)，并沿用命题 \ref{prop:pom-multiplicity-composition-sq-symmetry-reduction} 的例外谱 \(\{\lambda_i^{(q)}\}_{i=0}^{q}\subset\RR\)（亦即 \(A^{(q)}\) 的全部特征值）。
定义缩放谱
\[
\mu_i^{(q)}:=2\lambda_i^{(q)}\qquad(0\le i\le q),
\]
并令整数矩阵 \(M_q\in\ZZ^{(q+1)\times(q+1)}\) 为
\[
\boxed{\;
(M_q)_{k,l}:=\binom{q}{l}+\binom{q-k}{l},
\qquad 0\le k,l\le q.\;}
\]
则 \(\{\mu_i^{(q)}\}_{i=0}^{q}\) 恰为 \(M_q\) 的全部特征值（含重数）。
从而 \(\mu_i^{(q)}\) 全为代数整数，并且其首一特征多项式
\[
\chi_q(x):=\prod_{i=0}^{q}(x-\mu_i^{(q)})=\det(xI_{q+1}-M_q)\in\ZZ[x].
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由定义 \eqref{eq:pom-multiplicity-composition-Aq-def}，
\(
A^{(q)}_{k,l}=\frac12\bigl(\binom{q}{l}+\binom{q-k}{l}\bigr)
\)，
故 \(M_q=2A^{(q)}\) 且 \(M_q\) 逐项为整数。
命题 \ref{prop:pom-multiplicity-composition-sq-symmetry-reduction} 表明 \(\{\lambda_i^{(q)}\}\) 为 \(A^{(q)}\) 的全部特征值，故 \(\{\mu_i^{(q)}\}\) 为 \(2A^{(q)}=M_q\) 的全部特征值。
整数矩阵的特征值为代数整数，且其特征多项式属于 \(\ZZ[x]\)，从而结论成立。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31d-exceptional-galois}

\begin{conclusion}[例外谱的有限可审计重构：由 \texorpdfstring{$2\times 2$}{2x2} 字迹枚举确定整系数特征多项式]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-spectrum-offline-newton-reconstruction}
固定整数 \(q\ge 2\)，沿用 \(J,K\)（结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-binary-necklace-trace-formula}）与 \(M(w)\)（结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-word-trace-sympower}）。
对每个整数 \(m\ge 1\)，定义整数数据
\[
P_m(q):=\sum_{w\in\{J,K\}^{m}}\bigl(\Tr M(w)\bigr)^{q}\in\ZZ_{\ge 0}.
\]
等价地，若记 \(B^{(q)}:=2T^{(q)}\)（从而 \(B^{(q)}_{u,v}=2\) 当 \(u\wedge v=0\)，否则 \(B^{(q)}_{u,v}=1\)），则 \(P_m(q)=\Tr\!\bigl((B^{(q)})^{m}\bigr)\)。
再定义例外缩放谱的幂和
\[
p_m(q):=\sum_{i=0}^{q}\bigl(\mu_i^{(q)}\bigr)^{m}=2^{m}S_m(q)\in\ZZ.
\]
则对一切 \(m\ge 1\) 成立严格恒等式
\[
\boxed{\;
p_m(q)=P_m(q)-L_m^{q}+\Omega_m(q)\; } ,
\]
其中 \(L_m=\Tr(K^m)\) 且 \(\Omega_m(q)=\Tr(\mathrm{Sym}^q(K^m))\)（结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-lucas-pell-omega-unified}）。
因此，\(\chi_q(x)\) 的全部整系数可由有限个整数 \(\{P_m(q)\}_{1\le m\le q+1}\) 离线重构：先由上式得到 \(\{p_m(q)\}_{1\le m\le q+1}\)，再由 Newton 恒等式把幂和 \(\{p_m\}\) 反演为首一多项式 \(\chi_q(x)=\prod_{i=0}^{q}(x-\mu_i^{(q)})\) 的系数。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-binary-necklace-trace-formula} 得
\(
P_m(q)=2^m\Tr((T^{(q)})^m)
\)，
而结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-trace-exceptional-difference} 给出
\(
2^m\Tr((T^{(q)})^m)=2^mS_m(q)+L_m^q-\Omega_m(q)
\)。
移项即得所示恒等式 \(p_m(q)=2^mS_m(q)=P_m(q)-L_m^q+\Omega_m(q)\)。
最后，\(\chi_q\) 为次数 \(q+1\) 的首一多项式，Newton 恒等式以有限步将幂和 \(\{p_m(q)\}_{1\le m\le q+1}\) 唯一确定为 \(\chi_q\) 的整系数；结合结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-spectrum-double-integer-matrix} 的 \(\chi_q\in\ZZ[x]\) 即得离线重构结论。证毕。
\end{proof}

\paragraph{例外块整数模型的可逆性与整格缺陷}
在结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-spectrum-double-integer-matrix} 已把例外缩放谱
\(\{\mu_i^{(q)}\}\) 识别为整数矩阵 \(M_q\) 的谱之后，
下述命题给出 \(M_q^{-1}\) 的完全闭式、相应的秩一分解、行列式刚性与 Smith 标准形，
从而把“例外块”的整性障碍压缩为一个唯一的 \(2\)-挠缺陷。

\begin{theorem}[例外块整数模型的逆矩阵闭式：反三角二项核与唯一半整数缺陷]\label{thm:xi-exceptional-integer-model-Mq-inverse-closed-form}
固定整数 \(q\ge 2\)，并沿用结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-spectrum-double-integer-matrix} 的整数矩阵 \(M_q\)：
\[
(M_q)_{k\ell}:=\binom{q}{\ell}+\binom{q-k}{\ell},\qquad 0\le k,\ell\le q,
\]
并约定 \(\binom{n}{r}=0\)（当 \(r<0\) 或 \(r>n\)）。
则 \(M_q\) 可逆，且其逆矩阵条目具有闭式
\[
\boxed{\;
(M_q^{-1})_{k\ell}=
\begin{cases}
-\frac12, & (k,\ell)=(0,0),\\[4pt]
(-1)^{k+\ell-q}\binom{k}{k+\ell-q}, & k+\ell\ge q,\ (k,\ell)\neq(0,0),\\[4pt]
0, & k+\ell<q.
\end{cases}\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}[证明要点]
令 \(N_q\) 为右端所给矩阵。
对固定 \((k,\ell)\)，由 \(N_{j\ell}=0\) 当 \(j<q-\ell\)，有
\[
(M_qN_q)_{k\ell}
=\sum_{j=q-\ell}^{q}\Bigl(\binom{q}{j}+\binom{q-k}{j}\Bigr)(-1)^{j+\ell-q}\binom{j}{j+\ell-q}
\;+\;\mathbf 1_{\{k=\ell=0\}}\Bigl(-\binom{q}{0}-\binom{q}{0}\Bigr)\frac12.
\]
利用恒等式 \(\binom{n}{j}\binom{j}{r}=\binom{n}{r}\binom{n-r}{j-r}\) 与二项反演
\(\sum_{t=0}^{n}(-1)^t\binom{n}{t}=\mathbf 1_{\{n=0\}}\)，
可将两段求和分别化为 \(\mathbf 1_{\{k=\ell\}}\) 与 \(-\mathbf 1_{\{k=\ell=0\}}\)，从而得到
\((M_qN_q)_{k\ell}=\delta_{k\ell}\)。
因此 \(N_q=M_q^{-1}\)。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_exceptional\_integer\_model\_Mq\_inverse\_closed\_form}

\begin{proposition}[结构分解：\texorpdfstring{$M_q$}{Mq} 与 \texorpdfstring{$M_q^{-1}$}{Mq^{-1}} 的 Pascal--反序变换秩一扰动]\label{prop:xi-exceptional-integer-model-Mq-rank1-decomposition}
令 \(P_q=[\binom{k}{\ell}]_{0\le k,\ell\le q}\) 为 Pascal 下三角矩阵，
令 \(R_q\) 为反序置换矩阵 \((R_q)_{k\ell}=\mathbf 1_{\{k+\ell=q\}}\)，
令 \(D_q=\mathrm{diag}(({-1})^{0},({-1})^{1},\dots,({-1})^{q})\)，
并记 \(E_{00}\) 为仅 \((0,0)\) 处为 \(1\) 的基矩阵。
再令 \(b_q:=(\binom{q}{0},\binom{q}{1},\dots,\binom{q}{q})^{\top}\) 与 \(\mathbf 1:=(1,\dots,1)^{\top}\in\ZZ^{q+1}\)。
则有完全分解
\[
\boxed{\;
M_q^{-1}=(-1)^q\,D_qP_qR_qD_q-\frac12\,E_{00}\;}
\]
以及等价的正向分解
\[
\boxed{\;
M_q=(-1)^q\,D_qR_qP_q^{-1}D_q\;+\;\mathbf 1\,b_q^{\top}.\;}
\]
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
由恒等式 \((P_qR_q)_{k\ell}=\binom{k}{q-\ell}\) 可知
\(\bigl(({-1})^qD_qP_qR_qD_q\bigr)_{k\ell}=(-1)^{k+\ell-q}\binom{k}{k+\ell-q}\)，
其恰与定理 \ref{thm:xi-exceptional-integer-model-Mq-inverse-closed-form} 在 \((k,\ell)\neq(0,0)\) 的条目一致，
而 \((0,0)\) 条目为 \(0\)，故第一式成立。
\par
对第二式，令 \(A:=(-1)^qD_qP_qR_qD_q\)。
由于 \(P_q\) 可逆且 \(R_q^2=I\)，有
\(
A^{-1}=(-1)^qD_qR_qP_q^{-1}D_q
\)。
再由 Sherman--Morrison 公式对秩一扰动 \(A-\frac12E_{00}\) 取逆，可得
\[
\bigl(A-\tfrac12E_{00}\bigr)^{-1}=A^{-1}+A^{-1}e_0e_0^{\top}A^{-1},
\]
其中 \(e_0\) 为第 \(0\) 个标准基向量。
直接计算可得 \(A^{-1}e_0=\mathbf 1\) 且 \(e_0^{\top}A^{-1}=b_q^{\top}\)，从而推出第二式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[行列式刚性与 Smith 标准形：余核恒为 \texorpdfstring{$\ZZ/2\ZZ$}{Z/2Z}]\label{thm:xi-exceptional-integer-model-Mq-det-snf}
\leanverified{paper\_xi\_exceptional\_integer\_model\_mq\_det\_snf}
对一切 \(q\ge 2\)，矩阵 \(M_q\) 的行列式满足
\[
\boxed{\;\det(M_q)=2\,(-1)^{\frac{q(q+1)}{2}}.\;}
\]
并且 \(M_q\) 的 Smith 标准形为
\[
\boxed{\;\mathrm{SNF}(M_q)=\mathrm{diag}(1,\dots,1,2),\;}
\]
从而余核恒同构于 \(\mathrm{coker}(M_q:\ZZ^{q+1}\to\ZZ^{q+1})\cong\ZZ/2\ZZ\)。
\end{theorem}
\begin{proof}[证明要点]
由命题 \ref{prop:xi-exceptional-integer-model-Mq-rank1-decomposition} 的正向分解，
令 \(B:=(-1)^qD_qR_qP_q^{-1}D_q\)，则 \(\det(B)=\det(R_q)=(-1)^{\frac{q(q+1)}{2}}\) 且 \(M_q=B+\mathbf 1 b_q^{\top}\)。
注意到 \(Be_0=\mathbf 1\)，故 \(B^{-1}\mathbf 1=e_0\)。
由矩阵行列式引理，
\[
\det(M_q)=\det(B)\bigl(1+b_q^{\top}B^{-1}\mathbf 1\bigr)
=\det(B)\bigl(1+b_q^{\top}e_0\bigr)
=2\det(B),
\]
即得行列式闭式。
\par
另一方面，由定理 \ref{thm:xi-exceptional-integer-model-Mq-inverse-closed-form}，
\(\mathrm{adj}(M_q)=\det(M_q)\,M_q^{-1}\) 为整数矩阵，并且其 \((0,0)\) 元为
\(\det(M_q)\cdot(-\tfrac12)=\pm1\)，
从而所有 \(1\times 1\) 余子式的最大公因子为 \(1\)。
结合 \(|\det(M_q)|=2\)，Smith 不变量只能为 \((1,\dots,1,2)\)，结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[丢番图可解性的唯一模障碍：仅取决于首坐标奇偶]\label{cor:xi-exceptional-integer-model-Mq-diophantine-parity}
设 \(q\ge 2\) 且 \(b=(b_0,\dots,b_q)^{\top}\in\ZZ^{q+1}\)。
线性丢番图方程
\[
M_qx=b,\qquad x\in\ZZ^{q+1},
\]
有解当且仅当 \(b_0\) 为偶数；并且在可解时，解集为满秩格 \(M_q^{-1}\ZZ^{q+1}\) 的一个陪集。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-exceptional-integer-model-Mq-inverse-closed-form}，解唯一地给为 \(x=M_q^{-1}b\)。
其中第 \(0\) 坐标满足
\[
x_0=(M_q^{-1})_{00}b_0+(M_q^{-1})_{0q}b_q=-\frac12 b_0+b_q,
\]
而其余坐标仅为整数线性组合。
故 \(x\in\ZZ^{q+1}\) 当且仅当 \(b_0\equiv 0\pmod 2\)。
陪集性质由定理 \ref{thm:xi-exceptional-integer-model-Mq-det-snf} 的满秩与 \(\mathrm{coker}(M_q)\cong\ZZ/2\ZZ\) 立得。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[例外谱的整格压缩：非平凡分母集中于零层且仅发生一次]\label{cor:xi-exceptional-integer-model-Mq-single-denominator-defect}
设 \(q\ge 2\)，并记 \(\chi_q(x)=\det(xI_{q+1}-M_q)\in\ZZ[x]\) 的根为 \(\{\mu_i^{(q)}\}_{i=0}^{q}\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\prod_{i=0}^{q}\mu_i^{(q)}=\det(M_q)=2(-1)^{\frac{q(q+1)}{2}}\)，从而例外谱的乘积仅含一个素因子 \(2\)；
  \item \(2M_q^{-1}\in\Mat_{q+1}(\ZZ)\)，并且 \(2M_q^{-1}\) 的唯一奇数条目恰为 \((0,0)\) 元（等于 \(\pm1\)）。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
第 (1) 条由 \(\prod_i\mu_i^{(q)}=\chi_q(0)=\det(-M_q)\) 与定理 \ref{thm:xi-exceptional-integer-model-Mq-det-snf} 立即得到。
第 (2) 条由定理 \ref{thm:xi-exceptional-integer-model-Mq-inverse-closed-form} 的条目式直接读出：除 \((0,0)\) 外皆为整数，而 \((0,0)=-\tfrac12\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[加权互补核的闭式逆与分母支撑]\label{con:xi-exceptional-integer-model-weighted-complementary-kernel-inverse-denominator-support}
取整数 \(q\ge 2\) 与 \(s\in\NN_{\ge 1}\)，并定义整数矩阵 \(M_q^{(s)}\in\ZZ^{(q+1)\times(q+1)}\) 为
\[
\boxed{\;
\bigl(M_q^{(s)}\bigr)_{k\ell}:=\binom{q}{\ell}+s\,\binom{q-k}{\ell},
\qquad 0\le k,\ell\le q.\;}
\]
则 \(M_q^{(s)}\) 在 \(\QQ\) 上可逆，并满足闭式分解
\[
\boxed{\;
\bigl(M_q^{(s)}\bigr)^{-1}
\;=\;\frac1s\,P_q^{-1}R_q\;-\;\frac{1}{s(s+1)}\,E_{00}\; }.
\]
特别地，\(s\bigl(M_q^{(s)}\bigr)^{-1}\) 的全部条目均为整数，唯一可能引入额外分母的条目为 \((0,0)\) 元，并且该额外分母仅来自因子 \((s+1)\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}
令 \(b_q:=(\binom{q}{0},\binom{q}{1},\dots,\binom{q}{q})^{\top}\) 与 \(\mathbf 1:=(1,\dots,1)^{\top}\in\ZZ^{q+1}\)。
由 \((R_qP_q)_{k\ell}=\binom{q-k}{\ell}\) 可写
\[
M_q^{(s)}=\mathbf 1\,b_q^{\top}+s\,R_qP_q.
\]
记 \(N_q:=R_qP_q\)，则 \(N_q\) 幺模且 \(N_q^{-1}=P_q^{-1}R_q\)。
左乘 \(N_q^{-1}\) 得到秩一扰动的标准形
\[
N_q^{-1}M_q^{(s)}=sI_{q+1}+u\,v^{\top},
\qquad
u:=N_q^{-1}\mathbf 1,\quad v:=b_q.
\]
注意到 \(e_q^{\top}P_q=b_q^{\top}\) 与 \(e_q^{\top}R_q=e_0^{\top}\)，故
\(
v^{\top}N_q^{-1}=b_q^{\top}P_q^{-1}R_q=e_0^{\top}
\)。
另一方面，\(N_qe_0=\mathbf 1\) 蕴含 \(u=N_q^{-1}\mathbf 1=e_0\)。
因此 \(v^{\top}u=e_0^{\top}e_0=1\)，由 Sherman--Morrison 公式得到
\[
\bigl(sI_{q+1}+uv^{\top}\bigr)^{-1}
\;=\;\frac1s I_{q+1}-\frac{1}{s(s+1)}\,u v^{\top}.
\]
两侧右乘 \(N_q^{-1}\) 并代入 \(u=e_0\) 与 \(v^{\top}N_q^{-1}=e_0^{\top}\) 即得
\[
\bigl(M_q^{(s)}\bigr)^{-1}
\;=\;\bigl(sI_{q+1}+uv^{\top}\bigr)^{-1}N_q^{-1}
\;=\;\frac1s\,P_q^{-1}R_q-\frac{1}{s(s+1)}\,E_{00}.
\]
最后的整性断言由 \(P_q^{-1}R_q\in\Mat_{q+1}(\ZZ)\) 与 \(E_{00}\) 的支撑性质直接推出。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Smith 标准形与余核的完全分解]\label{con:xi-exceptional-integer-model-weighted-complementary-kernel-snf-cokernel}
在结论 \ref{con:xi-exceptional-integer-model-weighted-complementary-kernel-inverse-denominator-support} 的设定下，对任意 \(q\ge 2\)、\(s\ge 1\) 有
\[
\boxed{\;
\mathrm{SNF}\bigl(M_q^{(s)}\bigr)
\;=\;
\mathrm{diag}\Bigl(1,\underbrace{s,\dots,s}_{q-1\ \mathrm{times}},\,s(s+1)\Bigr).\;}
\]
等价地，
\[
\boxed{\;
\mathrm{coker}\!\bigl(M_q^{(s)}:\ZZ^{q+1}\to\ZZ^{q+1}\bigr)
\ \cong\ (\ZZ/s\ZZ)^{\oplus(q-1)}\ \oplus\ \ZZ/(s(s+1))\ZZ.\;}
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由上一个证明中的幺模矩阵 \(N_q=R_qP_q\) 有
\[
N_q^{-1}M_q^{(s)}=sI_{q+1}+e_0\,b_q^{\top}.
\]
右乘幺模矩阵不改变余核同构型，故
\(
\mathrm{coker}(M_q^{(s)})\cong \mathrm{coker}(sI_{q+1}+e_0b_q^{\top})
\)。
进一步注意到 \(b_q^{\top}N_q^{-1}=e_0^{\top}\)，从而
\[
\bigl(sI_{q+1}+e_0b_q^{\top}\bigr)N_q^{-1}=sN_q^{-1}+e_0e_0^{\top}.
\]
因此 \(\mathrm{coker}(M_q^{(s)})\cong \mathrm{coker}(A)\)，其中
\[
A:=sI_{q+1}+\mathbf 1\,e_0^{\top}.
\]
设 \(\{e_i\}_{0\le i\le q}\) 为 \(\ZZ^{q+1}\) 的标准基并记 \(G:=\ZZ^{q+1}/A\ZZ^{q+1}\)。
由
\[
Ae_0=(s+1)e_0+\sum_{i=1}^{q}e_i,\qquad
Ae_i=s e_i\ (1\le i\le q),
\]
在 \(G\) 中得到关系
\[
s\,\bar e_i=0\ (1\le i\le q),\qquad (s+1)\bar e_0+\sum_{i=1}^{q}\bar e_i=0,
\]
其中 \(\bar e_i\) 表示 \(e_i\) 在 \(G\) 中的像。
令 \(H:=\langle \bar e_1,\dots,\bar e_q\rangle\)，则 \(H\cong(\ZZ/s\ZZ)^{\oplus q}\)。
记 \(t:=\sum_{i=1}^{q}\bar e_i\in H\)，则 \(t=-(s+1)\bar e_0\)，从而
\(
s(s+1)\bar e_0=-s t=0
\)，故 \(\langle \bar e_0\rangle\cong \ZZ/(s(s+1))\ZZ\)。
另一方面，\(H/\langle t\rangle\cong(\ZZ/s\ZZ)^{\oplus(q-1)}\)，并且 \(t\) 已由 \(\bar e_0\) 的倍数控制，从而
\[
G\cong \bigl(H/\langle t\rangle\bigr)\oplus \langle \bar e_0\rangle
\cong(\ZZ/s\ZZ)^{\oplus(q-1)}\oplus \ZZ/(s(s+1))\ZZ.
\]
由有限生成交换群结构定理读出 Smith 对角不变因子即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[整数可解性的显式同余判据]\label{cor:xi-exceptional-integer-model-weighted-complementary-kernel-diophantine-congruence}
令 \(q\ge 2\)、\(s\ge 1\)，并取 \(b=(b_0,\dots,b_q)^{\top}\in\ZZ^{q+1}\)。
线性丢番图方程
\[
M_q^{(s)}x=b,\qquad x\in\ZZ^{q+1},
\]
存在整数解当且仅当同余条件
\[
\boxed{\;
b_0\equiv 0\pmod{s+1}
\quad\text{且}\quad
b_i\equiv \frac{b_0}{s+1}\pmod{s}\ \ (1\le i\le q)\;}
\]
同时成立。
\end{corollary}
\begin{proof}
由 \(M_q^{(s)}=A\,R_qP_q\)（其中 \(A=sI_{q+1}+\mathbf 1 e_0^{\top}\)）可知
\(
M_q^{(s)}x=b
\)
与
\(
Ay=b
\)
等价，其中 \(y:=R_qP_qx\in\ZZ^{q+1}\)（因为 \(R_qP_q\) 幺模）。
令 \(y=(y_0,\dots,y_q)^{\top}\)，则 \(Ay=b\) 逐坐标为
\[
(s+1)y_0=b_0,\qquad sy_i+y_0=b_i\ (1\le i\le q).
\]
因此可解当且仅当 \(b_0\equiv 0\pmod{s+1}\) 使 \(y_0=b_0/(s+1)\in\ZZ\)，并且对每个 \(i\ge 1\) 有
\(
b_i-y_0\equiv 0\pmod{s}
\)，即 \(b_i\equiv b_0/(s+1)\pmod{s}\)。
充分性由上述等式直接构造 \(y\) 得到。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$p$}{p}-局部可逆性与坏素支撑]\label{cor:xi-exceptional-integer-model-weighted-complementary-kernel-localization-bad-primes}
令 \(p\) 为素数并取 \(q\ge 2\)、\(s\ge 1\)。
若 \(p\nmid s(s+1)\)，则 \(M_q^{(s)}\) 在 \(\ZZ_p\) 上可逆。
若 \(p\mid s\)，则 \(\mathrm{coker}(M_q^{(s)})\) 的 \(p\)-初等分量至少含有秩 \(q-1\) 的 \((\ZZ/p^{v_p(s)}\ZZ)\)-挠直和因子；
若 \(p\mid(s+1)\)，则除来自 \(s\) 的挠分量外，额外出现一个循环 \(p\)-挠因子，其阶为 \(p^{v_p(s+1)}\)（嵌入于 \(\ZZ/(s(s+1))\ZZ\) 的 \(p\)-分量）。
\end{corollary}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-exceptional-integer-model-weighted-complementary-kernel-snf-cokernel} 的余核分解，
\(
\mathrm{coker}(M_q^{(s)})\cong(\ZZ/s\ZZ)^{\oplus(q-1)}\oplus \ZZ/(s(s+1))\ZZ
\)，其挠素因子集合恰为 \(\pi(s(s+1))\)。
若 \(p\nmid s(s+1)\)，则在 \(\ZZ_p\) 上余核消失，从而矩阵可逆。
其余断言由直和分解与 \(p\)-初等分量的标准分解直接读出。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[审计脚本]\label{rem:xi-exceptional-integer-model-Mq-audit-script}
定理 \ref{thm:xi-exceptional-integer-model-Mq-inverse-closed-form}--推论 \ref{cor:xi-exceptional-integer-model-Mq-single-denominator-defect} 的矩阵恒等式与 Smith 标准形可由脚本 \texttt{scripts/exp\_xi\_exceptional\_integer\_model\_Mq\_audit.py} 在有限 \(q\) 范围内进行一致性核验。
\end{remark}
\begin{conclusion}[两参数 binomial 矩阵的条目级逆矩阵与行列式闭式]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-mq-ab-inverse-det}
固定整数 \(q\ge 2\)，取参数 \(a,b\in\ZZ\) 并定义 \((q+1)\times(q+1)\) 整数矩阵
\[
M_q(a,b):=\bigl(m_{k\ell}\bigr)_{0\le k,\ell\le q},
\qquad
m_{k\ell}:=a\binom{q}{\ell}+b\binom{q-k}{\ell}.
\]
记 Pascal 矩阵 \(P_q=(\binom{k}{\ell})_{0\le k,\ell\le q}\)，反序置换矩阵 \(R_q\) 满足 \((R_qx)_k=x_{q-k}\)，并记 \(E_{00}\) 为仅 \((0,0)\) 元为 \(1\) 的基矩阵。
则当 \(b\neq 0\) 且 \(a+b\neq 0\) 时，\(M_q(a,b)\) 可逆，并且
\[
\boxed{\;
\det M_q(a,b)=(-1)^{\frac{q(q+1)}{2}}\,b^{q}(a+b)\;} .
\]
其逆矩阵满足完全条目级闭式
\[
\boxed{\;
\bigl(M_q(a,b)^{-1}\bigr)_{k\ell}
\;=\;
\frac{(-1)^{k+\ell-q}}{b}\binom{k}{k+\ell-q}\,\mathbf 1_{\{k+\ell\ge q\}}
\;-\;\frac{a}{b(a+b)}\,\mathbf 1_{\{k=\ell=0\}}\;} .
\]
特别地，当 \((a,b)=(1,1)\) 时有 \(M_q(1,1)=M_q\)（结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-spectrum-double-integer-matrix}）。
\end{conclusion}
\begin{proof}
令 \(\beta:=(\binom{q}{0},\binom{q}{1},\dots,\binom{q}{q})^{\top}\) 与 \(\mathbf{1}:=(1,\dots,1)^{\top}\in\ZZ^{q+1}\)，并设
\(
N_q:=R_qP_q
\)。
则 \((N_q)_{k\ell}=\binom{q-k}{\ell}\) 且 \(N_qe_0=\mathbf{1}\)；又因 \(P_q\) 为下三角幺模矩阵，故 \(N_q\) 幺模且
\(
\det N_q=\det R_q=(-1)^{\frac{q(q+1)}{2}}
\)。
利用 \(m_{k\ell}\) 的分离结构，可写
\[
M_q(a,b)=a\,\mathbf{1}\beta^{\top}+b\,N_q.
\]
左乘 \(N_q^{-1}=P_q^{-1}R_q\) 得到秩一扰动的标准形
\[
N_q^{-1}M_q(a,b)=bI_{q+1}+a\,e_0\beta^{\top},
\qquad
\beta^{\top}e_0=\binom{q}{0}=1.
\]
因此由 Sherman--Morrison 公式，
\[
\bigl(bI_{q+1}+a\,e_0\beta^{\top}\bigr)^{-1}
\;=\;
\frac1bI_{q+1}-\frac{a}{b(a+b)}\,e_0\beta^{\top},
\qquad
\det\!\bigl(bI_{q+1}+a\,e_0\beta^{\top}\bigr)=b^{q}(a+b).
\]
结合 \(\det M_q(a,b)=\det N_q\cdot \det(N_q^{-1}M_q(a,b))\) 即得行列式闭式。
\par
为得到条目级逆矩阵，注意 \(P_q^{-1}\) 的经典条目为
\(
(P_q^{-1})_{k\ell}=(-1)^{k-\ell}\binom{k}{\ell}\mathbf 1_{\{k\ge \ell\}}
\)，
故
\[
(N_q^{-1})_{k\ell}=(P_q^{-1}R_q)_{k\ell}
=(-1)^{k+\ell-q}\binom{k}{k+\ell-q}\mathbf 1_{\{k+\ell\ge q\}}.
\]
又有 \(\beta^{\top}N_q^{-1}=e_0^{\top}\)，从而
\[
M_q(a,b)^{-1}
=\bigl(bI_{q+1}+a\,e_0\beta^{\top}\bigr)^{-1}N_q^{-1}
=\frac1bN_q^{-1}-\frac{a}{b(a+b)}\,e_0e_0^{\top},
\]
即得到所示条目公式。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[全阶子式最大公因子与 Smith 标准形的刚性]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-mq-ab-smith-snf}
固定 \(q\ge 2\) 并取 \(a,b\in\ZZ\)。
记 \(g:=\gcd(a,b)\)，并令 \(d_k\) 表示矩阵 \(M_q(a,b)\) 的所有 \(k\times k\) 子式的最大公因子（约定 \(d_0=1\)）。
则
\[
d_k=g\,|b|^{k-1}\quad(1\le k\le q),
\qquad
d_{q+1}=|b|^{q}\,|a+b|.
\]
从而 \(M_q(a,b)\) 的 Smith 标准形（取对角元为正并满足整除链）为
\[
\mathrm{SNF}\big(M_q(a,b)\big)
=\mathrm{diag}\Bigl(g,\underbrace{|b|,\dots,|b|}_{q-1\ \mathrm{times}},\frac{|b(a+b)|}{g}\Bigr).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
先写 \(M_q(a,b)=g\,M_q(a/g,b/g)\)，故只需证明 \(\gcd(a,b)=1\) 的情形；一般情形由整体乘子 \(g\) 同步放大 Smith 不变量得到。
\par
设 \(\gcd(a,b)=1\)，并沿用上一个证明中的幺模矩阵 \(N_q\) 与
\(
A_q:=N_q^{-1}M_q(a,b)=bI_{q+1}+a\,e_0\beta^{\top}
\)。
由于 \(N_q\) 幺模，\(M_q(a,b)\) 与 \(A_q\) 幺模等价，因此它们具有相同的 \(d_k\) 与 Smith 不变量。
注意 \(A_q\) 具有显式上三角形：
\[
A_q=
\begin{pmatrix}
a+b & a\binom{q}{1} & \cdots & a\binom{q}{q-1} & a\\
0& b\\
& & \ddots\\
0&&& b\\
0&&&& b
\end{pmatrix}.
\]
对 \(1\le k\le q\)，任取 \(k\times k\) 子矩阵：若其不含第 \(0\) 行，则它为对角子块，子式为 \(\pm b^{k}\)；
若含第 \(0\) 行，则为使子式非零，必须同时包含至少 \(k-1\) 个不同的对角行，因此每个非零子式必含因子 \(b^{k-1}\)。
另一方面，取行集 \(\{0,1,\dots,k-1\}\) 与列集 \(\{q,1,\dots,k-1\}\)，对应子式恰为 \(\pm a\,b^{k-1}\)；
由 \(\gcd(a,b)=1\) 得该子式在 \(b^{k-1}\) 层面上不可再共同整除，故 \(d_k=|b|^{k-1}\)。
最后 \(|\det A_q|=|b|^{q}|a+b|\) 给出 \(d_{q+1}\)。
\par
由 Smith 标准形理论 \(d_k=\prod_{i=1}^{k}s_i\)（\(s_i\) 为 Smith 对角不变量），即可解出所示 \(\mathrm{SNF}\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[原始情形的余核分解：一个 \texorpdfstring{$|b(a+b)|$}{|b(a+b)|} 循环因子与 \texorpdfstring{$(q-1)$}{(q-1)} 个 \texorpdfstring{$|b|$}{|b|} 挠因子]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-mq-ab-cokernel-splitting}
在 \(\gcd(a,b)=1\) 且 \(b\neq 0,a+b\neq 0\) 下，令
\(
A_q=bI_{q+1}+a\,e_0\beta^{\top}
\)
如上，并令 \(\bar f_0,\dots,\bar f_q\) 表示标准基在余核
\(
\mathrm{coker}(A_q)=\ZZ^{q+1}/A_q\ZZ^{q+1}
\)
中的像。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\bar f_q\) 的阶恰为 \(|b(a+b)|\)；
  \item 对每个 \(1\le k\le q-1\)，元素 \(\bar f_k-\binom{q}{k}\bar f_q\) 的阶恰为 \(|b|\)，且它们彼此独立；
  \item 存在同构
  \[
  \mathrm{coker}(A_q)\cong (\ZZ/|b|\ZZ)^{q-1}\ \oplus\ \ZZ/|b(a+b)|\ZZ.
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
由列关系
\[
A_q e_0=(a+b)f_0,\qquad
A_q e_q=af_0+bf_q,\qquad
A_q e_k=a\binom{q}{k}f_0+bf_k\ (1\le k\le q-1),
\]
在余核中得到
\[
(a+b)\bar f_0=0,\quad
b\bar f_q=-a\bar f_0,\quad
b\bar f_k=-a\binom{q}{k}\bar f_0.
\]
由此对 \(1\le k\le q-1\) 有
\(
b(\bar f_k-\binom{q}{k}\bar f_q)=0
\)，
故这些元素均为 \(|b|\)-挠元。
考虑投影同态
\(
\pi:\ZZ^{q+1}\to (\ZZ/b\ZZ)^{q-1},
\ \pi(y):=(y_1,\dots,y_{q-1})\bmod b
\)：
由于 \((A_qx)_k=bx_k\)（\(1\le k\le q-1\)），\(\pi\) 在像子群上恒为零，从而诱导良定同态
\(
\bar\pi:\mathrm{coker}(A_q)\to(\ZZ/|b|\ZZ)^{q-1}
\)。
显然 \(\bar\pi(\bar f_q)=0\) 且 \(\bar\pi(\bar f_k-\binom{q}{k}\bar f_q)=e_k\)，因此这些 \(|b|\)-挠元阶为 \(|b|\) 且相互独立。
\par
另一方面，由 \((a+b)b\bar f_q=-a(a+b)\bar f_0=0\) 得 \(|b(a+b)|\,\bar f_q=0\)，故 \(\bar f_q\) 的阶整除 \(|b(a+b)|\)。
取 \(s\in\ZZ\) 满足 \(as\equiv -1\pmod{a+b}\)（可取因为 \(\gcd(a,a+b)=1\)），并定义同态
\[
\psi:\ZZ^{q+1}\to \ZZ/(b(a+b))\ZZ,\qquad
\psi(f_0):=bs,\ \ \psi(f_q):=1,\ \ \psi(f_k):=\binom{q}{k}\ (1\le k\le q-1).
\]
直接计算可得 \(\psi(A_qe_0)=\psi(A_qe_k)=0\)（\(1\le k\le q\)），故 \(\psi\) 诱导同态
\(
\bar\psi:\mathrm{coker}(A_q)\twoheadrightarrow \ZZ/(b(a+b))\ZZ
\)
且 \(\bar\psi(\bar f_q)=1\)。
因此 \(\bar f_q\) 的阶至少为 \(|b(a+b)|\)，结合上界即知其阶恰为 \(|b(a+b)|\)。
\par
由此可知由 \(\bar f_q\) 与 \(\{\bar f_k-\binom{q}{k}\bar f_q\}_{1\le k\le q-1}\) 生成的子群大小为
\(
|b(a+b)|\cdot |b|^{q-1}=|b|^{q}|a+b|=|\det A_q|
\)，
而 \(|\mathrm{coker}(A_q)|=|\det A_q|\)，故该子群即为全体余核并给出所示直和分解。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[整数可解性判别的反序差分闭式]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-mq-ab-integer-solvability}
令 \(q\ge 2\)，并设 \(\gcd(a,b)=1\)、\(b\neq 0\)。
对任意 \(y\in\ZZ^{q+1}\)，线性方程组
\[
M_q(a,b)\,x=y,\qquad x\in\ZZ^{q+1},
\]
可解当且仅当下列同余同时成立。
令
\[
y':=P_q^{-1}R_q\,y,
\qquad
y'_k=\sum_{j=0}^{k}(-1)^{k-j}\binom{k}{j}\,y_{q-j}.
\]
则可解性等价于
\[
b\mid y'_k\ (1\le k\le q),\qquad
a+b\mid\Bigl(y'_0-\sum_{k=1}^{q}\binom{q}{k}\frac{y'_k}{b}\Bigr).
\]
在此条件下，整数解可取为
\[
x_k=\frac{y'_k}{b}\ (1\le k\le q),\qquad
x_0=\frac{y'_0-\sum_{k=1}^{q}\binom{q}{k}\frac{y'_k}{b}}{a+b}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-mq-ab-inverse-det} 的幺模等价 \(A_q=N_q^{-1}M_q(a,b)\)（其中 \(N_q=R_qP_q\)），
\(
M_q(a,b)x=y
\)
等价于
\(
A_qx=y'
\)，其中 \(y'=N_q^{-1}y=P_q^{-1}R_qy\)。
对 \(k\ge 1\) 行有 \(bx_k=y'_k\)，故必须且只需 \(b\mid y'_k\) 并令 \(x_k=y'_k/b\)。
代回第 \(0\) 行即得
\[
(a+b)x_0+\sum_{k=1}^{q}a\binom{q}{k}\frac{y'_k}{b}=y'_0,
\]
从而得到第二个整除条件与所示 \(x_0\) 的闭式表达。证毕。
\end{proof}

\endinput
