\paragraph{角色投影、平滑塌缩与外置算术核的函子分裂}
在模剩余 Fourier 反演、window-\(6\) 群商障碍、末位充分化、输出位势的解析腔室刚性、二步原子的 primitive/finite-part 位移、零温四态地基层分裂以及局部化数系的 Pontryagin 对偶链已经建立之后，还可把离散波纹与连续平滑之间的关系进一步压缩为下列七条彼此闭合的结论。它们分别刻画非平凡角色扇区、非自由群商障碍、末位二点终端塌缩、单解析相内的波滑分裂、两步原子的 Abel 有限部位移、零温平滑包络的有限状态化，以及连续相位层之后仍不可消去的 profinite 素数核。

\begin{theorem}[角色投影的扭曲扇区分裂]\label{thm:xi-time-part67-character-projection-twisted-sectors}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part67\_character\_projection\_twisted\_sectors}
固定整数 \(q\ge 2\)。设 \(B_{q,a}(n)\) 为定义在 \(a\in \ZZ/(q\ZZ)\) 上的计数函数，并令
\[
\widehat B_{q,j}(n):=\sum_{a\in \ZZ/(q\ZZ)}B_{q,a}(n)\,\omega_q^{ja},
\qquad
\omega_q:=e^{2\pi i/q}.
\]
则有 Fourier 反演
\[
B_{q,a}(n)=\frac1q\sum_{j=0}^{q-1}\widehat B_{q,j}(n)\,\omega_q^{-ja},
\qquad
\frac1q\sum_{b\in \ZZ/(q\ZZ)}B_{q,b}(n)=\frac1q\,\widehat B_{q,0}(n),
\]
因而中心化波纹恰为
\[
B_{q,a}(n)-\frac1q\,\widehat B_{q,0}(n)
=
\frac1q\sum_{j=1}^{q-1}\widehat B_{q,j}(n)\,\omega_q^{-ja}.
\]
对真实输入 \(40\) 状态核取 \(B_{q,a}(n)=A_{q,a}(n)\) 或 \(B_{q,a}(n)=P_{q,a}(n)\)，则
\[
\widehat A_{q,j}(n)=a_n(\omega_q^j),
\qquad
\widehat P_{q,j}(n)=p_n(\omega_q^j),
\]
从而平滑均值恰是平凡角色扇区，而全部离散波纹严格由非平凡单位根扭曲 \(M(\omega_q^j)\) 承载。进一步，若记
\[
\rho_q:=\max_{1\le j\le q-1}\rho\!\bigl(M(\omega_q^j)\bigr),
\qquad
\theta_q:=\frac{\log\rho_q}{\log\lambda},
\qquad
\lambda=\varphi^2,
\]
则这些非平凡扇区在 periodic 与 primitive 两层均以 \(O(\rho_q^n)\) 衰减；并且存在明确模数 \(q\) 使 \(\theta_q>\frac12\)，且该性质沿倍数塔向上遗传。
\end{theorem}
\begin{proof}
有限循环群 \(\ZZ/(q\ZZ)\) 上的离散 Fourier 反演直接给出前两式；中心化公式只需把 \(j=0\) 项单独提出。

对真实输入 \(40\) 状态核，定理 \ref{thm:xi-dirichlet-residue-fourier-parseval-exact} 已在 periodic 与 primitive 两层分别给出
\[
a_n(\omega_q^j)=\sum_{a\in \ZZ/(q\ZZ)}A_{q,a}(n)\,\omega_q^{ja},
\qquad
p_n(\omega_q^j)=\sum_{a\in \ZZ/(q\ZZ)}P_{q,a}(n)\,\omega_q^{ja},
\]
故扭曲 trace 正是 residue counts 的非平凡角色分量。命题 \ref{prop:real-input-40-output-dirichlet-nonrh} 进一步给出：这些扭曲分量在 periodic/primitive 两层都以 \(O(\rho_q^n)\) 衰减；并且存在明确模数使 \(\theta_q>\frac12\)，其中 \(q=2\) 已足够。最后，由结论 \ref{con:xi-time-part9l-dirichlet-twist-divisibility-monotonicity}，一旦某个模数满足 \(\theta_q>\frac12\)，则其全部倍数也都满足同一严格不等式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 平滑包络的非自由群商障碍]\label{thm:xi-time-part67-window6-nonfree-group-quotient-obstruction}
设
\[
\Omega_6:=\{0,1\}^6,
\qquad
F_6:=\Fold_6^{\mathrm{bin}}:\Omega_6\to X_6.
\]
若试图把 \(F_6\) 的纤维压缩解释为某个固定有限群的轨道商，或解释为某个阿贝尔线性陪集划分，则该方案必失败。更具体地，\(F_6\) 的纤维直方图
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9
\]
迫使任何与之同轨道的群作用都必须带三层稳定子分层；而在保持 fold-gauge 纤维独立置换语义时，完备异常签名仍需
\[
\Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21}.
\]
因此，审计窗中的平滑包络所消去的并非单一统一对称冗余，而只能是随纤维变化的稳定子残差；其自然承载对象是带变稳定子的群胚型商，而非单一群商。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-window6-group-quotient-isotropy-strata} 已证明：任何把 \(F_6\) 纤维分解实现为群轨道分解的方案，都不可能是自由作用，也不可能退化为等势轨道；并且轨道大小只能取 \(2,3,4\)，从而稳定子恰分成三层。于是，固定自由群商与阿贝尔线性陪集解释同时被排除。

另一方面，定理 \ref{thm:xi-window6-oracle-anomaly-coordinate-bifurcation} 证明：若继续保持 fold-gauge 的纤维独立置换语义，则完备异常信息的最小承载对象仍为
\(
(\ZZ/2\ZZ)^{21}
\)；
任何把异常坐标压到 \(21\) 以下的方案都必须引入跨纤维关系，从而破坏单一纤维直积语义。故这里被“平滑”掉的并不是某个固定群的统一冗余，而是随纤维变化的稳定子残差；用群胚而非单一群来描述，正是这一变稳定子机制的自然形式化。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[末位投影的渐近充分性与终端二点塌缩]\label{thm:xi-time-part67-lastbit-terminal-csiszar-collapse}
设
\[
\ell_m(w):=w_m,
\qquad
\mu_m(w):=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m},
\qquad
u_m(w):=\frac{1}{|X_m|}
\qquad (w\in X_m).
\]
则 \(\ell_m\) 对分布对 \((\mu_m,u_m)\) 是渐近充分统计量：对任意凸函数 \(f:(0,\infty)\to\RR\) 满足 \(f(1)=0\)，有
\[
D_f(\mu_m\Vert u_m)
=
D_f\!\bigl((\ell_m)_\#\mu_m\Vert (\ell_m)_\#u_m\bigr)
+O_f\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
并且若记
\[
p_*:=\frac{1}{\varphi\sqrt5},
\qquad
q_*:=\varphi^{-2},
\]
则
\[
\lim_{m\to\infty}D_f(\mu_m\Vert u_m)
=
D_f\!\bigl(\mathrm{Bernoulli}(p_*)\Vert \mathrm{Bernoulli}(q_*)\bigr)
=
\frac1\varphi\,f\!\left(\frac{\varphi^2}{\sqrt5}\right)
+
\frac1{\varphi^2}\,f\!\left(\frac{\varphi}{\sqrt5}\right).
\]
换言之，相对于稳定层均匀基线的全部渐近 Csisz\'ar 几何，都在末位二点实验上终端塌缩。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-fold-lastbit-asymptotic-sufficiency} 已在全变差与 Le Cam 意义下给出末位投影 \(\ell_m\) 的渐近充分性；下面只需把这一充分化提升到 \(f\)-散度层面。

由定理 \ref{thm:xi-time-part64b-fold-information-geometry-two-point-collapse}，
\[
\frac{\mu_m(w)}{u_m(w)}
=
\frac{\varphi^{2-\ell_m(w)}}{\sqrt5}
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr)
\qquad (w\in X_m)
\]
在 \(w\) 上一致成立。于是存在紧区间 \(K\subset(0,\infty)\)，使得对充分大的 \(m\)，上式右端与左端都落在 \(K\) 内。由于凸函数在紧子区间上局部 Lipschitz，故对每个固定 \(f\) 有
\[
D_f(\mu_m\Vert u_m)
=
\sum_{b\in\{0,1\}}u_m(\ell_m=b)\,
f\!\left(\frac{\varphi^{2-b}}{\sqrt5}\right)
+O_f\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]

另一方面，设
\[
p_m:=((\ell_m)_\#\mu_m)(\{1\}),
\qquad
q_m:=((\ell_m)_\#u_m)(\{1\})=\frac{F_m}{F_{m+2}}.
\]
对上式在每个末位块上取 \(u_m\)-平均，得到
\[
\frac{p_m}{q_m}
=
\frac{\varphi}{\sqrt5}
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr),
\qquad
\frac{1-p_m}{1-q_m}
=
\frac{\varphi^2}{\sqrt5}
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr),
\]
从而
\[
D_f\!\bigl((\ell_m)_\#\mu_m\Vert (\ell_m)_\#u_m\bigr)
=
q_m\,f\!\left(\frac{p_m}{q_m}\right)
+(1-q_m)\,f\!\left(\frac{1-p_m}{1-q_m}\right)
\]
与前一式只差 \(O_f((\varphi/2)^m)\)。这便证明了渐近充分性。

最后，由
\[
q_m=\frac{F_m}{F_{m+2}}\longrightarrow \frac1{\varphi^2},
\qquad
1-q_m=\frac{F_{m+1}}{F_{m+2}}\longrightarrow \frac1{\varphi},
\]
以及上面的两个比值极限，立即得到
\[
\lim_{m\to\infty}D_f\!\bigl((\ell_m)_\#\mu_m\Vert (\ell_m)_\#u_m\bigr)
=
\frac1\varphi\,f\!\left(\frac{\varphi^2}{\sqrt5}\right)
+\frac1{\varphi^2}\,f\!\left(\frac{\varphi}{\sqrt5}\right).
\]
再与刚证得的误差估计合并，即得所示极限公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单一解析腔室内的波滑分裂]\label{thm:xi-time-part67-single-analytic-chamber-wave-smooth-splitting}
在真实输入 \(40\) 状态核的输出位势参数化
\[
u=e^\theta
\]
下，审计窗口
\[
|\theta|<\theta_0,
\qquad
\theta_0=0.0533477827\ldots,
\]
满足
\[
u\in (e^{-\theta_0},e^{\theta_0})
\Subset
(0,u_R),
\qquad
u_R\approx 3.59262181344.
\]
因而该窗口既不跨越正实退化点，也完全停留在
\[
\Lambda(u)<\lambda_+(u)^{1/2}
\]
的统一亚临界区间内。对于任何可归约为解析 \(\arg\max\) 读出的折叠谱观测量，若其在此窗口内出现离散波纹与连续平滑的分裂，则该分裂必发生于同一解析相内部，而不能归因于谱分支碰撞或正实相变。
\end{theorem}
\begin{proof}
推论 \ref{cor:xi-collision-u1-audit-window-uniform-subcriticality} 已证明：
\[
|\theta|<\theta_0
\Longrightarrow
u=e^\theta\in(0.932837\ldots,1.054796\ldots)\Subset(0,u_R),
\]
从而整个 \(u=1\) 邻域审计窗都处在统一亚临界腔室内，不会接触平方根门槛 \(\Lambda(u)=\lambda_+(u)^{1/2}\) 的临界端点。

另一方面，命题 \ref{prop:xi-time-part9m3-analytic-chamber-rigidity-sampling-readout} 说明：在任何不穿越退化点的实解析区间上，凡由解析 \(\arg\max\) 读出定义的纤维计数、容量与矩谱，都只能在离散交叉集之外分段常值。于是，在本窗口内若仍观察到“波纹--平滑”二分，则其来源只能是同一解析腔室内部不同读出函子的分裂，而不能被解释为谱支交换或正实相变。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[两步原子剥离与 Abel 有限部位移]\label{thm:xi-time-part67-two-step-atomic-peeling-finitepart-shift}
对真实输入 \(40\) 状态核，有精确分解
\[
\Delta(z,u)=(1-uz^2)\,F(z,u),
\qquad
P(z,u)=uz^2+P_{\mathrm{core}}(z,u).
\]
在未加权情形 \(u=1\) 下，若 \(z_\star=\varphi^{-2}\)，并记 \(\mathfrak M,\mathfrak M_{\mathrm{core}}\) 分别为 full/core 的 Abel 有限部常数，则
\[
\log \mathfrak M
=
\log \mathfrak M_{\mathrm{core}}+\varphi^{-4},
\qquad
\varphi^{-4}=\frac{7-3\sqrt5}{2}.
\]
因此，由离散波纹统计转入平滑统计并非中性平均，而是一次精确的两步 primitive Euler 原子剥离。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part65-atomic-primitive-abel-shift} 已直接给出
\[
P(z,u)=uz^2+P_{\mathrm{core}}(z,u),
\qquad
\log\mathfrak M=\log\mathfrak M_{\mathrm{core}}+\varphi^{-4}.
\]
其中 \(\varphi^{-4}=(7-3\sqrt5)/2\) 是同一定理中的闭式常数。于是 full/core 之差在 primitive 层只作用于长度 \(2\) 的单一原子，而在 Abel 有限部层只留下一个完全闭式的代数位移。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[零温平滑包络的有限状态化]\label{thm:xi-time-part67-zero-temp-envelope-finite-stateization}
对真实输入 \(40\) 状态核的输出位势 \(P(\theta)=\log\lambda(e^\theta)\)，有
\[
P'(\theta)\longrightarrow \frac12
\qquad (\theta\to+\infty),
\]
并且满足平方根端点律
\[
\frac12-P'(\theta)=O(e^{-\theta/2}).
\]
另一方面，在零温缩放
\[
z=\sqrt{w/u}
\]
下，
\[
\lim_{u\to+\infty}\Delta\!\left(\sqrt{w/u},u\right)
=
(1-w)\det(I-wB_\infty),
\]
其中
\[
B_\infty=
\begin{pmatrix}
0&1&1&0\\
0&0&1&0\\
0&0&3&1\\
1&0&0&3
\end{pmatrix}.
\]
因此，零温极限中被选出的平滑包络并非整个 \(40\) 状态核的粗粒化投影，而是由显式四状态地基 SFT 所控制的有限状态对象；原子层仅留下因子 \((1-w)\)，而主导极点由地基层而非原子层决定。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-output-potential-zero-temp-square-root-critical-law} 给出
\[
\frac12-P'(\theta)=\frac{d}{2c}e^{-\theta/2}+O(e^{-\theta}),
\]
故零温端点的饱和斜率确为 \(1/2\)。

再由定理 \ref{thm:xi-zero-temp-atomic-ground-exact-splitting}，
\[
\lim_{u\to+\infty}\Delta\!\left(\sqrt{w/u},u\right)
=(1-w)\det(I-wB_\infty),
\]
这说明零温解析对象严格分裂为一个 primitive 原子因子与一个四状态地基 SFT 的动力学行列式。最后，推论 \ref{cor:xi-zero-temp-leading-pole-ground-dominance} 进一步表明正实最内层零点来自 \(\det(I-wB_\infty)\) 而非 \((1-w)\)，故主导平滑尺度由四状态地基层决定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[连续相位层与外置算术核]\label{thm:xi-time-part67-continuous-phase-external-arithmetic-kernel}
设 \(\varnothing\neq S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}].
\]
则其 Pontryagin 对偶满足短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in S}\ZZ_p
\longrightarrow \widehat{G_S}
\longrightarrow \TT
\longrightarrow 0,
\]
并且该 profinite 核 \(\prod_{p\in S}\ZZ_p\) 可由相位采样函数 \(\Sigma^{\mathrm{ph}}_{G_S}\) 唯一恢复。因而圆相位因子 \(\TT\) 只是连通可见层，真正的算术内容则以外置 prime-register 核的形式保留在 profinite 方向上。

更进一步，不存在任何有限秩加法账本能够把正整数乘法幺半群忠实严格同态化；因此，上述 profinite 核不能被有限多个加法寄存器吸收。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-localized-phase-sampling-closed-form} 已证明：\(\Sigma^{\mathrm{ph}}_{G_S}\) 唯一恢复素数集 \(S\)，并因而唯一恢复对偶短正合列中的 profinite 核
\[
\prod_{p\in S}\ZZ_p.
\]
定理 \ref{thm:xi-localized-basic-extension-strictly-nonsplit} 进一步说明该短正合列在 \(S\neq\varnothing\) 时严格不分裂，因此 \(\TT\) 不能替代整个对偶对象；它只给出连通商，而非全部算术信息。

最后，定理 \ref{thm:xi-time-part64b-local-additivity-nonlocal-multiplicativity-polarization} 已排除一切把
\(
(\NN_{\times},\times)
\)
严格忠实同态化到有限秩加法账本的方案。故这里的 prime-register profinite 核确实是不可由有限加法寄存器消化的外置算术部分。证毕。
\end{proof}

\noindent
上述七条结果表明，离散间隔统计中的波纹并不应被理解为连续对象自身的粗糙化。在本文框架内，它们恰是非平凡角色扇区、window-\(6\) 的变稳定子残差、两步 primitive 原子与 prime-register profinite 核在离散读出层的共同显影；相应地，平滑极限则由平凡角色投影、末位二点塌缩、Abel 有限部反项剥离以及零温地基层选择共同构成。因而，“波”与“滑”并非同一对象的两种视觉描画，而是同一算术动力学对象在不同函子层上的两种范畴像。

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part68-spectral-ldp-finitepart-entropy-rigidity}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part68a-primitive-parity-window-lambert-refinement}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part68aa-positive-chamber-algebraic-anchor-rigidity}

\endinput
