\paragraph{像荷镜像能量与加权 Fekete 变分：Pick--Poisson 负谱体积势的上半平面实现}
本段把定义 \ref{def:xi-generalized-defect-entropy-logdet} 的广义缺陷熵
\(
S_{\mathrm{gen}}=-\log\det\mathsf P
\)
提升为上半平面 Dirichlet Green 能量的离散化，并由此给出平衡方程、稳定子群协变律与变分原理等一组可独立引用的静电学刻画。

\begin{proposition}[像荷镜像能量表示：\texorpdfstring{$-\log\det\mathsf P$}{-log det P} 等于上半平面 Dirichlet Green 能量的离散化]\label{prop:xi-pick-poisson-image-charge-green-energy}
\leanverified{paper\_xi\_pick\_poisson\_image\_charge\_green\_energy}
设有限点状缺陷点为 \(\{a_j\}_{j=1}^{\kappa}\subset\mathbb{D}\)（按重数展开），并令 \(\mathsf P\) 为其 Pick--Poisson Gram 矩阵 \eqref{eq:xi-pick-poisson-gram}。
定义“端点规一化”的上半平面坐标
\[
z_j:=\mathcal{C}^{-1}(a_j)\in\mathbb{H},
\qquad
t_j:=-\frac{1}{z_j}\in\mathbb{H},
\qquad
t_j=\gamma_j+\mathrm{i}y_j.
\]
则端点 Poisson 权重满足
\[
\boxed{\;p_j:=P_{a_j}(-1)=y_j=\Im(t_j).\;}
\]
并且伪双曲距离满足
\[
\boxed{\;
\rho(a_j,a_k)=\left|\frac{t_j-t_k}{t_j-\overline t_k}\right|\qquad(1\le j,k\le\kappa).\;}
\]
从而广义缺陷熵（负谱体积势）
\(
S_{\mathrm{gen}}:=-\log\det\mathsf P
\)
具有严格等价式
\[
\boxed{\;
S_{\mathrm{gen}}
=\sum_{j=1}^{\kappa}\bigl(-\log y_j\bigr)
\;+\;
2\sum_{1\le j<k\le\kappa}\Bigl(\log|t_j-\overline t_k|-\log|t_j-t_k|\Bigr).\;}
\]
令上半平面 Dirichlet Green 函数为
\[
G_{\mathbb{H}}(t,s):=\log\left|\frac{t-\overline s}{t-s}\right|,
\]
则上式可写为
\[
S_{\mathrm{gen}}
=\sum_{j=1}^{\kappa}\bigl(-\log\Im(t_j)\bigr)
\;+\;
2\sum_{1\le j<k\le\kappa}G_{\mathbb{H}}(t_j,t_k).
\]
因此点状缺陷在端点视界下的“压缩能量”具有严格静电学实现：外部能量完全由真实点与其边界镜像的 Green 相互作用封闭，而自能项 \(-\sum_j\log\Im(t_j)\) 给出端点吸收的不可消去代价。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
由命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-det-scaling-law} 的计算，
\(
P_w(-1)=\Im z/|z|^2
\)（其中 \(z=\mathcal{C}^{-1}(w)\)）。
取 \(w=a_j\) 并用 \(\Im(-1/z)=\Im z/|z|^2\) 得 \(p_j=\Im(t_j)=y_j\)。
\par
伪双曲距离在 Cayley 变换下满足 \(\rho(a_j,a_k)=\left|\frac{z_j-z_k}{z_j-\overline z_k}\right|\)，而映射 \(z\mapsto -1/z\) 属于 \(\mathrm{Aut}(\mathbb{H})\) 并保持该不变量，故亦有 \(\rho(a_j,a_k)=\left|\frac{t_j-t_k}{t_j-\overline t_k}\right|\)。
将 \(p_j\) 与 \(\rho_{jk}\) 代入命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-det-factorization} 的分解并取负对数，即得能量表示。证毕。
\end{proof}

\input{thm__xi-pick-poisson-anchored-transverse-separation-rigidity}
\input{thm__xi-pick-poisson-vandermonde-resultant-identity}

\begin{proposition}[平衡方程：\texorpdfstring{$S_{\mathrm{gen}}$}{S_gen} 的临界点满足镜像库仑力严格抵消]\label{prop:xi-pick-poisson-energy-balance-equations}
\leanverified{paper\_xi\_pick\_poisson\_energy\_balance\_equations}
在命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-image-charge-green-energy} 的上半平面参数 \((\gamma_j,y_j)\) 下，将 \(S_{\mathrm{gen}}\) 视为变量函数。
则其欧氏梯度具有显式“镜像力差”形式：对任意 \(j\),
\[
\boxed{\;
\frac{\partial S_{\mathrm{gen}}}{\partial \gamma_j}
=
2\sum_{k\neq j}\left(
\frac{\gamma_j-\gamma_k}{(\gamma_j-\gamma_k)^2+(y_j+y_k)^2}
-
\frac{\gamma_j-\gamma_k}{(\gamma_j-\gamma_k)^2+(y_j-y_k)^2}
\right)\;}
\]
并且
\[
\boxed{\;
\frac{\partial S_{\mathrm{gen}}}{\partial y_j}
=
-\frac{1}{y_j}
+
2\sum_{k\neq j}\left(
\frac{y_j+y_k}{(\gamma_j-\gamma_k)^2+(y_j+y_k)^2}
-
\frac{y_j-y_k}{(\gamma_j-\gamma_k)^2+(y_j-y_k)^2}
\right).\;}
\]
因此任何内部极值配置必须满足上述 \(\kappa\) 组方程同时为零；其含义为：每个点在边界导体（镜像）作用下的切向与法向库仑力均达到严格平衡，而自能项 \(-\log y_j\) 仅在法向方程中提供不可消去的端点吸引。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
由命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-image-charge-green-energy} 的能量展开，
\[
S_{\mathrm{gen}}
=-\sum_j\log y_j
\;+\;\sum_{j<k}\log\!\bigl((\gamma_j-\gamma_k)^2+(y_j+y_k)^2\bigr)
\;-\;\sum_{j<k}\log\!\bigl((\gamma_j-\gamma_k)^2+(y_j-y_k)^2\bigr).
\]
对 \(\gamma_j\)、\(y_j\) 分别逐项求偏导并整理对称项即可得到所示表达式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[视界稳定子群协变律：平移不变、缩放具 \texorpdfstring{$\kappa\log\lambda$}{k log lambda} 余因子]\label{cor:xi-pick-poisson-energy-stabilizer-covariance}
\leanverified{paper\_xi\_pick\_poisson\_energy\_stabilizer\_covariance}
令上半平面点集作水平平移 \(t_j\mapsto t_j+x_0\)（\(x_0\in\RR\)）与正缩放 \(t_j\mapsto \lambda t_j\)（\(\lambda>0\)）。
则
\[
\boxed{\;
S_{\mathrm{gen}}(t_1+x_0,\dots,t_\kappa+x_0)=S_{\mathrm{gen}}(t_1,\dots,t_\kappa),\;}
\]
并且
\[
\boxed{\;
S_{\mathrm{gen}}(\lambda t_1,\dots,\lambda t_\kappa)=S_{\mathrm{gen}}(t_1,\dots,t_\kappa)-\kappa\log\lambda.\;}
\]
换言之，点间互能项（Green 差）在视界稳定子群下严格不变，而自能项通过 \(-\sum_j\log\Im(t_j)\) 产生唯一可计算的同调余因子 \(-\kappa\log\lambda\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
平移保持各差分 \(t_j-t_k\)、\(t_j-\overline t_k\) 且保持 \(\Im(t_j)\)，故能量不变。
缩放下 \(\Im(\lambda t_j)=\lambda\Im(t_j)\)，而 \(\log|\lambda(t_j-\overline t_k)|-\log|\lambda(t_j-t_k)|\) 的 \(\log\lambda\) 项相消，故仅自能项贡献 \(-\kappa\log\lambda\)。证毕。
\end{proof}

\input{para__xi-pick-poisson-entropy-derivative-visible-dimension}

\begin{proposition}[加权 Fekete 变分原理：最大化 \texorpdfstring{$\det\mathsf P$}{det P} 等价于最小化镜像能量]\label{prop:xi-pick-poisson-weighted-fekete-variational}
固定 \(\kappa\) 并取约束集合 \(\mathcal{K}\subset\mathbb{H}^{\kappa}\)。
将 \(S_{\mathrm{gen}}=-\log\det\mathsf P\) 理解为扩展实值函数：若 \(\det\mathsf P=0\) 则取 \(S_{\mathrm{gen}}=+\infty\)。
则极值问题
\[
\max_{(t_1,\dots,t_\kappa)\in\mathcal{K}}\ \det\mathsf P(t_1,\dots,t_\kappa)
\qquad\Longleftrightarrow\qquad
\min_{(t_1,\dots,t_\kappa)\in\mathcal{K}}\ S_{\mathrm{gen}}(t_1,\dots,t_\kappa)
\]
严格等价。
当 \(\mathcal{K}\) 紧致且包含至少一个使 \(\det\mathsf P>0\) 的配置时，上述最大值与最小值均存在且有限。
若进一步施加几何分离下界 \(\rho_{\min}\ge\rho_0>0\) 与高度下界 \(y_{\min}>0\)，则极值序列预紧，且任何内部极值点必满足命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-energy-balance-equations} 的平衡方程。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
等价性来自对数的单调性：
\(
\arg\max\det\mathsf P=\arg\min(-\log\det\mathsf P)
\)。
若 \(\mathcal{K}\) 紧致，则 \(\det\mathsf P\) 为连续函数，故最大值存在。
另一方面，若 \(\mathcal{K}\) 中存在一点使 \(\det\mathsf P>0\)，则 \(\inf_{\mathcal{K}}S_{\mathrm{gen}}<\infty\)；
并且 \(S_{\mathrm{gen}}\) 作为 \(-\log\circ\det\) 的扩展实值函数在 \(\mathcal{K}\) 上下半连续，故最小值存在且有限。
\par
分离/高度下界排除了贴边与碰撞退化（从而排除能量发散并保证 \(\det\mathsf P\) 在该域内一致远离零），给出预紧性；内部极值点满足梯度为零即得平衡方程。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[行列式链式分解：条件通量的逐步记账律]\label{prop:xi-pick-poisson-schur-flux-ledger}
\leanverified{paper\_xi\_pick\_poisson\_schur\_flux\_ledger}
对任意固定点序 \(1,\dots,\kappa\)，记 \(\mathsf P^{(m)}\) 为前 \(m\) 个点诱导的主子矩阵。
定义 Schur 补（条件通量）
\[
\pi_m
:=
\mathsf P_{mm}-\mathsf P_{m,1:m-1}\,(\mathsf P^{(m-1)})^{-1}\,\mathsf P_{1:m-1,m},
\qquad
m=1,\dots,\kappa,
\]
其中约定 \(\mathsf P^{(0)}\) 为空。
则有严格乘积律
\[
\boxed{\;
\det\mathsf P=\prod_{m=1}^{\kappa}\pi_m,
\qquad
S_{\mathrm{gen}}=-\sum_{m=1}^{\kappa}\log\pi_m.\;}
\]
并且每一 \(\pi_m\) 满足
\[
\boxed{\;
0<\pi_m\le \mathsf P_{mm}=p_m.\;}
\]
因此 \(S_{\mathrm{gen}}\) 具有严格的“逐步外部化记账”结构：每次加入一个缺陷，新增能量恰等于其在既有缺陷张成空间上的条件通量损失。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
\(\det\mathsf P=\prod_m\pi_m\) 为正定矩阵的 Schur 补链式分解（等价 Cholesky 分解）标准结论。
上界 \(\pi_m\le \mathsf P_{mm}\) 可由 Gram--Schmidt 解释：\(\mathsf P\) 为一族向量的 Gram 矩阵时，\(\pi_m\) 等于第 \(m\) 个向量在此前张成子空间的正交补上的平方范数，故不超过其全范数平方 \(\mathsf P_{mm}\)。证毕。
\end{proof}

\input{parts/cor__xi-pick-poisson-schur-flux-closed-form}
\input{parts/cor__xi-pick-poisson-near-collision-schur-collapse}

\input{para__xi-pick-poisson-schur-conditional-volume}

\begin{proposition}[边界插值裕度解释：\texorpdfstring{$\det\mathsf P$}{det P} 与 \texorpdfstring{$\lambda_{\min}(\mathsf P)$}{lambda_min(P)} 作为可验证余量证书]\label{prop:xi-pick-poisson-interpolation-margin-certificate}
令 \(k_a(w)=(1-\overline a\,w)^{-1}\) 为 Hardy 再生核，并令
\[
\psi_j(w):=\frac{1-|a_j|^2}{1+\overline a_j}\,k_{a_j}(w)
=\frac{1-|a_j|^2}{(1+\overline a_j)(1-\overline a_j w)}\in H^2.
\]
则 \(\mathsf P\) 可写作 \(\{\psi_j\}\) 的 Gram 矩阵：
\[
\boxed{\;
\langle \psi_j,\psi_k\rangle_{H^2}=\mathsf P_{jk}.\;}
\]
因此 \(\det\mathsf P\) 等于 \(\{\psi_j\}\) 在 \(H^2\) 中所张成平行体的平方体积（Gram 行列式定理），其非退化性等价于端点锚定评价子空间的线性独立性。
并且
\[
\lambda_{\min}(\mathsf P)
=\min_{\|c\|_2=1}\left\|\sum_{j=1}^{\kappa}c_j\psi_j\right\|_{H^2}^2
\]
给出该评价子空间的最坏“裕度”。
结合推论 \ref{cor:xi-pick-poisson-gap-lower-bound} 的显式下界，即得一条完全几何化的可验证余量证书：其退化机制被严格归因于贴边（\(p_j\downarrow 0\)）与碰撞（\(\rho_{jk}\downarrow 0\)）。
\leanverified{paper\_xi\_pick\_poisson\_interpolation\_margin\_certificate}
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(\langle k_{a_j},k_{a_k}\rangle_{H^2}=(1-\overline a_j a_k)^{-1}\) 与
\(
\psi_j=\frac{1-|a_j|^2}{1+\overline a_j}k_{a_j}
\)，
可得
\[
\langle \psi_j,\psi_k\rangle_{H^2}
=\frac{(1-|a_j|^2)(1-|a_k|^2)}{(1+\overline a_j)(1+a_k)(1-\overline a_j a_k)}
=\mathsf P_{jk}.
\]
Gram 行列式与最小特征值的变分表述为标准线性代数事实。证毕。
\end{proof}

\begin{definition}[锚定容量（离散视界容量）]\label{def:xi-anchored-capacity-capminus1}
令 \(A=\{a_j\}_{j=1}^{\kappa}\subset\mathbb{D}\) 为有限点状缺陷点集（按重数展开），并令 \(\mathsf P(A)\) 为其 Pick--Poisson Gram 矩阵 \eqref{eq:xi-pick-poisson-gram}。
定义锚定容量（离散视界容量）
\[
\boxed{\;
\mathrm{cap}_{-1}(A):=\bigl(\det\mathsf P(A)\bigr)^{\frac{1}{2\kappa}}
=\exp\!\left(-\frac{1}{2\kappa}S_{\mathrm{gen}}(A)\right)\ \in(0,\infty).\;}
\]
\end{definition}

\begin{proposition}[锚定容量的三性质：置换不变、退化判别与并集次乘性]\label{prop:xi-anchored-capacity-three-properties}
\leanverified{paper\_xi\_anchored\_capacity\_three\_properties}
锚定容量 \(\mathrm{cap}_{-1}\) 具有如下性质：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（置换不变）}对任意重排 \(A\mapsto A'\)（保持多重集不变）有 \(\mathrm{cap}_{-1}(A')=\mathrm{cap}_{-1}(A)\)；
  \item \textbf{（单调退化）}若存在一列配置使得某个端点权重 \(p_j=P_{a_j}(-1)\downarrow 0\)（其余点保持在紧域内），或存在碰撞 \(\rho(a_j,a_k)\downarrow 0\)（其余点固定），则 \(\mathrm{cap}_{-1}(A)\to 0\)；
  \item \textbf{（并集次乘性）}对互不交叠并集 \(A\sqcup B\)（按重数计）有
  \[
  \det\mathsf P(A\cup B)\ \le\ \det\mathsf P(A)\,\det\mathsf P(B),
  \]
  从而
  \[
  \boxed{\;
  \mathrm{cap}_{-1}(A\cup B)
  \le
  \mathrm{cap}_{-1}(A)^{\frac{|A|}{|A|+|B|}}\,
  \mathrm{cap}_{-1}(B)^{\frac{|B|}{|A|+|B|}}.\;}
  \]
\end{enumerate}
因此 \(\mathrm{cap}_{-1}\) 在制度意义上给出“点状缺陷可被外部接口稳定分辨”的单标量尺度；其对数势 \(S_{\mathrm{gen}}=-\log\det\mathsf P\) 为离散容量的可加记账势。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
（1）由行列式对指标重排不变性立得。
\par
（2）由行列式分解 \(\det\mathsf P=(\prod_j p_j)(\prod_{j<k}\rho_{jk}^2)\)（命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-det-factorization}）立得。
\par
（3）由并集交叉互能恒等式（命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-union-submultiplicativity-cross-energy}）知
\(
\det\mathsf P(A\cup B)=\det\mathsf P(A)\det\mathsf P(B)\cdot \prod_{a\in A,b\in B}\rho(a,b)^2
\le \det\mathsf P(A)\det\mathsf P(B)
\)；
再取 \(1/(2(|A|+|B|))\) 次幂即可。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[锚定 Hardy 最小范数插值：\texorpdfstring{$\mathsf P\succ 0$}{P>0} 当且仅当锚定插值可行]\label{prop:xi-anchored-hardy-interpolation-pick-equivalence}
沿用命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-interpolation-margin-certificate} 的锚定核向量 \(\psi_j\in H^2\)，并定义锚定评价算子
\[
\mathcal{E}_{A,-1}:H^2\to\CC^{\kappa},
\qquad
(\mathcal{E}_{A,-1}f)_j:=\langle f,\psi_j\rangle_{H^2}
=\frac{1-|a_j|^2}{1+\overline a_j}\,f(a_j).
\]
给定数据 \(c\in\CC^{\kappa}\)，考虑锚定插值问题：在约束 \(\mathcal{E}_{A,-1}f=c\) 下最小化 \(\|f\|_{H^2}\)。
则以下结论成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathsf P(A)\succ 0\) 当且仅当对每个 \(c\) 存在唯一最小范数解 \(f_c\in H^2\)；
  \item 当 \(\mathsf P(A)\succ 0\) 时，最小范数满足闭式
  \[
  \boxed{\;
  \|f_c\|_{H^2}^2=c^\ast\,\mathsf P(A)^{-1}\,c;\;}
  \]
  \item 因而插值算子 \(c\mapsto f_c\) 的稳定性常数被 \(\lambda_{\min}(\mathsf P(A))\) 完全封口：
  \[
  \boxed{\;
  \|f_c\|_{H^2}^2\le \lambda_{\min}(\mathsf P(A))^{-1}\,\|c\|_2^2,}
  \]
  且该上界在极端方向上可达（取 \(c\) 为最小特征向量）。
\end{enumerate}
因此 \(\mathsf P\) 同时是“缺陷几何”的 Gram 矩阵与“锚定最小范数插值”的 Pick 矩阵；\(\det\mathsf P\) 与 \(\lambda_{\min}(\mathsf P)\) 分别刻画体积型与裕度型可验证余量。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
\(\mathsf P(A)\succ 0\) 等价于 \(\{\psi_j\}\) 线性无关，从而算子 \(\mathcal{E}_{A,-1}\) 在 \(\Span\{\psi_j\}\) 上满秩。
最小范数问题在 Hilbert 空间中满足 representer 定理：解必形如 \(f_c=\sum_j \alpha_j\psi_j\)。
代入约束得到线性方程 \(\mathsf P(A)\alpha=c\)，故唯一解为 \(\alpha=\mathsf P(A)^{-1}c\)。
于是
\(
\|f_c\|^2=\alpha^\ast \mathsf P(A)\alpha=c^\ast\mathsf P(A)^{-1}c
\)。
稳定性界由 Rayleigh 商估计立得。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[最小证书阶数的插值解释：Toeplitz 显影门槛等价于锚定插值条件数门槛]\label{prop:xi-toeplitz-threshold-via-anchored-interpolation}
设 \(A=\{a_j\}_{j=1}^{\kappa}\subset\mathbb{D}\) 处于分离域内并令 \(h_{\min}:=\min_j(1-|a_j|)\)。
令 \(f_c\) 为命题 \ref{prop:xi-anchored-hardy-interpolation-pick-equivalence} 的最小范数解，并令 \(\Pi_N:H^2\to\Span\{1,w,\dots,w^N\}\) 为次数截断正交投影，记 \(f_c^{(N)}:=\Pi_N f_c\)。
则存在常数 \(C>0\)（依赖至多于 \(\kappa\)）使得：若
\[
\boxed{\;
N\ \ge\ C\,\frac{\log\kappa(\mathsf P(A))}{h_{\min}},\qquad
\kappa(\mathsf P):=\frac{\lambda_{\max}(\mathsf P)}{\lambda_{\min}(\mathsf P)},\;}
\]
则对所有 \(c\in\CC^{\kappa}\) 有
\[
\boxed{\;
\|f_c-f_c^{(N)}\|_{H^2}\ \le\ \frac12\,\|f_c\|_{H^2}.\;}
\]
从而在该门槛之后，有限阶 Toeplitz 证书在缺陷核张成子空间上的负谱裕度与 \(\mathsf P\) 的谱裕度同阶并稳定显影（与命题 \ref{prop:xi-toeplitz-negative-spectrum-margin-threshold} 与推论 \ref{cor:xi-toeplitz-visibility-complexity-threshold} 的门槛律一致）。
因此“证书阶数不足导致缺陷不可见”在严格意义上等价于“锚定插值条件数过大导致截断不可控”。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(k_{a}(w)=\sum_{n\ge 0}\overline a^{\,n}w^n\) 得 \(\|\Pi_{>N}k_a\|_{H^2}=|a|^{N+1}(1-|a|^2)^{-1/2}\)。
对锚定向量 \(\psi_j=\frac{1-|a_j|^2}{1+\overline a_j}k_{a_j}\) 得
\(
\|\Pi_{>N}\psi_j\|_{H^2}\le \sqrt{p_j}\,|a_j|^{N+1}\le \sqrt{p_j}\,e^{-Nh_{\min}}
\)。
又 \(f_c=\sum_j\alpha_j\psi_j\) 且 \(\alpha=\mathsf P^{-1}c\)，从而 \(\|\alpha\|_2\le \lambda_{\min}(\mathsf P)^{-1}\|c\|_2\)。
将尾部估计与 \(\kappa(\mathsf P)=\lambda_{\max}/\lambda_{\min}\) 合并即可得到所示“对所有 \(c\)”的相对误差阈值；常数 \(C\) 吸收 \(\kappa\) 维度因子与 \(p_\Sigma=\mathrm{tr}\,\mathsf P\) 的上界（推论 \ref{cor:xi-pick-poisson-condition-number-certificate}）。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[点状缺陷的确定性 \texorpdfstring{$\kappa$}{k}-DPP：以 \texorpdfstring{$\det\mathsf P$}{det P} 为密度的最小排斥分布]\label{prop:xi-pick-poisson-kdpp}
取一有限候选网格 \(\Omega=\{x_1,\dots,x_M\}\subset\mathbb{D}\)（或其上半平面像）。
定义 Pick--Poisson 正定核
\[
K_{-1}(w,z):=\frac{(1-|w|^2)(1-|z|^2)}{(1+\overline w)(1+z)(1-\overline w z)}\qquad(w,z\in\mathbb{D}),
\]
并令 \(L\in\Mat_M(\CC)_{\mathrm{Herm}}\) 为其在 \(\Omega\) 上的 Gram：
\[
L_{uv}:=K_{-1}(x_u,x_v)\qquad(1\le u,v\le M).
\]
则 \(L\succeq 0\)，且对任意 \(S\subseteq\Omega\) 有 \(\det(L_S)=\det\mathsf P(S)\)。
对固定点数 \(\kappa\) 与参数 \(\beta>0\)，在 \(\Omega\) 的 \(\kappa\)-子集上定义分布
\[
\mathbb{P}_{\beta}^{(\Omega)}(S)\ \propto\ \det(L_S)^{\beta}\qquad(|S|=\kappa).
\]
则当 \(\beta=1\) 时，上述分布即为标准 \(\kappa\)-DPP（fixed-size determinantal distribution；亦即 \(k\)-DPP/\(L\)-ensemble），并可看作 \(L\)-ensemble DPP 在条件于点数为 \(\kappa\) 后得到的 fixed-size 版本（参见 \cite{KuleszaTaskar2012DPP}）。
并且其对数密度等于 \(-S_{\mathrm{gen}}(S)\)（差一个只依赖于 \(\Omega\) 的归一化常数），从而给出“最大化可验证余量 \(\Longleftrightarrow\) 最小化镜像能量”的确定性排斥实现。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
对有限 \(\Omega\)，矩阵 \(L\succeq 0\) 定义了一个 \(k\)-DPP，其在大小为 \(\kappa\) 的子集上的权重正比于 \(\det(L_S)\)（\cite{KuleszaTaskar2012DPP}）。
而 \(S_{\mathrm{gen}}(S)=-\log\det\mathsf P(S)=-\log\det(L_S)\)（定义 \ref{def:xi-generalized-defect-entropy-logdet}），故得到对数密度表述。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[均场极限模板：\texorpdfstring{$\kappa^{-2}S_{\mathrm{gen}}$}{k^{-2}S_gen} 的主阶由镜像 Green 能量泛函决定]\label{prop:xi-pick-poisson-meanfield-template}
在命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-image-charge-green-energy} 的上半平面坐标下，令 \(t_1,\dots,t_\kappa\in\mathcal{K}\subset\mathbb{H}\)（\(\mathcal{K}\) 紧致且 \(\Im t\ge y_0>0\)）。
设经验测度 \(\mu_\kappa:=\frac{1}{\kappa}\sum_{j=1}^{\kappa}\delta_{t_j}\) 弱收敛到 \(\mu\in\mathcal{P}(\mathcal{K})\)，且点配置在尺度上不发生宏观塌缩（例如存在统一分离下界 \(\rho_{\min}\ge\rho_0>0\)）。
则有主阶极限
\[
\boxed{\;
\lim_{\kappa\to\infty}\frac{1}{\kappa^2}S_{\mathrm{gen}}(t_1,\dots,t_\kappa)
=\iint_{\mathcal{K}\times\mathcal{K}}G_{\mathbb{H}}(t,s)\,\dd\mu(t)\dd\mu(s),\;}
\]
其中 \(G_{\mathbb{H}}(t,s)=\log\left|\frac{t-\overline s}{t-s}\right|\)。
自能项 \(\kappa^{-2}\sum_j(-\log\Im t_j)\) 在固定 \(\mathcal{K}\) 内为次阶并退化为 \(0\)。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
在分离域内 \(G_{\mathbb{H}}\) 在 \(\mathcal{K}\times\mathcal{K}\) 上有界连续，故
\(
\frac{2}{\kappa^2}\sum_{j<k}G_{\mathbb{H}}(t_j,t_k)
\to \iint G_{\mathbb{H}}\,\dd\mu\dd\mu
\)；
而自能项为 \(O(\kappa)\) 故除以 \(\kappa^2\) 消失。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[平衡测度的 Euler--Lagrange 方程：视界锚定导致的边界常势条件]\label{cor:xi-pick-poisson-equilibrium-euler-lagrange}
在命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-meanfield-template} 的连续能量泛函
\(
\mathcal{E}(\mu):=\iint G_{\mathbb{H}}(t,s)\,\dd\mu(t)\dd\mu(s)
\)
上，若 \(\mu^\ast\) 为 \(\mathcal{P}(\mathcal{K})\) 上的极小平衡测度，则存在常数 \(C\) 使其势函数
\[
U^{\mu^\ast}(t):=\int_{\mathcal{K}}G_{\mathbb{H}}(t,s)\,\dd\mu^\ast(s)
\]
满足 Euler--Lagrange 条件
\[
\boxed{\;
U^{\mu^\ast}(t)=C\ \text{于}\ \mathrm{supp}(\mu^\ast),\qquad
U^{\mu^\ast}(t)\ge C\ \text{于}\ \mathcal{K}.\;}
\]
该常势条件给出连续极限中“最可见缺陷分布”的变分学刻画（参见对数势理论中的 Frostman 原理，\cite{SaffTotik1997LogarithmicPotentials}）。
\end{corollary}
\begin{proof}[证明要点]
这是对数势能量在紧集上的标准平衡测度结论：极小性等价于势函数满足常势/障碍条件。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[负谱体积的集中不等式：分离域内 \texorpdfstring{$\log\det\mathsf P$}{log det P} 的 Lipschitz 性与 McDiarmid 型集中]\label{prop:xi-pick-poisson-logdet-concentration}
设点配置满足统一分离下界 \(\rho_{\min}\ge\rho_0>0\) 与高度下界 \(\Im t_j\ge y_0>0\)，并令
\(
F(t_1,\dots,t_\kappa):=\log\det\mathsf P(t_1,\dots,t_\kappa)
\)。
则 \(F\) 在该分离域上为全局 Lipschitz（常数仅依赖 \(\kappa,\rho_0,y_0\)）。
因此对独立采样 \(t_1,\dots,t_\kappa\)（或满足有界差分条件的马氏链采样）具有 McDiarmid 型集中：存在常数 \(c>0\) 使对任意 \(u>0\),
\[
\boxed{\;
\mathbb{P}\bigl(|F-\mathbb{E}F|\ge u\bigr)\ \le\ 2\exp\!\left(-c\,\frac{u^2}{\kappa}\right)\;}
\]
（参见 \cite{McDiarmid1989BoundedDifferences}）。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(F=-S_{\mathrm{gen}}\) 且命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-energy-balance-equations} 给出 \(\nabla S_{\mathrm{gen}}\) 的显式分式形式；在分离域内分母一致远离零，故梯度一致有界，从而 Lipschitz。
有界差分/独立采样下的集中不等式由 McDiarmid 方法推出。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[视界粗粒化下的自由能耗散：Poisson 半群对相对熵的严格收缩]\label{prop:xi-pick-poisson-poisson-semigroup-free-energy-dissipation}
令 \(T_t=\exp(-t|D|)\) 为 \(\RR\) 上 Poisson 半群（命题 \ref{con:discussion-dtn-generator}），并令其在 \(\RR^\kappa\) 上的张量化半群为 \(T_t^{\otimes \kappa}\)。
对任意两概率测度 \(\mu,\nu\)（定义在 \(\RR^\kappa\) 上），记
\[
\mu_t:=\mu\,T_t^{\otimes\kappa},\qquad \nu_t:=\nu\,T_t^{\otimes\kappa},
\]
即分别在每个坐标上与 Poisson 核卷积的 Markov 推前。
则相对熵满足半群单调性
\[
\boxed{\;
D(\mu_t\|\nu_t)\ \le\ D(\mu_s\|\nu_s)\qquad(t\ge s\ge 0).\;}
\]
若进一步选取某个对 \(T_t^{\otimes\kappa}\) 不变的参考测度 \(\nu\)（例如在周期化/有限体积口径下取 Haar/均匀基准），则 \(t\mapsto D(\mu_t\|\nu)\) 单调不增；
并且在平滑条件下其导数由生成元 \(\sum_{j=1}^{\kappa}|D_{\gamma_j}|\) 的 Dirichlet 形式给出：
\[
\frac{\dd}{\dd t}D(\mu_t\|\nu)=-\mathcal{I}(\mu_t)\le 0,
\]
其中 \(\mathcal{I}\) 为对应的非局域 Fisher 信息。
因此“视界回收/粗粒化”在多缺陷统计系综层面仍表现为严格的热力学势耗散：粗粒化并非近似操作，而由几何生成元唯一确定的不可逆流。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
由半群性质 \(\mu_t=(\mu_s)T_{t-s}^{\otimes\kappa}\)、\(\nu_t=(\nu_s)T_{t-s}^{\otimes\kappa}\)，
以及相对熵对 Markov 信道的收缩性（数据处理不等式）得
\(
D(\mu_t\|\nu_t)\le D(\mu_s\|\nu_s)
\)。
当 \(\nu\) 为不变测度时，\(\nu_t=\nu\) 并得到 \(D(\mu_t\|\nu)\) 的单调性；导数公式为标准熵耗散恒等式（以生成元表示）。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[两源接口的能量--指数一致性：去链接缺口与交叉互能的量级同构]\label{conj:xi-energy-index-gap-comparability}
设两源接口的 Jones 交换子标量为 \(\lambda=\exp(-\Gamma)\)（命题 \ref{prop:op-algebra-jones-scalar-equals-exp-minus-gap}），并记指数缺口为 \(\Gamma\ge 0\)。
对几何并集 \(A\sqcup B\) 定义交叉互能
\[
\mathcal{E}_{\times}(A,B):=2\sum_{a\in A}\sum_{b\in B}\bigl(-\log\rho(a,b)\bigr)
=-\log\frac{\det\mathsf P(A\cup B)}{\det\mathsf P(A)\det\mathsf P(B)}.
\]
在稳定分离域内（\(\rho(a,b)\) 远离 \(0\) 且端点通量不塌缩），存在常数 \(c_1,c_2>0\) 使得
\[
\boxed{\;
c_1\,\Gamma(A,B)\ \le\ \mathcal{E}_{\times}(A,B)\ \le\ c_2\,\Gamma(A,B),\;}
\]
其中 \(\Gamma(A,B)\) 表示由相应 Jones 投影交换子标量定义的指数缺口。
该对齐猜想表明：在稳定域内，“去链接所需资源”（指数缺口）与“并集互能”（负谱交叉项）在数量级上同构，且二者均由同一分离参数控制。
\end{conjecture}

\input{subsubsec__xi-anchored-capacity-operator-ensemble}

\endinput
