% (User input window)

\paragraph{奇偶谱盲点、boundary 中心扇区与 Lee--Yang 分支覆叠}
下列条目把折叠多重度的奇偶特征、window-\(6\) 的 boundary 中心分解、
规范体积的 Stirling 指数律，以及 Lee--Yang 振幅域与 RH 临界半径之间的若干
直接后果并列写成统一的定理化表述。

\begin{theorem}[折叠多重度的严格奇偶平衡]\label{thm:xi-fold-multiplicity-strict-parity-balance}
沿用命题 \ref{prop:fold-multiplicity-group-algebra} 与定理 \ref{thm:fold-spectrum-factorization}
的记号。记
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
D_m(x):=\sum_{r=0}^{M-1}d_m(r)x^r\in \CC[x]/(x^M-1),
\]
\[
\widehat d_m(k):=\sum_{r=0}^{M-1} d_m(r)e^{-2\pi i kr/M}.
\]
若 \(m\equiv 1\pmod 3\)，则 \(M\) 为偶数，并且
\[
\boxed{\;
\widehat d_m(M/2)=0,
\qquad
D_m(-1)=0.\;}
\]
等价地，若定义
\[
E_m:=\sum_{\substack{0\le r<M\\ r\ \mathrm{even}}}d_m(r),
\qquad
O_m:=\sum_{\substack{0\le r<M\\ r\ \mathrm{odd}}}d_m(r),
\]
则有严格平衡
\[
\boxed{\;
E_m=O_m=2^{m-1}.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
Fibonacci 数列模 \(2\) 的奇偶性以 \(3\) 为周期：
\(
F_n
\)
为偶数当且仅当
\(
n\equiv 0\pmod 3
\)。
因此当 \(m\equiv 1\pmod 3\) 时，
\(
m+2\equiv 0\pmod 3
\)，故
\[
M=F_{m+2}
\]
为偶数，从而
\(
M/2\in \ZZ
\)。
\par
由定理 \ref{thm:fold-spectrum-factorization}，
\[
\widehat d_m(M/2)
=
\prod_{j=1}^{m}\Bigl(1+e^{-\pi i F_{j+1}}\Bigr).
\]
取 \(j=1\) 即出现因子
\[
1+e^{-\pi i F_2}=1+e^{-\pi i}=0,
\]
故
\(
\widehat d_m(M/2)=0
\)。
\par
另一方面，由 \(M\) 为偶数可知
\(
(-1)^M-1=0
\)，因而取值映射 \(x\mapsto -1\) 在商环
\(
\CC[x]/(x^M-1)
\)
上良定。
再由命题 \ref{prop:fold-multiplicity-group-algebra}，
\[
D_m(-1)
=
\prod_{j=1}^{m}\Bigl(1+(-1)^{F_{j+1}}\Bigr)=0.
\]
事实上，
\[
D_m(-1)=\sum_{r=0}^{M-1}d_m(r)(-1)^r=\widehat d_m(M/2),
\]
故两种表述完全一致。
\par
最后，
\[
E_m-O_m=\sum_{r=0}^{M-1}d_m(r)(-1)^r=\widehat d_m(M/2)=0,
\]
而
\[
E_m+O_m=\sum_{r=0}^{M-1}d_m(r)=2^m,
\]
因为每个 \(\omega\in\Omega_m=\{0,1\}^m\) 恰贡献一个模 \(M\) 的余类。
联立即得
\(
E_m=O_m=2^{m-1}
\)。
证毕。
\leanverified{paper\_xi\_fold\_multiplicity\_strict\_parity\_balance}
\end{proof}

\begin{proposition}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} boundary 奇偶荷的八扇区中心分解]\label{prop:xi-window6-boundary-eight-sector-central-decomposition}
沿用推论 \ref{cor:fold-bin-boundary-center-z2} 的记号。令
\[
G_6^{\mathrm{bin}}:=\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}=\Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}}),
\qquad
Z_{\partial}:=\langle \tau_w:\ w\in X_6^{\mathrm{bdry}}\rangle
\cong (\ZZ/2\ZZ)^3
\hookrightarrow Z(G_6^{\mathrm{bin}}),
\]
并记其角色群
\[
\widehat Z_{\partial}:=\Hom(Z_{\partial},\{\pm1\}),
\qquad
|\widehat Z_{\partial}|=8.
\]
对每个 \(\chi\in \widehat Z_{\partial}\)，定义
\[
e_\chi:=\frac1{8}\sum_{z\in Z_{\partial}}\chi(z)\,z\in \CC[G_6^{\mathrm{bin}}].
\]
则每个 \(e_\chi\) 都是中心幂等元，并满足
\[
e_\chi e_{\chi'}=\delta_{\chi,\chi'}\,e_\chi,
\qquad
\sum_{\chi\in\widehat Z_{\partial}} e_\chi=1.
\]
因此复群代数存在规范直和分解
\[
\boxed{\;
\CC[G_6^{\mathrm{bin}}]
=
\bigoplus_{\chi\in\widehat Z_{\partial}}
\CC[G_6^{\mathrm{bin}}]\,e_\chi.\;}
\]
进一步，对任意有限维表示 \(V\)，令
\[
V_\chi:=e_\chi V.
\]
则
\[
\boxed{\;
V=\bigoplus_{\chi\in\widehat Z_{\partial}}V_\chi,\;}
\]
并且对任意 \(z\in Z_{\partial}\)，其在 \(V_\chi\) 上的作用为标量 \(\chi(z)\)。
特别地，三条 boundary sheet-flip 在每个 \(V_\chi\) 上同时对角化，
其特征值三元组恰由 \(\chi\) 唯一确定。
\end{proposition}
\begin{proof}
由于 \(Z_{\partial}\subset Z(G_6^{\mathrm{bin}})\)，子代数
\(
\CC[Z_{\partial}]
\)
自然嵌入
\(
Z(\CC[G_6^{\mathrm{bin}}])
\)。
又因 \(Z_{\partial}\cong(\ZZ/2\ZZ)^3\) 为有限 Abel 群，角色正交关系给出
\[
\frac1{8}\sum_{z\in Z_{\partial}}\chi(z)\chi'(z)
=
\delta_{\chi,\chi'}
\qquad
(\chi,\chi'\in \widehat Z_{\partial}),
\]
其中用到了 \(z^{-1}=z\) 与 \(\chi(z)\in\{\pm1\}\)。
因此标准 Fourier 幂等元满足
\[
e_\chi e_{\chi'}=\delta_{\chi,\chi'}e_\chi,
\qquad
\sum_{\chi}e_\chi=1.
\]
并且每个 \(e_\chi\) 由中心元线性组合而成，故自身亦为中心元。
\par
于是
\[
\CC[G_6^{\mathrm{bin}}]
=
\CC[G_6^{\mathrm{bin}}]\Bigl(\sum_{\chi}e_\chi\Bigr)
=
\sum_{\chi}\CC[G_6^{\mathrm{bin}}]e_\chi.
\]
由于这些幂等元两两正交，上式实为直和分解。
\par
对任意有限维表示 \(V\)，由
\(
\sum_\chi e_\chi=1
\)
得
\[
V=\sum_\chi e_\chi V,
\]
而由正交性
\(
e_\chi e_{\chi'}=0
\)
（\(\chi\neq\chi'\)）知该和为直和。
记 \(V_\chi:=e_\chi V\)，即得所示分解。
\par
最后，对任意 \(z\in Z_{\partial}\) 有
\[
ze_\chi
=
\frac1{8}\sum_{y\in Z_{\partial}}\chi(y)\,zy
=
\frac1{8}\sum_{y'\in Z_{\partial}}\chi(z^{-1}y')\,y'
=
\chi(z)e_\chi,
\]
其中第二个等号取 \(y'=zy\)，第三个等号用到 \(z^{-1}=z\) 与角色乘法性。
因此 \(z\) 在 \(V_\chi=e_\chi V\) 上恰以标量 \(\chi(z)\) 作用。
对三条生成元 \(\tau_w\) 同时应用此式，即得八个 boundary 奇偶荷扇区的中心分解。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} boundary 奇偶荷的最小线性可见维数]\label{thm:xi-window6-boundary-minimal-linear-visible-dimension}
沿用命题 \ref{prop:xi-window6-boundary-eight-sector-central-decomposition} 与
定理 \ref{thm:xi-window6-center-exact-splitting-bdry-cyclic} 的记号，记
\[
Z_{\mathrm{bdry}}:=Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3
\hookrightarrow Z(G_6^{\mathrm{bin}}).
\]
设 \(k\) 为满足 \(\mathrm{char}(k)\neq 2\) 的域，且
\[
\rho:G_6^{\mathrm{bin}}\longrightarrow \GL_n(k)
\]
为一个在 \(Z_{\mathrm{bdry}}\) 上忠实的线性表示。
则必有
\[
n\ge 3.
\]
等价地，在奇特征或特征 \(0\) 的线性审计口径下，任何维数小于 \(3\) 的表示都不可能同时分辨三条 boundary sheet-flip。
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(Z_{\mathrm{bdry}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3\) 由三个彼此对易的 involution 生成，且 \(\mathrm{char}(k)\neq 2\)，对任意 \(z\in Z_{\mathrm{bdry}}\) 而言，\(\rho(z)\) 的最小多项式整除
\[
t^2-1=(t-1)(t+1),
\]
故 \(\rho(z)\) 可对角化，且其特征值仅可能为 \(\pm 1\)。
又因这些算子两两对易，它们可在 \(k^n\) 上同时对角化。

于是 \(k^n\) 可分解为若干一维公共特征子空间之直和；等价地，存在角色
\[
\chi_1,\dots,\chi_n\in \Hom(Z_{\mathrm{bdry}},\{\pm 1\})
\]
使得每个 \(z\in Z_{\mathrm{bdry}}\) 在第 \(j\) 个特征方向上以标量 \(\chi_j(z)\) 作用。
若 \(\rho|_{Z_{\mathrm{bdry}}}\) 忠实，则
\[
\bigcap_{j=1}^{n}\ker(\chi_j)=\{1\}.
\]
这等价于 \(\chi_1,\dots,\chi_n\) 在对偶空间
\[
\Hom(Z_{\mathrm{bdry}},\{\pm 1\})
\cong (\FF_2)^3
\]
中张成整个三维空间。
因此至少需要三个线性无关的角色，遂得 \(n\ge 3\)。
\end{proof}

\begin{theorem}[规范体积的 Boltzmann--Stirling 指数公式]\label{thm:xi-gauge-volume-boltzmann-stirling-exponential}
沿用命题 \ref{prop:fold-bin-gauge-volume} 与定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-volume-stirling}
的记号。记
\[
\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}:=\Aut(\Fold_m^{\mathrm{bin}}),
\qquad
g_m:=2^{-m}\log|\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}|,
\]
\[
\kappa_m:=2^{-m}\sum_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w)\log d_m^{\mathrm{bin}}(w),
\qquad
\pi_m(w):=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m}.
\]
则成立指数等价
\[
\boxed{\;
|\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}|
=
\exp\!\bigl(-2^m+o(2^m)\bigr)\,
\prod_{w\in X_m}\Bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\Bigr)^{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
\qquad(m\to\infty).\;}
\]
等价地，
\[
\boxed{\;
\lim_{m\to\infty}
\frac{1}{2^m}\log
\frac{\prod_{w\in X_m}(d_m^{\mathrm{bin}}(w))^{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}}{|\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}|}
=1.\;}
\]
并且在以 \(\log_2\) 为单位时，
\[
\boxed{\;
\lim_{m\to\infty}
\left(
\mathbb E_{\pi_m}\!\bigl[\log_2 d_m^{\mathrm{bin}}(X)\bigr]
-\frac{1}{2^m\log 2}\log|\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}|
\right)
=
\log_2 e.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-volume-stirling}，
\[
g_m=\kappa_m-1+O\!\left(\frac{|X_m|\,m}{2^m}\right).
\]
两边乘以 \(2^m\) 得
\[
\log|\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}|
=
\sum_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w)\log d_m^{\mathrm{bin}}(w)
-2^m
+O\!\bigl(|X_m|\,m\bigr).
\]
又因
\[
\sum_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w)\log d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
\log \prod_{w\in X_m}\Bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\Bigr)^{d_m^{\mathrm{bin}}(w)},
\]
且
\[
|X_m|=F_{m+2}=\Theta(\varphi^m)=o(2^m),
\]
故
\[
\log|\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}|
=
\log \prod_{w\in X_m}\Bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\Bigr)^{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
-2^m+o(2^m).
\]
指数化即得第一式。
\par
将上式移项后除以 \(2^m\)，得到
\[
\frac{1}{2^m}\log
\frac{\prod_{w\in X_m}(d_m^{\mathrm{bin}}(w))^{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}}{|\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}|}
=1+o(1),
\]
故第二式成立。
\par
最后，由
\[
\mathbb E_{\pi_m}\!\bigl[\log_2 d_m^{\mathrm{bin}}(X)\bigr]
=
\frac{\kappa_m}{\log 2}
\]
与
\[
\frac{1}{2^m\log 2}\log|\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}|
=
\frac{g_m}{\log 2},
\]
可得所求差值等于
\[
\frac{\kappa_m-g_m}{\log 2}.
\]
再由
\(
\kappa_m-g_m\to 1
\)
得到极限
\(
1/\log 2=\log_2 e
\)。
证毕。
\end{proof}

\endinput
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53-foldbin-escort-splitting-solvable}

\begin{theorem}[Lee--Yang 振幅常数 \texorpdfstring{$B$}{B} 的六次性与真正二次覆叠]\label{thm:xi-leyang-amplitude-B-true-quadratic-cover}
沿用定理 \ref{thm:killo-leyang-kappa-square-cubic-field} 与
\ref{thm:killo-leyang-B-square-cubic-and-rational-intertwine} 的记号。
记
\[
u:=\kappa_\star^2,
\qquad
b:=B^2,
\qquad
K:=\QQ(b)=\QQ(u)=\QQ(\lambda_\star).
\]
则
\[
\boxed{\;
[\QQ(B):\QQ]=6,
\qquad
[\QQ(B):\QQ(B^2)]=2,
\qquad
B\notin \QQ(u).\;}
\]
换言之，振幅常数 \(B\) 本身不属于由分支参数 \(u\) 所生成的三次数域，
而是在该三次数域之上的一个真正二次覆叠点。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-leyang-B-square-cubic-and-rational-intertwine}，
\[
162b^3+1593b^2+1998b+1184=0
\]
在 \(\QQ\) 上不可约，且
\[
[K:\QQ]=[\QQ(b):\QQ]=3.
\]
把该多项式首一化为
\[
x^3+\frac{1593}{162}x^2+\frac{1998}{162}x+\frac{1184}{162},
\]
于是
\[
N_{K/\QQ}(b)
=
-\frac{1184}{162}
=
-\frac{592}{81}<0.
\]
若 \(b\) 在 \(K\) 中为平方，即存在 \(\beta\in K\) 使
\(
b=\beta^2
\)，则
\[
N_{K/\QQ}(b)=N_{K/\QQ}(\beta)^2
\]
必须是 \(\QQ\) 中的平方，特别应为非负有理数，这与上式矛盾。
故 \(b\) 在 \(K\) 中不是平方。
\par
因此多项式
\[
X^2-b\in K[X]
\]
不可约，从而
\[
[K(B):K]=2.
\]
又因 \(B^2=b\in \QQ(B)\)，故
\(
K=\QQ(b)\subseteq \QQ(B)
\)，于是 \(K(B)=\QQ(B)\)。
由塔式公式得到
\[
[\QQ(B):\QQ]=[\QQ(B):K]\,[K:\QQ]=2\cdot 3=6.
\]
同时
\[
[\QQ(B):\QQ(B^2)]=[\QQ(B):\QQ(b)]=[\QQ(B):K]=2.
\]
特别地，若 \(B\in \QQ(u)=K\)，则 \(b=B^2\) 将是 \(K\) 中平方，这与前述矛盾相违。
故 \(B\notin \QQ(u)\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[分支立方域与振幅平方立方域的共同二次解消子域与判别式平方比]\label{cor:xi-leyang-u-b-square-common-quadratic-resolvent}
沿用定理 \ref{thm:killo-leyang-kappa-square-cubic-field}、
\ref{thm:killo-leyang-B-square-cubic-and-rational-intertwine} 与
\ref{thm:xi-leyang-amplitude-B-true-quadratic-cover} 的记号。
记
\[
\Delta_u:=\Disc\!\bigl(324u^3-540u^2+333u-74\bigr),
\qquad
\Delta_b:=\Disc\!\bigl(162b^3+1593b^2+1998b+1184\bigr).
\]
则
\[
\frac{\Delta_b}{\Delta_u}
=
\left(\frac{1199}{4}\right)^2.
\]
因而 \(\Delta_u,\Delta_b\) 属于同一平方类，其平方自由部分同为
\(-111\)。特别地，这两条不可约 \(S_3\)-三次模型虽然书写不同，却具有同一个唯一二次解消子域
\[
\boxed{\;
\QQ(\sqrt{-111}).\;}
\]
等价地，它们的 Galois 闭包共享同一二次子域。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-leyang-kappa-square-cubic-field} 与
\ref{thm:killo-leyang-B-square-cubic-and-rational-intertwine}，
\[
\Delta_u=-2^{6}\cdot 3^{9}\cdot 37,
\qquad
\Delta_b=-2^{2}\cdot 3^{9}\cdot 11^{2}\cdot 37\cdot 109^{2}.
\]
直接相除得
\[
\frac{\Delta_b}{\Delta_u}
=
\frac{-2^{2}\cdot 3^{9}\cdot 11^{2}\cdot 37\cdot 109^{2}}
{-2^{6}\cdot 3^{9}\cdot 37}
=
\frac{11^{2}109^{2}}{2^{4}}
=
\left(\frac{1199}{4}\right)^2.
\]
故 \(\Delta_u\) 与 \(\Delta_b\) 属于同一平方类。又因
\[
\Delta_u=-(2^3 3^4)^2\cdot 111,
\]
其平方自由部分为 \(-111\)，故 \(\Delta_b\) 的平方自由部分亦同为 \(-111\)。
而对任一不可约 \(S_3\)-三次多项式，其 Galois 闭包中的唯一二次子域恰为
\[
\QQ(\sqrt{\Disc}).
\]
故上述两条三次模型的唯一二次解消子域都等于
\[
\QQ(\sqrt{-111}).
\]
证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part52a-leyang-splitting-character-filter}

\begin{theorem}[核版 RH 临界点先于最近复分歧，且边界为纯谱相变]\label{thm:xi-rh-critical-before-nearest-complex-branch}
沿用推论 \ref{cor:real-input-40-collision-branch-radius} 与
命题 \ref{prop:real-input-40-collision-rhk-window} 的记号。
令
\[
P_2(\theta):=\log \rho(e^\theta).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(P_2(\theta)\) 的代数分歧点恰为
  \[
  \theta=\log u_j+2\pi i k,\qquad k\in\ZZ,
  \]
  其中 \(u_j\) 遍历三次判别式方程
  \[
  \Delta(u)=4u^3+25u^2+88u+8=0
  \]
  的三个根；
  \item 在 \(\theta=0\) 处的 Taylor 收敛半径为
  \[
  R_\theta=\min_j\min_{k\in\ZZ}\bigl|\log u_j+2\pi i k\bigr|
  \approx 2.76230289346087;
  \]
  \item 核版 RH/Ramanujan 条件的唯一临界参数满足
  \[
  u_R^5+4u_R^4+3u_R^3-96u_R^2-42u_R-14=0,
  \qquad
  \theta_R:=\log u_R\approx 1.27888,
  \]
  且
  \[
  \textsf{RH}(u)\Longleftrightarrow 0<u\le u_R.
  \]
\end{enumerate}
特别地，
\[
\boxed{\;
\theta_R<R_\theta.\;}
\]
并且在临界点 \(u_R\) 处有
\[
\Lambda(u_R)=\lambda_1(u_R)^{1/2},
\]
其中 \(\Lambda(u)\) 为命题 \ref{prop:real-input-40-collision-rhk-window} 的次谱半径。因而存在非空实区间
\[
(\theta_R,R_\theta)\subset \RR_{>0}
\]
使得在该区间上 \(P_2(\theta)\) 仍解析，而 kernel RH 条件已经失效。
换言之，此处 RH 型失效并非由解析边界触发，而是由解析域内部的纯谱交叉触发。
\end{theorem}
\begin{proof}
前三条分别是推论 \ref{cor:real-input-40-collision-branch-radius} 与
命题 \ref{prop:real-input-40-collision-rhk-window} 的直接重述。
故只需比较显式数值：
\[
\theta_R\approx 1.27888
\qquad\text{而}\qquad
R_\theta\approx 2.76230289346087.
\]
于是立即得到
\[
\theta_R<R_\theta.
\]
若 \(\theta\in(\theta_R,R_\theta)\)，则一方面 \(|\theta|<R_\theta\)，故
\(P_2(\theta)\) 仍位于 \(\theta=0\) 的解析收敛盘内；
另一方面 \(u=e^\theta>u_R\)，由
\(
\textsf{RH}(u)\Longleftrightarrow 0<u\le u_R
\)
知 kernel RH 条件已失效。
又由命题 \ref{prop:real-input-40-collision-rhk-window} 的 RH-sharp 等号，边界点满足
\(\Lambda(u_R)=\lambda_1(u_R)^{1/2}\)。故所述“解析仍成立而 RH 已失效”的区间确实非空，并且临界边界由次谱半径与平方根 Perron 尺度的等号刻画，而不是由分支奇点或极点触发。
证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part54-rh-threshold-quintic-galois-halfplane}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53-fib-resonance-witt-w1-edgeworth-rootrigidity}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53-smith-prime-register-primitive-surgery}

\endinput
