\paragraph{临界切片刚性、共尾 prime-twist 慢模与双不可压缩核}\label{subsubsec:xi-time-part9v-critical-slice-cofinal-prime-twist-rigidity}
在 Mellin--Plancherel 幺正切片的唯一等距性、离切片信息的正交记录轴外置纪律、有限 prime-stage solenoid 核的函子恢复，以及真实输入 \(40\) 状态核在单位根邻域的四阶慢模展开都已确立之后，还可进一步抽取出下列八条彼此衔接的结论。它们分别把临界线的 Hilbert 刚性、离切片补偿的算术代价，以及共尾 prime-twist 分支的不可有限化承载统一为同一条证明复杂度障碍链。

\begin{theorem}[离开临界切片的有限余维不可修复性]\label{thm:xi-time-part9v-offcritical-finite-codim-nonrepairability}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9v\_offcritical\_finite\_codim\_nonrepairability}
沿用定理 \ref{thm:mellin-unitary-slice-unique} 的记号。对任意
\[
\sigma\in\RR\setminus\left\{\frac12\right\},
\]
不存在有限余维闭子空间
\[
H\subset L^2_\times
\]
使得限制读出
\[
\mathcal M_\sigma|_H:H\longrightarrow L^2\!\left(\RR,\frac{\dd t}{2\pi}\right)
\]
为等距算子。
\end{theorem}
\begin{proof}
定义乘法权算子
\[
(W_\sigma f)(x):=x^{\sigma-\frac12}f(x).
\]
由定理 \ref{thm:mellin-unitary-slice-unique} 的恒等式 \eqref{eq:mellin-sigma-weight-twist},
\[
\mathcal M_\sigma=\mathcal M_{1/2}\circ W_\sigma,
\]
且 \(\mathcal M_{1/2}\) 幺正。故 \(\mathcal M_\sigma|_H\) 等距当且仅当 \(W_\sigma|_H\) 等距。

先设 \(\sigma>\tfrac12\)。取
\[
E:=[2,4],
\qquad
V:=L^2(E,\dd^\times x).
\]
则 \(V\) 是 \(L^2_\times\) 的无限维闭子空间。由于 \(H\) 余维有限，商空间 \(L^2_\times/H\) 有限维；因此商映射 \(V\to L^2_\times/H\) 的像亦有限维，从而
\[
V\cap H\neq\{0\}.
\]
任取 \(0\neq f\in V\cap H\)。在 \(E\) 上有
\[
x^{2\sigma-1}\ge 2^{2\sigma-1}>1,
\]
于是
\[
\|W_\sigma f\|_{L^2_\times}^2
=
\int_E x^{2\sigma-1}|f(x)|^2\,\dd^\times x
\ge
2^{2\sigma-1}\|f\|_{L^2_\times}^2
>
\|f\|_{L^2_\times}^2,
\]
与等距性矛盾。

若 \(\sigma<\tfrac12\)，则取
\[
E:=\left[\frac14,\frac12\right].
\]
此时 \(2\sigma-1<0\)，故对全部 \(x\in E\) 有
\[
x^{2\sigma-1}\ge \left(\frac12\right)^{2\sigma-1}>1.
\]
完全同理可得矛盾。故所述 \(H\) 不存在。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[离临界切片不存在有限秩 strictification]\label{cor:xi-time-part9v-offcritical-no-finite-rank-strictification}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9v-offcritical-finite-codim-nonrepairability} 的记号。若
\[
\sigma\neq\frac12,
\]
则不存在有限秩算子
\[
K:L^2_\times\longrightarrow L^2\!\left(\RR,\frac{\dd t}{2\pi}\right)
\]
使得
\[
\mathcal M_\sigma+K
\]
成为等距算子。
\end{corollary}
\begin{proof}
若 \(K\) 有限秩，则 \(\ker K\subset L^2_\times\) 为有限余维闭子空间。若 \(\mathcal M_\sigma+K\) 等距，则对任意 \(f\in\ker K\) 有
\[
\|f\|_{L^2_\times}
=
\|(\mathcal M_\sigma+K)f\|
=
\|\mathcal M_\sigma f\|,
\]
即 \(\mathcal M_\sigma\) 在 \(\ker K\) 上等距。这与定理 \ref{thm:xi-time-part9v-offcritical-finite-codim-nonrepairability} 矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Hurwitz--Carath\'eodory 证书链的临界切片刚性]\label{thm:xi-time-part9v-hurwitz-carath-critical-slice-rigidity}
考虑一条将 slice 读出直接送入圆盘完成化、Hurwitz 零点禁入以及 Toeplitz--Carath\'eodory 正性终端的证明管线。若该管线始终固定在某一切片
\[
\Re(s)=\sigma,
\]
并且协议拒绝引入额外正交记录轴，只允许在该切片内部施加有限秩修正或转入有限余维载体，则必有
\[
\sigma=\frac12.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-slice-horizon-carath-toeplitz} 把 classical \(\Xi\)-切片的终端证书写成单切片上的 Carath\'eodory 正性与 Toeplitz--PSD 层级。若 \(\sigma\neq\tfrac12\)，则由定理 \ref{thm:xi-time-part9v-offcritical-finite-codim-nonrepairability} 与推论 \ref{cor:xi-time-part9v-offcritical-no-finite-rank-strictification}，任何有限余维 restriction 或有限秩 strictification 都不能把 \(\mathcal M_\sigma\) 修补为等距载体。

另一方面，定理 \ref{thm:xi-extension-preserving-initial-object} 与命题 \ref{prop:xi-offcritical-falsifiable-restatement} 表明：若仍欲在闭环内保留离切片信息，则它只能经由额外正交记录轴外置；若拒绝该外置，则由定理 \ref{thm:xi-time-part60eb-pure-phase-offslice-bifurcation}，相关负载只能退化为 \(\mathsf{NULL}\) 或失败见证，而不能作为切片内部的正性证书继续传递到 Toeplitz--Carath\'eodory 终端。

因此，在“不增设正交记录轴且只允许有限缺陷内部修补”的前提下，此类单切片直送管线只能驻留于唯一等距切片 \(\Re(s)=\tfrac12\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限 prime-stage 对近单位根慢模分支的结构失明]\label{thm:xi-time-part9v-finite-primestage-nearunitroot-blindness}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part56-solenoid-terminal-prime-register-recovery} 与推论 \ref{cor:real-input-40-collision-twist-fourth} 的记号。设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S},
\qquad
K_S^{\mathrm{reg}}:=\ker(\pi_S)\cong\prod_{q\in S}\ZZ_q,
\]
其中 \(\pi_S:\Sigma_S\twoheadrightarrow\TT\) 为标准投影。再记
\[
\lambda:=\rho(1)=\varphi^2,
\qquad
\rho(t):=\rho(e^{it}).
\]
则对任意 \(\varepsilon>0\)，都存在奇素数
\[
p\notin S
\]
使得
\[
\frac{\log\rho(2\pi/p)}{\log\lambda}>1-\varepsilon,
\]
但同时
\[
\bigl(K_S^{\mathrm{reg}}\bigr)_p=0.
\]
因而该 \(p\)-twist slow mode 在固定有限 prime-stage 的账本核上不具结构性地址；特别地，任何固定有限 prime-stage 都不能承载整条共尾的近单位根慢模分支。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part56-solenoid-terminal-prime-register-recovery}，
\[
S=\{\,q\in\mathbb P:\ (K_S^{\mathrm{reg}})_q\neq 0\,\}.
\]
因此一旦 \(p\notin S\)，便有 \((K_S^{\mathrm{reg}})_p=0\)，即该 prime-stage 的核不含任何 \(p\)-主账本方向。

另一方面，由推论 \ref{cor:real-input-40-collision-twist-fourth}，当 \(t\to 0\) 时
\[
\log\frac{\rho(t)}{\lambda}
=
-\frac{6\sqrt5-5}{250}\,t^2
+\frac{7+24\sqrt5}{75000}\,t^4
+O(t^6).
\]
代入
\[
t_p:=\frac{2\pi}{p},
\]
得
\[
\log\frac{\rho(t_p)}{\lambda}
=
-\frac{6\sqrt5-5}{250}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^2
+O(p^{-4}).
\]
又因 \(\log\lambda>0\)，故
\[
\frac{\log\rho(t_p)}{\log\lambda}
=
1-\frac{6\sqrt5-5}{250\,\log\lambda}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^2
+O(p^{-4})
\longrightarrow 1
\qquad(p\to\infty,\ p\ \text{奇素数}).
\]
于是可取充分大的奇素数 \(p\notin S\)，使
\[
\frac{\log\rho(2\pi/p)}{\log\lambda}>1-\varepsilon.
\]
然而此时 \((K_S^{\mathrm{reg}})_p=0\)，故对应的 \(p\)-twist slow mode 不在该有限 prime-stage 的核上被结构性寻址。命题成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[可回放离切片补偿协议的 Gödel 位长下界]\label{thm:xi-time-part9v-replayable-offslice-godel-bitlength-lower-bound}
设 \(T\in\NN\)、\(|\Sigma|\ge 2\)，并把
\[
s=(s_1,\dots,s_T)\in\Sigma^T
\]
视为长度 \(T\) 的离切片 defect word。若存在单射
\[
E_T:\Sigma^T\hookrightarrow \mathbb N_{\ge 1}
\]
以及两两互异的素数 \(p_1,\dots,p_T\)，使得对每个 \(t\) 而言，坐标 \(s_t\) 都能由估值
\[
v_{p_t}\!\bigl(E_T(s)\bigr)
\]
独立恢复，则存在某个输入 \(s^\star\in\Sigma^T\) 与常数 \(c>0\) 使
\[
\log E_T(s^\star)\ge c\,T\log T.
\]
因此，一切要求“可回放且逐坐标 prime-addressable”的离切片补偿协议，在最坏情形下都至少具有 \(T\log T\) 级别的算术位长。
\end{theorem}
\begin{proof}
上述假设恰把 defect word 的 replay 语义编译为逐坐标 prime-addressable 的 Gödel 外置。故可直接应用定理 \ref{thm:xi-addressable-godel-worstcase-chebyshev-sharp-lower-bound}：存在某个 \(s^\star\in\Sigma^T\) 满足
\[
\log E_T(s^\star)\ge \vartheta(\mathfrak p_T),
\]
其中 \(\mathfrak p_T\) 为第 \(T\) 个素数，\(\vartheta\) 为 Chebyshev 函数。再由该定理中的精化渐近
\[
\vartheta(\mathfrak p_T)=T\log T+T\log\log T+O(T),
\]
立即得到某个常数 \(c>0\) 使
\[
\log E_T(s^\star)\ge c\,T\log T.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[普适离切片补偿账本的有限生成不可能性]\label{thm:xi-time-part9v-universal-offslice-ledger-not-finitely-generated}
设 \(L\) 为交换群。若存在单射幺半群同态
\[
\Phi:\mathbb N_{\ge 1}\longrightarrow \ZZ\oplus L,
\qquad
\Phi(ab)=\Phi(a)+\Phi(b),
\]
并把 \(\Phi(n)\) 解释为 prime-addressed defect label \(n\) 的可组合外置账本，则 \(L\) 不可能有限生成。
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-time-part64b-local-additivity-nonlocal-multiplicativity-polarization} 的有限秩障碍在 defect-ledger 语义下的直接应用。该定理已经证明：不存在任何有限生成交换群 \(L\) 使得
\[
\Phi:\mathbb N_{\ge 1}\to \ZZ\oplus L
\]
成为单射幺半群同态。故普适且可组合的离切片补偿账本必然超出有限生成范围。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[离切片 finite-defect strictification 与 finite prime-stage ledger 的双截断 no-go]\label{cor:xi-time-part9v-dual-truncation-no-go}
考虑一条试图闭合定理 \ref{thm:xi-slice-horizon-carath-toeplitz} 终端的 classical RH 审计协议。若其补偿制度同时满足以下两项约束：
\[
\text{可见读出锚定在某个 }\Re(s)=\sigma\neq\frac12\text{，且切片内部只允许有限缺陷修补；}
\]
\[
\text{一切外置 prime-ledger 若出现，都只经由某个固定有限 prime-stage }\Sigma_S\text{ 因子化，}
\]
则该协议不可能完成终端证书闭合。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9v-hurwitz-carath-critical-slice-rigidity}，离临界切片上的任何 finite-defect strictification 都不能在不引入额外正交记录轴的前提下把读出送达 Carath\'eodory 终端。因而若协议仍欲补偿离切片负载，唯一剩余路径只能转向外置账本。

然而一旦外置 prime-ledger 被限制为固定有限阶段 \(\Sigma_S\)，定理 \ref{thm:xi-time-part9v-finite-primestage-nearunitroot-blindness} 便给出：存在任意接近单位根的 slow modes，其对应 prime-twist 方向落在 \(S\)-外且不在 \(K_S^{\mathrm{reg}}\) 上可寻址。故有限阶段账本不能承载整条共尾慢模分支。

两类截断因此分别在切片内部与账本外部同时失效，终端证书闭合不可能成立。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[classical RH 证书的双不可压缩核]\label{conj:xi-time-part9v-rh-double-incompressible-core}
在本文的 solenoidal--Mellin 语义中，任何真正决定 classical RH 终端真值的证明系统都必须同时保留两类不可压缩对象：
\[
\mathfrak U:=\text{临界幺正切片载体 }(\Re(s)=\tfrac12),
\]
\[
\mathfrak P:=\text{共尾 prime-twist 慢模账本}.
\]
更精确地，若某证明系统对 \(\mathfrak U\) 施行有限缺陷 strictification，或把 \(\mathfrak P\) 截断到固定有限 prime-stage，则其全部证书最终都只能因子化到有限视界 shadow，而不能决定 RH 的终端真假。
\end{conjecture}

\noindent
以上八条结果表明，classical RH 路线中真正不可压缩的并不是抽象的无限维背景本身，而是两类彼此独立的核：一类是承载 Carath\'eodory--Toeplitz 终端的临界幺正切片，另一类是记录近单位根共尾慢模的 prime-twist 账本。前者拒绝任何有限缺陷 strictification，后者拒绝任何固定有限 prime-stage 截断；两者合并后，离切片修补与有限账本压缩便在同一结构层同时失效。与前述 faithful compression、window-\(6\) 尾谱与 tail--twist 型障碍相比，此处的 no-go 不再停留于单一表示层，而是把临界载体与共尾分支的双重不可压缩性并置为同一个终端约束。

\endinput
