% Shift-invariant saturated lattices and syndrome polynomial compression.

\paragraph{截断移位不变综合征子格的主理想结构}
在 Hankel 综合征的整数语义下，核约束子格自然携带截断移位作用，并由此形成一个 \(\ZZ[\lambda]\)-模结构。
在饱和（无挠）条件下，该模结构退化为截断多项式环中的主理想，从而把综合征子格压缩为一元首一本原多项式，并导出格运算、生成系与诱导移位谱指纹的完全刻画。

\begin{theorem}[饱和截断移位不变子格的主理想分类]\label{thm:xi-saturated-shift-invariant-lattice-principal-ideal}
取 \(n\ge 1\)。
将 \(\ZZ^n\) 与截断多项式模
\(
\ZZ[\lambda]_{<n}
\)
以系数向量同一，并令截断移位算子 \(\sigma:\ZZ^n\to\ZZ^n\) 对应于
\[
f(\lambda)\ \longmapsto\ \lambda f(\lambda)\bmod \lambda^n
\qquad\text{在}\qquad
R_n:=\ZZ[\lambda]/(\lambda^n)
\]
上的乘法作用。
设子格 \(L\subset\ZZ^n\) 满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\sigma(L)\subseteq L\)；
  \item \(L\) 饱和，即 \(\ZZ^n/L\) 无挠。
\end{enumerate}
记 \(\Delta:=\rank_{\ZZ}L\) 且 \(m:=n-\Delta\)。
则存在唯一的首一本原多项式 \(P_L(\lambda)\in\ZZ[\lambda]\) 满足 \(\deg P_L=m\)，使得
\[
L=M_n(P_L):=\Bigl\{\operatorname{coeff}_{<n}\bigl(Q(\lambda)P_L(\lambda)\bigr):\ Q\in\ZZ[\lambda],\ \deg Q<n-\deg P_L\Bigr\}.
\]
其中 \(\operatorname{coeff}_{<n}\) 表示取模 \(\lambda^n\) 后的系数向量（等价于在 \(R_n\) 中的像）。
\end{theorem}
\begin{proof}
在识别 \(\ZZ^n\simeq R_n\) 下，条件 \(\sigma(L)\subseteq L\) 等价于 \(L\) 对 \(\lambda\) 的乘法封闭。
因 \(L\) 亦为 \(\ZZ\)-子模，遂 \(L\) 为环 \(R_n\) 的一个理想，记为 \(I\triangleleft R_n\)。
\par
由饱和性知 \(R_n/I\simeq \ZZ^{m}\) 为秩 \(m\) 的自由阿贝尔群，并由 \(\bar 1\) 在 \(\lambda\) 作用下生成。
令 \(m\) 为满足 \(\{\bar 1,\lambda\bar 1,\dots,\lambda^{m}\bar 1\}\) 在 \(\ZZ\) 上线性相关的最小整数，则
\(\{\bar 1,\dots,\lambda^{m-1}\bar 1\}\) 线性无关并构成 \(R_n/I\) 的一组 \(\ZZ\)-基。
因此存在唯一整数 \(p_0,\dots,p_{m-1}\) 使
\[
\lambda^{m}\bar 1=-\sum_{j=0}^{m-1}p_j\,\lambda^{j}\bar 1.
\]
定义首一多项式
\(
P(\lambda):=\lambda^{m}+\sum_{j=0}^{m-1}p_j\lambda^{j}
 \in\ZZ[\lambda]
\)。
则 \(P(\lambda)\bar 1=0\)，从而 \(P\in I\subset R_n\)。
\par
进一步，关系式给出 \(p_0\bar 1\in \lambda(R_n/I)\)，迭代得到 \(p_0^k\bar 1\in\lambda^{k}(R_n/I)\)。
取 \(k=n\) 并用 \(\lambda^n=0\) 得 \(p_0^n\bar 1=0\)。
由于 \(R_n/I\) 无挠且 \(\bar 1\neq 0\)，必有 \(p_0=0\)，从而 \(P(0)=0\) 与幂零截断相容。
\par
现证 \(I=(P)\) 于 \(R_n\)。
取任意 \(f\in I\)，选取次数 \(<n\) 的代表 \(\tilde f\in\ZZ[\lambda]\)。
对首一 \(P\) 作带余除法：
\(
\tilde f=QP+R
\)
其中 \(\deg R<m\)。
在 \(R_n\) 中有 \(f\equiv QP+R\)，故由 \(f\in I\) 且 \(P\in I\) 得 \(R\in I\)。
然而 \(R\bar 1=0\) 等价于 \(\sum_{j=0}^{m-1}r_j\lambda^j\bar 1=0\)，由基的线性无关性得 \(R=0\)。
于是 \(f\in(P)\)，从而 \(I\subseteq(P)\)；反向包含由 \(P\in I\) 立即成立，故 \(I=(P)\)。
\par
将理想 \((P)\subset R_n\) 写回系数向量即得 \(L=M_n(P)\)。
定义 \(P_L:=P\) 并将其归一化为首一本原元，得到存在性。
唯一性由主理想生成元的首一归一化唯一性给出。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_saturated\_shift\_invariant\_lattice\_principal\_ideal}

\begin{corollary}[饱和截断移位不变子格的格结构]\label{cor:xi-saturated-shift-invariant-lattice-gcd-lcm}
令 \(\mathcal L_n\) 为 \(\ZZ^n\) 中全体饱和且 \(\sigma\)-不变子格所成集合。
由定理 \ref{thm:xi-saturated-shift-invariant-lattice-principal-ideal}，映射
\[
\Psi:\mathcal L_n\to \mathcal P_n,\qquad L\mapsto P_L
\]
给出包含序与整除序之间的反序双射，其中 \(\mathcal P_n\) 为次数 \(<n\) 的首一本原整系数多项式集合。
更具体地，若 \(L_i=M_n(P_i)\)（\(i=1,2\)），则
\[
L_1\cap L_2\ =\ M_n(\mathrm{lcm}(P_1,P_2)),
\]
并且记 \(\operatorname{sat}(A)\) 为子群 \(A\subseteq\ZZ^n\) 的饱和闭包，则
\[
\operatorname{sat}(L_1+L_2)\ =\ M_n(\gcd(P_1,P_2)),
\]
其中 \(\gcd\) 取于 \(\QQ[\lambda]\) 的首一最大公因子并由 Gauss 引理提升为 \(\ZZ[\lambda]\) 的本原多项式。
\end{corollary}
\leanverified{paper\_xi\_saturated\_shift\_invariant\_lattice\_gcd\_lcm}
\begin{proof}
由 \(M_n(P)\) 与理想 \((P)\subset R_n\) 的对应，交 \(L_1\cap L_2\) 对应理想交 \((P_1)\cap(P_2)=(\mathrm{lcm}(P_1,P_2))\)。
\par
对和 \(L_1+L_2\) 亦为 \(\sigma\)-不变子群，其饱和闭包仍为 \(\sigma\)-不变。
设 \(\operatorname{sat}(L_1+L_2)=M_n(P)\)。
由包含反序对应得 \(P\mid P_1\) 且 \(P\mid P_2\)，故 \(P\mid \gcd(P_1,P_2)\)，从而 \(M_n(\gcd(P_1,P_2))\subseteq M_n(P)\)。
反向包含由 \(\gcd(P_1,P_2)\mid P_i\Rightarrow L_i\subseteq M_n(\gcd(P_1,P_2))\) 推出 \(L_1+L_2\subseteq M_n(\gcd(P_1,P_2))\)，再由后者饱和性得 \(\operatorname{sat}(L_1+L_2)\subseteq M_n(\gcd(P_1,P_2))\)。
合并即得。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[主生成元的内禀刻画与自然生成系]\label{prop:xi-saturated-shift-invariant-lattice-intrinsic-generator}
设 \(L\in\mathcal L_n\)，令 \(P_L\) 为定理 \ref{thm:xi-saturated-shift-invariant-lattice-principal-ideal} 给出的唯一首一本原多项式，并记 \(\Delta:=\rank_{\ZZ}L\)、\(d:=\deg P_L=n-\Delta\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(P_L\) 是 \(L\) 中次数最小的非零多项式，并且在 \(L\) 中该“最小次数首一元”唯一；
  \item \(L\cong \ZZ^{\Delta}\)，且
        \[
        L=\Bigl\langle \operatorname{coeff}_{<n}(\lambda^j P_L):\ 0\le j\le \Delta-1\Bigr\rangle_{\ZZ};
        \]
  \item 商群 \(\ZZ^n/L\) 为秩 \(d\) 的自由阿贝尔群，并由 \(\bar 1\) 在 \(\sigma\) 的作用下生成。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\leanverified{paper\_xi\_syndrome\_certificate\_incompressibility}
\begin{proof}
由 \(L=M_n(P_L)\) 得 \(P_L\in L\)。
若 \(Q\in L\) 且 \(\deg Q<\deg P_L\)，则 \(Q=\operatorname{coeff}_{<n}(AP_L)\) 对某个 \(A\in\ZZ[\lambda]\) 成立；除非 \(A=0\)，否则 \(\deg(AP_L)\ge \deg P_L\)，故必有 \(Q=0\)。
这给出最小次数性质与唯一性。
第 (2)(3) 由 \(M_n(P_L)\) 的定义与定理 \ref{thm:xi-saturated-shift-invariant-lattice-principal-ideal} 的循环生成构造直接推出。证毕。
\leanverified{paper\_xi\_saturated\_shift\_invariant\_lattice\_intrinsic\_generator}
\end{proof}

\begin{proposition}[综合征证书的不可压缩度：从 \texorpdfstring{$\Delta$}{Delta} 向量到一元首一多项式的最小参数化]\label{prop:xi-syndrome-certificate-incompressibility}
设 \(L\in\mathcal L_n\) 且 \(L=M_n(P)\)，其中 \(P\) 首一本原且 \(\deg P=d<n\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item 仅发送多项式 \(P\)（等价地发送其 \(d\) 个非首项系数）即可在验证端重建子格 \(L\) 的全部线性约束；
  \item 在允许任意 unimodular 基变换（即仅以 \(\GL_n(\ZZ)\)-不变量区分子格）的语义下，任何能够唯一决定该类子格的整系数不变量族，其自由参数数目至少为 \(d\)。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
第 (1) 点由命题 \ref{prop:xi-saturated-shift-invariant-lattice-intrinsic-generator}(2) 立即给出：\(P\) 唯一确定自然生成元族，从而唯一确定 \(L\)。
第 (2) 点：由定理 \ref{thm:xi-saturated-shift-invariant-lattice-principal-ideal} 的唯一性，首一本原多项式 \(P\mapsto M_n(P)\) 为单射。
因此若存在少于 \(d\) 个自由整数参数即可区分所有 \(M_n(P)\)，则必有不同 \(P_1\neq P_2\) 在该不变量族下不可区分，从而对应子格亦不可区分，矛盾。
故参数下界至少为 \(d\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[综合征商模的谱指纹：由首一多项式给出诱导移位的有理标准型]\label{thm:xi-syndrome-quotient-module-rational-canonical-fingerprint}
令 \(L\in\mathcal L_n\) 且 \(L=M_n(P)\)，其中 \(P\) 为定理 \ref{thm:xi-saturated-shift-invariant-lattice-principal-ideal} 的首一本原多项式，\(\deg P=d\)。
记商模
\(
M:=\ZZ^n/L
\)，并令 \(\bar\sigma\) 为 \(\sigma\) 在 \(M\) 上诱导的端同态。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(M\) 为秩 \(d\) 的自由阿贝尔群，且 \((M,\bar\sigma)\) 为循环 \(\ZZ[\lambda]\)-模，由 \(\bar 1\) 生成并满足 \(P(\bar\sigma)\bar 1=0\)；
  \item 在 \(\QQ\)-线性化后，\(\bar\sigma_{\QQ}:=\bar\sigma\otimes 1\) 的有理标准型由 \(P\) 在 \(\QQ[\lambda]\) 的素幂分解完全决定：若
        \(
        P=\prod_{i=1}^s p_i(\lambda)^{e_i}
        \)
        其中 \(p_i\) 两两互异不可约，则
        \[
        M\otimes_{\ZZ}\QQ\ \cong\ \bigoplus_{i=1}^{s}\QQ[\lambda]/(p_i^{e_i}),
        \]
        且各直和分量上的 \(\lambda\)-作用分别为 \(p_i^{e_i}\) 的伴随块（Frobenius/rational companion blocks）；
  \item \(\bar\sigma_{\QQ}\) 在 \(\CC\) 上半单当且仅当 \(P\) 在 \(\QQ[\lambda]\) 中平方自由；并且其在 \(\CC\) 上具有单谱当且仅当 \(P\) 具有互异复根。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
(1) 由定理 \ref{thm:xi-saturated-shift-invariant-lattice-principal-ideal}，\(\rank_{\ZZ}L=n-d\)，故 \(\rank_{\ZZ}M=d\)。
由构造，\(M\) 由 \(\bar 1\) 在 \(\bar\sigma\) 作用下生成，并且 \(P\in L\) 等价于 \(P(\bar\sigma)\bar 1=0\)。
\par
(2) 张量到 \(\QQ\) 后，\(\QQ[\lambda]\) 为 Euclid 域，有限生成循环 \(\QQ[\lambda]\)-模由其湮灭理想的素幂分解给出标准分解；该分解与 \(\bar\sigma_{\QQ}\) 的有理标准型一致。
\par
(3) \(\bar\sigma_{\QQ}\) 的极小多项式为 \(P\) 的平方自由部分，故在代数闭域上半单当且仅当极小多项式平方自由；单谱等价于特征多项式（此处为 \(P\)）具有互异根。证毕。
\end{proof}

\endinput
