\paragraph{Peter--Weyl 因子化与覆盖 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 极点秩序的维数加权律}
在正规覆盖的 Peter--Weyl 块对角化下，覆盖行列式按不可约通道作 Artin 因子化。由此，任一给定特征值对覆盖 \(\zeta\) 主点的贡献都可逐通道累加，并被严格记录为“表示维数 \(\times\) 通道重数”的和。

\begin{theorem}[正则覆盖 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 的极点阶数等于不可约通道维数加权的特征值重数和]\label{thm:xi-time-part64-cover-zeta-pole-order-weighted-channel-multiplicity}
沿用命题 \ref{prop:kernel-artin-factorization} 的记号。
设 \(G\) 为有限群，\(M_{K,G}(u)\) 为群扩张邻接算子，并记
\[
\det(I-zM_{K,G}(u))
=
\prod_{\rho\in\widehat G}
\det(I-zM_{K,\rho}(u))^{d_\rho},
\qquad
d_\rho:=\dim\rho.
\]
取任意复数 \(\Lambda\neq 0\)，并令 \(m_\rho(\Lambda)\) 表示 \(\Lambda\) 作为 \(M_{K,\rho}(u)\) 特征值的代数重数。
则覆盖 \(\zeta\) 函数
\[
\zeta_{K,G}(z,u):=\det(I-zM_{K,G}(u))^{-1}
\]
在 \(z=\Lambda^{-1}\) 处的极点阶数恰为
\[
\boxed{\;
\operatorname{ord}_{z=\Lambda^{-1}}\zeta_{K,G}(z,u)
=
\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho\,m_\rho(\Lambda)\; }.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个 \(\rho\in\widehat G\)，在 \(z=\Lambda^{-1}\) 的邻域内可写
\[
\det(I-zM_{K,\rho}(u))
=(1-z\Lambda)^{m_\rho(\Lambda)}h_\rho(z),
\qquad
h_\rho(\Lambda^{-1})\neq 0.
\]
将其代入命题 \ref{prop:kernel-artin-factorization} 的 Artin 因子化，得到
\[
\det(I-zM_{K,G}(u))
=
\prod_{\rho\in\widehat G}
\bigl((1-z\Lambda)^{m_\rho(\Lambda)}h_\rho(z)\bigr)^{d_\rho}
\]
\[
=(1-z\Lambda)^{\sum_{\rho}d_\rho m_\rho(\Lambda)}\,H(z),
\qquad
H(\Lambda^{-1})\neq 0.
\]
取倒数即得
\[
\zeta_{K,G}(z,u)
=(1-z\Lambda)^{-\sum_{\rho}d_\rho m_\rho(\Lambda)}H(z)^{-1},
\]
故其在 \(z=\Lambda^{-1}\) 处的极点阶数恰为
\(
\sum_{\rho}d_\rho m_\rho(\Lambda)
\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[主极点的覆盖稳定性判据]\label{cor:xi-time-part64-cover-zeta-leading-pole-stability}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part64\_cover\_zeta\_leading\_pole\_stability}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part64-cover-zeta-pole-order-weighted-channel-multiplicity} 的记号，并令
\[
\lambda_1(u)
\]
表示平凡通道 \(M_{K,\mathbf 1}(u)\) 的 Perron 根。
若满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\lambda_1(u)\) 在平凡通道中是简单特征值；
  \item 对所有非平凡 \(\rho\neq \mathbf 1\)，都有
  \[
  \operatorname{spr}\!\bigl(M_{K,\rho}(u)\bigr)<\lambda_1(u),
  \]
  其中 \(\operatorname{spr}\) 表示谱半径，
\end{enumerate}
则覆盖 \(\zeta\) 在主点 \(z=\lambda_1(u)^{-1}\) 处满足
\[
\boxed{\;
\operatorname{ord}_{z=\lambda_1(u)^{-1}}\zeta_{K,G}(z,u)=1\; }.
\]
亦即有限正则覆盖在主谱层面不改变极点阶数，只可能修改次主通道。

更一般地，若恰有一族非平凡通道
\[
\mathcal R\subseteq \widehat G\setminus\{\mathbf 1\}
\]
满足
\(
\lambda_1(u)\in\Spec(M_{K,\rho}(u))
\)
对每个 \(\rho\in\mathcal R\) 成立，而对其余非平凡通道 \(\eta\notin\mathcal R\) 有
\(
\lambda_1(u)\notin\Spec(M_{K,\eta}(u))
\)，
则
\[
\operatorname{ord}_{z=\lambda_1(u)^{-1}}\zeta_{K,G}(z,u)
=
1+\sum_{\rho\in\mathcal R}d_\rho\,m_\rho(\lambda_1(u)).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
在平凡通道 \(\mathbf 1\) 上，\(\lambda_1(u)\) 的代数重数为 \(1\)。
若对所有非平凡 \(\rho\neq\mathbf 1\) 都有
\(
\operatorname{spr}(M_{K,\rho}(u))<\lambda_1(u)
\)，
则这些通道根本不可能含有特征值 \(\lambda_1(u)\)，故
\[
m_\rho(\lambda_1(u))=0
\qquad(\rho\neq\mathbf 1).
\]
由定理 \ref{thm:xi-time-part64-cover-zeta-pole-order-weighted-channel-multiplicity}，
\[
\operatorname{ord}_{z=\lambda_1(u)^{-1}}\zeta_{K,G}(z,u)
=
d_{\mathbf 1}\,m_{\mathbf 1}(\lambda_1(u))
=1.
\]

一般情形下，仍由同一定理，
\[
\operatorname{ord}_{z=\lambda_1(u)^{-1}}\zeta_{K,G}(z,u)
=
d_{\mathbf 1}\,m_{\mathbf 1}(\lambda_1(u))
+\sum_{\rho\in\mathcal R}d_\rho\,m_\rho(\lambda_1(u)),
\]
而 \(d_{\mathbf 1}=1\)、\(m_{\mathbf 1}(\lambda_1(u))=1\)，遂得所示公式。证毕。
\end{proof}

\noindent
于是 Peter--Weyl/Artin 因子化不仅把覆盖 \(\zeta\) 分解为有限多个不可约通道；它还把主极点的升阶机制完全刚性化：覆盖只能按表示维数与通道共振重数的乘积累加极点阶数，而在非平凡通道不触及主谱时，主极点保持简单。

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part64a-artin-energy-perron-rigidity}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part64aa-chebotarev-quotient-equality-minimal-carrier-witness}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part64ab-chebotarev-plancherel-rate-cofactor-quotient}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part64ac-chebotarev-kl-character-energy-dominant-barrier}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part64a-signcube-minsector-foldgauge-renormalization}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part64b-overflow-twoatom-externalization-threeaxis-orthogonality}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part64ba-stoploss-powerdiv-majorization-witten}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part64bb-p10-p9-trigonal-leyang-h19-productlaws}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part65-binfold-primitive-collision-ldp}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part65a-dyadic-exactization-moment-precision-gap}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part65d-godeltate-chain-cantor-boolean-randomization}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part65e-toeplitz-blaschke-rouche-window6-obstruction}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part65f-screen-posterior-tree-mst-rankgain}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part65g-solenoid-root-ledger-phasewalk-axis-obstruction}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part65h-pressure-escort-blackwell-fisher-chernoff}

\endinput
