\paragraph{小角扭曲的连续时间尺度展开}
在单位根扭曲的四阶谱隙展开、素模弛豫时间的二阶渐近以及扩散寿命律都已建立之后，同一 slow mode 还可进一步写成一个连续角度口径下的显式时间尺度公式。

\begin{theorem}[小角扭曲模态的谱混合时间具有显式二阶展开]\label{thm:xi-time-part9oe-small-angle-twist-mixingtime-second-order}
沿用推论 \ref{cor:real-input-40-collision-twist-fourth} 的记号，记
\[
\lambda:=\rho(1)=\varphi^2,
\qquad
\rho(t):=\rho(e^{it}),
\]
并定义小角扭曲模态的谱混合时间
\[
\tau(t):=\left(-\log\frac{\rho(t)}{\lambda}\right)^{-1}.
\]
则当 \(t\to 0\) 时，有严格展开
\[
\boxed{\;
\tau(t)
=
\frac{250}{6\sqrt5-5}\,\frac{1}{t^2}
+
\frac{5(7+24\sqrt5)}{6(6\sqrt5-5)^2}
+
O(t^2).\;}
\]
进一步，对奇素数模的最小非平凡角
\[
t_p:=\frac{2\pi}{p},
\]
有
\[
\boxed{\;
\tau(t_p)
=
\frac{125}{2\pi^2(6\sqrt5-5)}\,p^2
+
\frac{5(7+24\sqrt5)}{6(6\sqrt5-5)^2}
+
O(p^{-2}).\;}
\]
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9oe\_small\_angle\_twist\_mixingtime\_second\_order}
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:real-input-40-collision-twist-fourth}，
\[
\log\frac{\rho(t)}{\lambda}
=
-\frac{6\sqrt5-5}{250}\,t^2
+
\frac{7+24\sqrt5}{75000}\,t^4
+
O(t^6).
\]
记
\[
A:=\frac{6\sqrt5-5}{250},
\qquad
B:=\frac{7+24\sqrt5}{75000},
\]
则
\[
-\log\frac{\rho(t)}{\lambda}=A t^2-B t^4+O(t^6).
\]
于是
\[
\tau(t)
=
\frac{1}{A t^2}\cdot\frac{1}{1-(B/A)t^2+O(t^4)}.
\]
对第二因子作几何级数展开，得到
\[
\frac{1}{1-(B/A)t^2+O(t^4)}
=
1+\frac{B}{A}t^2+O(t^4),
\]
从而
\[
\tau(t)=\frac{1}{A t^2}+\frac{B}{A^2}+O(t^2).
\]
把 \(A,B\) 代回，即得第一条公式。

再取 \(t=t_p=2\pi/p\)，便有
\[
\frac{1}{A t_p^2}
=
\frac{1}{A}\cdot\frac{p^2}{4\pi^2}
=
\frac{125}{2\pi^2(6\sqrt5-5)}\,p^2,
\]
而常数项 \(\frac{B}{A^2}\) 保持不变，余项 \(O(t_p^2)\) 则化为 \(O(p^{-2})\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单位根扭曲的局部谱隙严格高于高斯二阶模型]\label{thm:xi-time-part9oe-twist-gap-strictly-above-gaussian}
沿用推论 \ref{cor:real-input-40-collision-twist-fourth} 的记号，记
\[
a:=\frac{6\sqrt5-5}{250}>0,
\qquad
b:=\frac{7+24\sqrt5}{75000}>0.
\]
则存在 \(\varepsilon_0>0\)，使得对一切
\[
0<|t|<\varepsilon_0,
\]
都有
\[
\frac{\rho(t)}{\lambda}>\exp(-a t^2).
\]
更精确地，
\[
\log\frac{\rho(t)}{\lambda}+a t^2
=
b t^4+O(t^6)
\sim b t^4>0.
\]
因此，任何只保留二阶项的高斯型局部谱隙模型都会系统性低估真实的扭曲 Perron 根；其首个不可约修正严格发生在四次阶，且符号恒为正。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:real-input-40-collision-twist-fourth}，
\[
\log\frac{\rho(t)}{\lambda}
=
-a t^2+b t^4+O(t^6).
\]
移项即得
\[
\log\frac{\rho(t)}{\lambda}+a t^2=b t^4+O(t^6).
\]
由于 \(b>0\)，可取 \(\varepsilon_0>0\) 充分小，使得当 \(0<|t|<\varepsilon_0\) 时右端严格为正。于是
\[
\log\frac{\rho(t)}{\lambda}>-a t^2.
\]
两边指数化便得到
\[
\frac{\rho(t)}{\lambda}>\exp(-a t^2).
\]
而
\[
\log\frac{\rho(t)}{\lambda}+a t^2\sim b t^4>0
\]
则直接给出四次正修正的主项。证毕。
\end{proof}

\endinput
