\begin{theorem}[整数阶射影压力给出全部输出 cylinder \texorpdfstring{$q$}{q}-矩的精确有限维实现]\label{thm:xi-projective-cylinder-qmoment-finite-realization}
\leanverified{paper\_xi\_projective\_cylinder\_qmoment\_finite\_realization}
沿用定义 \ref{def:pom-projective-transfer-operator}、定义 \ref{def:pom-homogeneous-polynomials-simplex}、命题 \ref{prop:pom-projective-operator-invariant-homogeneous} 与定理 \ref{thm:pom-projective-operator-degenerates-to-moment-kernel} 的记号。对任意输出词
\[
\mathbf b=b_1\cdots b_n\in A_{\mathrm{out}}^n
\]
记
\[
B_{\mathbf b}:=B_{b_n}\cdots B_{b_1}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 对任意整数 \(q\ge 1\)、任意 \(p\in\mathcal H_q\)、任意 \(n\ge 1\) 与任意 \(w\in\Delta\)，都有
  \[
  \boxed{\;
  (\mathcal L_q^n p)(w)=\sum_{|\mathbf b|=n}p(B_{\mathbf b}w).\;}
  \]
  \item 若定义
  \[
  p_q(w):=\langle \mathbf 1,w\rangle^q\in\mathcal H_q,
  \]
  则 \(p_q|_{\Delta}\equiv 1\)，从而
  \[
  \boxed{\;
  (\mathcal L_q^n\mathbf 1)(w)
  =
  \sum_{|\mathbf b|=n}\langle \mathbf 1,B_{\mathbf b}w\rangle^q.\;}
  \]
  \item 对每个整数 \(q\ge 2\)，序列
  \[
  M_n^{(q)}(w):=(\mathcal L_q^n\mathbf 1)(w)
  \]
  是有限矩阵幂 \(\widetilde A_q^n\) 的一个矩阵系数；因而对每个固定 \(w\in\Delta\)，它满足阶数至多为
  \[
  \dim\mathcal H_q=\binom{q+|Q|-1}{|Q|-1}
  \]
  的线性递推，而其所处的 Perron 增长尺度由
  \[
  r_q=\rho(\widetilde A_q)
  \]
  精确控制。
\end{enumerate}
换言之，整数截面上的实参数射影压力并不只在谱半径层面退化到 moment-kernel；全部输出 cylinder 的 \(q\)-阶计数矩本身，就已被同一有限维线性系统严格承载。
\end{theorem}
\begin{proof}
先证第一条。\(n=1\) 时，这正是命题 \ref{prop:pom-projective-operator-invariant-homogeneous} 给出的公式
\[
(\mathcal L_q p)(w)=\sum_{b\in A_{\mathrm{out}}}p(B_bw).
\]
若结论对某个 \(n\ge 1\) 已成立，则
\[
(\mathcal L_q^{n+1}p)(w)
=
\sum_{b\in A_{\mathrm{out}}}g_b(w)^q\,(\mathcal L_q^n p)(\Phi_b(w)).
\]
代入归纳假设得到
\[
(\mathcal L_q^{n+1}p)(w)
=
\sum_{b\in A_{\mathrm{out}}}
\sum_{|\mathbf c|=n}
g_b(w)^q\,p(B_{\mathbf c}\Phi_b(w)).
\]
由于 \(p\) 为 \(q\) 次齐次多项式且
\[
\Phi_b(w)=\frac{B_bw}{g_b(w)},
\]
于是
\[
g_b(w)^q\,p(B_{\mathbf c}\Phi_b(w))
=
p(B_{\mathbf c}B_bw).
\]
对所有 \(b\) 与 \(\mathbf c\) 求和，便得
\[
(\mathcal L_q^{n+1}p)(w)=\sum_{|\mathbf d|=n+1}p(B_{\mathbf d}w),
\]
归纳完成。

第二条取
\[
p_q(w)=\langle \mathbf 1,w\rangle^q.
\]
由于 \(w\in\Delta\) 时 \(\langle \mathbf 1,w\rangle=1\)，故 \(p_q|_{\Delta}\equiv 1\)。再由第一条，
\[
(\mathcal L_q^n\mathbf 1)(w)
=
(\mathcal L_q^n p_q)(w)
=
\sum_{|\mathbf b|=n}p_q(B_{\mathbf b}w)
=
\sum_{|\mathbf b|=n}\langle \mathbf 1,B_{\mathbf b}w\rangle^q.
\]

第三条中，对 \(q\ge 2\)，定理 \ref{thm:pom-projective-operator-degenerates-to-moment-kernel} 表明 \(\mathcal L_q|_{\mathcal H_q}\) 在任一单项式基下的矩阵表示恰为 \(\widetilde A_q\)。因此 \((\mathcal L_q^n p_q)(w)\) 是 \(\widetilde A_q^n\) 的一个矩阵系数。Cayley--Hamilton 定理遂给出阶数至多为 \(\dim\mathcal H_q\) 的线性递推，而该有限维系统的 Perron 主尺度正是
\[
r_q=\rho(\widetilde A_q).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[输出分桶矩阵对整数矩谱塔的完备决定性]\label{thm:xi-projective-output-bucket-determines-integer-moment-tower}
沿用定义 \ref{def:pom-projective-transfer-operator}、
命题 \ref{prop:pom-projective-operator-invariant-homogeneous}
与定理 \ref{thm:pom-projective-operator-degenerates-to-moment-kernel} 的记号。设
\(\mathcal T,\mathcal T'\)
为两套确定性在线核，具有同一状态集 \(Q\) 与同一输出字母表
\(A_{\mathrm{out}}\)。若对每个输出符号 \(b\in A_{\mathrm{out}}\) 都有
\[
B_b(\mathcal T)=B_b(\mathcal T')\in \Mat_{Q\times Q}(\NN),
\]
并分别记两套在线核在整数阶 \(q\) 上的对称幂商 moment-kernel 与 Perron 根为
\[
\widetilde A_q(\mathcal T),\ \widetilde A_q(\mathcal T'),
\qquad
r_q(\mathcal T),\ r_q(\mathcal T'),
\]
则对每个整数 \(q\ge 2\) 都成立
\[
\widetilde A_q(\mathcal T)=\widetilde A_q(\mathcal T'),
\]
从而
\[
r_q(\mathcal T)=r_q(\mathcal T'),
\qquad
\log r_q(\mathcal T)=\log r_q(\mathcal T').
\]
换言之，整数矩层上的对称幂商 moment-kernel 塔及其 Perron 率只依赖输出分桶矩阵族
\(\{B_b\}_{b\in A_{\mathrm{out}}}\)，而与输入字母表的内部标号及同输出边的进一步细分无关。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义 \ref{def:pom-projective-transfer-operator}，对每个 \(b\in A_{\mathrm{out}}\)，
\[
g_b(w)=\langle \mathbf 1,B_b w\rangle,
\qquad
\Phi_b(w)=\frac{B_b w}{\langle \mathbf 1,B_b w\rangle}
\quad\bigl(g_b(w)>0\bigr),
\]
故 \(g_b\) 与 \(\Phi_b\) 仅由矩阵 \(B_b\) 决定。于是当
\(B_b(\mathcal T)=B_b(\mathcal T')\)
对所有 \(b\) 成立时，两套在线核诱导出的射影算子
\(\mathcal L_q\) 与 \(\mathcal L_q'\)
在每个整数 \(q\ge 2\) 的齐次子空间 \(\mathcal H_q\) 上满足同一作用公式
\[
(\mathcal L_q p)(w)=\sum_{b\in A_{\mathrm{out}}}p(B_b w)
=
(\mathcal L_q' p)(w)
\qquad (p\in \mathcal H_q).
\]
因此
\[
\mathcal L_q|_{\mathcal H_q}=\mathcal L_q'|_{\mathcal H_q}.
\]
再由定理 \ref{thm:pom-projective-operator-degenerates-to-moment-kernel}，上述公共限制在单项式基下的矩阵表示恰为
\(\widetilde A_q\)，故
\[
\widetilde A_q(\mathcal T)=\widetilde A_q(\mathcal T').
\]
谱半径与其对数相等式随之立即得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[离散矩谱的整点嵌入唯一锚定连续射影压力]\label{thm:xi-projective-moment-tower-anchors-normalized-pressure}
在定理 \ref{thm:pom-real-q-pressure-analytic-interpolation} 的设定下，记
\[
\Lambda(t):=\log \lambda(t+1)-\log |A_{\mathrm{out}}|
\qquad (t+1\in J),
\]
其中 \(\lambda(\cdot)\) 为射影算子族 \(\mathcal L_q\) 的 Perron 主特征值。则对每个整数
\(q\ge 2\) 且 \(q\in J\)，都有
\[
\Lambda(q-1)=\log r_q-\log |A_{\mathrm{out}}|.
\]
因此离散矩谱
\[
\{\log r_q-\log |A_{\mathrm{out}}|\}_{q\in J\cap \ZZ_{\ge 2}}
\]
恰为连续归一化射影压力在整点格 \(\ZZ_{\ge 1}\) 上的取值。特别地，一旦射影算子族
\(\mathcal L_{t+1}\)
及其谱隙制度固定，连续压力曲线在整数层便不再拥有独立自由度，而被 moment-kernel 塔完全锁定。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-real-q-pressure-analytic-interpolation}，对每个整数
\(q\ge 2\) 且 \(q\in J\)，有
\[
\lambda(q)=r_q.
\]
于是把 \(t=q-1\) 代入
\(
\Lambda(t)=\log \lambda(t+1)-\log |A_{\mathrm{out}}|
\)
便得到
\[
\Lambda(q-1)=\log \lambda(q)-\log |A_{\mathrm{out}}|
=
\log r_q-\log |A_{\mathrm{out}}|.
\]
这正说明离散矩谱给出了连续归一化射影压力的全部整数锚点。最后一句只是把这一恒等式解释为：在同一算子族与同一热力学制度下，整数层取值已被完全预定。证毕。
\end{proof}
