\paragraph{倍乘映射诱导的重量模对应：四次生成元、判别式核与几何预算的统一刚性}
在固定椭圆曲线
\[
E:\quad Z^2=X^3-X+\tfrac14
\]
上定义
\[
y:=Z+X^2-\tfrac12\in K:=\QQ(E),\qquad L:=\QQ(y).
\]
并记
\[
\Pi(X,y):=X^4-X^3-(2y+1)X^2+X+y(y+1)=0.
\]

\begin{theorem}[二倍乘与三倍乘的四次模方程及首项扭点刚性]\label{thm:xi-elliptic-weight-modular-f2f3-leading-rigidity-closure}
\leanverified{paper\_xi\_elliptic\_weight\_modular\_f2f3\_leading\_rigidity\_closure}
记 \(y_n:=y\circ[n]\in K\)（\(n=2,3\)）。
则存在本原且在 \(\ZZ[y,Y_n]\) 中不可约的四次多项式
\[
F_n(y,Y_n)\in \ZZ[y,Y_n],\qquad F_n(y,y_n)=0.
\]
其中：
\begin{enumerate}
  \item \(F_2(y,Y_2)=\sum_{j=0}^4 f_j(y)Y_2^j\) 与 \(F_3(y,Y_3)=\sum_{j=0}^4 g_j(y)Y_3^j\) 的完整整系数展开可由显式证书直接给出；
  \item 最高次系数满足
  \[
  f_4(y)=P_2(y)^4,\qquad g_4(y)=P_3(y)^4,
  \]
  其中
  \[
  P_2(y)=16y^3-8y^2-4y+1,
  \]
  \[
  P_3(y)=81y^8-324y^7+297y^6+729y^5-216y^4-1395y^3-480y^2-120y+7.
  \]
\end{enumerate}
并且 \(P_2,P_3\) 分别刻画 \(E[2]\setminus\{O\}\)、\(E[3]\setminus\{O\}\) 在 \(y\)-投影下的像。
\end{theorem}
\begin{proof}
四次生成元的存在性、不可约性与本原性由
\(\Pi(X,y)\) 与倍乘有理表达的消元直接给出，见
定理 \ref{thm:xi-elliptic-weight-modular-f2f3-leading-rigidity-closure}。
\par
首项四次幂结构来自“扭点像消元 + 极点阶 \(4\)”机制：对 \(n=2\) 与 \(n=3\)，清分母后首项分别由
\(
P_2^4
\) 与
\(
P_3^4
\)
控制，见定理
\ref{thm:xi-elliptic-weight-modular-f2f3-leading-rigidity-closure}。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[判别式平方自由核的统一性与索引平方分解]\label{thm:xi-elliptic-weight-modular-discriminant-kernel-unified-closure}
\leanverified{paper\_xi\_elliptic\_weight\_modular\_discriminant\_kernel\_unified\_closure}
设
\[
C(y):=256y^3+411y^2+165y+32,\qquad \Delta(y):=-y(y-1)C(y).
\]
则关于主变量的判别式满足
\[
\mathrm{Disc}_{Y_2}(F_2)=\Delta(y)\,\Delta_{12}(y)^2\,\Delta_{26}(y)^2,
\]
\[
\mathrm{Disc}_{Y_3}(F_3)=\Delta(y)\,\Delta_{32}(y)^2\,\Delta_{66}(y)^2,
\]
其中 \(\Delta_{12},\Delta_{26},\Delta_{32},\Delta_{66}\in\ZZ[y]\)，且前三级多项式可显式写出。
换言之，\(F_2\) 与 \(F_3\) 的判别式具有同一平方自由分支核 \(\Delta(y)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由
\[
\mathrm{Disc}_X\!\bigl(\Pi(X,y)\bigr)=\Delta(y)
\]
可得扩张 \(K/L\) 的平方自由分支核。
另一方面，\(y_2,y_3\) 均为 \(K/L\) 的原始元，故其最小多项式判别式与域判别式之比为索引平方；
于是平方自由部分必一致并等于 \(\Delta(y)\)。
将余因子分解即得上述平方项结构。
详式与分解结果见定理
\ref{thm:xi-elliptic-weight-modular-discriminant-kernel-unified-closure}。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[泛型伽罗瓦群与对应曲线奇点预算的联合刚性]\label{thm:xi-elliptic-weight-modular-galois-delta-joint-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_elliptic\_weight\_modular\_galois\_delta\_joint\_rigidity}
对 \(n=2,3\)，\(F_n(y,Y_n)\) 作为 \(\QQ(y)\) 上四次不可约多项式满足
\[
\mathrm{Gal}\!\bigl(F_n/\QQ(y)\bigr)\cong S_4.
\]
令 \(\mathcal D_n\subset \PP^1_y\times\PP^1_{Y_n}\) 由 \(F_n(y,Y_n)=0\) 定义，则
\[
\deg_y(F_n)=4n^2,\qquad \deg_{Y_n}(F_n)=4,
\]
\[
g_a(\mathcal D_n)=(4n^2-1)(4-1)=12n^2-3.
\]
又由 \(\QQ(\mathcal D_n)\cong \QQ(E)\) 可知其正规化亏格为 \(1\)，从而
\[
\sum_{P\in\mathrm{Sing}(\mathcal D_n)}\delta_P
=g_a(\mathcal D_n)-1
=12n^2-4.
\]
特别地，
\[
\sum\delta_P=
\begin{cases}
44,& n=2,\\
104,& n=3.
\end{cases}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
\(S_4\) 泛型伽罗瓦群结论由特化判别法与 resolvent 不可约性给出，见定理
\ref{thm:xi-elliptic-weight-modular-galois-delta-joint-rigidity}。
\par
双次数由 \(\deg(y)=4\) 与 \(\deg([n])=n^2\) 导出；函数域同构
\(
\QQ(\mathcal D_n)\cong \QQ(E)
\)
给出正规化亏格 \(1\)。
结合 \(\PP^1\times\PP^1\) 的算术亏格公式与亏格差恒等式，得到 \(\delta\)-总预算。
详见定理
\ref{thm:xi-elliptic-weight-modular-galois-delta-joint-rigidity}。
证毕。
\end{proof}

\endinput
