\paragraph{Lee--Yang branch 图的超立方体封闭、Smith 满射筛、椭圆原子长度与共振临界点云}
在有限层 Lee--Yang branch 图的显式超立方体几何、Smith 核增长的全模数平台、整数轴对齐椭圆幺半群的自由原子分解，以及 Fibonacci 共振整函数的实零点结构已经建立之后，还可继续抽取出下列五条直接后果。它们分别把 branch 图的超立方体谱与 Ihara--Bass 数据整理为统一接口，把模数满射性压缩为最大 Smith 不变量上的素数筛条件，把整数轴对齐椭圆的素数原子长度与右可除偏序写成显式算术公式，并把共振整函数导函数的临界点云锁定到与原零点云相同的线性密度和缩放均匀律。

\begin{theorem}[Lee--Yang 第 \texorpdfstring{$n$}{n} 层分支图的超立方体谱与热迹封闭]\label{thm:xi-time-part76-leyang-branch-hypercube-spectrum-heat}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part76\_leyang\_branch\_hypercube\_spectrum\_heat}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-graph-gaussian-spectrum} 的记号，记邻接算子为 \(A_n\)，组合 Laplacian 为
\[
L_n:=2nI-A_n.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 有图同构
  \[
  G_n\cong \bigsqcup_{i=0}^{4}Q_{2n}.
  \]
  \item 邻接谱满足
  \[
  \operatorname{Spec}(A_n)=\{\,2n-2j:\ 0\le j\le 2n\,\},
  \qquad
  \operatorname{mult}_{A_n}(2n-2j)=5\binom{2n}{j}.
  \]
  \item 对任意 \(t\ge 0\)，热迹具有闭式
  \[
  \Tr\!\bigl(e^{-tL_n}\bigr)=5\sum_{j=0}^{2n}\binom{2n}{j}e^{-2jt}
  =
  5\bigl(1+e^{-2t}\bigr)^{2n}.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-graph-gaussian-spectrum} 的地址识别已经给出：每个分量 \(\Pi_{i,n}\) 都与 \(Q_{2n}\) 图同构，故
\[
G_n\cong \bigsqcup_{i=0}^{4}Q_{2n}.
\]
这证明了第一条。

对单个 \(Q_{2n}\)，Walsh 角色基对角化其邻接算子，得到特征值
\[
2n-2j\qquad(0\le j\le 2n)
\]
及重数 \(\binom{2n}{j}\)。五个分量彼此不交，因此整体图 \(G_n\) 的相应重数恰乘以 \(5\)，得到第二条。

最后，由
\[
L_n=2nI-A_n
\]
可知 \(L_n\) 的特征值为 \(2j\)（\(0\le j\le 2n\)），重数仍为 \(5\binom{2n}{j}\)。于是
\[
\Tr\!\bigl(e^{-tL_n}\bigr)
=
5\sum_{j=0}^{2n}\binom{2n}{j}e^{-2jt}.
\]
再对二项式展开，即得
\[
\Tr\!\bigl(e^{-tL_n}\bigr)=5\bigl(1+e^{-2t}\bigr)^{2n}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Lee--Yang 第 \texorpdfstring{$n$}{n} 层分支图的 Ihara--Bass 闭式]\label{cor:xi-time-part76-leyang-branch-ihara-bass-closed}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part76-leyang-branch-hypercube-spectrum-heat} 的记号。则 \(G_n\) 的 Ihara \(\zeta\) 函数满足
\[
\bigl(Z_{G_n}^{\mathrm{Ih}}(u)\bigr)^{-1}
=
(1-u^2)^{5(2n-2)2^{2n-1}}
\prod_{j=0}^{2n}
\bigl(1-(2n-2j)u+(2n-1)u^2\bigr)^{5\binom{2n}{j}}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part76-leyang-branch-hypercube-spectrum-heat}，
\[
G_n\cong \bigsqcup_{i=0}^{4}Q_{2n}.
\]
Ihara \(\zeta\) 函数对不交并取乘法，因此只需计算单个 \(Q_{2n}\) 的情形。对 \(d\)-正则图 \(Q_d\)，Ihara--Bass 行列式公式给出
\[
\bigl(Z_{Q_d}^{\mathrm{Ih}}(u)\bigr)^{-1}
=(1-u^2)^{(d-2)2^{d-1}}
\prod_{j=0}^{d}
\bigl(1-(d-2j)u+(d-1)u^2\bigr)^{\binom{d}{j}},
\]
其中已代入 \(Q_d\) 的邻接谱。取 \(d=2n\) 后再取五次方，即得所示闭式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Smith 模满射性的最大不变量筛律]\label{thm:xi-time-part76-smith-surjective-moduli-prime-sieve}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part76\_smith\_surjective\_moduli\_prime\_sieve}
设 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 满足 \(\operatorname{rank}_{\QQ}(A)=m\)，其 Smith 不变量为
\[
d_1\mid d_2\mid \cdots\mid d_m.
\]
对任意 \(b\ge 1\)，记模 \(b\) 诱导映射为
\[
A_b:(\ZZ/b\ZZ)^n\longrightarrow (\ZZ/b\ZZ)^m.
\]
则以下条件等价：
\begin{enumerate}
  \item \(A_b\) 为满射；
  \item \(\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b)=1\)；
  \item \(\gcd(d_m,b)=1\)。
\end{enumerate}
进一步，记
\[
D:=\operatorname{rad}(d_m).
\]
则满射模数组成的集合
\[
\mathcal S_A:=\{\,b\ge 1:\ A_b\ \text{为满射}\,\}
\]
具有自然密度
\[
\delta(\mathcal S_A)=\frac{\varphi(D)}{D},
\]
并且满足精确计数
\[
\#(\mathcal S_A\cap [1,X])
=
\frac{\varphi(D)}{D}X+O(1)
\qquad (X\to\infty).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus}，
\[
\#\ker(A_b)=b^{n-m}\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b).
\]
于是
\[
\#\operatorname{im}(A_b)
=
\frac{b^n}{\#\ker(A_b)}
=
\frac{b^m}{\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b)}.
\]
因此 \(\#\operatorname{im}(A_b)=b^m\) 当且仅当
\[
\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b)=1,
\]
这就得到第 \(1\iff 2\) 条。

由于 \(d_1\mid \cdots\mid d_m\)，一旦 \(\gcd(d_m,b)=1\)，便自动有
\[
\gcd(d_i,b)=1\qquad(1\le i\le m),
\]
故第 \(2\iff 3\) 条亦成立。

于是
\[
\mathcal S_A=\{\,b\ge 1:\ \gcd(b,d_m)=1\,\}
=
\{\,b\ge 1:\ \gcd(b,D)=1\,\}.
\]
而指标函数 \(1_{\gcd(\,\cdot\,,D)=1}\) 以 \(D\) 为周期，且在每个完整模 \(D\) 周期中恰有 \(\varphi(D)\) 个取值为 \(1\)。因此
\[
\#(\mathcal S_A\cap [1,X])
=
\frac{\varphi(D)}{D}X+O(1).
\]
自然密度公式随之立即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[整数轴对齐椭圆幺半群的原子长度与右可除偏序]\label{thm:xi-time-part76-integer-ellipse-atomic-length-divisibility}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part76\_integer\_ellipse\_atomic\_length\_divisibility}
沿用定理 \ref{thm:xi-integer-ellipse-free-commutative-monoid} 的记号。对每个素数 \(p\in\mathcal P\)，定义
\[
\mathsf e_p:=E_{p,1},
\qquad
\mathsf f_p:=E_{1,p},
\qquad
\mathcal A:=\{\,\mathsf e_p,\mathsf f_p:\ p\in\mathcal P\,\}.
\]
则对任意 \(E_{a,b}\in\mathsf E_{\NN}\)，都有唯一分解
\[
E_{a,b}
=
\left(\bigodot_{p\in\mathcal P}\mathsf e_p^{\odot v_p(a)}\right)
\odot
\left(\bigodot_{p\in\mathcal P}\mathsf f_p^{\odot v_p(b)}\right),
\]
其中仅有限多个因子不同于 \(E_{1,1}\)。此外，若 \(\ell_{\mathcal A}\) 表示相对于生成系 \(\mathcal A\) 的最短词长，则
\[
\ell_{\mathcal A}(E_{a,b})=\Omega(a)+\Omega(b),
\qquad
\Omega(n):=\sum_{p\in\mathcal P}v_p(n).
\]
最后，若定义右可除偏序
\[
E_{a,b}\preceq E_{c,d}
\iff
\exists\,E_{u,v}\in\mathsf E_{\NN}\ \text{使}\ E_{c,d}=E_{a,b}\odot E_{u,v},
\]
则
\[
E_{a,b}\preceq E_{c,d}
\iff
a\mid c\ \text{且}\ b\mid d.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-integer-ellipse-free-commutative-monoid} 已给出幺半群同构
\[
(\NN^{(\mathcal P)}\times \NN^{(\mathcal P)},+)
\cong
(\mathsf E_{\NN},\odot),
\qquad
(r_1,r_2)\longmapsto E_{N(r_1),N(r_2)}.
\]
在该坐标下，\(\mathsf e_p\) 与 \(\mathsf f_p\) 分别对应基向量 \((\delta_p,0)\) 与 \((0,\delta_p)\)。因此
\[
\bigl((v_p(a))_{p},(v_p(b))_{p}\bigr)
=
\sum_{p}v_p(a)(\delta_p,0)+\sum_{p}v_p(b)(0,\delta_p)
\]
是自由交换幺半群中的唯一基分解；传回 \((\mathsf E_{\NN},\odot)\) 即得所示唯一原子分解。

同样在该自由坐标下，相对于基向量族 \(\{(\delta_p,0),(0,\delta_p)\}\) 的最短词长恰为 \(\ell^1\)-范数，故
\[
\ell_{\mathcal A}(E_{a,b})
=
\sum_{p}v_p(a)+\sum_{p}v_p(b)
=
\Omega(a)+\Omega(b).
\]

最后，
\[
E_{c,d}=E_{a,b}\odot E_{u,v}
\iff
(c,d)=(au,bv),
\]
而这等价于 \(a\mid c\) 且 \(b\mid d\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[共振整函数导函数的实临界点交错与缩放均匀律]\label{thm:xi-time-part76-resonance-derivative-critical-cloud-uniform}
沿用定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp} 的记号，记
\[
\mathcal F_\varphi(z):=\prod_{n=2}^{\infty}\cos(\pi z\varphi^{-n}),
\qquad
N_\varphi'(R):=
\#\bigl(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi')\cap[-R,R]\bigr).
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal F_\varphi'\) 的全部零点都实且单，并与 \(\mathcal F_\varphi\) 的零点严格交错；
  \item
  \[
  N_\varphi'(R)=2R+O(\log R)
  \qquad(R\to\infty);
  \]
  \item 若定义缩放经验测度
  \[
  \nu_R'
  :=
  \frac{1}{N_\varphi'(R)}
  \sum_{\substack{\xi\in\mathcal Z(\mathcal F_\varphi')\\ |\xi|\le R}}
  \delta_{\xi/R},
  \]
  则
  \[
  \nu_R'\Longrightarrow \frac12\,\mathbf 1_{[-1,1]}(x)\,\dd x
  \qquad (R\to\infty).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp}，\(\mathcal F_\varphi\) 属于 Laguerre--P\'olya 类，且其零点全部为实单零点。经典 Laguerre 分离定理遂给出：\(\mathcal F_\varphi'\) 的零点也全部为实单零点，并可按增序排列为
\[
\cdots<\xi_{-1}<\xi_0<\xi_1<\cdots
\]
使得若
\[
\cdots<\zeta_{-1}<\zeta_0<\zeta_1<\cdots
\]
是 \(\mathcal F_\varphi\) 的零点排列，则对每个 \(j\in\ZZ\) 都有
\[
\zeta_j<\xi_j<\zeta_{j+1}.
\]
这证明了第一条。

由上述严格交错，对任意有界闭区间 \(I\subset\RR\)，两类零点在 \(I\) 内的个数至多只会因两端边界效应相差常数。更准确地，
\[
\Bigl|
\#\bigl(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi')\cap I\bigr)
-
\#\bigl(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\cap I\bigr)
\Bigr|
\le 2.
\]
取 \(I=[-R,R]\)，再由定理 \ref{cor:xi-resonance-entire-zero-count-explicit-linear-density}，
\[
\#\bigl(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\cap[-R,R]\bigr)=2R+O(\log R),
\]
便得
\[
N_\varphi'(R)=2R+O(\log R).
\]
这证明了第二条。

现取任意固定区间 \([a,b]\subset(-1,1)\)。由定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp} 的显式零点集
\[
\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)
=
\Bigl\{\bigl(k+\tfrac12\bigr)\varphi^n:\ k\in\ZZ,\ n\ge 2\Bigr\},
\]
对每个固定层 \(n\ge 2\)，落在 \([aR,bR]\) 中的零点数为
\[
(b-a)R\varphi^{-n}+O(1).
\]
只有 \(O(\log R)\) 个层可能贡献非零项，而
\[
\sum_{n=2}^{\infty}\varphi^{-n}=1,
\]
故求和得到
\[
\#\bigl(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\cap[aR,bR]\bigr)
=(b-a)R+O(\log R).
\]
再由交错性带来的 \(O(1)\) 计数差，得到
\[
\#\bigl(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi')\cap[aR,bR]\bigr)
=(b-a)R+O(\log R).
\]
与第二条合并可得
\[
\nu_R'([a,b])
=
\frac{(b-a)R+O(\log R)}{2R+O(\log R)}
\longrightarrow
\frac{b-a}{2}.
\]
由于 \(\frac12\mathbf 1_{[-1,1]}(x)\,\dd x\) 对区间端点不赋质量，Portmanteau 定理即给出
\[
\nu_R'\Longrightarrow \frac12\,\mathbf 1_{[-1,1]}(x)\,\dd x.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
这五条结果把 Lee--Yang branch 图、Smith 模层、整数轴对齐椭圆与 Fibonacci 共振整函数再度压到同一条可直接调用的闭链：有限层 branch 图在图论层面不只保持超立方体式的邻接谱，而且连 Ihara--Bass 数据也完全封闭；模数满射性则不再需要逐个 Smith 因子检查，而只由最大不变量的素数支撑控制；整数轴对齐椭圆的素数原子坐标进一步把几何对象族转写成显式的长度与可除序公式；最后，共振整函数的导函数临界点云并未偏离原零点云的宏观几何，而是以同样的线性密度与区间均匀律继承了整个实轴上的缩放统计。

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part77-atomic-dirichlet-shells-residue-mertens}

\endinput
