\subsubsection{素数前缀的 Euler 因子对齐：由分裂乘法约化实现的 \texorpdfstring{$\zeta/L$}{zeta/L} 桥与半平面一致逼近}
前述 Bernoulli\((p)\) 倾斜核 \(Q_p(u)=\bigl(P(p)_{ij}u^{g(i,j)}\bigr)\) 的 Perron 根 \(\lambda(u,p)=\rho(Q_p(u))\) 受四次谱方程刚性约束（定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-bernoulli-p-laws}，式 \eqref{eq:fold-gauge-anomaly-bernoulli-p-pressure-quartic}），从而把局部代数数据与 Euler 型乘积接口锁定为可审计对象。
本段给出一条算术几何侧的对应：通过在有限素数前缀上强制分裂乘法约化，可把椭圆曲线的局部 Euler 因子与 \(\zeta\)（或二次 Dirichlet \(L\)）的前缀因子严格对齐，并在 \(\Re(s)>\tfrac32\) 上获得统一逼近与全阶解析稳定。

\begin{conclusion}[primorial 标度下的 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta}-一致逼近：分裂乘法约化的前缀对齐与尾和误差界]\label{con:xi-primorial-elliptic-zeta-uniform-approx}
令 \(p_1<p_2<\cdots\) 为奇素数序列，并记
\[
M_n:=\prod_{j=1}^{n}p_j.
\]
取整数 \(d_n\) 满足
\[
\gcd\!\bigl(d_n,2M_n(M_n-1)\bigr)=1,
\qquad
\left(\frac{d_n}{p}\right)=\left(\frac{-1}{p}\right)\ \ \ \forall\,p\mid M_n,
\]
并定义二次扭曲的 Legendre 曲线
\[
E_n:\quad d_n y^2=x(x-1)(x-M_n)\qquad(\text{定义于 }\QQ).
\]
令去除 \(p=2\) 的部分欧拉积
\[
L^{(2)}(E_n,s):=\prod_{p\neq 2} L_p(E_n,s)^{-1},
\qquad
\zeta^{(2)}(s):=\prod_{p\neq 2}(1-p^{-s})^{-1}=\zeta(s)\,(1-2^{-s}).
\]
则对任意 \(\sigma>\tfrac32\)，存在常数 \(C_\sigma>0\) 使得对一切满足 \(\Re(s)\ge\sigma\) 的复数 \(s\)，有一致估计
\[
\left|\log\frac{L^{(2)}(E_n,s)}{\zeta^{(2)}(s)}\right|
\ \le\
C_\sigma\sum_{p>p_n}\Bigl(p^{\frac12-\sigma}+p^{1-2\sigma}\Bigr),
\]
特别地，
\[
\frac{L^{(2)}(E_n,s)}{\zeta^{(2)}(s)}\xrightarrow[n\to\infty]{}1
\quad\text{在半平面 }\Re(s)\ge\sigma\text{ 上局部一致收敛。}
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对任意奇素数 \(p\le p_n\)，有 \(p\mid M_n\)，故在 \(\FF_p\) 上
\[
E_n:\ d_n y^2=x(x-1)(x-M_n)\ \equiv\ d_n y^2=x^2(x-1).
\]
特殊纤维在 \((x,y)=(0,0)\) 处为结点；其切锥由最低次项给出为 \(d_n y^2+x^2=0\)。
该切锥在 \(\FF_p\) 上可分解当且仅当 \(\bigl(\frac{-d_n}{p}\bigr)=1\)。
由假设 \(\bigl(\frac{d_n}{p}\bigr)=\bigl(\frac{-1}{p}\bigr)\) 得 \(\bigl(\frac{-d_n}{p}\bigr)=1\)，故在所有 \(p\le p_n\)（\(p\neq 2\)）处均为分裂乘法约化，并且局部 Euler 因子满足
\[
L_p(E_n,s)=1-p^{-s}\qquad(p\le p_n,\ p\neq 2).
\]
因此
\[
\frac{L^{(2)}(E_n,s)}{\zeta^{(2)}(s)}
=\prod_{p>p_n,\ p\neq 2}\frac{1-p^{-s}}{L_p(E_n,s)}.
\]
\par
固定 \(\Re(s)=\sigma>\tfrac32\)，令 \(t=p^{-s}\)（于是 \(|t|=p^{-\sigma}\)）。
对每个 \(p>p_n\)，存在 \(a_p\in\ZZ\) 与 \(b_p\in\{0,1\}\) 使
\[
L_p(E_n,s)=1-a_p t+b_p pt^2,
\]
其中 \(b_p=1\) 当且仅当 \(E_n\) 在 \(p\) 处良好约化；而在坏约化处可取 \(b_p=0\) 且 \(a_p\in\{0,\pm1\}\)。
并且在良好约化处有 Hasse 界 \(|a_p|\le 2\sqrt p\)，故总可统一写作 \(|a_p|\le 2\sqrt p\)。
因此对充分大的 \(p\)（依赖于 \(\sigma\) 但与 \(n\) 无关）可使 \(|a_p t|+|b_p pt^2|\le\tfrac12\)，从而
\[
\left|\frac{1-t}{L_p(E_n,s)}-1\right|
=\left|\frac{(a_p-1)t-b_p pt^2}{1-a_pt+b_p pt^2}\right|
\ \ll_\sigma\ (|a_p|+1)p^{-\sigma}+p^{1-2\sigma}
\ \ll\ p^{\frac12-\sigma}+p^{1-2\sigma}.
\]
对有限个小素数把常数吸收入 \(C_\sigma\)，得到
\(
\sum_{p>p_n}\bigl|\frac{1-p^{-s}}{L_p(E_n,s)}-1\bigr|
\ll_\sigma
\sum_{p>p_n}(p^{1/2-\sigma}+p^{1-2\sigma})
\)；
右端在 \(\sigma>\tfrac32\) 时收敛且其尾和随 \(n\to\infty\) 趋于 \(0\)。
由无穷乘积的一般判别（\(\sum|u_p-1|<\infty\Rightarrow\prod u_p\) 收敛且尾积趋于 \(1\)）并结合 \(|\log u|\ll|u-1|\)（在 \(|u-1|\le\tfrac12\) 区域内），得到所示对数估计与局部一致收敛。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[二次 Dirichlet--椭圆桥：二次特征的前缀 Euler 因子可由乘法退化精确编译]\label{con:xi-primorial-quadratic-dirichlet-elliptic-approx}
令 \(\chi\) 为任意二次 Dirichlet 特征（模 \(q\)，取值于 \(\{0,\pm1\}\)）。
在结论 \ref{con:xi-primorial-elliptic-zeta-uniform-approx} 的 \(M_n\) 基础上，取整数 \(d_{n,\chi}\) 满足
\[
\gcd\!\bigl(d_{n,\chi},2qM_n(M_n-1)\bigr)=1,
\qquad
\left(\frac{d_{n,\chi}}{p}\right)=\chi(p)\left(\frac{-1}{p}\right)\ \ \ \forall\,p\le p_n,\ p\nmid q,
\]
并定义
\[
E_{n,\chi}:\quad d_{n,\chi}y^2=x(x-1)(x-M_n).
\]
记去除 \(2q\) 的部分欧拉积
\[
L^{(2q)}(\chi,s):=\prod_{p\nmid 2q}(1-\chi(p)p^{-s})^{-1},
\qquad
L^{(2q)}(E_{n,\chi},s):=\prod_{p\nmid 2q} L_p(E_{n,\chi},s)^{-1}.
\]
则对任意 \(\sigma>\tfrac32\)，成立局部一致收敛
\[
\frac{L^{(2q)}(E_{n,\chi},s)}{L^{(2q)}(\chi,s)}\xrightarrow[n\to\infty]{}1
\quad\text{在 }\Re(s)\ge\sigma\text{ 上，}
\]
并且存在常数 \(C_\sigma>0\) 使得对 \(\Re(s)\ge\sigma\) 有同型尾和界
\[
\left|\log\frac{L^{(2q)}(E_{n,\chi},s)}{L^{(2q)}(\chi,s)}\right|
\ \le\
C_\sigma\sum_{p>p_n}\Bigl(p^{\frac12-\sigma}+p^{1-2\sigma}\Bigr).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对任意素数 \(p\le p_n\) 且 \(p\nmid q\)，有 \(p\mid M_n\)，故 \(E_{n,\chi}\) 在 \(p\) 处为乘法约化并在模 \(p\) 下退化为结点曲线。
与结论 \ref{con:xi-primorial-elliptic-zeta-uniform-approx} 相同，分裂型由切锥 \(d_{n,\chi}y^2+x^2=0\) 的平方类决定：
\[
a_p(E_{n,\chi})=
\left(\frac{-d_{n,\chi}}{p}\right)
\in\{\pm1\},
\qquad
L_p(E_{n,\chi},s)=1-a_p(E_{n,\chi})p^{-s}.
\]
由构造 \(\bigl(\frac{d_{n,\chi}}{p}\bigr)=\chi(p)\bigl(\frac{-1}{p}\bigr)\) 推得
\(
\bigl(\frac{-d_{n,\chi}}{p}\bigr)=\chi(p)
\)，
从而
\[
L_p(E_{n,\chi},s)=1-\chi(p)p^{-s}\qquad(p\le p_n,\ p\nmid 2q).
\]
于是
\[
\frac{L^{(2q)}(E_{n,\chi},s)}{L^{(2q)}(\chi,s)}
=\prod_{p>p_n,\ p\nmid 2q}\frac{1-\chi(p)p^{-s}}{L_p(E_{n,\chi},s)}.
\]
对 \(p>p_n\) 的解析收敛与对数尾和估计与结论 \ref{con:xi-primorial-elliptic-zeta-uniform-approx} 完全同型（只需注意 \(|\chi(p)|\le 1\) 且加法/乘法/良约化三类局部因子均满足同一阶的 \(p^{1/2-\sigma}+p^{1-2\sigma}\) 控制）。
此处 \(d_{n,\chi}\) 的存在性由有限素数集合上指定 Legendre 符号的中国剩余构造保证。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[比值 Dirichlet 级数的粗支撑与系数稳定：前缀对齐 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 有限支撑坍缩]\label{con:xi-primorial-ratio-dirichlet-support-stability}
在结论 \ref{con:xi-primorial-elliptic-zeta-uniform-approx} 的设定下，令
\[
R_n(s):=\frac{L^{(2)}(E_n,s)}{\zeta^{(2)}(s)}
=\prod_{p>p_n,\ p\neq 2}\frac{1-p^{-s}}{L_p(E_n,s)}
=\sum_{m\ge 1} b_{n}(m)\,m^{-s},
\qquad (\Re(s)>\tfrac32),
\]
其中最后一式为 \(\Re(s)>\tfrac32\) 上的绝对收敛 Dirichlet 展开。
则：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(b_n(m)\neq 0\)，则 \(m\) 的全部素因子均严格大于 \(p_n\)；
  \item 对任意固定整数 \(m\ge 2\)，存在 \(N(m)\) 使得对所有 \(n\ge N(m)\) 恒有 \(b_n(m)=0\)。
\end{enumerate}
因此 \(R_n(s)\) 的 Dirichlet 系数在逐点意义下最终稳定为常数项 \(b_n(1)=1\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 Euler 乘积表达式可见，\(R_n\) 的全部局部因子仅来自 \(p>p_n\) 的素数。
在 \(\Re(s)>\tfrac32\) 上展开为 Dirichlet 级数时，每一项 \(m^{-s}\) 仅能由这些素数的幂与互素乘法闭包生成，故若 \(b_n(m)\neq 0\) 则 \(m\) 的每个素因子都满足 \(>p_n\)，得第 (1) 条。
\par
对固定 \(m\ge 2\)，取 \(N(m)\) 使 \(p_{N(m)}>\max\{p:\ p\mid m\}\)。
则当 \(n\ge N(m)\) 时，\(m\) 含有某个素因子 \(\le p_n\)，与第 (1) 条矛盾，故 \(b_n(m)=0\)，得第 (2) 条。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[乘法退化处 Euler 因子的线性化：局部 Weil--Deligne 表示的单 Jordan 块强制机制]\label{con:xi-primorial-wd-linear-euler-factor}
固定素数 \(\ell\)。
对结论 \ref{con:xi-primorial-quadratic-dirichlet-elliptic-approx} 的 \(E_{n,\chi}\)，对任意素数 \(p\le p_n\) 且 \(p\nmid 2q\ell\)，其 \(\ell\)-进 Tate 模 \(V_\ell(E_{n,\chi})\) 在 \(G_{\QQ_p}\) 上诱导的 Weil--Deligne 表示 \((\rho_p,N_p)\) 满足：
\begin{enumerate}
  \item \(N_p\neq 0\) 且 \(\dim\ker(N_p)=1\)；
  \item Frobenius 在 \(\ker(N_p)\) 上的特征值为 \(\chi(p)\)；
  \item 因而局部 \(L\)-因子满足
  \[
  L_p(E_{n,\chi},s)=\det\!\left(1-\mathrm{Fr}_p\,p^{-s}\mid \ker(N_p)\right)=1-\chi(p)p^{-s}.
  \]
\end{enumerate}
该陈述给出“良约化处二次 Euler 因子在乘法退化处坍缩为一次因子”的结构原因：线性化由 \(N_p\) 的非零单 Jordan 块（Tate 曲线型半稳定退化）所强制。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(p\le p_n\Rightarrow p\mid M_n\) 可知 \(E_{n,\chi}\) 在 \(p\) 处为乘法约化。
对乘法约化椭圆曲线，局部 \(\ell\)-进表示为 Tate 曲线型半稳定表示，其惯性上出现秩 \(1\) 的幂零算子 \(N_p\) 且 \(\ker(N_p)\) 一维。
分裂/非分裂型对应 Frobenius 在该一维商（等价的一维不变子空间）上的特征值 \(\pm1\)；
由结论 \ref{con:xi-primorial-quadratic-dirichlet-elliptic-approx} 的构造该符号正是 \(\chi(p)\)。
Weil--Deligne 口径下局部因子由 \(\ker(N_p)\) 上的 Frobenius 作用给出，从而得到 \(L_p(E_{n,\chi},s)=1-\chi(p)p^{-s}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[全阶解析稳定：对数导数与 Taylor 系数在 \texorpdfstring{$\Re(s)>\tfrac32$}{Re(s)>3/2} 上的局部一致收敛]\label{con:xi-primorial-higher-analytic-stability}
在结论 \ref{con:xi-primorial-elliptic-zeta-uniform-approx} 的设定下，固定 \(\sigma>\tfrac32\) 与整数 \(k\ge 0\)。
则在闭半平面 \(\Re(s)\ge\sigma\) 上存在常数 \(C_{\sigma,k}>0\) 使得
\[
\sup_{\Re(s)\ge\sigma}\left|
\frac{d^k}{ds^k}\log L^{(2)}(E_n,s)
\;-\;
\frac{d^k}{ds^k}\log \zeta^{(2)}(s)
\right|
\ \le\
C_{\sigma,k}\sum_{p>p_n}(\log p)^k\Bigl(p^{\frac12-\sigma}+p^{1-2\sigma}\Bigr),
\]
从而
\[
\frac{d^k}{ds^k}\log L^{(2)}(E_n,s)\xrightarrow[n\to\infty]{\text{局部一致}}
\frac{d^k}{ds^k}\log \zeta^{(2)}(s)
\quad(\Re(s)>\tfrac32).
\]
特别地，对任意 \(s_0\) 满足 \(\Re(s_0)>\tfrac32\)，函数 \(L^{(2)}(E_n,s)\) 在 \(s_0\) 的 Taylor 展开系数随 \(n\to\infty\) 逐项收敛到 \(\zeta^{(2)}(s)\) 的相应系数。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-primorial-elliptic-zeta-uniform-approx} 的乘积分解，写
\[
\log\frac{L^{(2)}(E_n,s)}{\zeta^{(2)}(s)}
=\sum_{p>p_n}\log\!\left(\frac{1-p^{-s}}{L_p(E_n,s)}\right).
\]
在 \(\Re(s)\ge\sigma>\tfrac32\) 上，上式由结论 \ref{con:xi-primorial-elliptic-zeta-uniform-approx} 的逐素数估计给出正常收敛，并且其尾和随 \(n\to\infty\) 归零。
由于每一项均为 \(t=p^{-s}\) 的有界解析函数复合 \(t=t(s)\)，对 \(s\) 求导至阶 \(k\) 仅引入至多 \((\log p)^k\) 的因子；
结合 \(|a_p|\le 2\sqrt p\)（良约化处）与坏约化处 \(a_p\in\{0,\pm1\}\)，以及 \(|t|=p^{-\sigma}\)，得到逐项一致界
\[
\left|\frac{d^k}{ds^k}\log\!\left(\frac{1-p^{-s}}{L_p(E_n,s)}\right)\right|
\ll_{\sigma,k}(\log p)^k\Bigl(p^{\frac12-\sigma}+p^{1-2\sigma}\Bigr).
\]
对 \(p>p_n\) 求和即得所示整体上界。
右端和在 \(\sigma>\tfrac32\) 下收敛且其尾和随 \(n\to\infty\) 趋于 \(0\)，于是导数序列在 \(\Re(s)\ge\sigma\) 上局部一致收敛。
Taylor 系数的逐项收敛由局部一致收敛与 Weierstrass 定理得到。证毕。
\end{proof}

\endinput

