\subsubsection{例外谱幂和与低阶迹矩的指数分解：Lucas--Pell 纠正项、符号型递推与有限枚举核验}\label{subsubsec:xi-exceptional-power-sum-low-moment-decomposition}
令 \(q\ge 2\)，并取 \(U_q=\{0,1\}^q\)；将 \(U_q\) 与 \(\mathcal P([q])\) 通过指示向量识别，并以 \(u\wedge v\) 表示逐坐标与。
定义对称矩阵 \(T^{(q)}\in\RR^{U_q\times U_q}\) 为
\[
T^{(q)}_{u,v}=
\begin{cases}
1,&u\wedge v=0,\\[2pt]
\frac12,&u\wedge v\neq 0,
\end{cases}
\qquad (u,v\in U_q).
\]
由命题 \ref{prop:pom-multiplicity-composition-sq-symmetry-reduction}，\(T^{(q)}\) 在 \(S_q\)-对称子空间上的谱由显式 \((q+1)\times(q+1)\) 矩阵 \(A^{(q)}\) 给出；记该 \((q+1)\) 个单根特征值（例外谱）为 \(\{\lambda_i^{(q)}\}_{i=0}^{q}\)，并对整数 \(m\ge 1\) 定义幂和
\[
S_m(q):=\sum_{i=0}^{q}\big(\lambda_i^{(q)}\big)^m.
\]

\begin{conclusion}[例外谱一次幂和的整系数塌缩：\texorpdfstring{$S_1(q)=2^{q-1}+\frac12F_{q+1}$}{S1(q)=2^{q-1}+1/2 F_{q+1}}]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-m1-integer-collapse}
令 Fibonacci 数列满足 \(F_0=0\)、\(F_1=1\)。
则对一切 \(q\ge 2\) 成立严格闭式
\[
\boxed{\;
S_1(q)=2^{q-1}+\frac12\,F_{q+1}\; }.
\]
因此例外谱总和在 \(\QQ(\sqrt5)\) 中出现的 \(\varphi\)-表示可完全消去，并在 \(\QQ\) 中塌缩为半整数序列。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由于 \(S_1(q)=\Tr(A^{(q)})\)，由 \eqref{eq:pom-multiplicity-composition-Aq-def} 直接计算
\[
\Tr(A^{(q)})
=\frac12\sum_{k=0}^{q}\binom{q}{k}+\frac12\sum_{k=0}^{q}\binom{q-k}{k}
=2^{q-1}+\frac12\sum_{k\ge 0}\binom{q-k}{k}.
\]
再用经典恒等式 \(\sum_{k\ge 0}\binom{q-k}{k}=F_{q+1}\) 即得结论（亦与定理 \ref{thm:pom-replica-softcore-exceptional-spectrum-trace} 等价）。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Lucas--Pell 纠正项的统一生成与符号型递推律]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-lucas-pell-omega-unified}
令 Lucas 数列满足 \(L_0=2\)、\(L_1=1\)，并令 \(\varphi=\frac{1+\sqrt5}{2}\)。
对任意整数 \(m\ge 1\) 定义
\[
\Omega_m(q):=
\begin{cases}
\dfrac{\varphi^{m(q+2)}+(-1)^q\varphi^{-mq}}{\varphi^{2m}+1},& m\ \text{为奇数},\\[10pt]
\dfrac{\varphi^{m(q+2)}-\varphi^{-mq}}{\varphi^{2m}-1},& m\ \text{为偶数}.
\end{cases}
\]
则对每个 \(m\ge 1\) 与 \(q\ge 0\)，有 \(\Omega_m(q)\in\ZZ\)，并满足统一的二阶线性递推
\[
\boxed{\;
\Omega_m(q)=L_m\,\Omega_m(q-1)-(-1)^m\,\Omega_m(q-2),\qquad
\Omega_m(0)=1,\ \Omega_m(1)=L_m\; }.
\]
尤其地，\(\Omega_1(q)=F_{q+1}\)、\(\Omega_2(q)=F_{2q+2}\) 为该机制的低阶退化。
\end{conclusion}
\begin{proof}
记 \(\widehat\varphi:=-\varphi^{-1}\) 为 \(\QQ(\sqrt5)\) 的共轭根，则
\(
L_m=\varphi^m+\widehat\varphi^{\,m}=\varphi^m+(-1)^m\varphi^{-m}
\)
且
\(
\varphi^m\widehat\varphi^{\,m}=(-1)^m
\)。
因此数列 \(q\mapsto \varphi^{mq}\) 与 \(q\mapsto \widehat\varphi^{\,mq}\) 均满足线性递推
\(
x_q=L_m x_{q-1}-(-1)^m x_{q-2}
\)；
由定义可将 \(\Omega_m(q)\) 写成二者的 \(\QQ\)-线性组合，从而递推式成立。
初值由 \(q=0,1\) 的直接代入得到。
递推系数与初值均为整数，故 \(\Omega_m(q)\in\ZZ\) 由归纳法给出。
最后，\(m=1,2\) 的退化式可由相同递推与初值对齐（或由 \(\Omega_1\)、\(\Omega_2\) 的闭式与 Binet 公式直接化简）得到。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[低阶迹矩的完全指数分解：\texorpdfstring{$\Tr((T^{(q)})^m)$}{Tr((T^(q))^m)} 的闭式]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-low-moment-trace-exponential-decomposition}
对任意 \(q\ge 2\)，\(T^{(q)}\) 的低阶迹矩满足严格闭式
\[
\boxed{\;
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^3\bigr)=\frac18\Big(8^{q}+3\cdot 6^{q}+3\cdot 5^{q}+4^{q}\Big)\; } ,
\]
\[
\boxed{\;
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^4\bigr)=\frac1{16}\Big(16^{q}+4\cdot 12^{q}+4\cdot 10^{q}+2\cdot 9^{q}+4\cdot 8^{q}+7^{q}\Big)\; } ,
\]
\[
\boxed{\;
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^5\bigr)=\frac1{32}\Big(32^{q}+5\cdot 24^{q}+5\cdot 20^{q}+5\cdot 18^{q}+5\cdot 16^{q}+5\cdot 15^{q}+5\cdot 13^{q}+11^{q}\Big)\; } ,
\]
\[
\boxed{\;
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^6\bigr)=\frac1{64}\Big(
64^{q}+6\cdot48^{q}+6\cdot40^{q}+9\cdot36^{q}+6\cdot32^{q}+12\cdot30^{q}
+2\cdot27^{q}+6\cdot26^{q}+3\cdot25^{q}+6\cdot24^{q}+6\cdot21^{q}+18^{q}\Big)\; } ,
\]
\[
\boxed{\;
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^7\bigr)=\frac1{128}\Big(
128^{q}+7\cdot96^{q}+7\cdot80^{q}+14\cdot72^{q}+7\cdot64^{q}+21\cdot60^{q}
+7\cdot54^{q}+7\cdot52^{q}+7\cdot50^{q}+14\cdot48^{q}+7\cdot45^{q}
+7\cdot42^{q}+7\cdot40^{q}+7\cdot39^{q}+7\cdot34^{q}+29^{q}\Big)\; } .
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(T^{(q)}_{u,v}=\frac12\bigl(1+\mathbf{1}_{\{u\wedge v=0\}}\bigr)\) 展开
\(
\Tr((T^{(q)})^m)=\sum_{u_1,\dots,u_m}\prod_{k=1}^{m}T^{(q)}_{u_k,u_{k+1}}
\)
（其中 \(u_{m+1}=u_1\)），得到
\[
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^m\bigr)
=2^{-m}\sum_{E'\subseteq E(C_m)}\ \sum_{u_1,\dots,u_m\in U_q}\ \prod_{(k,k+1)\in E'}\mathbf{1}_{\{u_k\wedge u_{k+1}=0\}}.
\]
对固定 \(E'\)，指示乘积在各坐标上分解，故内层求和按坐标完全因子化为 \(a(E')^q\)，其中 \(a(E')\) 为单坐标二元 \(m\)-环上满足相应“禁相邻 \(11\)”约束的可行赋值数。
当 \(m=3,4,5\) 时，\(E'\subseteq E(C_m)\) 的同构类型有限，可逐型枚举得到对应的 \(a(E')\) 分别为
\[
8,6,5,4;\qquad
16,12,10,9,8,7;\qquad
32,24,20,18,16,15,13,11,
\]
且其出现次数分别为
\[
1,3,3,1;\qquad
1,4,4,2,4,1;\qquad
1,5,5,5,5,5,5,1.
\]
当 \(m=6,7\) 时同理可枚举得到相应的 \(a(E')\) 与出现次数；
等价地，可由分拆闭式结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-partition-trace-closed-form} 在 \(m=6,7\) 的特化直接读出底数与重数。
代回并收集同底数项即得五条闭式。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[例外谱三次幂和的全闭式：\texorpdfstring{$\{8,6,5\}$}{\{8,6,5\}} 指数族与 Lucas--Pell 纠正项]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-m3}
定义整数序列
\[
\Omega_3(q):=\frac{\varphi^{3q+6}+(-1)^q\varphi^{-3q}}{\varphi^{6}+1}\in\ZZ.
\]
则对一切 \(q\ge 2\) 有严格恒等式
\[
\boxed{\;
S_3(q)=\frac18\Big(8^{q}+3\cdot 6^{q}+3\cdot 5^{q}+\Omega_3(q)\Big)\; }.
\]
并且 \(\Omega_3\) 满足二阶线性递推
\[
\Omega_3(q)=4\,\Omega_3(q-1)+\Omega_3(q-2),\qquad \Omega_3(0)=1,\ \Omega_3(1)=4.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由定理 \ref{thm:pom-replica-softcore-characteristic-factorization}，\(T^{(q)}\) 的全谱由例外谱与固定谱簇并置给出。
因此
\(
\Tr((T^{(q)})^3)=S_3(q)+\sum_{j=0}^{q}(\binom{q}{j}-1)\bigl(\frac{(-1)^j\varphi^{q-2j}}{2}\bigr)^3
\)。
对固定谱簇幂和作二项式求和与几何级数求和可得
\[
\sum_{j=0}^{q}\Bigl(\binom{q}{j}-1\Bigr)\Bigl(\frac{(-1)^j\varphi^{q-2j}}{2}\Bigr)^3
=\frac18\bigl(4^q-\Omega_3(q)\bigr),
\]
其中 \(\varphi^3-\varphi^{-3}=4\) 被识别为 Lucas 数 \(L_3\)。
再与结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-low-moment-trace-exponential-decomposition} 的 \(\Tr((T^{(q)})^3)\) 闭式合并即得所示。
\(\Omega_3\) 的递推为结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-lucas-pell-omega-unified} 在 \(m=3\) 的特例。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[例外谱四次幂和的全闭式：\texorpdfstring{$\{16,12,10,9,8\}$}{\{16,12,10,9,8\}} 指数族与 Lucas--Pell 纠正项]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-m4}
定义整数序列
\[
\Omega_4(q):=\frac{\varphi^{4q+8}-\varphi^{-4q}}{\varphi^{8}-1}\in\ZZ.
\]
则对一切 \(q\ge 2\) 有严格恒等式
\[
\boxed{\;
S_4(q)=\frac1{16}\Big(16^{q}+4\cdot 12^{q}+4\cdot 10^{q}+2\cdot 9^{q}+4\cdot 8^{q}+\Omega_4(q)\Big)\; }.
\]
并且 \(\Omega_4\) 满足二阶线性递推
\[
\Omega_4(q)=7\,\Omega_4(q-1)-\Omega_4(q-2),\qquad \Omega_4(0)=1,\ \Omega_4(1)=7.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
同上，\(
\Tr((T^{(q)})^4)=S_4(q)+\sum_{j}(\binom{q}{j}-1)\bigl(\frac{(-1)^j\varphi^{q-2j}}{2}\bigr)^4
\)。
固定谱簇幂和化简为 \(\frac1{16}(7^q-\Omega_4(q))\)（其中 \(\varphi^4+\varphi^{-4}=7=L_4\)），再与结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-low-moment-trace-exponential-decomposition} 的 \(\Tr((T^{(q)})^4)\) 闭式合并即得所示。
递推为结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-lucas-pell-omega-unified} 在 \(m=4\) 的特例。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[例外谱五次幂和的全闭式：\texorpdfstring{$\{32,24,20,18,16,15,13\}$}{\{32,24,20,18,16,15,13\}} 指数族与 Lucas--Pell 纠正项]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-m5}
定义整数序列
\[
\Omega_5(q):=\frac{\varphi^{5q+10}+(-1)^q\varphi^{-5q}}{\varphi^{10}+1}\in\ZZ.
\]
则对一切 \(q\ge 2\) 有严格恒等式
\[
\boxed{\;
S_5(q)=\frac1{32}\Big(32^{q}+5\cdot 24^{q}+5\cdot 20^{q}+5\cdot 18^{q}+5\cdot 16^{q}+5\cdot 15^{q}+5\cdot 13^{q}+\Omega_5(q)\Big)\; }.
\]
并且 \(\Omega_5\) 满足二阶线性递推
\[
\Omega_5(q)=11\,\Omega_5(q-1)+\Omega_5(q-2),\qquad \Omega_5(0)=1,\ \Omega_5(1)=11.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
同理，固定谱簇五次幂和化简为 \(\frac1{32}(11^q-\Omega_5(q))\)（其中 \(\varphi^5-\varphi^{-5}=11=L_5\)），再与结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-low-moment-trace-exponential-decomposition} 的 \(\Tr((T^{(q)})^5)\) 闭式合并即可得到所示表达。
递推为结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-lucas-pell-omega-unified} 在 \(m=5\) 的特例。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[例外谱六次幂和的全闭式：\texorpdfstring{$\{64,48,40,36,32,30,27,26,25,24,21\}$}{\{64,48,40,36,32,30,27,26,25,24,21\}} 指数族与 Lucas--Pell 纠正项]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-m6}
定义整数序列
\[
\Omega_6(q):=\frac{\varphi^{6q+12}-\varphi^{-6q}}{\varphi^{12}-1}\in\ZZ.
\]
则对一切 \(q\ge 2\) 有严格恒等式
\[
\boxed{\;
S_6(q)=\frac1{64}\Big(
64^{q}+6\cdot48^{q}+6\cdot40^{q}+9\cdot36^{q}+6\cdot32^{q}+12\cdot30^{q}
+2\cdot27^{q}+6\cdot26^{q}+3\cdot25^{q}+6\cdot24^{q}+6\cdot21^{q}+\Omega_6(q)\Big)\; } .
\]
并且 \(\Omega_6\) 满足二阶线性递推
\[
\Omega_6(q)=18\,\Omega_6(q-1)-\Omega_6(q-2),\qquad \Omega_6(0)=1,\ \Omega_6(1)=18.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
同理，\(
\Tr((T^{(q)})^6)=S_6(q)+\sum_{j=0}^{q}(\binom{q}{j}-1)\bigl(\frac{(-1)^j\varphi^{q-2j}}{2}\bigr)^6
\)。
固定谱簇六次幂和化简为 \(\frac1{64}(18^q-\Omega_6(q))\)（其中 \(\varphi^6+\varphi^{-6}=18=L_6\)），再与结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-low-moment-trace-exponential-decomposition} 的 \(\Tr((T^{(q)})^6)\) 闭式合并即得所示表达。
递推为结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-lucas-pell-omega-unified} 在 \(m=6\) 的特例。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[例外谱七次幂和的全闭式：\texorpdfstring{$\{128,96,80,72,64,60,54,52,50,48,45,42,40,39,34\}$}{\{128,96,80,72,64,60,54,52,50,48,45,42,40,39,34\}} 指数族与 Lucas--Pell 纠正项]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-m7}
定义整数序列
\[
\Omega_7(q):=\frac{\varphi^{7q+14}+(-1)^q\varphi^{-7q}}{\varphi^{14}+1}\in\ZZ.
\]
则对一切 \(q\ge 2\) 有严格恒等式
\[
\boxed{\;
S_7(q)=\frac1{128}\Big(
128^{q}+7\cdot96^{q}+7\cdot80^{q}+14\cdot72^{q}+7\cdot64^{q}+21\cdot60^{q}
+7\cdot54^{q}+7\cdot52^{q}+7\cdot50^{q}+14\cdot48^{q}+7\cdot45^{q}
+7\cdot42^{q}+7\cdot40^{q}+7\cdot39^{q}+7\cdot34^{q}+\Omega_7(q)\Big)\; } .
\]
并且 \(\Omega_7\) 满足二阶线性递推
\[
\Omega_7(q)=29\,\Omega_7(q-1)+\Omega_7(q-2),\qquad \Omega_7(0)=1,\ \Omega_7(1)=29.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
同理，固定谱簇七次幂和化简为 \(\frac1{128}(29^q-\Omega_7(q))\)（其中 \(\varphi^7-\varphi^{-7}=29=L_7\)），再与结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-low-moment-trace-exponential-decomposition} 的 \(\Tr((T^{(q)})^7)\) 闭式合并即可得到所示表达。
递推为结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-lucas-pell-omega-unified} 在 \(m=7\) 的特例。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31l}

\subsubsection{二元 word/necklace 核：迹矩与例外幂和的全阶离散指数展开}\label{subsubsec:xi-binary-word-necklace-full-order-expansion}
前述低阶闭式可由一个统一的二元 word/necklace 展开推出；下述条目给出该机制在任意阶 \(m\) 上的完全形式，并把 \(\Omega_m\) 与 Fibonacci 乘法权重精确对齐。

\begin{conclusion}[二元 necklace 张量迹公式：\texorpdfstring{$\Tr((T^{(q)})^{m})$}{Tr((T^(q))^m)} 的完全离散指数展开]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-binary-necklace-trace-formula}
令
\[
J:=\begin{pmatrix}1&1\\[2pt]1&1\end{pmatrix},
\qquad
K:=\begin{pmatrix}1&1\\[2pt]1&0\end{pmatrix}.
\]
则在 \(U_q=\{0,1\}^q\) 的自然张量基下有严格分解
\[
T^{(q)}=\frac12\bigl(J^{\otimes q}+K^{\otimes q}\bigr).
\]
对任意整数 \(m\ge 1\) 与二元词 \(\omega=\omega_1\cdots\omega_m\in\{0,1\}^m\)，定义
\[
A_{\omega_t}:=\begin{cases}K,&\omega_t=0,\\ J,&\omega_t=1,\end{cases}
\qquad
\tau(\omega):=\Tr\!\bigl(A_{\omega_1}A_{\omega_2}\cdots A_{\omega_m}\bigr)\in\ZZ_{\ge 0}.
\]
则对一切 \(q\ge 1\) 成立精确恒等式
\[
\boxed{\;
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^{m}\bigr)=2^{-m}\sum_{\omega\in\{0,1\}^m}\tau(\omega)^{q}\; }.
\]
进一步，由迹的循环不变性 \(\tau(\omega)\) 在循环移位下不变。
令 \(\mathrm{Neck}_m^{(2)}:=\{0,1\}^m/\!\sim\) 为长度 \(m\) 的二元 necklace 集（模循环移位等价），
对 \(\eta\in \mathrm{Neck}_m^{(2)}\) 记 \(\#\mathrm{orb}(\eta)\) 为其旋转轨道大小，则
\[
\boxed{\;
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^{m}\bigr)=2^{-m}\sum_{\eta\in \mathrm{Neck}_m^{(2)}}\#\mathrm{orb}(\eta)\,\tau(\eta)^{q}\; } ,
\]
其中 \(\tau(\eta)\) 由任意代表元定义且良定。
并且 \(\tau(\eta)\) 具有完全的 Fibonacci--Lucas 乘法形：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(\eta=0^m\)，则 \(\tau(\eta)=L_m\)；
  \item 若 \(\eta\) 含至少一个 \(1\)，将 \(\eta\) 以循环方式写成
  \[
  \eta\sim 1\,0^{r_1}\,1\,0^{r_2}\cdots 1\,0^{r_s},
  \qquad
  s\ge 1,\ r_i\ge 0,\ \sum_{i=1}^s r_i=m-s,
  \]
  则
  \[
  \tau(\eta)=\prod_{i=1}^{s}F_{r_i+3}.
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由命题 \ref{prop:pom-multiplicity-composition-replica-explicit-eigs}，
\(
T^{(q)}=\frac12(\mathbf{1}\mathbf{1}^{\mathsf T}+K^{\otimes q})
\)；
注意 \(\mathbf{1}\mathbf{1}^{\mathsf T}=J^{\otimes q}\)，得到所示张量分解。
对 \(\Tr((T^{(q)})^m)\) 展开并用 \((A^{\otimes q})(B^{\otimes q})=(AB)^{\otimes q}\) 与 \(\Tr(M^{\otimes q})=(\Tr M)^q\) 得到 word 求和式。
循环移位不变性由 \(\Tr(X_1\cdots X_m)=\Tr(X_mX_1\cdots X_{m-1})\) 给出。
\par
若 \(\eta=0^m\)，则 \(\tau(0^m)=\Tr(K^m)=L_m\)（由 Fibonacci 矩阵恒等式 \(K^m=\bigl(\begin{smallmatrix}F_{m+1}&F_m\\ F_m&F_{m-1}\end{smallmatrix}\bigr)\) 得 \(\Tr(K^m)=F_{m+1}+F_{m-1}=L_m\)，见 \cite{FQFibonacciLucasChap11Matrices,MSEFibonacciMatrices784710}）。
若 \(\eta\) 含至少一个 \(1\)，令 \(u=(1,1)^{\top}\) 则 \(J=uu^{\top}\)，并有
\(
J K^{r} J=(u^{\top}K^{r}u)\,J
\)
与
\(
\Tr(JK^{r})=u^{\top}K^{r}u
\)。
再由 \(u^{\top}K^{r}u=F_{r+3}\) 得到 \(\tau(\eta)=\prod_i F_{r_i+3}\)（见 \cite{FQFibonacciLucasChap11Matrices}）。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31k}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31o}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31n}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31p}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31s}

\begin{conclusion}[分拆--Fibonacci 迹像：\texorpdfstring{$\tau(\omega)$}{tau(omega)} 的分拆化刻画]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-trace-partition-image}
固定整数 \(m\ge 1\)，沿用结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-binary-necklace-trace-formula} 的 \(\tau(\omega)\)。
对整数分拆 \(\lambda\vdash m\) 写作 \(\lambda=(\lambda_1,\dots,\lambda_k)\)（\(\lambda_i\ge 1\)、\(\sum_i\lambda_i=m\)），并定义
\[
B_\lambda:=\prod_{i=1}^{k}F_{\lambda_i+2}\in\ZZ_{>0}.
\]
则除全零词外的迹值集合满足
\[
\{\tau(\omega):\omega\in\{0,1\}^m,\ \omega\neq 0^m\}
=\{B_\lambda:\lambda\vdash m\},
\qquad
\tau(0^m)=L_m.
\]
因此 \(\Tr((T^{(q)})^m)\) 在 \(q\)-方向上为有限指数多项式，其指数底数集合由 \(\{L_m\}\cup\{B_\lambda:\lambda\vdash m\}\) 的数值取值所生成。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-binary-necklace-trace-formula}，
若 \(\eta\in\mathrm{Neck}_m^{(2)}\) 含至少一个 \(1\)，将其循环表示为
\(
\eta\sim 1\,0^{r_1}\,1\,0^{r_2}\cdots 1\,0^{r_k}
\)
（\(k\ge 1\)、\(r_i\ge 0\)、\(\sum_i r_i=m-k\)），则
\(
\tau(\eta)=\prod_{i=1}^{k}F_{r_i+3}
\)。
令 \(\lambda_i:=r_i+1\)，则 \((\lambda_1,\dots,\lambda_k)\) 为 \(m\) 的一个正整数组合，其分拆化（按降序重排）给出某个 \(\lambda\vdash m\)，并且
\(
\prod_i F_{r_i+3}=\prod_i F_{\lambda_i+2}=B_\lambda
\)。
迹的循环不变性给出 \(\tau(\omega)=\tau(\eta)\)，从而左侧包含于右侧；反向包含由对任意 \(\lambda=(\lambda_1,\dots,\lambda_k)\) 取 necklace 代表
\(
1\,0^{\lambda_1-1}\cdots 1\,0^{\lambda_k-1}
\)
直接构造得到。
全零词情形为 \(\tau(0^m)=\Tr(K^m)=L_m\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[全迹矩的分拆闭式：\texorpdfstring{$\Tr((T^{(q)})^m)$}{Tr((T^(q))^m)} 的分拆系数可计算展开]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-partition-trace-closed-form}
固定整数 \(m\ge 1\) 与 \(q\ge 2\)，沿用 \(\{B_\lambda\}_{\lambda\vdash m}\)（结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-trace-partition-image}）。
对分拆 \(\lambda\vdash m\) 记其部件计数为 \(\lambda=1^{a_1}2^{a_2}\cdots\)，并记部件总数 \(k:=\sum_{r\ge1}a_r\)。
定义分拆系数
\[
c_{m,\lambda}:=\frac{m}{k}\cdot\frac{k!}{\prod_{r\ge1}a_r!}
= m\cdot\frac{(k-1)!}{\prod_{r\ge1}a_r!}\ \in\ \ZZ_{>0}.
\]
则对任意 \(q\ge 2\) 成立严格闭式
\[
\boxed{\;
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^m\bigr)
=\frac1{2^m}\left(L_m^{q}+\sum_{\lambda\vdash m}c_{m,\lambda}\,B_\lambda^{q}\right)\; } ,
\qquad
B_\lambda=\prod_{r\ge1}F_{r+2}^{\,a_r}.
\]
并且系数满足总量守恒
\[
\sum_{\lambda\vdash m}c_{m,\lambda}=2^m-1.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-binary-necklace-trace-formula}，
\(
2^{m}\Tr((T^{(q)})^m)=\sum_{\omega\in\{0,1\}^m}\tau(\omega)^q
\)，且全零词贡献为 \(\tau(0^m)^q=L_m^q\)。
对 \(\omega\neq 0^m\)，将其旋转使其以 \(1\) 起首，并以相邻 \(1\) 之间的循环块长得到一个由 \(\lambda\) 给出的正整数组合；其分拆化为某个 \(\lambda\vdash m\)，且按结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-trace-partition-image} 有 \(\tau(\omega)=B_\lambda\)。
\par
对固定 \(\lambda=1^{a_1}2^{a_2}\cdots\)（部件数 \(k\)），以 \(1\,0^{r-1}\) 作为长度为 \(r\) 的基本块，则以 \(1\) 起首且类型为 \(\lambda\) 的线性字词恰对应于对这 \(k\) 个基本块（含重数）作排列，故个数为 \(k!/\prod_r a_r!\)。
再对长度 \(m\) 的循环旋转作用分解为轨道：每个轨道中的字词均含恰 \(k\) 个 \(1\)，因此该轨道中以 \(1\) 起首的字词数与轨道总大小之比恒为 \(k/m\)。
将该比例对所有轨道求和得到类型 \(\lambda\) 的字词总数为 \((m/k)\cdot(k!/\prod_r a_r!)=c_{m,\lambda}\)，代回即得闭式。
最后一式由 \(\sum_{\lambda\vdash m}c_{m,\lambda}\) 计数所有非全零字词的总数 \(2^m-1\) 得出。证毕。
\end{proof}

\subsubsection{分拆闭式与剥离律：例外幂和的递推与生成函数证书}\label{subsubsec:xi-exceptional-partition-peeling-recurrence}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31g}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31b}

\begin{conclusion}[二元 necklace 剥离律：例外幂和 \texorpdfstring{$S_m(q)$}{S_m(q)} 的全阶闭式]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-necklace-peeling}
对任意整数 \(m\ge 1\) 与 \(q\ge 2\)，沿用 \(\Omega_m(q)\)（结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-lucas-pell-omega-unified}）与
\(\mathrm{Neck}_m^{(2)}\)、\(\tau(\eta)\)（结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-binary-necklace-trace-formula}）的记号。
则存在严格恒等式
\[
\boxed{\;
S_m(q)
=2^{-m}\left(
\Omega_m(q)
\;+\!\!\!\sum_{\eta\in \mathrm{Neck}_m^{(2)}\setminus\{0^m\}}\#\mathrm{orb}(\eta)\,\tau(\eta)^{q}
\right)\; } .
\]
并且 \(\Omega_m(q)\) 可等价写为
\[
\Omega_m(q)=\Tr(B_q^{\,m}),
\qquad
B_q(i,j)=\binom{q-j}{i}\qquad(0\le i,j\le q),
\]
其中 \(B_q\) 为不交算子在 \(S_q\)-对称子空间上的压缩矩阵（结论 \ref{con:xi-terminal-disjointness-bq-sympower-unimodular-inverse}）。
该分解表明：例外幂和的全部“非 Lucas--Pell 部分”由含 \(1\) 的二元 necklace 族贡献，其权重完全由零段长度的 Fibonacci 乘法形 \(\tau(\eta)=\prod_i F_{r_i+3}\) 控制；而 \(\Omega_m\) 精确承担全零 necklace 通道的谱替换。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由定理 \ref{thm:pom-replica-softcore-characteristic-factorization}，
\(
\Tr((T^{(q)})^m)=S_m(q)+\sum_{j=0}^{q}(\binom{q}{j}-1)\bigl(\frac{(-1)^j\varphi^{q-2j}}{2}\bigr)^m
\)。
对固定谱簇幂和作二项式求和与等比求和可得
\(
\sum_{j}(\binom{q}{j}-1)\bigl(\frac{(-1)^j\varphi^{q-2j}}{2}\bigr)^m
=2^{-m}\bigl(L_m^{q}-\Omega_m(q)\bigr)
\)
（其中 \(L_m=\varphi^m+(-1)^m\varphi^{-m}\)）。
将其代回并与结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-binary-necklace-trace-formula} 的
\(
2^{m}\Tr((T^{(q)})^m)=\sum_{\eta}\#\mathrm{orb}(\eta)\tau(\eta)^q
\)
合并，恰好消去全零 necklace 项 \(2^{-m}L_m^q\)，得到所示剥离律。
最后，\(\Omega_m(q)=\Tr(B_q^{\,m})\) 由 \(B_q=\mathrm{Sym}^q(K)\)（结论 \ref{con:xi-terminal-disjointness-bq-sympower-unimodular-inverse}）与 \(\mathrm{Sym}^q\) 的函子性给出：\(B_q^{\,m}=\mathrm{Sym}^q(K^m)\)，取迹即与结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-lucas-pell-omega-unified} 的闭式一致。
\end{proof}

\begin{conclusion}[对称化缺陷项的精确表达]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-trace-exceptional-difference}
对任意整数 \(m\ge 1\) 与 \(q\ge 2\)，成立严格恒等式
\[
\boxed{\;
\Tr\!\bigl((T^{(q)})^m\bigr)-S_m(q)=2^{-m}\Bigl(L_m^{q}-\Omega_m(q)\Bigr)\; } .
\]
因此全迹矩与例外幂和的差值由单一缺陷项 \(L_m^{q}-\Omega_m(q)\) 完全刻画。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由定理 \ref{thm:pom-replica-softcore-characteristic-factorization} 的谱分解，
\(
\Tr((T^{(q)})^m)=S_m(q)+\sum_{j=0}^{q}(\binom{q}{j}-1)\bigl(\frac{(-1)^j\varphi^{q-2j}}{2}\bigr)^m
\)。
并由上一个证明中的二项式与等比求和化简得到固定谱簇幂和为 \(2^{-m}(L_m^q-\Omega_m(q))\)，代回即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[例外幂和的分拆闭式：Fibonacci--partition 的全指数分解]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-partition-exceptional-closed-form}
固定整数 \(m\ge 1\) 与 \(q\ge 2\)。
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-partition-trace-closed-form} 的 \(B_\lambda\) 与 \(c_{m,\lambda}\)。
则成立严格闭式
\[
\boxed{\;
S_m(q)
=\frac1{2^m}\left(\Omega_m(q)+\sum_{\lambda\vdash m}c_{m,\lambda}\,B_\lambda^{q}\right)\; } .
\]
该分解把 \(q\)-方向的全部复杂性分离为两类互不混淆的通道：由分拆数据产生的纯整数指数族 \(\{B_\lambda^q\}\)，以及唯一的二阶 Lucas--Pell 隧穿项 \(\Omega_m(q)=\Tr(\mathrm{Sym}^q(K^m))\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-partition-trace-closed-form} 与结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-trace-exceptional-difference}，
\[
S_m(q)
=\Tr\!\bigl((T^{(q)})^m\bigr)-2^{-m}\bigl(L_m^{q}-\Omega_m(q)\bigr)
=\frac1{2^m}\left(\Omega_m(q)+\sum_{\lambda\vdash m}c_{m,\lambda}B_\lambda^q\right).
\]
对 \(\Omega_m\) 的对称幂刻画来自结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-word-trace-sympower}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$q$}{q}-方向最小线性递推与可取特征多项式]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-q-recurrence-characteristic-upper-bound}
固定 \(m\ge 1\)。定义
\[
\mathcal A_m:=\bigl\{I(C_m[S])\mid S\subsetneq E(C_m)\bigr\}\subset\ZZ_{\ge0},
\qquad
b_q:=2^mS_m(q)\quad(q\ge0).
\]
则 \(b_q\) 满足常系数线性递推，其特征多项式可取为
\[
\boxed{\;
P_m(x):=\bigl(x^2-L_mx+(-1)^m\bigr)\prod_{a\in\mathcal A_m}(x-a)\; } .
\]
等价地，若 \(E\) 为移位算子 \(E:b_q\mapsto b_{q+1}\)，则 \(P_m(E)\,b\equiv0\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-cycle-sector-replacement}，
\[
b_q=\Omega_m(q)+\sum_{S\subsetneq E(C_m)}I(C_m[S])^q.
\]
对任意常数 \(a\)，序列 \(a^q\) 被一次算子 \(E-a\) 湮灭；
而 \(\Omega_m(q)\) 满足
\(
\Omega_m(q)=L_m\Omega_m(q-1)-(-1)^m\Omega_m(q-2)
\)，
故被 \(E^2-L_mE+(-1)^m\) 湮灭。
于是 \(b_q\) 被上述因子乘积湮灭，结论成立。
\end{proof}
\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$q$}{q}-方向有理型生成函数]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-q-ordinary-genfunc-partial-fractions}
固定 \(m\ge 1\)，记 \(b_q:=2^mS_m(q)\)（\(q\ge0\)）。
则普通生成函数满足
\[
\boxed{\;
\sum_{q\ge0}b_qz^q
=\frac{1}{1-L_m z+(-1)^m z^2}
+\sum_{S\subsetneq E(C_m)}\frac{1}{1-I(C_m[S])\,z}\; } .
\]
从而 \(\sum_{q\ge0}S_m(q)z^q\) 为有理函数，其极点包含于
\[
\left\{\frac1a:\ a\in\mathcal A_m\right\}
\cup
\left\{z:\ 1-L_m z+(-1)^m z^2=0\right\}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-cycle-sector-replacement}，
\[
b_q=\Omega_m(q)+\sum_{S\subsetneq E(C_m)}I(C_m[S])^q.
\]
逐项求和并用
\(
\sum_{q\ge0}a^qz^q=(1-az)^{-1}
\)
得到
\[
\sum_{q\ge0}\sum_{S\subsetneq E(C_m)}I(C_m[S])^qz^q
=\sum_{S\subsetneq E(C_m)}\frac{1}{1-I(C_m[S])\,z}.
\]
另一方面，\(\Omega_m(q)\) 满足二阶递推
\(
\Omega_m(q)=L_m\Omega_m(q-1)-(-1)^m\Omega_m(q-2)
\)
且初值 \(\Omega_m(0)=1,\Omega_m(1)=L_m\)，故
\[
\sum_{q\ge0}\Omega_m(q)z^q=\frac{1}{1-L_m z+(-1)^m z^2}.
\]
两式相加即得结论。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31d}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31h}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31i}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31c}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31e}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31m}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part31f}

\begin{conclusion}[例外谱 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta}-函数的 Euler 乘积：原始二元 necklace 分解]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-spectrum-zeta-euler-product}
定义例外谱 \(\zeta\)-函数（形式幂级数意义）
\[
\mathcal Z_{\mathrm{exc}}^{(q)}(z)
:=\exp\!\left(\sum_{m\ge 1}\frac{S_m(q)}{m}z^m\right)
=\prod_{i=0}^{q}\frac{1}{1-\lambda_i^{(q)}z}
=\det\!\bigl(I_{q+1}-zA^{(q)}\bigr)^{-1}.
\]
令 \(\mathcal P^{(2)}\) 为所有含至少一个 \(1\) 的原始二元 necklace 之集合；
对 \(p\in\mathcal P^{(2)}\) 记其长度为 \(|p|\)，并以结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-binary-necklace-trace-formula} 定义 \(\tau(p)\)。
则存在严格的 Euler 乘积分解（形式恒等式）
\[
\boxed{\;
\mathcal Z_{\mathrm{exc}}^{(q)}(z)
=\det\!\Bigl(I_{q+1}-\frac z2\,B_q\Bigr)^{-1}
\prod_{p\in\mathcal P^{(2)}}\left(1-\tau(p)^q\left(\frac z2\right)^{|p|}\right)^{-1}\; } .
\]
该分解把例外谱的闭路矩信息拆解为两条互不混淆的通道：有限维二项式动力学通道 \(\det(I-\tfrac z2 B_q)^{-1}\)，以及由原始二元 necklace 索引的无限 Euler 乘积通道，其局部因子以 Fibonacci 乘法权重 \(\tau(p)^q\) 精确编码闭路增益。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(\log\det(I-zM)=-\sum_{m\ge 1}\Tr(M^m)z^m/m\) 得
\(
\det(I-\tfrac z2B_q)^{-1}=\exp(\sum_{m\ge 1}\Omega_m(q)(z/2)^m/m)
\)。
另一方面，结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-necklace-peeling} 把
\(
\sum_{m\ge 1}S_m(q)z^m/m
\)
分解为上述 \(\Omega_m\) 通道与一项
\(
\sum_{m\ge 1}\frac{1}{m}\sum_{\eta\ne 0^m}\#\mathrm{orb}(\eta)\bigl(\tau(\eta)^q(z/2)^m\bigr)
\)。
对后一项应用经典的 necklace--primitive 分解恒等式（Witt Euler 乘积；将所有 necklace 按其本原周期分解），即得 \(\prod_{p\in\mathcal P^{(2)}}(1-\tau(p)^q(z/2)^{|p|})^{-1}\)。
\end{proof}

\endinput
