\paragraph{有限 ghost 窗的整值重建、方差强迫与钩型湮灭}
Schur 断层的 Frobenius 整性、\(p\)-典型 ghost 可审计性与特征标筛热力学判据，还可进一步闭合为一条有限可恢复且可定量强迫的结论链：局部模 \(p^N\) 断层能够经 Chinese remainder 升格为整值通道重建，而循环型方差既给出非平凡通道的最小振幅与活跃支持下界，也把钩型湮灭压缩为关于低阶压力函数的显式单变量优势条件。

\leanverified{paper\_xi\_time\_part63\_schur\_crt\_exact\_recovery}
\begin{theorem}[有限素数窗的 Chinese remainder 精确恢复：由有限 \texorpdfstring{$p$}{p}-幂 ghost 窗整值重建全部 Schur 通道]\label{thm:xi-time-part63-schur-crt-exact-recovery}
固定分辨率 \(m\) 与整数 \(q\ge 2\)。对每个分拆 \(\lambda\vdash q\)，记
\[
s_\lambda(m):=\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}\in\ZZ,
\]
其中 \(T_{q,\lambda}(m)\) 为 Schur 通道迹、\(f^\lambda=\dim S^\lambda\)。
取互异素数幂模
\[
Q:=\prod_{j=1}^{J}p_j^{N_j}.
\]
假设对每个 \(j\)，都已由命题
\ref{prop:pom-schur-channels-mod-pN-from-ptypical-ghost}
所述有限 \(p_j\)-幂 ghost 窗确定全部同余类
\[
s_\lambda(m)\pmod{p_j^{N_j}}
\qquad(\lambda\vdash q).
\]
若
\[
Q>2q!\,2^{mq},
\]
则全部整数
\[
s_\lambda(m)\qquad(\lambda\vdash q)
\]
都由这些有限 ghost 窗唯一精确恢复。因而全部 \(T_{q,\lambda}(m)\) 亦可精确恢复；再由推论
\ref{cor:pom-schur-traces-moments-bijection}，所有低阶碰撞矩
\[
S_1(m),S_2(m),\dots,S_q(m)
\]
亦随之唯一确定。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:pom-schur-trace-frobenius-character-identification}，
\[
s_\lambda(m)=\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}\in\ZZ.
\]
另一方面，命题
\ref{prop:pom-schur-channels-mod-pN-from-ptypical-ghost}
表明：对每个 \(j\)，有限 \(p_j\)-幂 ghost 窗足以确定
\(
s_\lambda(m)\bmod p_j^{N_j}
\)
对一切 \(\lambda\vdash q\) 的同余类。
因此由 Chinese remainder theorem，可唯一得到
\[
s_\lambda(m)\pmod Q.
\]

剩余只需建立一个绝对值上界。由定理
\ref{thm:pom-schur-cycle-index-tomography}，
\[
s_\lambda(m)
=
\frac{1}{q!}\sum_{\sigma\in S_q}\chi^\lambda(\sigma)\,\mathcal C_\sigma(m),
\]
其中
\[
\mathcal C_\sigma(m)=\prod_{r\ge 1}S_r(m)^{c_r(\sigma)}.
\]
若 \(\sigma\) 的循环型为 \(1^{c_1}2^{c_2}\cdots\)，则
\(
\sum_{r\ge 1}r\,c_r(\sigma)=q
\)。
又由
\[
S_r(m)=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^r\le
\left(\sum_{x\in X_m}d_m(x)\right)^r
=2^{mr},
\]
得到
\[
|\mathcal C_\sigma(m)|\le 2^{mq}.
\]
同时对任意 \(\sigma\in S_q\) 都有
\(
|\chi^\lambda(\sigma)|\le f^\lambda\le q!
\)。
因此
\[
|s_\lambda(m)|
\le
\frac{1}{q!}\sum_{\sigma\in S_q}
|\chi^\lambda(\sigma)|\,|\mathcal C_\sigma(m)|
\le
q!\,2^{mq}.
\]
当 \(Q>2q!\,2^{mq}\) 时，模 \(Q\) 的剩余类唯一决定区间
\(
(-Q/2,Q/2)
\)
中的整数；故 \(s_\lambda(m)\) 由其模 \(Q\) 同余类唯一恢复。
再乘回 \(f^\lambda\) 即得 \(T_{q,\lambda}(m)=f^\lambda s_\lambda(m)\) 的精确恢复。
最后，由推论 \ref{cor:pom-schur-traces-moments-bijection}，固定 \(q\) 的全通道迹表与低阶碰撞矩表逐 \(m\) 互译，从而 \(S_1(m),\dots,S_q(m)\) 亦被唯一确定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[非平凡 Schur 通道的方差强迫与活跃支持下界]\label{thm:xi-time-part63-schur-variance-forcing-support-lower-bound}
固定 \(q\ge 2\) 与分辨率 \(m\)。定义循环型碰撞函数的平均与方差
\[
\overline{\mathcal C}(m):=\frac{1}{q!}\sum_{\sigma\in S_q}\mathcal C_\sigma(m),
\qquad
V_q(m):=\frac{1}{q!}\sum_{\sigma\in S_q}
\bigl(\mathcal C_\sigma(m)-\overline{\mathcal C}(m)\bigr)^2.
\]
再定义活跃非平凡 Schur 通道集合
\[
\mathcal A_q(m):=
\{\lambda\vdash q:\ \lambda\neq(q),\ T_{q,\lambda}(m)\neq 0\}.
\]
则
\[
V_q(m)=0
\qquad\Longleftrightarrow\qquad
\mathcal A_q(m)=\varnothing.
\]
若 \(V_q(m)>0\)，则必有 \(\mathcal A_q(m)\neq\varnothing\)，并且
\[
\boxed{\;
\max_{\lambda\in\mathcal A_q(m)}
\frac{|T_{q,\lambda}(m)|}{f^\lambda}
\ge
\sqrt{\frac{V_q(m)}{p(q)-1}}\;}
\]
以及
\[
\boxed{\;
|\mathcal A_q(m)|
\ge
\frac{V_q(m)}
{\displaystyle
\max_{\lambda\vdash q,\ \lambda\neq(q)}
\Bigl(\frac{|T_{q,\lambda}(m)|}{f^\lambda}\Bigr)^2}\; } ,
\]
其中 \(p(q)\) 为 \(q\) 的分拆数。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-schur-variance-decomposition}，
\[
V_q(m)
=
\sum_{\lambda\vdash q,\ \lambda\neq(q)}
\left(\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}\right)^2.
\]
又由于 \(T_{q,\lambda}(m)\in\ZZ\)，上式右端为非负实数之和，故
\[
V_q(m)=0
\qquad\Longleftrightarrow\qquad
T_{q,\lambda}(m)=0\ \text{对所有 }\lambda\neq(q),
\]
这与 \(\mathcal A_q(m)=\varnothing\) 等价；亦即推论
\ref{cor:pom-schur-nontrivial-channel-activation}
的定量版。

现设 \(V_q(m)>0\)，则 \(\mathcal A_q(m)\neq\varnothing\)。由上式立即有
\[
V_q(m)
\le
\bigl(p(q)-1\bigr)
\max_{\lambda\vdash q,\ \lambda\neq(q)}
\left(\frac{|T_{q,\lambda}(m)|}{f^\lambda}\right)^2.
\]
而零通道不影响最大值，故可把右端最大值限制到 \(\mathcal A_q(m)\)，从而得到第一条不等式。

另一方面，
\[
V_q(m)
=
\sum_{\lambda\in\mathcal A_q(m)}
\left(\frac{|T_{q,\lambda}(m)|}{f^\lambda}\right)^2
\le
|\mathcal A_q(m)|
\max_{\lambda\vdash q,\ \lambda\neq(q)}
\left(\frac{|T_{q,\lambda}(m)|}{f^\lambda}\right)^2,
\]
移项即得第二条下界。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单变量压力优势强制全部非平凡钩型通道湮灭]\label{thm:xi-time-part63-elementary-pressure-gap-kills-hooks}
在定理 \ref{thm:pom-partition-gap-positive-kills-hooks} 的设定下，对 \(q\ge 2\) 定义
\[
\Delta_{\mathrm{elem}}(q):=
P(q)-
\max_{1\le r\le q-1}\bigl(P(r)+(q-r)\log 2\bigr).
\]
若
\[
\Delta_{\mathrm{elem}}(q)>0,
\]
则对所有非平凡钩型分拆
\[
\lambda=(q-k,1^k),\qquad 1\le k\le q-1,
\]
都有
\[
\boxed{\;
B_{q,\lambda}=0,
\qquad
T_{q,\lambda}(m)=0\ \ \forall m\ge 1.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
沿用 \S\ref{subsubsec:pom-schur-character-sieve-thermodynamic} 的分拆压力记号
\[
P(\nu):=\sum_{r\ge 1}c_r(\nu)\,P(r)\qquad(\nu\vdash q).
\]
又由
\[
S_r(m)\le S_1(m)^r=2^{mr}
\]
得
\[
P(r)\le r\log 2\qquad(1\le r\le q).
\]

现任取非平凡分拆 \(\nu\vdash q\)、\(\nu\neq(q)\)。
则存在某个 \(r_0\le q-1\) 使 \(c_{r_0}(\nu)\ge 1\)。
于是
\[
\begin{aligned}
P(\nu)
&=
\sum_{r\ge 1}c_r(\nu)\,P(r)\\
&\le
P(r_0)+
\sum_{r\neq r_0}c_r(\nu)\,r\log 2\\
&=
P(r_0)+(q-r_0)\log 2\\
&\le
\max_{1\le r\le q-1}\bigl(P(r)+(q-r)\log 2\bigr).
\end{aligned}
\]
因此
\[
\Delta_{\mathrm{part}}(q)
:=
P(q)-\max_{\substack{\nu\vdash q\\ \nu\neq(q)}}P(\nu)
\ge
\Delta_{\mathrm{elem}}(q)>0.
\]
由定理 \ref{thm:pom-partition-gap-positive-kills-hooks}，所有非平凡钩型
\(\lambda=(q-k,1^k)\) 必满足 \(B_{q,\lambda}=0\)，等价地
\(
T_{q,\lambda}(m)=0
\)
对一切 \(m\ge 1\) 成立。证毕。
\end{proof}

\noindent
这三条结果共同表明，Schur 断层的有限 \(p\)-进可审计性并不止于局部模数层：一旦收集到足够大的有限素数窗，整值通道与低阶碰撞矩便可被完全重建；而在指数率层面，循环型方差既是非平凡通道激活的精确能量，也把钩型通道的消失归约为关于 \(P(1),\dots,P(q)\) 的显式优势判据。

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part63a-alternating-schur-newton-hook-cesaro}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part63b-schur-packet-primitive-fourier-loss}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part63c-frobenius-cauchy-sufficient-statistics}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part63c-trivialwindow-plancherel-pressurefan}

\endinput
