\paragraph{\texorpdfstring{$2$}{2} 进全息地址、二维刚性谱支与 Bernoulli--\texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 反演的 genus-zero 约束}
在事件词的自由仿射单子、全息像集的严格 cylinder 分解、fold-gauge 常数的 Stirling--Bernoulli 层级、真实输入 \(40\) 状态核的 \((2+8)\) 谱分裂，以及碰撞势的代数参数化已经建立之后，还可把这三条此前分散的主线进一步压缩为下列七条后果。它们分别把有限前缀的地址化作用提升为忠实仿射表示，把刚性谱支提升为奇偶矩分裂与压力平坦化机制，并把规范常数、局部 Cram\'er germ 与碰撞大偏差曲线统一到一条可递归反演且受 genus-zero 几何约束的代数骨架之中。

\begin{theorem}[有限前缀单词在 \texorpdfstring{$2$}{2} 进全息地址上的忠实仿射实现]\label{thm:xi-time-part9xb-prefix-words-faithful-affine-realization}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xb\_prefix\_words\_faithful\_affine\_realization}
沿用定理 \ref{thm:killo-godel-semidir-affine-2adic} 的记号。设 \(E\) 为有限原子事件集，
\[
B=2^L>\max_{e\in E}\mathrm{code}(e),
\qquad
T:=T_2(E_{\min}),
\qquad
v\in T\setminus 2T.
\]
对任意有限单词
\[
w=(e_1,\dots,e_n)\in E^\ast
\]
定义
\[
r_w(p_t):=
\begin{cases}
\mathrm{code}(e_t),&1\le t\le n,\\
0,&t>n,
\end{cases}
\qquad
X_n(w):=\sum_{t=1}^{n}\mathrm{code}(e_t)B^{t-1}v.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 对任意尾流 \(f\in E^{\NN}\)，有精确前缀公式
  \[
  X(wf)=X_n(w)+B^nX(f)=\Psi(r_w,n)\bigl(X(f)\bigr);
  \]
  \item 赋值
  \[
  \Theta:E^\ast\longrightarrow \mathrm{Aff}(T),
  \qquad
  \Theta(w):=\Psi(r_w,|w|)
  \]
  是自由单子 \(E^\ast\) 到 \(\mathrm{Aff}(T)\) 的单射同态。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\operatorname{ev}_B(r_w)=X_n(w)\)，对任意 \(x\in T\) 都有
\[
\Psi(r_w,n)(x)=B^n x+X_n(w).
\]
因此第 \(1\) 条正是定理
\ref{thm:xi-time-part62cc-eventword-free-affine-submonoid} 中
\[
X(wf)=F_w\bigl(X(f)\bigr)
\]
的记号重写。

再令
\[
F_w(x):=X_n(w)+B^{|w|}x.
\]
同一定理已经证明
\[
F_u\circ F_v=F_{uv}
\qquad\text{且}\qquad
w\longmapsto F_w
\]
是从 \(E^\ast\) 到 \(\mathrm{Aff}(T)\) 的单射。由于
\[
F_w=\Psi(r_w,|w|)=\Theta(w),
\]
故 \(\Theta\) 亦为单射同态。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[全息像集的严格自仿射分解与精确分支数]\label{cor:xi-time-part9xb-holographic-image-strict-self-affine-decomposition}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9xb-prefix-words-faithful-affine-realization} 的记号，并记
\[
\mathcal X:=X(E^{\NN})\subset T.
\]
则对任意 \(n\ge 1\) 都有严格分解
\[
\mathcal X=\bigsqcup_{w\in E^n}\bigl(X_n(w)+B^n\mathcal X\bigr).
\]
特别地，\(n\) 级全息 cylinder 恰有
\[
|E|^n
\]
个，且彼此不交。
\end{corollary}
\begin{proof}
任取 \(x=X(\mathbf e)\in \mathcal X\)，把 \(\mathbf e\) 写成长度 \(n\) 前缀 \(w\) 与尾流 \(f\) 的连接 \(\mathbf e=wf\)。由定理
\ref{thm:xi-time-part9xb-prefix-words-faithful-affine-realization}，
\[
x=X(wf)=X_n(w)+B^nX(f)\in X_n(w)+B^n\mathcal X,
\]
故得覆盖。

反向包含同样由
\[
X_n(w)+B^nX(f)=X(wf)\in \mathcal X
\]
立即成立。若
\[
\bigl(X_n(w)+B^n\mathcal X\bigr)\cap
\bigl(X_n(w')+B^n\mathcal X\bigr)\neq\varnothing,
\]
则存在 \(f,f'\in E^{\NN}\) 使 \(X(wf)=X(w'f')\)。由定理
\ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism} 的单射性，遂有
\[
wf=w'f',
\]
从而 \(w=w'\)。故上述并为严格不交并。块数显然等于长度 \(n\) 单词数 \(|E|^n\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[由折叠规范常数序列递归反演全部 \texorpdfstring{$\zeta(2r)$}{zeta(2r)} 的显式公式]\label{thm:xi-time-part9xb-gauge-constants-recover-even-zeta}
沿用定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy} 的规范常数列 \((C_m)\)。对每个 \(r\ge 1\)，记
\[
a_r:=
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr),
\]
并定义
\[
L_r:=
\lim_{m\to\infty}
\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^{(2r-1)m}
\left[
\log C_m-\log(2\pi)-\sum_{s=1}^{r-1}a_s
\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^{(2s-1)m}
\right].
\]
则极限存在且满足
\[
L_r=a_r.
\]
从而对每个 \(r\ge 1\)，有显式反演公式
\[
\zeta(2r)
=
(-1)^{r-1}\frac{(2\pi)^{2r}}{2(2r)!}\,
\frac{r(2r-1)}{\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}}\,
L_r.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-time-part60aa-gauge-constant-explicit-even-zeta-recovery} 的重写，其中该定理的 \(A_r\) 与此处的 \(a_r\) 完全一致。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[二维刚性谱支的奇偶矩完全分裂]\label{thm:xi-time-part9xb-rigid-branches-odd-even-moment-splitting}
沿用定理 \ref{thm:real-input-40-det-uv-2plus8} 与推论 \ref{cor:real-input-40-zeta-uv-sqrtv-eigs} 的记号。记
\[
\Delta(z;u,v)=\det(I-zM_{u,v})=(1-vz^2)\mathcal Q_8(z;u,v),
\]
并把
\[
\mathcal Q_8(z;u,v):=-P_8(z;u,v)=\prod_{j=1}^{8}\bigl(1-\Lambda_j(u,v)z\bigr)
\]
视为按代数重数计的八条 core 谱支分解；若次数下降，则允许若干 \(\Lambda_j(u,v)=0\)。则对每个 \(n\ge 1\) 都有精确谱矩公式
\[
\operatorname{Tr}\bigl(M_{u,v}^n\bigr)
=
(\sqrt v)^n+(-\sqrt v)^n+\sum_{j=1}^{8}\Lambda_j(u,v)^n.
\]
特别地，对任意 \(m\ge 0\)，有
\[
\operatorname{Tr}\bigl(M_{u,v}^{2m+1}\bigr)
=
\sum_{j=1}^{8}\Lambda_j(u,v)^{2m+1},
\]
而
\[
\operatorname{Tr}\bigl(M_{u,v}^{2m}\bigr)
=
2v^m+\sum_{j=1}^{8}\Lambda_j(u,v)^{2m}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:real-input-40-det-uv-2plus8}，矩阵 \(M_{u,v}\) 的特征多项式分解为
\[
\det(I-zM_{u,v})=(1-vz^2)\mathcal Q_8(z;u,v).
\]
再由推论 \ref{cor:real-input-40-zeta-uv-sqrtv-eigs}，因子 \(1-vz^2\) 对应两条刚性谱支
\[
\lambda_\pm=\pm\sqrt v.
\]
其余特征值恰由 \(\mathcal Q_8\) 的八个根给出，即 \(\Lambda_1,\dots,\Lambda_8\)（按代数重数计，并允许零根）。因此 \(M_{u,v}\) 的全部特征值正是
\[
\sqrt v,\ -\sqrt v,\ \Lambda_1(u,v),\dots,\Lambda_8(u,v).
\]
对有限矩阵的幂迹展开便得到
\[
\operatorname{Tr}\bigl(M_{u,v}^n\bigr)
=
(\sqrt v)^n+(-\sqrt v)^n+\sum_{j=1}^{8}\Lambda_j(u,v)^n.
\]
当 \(n=2m+1\) 为奇数时，前两项相消；当 \(n=2m\) 为偶数时，前两项相加为 \(2v^m\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[刚性谱支主导区的联合累积量全湮灭]\label{cor:xi-time-part9xb-rigid-branch-dominant-cumulant-vanishing}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9xb-rigid-branches-odd-even-moment-splitting} 的记号。设 \(U\subset \RR_{>0}^2\) 为开集，并假定在 \(U\) 上处处成立
\[
\max_{1\le j\le 8}|\Lambda_j(u,v)|<\sqrt v.
\]
令
\[
\widetilde U:=\{(\theta,\eta)\in\RR^2:\ (e^\theta,e^\eta)\in U\},
\qquad
P(\theta,\eta):=\log \rho(M_{e^\theta,e^\eta}).
\]
则在 \(\widetilde U\) 上恒有
\[
P(\theta,\eta)=\frac{\eta}{2}.
\]
从而
\[
\partial_\theta P\equiv 0,
\qquad
\partial_\eta P\equiv \frac12,
\]
并且对任意满足 \(a+b\ge 2\) 的多重指标 \((a,b)\)，都有
\[
\partial_\theta^a\partial_\eta^b P\equiv 0.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
对任意 \((u,v)\in U\)，由定理
\ref{thm:xi-time-part9xb-rigid-branches-odd-even-moment-splitting} 可知 \(M_{u,v}\) 的全部特征值由两条刚性谱支 \(\pm\sqrt v\) 与八条 core 谱支 \(\Lambda_j(u,v)\) 组成，因此
\[
\rho(M_{u,v})
=
\max\left\{\sqrt v,\ \max_{1\le j\le 8}|\Lambda_j(u,v)|\right\}.
\]
所给假设保证主导谱支恒为 \(\sqrt v\)，故在 \(\widetilde U\) 上
\[
P(\theta,\eta)=\log\sqrt{e^\eta}=\frac{\eta}{2}.
\]
所述偏导公式随即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[真实输入输出位势的局部 Cram\'er 级数闭包于 \texorpdfstring{$\QQ(\sqrt5)$}{Q(sqrt5)}]\label{prop:xi-time-part9xb-output-cramer-series-quadratic-field}
沿用命题 \ref{prop:real-input-40-output-cumulants-closed} 的记号，记
\[
\kappa_j:=P^{(j)}(0)\qquad (j\ge 1),
\qquad
\alpha_0:=\kappa_1.
\]
设 \(I(\alpha)\) 为 \(P\) 的 Legendre 对偶在 \(\alpha_0\) 邻域内的解析支。则存在唯一级数
\[
I(\alpha_0+\delta)=\sum_{n\ge 2}c_n\delta^n
\]
并且对全部 \(n\ge 2\) 都有
\[
c_n\in \QQ(\sqrt5).
\]
特别地，
\[
c_2=\frac{1}{2\kappa_2},
\qquad
c_3=-\frac{\kappa_3}{6\kappa_2^3},
\qquad
c_4=\frac{3\kappa_3^2-\kappa_2\kappa_4}{24\kappa_2^5}.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-output-potential-local-legendre-quadratic-field} 已证明 \(I\) 在 \(\alpha_0\) 邻域内解析，且其全部 Taylor 系数都属于 \(\QQ(\sqrt5)\)。再把定理 \ref{thm:xi-real-input-cramer-germ-quadratic-field-rigidity} 中的展开
\[
I(\alpha_0+\delta)
=
\frac{\delta^2}{2\kappa_2}
-\frac{\kappa_3}{6\kappa_2^3}\delta^3
+\frac{3\kappa_3^2-\kappa_2\kappa_4}{24\kappa_2^5}\delta^4
+O(\delta^5)
\]
与
\[
I(\alpha_0+\delta)=\sum_{n\ge 2}c_n\delta^n
\]
逐项比较，即得所示前三个系数公式；它们显然仍落在 \(\QQ(\sqrt5)\) 中。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[碰撞大偏差约束曲线的有理性]\label{thm:xi-time-part9xb-collision-ldp-constraint-curve-rationality}
定义有理函数
\[
u(\rho)=\frac{\rho(\rho^2-2\rho-1)}{\rho-1},
\qquad
\alpha(\rho)=\frac{(\rho^2-2\rho-1)(\rho-1)}{2\rho^3-5\rho^2+4\rho+1}.
\]
设 \(\mathcal C\subset \mathbb A^2_{u,\alpha}\) 为有理映射
\[
\PP^1\dashrightarrow \mathbb A^2_{u,\alpha},
\qquad
\rho\longmapsto \bigl(u(\rho),\alpha(\rho)\bigr)
\]
之像的 Zariski 闭包。则 \(\mathcal C\) 的规范化是一条有理曲线；等价地，\(\mathcal C\) 的几何 genus 为 \(0\)。此外，在物理支
\[
\rho>1+\sqrt2
\]
上有速率函数表示
\[
I_2\bigl(\alpha(\rho)\bigr)
=
\alpha(\rho)\log u(\rho)-\log \rho+\log(\varphi^2).
\]
因此，碰撞大偏差的约束部分由 genus-zero 的有理曲线完全承载，而速率函数只是在该曲线上附加一个初等对数势。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part9p-collision-frequency-algebraic-ldp} 已给出 \((u,\alpha)\) 的显式有理参数化
\[
\rho\longmapsto \bigl(u(\rho),\alpha(\rho)\bigr),
\]
故其像的 Zariski 闭包正是某条不可约代数曲线 \(\mathcal C\)。记 \(\overline{\mathcal C}\) 为 \(\mathcal C\) 的射影闭包，\(\widetilde{\mathcal C}\) 为其规范化。上述参数化诱导出一个从 \(\PP^1\) 到 \(\overline{\mathcal C}\) 的非常值有理映射，因此也给出一个非常值有理映射
\[
\nu:\PP^1\dashrightarrow \widetilde{\mathcal C}.
\]
由于 \(\PP^1\) 完备，\(\nu\) 实际延拓为非常值态射。对该态射应用 Riemann--Hurwitz 公式，得
\[
-2=\deg(\nu)\bigl(2g(\widetilde{\mathcal C})-2\bigr)+R,
\qquad
R\ge 0.
\]
因此只能有
\[
g(\widetilde{\mathcal C})=0,
\]
故 \(\widetilde{\mathcal C}\) 为有理曲线。

最后，同一物理支上的速率函数表示
\[
I_2\bigl(\alpha(\rho)\bigr)
=
\alpha(\rho)\log u(\rho)-\log \rho+\log(\varphi^2)
\]
正是定理 \ref{thm:xi-time-part9p-collision-frequency-algebraic-ldp} 的结论。于是约束部分完全由上述有理参数曲线控制，而作用部分只额外携带 \(\log u(\rho)\) 与 \(\log\rho\) 两个初等对数项。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，有限前缀的自由单子、二维核的刚性谱支与碰撞/规范常数的代数反演链不再只是分散的局部现象：前者在 \(2\)-进地址空间中形成严格不交的自仿射 cylinder 塔，中间谱层把奇偶矩与压力曲率强制分裂，而后者则把 \((C_m)\)、局部 Cram\'er germ 与碰撞约束曲线同时压缩到可递归恢复并受 genus-zero 几何约束的统一骨架。

\endinput
