\begin{theorem}[Fibonacci 挠点并集饱和单位圆的全部有限挠点]\label{thm:xi-time-part62da-fibonacci-torsion-saturates-circle}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62da\_fibonacci\_torsion\_saturates\_circle}
定义 Fibonacci 挠点并集
\[
\mathrm{Tor}_F(\TT):=\bigcup_{m\ge 1}\mu_{F_{m+2}},
\]
其中 \(\mu_n\subset\TT\) 表示 \(n\) 次单位根群。则有严格恒等式
\[
\boxed{\;
\mathrm{Tor}_F(\TT)=\mathrm{Tor}(\TT):=\bigcup_{N\ge 1}\mu_N.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
显然
\[
\mathrm{Tor}_F(\TT)\subseteq \mathrm{Tor}(\TT).
\]
反向包含方面，任取 \(\zeta\in\mu_N\)。由定理 \ref{thm:xi-visible-arithmetic-fibonacci-adic-profinite-coincidence} 的证明，对该 \(N\) 存在某个 \(m\ge 1\) 使
\[
N\mid F_{m+2}.
\]
于是
\[
\zeta^{F_{m+2}}=1,
\]
故 \(\zeta\in \mu_{F_{m+2}}\subseteq \mathrm{Tor}_F(\TT)\)。从而 \(\mathrm{Tor}(\TT)\subseteq \mathrm{Tor}_F(\TT)\)，两侧相等。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Fibonacci 分母子系统恢复 universal solenoid]\label{thm:xi-time-part62da-fibonacci-solenoid-cofinal-universal}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62da\_fibonacci\_solenoid\_cofinal\_universal}
记
\[
S_F:=\{F_{m+2}:\ m\ge 1\}\subset \NN.
\]
把 \(S_F\) 视为整除偏序 \((\NN,\mid)\) 的共终子系统，并定义对应逆极限
\[
\Sigma_F:=\varprojlim_{N\in S_F}\TT,
\]
其中当 \(N\mid N'\) 时连接映射取为 \(z\mapsto z^{N'/N}\)。则有规范同构
\[
\boxed{\;
\Sigma_F\cong \Sigma_{\mathbb P}=\widehat{\QQ}\cong \varprojlim_{N\ge 1}\TT.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-visible-arithmetic-fibonacci-adic-profinite-coincidence} 的证明，对任意 \(N\ge 1\) 都存在某个 \(m\ge 1\) 使
\[
N\mid F_{m+2}.
\]
故 \(S_F\) 在整除偏序中对 \(\NN\) 共终。

另一方面，由命题 \ref{prop:xi-time-part62d-universal-solenoid-phase-completed-scan}，
\[
\Sigma_{\mathbb P}\cong \varprojlim_{N\ge 1}\TT
\]
且连接映射正是整除关系诱导的幂映射。逆极限对共终限制不变，故
\[
\varprojlim_{N\ge 1}\TT\cong \varprojlim_{N\in S_F}\TT=\Sigma_F.
\]
合并即得所示规范同构。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Fibonacci 分母子系统的单位群逆极限恢复 profinite 单位群]\label{thm:xi-time-part62da-fibonacci-unit-limit-zhat-units}
定义
\[
U_F:=\varprojlim_{m}(\ZZ/F_{m+2}\ZZ)^\times,
\]
其中连接映射由整除关系下的标准降模同态给出。则存在规范拓扑群同构
\[
\boxed{\;
U_F\cong \widehat{\ZZ}^{\,\times}.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62da-fibonacci-solenoid-cofinal-universal}，集合 \(S_F=\{F_{m+2}\}\) 在整除偏序中共终。故对单位群系统同样可作共终限制：
\[
\varprojlim_{N\ge 1}(\ZZ/N\ZZ)^\times
\cong
\varprojlim_{N\in S_F}(\ZZ/N\ZZ)^\times
=
U_F.
\]
而左端正是 \(\widehat{\ZZ}^{\,\times}\) 的经典表示。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Dirichlet 扭曲在 Fibonacci 分辨率上内禀实现]\label{cor:xi-time-part62da-dirichlet-twists-intrinsic-on-fibonacci-levels}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62da\_dirichlet\_twists\_intrinsic\_on\_fibonacci\_levels}
任取正整数 \(N\) 与 Dirichlet 特征
\[
\chi:(\ZZ/N\ZZ)^\times\to \CC^\times.
\]
则存在某个 \(m\ge 1\) 与群同态
\[
\widetilde\chi:(\ZZ/F_{m+2}\ZZ)^\times\to \CC^\times
\]
使得
\[
\widetilde\chi=\chi\circ \rho_{m,N},
\]
其中 \(\rho_{m,N}\) 为标准降模映射
\[
(\ZZ/F_{m+2}\ZZ)^\times\twoheadrightarrow (\ZZ/N\ZZ)^\times.
\]
因此，任意有限模 Dirichlet 扭曲都可在某一级 Fibonacci 分辨率上内禀实现；命题 \ref{prop:real-input-40-output-dirichlet-nonrh} 中的单位根扭曲只是其中最基本的特例。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-visible-arithmetic-fibonacci-adic-profinite-coincidence} 的证明，可取 \(m\ge 1\) 使 \(N\mid F_{m+2}\)。于是标准降模映射
\[
\rho_{m,N}:(\ZZ/F_{m+2}\ZZ)^\times\twoheadrightarrow (\ZZ/N\ZZ)^\times
\]
为满射。令
\[
\widetilde\chi:=\chi\circ \rho_{m,N}
\]
便得到在 Fibonacci 模数层上的提升。再由定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings}，
\[
\Omega_m/\!\equiv_m\cong \ZZ/(F_{m+2}\ZZ),
\]
故该扭曲首先在可见同余层的单位扇区上给出规范乘法权重；再经由商映射
\[
\Omega_m\twoheadrightarrow \Omega_m/\!\equiv_m
\]
即可拉回到对应的微观态单位扇区。若需把它扩展为定义在全部微观态上的权重，只需再对非单位扇区作任意固定延拓。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[有理玫瑰在原点的唯一聚合奇异性与切锥方向数]\label{prop:xi-time-part62da-rational-rose-origin-tangent-cone}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62da\_rational\_rose\_origin\_tangent\_cone}
设 \(n,d\in\NN\) 互素，且 \(d>n\)。定义复平面参数曲线
\[
z_{n,d}(t):=e^{idt}\cos(nt)
\qquad (t\in\RR).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 参数曲线 \(z_{n,d}\) 处处浸入，但其像在原点 \(0\) 处存在自交聚合；并且原点是唯一由 \(\cos(nt)=0\) 所产生的聚合像点。
  \item 原点处不同切线方向的条数恰为
  \[
  \boxed{\;
  \#\mathrm{Tan}_0(z_{n,d})
  =
  n.\;}
  \]
  全部方向在 \([0,\pi)\) 内等角分布。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
首先，\(z_{n,d}(t)=0\) 当且仅当 \(\cos(nt)=0\)，即
\[
t=t_k:=\frac{(2k+1)\pi}{2n}
\qquad (k\in\ZZ).
\]
因此原点恰由这一离散时刻族聚合得到。另一方面，若 \(z_{n,d}(t)=0\)，则必满足 \(\cos(nt)=0\)，故在该参数表示下原点是唯一零像聚合点。

再求导得
\[
z'_{n,d}(t)
=
e^{idt}\bigl(-n\sin(nt)+id\cos(nt)\bigr).
\]
在 \(t=t_k\) 处有 \(\cos(nt_k)=0\) 且 \(\sin(nt_k)=\pm 1\)，从而
\[
z'_{n,d}(t_k)=\mp n\,e^{idt_k}\neq 0.
\]
故曲线处处浸入，原点处的奇异性来自多分支聚合，而非尖点。

原点处分支的切线方向由
\[
\arg z'_{n,d}(t_k)\equiv dt_k\pmod\pi
\]
决定。于是不同方向数等于集合
\[
\left\{\frac{d(2k+1)\pi}{2n}\bmod \pi:\ 0\le k<2n\right\}
\]
的基数。两项给出同一方向当且仅当
\[
d(2k+1)\equiv d(2k'+1)\pmod{2n},
\]
即
\[
n\mid d(k-k').
\]
由于 \(\gcd(n,d)=1\)，这等价于
\[
n\mid (k-k').
\]
因此在 \(0\le k<2n\) 的范围内，每个方向类恰由 \(k\) 与 \(k+n\) 这两个参数点组成，故不同切线方向总数为 \(n\)。

再看其分布。把方向写成
\[
\frac{d(2k+1)\pi}{2n}
\equiv
\frac{d\pi}{2n}+\frac{dk\pi}{n}
\pmod\pi.
\]
由于 \(\gcd(d,n)=1\)，乘以 \(d\) 在 \(\ZZ/n\ZZ\) 上只是一个置换，因此这些方向与
\[
\frac{\pi}{2n}+\frac{k\pi}{n}
\qquad (0\le k<n)
\]
给出的 \(n\) 个方向完全相同，从而在 \([0,\pi)\) 内等角分布。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_time\_part62da\_lissajous\_two\_nonimmersed\_points}
\begin{proposition}[Lissajous 的非沉浸点判别与精确二点数目]\label{prop:xi-time-part62da-lissajous-two-nonimmersed-points}
设 \(a,b\in\NN\) 互素，\(\delta\in\RR\)，并定义
\[
\gamma_{a,b,\delta}(t):=(\cos(at+\delta),\cos(bt))
\qquad (t\in\RR/2\pi\ZZ).
\]
则 \(\gamma_{a,b,\delta}\) 存在非沉浸点当且仅当
\[
\boxed{\;
\delta\in \frac{\pi}{b}\ZZ.\;}
\]
在此情形下，非沉浸点恰有 \(2\) 个。更精确地，若 \(k\) 是模 \(b\) 下满足
\[
ak+\frac{b\delta}{\pi}\equiv 0\pmod b
\]
的唯一剩余类，则对应参数值为
\[
\boxed{\;
t=\frac{k\pi}{b},
\qquad
t=\frac{(k+b)\pi}{b}\pmod{2\pi}.\;}
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-lissajous-phase-singular-ring-immersion}，
\[
\gamma'_{a,b,\delta}(t)=0
\]
当且仅当
\[
\sin(bt)=0,
\qquad
\sin(at+\delta)=0.
\]
前者给出
\[
t=\frac{k\pi}{b}
\qquad(k\in\ZZ).
\]
代入第二式，得到同余条件
\[
ak+\frac{b\delta}{\pi}\equiv 0\pmod b.
\]
由于 \(\gcd(a,b)=1\)，\(a\) 在模 \(b\) 下可逆，因此该同余有解当且仅当
\[
\frac{b\delta}{\pi}\in \ZZ,
\]
即 \(\delta\in \frac{\pi}{b}\ZZ\)；并且解 \(k\) 在模 \(b\) 下唯一。

在 \([0,2\pi)\) 中，与这一模 \(b\) 解对应的参数恰为
\[
\frac{k\pi}{b}
\quad\text{与}\quad
\frac{(k+b)\pi}{b},
\]
二者相差 \(\pi\)，给出两个不同点。除此之外不再有别的 \(k\) 模 \(b\) 解，故非沉浸点恰有两处。证毕。
\end{proof}
