\paragraph{交替 Schur 特征多项式、Newton 刚性、hook 差分曲率与 Ces\`aro--Fourier 留数恢复}
在 Schur 通道的 Frobenius 标识、Jacobi--Trudi/Euler 展开以及 torsion-\(q\) 准周期主项的 residue-class Fourier 反演已经建立之后，还可把交替通道、第一枚非平凡 hook 通道与循环留数向量进一步压缩为下列四条直接后果。它们分别表明：交替 Schur 通道本身已经给出纤维谱的特征多项式；其 Newton 刚性可作为严格的非均匀谱判据；\((q-1,1)\)-hook 层只是平凡层的一步差分曲率；而准周期主项中的 Fourier 留数又可由单一系数序列的 Ces\`aro--Fourier 投影直接恢复。

\begin{theorem}[交替 Schur 通道给出纤维谱的精确特征多项式]\label{thm:xi-time-part63a-alternating-schur-characteristic-polynomial}\leanverified{paper\_xi\_time\_part63a\_alternating\_schur\_characteristic\_polynomial}
固定分辨率 \(m\)，记
\[
N:=|X_m|,
\qquad
D_m:=\operatorname{diag}\bigl(d_m(x)\bigr)_{x\in X_m}.
\]
对 \(q\ge 0\) 定义交替 Schur 通道
\[
A_q^{(m)}:=
\begin{cases}
1, & q=0,\\[2pt]
T_{q,(1^q)}(m), & 1\le q\le N,\\[2pt]
0, & q>N.
\end{cases}
\]
再定义生成多项式
\[
E_m(z):=\sum_{q=0}^{N}A_q^{(m)}z^q.
\]
则有严格恒等式
\[
\boxed{\;
E_m(z)=\prod_{x\in X_m}\bigl(1+d_m(x)z\bigr).\;}
\]
特别地：
\begin{enumerate}
  \item \(A_q^{(m)}=0\) 当且仅当 \(q>N\)；
  \item \(E_m(z)\) 的全部零点均为负实数，且恰为
  \[
  z=-\frac{1}{d_m(x)}
  \qquad (x\in X_m),
  \]
  并按多重度计入；
  \item 纤维多重度多重集 \(\{d_m(x)\}_{x\in X_m}\) 由单一序列
  \[
  \{A_q^{(m)}\}_{0\le q\le N}
  \]
  唯一恢复。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
枚举
\[
X_m=\{x_1,\dots,x_N\},
\qquad
d_i:=d_m(x_i).
\]
由推论 \ref{cor:pom-schur-trace-frobenius-character-identification}，
\[
T_{q,(1^q)}(m)=s_{(1^q)}(D_m)=e_q(D_m)=e_q(d_1,\dots,d_N),
\]
因为分拆 \((1^q)\) 的 Specht 维数为 \(1\)，且
\[
s_{(1^q)}=e_q.
\]
于是对 \(0\le q\le N\) 有
\[
A_q^{(m)}=e_q(d_1,\dots,d_N).
\]
基本对称函数的标准生成恒等式给出
\[
\sum_{q=0}^{N}e_q(d_1,\dots,d_N)z^q
=
\prod_{i=1}^{N}(1+d_i z),
\]
从而得到所示公式。
又因为 \(d_i>0\) 对一切 \(i\) 成立，故
\[
e_q(d_1,\dots,d_N)>0
\qquad(0\le q\le N),
\]
而对 \(q>N\) 则按定义 \(A_q^{(m)}=0\)。这就证明了第 \(1\) 条。

由于所有 \(d_i>0\)，右端因子分解立即表明全部零点都位于负实轴，并且恰为 \(-1/d_i\)。反之，\(E_m\) 是首项为 \(\prod_i d_i\) 的次数 \(N\) 多项式，而其零点多重集唯一决定 \(\{d_i\}\)；等价地，系数列 \(\{A_q^{(m)}\}_{0\le q\le N}\) 唯一决定该多项式，故也唯一决定纤维多重度多重集。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[交替 Schur 通道的 Newton 刚性与非均匀谱严格判别]\label{thm:xi-time-part63a-alternating-schur-newton-rigidity}\leanverified{paper\_xi\_time\_part63a\_alternating\_schur\_newton\_rigidity}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part63a-alternating-schur-characteristic-polynomial} 的记号，并记
\[
N:=|X_m|.
\]
则对每个 \(1\le q\le N-1\)，成立 Newton 严格不等式
\[
\boxed{\;
\bigl(A_q^{(m)}\bigr)^2
\ge
\frac{q+1}{q}\cdot \frac{N-q+1}{N-q}\,
A_{q-1}^{(m)}A_{q+1}^{(m)}.\;}
\]
并且等号对某个 \(q\) 成立，当且仅当全部纤维多重度完全相等：
\[
d_m(x)\equiv d
\qquad (x\in X_m).
\]
等价地，归一化序列
\[
\frac{A_q^{(m)}}{\binom{N}{q}}
\qquad(0\le q\le N)
\]
严格对数凹；其失去严格性恰当刻画平坦纤维谱情形。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part63a-alternating-schur-characteristic-polynomial}，
\[
A_q^{(m)}=e_q(d_1,\dots,d_N)
\qquad(0\le q\le N),
\]
其中 \(d_i>0\)。Newton 不等式断言
\[
\left(\frac{e_q}{\binom{N}{q}}\right)^2
\ge
\frac{e_{q-1}}{\binom{N}{q-1}}
\frac{e_{q+1}}{\binom{N}{q+1}}
\qquad(1\le q\le N-1).
\]
整理组合系数即得
\[
e_q^2
\ge
\frac{\binom{N}{q}^2}{\binom{N}{q-1}\binom{N}{q+1}}\,e_{q-1}e_{q+1}
=
\frac{q+1}{q}\cdot\frac{N-q+1}{N-q}\,e_{q-1}e_{q+1},
\]
这正是所示不等式。

关于等号条件，对正变量组 \((d_1,\dots,d_N)\)，Newton 不等式的经典严格性判定表明：若某一级出现等号，则全部变量相等；反之若 \(d_1=\cdots=d_N=d\)，则
\[
A_q^{(m)}=\binom{N}{q}d^q,
\]
从而归一化序列 \(\binom{N}{q}^{-1}A_q^{(m)}=d^q\) 为几何列，故在每一级都取等号。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[hook 通道的闭式差分律：第一非平凡 Schur 层由平凡层决定]\label{thm:xi-time-part63a-hook-channel-closed-difference-law}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part63a\_hook\_channel\_closed\_difference\_law}
对 \(q\ge 2\) 定义平凡 Schur 通道与第一枚非平凡 hook 通道
\[
H_q(m):=T_{q,(q)}(m)=h_q(D_m),
\qquad
K_q(m):=T_{q,(q-1,1)}(m).
\]
再记
\[
S_1(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)=|\Omega_m|.
\]
则成立完全显式恒等式
\[
\boxed{\;
K_q(m)=(q-1)\bigl(S_1(m)H_{q-1}(m)-H_q(m)\bigr).\;}
\]
因此对一切 \(q\ge 2\)，都有
\[
\boxed{\;
H_q(m)\le S_1(m)\,H_{q-1}(m).\;}
\]
并且等号成立当且仅当至多存在一条非零纤维；在当前 \(X_m\) 作为非空纤维支撑的记号下，这等价于 \(|X_m|=1\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:pom-schur-trace-frobenius-character-identification}，
\[
K_q(m)=f^{(q-1,1)}\,s_{(q-1,1)}(D_m),
\qquad
H_q(m)=h_q(D_m).
\]
而 hook 分拆 \((q-1,1)\) 的 Specht 维数为
\[
f^{(q-1,1)}=q-1.
\]
再由 Jacobi--Trudi 恒等式，
\[
s_{(q-1,1)}=h_{q-1}h_1-h_q.
\]
代入并注意
\[
h_1(D_m)=\sum_{x\in X_m}d_m(x)=S_1(m),
\]
便得
\[
K_q(m)=(q-1)\bigl(S_1(m)H_{q-1}(m)-H_q(m)\bigr).
\]

为证明不等式与等号条件，仍写 \(X_m=\{x_1,\dots,x_N\}\) 且 \(d_i=d_m(x_i)\)。由完全对称函数的定义，
\[
h_{q-1}(d)\,h_1(d)
=
\sum_{|\alpha|=q-1}d^\alpha\sum_{i=1}^{N}d_i
=
\sum_{|\beta|=q}\#\operatorname{supp}(\beta)\,d^\beta,
\]
其中
\[
d^\beta:=\prod_{i=1}^{N}d_i^{\beta_i},
\qquad
\operatorname{supp}(\beta):=\{i:\beta_i>0\}.
\]
另一方面，
\[
h_q(d)=\sum_{|\beta|=q}d^\beta.
\]
故
\[
h_{q-1}(d)h_1(d)-h_q(d)
=
\sum_{|\beta|=q}\bigl(\#\operatorname{supp}(\beta)-1\bigr)d^\beta\ge 0.
\]
这就得到
\[
H_q(m)\le S_1(m)H_{q-1}(m).
\]
并且等号成立当且仅当上式右端所有项都为零，即所有出现的单项式都满足 \(\#\operatorname{supp}(\beta)=1\)。这等价于变量组 \((d_1,\dots,d_N)\) 中至多有一个非零项。由于当前记号下 \(x\in X_m\) 当且仅当 \(d_m(x)\ge 1\)，故这又等价于 \(|X_m|=1\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[torsion-\texorpdfstring{$q$}{q} 准周期主项的 Ces\`aro--Fourier 投影公式]\label{thm:xi-time-part63a-torsion-q-cesaro-fourier-projection}\leanverified{paper\_xi\_time\_part63a\_torsion\_q\_cesaro\_fourier\_projection}
沿用定理 \ref{thm:pom-torsion-q-artin-factorization-residue-fourier} 的设定。设
\[
a_n:=[z^n]\zeta(z)
=
\rho^n\sum_{j=0}^{q-1}c_j\omega_q^{jn}
+
O(\rho^n\theta^n),
\qquad
\omega_q:=e^{2\pi i/q},
\qquad
0<\theta<1.
\]
则对每个 \(j=0,1,\dots,q-1\)，都有严格恢复公式
\[
\boxed{\;
c_j=
\lim_{N\to\infty}
\frac{1}{N}\sum_{n=0}^{N-1}\rho^{-n}a_n\,\omega_q^{-jn}.\;}
\]
更强地，对任意 \(r\in\{0,\dots,q-1\}\)，residue-class 主项极限
\[
A_r:=
\lim_{N\to\infty}\rho^{-(qN+r)}a_{qN+r}
\]
存在，并与 \((c_j)_{0\le j\le q-1}\) 互为离散 Fourier 变换：
\[
\boxed{\;
A_r=\sum_{j=0}^{q-1}c_j\,\omega_q^{jr},
\qquad
c_j=\frac{1}{q}\sum_{r=0}^{q-1}A_r\,\omega_q^{-jr}.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
对固定 \(j\)，由假设展开得
\[
\rho^{-n}a_n\,\omega_q^{-jn}
=
\sum_{\ell=0}^{q-1}c_\ell\,\omega_q^{(\ell-j)n}
+
O(\theta^n).
\]
于是
\[
\frac{1}{N}\sum_{n=0}^{N-1}\rho^{-n}a_n\,\omega_q^{-jn}
=
\sum_{\ell=0}^{q-1}c_\ell
\left(
\frac{1}{N}\sum_{n=0}^{N-1}\omega_q^{(\ell-j)n}
\right)
+
\frac{1}{N}\sum_{n=0}^{N-1}O(\theta^n).
\]
当 \(\ell=j\) 时，括号中平均值恒等于 \(1\)。当 \(\ell\neq j\) 时，
\[
\sum_{n=0}^{N-1}\omega_q^{(\ell-j)n}
=
\frac{1-\omega_q^{(\ell-j)N}}{1-\omega_q^{\ell-j}},
\]
故其 Ces\`aro 平均为 \(O(N^{-1})\to 0\)。最后一项亦满足
\[
\frac{1}{N}\sum_{n=0}^{N-1}O(\theta^n)=O(N^{-1})\to 0,
\]
因为 \(\sum_{n\ge 0}\theta^n<\infty\)。因此极限存在且恰等于 \(c_j\)，得第一式。

再令 \(n=qN+r\)。由同一准周期展开，
\[
\rho^{-(qN+r)}a_{qN+r}
=
\sum_{j=0}^{q-1}c_j\,\omega_q^{j(qN+r)}
+
O(\theta^{qN+r})
=
\sum_{j=0}^{q-1}c_j\,\omega_q^{jr}
+
O(\theta^{qN+r}),
\]
因为 \(\omega_q^{jqN}=1\)。令 \(N\to\infty\)，得到
\[
A_r=\sum_{j=0}^{q-1}c_j\,\omega_q^{jr}.
\]
最后，对有限循环群 \(C_q\) 应用标准 Fourier 反演，即得
\[
c_j=\frac{1}{q}\sum_{r=0}^{q-1}A_r\,\omega_q^{-jr}.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
这四条结果把 Schur 等变分解进一步压缩为一条完全显式的代数--解析主线：交替通道直接暴露纤维谱的特征多项式，Newton 刚性把非均匀谱变成严格可判别的代数条件，第一枚 hook 通道只测量平凡层相对于一步上界的差分曲率，而 torsion-\(q\) 准周期主项中的 Fourier 留数则可由原始系数序列经 Ces\`aro--Fourier 投影直接恢复。于是，Schur 断层的谱读出、偏置刚性与循环留数重建便在同一条有限可审计链上闭合。

\endinput
