\paragraph{bin-fold 压力谱与 fold 共振缺口的统一后果}
在 bin-fold 的两态一致渐近、escort 一比特 Gibbs 化以及一般 fold 多重度谱的 Parseval--Fourier 表示已经建立之后，还可抽取出下列四条彼此衔接的后果。

\begin{conclusion}[bin-fold 正矩阶压力谱的全局线性化与阈值退化]\label{con:xi-time-part9m-binfold-linear-pressure-no-positive-threshold}
对每个整数 \(a\ge 1\)，定义
\[
S_a^{\mathrm{bin}}(m):=\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^a,
\qquad
P_a^{\mathrm{bin}}:=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log S_a^{\mathrm{bin}}(m).
\]
则极限存在并满足闭式
\[
P_a^{\mathrm{bin}}
=
a\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)+\log\varphi.
\]
更精确地，
\[
S_a^{\mathrm{bin}}(m)
=
\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^{am}
\bigl(F_{m+1}+\varphi^{-a}F_m\bigr)
\bigl(1+O\!\bigl((\varphi/2)^m\bigr)\bigr).
\]
因此 \(a\mapsto P_a^{\mathrm{bin}}\) 在正整数半轴上严格线性，其 Legendre--Fenchel 对偶退化为对单一斜率 \(\log(2/\varphi)\) 的单点支撑。换言之，bin-fold 的正温压力轴上不存在非平凡冻结阈值；若仍采用冻结语言，则相应临界点已退化到原点。
\end{conclusion}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:fold-bin-power-sum-asymptotic} 已给出
\[
S_a^{\mathrm{bin}}(m)
=
\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^{am}
\bigl(F_{m+1}+\varphi^{-a}F_m\bigr)
\bigl(1+O\!\bigl(a(\varphi/2)^m\bigr)\bigr)
\]
对每个固定整数 \(a\ge 1\) 成立。由于 \(a\) 固定，误差即为 \(O((\varphi/2)^m)\)。再由 Binet 渐近
\[
F_{m+1}+\varphi^{-a}F_m=\Theta(\varphi^m),
\]
取对数并除以 \(m\) 即得
\[
P_a^{\mathrm{bin}}
=
a\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)+\log\varphi.
\]
线性性由闭式立即推出。对偶只保留单一斜率也随之成立，故正整数半轴上不再出现新的冻结转折。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[bin-fold escort 族的末位偏置与 \texorpdfstring{$\log\varphi$}{log phi} 型 min-entropy 常数]\label{con:xi-time-part9m-binfold-escort-soft-freezing-minentropy}
对每个整数 \(a\ge 1\)，定义 escort 分布
\[
\pi_{m,a}^{\mathrm{bin}}(w):=
\frac{\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^a}{S_a^{\mathrm{bin}}(m)},
\qquad
w\in X_m.
\]
则末位边际满足
\[
\pi_{m,a}^{\mathrm{bin}}(w_m=0)\longrightarrow \frac{\varphi^{a+1}}{\varphi^{a+1}+1},
\qquad
\pi_{m,a}^{\mathrm{bin}}(w_m=1)\longrightarrow \frac{1}{\varphi^{a+1}+1}.
\]
因此当 \(a\to\infty\) 时，escort 质量渐近集中到末位 \(0\) 扇区；然而由结论 \ref{con:xi-time-part9m-binfold-linear-pressure-no-positive-threshold}，此种扇区偏置并不伴随正温压力谱中的非线性转折。

进一步，定义 min-entropy 率
\[
h_{\infty}^{\mathrm{bin}}(a):=
\lim_{m\to\infty}
-\frac{1}{m}\log\max_{w\in X_m}\pi_{m,a}^{\mathrm{bin}}(w).
\]
则该极限存在，并且对全部整数 \(a\ge 1\) 满足
\[
h_{\infty}^{\mathrm{bin}}(a)=\log\varphi.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-bin-escort-lastbit}，
\[
\pi_{m,a}^{\mathrm{bin}}(w_m=1)\to \theta(a):=\frac{1}{1+\varphi^{a+1}},
\qquad
\pi_{m,a}^{\mathrm{bin}}(w_m=0)\to 1-\theta(a)=\frac{\varphi^{a+1}}{1+\varphi^{a+1}}.
\]
当 \(a\to\infty\) 时，\(\theta(a)\to 0\)，故质量渐近集中于末位 \(0\) 扇区。

对最大点质量，由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 与命题 \ref{prop:fold-bin-power-sum-asymptotic}，
\[
\pi_{m,a}^{\mathrm{bin}}(w)
=
\frac{\varphi^{-aw_m}}{F_{m+1}+\varphi^{-a}F_m}
\Bigl(1+O\!\bigl((\varphi/2)^m\bigr)\Bigr)
\]
在 \(w\in X_m\) 上一致成立。故最大值总在 \(w_m=0\) 扇区取得，且
\[
\max_{w\in X_m}\pi_{m,a}^{\mathrm{bin}}(w)
=
\frac{1+O((\varphi/2)^m)}{F_{m+1}+\varphi^{-a}F_m}.
\]
由于 \(F_{m+1}+\varphi^{-a}F_m=\Theta(\varphi^m)\)，于是
\[
-\frac{1}{m}\log\max_{w\in X_m}\pi_{m,a}^{\mathrm{bin}}(w)\to \log\varphi.
\]
这就给出 \(h_\infty^{\mathrm{bin}}(a)=\log\varphi\)。最后，由结论 \ref{con:xi-time-part9m-binfold-linear-pressure-no-positive-threshold} 的线性压力谱可知，上述 escort 偏置只改变有限温度下的扇区权重，而不引发新的压力拐点。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[碰撞盈余、峰值过剩与非平凡 Fourier 能量的双向夹逼]\label{con:xi-time-part9m-collision-peak-fourier-sandwich}
令
\[
F:=F_{m+2},
\qquad
\overline d_m:=\frac{2^m}{F},
\qquad
M_m:=\max_{r}d_m(r),
\]
\[
S_m:=\max_{k\ne 0}\bigl|\widehat d_m(k)\bigr|,
\qquad
E_m:=\sum_{k\ne 0}\bigl|\widehat d_m(k)\bigr|^2,
\qquad
\mathsf{Col}_m:=\frac{1}{2^{2m}}\sum_r d_m(r)^2.
\]
则有
\[
2^m\sqrt{\frac{\mathsf{Col}_m-\frac1F}{F}}
\ \le\
M_m-\overline d_m
\ \le\
2^m\sqrt{\mathsf{Col}_m-\frac1F},
\]
以及
\[
\frac{S_m}{F}
\ \le\
M_m-\overline d_m
\ \le\
\sqrt{\frac{E_m}{F}}.
\]
特别地，碰撞盈余 \(\mathsf{Col}_m-1/F\)、峰值过剩 \(M_m-\overline d_m\) 与非平凡 Fourier 能量 \(E_m\) 被同一组显式不等式联结；任一量的定量偏离都会强制其余两量发生相应偏离。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-collision-spectrum}，
\[
\mathsf{Col}_m-\frac1F=\frac{E_m}{2^{2m}F}.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:fold-max-fiber-spectrum} 给出
\[
M_m-\overline d_m\ge \frac{\sqrt{E_m}}{F}.
\]
将 \(E_m=2^{2m}F(\mathsf{Col}_m-1/F)\) 代回，即得第一组不等式的左端。

再由
\[
\bigl(M_m-\overline d_m\bigr)^2
\le
\sum_r\bigl(d_m(r)-\overline d_m\bigr)^2
\]
以及定理 \ref{thm:fold-multiplicity-energy} 的方差恒等式
\[
\sum_r\bigl(d_m(r)-\overline d_m\bigr)^2=\frac{E_m}{F},
\]
得到
\[
M_m-\overline d_m\le \sqrt{\frac{E_m}{F}}
=
2^m\sqrt{\mathsf{Col}_m-\frac1F},
\]
这给出第一组不等式的右端及第二组不等式的右端。

最后，由定理 \ref{thm:fold-max-fiber-fourier}，
\[
M_m-\overline d_m\ge \frac{S_m}{F},
\]
即得第二组不等式的左端。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[黄金共振常数对碰撞缺口与峰值偏置的持久强制]\label{con:xi-time-part9m-cphi-forces-collision-gap-and-peak-bias}
记
\[
a_m(k):=\frac{|\widehat d_m(k)|}{2^m},
\]
并令 \(C_\varphi>0\) 为定理 \ref{thm:fold-critical-resonance-constant} 所定义的黄金共振常数，即
\[
a_m(F_m)\to C_\varphi,
\qquad
a_m(F_{m+1})\to C_\varphi.
\]
则有
\[
\liminf_{m\to\infty}
F_{m+2}\Bigl(\mathsf{Col}_m-\frac{1}{F_{m+2}}\Bigr)
\ge
2C_\varphi^2,
\]
以及
\[
\liminf_{m\to\infty}\frac{M_m}{\overline d_m}
\ge
1+C_\varphi.
\]
因此，\(C_\varphi\) 并非孤立的 Fourier 指纹，而会在碰撞盈余与最大纤维偏置这两类宏观统计量中留下持久且不可消去的下界。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-critical-resonance-constant}，
\[
|\widehat d_m(F_m)|=2^m\bigl(C_\varphi+o(1)\bigr),
\qquad
|\widehat d_m(F_{m+1})|=2^m\bigl(C_\varphi+o(1)\bigr).
\]
于是
\[
E_m=\sum_{k\ne 0}|\widehat d_m(k)|^2
\ge
|\widehat d_m(F_m)|^2+|\widehat d_m(F_{m+1})|^2
=
2\cdot 2^{2m}\bigl(C_\varphi^2+o(1)\bigr).
\]
代入结论 \ref{con:xi-time-part9m-collision-peak-fourier-sandwich} 中
\[
\mathsf{Col}_m-\frac1F=\frac{E_m}{2^{2m}F},
\]
即得
\[
F_{m+2}\Bigl(\mathsf{Col}_m-\frac{1}{F_{m+2}}\Bigr)\ge 2C_\varphi^2+o(1).
\]

另一方面，由同一结论的 Fourier 峰值下界
\[
M_m-\overline d_m\ge \frac{S_m}{F_{m+2}},
\]
且
\[
S_m\ge |\widehat d_m(F_m)|=2^m\bigl(C_\varphi+o(1)\bigr).
\]
故
\[
M_m-\overline d_m
\ge
\frac{2^m}{F_{m+2}}\bigl(C_\varphi+o(1)\bigr)
=
\overline d_m\bigl(C_\varphi+o(1)\bigr).
\]
两边除以 \(\overline d_m\) 即得
\[
\frac{M_m}{\overline d_m}\ge 1+C_\varphi+o(1).
\]
证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part9m1-maxfiber-information-gap}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part9m2-binfold-capacity-threshold-mellin-defect-law}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part9m3-visibility-coherence-classicalization}
