\begin{theorem}[隐藏对数多重度涨落的二原子 Laplace--累积母函数闭式]\label{thm:xi-fold-hidden-logmultiplicity-laplace-cumulant-closed}
\leanverified{paper\_xi\_fold\_hidden\_logmultiplicity\_laplace\_cumulant\_closed}
沿用推论 \ref{cor:xi-fold-hidden-logmultiplicity-branchbit-two-point-law} 的记号。对 \(t\in\RR\) 定义
\[
\Lambda_m(t):=\log \EE_{\mu_m}\!\bigl[e^{tY_m}\bigr].
\]
再记
\[
\theta_\star:=\frac{1}{1+\varphi^2}=\frac{1}{\varphi\sqrt5}.
\]
则对任意紧区间 \(I\Subset\RR\)，都有一致渐近公式
\[
\boxed{\;
\sup_{t\in I}
\left|
\Lambda_m(t)
-\log\!\Bigl(\frac{\varphi+\varphi^{-t-1}}{\sqrt5}\Bigr)
\right|
=
O_I\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
\Lambda(t):=\lim_{m\to\infty}\Lambda_m(t)
=
\log\!\Bigl(\frac{\varphi+\varphi^{-t-1}}{\sqrt5}\Bigr).\;}
\]
因此 \(Y_m\) 的一切累积量都收敛到对应二原子极限律 \(Y_\infty\) 的累积量；若记
\[
\kappa_r^\infty:=\lim_{m\to\infty}\kappa_r(Y_m)=\Lambda^{(r)}(0),
\]
则前四阶为
\[
\boxed{\;
\kappa_1^\infty=-\frac{\log\varphi}{\varphi\sqrt5},\qquad
\kappa_2^\infty=\frac{(\log\varphi)^2}{5},\qquad
\kappa_3^\infty=-\frac{(\log\varphi)^3}{5\sqrt5},\qquad
\kappa_4^\infty=-\frac{(\log\varphi)^4}{25}.\;}
\]
换言之，隐藏对数多重度涨落并不落入任何非退化 Gaussian 中心极限定域，而是严格保留一个由末位比特控制的二原子极限核心。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
a:=\log\varphi,
\qquad
B_m:=W_m(m)\in\{0,1\}.
\]
由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 的一致对数展开，
\[
Y_m=-a\,B_m+R_m,
\qquad
\sup_{w\in X_m}|R_m(w)|
=
O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
因此对任意紧区间 \(I\Subset\RR\) 与任意 \(t\in I\)，都有一致展开
\[
e^{tY_m}
=
e^{-atB_m}e^{tR_m}
=
e^{-atB_m}
\left(
1+O_I\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr)
\right).
\]
对 \(\mu_m\) 取期望，并利用命题 \ref{prop:fold-bin-escort-lastbit} 在 \(q=1\) 处的末位质量公式
\[
\mu_m(B_m=1)=\theta_\star+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr),
\qquad
\mu_m(B_m=0)=1-\theta_\star+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr),
\]
得到
\[
\EE_{\mu_m}[e^{tY_m}]
=
(1-\theta_\star)+\theta_\star e^{-at}
+O_I\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
而
\[
(1-\theta_\star)+\theta_\star e^{-at}
=
\frac{\varphi}{\sqrt5}+\frac{1}{\varphi\sqrt5}\varphi^{-t}
=
\frac{\varphi+\varphi^{-t-1}}{\sqrt5}.
\]
由于右端在每个紧区间 \(I\) 上严格正且有正下界，取对数即得
\[
\Lambda_m(t)
=
\log\!\Bigl(\frac{\varphi+\varphi^{-t-1}}{\sqrt5}\Bigr)
+O_I\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr),
\]
从而得到 \(\Lambda\) 的闭式。

另一方面，由上式可知 \(Y_m\) 一致有界，故分布收敛
\[
Y_m\Rightarrow Y_\infty
\]
自动推出各阶矩收敛；累积量作为矩的通用多项式函数，也随之逐阶收敛到 \(Y_\infty\) 的累积量。由于
\[
Y_\infty=-a\,B_\star,
\qquad
\PP(B_\star=1)=\theta_\star,
\qquad
\PP(B_\star=0)=1-\theta_\star,
\]
Bernoulli 两点律的标准累积量公式给出
\[
\kappa_1^\infty=-a\theta_\star,\qquad
\kappa_2^\infty=a^2\theta_\star(1-\theta_\star),
\]
\[
\kappa_3^\infty=-a^3\theta_\star(1-\theta_\star)(1-2\theta_\star),
\]
\[
\kappa_4^\infty=a^4\theta_\star(1-\theta_\star)\bigl(1-6\theta_\star(1-\theta_\star)\bigr).
\]
再用恒等式
\[
\theta_\star(1-\theta_\star)=\frac15,
\qquad
1-2\theta_\star=\frac{1}{\sqrt5},
\]
即可化简得到所列四个闭式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[纤维信息与规范体积密度的全显式两尺度渐近]\label{thm:xi-fold-hidden-logmultiplicity-kappa-gauge-two-scale-explicit}
沿用定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 与命题 \ref{prop:fold-bin-escort-lastbit} 在 \(q=1\) 处的记号，并记
\[
\kappa_m
:=
\EE_{\mu_m}\!\bigl[\log d_m^{\mathrm{bin}}(W_m)\bigr].
\]
则有显式渐近公式
\[
\kappa_m
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
-\frac{\log\varphi}{1+\varphi^2}
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
若进一步记 \(g_m\) 为规范体积密度，则
\[
g_m
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
-\Bigl(1+\frac{\log\varphi}{1+\varphi^2}\Bigr)
+\frac{(\varphi/2)^m}{2\sqrt5}
\Bigl(
\varphi^2 m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
+\varphi^2\log(2\pi)-\log\varphi
\Bigr)
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 的一致对数展开，
\[
\log d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
-w_m\log\varphi
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr)
\]
在 \(X_m\) 上一致成立。对 \(\mu_m\) 取期望得
\[
\kappa_m
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
-\log\varphi\cdot \mu_m\!\bigl(W_m(m)=1\bigr)
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
再由命题 \ref{prop:fold-bin-escort-lastbit} 在 \(q=1\) 处的末位极限，
\[
\mu_m\!\bigl(W_m(m)=1\bigr)
=
\frac{1}{1+\varphi^2}
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr),
\]
代回即得 \(\kappa_m\) 的闭式渐近。

另一方面，由命题 \ref{prop:fold-bin-gauge-density-two-scale}，
\[
g_m
=
\kappa_m-1
+\frac{(\varphi/2)^m}{2\sqrt5}
\Bigl(
\varphi^2 m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
+\varphi^2\log(2\pi)-\log\varphi
\Bigr)
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
将上式中的 \(\kappa_m\) 代入，便得到所示 \(g_m\) 的全显式两尺度展开。证毕。
\end{proof}

\endinput
