\paragraph{素数寄存器有限变换半群的自同构刚性、幂等分层与 Green 秩几何}
在素数寄存器的有限变换半群算术化、幂等锥的秩分层、链上内算子格的布尔化以及秩 \(1\) 左零层已经建立之后，还可把这条有限半群链进一步压缩为四条严格后果：全部半群自同构都由同一个坐标置换共轭给出，幂等元按固定指数集获得完全分层，链上内算子格在 Möbius 函数、特征多项式与极大链层面保持纯 Boolean 结构，而全部双边理想与 Green 的 \(\mathcal J\)-类则仅由秩决定。

\begin{theorem}[素数寄存器变换半群的自同构群完全刚性]\label{thm:xi-prime-register-semigroup-automorphism-rigidity}
沿用定理 \ref{thm:killo-finite-semigroup-prime-valuation-arithmetization} 的记号，并记
\[
\mathfrak S_n:=\operatorname{Sym}([n]).
\]
则半群自同构群满足
\[
\boxed{\;
\operatorname{Aut}(S_n,\star)\cong \mathfrak S_n.\;}
\]
更精确地，对每个置换 \(\sigma\in \mathfrak S_n\) 定义
\[
\alpha_\sigma\!\left(\prod_{i=0}^{n-1}q_i^{a_i}\right)
:=
\prod_{i=0}^{n-1}q_i^{\,\sigma(a_{\sigma^{-1}(i)})}.
\]
则
\[
\boxed{\;
\sigma\longmapsto \alpha_\sigma
\;}
\]
给出群同构
\[
\mathfrak S_n\xrightarrow{\sim}\operatorname{Aut}(S_n,\star).
\]
\leanverified{paper\_xi\_prime\_register\_semigroup\_automorphism\_rigidity}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-finite-semigroup-prime-valuation-arithmetization}，
\[
\Phi:(S_n,\star)\xrightarrow{\sim}T_n:=([n]^{[n]},\circ),
\qquad
\Phi(N)=f_N.
\]
故只需求 \(T_n\) 的自同构群。

对每个 \(a\in[n]\)，记常值映射
\[
c_a:[n]\to[n],
\qquad
c_a(i)\equiv a.
\]
先刻画这些常值映射的纯半群论性质。若 \(x=c_a\)，则对任意 \(g\in T_n\) 都有
\[
x\circ g=c_a=x.
\]
反之，若某个 \(x\in T_n\) 满足
\[
x\circ g=x
\qquad
(\forall g\in T_n),
\]
则对任意 \(b\in[n]\) 取 \(g=c_b\)，便得
\[
x=x\circ c_b=c_{x(b)},
\]
故 \(x\) 必为常值映射。于是，\(\{c_a:a\in[n]\}\) 恰是 \(T_n\) 中全部左零元的集合。任意半群自同构都保持这一纯乘法性质，因此对每个
\[
\beta\in \operatorname{Aut}(T_n)
\]
必存在唯一置换 \(\sigma\in\mathfrak S_n\) 使
\[
\beta(c_a)=c_{\sigma(a)}
\qquad
(\forall a\in[n]).
\]

任取 \(f\in T_n\)。由于
\[
f\circ c_a=c_{f(a)},
\]
可得
\[
\beta(f)\circ c_{\sigma(a)}
=
\beta(f)\circ \beta(c_a)
=
\beta(f\circ c_a)
=
\beta(c_{f(a)})
=
c_{\sigma(f(a))}.
\]
另一方面，对任意 \(h\in T_n\) 与 \(b\in[n]\) 都有
\[
h\circ c_b=c_{h(b)}.
\]
故上式等价于
\[
\beta(f)(\sigma(a))=\sigma(f(a))
\qquad
(\forall a\in[n]),
\]
亦即
\[
\beta(f)=\sigma\circ f\circ \sigma^{-1}.
\]
因此 \(T_n\) 的每个自同构都由某个唯一的 \(\sigma\in\mathfrak S_n\) 给出，且复合律对应于置换乘法，从而
\[
\operatorname{Aut}(T_n)\cong \mathfrak S_n.
\]

最后把该描述经 \(\Phi\) 共轭回 \(S_n\)。若
\[
N=\prod_{i=0}^{n-1}q_i^{a_i},
\qquad
f_N(i)=a_i,
\]
则
\[
(\sigma\circ f_N\circ \sigma^{-1})(i)
=
\sigma(a_{\sigma^{-1}(i)}).
\]
再由 \(\Phi^{-1}\) 的定义，恰对应于
\[
\Phi^{-1}(\sigma\circ f_N\circ \sigma^{-1})
=
\prod_{i=0}^{n-1}q_i^{\,\sigma(a_{\sigma^{-1}(i)})}
=
\alpha_\sigma(N).
\]
故 \(\sigma\mapsto \alpha_\sigma\) 给出所述群同构。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[素数寄存器幂等元的固定指数分层与完全计数]\label{thm:xi-prime-register-idempotent-fixed-index-stratification}
沿用定理 \ref{thm:killo-finite-semigroup-prime-valuation-arithmetization} 与推论 \ref{cor:killo-projection-idempotent-prime-register} 的记号，并记
\[
E_n:=\{N\in S_n:\ N\star N=N\}.
\]
对
\[
N=\prod_{i=0}^{n-1}q_i^{a_i}\in S_n
\]
定义固定指数集
\[
F_N:=\{j\in[n]:a_j=j\}.
\]
则下列命题等价：
\begin{enumerate}
  \item \(N\in E_n\)；
  \item 对每个 \(i\in[n]\) 都有
  \[
  a_i\in F_N;
  \]
  \item 存在唯一非空子集 \(F\subseteq[n]\) 使
  \[
  a_j=j\qquad (j\in F),
  \qquad
  a_i\in F\qquad (i\notin F),
  \]
  且此时 \(F=F_N=\operatorname{Im}(f_N)=\operatorname{Fix}(f_N)\)。
\end{enumerate}
进一步，若 \(F\subseteq[n]\) 非空且 \(|F|=k\)，则
\[
\boxed{\;
\#\{N\in E_n:\ F_N=F\}=k^{\,n-k}.\;}
\]
从而对每个 \(1\le k\le n\)，若记
\[
E_{n,k}:=\{N\in E_n:\ |F_N|=k\},
\]
则有
\[
\boxed{\;
|E_{n,k}|=\binom{n}{k}k^{\,n-k},
\qquad
|E_n|=\sum_{k=1}^{n}\binom{n}{k}k^{\,n-k}.\;}
\]
\leanverified{paper_xi_prime_register_idempotent_stratification_seeds}
\leanverified{paper_xi_prime_register_idempotent_stratification_package}
\leanverified{paper\_xi\_prime\_register\_idempotent\_fixed\_index\_stratification}
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:killo-projection-idempotent-prime-register}，
\[
N\in E_n
\iff
f_N^2=f_N,
\]
并且一旦成立，就有
\[
\operatorname{Im}(f_N)=\operatorname{Fix}(f_N).
\]
由于
\[
f_N(i)=a_i,
\]
故
\[
\operatorname{Fix}(f_N)=\{j\in[n]:f_N(j)=j\}=\{j\in[n]:a_j=j\}=F_N.
\]
于是
\[
N\in E_n
\iff
a_i=f_N(i)\in \operatorname{Fix}(f_N)=F_N
\qquad
(\forall i\in[n]),
\]
这就给出了第 \(1\) 条与第 \(2\) 条的等价性。

再把 \(F:=F_N\) 展开。对 \(j\in F\)，定义已强制
\[
a_j=j.
\]
而对 \(i\notin F\)，第 \(2\) 条恰断言
\[
a_i\in F.
\]
反之，若某个非空子集 \(F\subseteq[n]\) 满足
\[
a_j=j\quad (j\in F),
\qquad
a_i\in F\quad (i\notin F),
\]
则 \(f_N\) 的像集恰为 \(F\)，并且 \(F\) 上每点都被固定，因此
\[
\operatorname{Im}(f_N)=F=\operatorname{Fix}(f_N),
\]
从而 \(f_N\) 幂等，亦即 \(N\in E_n\)。这就得到第 \(3\) 条。

固定非空子集 \(F\subseteq[n]\)，设 \(|F|=k\)。若要求 \(F_N=F\)，则对 \(j\in F\) 的坐标 \(a_j\) 被唯一强制为 \(j\)；而对其余 \(n-k\) 个坐标，每个都可独立取 \(F\) 中任一元素，故总数恰为
\[
k^{\,n-k}.
\]
再对所有大小为 \(k\) 的子集 \(F\) 求和，即得
\[
|E_{n,k}|=\binom{n}{k}k^{\,n-k}.
\]
最后对 \(k\) 求和得到
\[
|E_n|=\sum_{k=1}^{n}\binom{n}{k}k^{\,n-k}.
\]
证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_chain\_interior\_boolean\_mobius\_characteristic\_maxchains}
\begin{theorem}[链上内算子格的 Boolean 秩、Möbius 函数、特征多项式与极大链闭式]\label{thm:xi-chain-interior-boolean-mobius-characteristic-maxchains}
沿用定理 \ref{thm:killo-chain-interior-godel-gcd-lcm}、定理 \ref{thm:xi-chain-interior-boolean-flag-closed-form} 与推论 \ref{cor:xi-chain-interior-dirichlet-mobius-characteristic-closure} 的记号。则
\[
(\mathrm{Int}(C_n),\preceq)\cong \mathcal P(\{1,\dots,n-1\})
\]
作为分次格同构；特别地，它是一个秩为 \(n-1\) 的 Boolean 格。并且对任意 \(I\preceq J\) 都有
\[
\boxed{\;
\mu_{\mathrm{Int}(C_n)}(I,J)
=
(-1)^{|\mathrm{Fix}(J)\setminus \mathrm{Fix}(I)|}
=
\mu_{\mathrm{arith}}\!\left(\frac{\kappa(J)}{\kappa(I)}\right).\;}
\]
其特征多项式满足
\[
\boxed{\;
\chi_{\mathrm{Int}(C_n)}(t)=(t-1)^{n-1}.\;}
\]
此外，极大链条数恰为
\[
\boxed{\;
\#\{\text{maximal chains in }\mathrm{Int}(C_n)\}=(n-1)!.\;}
\]
等价地，经 \(\kappa\) 算术化后，全部含 \(q_0\) 的平方自由因子构成一个 Boolean 格，而其 Möbius 函数与特征多项式完全由新增素因子集合控制。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-chain-interior-boolean-flag-closed-form}，
\[
(\mathrm{Int}(C_n),\preceq)
\]
与包含 \(0\) 的子集格同构。去掉强制出现的元素 \(0\) 之后，即得
\[
(\mathrm{Int}(C_n),\preceq)\cong \mathcal P(\{1,\dots,n-1\}),
\]
故其确为秩 \(n-1\) 的 Boolean 格。

同一定理已给出
\[
\mu_{\mathrm{Int}(C_n)}(I,J)
=
(-1)^{|\mathrm{Fix}(J)\setminus \mathrm{Fix}(I)|},
\]
而推论 \ref{cor:xi-chain-interior-dirichlet-mobius-characteristic-closure} 进一步给出
\[
\mu_{\mathrm{Int}(C_n)}(I,J)
=
\mu_{\mathrm{arith}}\!\left(\frac{\kappa(J)}{\kappa(I)}\right)
\]
以及
\[
\chi_{\mathrm{Int}(C_n)}(t)=(t-1)^{n-1}.
\]
故前两条盒装公式已经成立。

最后计算极大链。于上述幂集同构下，一条极大链恰对应于
\[
\varnothing
\subset
\{i_1\}
\subset
\{i_1,i_2\}
\subset\cdots\subset
\{i_1,\dots,i_{n-1}\},
\]
其中
\[
(i_1,\dots,i_{n-1})
\]
是 \(\{1,\dots,n-1\}\) 的一个排列。反之，每个排列都唯一给出一条极大链。因此极大链总数正好是
\[
(n-1)!.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[素数寄存器半群的 Green 秩分层与左零极小理想]\label{thm:xi-prime-register-green-rank-stratification}
\leanverified{paper\_xi\_prime\_register\_green\_rank\_stratification}
沿用定理 \ref{thm:killo-finite-semigroup-prime-valuation-arithmetization} 的记号，并对
\[
N\in S_n
\]
定义
\[
\operatorname{rk}(N):=|\operatorname{Im}(f_N)|.
\]
则成立下列结论：
\begin{enumerate}
  \item 对任意 \(N\in S_n\)，双边理想生成闭包满足
  \[
  \boxed{\;
  S_n\star N\star S_n
  =
  \{M\in S_n:\ \operatorname{rk}(M)\le \operatorname{rk}(N)\}.\;}
  \]
  因而 Green 的 \(\mathcal J\)-类恰由秩分层：
  \[
  \boxed{\;
  N\mathrel{\mathcal J}M
  \iff
  \operatorname{rk}(N)=\operatorname{rk}(M).\;}
  \]
  \item 对每个 \(1\le k\le n\)，秩恰为 \(k\) 的元素个数为
  \[
  \boxed{\;
  \#\{N\in S_n:\ \operatorname{rk}(N)=k\}
  =
  \binom{n}{k}\,k!\,S(n,k),\;}
  \]
  其中 \(S(n,k)\) 表示第二类 Stirling 数。
  \item 记
  \[
  Q_n:=\prod_{i=0}^{n-1}q_i,
  \qquad
  \mathcal K_n:=\{Q_n^c:\ c\in[n]\}.
  \]
  则
  \[
  \boxed{\;
  \mathcal K_n
  =
  \{N\in S_n:\ \operatorname{rk}(N)=1\},\qquad |\mathcal K_n|=n,\;}
  \]
  并且对任意 \(a,b\in[n]\) 都有
  \[
  \boxed{\;
  Q_n^a\star Q_n^b=Q_n^a.\;}
  \]
  特别地，\(\mathcal K_n\) 是 \((S_n,\star)\) 的唯一极小双边理想，且作为子半群同构于一个 \(n\) 元左零带。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
仍记
\[
T_n:=[n]^{[n]}.
\]
由定理 \ref{thm:killo-finite-semigroup-prime-valuation-arithmetization}，
\[
\Phi:(S_n,\star)\xrightarrow{\sim}(T_n,\circ)
\]
为半群同构，且
\[
\operatorname{rk}(N)=|\operatorname{Im}(f_N)|
\]
正是 \(f_N\) 在 \(T_n\) 中的像集秩。

先证第 \(1\) 条。对任意 \(u,f,v\in T_n\)，有
\[
\operatorname{Im}(f\circ v)\subseteq \operatorname{Im}(f),
\qquad
\operatorname{Im}(u\circ f)\subseteq u(\operatorname{Im}(f)),
\]
故
\[
\operatorname{rk}(u\circ f\circ v)\le \operatorname{rk}(f).
\]
因此
\[
T_n f T_n\subseteq \{g\in T_n:\operatorname{rk}(g)\le \operatorname{rk}(f)\}.
\]

反过来，设 \(g\in T_n\) 满足
\[
\ell:=\operatorname{rk}(g)\le \operatorname{rk}(f)=:k.
\]
取子集
\[
A\subseteq \operatorname{Im}(f),
\qquad
|A|=\ell,
\]
并记
\[
B:=\operatorname{Im}(g).
\]
选定一个双射
\[
\theta:A\xrightarrow{\sim}B.
\]
对每个 \(a\in A\)，任选一点 \(x_a\in[n]\) 使
\[
f(x_a)=a.
\]
定义映射
\[
v:[n]\to[n],
\qquad
v(t):=x_{\theta^{-1}(g(t))},
\]
以及
\[
u:[n]\to[n]
\]
满足
\[
u(a)=\theta(a)\qquad (a\in A),
\]
在 \([n]\setminus A\) 上任意取值。则对每个 \(t\in[n]\)，有
\[
f(v(t))
=
f(x_{\theta^{-1}(g(t))})
=
\theta^{-1}(g(t)),
\]
故
\[
u(f(v(t)))=\theta(\theta^{-1}(g(t)))=g(t).
\]
于是
\[
g=u\circ f\circ v\in T_n f T_n.
\]
因此
\[
T_n f T_n=\{g\in T_n:\operatorname{rk}(g)\le \operatorname{rk}(f)\}.
\]
再经 \(\Phi^{-1}\) 传回 \(S_n\)，便得到所述双边理想公式。由 Green 的 \(\mathcal J\)-关系定义，
\[
N\mathrel{\mathcal J}M
\iff
S_n\star N\star S_n=S_n\star M\star S_n,
\]
故等价于
\[
\operatorname{rk}(N)=\operatorname{rk}(M).
\]

第 \(2\) 条是满射计数的直接转写。构造一个秩为 \(k\) 的映射
\[
f:[n]\to[n]
\]
时，先选像集
\[
\operatorname{Im}(f)\subseteq[n],
\qquad
|\operatorname{Im}(f)|=k,
\]
有 \(\binom{n}{k}\) 种；再在该 \(k\) 元像集上选一个满射，其数量为经典公式
\[
k!\,S(n,k).
\]
故秩为 \(k\) 的映射总数为
\[
\binom{n}{k}k!S(n,k).
\]
经 \(\Phi\) 与 \(S_n\) 一一对应，即得第 \(2\) 条。

第 \(3\) 条对应于 \(k=1\) 层。秩 \(1\) 的映射恰是常值映射
\[
c_a(i)\equiv a
\qquad
(a\in[n]).
\]
而在 \(S_n\) 中，\(c_a\) 的原像正是
\[
Q_n^a=\prod_{i=0}^{n-1}q_i^a.
\]
因此
\[
\mathcal K_n=\{N\in S_n:\operatorname{rk}(N)=1\},
\qquad
|\mathcal K_n|=n.
\]
并且
\[
f_{Q_n^a\star Q_n^b}
=
f_{Q_n^a}\circ f_{Q_n^b}
=
c_a\circ c_b
=
c_a
=
f_{Q_n^a},
\]
故
\[
Q_n^a\star Q_n^b=Q_n^a.
\]
由第 \(1\) 条，秩 \(1\) 层正是最小的非空双边理想层，因此 \(\mathcal K_n\) 是唯一极小双边理想；又因其乘法满足左零律，故它同构于一个 \(n\) 元左零带。证毕。
\end{proof}

\endinput
