\begin{conclusion}[固定零计数的迹极值律：Fibonacci--二幂标度的尖锐上确界]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-fixed-zero-count-trace-extremal}
固定整数 \(m\ge 2\)。
对任意字词 \(w=A_1\cdots A_m\in\{J,K\}^m\) 且含至少一个 \(J\)，记
\[
r:=\#\{t:A_t=K\}\in\{0,1,\dots,m-1\},
\qquad
M(w):=A_1\cdots A_m.
\]
则有尖锐上界
\[
\Tr M(w)\le F_{r+3}\,2^{m-r-1},
\]
且等号成立当且仅当 \(w\) 在循环移位意义下等价于 \(J^{m-r}K^{r}\)（亦即所有 \(K\) 在某个代表元中汇聚为单一连续簇）。
因此，在结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-linear-word-closed-form} 的指数族中，
底数按 \(r\) 分层，其第 \(r\) 层的最大底数精确为 \(F_{r+3}2^{m-r-1}\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由于迹对循环移位不变，可将 \(w\) 视为二元 necklace 并应用结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-binary-necklace-trace-formula} 的分解：
若 \(w\) 含 \(m-r\) 个 \(J\)，则存在 \(r_1,\dots,r_{m-r}\ge 0\) 使 \(\sum_i r_i=r\) 且
\(
\Tr M(w)=\prod_{i=1}^{m-r}F_{r_i+3}.
\)
利用 Fibonacci 的乘法上界
\(
F_{a+3}F_{b+3}\le 2F_{a+b+3}
\)
（\(a,b\ge 0\)），迭代合并零簇得到
\(
\prod_{i}F_{r_i+3}\le 2^{m-r-1}F_{r+3}
\)。
当且仅当除一项外其余 \(r_i=0\) 时取等，从而对应于单簇形 \(J^{m-r}K^{r}\)。证毕。
\end{proof}
\begin{conclusion}[含 \(J\) 字词迹的全局极值与等号刻画]\label{con:xi-terminal-replica-softcore-jk-word-trace-global-extrema}
固定整数 \(m\ge 1\)。
令
\[
\mathcal T_m:=\{\Tr M(w): w\in\{J,K\}^m,\ w\text{ 含 }J\}\subset\ZZ_{\ge 0},
\]
其中 \(M(w)\) 定义见结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-exceptional-power-sum-word-trace-sympower}。
则有严格极值律
\[
\boxed{\;\min\mathcal T_m=F_{m+2},\qquad \max\mathcal T_m=2^m.\;}
\]
并且 \(\Tr M(w)=F_{m+2}\) 当且仅当 \(w\) 恰含一个 \(J\)（位置任意），亦即 \(w=K^{a}JK^{m-1-a}\)（\(0\le a\le m-1\)）；
而 \(\Tr M(w)=2^m\) 当且仅当 \(w=J^m\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}
当 \(m=1\) 时结论由 \(\Tr(J)=2=F_3\) 直接成立；以下设 \(m\ge 2\)。
\par
\textbf{(i) 最大值与等号刻画.}
字词 \(w=J^m\) 满足 \(\Tr M(w)=\Tr(J^m)=2^m\)。
若 \(w\neq J^m\) 且含 \(J\)，则其 \(K\) 计数满足 \(r\ge 1\)；
由结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-fixed-zero-count-trace-extremal} 得
\[
\Tr M(w)\le F_{r+3}\,2^{m-r-1}\le F_4\,2^{m-2}=3\cdot 2^{m-2}<2^m,
\]
故最大值唯一且仅由 \(w=J^m\) 取到。
\par
\textbf{(ii) 最小值与等号刻画.}
由结论 \ref{con:xi-terminal-replica-softcore-trace-partition-image}，
任意含 \(J\) 的迹值均可写为 \(B_\lambda=\prod_{i}F_{\lambda_i+2}\)，其中 \(\lambda\vdash m\)。
若 \(\lambda=(m)\)，则 \(B_\lambda=F_{m+2}\)；
若 \(\lambda\) 含至少两个部件，则对任意 \(a,b\ge 1\) 有
\[
F_{a+2}F_{b+2}=F_{a+b+2}+F_aF_b>F_{a+b+2},
\]
从而反复合并部件得到 \(B_\lambda>F_{m+2}\)。
因此 \(\min\mathcal T_m=F_{m+2}\)，且仅由 \(\lambda=(m)\) 取到。
该分拆对应于字词恰含一个 \(J\) 的情形；由迹的循环不变性可将其写成 \(K^{a}JK^{m-1-a}\)（\(0\le a\le m-1\)）。
证毕。
\end{proof}
\endinput
