\paragraph{影谱、终止 \texorpdfstring{$J$}{J}-分式与 Bernstein 对偶：由 Stieltjes 轨道强制生成的代数/算子闭包}
在有限原子口径下，令深度测度写作
\[
\mu=\sum_{j=1}^{\kappa} w_j\,\delta_{a_j},
\qquad
1<a_1<\cdots<a_\kappa,
\qquad
w_j>0,
\]
并令尺度熵曲线（Stieltjes 轨道）
\[
S(t):=\int_{[1,\infty)}\frac{1}{t+a}\,\dd\mu(a)
=\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{w_j}{t+a_j},
\qquad t\ge 0.
\]
记线性通量（质量）\(\Phi:=\sum_{j=1}^{\kappa}w_j\)。

\begin{proposition}[深度谱的“影谱”交错律：\texorpdfstring{$S(t)$}{S(t)} 的极点—零点严格交错]\label{con:xi-shadow-spectrum-interlacing}
\leanverified{paper\_xi\_shadow\_spectrum\_interlacing}
令
\[
Q_{\kappa}(t):=\prod_{j=1}^{\kappa}(t+a_j),
\qquad
P_{\kappa-1}(t):=\sum_{j=1}^{\kappa} w_j\!\!\prod_{k\ne j}(t+a_k),
\]
则 \(S(t)=P_{\kappa-1}(t)/Q_{\kappa}(t)\)。
在 \(w_j>0\) 的条件下，\(P_{\kappa-1}\) 具有恰好 \(\kappa-1\) 个互异实根
\[
-b_1,\dots,-b_{\kappa-1}\subset(-\infty,-1),
\]
并满足严格交错
\[
\boxed{\;
a_1<b_1<a_2<b_2<\cdots<b_{\kappa-1}<a_{\kappa}\; }.
\]
该交错律定义一组制度内“影深度”\(\{b_j\}\)：它们不等于真实深度 \(\{a_j\}\)，而是由可见 Stieltjes 轨道 \(S\) 的有理结构在相邻深度之间强制生成的中介谱。
\end{proposition}
\begin{proof}
对每个区间 \(I_j:=(-a_{j+1},-a_j)\)（\(1\le j\le \kappa-1\)），函数 \(S\) 在 \(I_j\) 上光滑且严格递减（因为 \(S'(t)=-\sum_i w_i(t+a_i)^{-2}<0\)）。
并且当 \(t\downarrow -a_{j+1}\) 时，\(\frac{w_{j+1}}{t+a_{j+1}}\to +\infty\)，从而 \(S(t)\to +\infty\)；当 \(t\uparrow -a_j\) 时，\(\frac{w_{j}}{t+a_{j}}\to -\infty\)，从而 \(S(t)\to -\infty\)。
故 \(S\) 在每个 \(I_j\) 内恰有唯一零点，记为 \(-b_j\)，并满足 \(-a_j>-b_j>-a_{j+1}\)，即 \(a_j<b_j<a_{j+1}\)。
由于 \(P_{\kappa-1}\) 次数为 \(\kappa-1\)，这些零点已给出其全部实根且均为单根。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[影深度的静电平衡刻画：零点由“分裂电荷”方程唯一确定]\label{cor:xi-shadow-depth-electrostatic-balance}
\leanverified{paper\_xi\_shadow\_depth\_electrostatic\_balance}
沿用结论 \ref{con:xi-shadow-spectrum-interlacing} 的设定，并记影深度为 \((b_1,\dots,b_{\kappa-1})\)。
则对每个 \(m=1,\dots,\kappa-1\)，\(b_m\in(a_m,a_{m+1})\) 为方程
\[
\boxed{\;
\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{w_j}{a_j-b}=0\;}
\]
在开区间 \((a_m,a_{m+1})\) 上的唯一解。
因此影深度可被解释为“平衡点”：位于 \(b\) 左侧与右侧的电荷项分别产生相反符号贡献，而严格单调性保证平衡点唯一。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定义 \(S(t)=\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{w_j}{t+a_j}\)。
取 \(t=-b\) 得 \(S(-b)=\sum_j \frac{w_j}{a_j-b}\)。
结论 \ref{con:xi-shadow-spectrum-interlacing} 已知 \(S\) 在 \((-a_{m+1},-a_m)\) 上严格递减并从 \(+\infty\) 变到 \(-\infty\)，故在该区间唯一取零；其零点 \(t=-b_m\) 等价于所示平衡方程在 \((a_m,a_{m+1})\) 上的唯一解。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[影深度对权重的梯度公式：牵引单调性由区间位置完全决定]\label{prop:xi-shadow-depth-gradient-wrt-weights}
\leanverified{paper\_xi\_shadow\_depth\_gradient\_wrt\_weights}
沿用推论 \ref{cor:xi-shadow-depth-electrostatic-balance} 的设定。
对固定 \(m\) 记 \(b_m=b_m(w)\) 为影深度关于权重向量 \(w=(w_1,\dots,w_\kappa)\in\RR_{>0}^\kappa\) 的函数。
则 \(b_m\) 在正锥内光滑，并满足显式梯度
\[
\boxed{\;
\frac{\partial b_m}{\partial w_k}
=-\frac{1}{a_k-b_m}\Bigg/\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{w_j}{(a_j-b_m)^2}\qquad(1\le k\le \kappa).\;}
\]
从而：若 \(a_k<b_m\)（位于影点左侧），则 \(\partial b_m/\partial w_k>0\)；若 \(a_k>b_m\)（位于影点右侧），则 \(\partial b_m/\partial w_k<0\)。
即增大左侧权重将影点向右推移，而增大右侧权重将影点向左牵引；该符号结构不依赖任何反演算法，仅由 Stieltjes 正性与交错结构强制。
\end{proposition}
\begin{proof}
令
\(
G(b,w):=\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{w_j}{a_j-b}
\)。
由推论 \ref{cor:xi-shadow-depth-electrostatic-balance}，\(G(b_m(w),w)=0\)。
并且对 \(b\in(a_m,a_{m+1})\) 有
\(
\partial_b G(b,w)=\sum_j\frac{w_j}{(a_j-b)^2}>0
\)，
故可用隐函数定理对 \(w_k\) 微分得
\(
\partial_{w_k}b_m=-(\partial_{w_k}G)/(\partial_bG)
\)，其中 \(\partial_{w_k}G(b,w)=\frac{1}{a_k-b}\)。
代入即得所示公式；符号结论由分母正性与 \(a_k-b_m\) 的符号直接推出。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[扫描侧的同型“影半径”结构：Hausdorff 矩的 Cauchy 平衡点]\label{rem:xi-scan-shadow-radius-cauchy-balance}
设扫描侧实模长谱为有限原子测度 \(\nu=\sum_{j=1}^{\kappa}c_j\,\delta_{\rho_j}\)（\(0<\rho_1<\cdots<\rho_\kappa<1\), \(c_j>0\)），并定义其 Cauchy 变换
\(
G(x):=\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{c_j}{x-\rho_j}
\)（\(x\in\RR\setminus\{\rho_j\}\)）。
则与推论 \ref{cor:xi-shadow-depth-electrostatic-balance} 同理可知：对每个 \(m=1,\dots,\kappa-1\)，存在唯一 \(\widetilde\rho_m\in(\rho_m,\rho_{m+1})\) 使 \(G(\widetilde\rho_m)=0\)。
这些平衡点是 Hausdorff 矩生成函数 \(U(z)=\sum_{n\ge0}u_n z^n=\sum_j\frac{c_j}{1-\rho_j z}\) 的分子零点在 \(x=1/z\) 变量下的投影，因而扫描侧亦被强制携带与深度侧影谱同型的交错中介节点。
\end{remark}

\begin{proposition}[Jacobi 证书的行列式比表示：影谱即首主子式谱]\label{con:xi-shadow-spectrum-determinant-ratio}
令 \(J\in\RR^{\kappa\times\kappa}\) 为结论“深度谱的 Jacobi 证书”所给出的规范三对角寄存器（对称且次对角元严格正），并令 \(J^{(1)}\) 表示删去第一行第一列的首主子矩阵。
则对所有 \(t>0\) 有恒等式
\[
\boxed{\;
S(t)=\Phi\,\langle e_1,(tI+J)^{-1}e_1\rangle
=\Phi\,\frac{\det(tI+J^{(1)})}{\det(tI+J)}\; }.
\]
因此 \(\mathrm{Spec}(J)=\{a_j\}\)、\(\mathrm{Spec}(J^{(1)})=\{b_j\}\)（按重数计），并由 Cauchy 交错定理推出结论 \ref{con:xi-shadow-spectrum-interlacing} 的严格交错结构。
\end{proposition}
\begin{proof}
由伴随矩阵恒等式 \((A^{-1})_{11}=\mathrm{adj}(A)_{11}/\det(A)\) 取 \(A=tI+J\)，得
\[
\langle e_1,(tI+J)^{-1}e_1\rangle
=\frac{\det\bigl((tI+J)_{(1)}\bigr)}{\det(tI+J)}
=\frac{\det(tI+J^{(1)})}{\det(tI+J)}.
\]
再乘以 \(\Phi\) 即得结论。谱识别由特征多项式给出，而主子式谱与全谱的交错由 Cauchy 交错定理给出。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[影谱--行列式比的乘法抽取：在 \texorpdfstring{$t=0$}{t=0} 处给出深度与影深度的对数比不变量]\label{cor:xi-shadow-spectrum-determinant-ratio-at-zero}
沿用结论 \ref{con:xi-shadow-spectrum-determinant-ratio} 的记号，并记影深度为 \((b_1,\dots,b_{\kappa-1})\)。
则在 \(t=0\) 处有严格乘法抽取律
\[
\boxed{\;
S(0)=\Phi\,\frac{\det J^{(1)}}{\det J}
=\Phi\,\frac{\prod_{j=1}^{\kappa-1}b_j}{\prod_{j=1}^{\kappa}a_j}.\;}
\]
等价地，
\(
\log\frac{\Phi}{S(0)}=\sum_{j=1}^{\kappa}\log a_j-\sum_{j=1}^{\kappa-1}\log b_j
\)
为一条完全由有限证书确定的对数比不变量：它同时编码真实深度与影深度两层谱信息，并作为删去首坐标（rank-one 外部化）所诱导的全局谱差分势出现。
\end{corollary}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-shadow-spectrum-determinant-ratio} 在 \(t=0\) 的取值即得
\(
S(0)=\Phi\,\det(J^{(1)})/\det(J)
\)。
再由 \(\det(J)=\prod_{j=1}^{\kappa}a_j\)、\(\det(J^{(1)})=\prod_{j=1}^{\kappa-1}b_j\) 得乘法形式。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_shadow\_spectrum\_determinant\_ratio\_at\_zero}

\begin{proposition}[多层影谱塔：首主子式链给出严格交错的层级视界格点]\label{prop:xi-shadow-spectrum-tower-principal-minors}
沿用结论 \ref{con:xi-shadow-spectrum-determinant-ratio} 的 Jacobi 证书 \(J\)。
对 \(0\le r\le \kappa-1\) 令 \(J^{(r)}\) 表示删去前 \(r\) 行列的首主子矩阵（因此 \(J^{(0)}=J\) 且 \(J^{(\kappa-1)}\) 为 \(1\times 1\) 矩阵）。
则存在一列常数 \(\Phi^{(r)}>0\) 使得每一层 Stieltjes 轨道
\[
S^{(r)}(t):=\Phi^{(r)}\,\frac{\det(tI+J^{(r+1)})}{\det(tI+J^{(r)})}\qquad (t>0)
\]
均为有理 Stieltjes 函数，其极点集合为 \(-\mathrm{Spec}(J^{(r)})\)，零点集合为 \(-\mathrm{Spec}(J^{(r+1)})\)。
并且由 Cauchy 交错定理得到严格的层级交错链
\[
\boxed{\;
\mathrm{Spec}(J^{(0)}) \succ \mathrm{Spec}(J^{(1)}) \succ \cdots \succ \mathrm{Spec}(J^{(\kappa-1)}),\;}
\]
其中“\(\succ\)”表示逐层严格交错。
因此深度谱不仅诱导一层影深度 \(\{b_j\}\)，而是强制诱导一条不可避免的多层视界格点序列；该序列为有限寄存器截断与外部化投影所必然生成的层级不变量。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
把结论 \ref{con:xi-shadow-spectrum-determinant-ratio} 应用于每个尾部 Jacobi 证书 \(J^{(r)}\)（等价于终止 \(J\)-分式的第 \(r\) 层尾部），即可得到各层的行列式比表示与零点--极点识别。
而 \(J^{(r+1)}\) 为 \(J^{(r)}\) 的首主子矩阵，故其谱与 \(\mathrm{Spec}(J^{(r)})\) 严格交错，由 Cauchy 交错定理立得。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_shadow\_spectrum\_tower\_principal\_minors}

\leanverified{paper\_xi\_logpotential\_integral\_geomean}

\begin{proposition}[对数势和式定律：几何均值由 Stieltjes 轨道的单变量积分泛函唯一抽取]\label{prop:xi-logpotential-integral-geomean}
沿用结论 \ref{con:xi-shadow-spectrum-interlacing} 的有限原子设定，令总质量 \(\Phi:=\sum_{j=1}^{\kappa}w_j\)，并取参考轨道
\(
S_{\mathrm{ref}}(t):=\Phi/(t+1)
\)。
则差分积分严格收敛且满足恒等式
\[
\boxed{\;
\int_{0}^{\infty}\Bigl(S(t)-\frac{\Phi}{t+1}\Bigr)\,\dd t
=-\sum_{j=1}^{\kappa}w_j\log a_j.\;}
\]
等价地，令 \(p_j:=w_j/\Phi\)，则
\[
\boxed{\;
\int_{0}^{\infty}\Bigl(\frac{S(t)}{\Phi}-\frac{1}{t+1}\Bigr)\,\dd t
=-\sum_{j=1}^{\kappa}p_j\log a_j
=-\log\Bigl(\prod_{j=1}^{\kappa}a_j^{p_j}\Bigr).\;}
\]
因此深度谱在制度压缩下仍保留一条“几何均值不变量”：它可由 \(S\) 的单变量积分直接抽取，并在加性粗粒化与尺度伸缩下呈现标准对数势变换律。
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \(S(t)=\sum_j\frac{w_j}{t+a_j}\) 得
\[
S(t)-\frac{\Phi}{t+1}
=\sum_{j=1}^{\kappa}w_j\Bigl(\frac{1}{t+a_j}-\frac{1}{t+1}\Bigr),
\]
右端在 \(t\to\infty\) 时为 \(O(t^{-2})\)，故积分绝对收敛。
并且对每个 \(a>1\) 有
\[
\int_0^\infty\Bigl(\frac{1}{t+a}-\frac{1}{t+1}\Bigr)\dd t
=\Bigl[\log(t+a)-\log(t+1)\Bigr]_{0}^{\infty}
=-\log a.
\]
逐项相加即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Kre\u{\i}n 谱移位函数的离散化：影谱区间上的阶梯移位与对数行列式表示]\label{prop:xi-krein-spectral-shift-staircase-shadow}
\leanverified{paper\_xi\_krein\_spectral\_shift\_staircase\_shadow}
在结论 \ref{con:xi-shadow-spectrum-determinant-ratio} 的设定下，定义归一化行列式比
\[
R(t):=(t+1)\,\frac{\det(tI+J^{(1)})}{\det(tI+J)}
=\frac{t+1}{\Phi}\,S(t)\qquad (t>0).
\]
则 \(R(t)>0\) 且 \(R(t)\to 1\)（\(t\to\infty\)）。
令阶梯谱移位函数 \(\xi:(1,\infty)\to\{0,1\}\) 定义为
\[
\xi(s):=\ind_{(1,a_1)}(s)\ +\ \sum_{j=1}^{\kappa-1}\ind_{(b_j,a_{j+1})}(s).
\]
则对一切 \(t>0\) 有 Stieltjes 型对数表示
\[
\boxed{\;
\log R(t)\ =\ -\int_{(1,\infty)}\frac{\xi(s)}{t+s}\,\dd s\; }.
\]
其中 \(\xi\) 在交错格 \(\{1,a_1,b_1,a_2,\dots,b_{\kappa-1},a_\kappa\}\) 的每个开区间上常值，且跳跃仅发生于 \(\{a_j,b_j\}\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
由谱分解
\(
\det(tI+J)=\prod_{j=1}^{\kappa}(t+a_j)
\)、
\(
\det(tI+J^{(1)})=\prod_{j=1}^{\kappa-1}(t+b_j)
\)
得
\[
R(t)=\frac{(t+1)\prod_{j=1}^{\kappa-1}(t+b_j)}{\prod_{j=1}^{\kappa}(t+a_j)}.
\]
另一方面，由
\(
\int_{u}^{v}\frac{\dd s}{t+s}=\log\frac{t+v}{t+u}
\)
与 \(\xi\) 的定义可得
\[
\int_{(1,\infty)}\frac{\xi(s)}{t+s}\,\dd s
=\log\frac{t+a_1}{t+1}
\ +\ \sum_{j=1}^{\kappa-1}\log\frac{t+a_{j+1}}{t+b_j}
=\log\frac{\prod_{j=1}^{\kappa}(t+a_j)}{(t+1)\prod_{j=1}^{\kappa-1}(t+b_j)}.
\]
取负号即得所示恒等式。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[终止 \texorpdfstring{$J$}{J}-分式的唯一性：最小寄存器等价于唯一的正系数连分式]\label{con:xi-terminating-jfraction-uniqueness}
存在且仅存在一组系数
\[
\beta_0,\dots,\beta_{\kappa-1}\in(1,\infty),
\qquad
\alpha_0,\dots,\alpha_{\kappa-2}>0,
\]
使得对一切 \(t>0\) 有终止 \texorpdfstring{$J$}{J}-分式展开
\[
\boxed{\;
S(t)
=\cfrac{\Phi}{t+\beta_0-\cfrac{\alpha_0^2}{t+\beta_1-\cfrac{\alpha_1^2}{\ddots-\cfrac{\alpha_{\kappa-2}^2}{t+\beta_{\kappa-1}}}}}\; }.
\]
并且该 \((\alpha,\beta)\) 与 Jacobi 证书逐项一致：\(\beta_n=J_{n+1,n+1}\)、\(\alpha_n=J_{n+1,n+2}\)。
进一步，若记矩链 \(\mu_n:=(-1)^n S^{(n)}(0)/n!\)，并令
\[
\Delta_n:=\det(\mu_{i+j})_{0\le i,j\le n},
\qquad
\Delta_n^{(1)}:=\det(\mu_{i+j+1})_{0\le i,j\le n},
\]
则系数具有闭式抽取律
\[
\boxed{\;
\alpha_n^2=\frac{\Delta_{n-1}\Delta_{n+1}}{\Delta_n^2},
\qquad
\beta_n=\frac{\Delta_n^{(1)}}{\Delta_n}-\frac{\Delta_{n-1}^{(1)}}{\Delta_{n-1}},
\quad
(\Delta_{-1}:=1,\ \Delta_{-1}^{(1)}:=0)\; }.
\]
因此在有限缺陷情形下，深度可见轨道 \(S\) 不仅可逆，而且具有唯一的最小正系数寄存器实现。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(J\) 的三对角结构，对 \((tI+J)\) 反复作 Schur 补即可得到上式的终止连分式，且系数正性由次对角元严格正与 \(t>0\) 的正定性给出。
唯一性来自结论“深度谱的 Jacobi 证书”的寄存器唯一性。
Hankel 行列式闭式为 Stieltjes 矩问题的标准抽取公式：\(\Delta_n,\Delta_n^{(1)}\) 给出正交多项式三项递推系数，从而恢复 \((\alpha,\beta)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Bernstein 对偶的离散 Lévy 化：\texorpdfstring{$1/S(t)$}{1/S(t)} 的原子 Lévy 测度支撑在影谱上]\label{con:xi-bernstein-dual-levy-shadow-spectrum}
令 \(B(t):=1/S(t)\)。
则 \(B\) 在 \((0,\infty)\) 上属于完全 Bernstein 类，且存在唯一参数
\[
B(0)=\frac{1}{S(0)},
\qquad
\mathrm{drift}=\frac{1}{\Phi},
\]
以及唯一的离散 Lévy 测度
\(
\nu=\sum_{j=1}^{\kappa-1} c_j\,\delta_{b_j}
\)
（\(c_j>0\)）使得对一切 \(t>0\) 有
\[
\boxed{\;
B(t)=B(0)+\frac{t}{\Phi}
\;+\;\int_{(0,\infty)}\frac{t}{t+s}\,\dd\nu(s)
=B(0)+\frac{t}{\Phi}+\sum_{j=1}^{\kappa-1}c_j\,\frac{t}{t+b_j}\; }.
\]
其中 \(\{b_j\}\) 正是结论 \ref{con:xi-shadow-spectrum-interlacing} 的影深度（亦即 \(\mathrm{Spec}(J^{(1)})\)），且权重满足显式残数公式
\[
\boxed{\;
c_j=-\frac{Q_{\kappa}(-b_j)}{b_j\,P'_{\kappa-1}(-b_j)}\ >\ 0\; }.
\]
该结论表明：深度轨道的对偶粗粒化余量在外部接口上并不支撑于真实深度 \(\{a_j\}\)，而支撑于由制度强制生成的影谱 \(\{b_j\}\)。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(S(t)=P_{\kappa-1}(t)/Q_{\kappa}(t)\) 得 \(B(t)=Q_{\kappa}(t)/P_{\kappa-1}(t)\) 为有理函数。
结论 \ref{con:xi-shadow-spectrum-interlacing} 给出 \(P_{\kappa-1}\) 的零点为 \(\{-b_j\}\) 且互异，从而 \(B\) 在 \(\{-b_j\}\) 处具有单极点并可作部分分式分解。
又当 \(t\to\infty\) 时 \(S(t)\sim \Phi/t\)，故 \(B(t)\sim t/\Phi\) 给出 drift。
将部分分式分解改写为 kernel \(t/(t+b_j)=1-b_j/(t+b_j)\) 的形式即可得到所示 Lévy 表示；残数比较给出 \(c_j\) 的显式公式。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[两矩包络定理：仅给定 \texorpdfstring{$(\Phi,S(0))$}{(Phi,S0)} 的最强点态界]\label{con:xi-two-moment-envelope}
设 \(\Phi=\sum_j w_j\) 与 \(S(0)=\sum_j w_j/a_j\) 给定。
则对任意满足该两矩约束的有限深度谱，对一切 \(t\ge 0\) 有锐包络
\[
\boxed{\;
\frac{S(0)}{1+t}\ \le\ S(t)\ \le\ \frac{\Phi\,S(0)}{\Phi+tS(0)}\; }.
\]
上界当且仅当深度谱退化为单点（所有 \(a_j\) 相等）时取等；下界在闭包意义下由“边界层—深层二相”极限达到。
\end{proposition}
\begin{proof}
由于 \(a_j\ge 1\)，有 \(t+a_j\le (1+t)a_j\)，从而
\(
S(t)=\sum_j w_j/(t+a_j)\ge \frac{1}{1+t}\sum_j w_j/a_j=\frac{S(0)}{1+t}
\)。
另一方面，结论 \ref{con:xi-bernstein-dual-levy-shadow-spectrum} 给出
\(
B(t)=1/S(t)\ge B(0)+t/\Phi=1/S(0)+t/\Phi
\)；
取倒数即得上界。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[尺度 Cauchy--Schwarz 约束：\texorpdfstring{$S(t)$}{S(t)} 与 \texorpdfstring{$-S'(t)$}{-S'(t)} 的普适二次不等式]\label{con:xi-scale-cauchy-schwarz}
对任意 \(t\ge 0\) 恒有
\[
\boxed{\;
S(t)^2\ \le\ \Phi\,\bigl(-S'(t)\bigr),
\qquad
-S'(t)=\sum_{j=1}^{\kappa}\frac{w_j}{(t+a_j)^2}\; }.
\]
等号成立当且仅当深度谱退化为单点。
\end{proposition}
\begin{proof}
由 Cauchy--Schwarz 不等式
\[
\Bigl(\sum_j \frac{w_j}{t+a_j}\Bigr)^2
=\Bigl(\sum_j \sqrt{w_j}\cdot\frac{\sqrt{w_j}}{t+a_j}\Bigr)^2
\le \Bigl(\sum_j w_j\Bigr)\Bigl(\sum_j \frac{w_j}{(t+a_j)^2}\Bigr)
=\Phi\,(-S'(t)).
\]
等号当且仅当向量 \(\sqrt{w_j}\) 与 \(\sqrt{w_j}/(t+a_j)\) 成比例，即所有 \(t+a_j\) 相等，从而所有 \(a_j\) 相等。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[连分式收敛子的交错夹逼：有限寄存器给出全尺度一致的上下证书]\label{con:xi-jfraction-convergents-alternating-bounds}
令结论 \ref{con:xi-terminating-jfraction-uniqueness} 的终止 \texorpdfstring{$J$}{J}-分式的收敛子（convergents）为 \(S_n(t)\)（按“截断到第 \(n\) 层”为约定），并写作既约形式 \(S_n(t)=P_n(t)/Q_n(t)\)。
则对一切 \(t>0\) 有严格交错夹逼链
\[
\boxed{\;
S_0(t)\ \ge\ S_2(t)\ \ge\ \cdots\ \ge\ S(t)\ \ge\ \cdots\ \ge\ S_3(t)\ \ge\ S_1(t)\; }.
\]
并且对 \(0\le n\le \kappa-2\) 有 continuant 行列式恒等式
\[
\boxed{\;
S_{n+1}(t)-S_n(t)=
\frac{(-1)^n\,\Phi\,\prod_{k=0}^{n}\alpha_k^2}{Q_{n+1}(t)\,Q_{n}(t)}\; }.
\]
因此，只需有限个 \((\alpha_k,\beta_k)\) 即可在全尺度 \(t>0\) 上给出一致上下界与显式误差宽度。
\end{proposition}

\begin{remark}[影谱的“最优压缩节点”意义：极值包络、原子 Lévy 测度与交错误差格]\label{rem:xi-shadow-spectrum-optimal-compression-nodes}
结论 \ref{con:xi-jfraction-convergents-alternating-bounds} 表明：在制度仅允许访问有限寄存器系数 \((\alpha_k,\beta_k)\) 的口径下，连分式收敛子给出对真轨道 \(S(t)\) 的全尺度最强上下证书；其误差宽度由 continuant 恒等式显式给出，并随寄存器长度确定性收缩。
另一方面，Bernstein 对偶 \(B(t)=1/S(t)\) 的离散 Lévy 测度支撑被强制钉在影谱 \(\{b_j\}\) 上（结论 \ref{con:xi-bernstein-dual-levy-shadow-spectrum}），从而“外部粗粒化余量”的原子节点在代数意义下唯一。
\par
二者合并给出一种严格的最优性解释：影谱并非任意引入的中介参数，而是在 Stieltjes 正性与交错结构之下，为使全尺度证书保持保序性（极点实负、留数正、误差交错）所不可避免的最小节点集；任意试图在不外置新的连续自由度的条件下压缩/逼近 \(S\) 与 \(1/S\) 的方案，都将被迫回到交错格 \(\{-a_j,-b_j\}\) 所生成的有理结构。
\end{remark}

\begin{proposition}[影谱的结构稳定性：权重扰动下的正则响应与不可避免的碰撞病态]\label{con:xi-shadow-spectrum-stability}
在 \(a_1<\cdots<a_\kappa\) 固定且互异的条件下，影深度 \((b_1,\dots,b_{\kappa-1})\) 作为归一化权重向量
\(
\tilde w:=w/\Phi\in\{x\in\RR_{>0}^\kappa:\sum x_j=1\}
\)
的函数在单纯形内点上解析。
并且若记
\(
\mathrm{sep}:=\min_{1\le j\le \kappa-1}(a_{j+1}-a_j)>0
\)，
则在任意固定的紧内域上存在常数 \(C=C(\{a_j\})>0\) 使
\[
\max_{1\le j\le \kappa-1}\bigl|\delta b_j\bigr|
\ \le\ C\,\bigl|\delta \tilde w\bigr|_1.
\]
当 \(\mathrm{sep}\downarrow 0\)（相邻深度碰撞）时，上述 Lipschitz 常数必按 \(\mathrm{sep}^{-1}\) 量级发散，从而影谱同时给出“正则响应”与“制度性病态区”的充要信号。
\end{proposition}

\begin{proposition}[影谱的算子意义：外部 Lévy 原子即首主子式的谱流载体]\label{con:xi-shadow-spectrum-operator-meaning}
将结论 \ref{con:xi-shadow-spectrum-determinant-ratio} 与结论 \ref{con:xi-bernstein-dual-levy-shadow-spectrum} 合并，则 \(B(t)=1/S(t)\) 的离散 Lévy 测度
\(
\nu=\sum_{j=1}^{\kappa-1}c_j\,\delta_{b_j}
\)
满足：
\[
\mathrm{supp}(\nu)=\{b_j\}=\mathrm{Spec}(J^{(1)}),
\]
且若取 \(J^{(1)}\) 的单位特征向量 \(u_j\)（对应特征值 \(b_j\)），则 \(c_j\) 与“首坐标观测”的耦合强度成正比并可由残数闭式抽取：
\[
c_j=-\frac{Q_{\kappa}(-b_j)}{b_j\,P'_{\kappa-1}(-b_j)}.
\]
因此，深度轨道的对偶粗粒化余量并不直接记忆真实深度，而通过首主子式模态在外部接口上形成可审计的谱流载体；影谱由此获得严格的外部化算子解释。
\end{proposition}

\begin{proposition}[支持集夹逼：\texorpdfstring{$I(t)=-S(t)/S'(t)$}{I(t)} 在每个尺度上夹逼深度区间]\label{con:xi-support-squeeze-I}
令
\[
I(t):=-\frac{S(t)}{S'(t)}=\frac{S(t)}{-S'(t)}\qquad (t>0),
\]
并记 \(a_{\min}:=\min_j a_j\)、\(a_{\max}:=\max_j a_j\)。
则对一切 \(t>0\) 有
\[
\boxed{\;
t+a_{\min}\ \le\ I(t)\ \le\ t+a_{\max}\; }.
\]
且等号成立当且仅当深度谱退化为单点。
特别地，\(I(t)-t\) 作为纯一维可见量在无任何相位载体输入的条件下给出真实深度支撑区间的可审计夹逼。
\end{proposition}
\begin{proof}
令 \(x_j:=t+a_j\)，并定义概率权
\(
p_j(t):=\frac{w_j x_j^{-2}}{\sum_{k}w_k x_k^{-2}}
\)。
则
\[
I(t)=\frac{\sum_j w_j x_j^{-1}}{\sum_j w_j x_j^{-2}}
=\sum_{j}p_j(t)\,x_j,
\]
为 \(\{x_j\}\) 的凸组合，故介于 \(\min_j x_j=t+a_{\min}\) 与 \(\max_j x_j=t+a_{\max}\) 之间。
等号成立当且仅当所有 \(x_j\) 相等，即所有 \(a_j\) 相等。证毕。
\end{proof}

\endinput
