\paragraph{Hankel 缺口商环、除子层级与高阶异常的交互阶刚性}
在过拟合递推的 Hankel--null 缺口已被识别为自由阿贝尔群，而常数层高阶交叉异常的 Möbius 分解与 moment 放大律也已闭合之后，还可把这两条链进一步压缩为一组更强的结构定理：前者给出原始缺口模的规范商环模型及其中间层级的除子格分类，后者给出多轴异常的最小交互阶刻画及其在 moment 编译下的严格保持。

\begin{theorem}[过拟合 Hankel 缺口模的规范商环模型]\label{thm:xi-time-part62af-hankel-gap-quotient-ring-model}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62af\_hankel\_gap\_quotient\_ring\_model}
沿用定理 \ref{thm:pom-hankel-syndrome-gap-rank-defect} 的记号。设
\[
P(\lambda)=P_{\min}(\lambda)\,R(\lambda),
\qquad
d_{\min}:=\deg P_{\min},
\qquad
\Delta:=\deg R,
\]
其中 \(P_{\min},R\in\ZZ[\lambda]\) 均首一，且 \(P_{\min}\) 为从偏移 \(m_0\) 起的首一最小湮灭多项式。
对任意 \(n\ge \deg P+1\)，记
\[
\mathsf Q_n(P;s)
:=
\ker_{\ZZ}\bigl((\mathsf H^{(m_0)}_n)^{\mathsf T}\bigr)\big/\mathcal M_n(P).
\]
则映射
\[
\Theta_R:\ZZ[\lambda]_{<\Delta}\longrightarrow \mathsf Q_n(P;s),\qquad
U(\lambda)\longmapsto
\Bigl[\operatorname{coeff}_{<n}\!\bigl(U(\lambda)P_{\min}(\lambda)\bigr)\Bigr]
\]
为同构。经由首一多项式 \(R\) 的唯一余式代表，仍记其诱导同构为
\[
\Theta_R:\ZZ[\lambda]/(R)\xrightarrow{\sim}\mathsf Q_n(P;s),
\]
并有规范识别
\[
\boxed{\;
\mathsf Q_n(P;s)\ \cong\ \ZZ[\lambda]/(R).\;}
\]
若记 \(\bar\sigma\) 为截断移位在 \(\mathsf Q_n(P;s)\) 上诱导的端同态，则在 \(\Theta_R\) 下，
\[
\bar\sigma
\quad\longleftrightarrow\quad
\mathsf T_R:\ZZ[\lambda]_{<\Delta}\to \ZZ[\lambda]_{<\Delta},
\qquad
\mathsf T_R(U):=\operatorname{rem}(\lambda U,R).
\]
因此 \(\bar\sigma\otimes_{\ZZ}\QQ\) 的特征多项式恰为 \(R(\lambda)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-hankel-syndrome-gap-rank-defect}，
\[
\mathsf Q_n(P;s)
\cong
\ZZ[\lambda]_{<n-d_{\min}}\Big/ R\cdot \ZZ[\lambda]_{<n-\deg P}.
\]
任取 \(A(\lambda)\in \ZZ[\lambda]_{<n-d_{\min}}\)。由于 \(R\) 首一，带余除法给出唯一分解
\[
A(\lambda)=R(\lambda)Q(\lambda)+U(\lambda),
\qquad
\deg U<\Delta.
\]
又因
\[
\deg A<n-d_{\min}=(n-\deg P)+\Delta,
\]
故必有 \(\deg Q<n-\deg P\)。因此上述商群的每个商类都由唯一余式 \(U\in \ZZ[\lambda]_{<\Delta}\) 代表，从而得到 \(\Theta_R\) 的双射性；这也正是
\(
\mathsf Q_n(P;s)\cong \ZZ[\lambda]/(R)
\)
的规范实现。

再看移位作用。把 \(\ZZ^n\) 与 \(\ZZ[\lambda]_{<n}\) 以系数向量同一，并令
\[
\sigma\bigl(\operatorname{coeff}_{<n}(A)\bigr):=
\operatorname{coeff}_{<n}(\lambda A).
\]
由于 \(\mathcal M_n(P_{\min})\) 与 \(\mathcal M_n(P)\) 都是截断倍乘子模，二者均对 \(\sigma\) 不变，故 \(\sigma\) 在商模 \(\mathsf Q_n(P;s)\) 上诱导出 \(\bar\sigma\)。对任意 \(U\in\ZZ[\lambda]_{<\Delta}\)，有
\[
\bar\sigma\bigl(\Theta_R(U)\bigr)
=
\Bigl[\operatorname{coeff}_{<n}\!\bigl(\lambda U P_{\min}\bigr)\Bigr].
\]
把 \(\lambda U\) 对 \(R\) 作带余除法，写成
\[
\lambda U=R Q+\operatorname{rem}(\lambda U,R).
\]
则
\[
\lambda U P_{\min}
=
Q P + \operatorname{rem}(\lambda U,R)\,P_{\min},
\]
其中 \(Q P\) 的截断系数向量落在 \(\mathcal M_n(P)\) 中，故在商模内消失，从而
\[
\bar\sigma\bigl(\Theta_R(U)\bigr)
=
\Theta_R\!\bigl(\operatorname{rem}(\lambda U,R)\bigr).
\]
这就证明了 \(\bar\sigma\) 与 \(\mathsf T_R\) 的共轭关系。最后，在基
\(
1,\lambda,\dots,\lambda^{\Delta-1}
\)
下，\(\mathsf T_R\otimes_{\ZZ}\QQ\) 的矩阵正是 \(R\) 的 Frobenius 伴随块，故其特征多项式恰为 \(R\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[过拟合综合征层级的除子格分类]\label{thm:xi-time-part62af-hankel-gap-divisor-lattice}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62af\_hankel\_gap\_divisor\_lattice}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62af-hankel-gap-quotient-ring-model} 的记号。对每个首一因子 \(D\mid R\)，定义中间综合征子模
\[
\mathcal N_n(D):=\mathcal M_n(P_{\min}D)
\subseteq
\ker_{\ZZ}\bigl((\mathsf H^{(m_0)}_n)^{\mathsf T}\bigr).
\]
则对任意首一因子 \(D_1,D_2\mid R\)，有
\[
\boxed{\;
D_1\mid D_2
\quad\Longleftrightarrow\quad
\mathcal N_n(D_2)\subseteq \mathcal N_n(D_1),\;}
\]
以及
\[
\boxed{\;
\mathcal N_n(D_1)\cap \mathcal N_n(D_2)
=
\mathcal N_n\bigl(\operatorname{lcm}(D_1,D_2)\bigr).\;}
\]
此外，在定理 \ref{thm:xi-time-part62af-hankel-gap-quotient-ring-model} 的同构
\[
\Theta_R:\ZZ[\lambda]/(R)\xrightarrow{\sim}\mathsf Q_n(P;s)
\]
下，有精确识别
\[
\boxed{\;
\Theta_R^{-1}\!\bigl(\mathcal N_n(D)/\mathcal M_n(P)\bigr)
=
(D)/(R)\subseteq \ZZ[\lambda]/(R).\;}
\]
因而
\[
\boxed{\;
\rank_{\ZZ}\bigl(\mathcal N_n(D)/\mathcal M_n(P)\bigr)
=
\Delta-\deg D,\;}
\qquad
\boxed{\;
\rank_{\ZZ}\Bigl(\mathsf Q_n(P;s)\big/\bigl(\mathcal N_n(D)/\mathcal M_n(P)\bigr)\Bigr)
=
\deg D.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-hankel-syndrome-divisibility-reversal-lcm}，对
\[
P_1=P_{\min}D_1,
\qquad
P_2=P_{\min}D_2
\]
应用整除--包含反序对应，立得
\[
D_1\mid D_2
\iff
P_{\min}D_1\mid P_{\min}D_2
\iff
\mathcal N_n(D_2)\subseteq \mathcal N_n(D_1),
\]
且交公式同理由该命题给出。

再证商环识别。取 \(U\in \ZZ[\lambda]_{<\Delta}\)。由定理
\ref{thm:xi-time-part62af-hankel-gap-quotient-ring-model}，类
\[
\Theta_R(U)
=
\Bigl[\operatorname{coeff}_{<n}(U P_{\min})\Bigr]
\]
落入 \(\mathcal N_n(D)/\mathcal M_n(P)\) 当且仅当
\[
\operatorname{coeff}_{<n}(U P_{\min})\in \mathcal M_n(P_{\min}D).
\]
由于
\[
\deg(UP_{\min})<\Delta+d_{\min}=\deg P<n,
\]
此时截断无损；故上式等价于存在 \(Q\in\ZZ[\lambda]\) 使
\[
U P_{\min}=Q\,P_{\min}D.
\]
在整环 \(\ZZ[\lambda]\) 中约去首一多项式 \(P_{\min}\)，便得到
\[
U=Q D.
\]
也就是说，\(\Theta_R(U)\) 恰当且仅当 \(U\) 落在理想 \((D)\) 中。于是
\[
\Theta_R^{-1}\!\bigl(\mathcal N_n(D)/\mathcal M_n(P)\bigr)=(D)/(R).
\]

若写 \(R=D\widetilde R\)，则每个 \((D)/(R)\) 中的类都唯一写成
\[
D V\pmod R,
\qquad
V\in\ZZ[\lambda]_{<\deg\widetilde R},
\]
故其为秩 \(\deg\widetilde R=\Delta-\deg D\) 的自由阿贝尔群。后一个秩公式则由
\[
\rank_{\ZZ}\mathsf Q_n(P;s)=\Delta
\]
与前式相减即得。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[高阶交叉异常的最小交互阶刻画]\label{thm:xi-time-part62af-cross-anom-interaction-degree}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62af\_cross\_anom\_interaction\_degree}
沿用定义 \ref{def:pom-higher-cross-anomaly} 与定理 \ref{thm:pom-mobius-complete-decomposition} 的记号，记
\[
f_\theta(\chi):=\log\mathfrak{M}_\chi(\theta),
\qquad
\chi\in\widehat G=\prod_{i=1}^{k}\widehat{G_i}.
\]
对 \(1\le r\le k\)，称 \(f_\theta\) 的交互阶不超过 \(r\)，若存在函数族
\[
L_T:\prod_{i\in T}\widehat{G_i}\to\RR
\qquad
\bigl(\varnothing\neq T\subseteq [k],\ |T|\le r\bigr)
\]
使得对一切 \(\chi\in\widehat G\) 都有
\[
f_\theta(\chi)
=
\sum_{\substack{\varnothing\neq T\subseteq [k]\\ |T|\le r}}
L_T(\chi_T).
\]
记满足该条件的最小 \(r\) 为 \(\deg_{\mathrm{int}}f_\theta\)，并约定当
\(
f_\theta\equiv 0
\)
时
\(
\deg_{\mathrm{int}}f_\theta:=0
\)
（等价地，\(\max\varnothing:=0\)）。
则对任意 \(1\le r\le k\)，成立严格等价
\[
\boxed{\;
\deg_{\mathrm{int}}f_\theta\le r
\quad\Longleftrightarrow\quad
\Delta_S(\cdot;\theta)\equiv 0
\ \text{对所有}\ |S|>r.\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
\deg_{\mathrm{int}}f_\theta
=
\max\bigl\{|S|:\ \Delta_S(\cdot;\theta)\not\equiv 0\bigr\}.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
若 \(\deg_{\mathrm{int}}f_\theta\le r\)，则
\[
f_\theta=\sum_{|T|\le r}L_T(\chi_T).
\]
任取 \(|S|>r\)。对任一求和项 \(L_T(\chi_T)\)，总可取某个 \(i\in S\setminus T\)，于是定义
\ref{def:pom-higher-cross-anomaly} 证明中出现的差分算子 \(\delta_i\) 满足
\[
\delta_i L_T=0.
\]
因此
\[
\delta_S L_T=0
\qquad
(\forall\,|T|\le r),
\]
从而
\[
\Delta_S(\cdot;\theta)=\delta_S f_\theta\equiv 0.
\]

反之，若所有 \(|S|>r\) 的 \(\Delta_S(\cdot;\theta)\) 都恒为零，则由定理
\ref{thm:pom-mobius-complete-decomposition}，
\[
f_\theta(\chi)
=
\sum_{\varnothing\neq S\subseteq [k]}\Delta_S(\chi_S;\theta)
=
\sum_{\substack{\varnothing\neq S\subseteq [k]\\ |S|\le r}}
\Delta_S(\chi_S;\theta).
\]
取 \(L_S:=\Delta_S(\cdot;\theta)\) 即得到一个交互阶不超过 \(r\) 的表示。

最后一个公式只是上述等价的最小化表达：\(\deg_{\mathrm{int}}f_\theta\) 恰等于最高非零 Möbius 分量的阶数。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[moment 编译下交互阶的刚性保持与纯三体失明]\label{thm:xi-time-part62af-moment-interaction-degree-rigidity}
设 \(G_1,\dots,G_k\) 为有限阿贝尔群，记
\[
\widehat G:=\prod_{i=1}^{k}\widehat{G_i},
\qquad
\chi^0:=(\chi_{1,0},\dots,\chi_{k,0}).
\]
取任意投影词 \(w\)，并以常数层角色坐标定义其异常函数
\[
a_w:\widehat G\to \RR,
\qquad
a_w(\chi):=[\mathrm{Anom}(w)]_\chi,
\qquad
a_w(\chi^0):=0.
\]
对每个 \(q\ge 2\)，记
\[
w^{\boxtimes q}:=\mathrm{MOM}_q\circ w.
\]
由命题 \ref{prop:pom-anom-gap-amplification} 与推论
\ref{cor:pom-anom-gap-amplification-completeness} 的坐标化读法，常数层异常满足
\[
a_{w^{\boxtimes q}}=q\,a_w.
\]
再按定义 \ref{def:pom-higher-cross-anomaly} 的同一 Möbius 差分记
\[
\Delta_S(w):=\Delta_S(a_w)
\qquad
(\varnothing\neq S\subseteq [k]),
\]
并定义
\[
\deg_{\mathrm{int}}(w):=\deg_{\mathrm{int}}(a_w).
\]
则对任意 \(q\ge 2\) 与任意非空 \(S\subseteq [k]\)，有
\[
\boxed{\;
\Delta_S(w^{\boxtimes q})=q\,\Delta_S(w).\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
\deg_{\mathrm{int}}(w^{\boxtimes q})
=
\deg_{\mathrm{int}}(w).\;}
\]
进一步，若 \(w\) 满足
\[
\Delta_{\{i,j\}}(w)\equiv 0
\qquad
(\forall\, i\neq j),
\]
且对某个三元组 \(i<j<k\) 有
\[
\Delta_{\{i,j,k\}}(w)\not\equiv 0,
\]
则对一切 \(q\ge 2\) 仍成立
\[
\Delta_{\{i,j\}}(w^{\boxtimes q})\equiv 0
\qquad
(\forall\, i\neq j),
\]
以及
\[
\Delta_{\{i,j,k\}}(w^{\boxtimes q})
=
q\,\Delta_{\{i,j,k\}}(w)
\not\equiv 0.
\]
因此，任何仅依赖两体交叉异常的全矩阶审计都无法恢复这类纯三体不可分性。
\end{theorem}
\begin{proof}
由
\(
a_{w^{\boxtimes q}}=q\,a_w
\)
及 Möbius 差分的线性性，立得
\[
\Delta_S(w^{\boxtimes q})
=
\Delta_S(q\,a_w)
=
q\,\Delta_S(w)
\qquad
(\varnothing\neq S\subseteq [k]).
\]
于是
\[
\Delta_S(w)\equiv 0
\iff
\Delta_S(w^{\boxtimes q})\equiv 0,
\]
故非零支撑集合在 moment 编译下保持不变。由定理
\ref{thm:xi-time-part62af-cross-anom-interaction-degree} 的最小交互阶公式，即得
\[
\deg_{\mathrm{int}}(w^{\boxtimes q})
=
\deg_{\mathrm{int}}(w).
\]

若 \(w\) 为纯三体型，则所有两体分量原本恒为零，而某个三体分量非零；把上式分别应用于 \(S=\{i,j\}\) 与 \(S=\{i,j,k\}\) 即得所示结论。命题
\ref{prop:pom-pairwise-cross-anom-insufficient} 进一步保证这种制度确实存在。证毕。
\end{proof}

\noindent
因此，过拟合递推所留下的全部原始 Hankel 缺口并非任意自由方向，而是由单一首一因子 \(R\) 的商环与除子格完全控制；与此同时，多轴异常的真实复杂度也并不由两体审计决定，而由最高非零 Möbius 分量的阶数决定，并在 moment 放大下保持严格不变。

\endinput
