\paragraph{Stirling--Bernoulli 模态的移位投影与偶值 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 显式恢复}
附录中的 Bernoulli 层级、递归抽取与有限阶移位消元已经给出三条彼此兼容的读出接口。把它们压回正文主线，可得到如下三条直接后果：每个 Stirling--Bernoulli 模态都可由一个显式有限阶移位投影子直接抽出；偶值 \(\zeta(2r)\) 因而成为单一规范常数序列上的直接可审计读出；而无限多个互异衰减模的同时存在，则排除了任何有限 companion 型封装。

\begin{theorem}[fold-gauge Bernoulli 模态的有限阶移位投影公式]\label{thm:xi-time-part60ab2-logcm-shift-projector}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60ab2\_logcm\_shift\_projector}
沿用定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy} 的记号，记
\[
f_m:=\log C_m-\log(2\pi),
\qquad
q_r:=\left(\frac{\varphi}{2}\right)^{2r-1},
\qquad
a_r:=\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr).
\]
并令移位算子 \(E\) 作用于序列 \(f=(f_m)_{m\ge 1}\) 为
\[
(Ef)_m:=f_{m+1}.
\]
对每个 \(r\ge 1\) 定义
\[
\mathcal P_{r-1}(E):=\prod_{j=1}^{r-1}(E-q_j),
\]
其中 \(r=1\) 时取空积 \(\mathcal P_0(E)=1\)。则极限
\[
\lim_{m\to\infty}
\frac{q_r^{-m}\bigl(\mathcal P_{r-1}(E)f\bigr)_m}
{\prod_{j=1}^{r-1}(q_r-q_j)}
\]
存在，并且恰等于 \(a_r\)。特别地，每个模态系数 \(a_r\) 都可由 \((\log C_m)_{m\ge 1}\) 的一个有限阶移位投影极限直接读出。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:derived-fold-gauge-shift-annihilator-even-zeta} 已给出
\[
\lim_{m\to\infty}q_r^{-m}\bigl(\mathcal P_{r-1}(E)f\bigr)_m
=
a_r\prod_{j=1}^{r-1}(q_r-q_j).
\]
又由于
\[
q_1>q_2>\cdots>0,
\]
故对每个 \(j<r\) 都有 \(q_r-q_j\neq 0\)。两边同除以该非零乘积，即得所示公式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限阶移位投影给出的偶值 \texorpdfstring{$\zeta(2r)$}{zeta(2r)} 显式恢复公式]\label{cor:xi-time-part60ab2-logcm-shift-even-zeta}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60ab2\_logcm\_shift\_even\_zeta}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part60ab2-logcm-shift-projector} 的记号。对每个 \(r\ge 1\)，都有
\[
\zeta(2r)
=
(-1)^{r-1}\frac{(2\pi)^{2r}}{2(2r)!}\,
\frac{r(2r-1)}{\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}}\,
\frac{
\lim\limits_{m\to\infty}
q_r^{-m}\bigl(\mathcal P_{r-1}(E)f\bigr)_m
}
{\prod_{j=1}^{r-1}(q_r-q_j)}.
\]
因此，偶值 \(\zeta\)-谱并不只作为 \((\log C_m)\) 的渐近尾项存在，而是可由一族显式有限阶移位投影子逐模态直接恢复。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part60ab2-logcm-shift-projector}，
\[
a_r=
\frac{
\lim\limits_{m\to\infty}
q_r^{-m}\bigl(\mathcal P_{r-1}(E)f\bigr)_m
}
{\prod_{j=1}^{r-1}(q_r-q_j)}.
\]
再代入
\[
a_r=\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr),
\qquad
B_{2r}=(-1)^{r-1}\frac{2(2r)!}{(2\pi)^{2r}}\zeta(2r),
\]
整理即得。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[归一化移位投影子的单步 Bernoulli 恢复]\label{cor:xi-time-part60ab2-logcm-normalized-projector-bernoulli}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60ab2\_logcm\_normalized\_projector\_bernoulli}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part60ab2-logcm-shift-projector} 的记号。对每个 \(r\ge 1\)，定义归一化移位投影子
\[
\Pi_r(E):=
\prod_{j=1}^{r-1}\frac{E-q_j}{q_r-q_j},
\]
其中 \(r=1\) 时取空积 \(\Pi_1(E)=1\)。
则
\[
\lim_{m\to\infty}q_r^{-m}\bigl(\Pi_r(E)f\bigr)_m=a_r,
\]
从而
\[
\lim_{m\to\infty}q_r^{-m}\bigl(\Pi_r(E)f\bigr)_m
=
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr),
\]
以及
\[
B_{2r}
=
\frac{r(2r-1)}{\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}}
\lim_{m\to\infty}q_r^{-m}\bigl(\Pi_r(E)f\bigr)_m.
\]
因此，偶 Bernoulli 数可由一族封闭形式的归一化移位投影子直接逐阶读出，而无需求助于递归剥离此前各级模态。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定义，
\[
\Pi_r(E)
=
\frac{\mathcal P_{r-1}(E)}{\prod_{j=1}^{r-1}(q_r-q_j)}.
\]
故定理 \ref{thm:xi-time-part60ab2-logcm-shift-projector} 立即给出
\[
\lim_{m\to\infty}q_r^{-m}\bigl(\Pi_r(E)f\bigr)_m=a_r.
\]
再代入
\[
a_r=\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr)
\]
并整理，即得所示 Bernoulli 恢复公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限阶移位投影强制 fold-gauge 谱塔无限]\label{thm:xi-time-part60ab2-logcm-shift-infinite-modal}
序列
\[
f_m=\log C_m-\log(2\pi)
\]
不是任何有限阶常系数线性递推序列；等价地，其普通生成函数
\[
F(z):=\sum_{m\ge 1}f_m z^m
\]
不是有理函数。
\end{theorem}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60ab2\_logcm\_shift\_infinite\_modal}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part60ab2-logcm-shift-projector}，对每个 \(r\ge 1\) 都有
\[
\lim_{m\to\infty}
\frac{q_r^{-m}\bigl(\mathcal P_{r-1}(E)f\bigr)_m}
{\prod_{j=1}^{r-1}(q_r-q_j)}
=a_r.
\]
而
\[
a_r=
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr)\neq 0,
\]
因为偶 Bernoulli 数 \(B_{2r}\) 从不消失，且 \(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}>0\)。因此，\(f_m\) 的渐近谱包含无限多个互异底数
\[
q_r=\left(\frac{\varphi}{2}\right)^{2r-1},
\qquad
r=1,2,\dots.
\]
另一方面，任何有限阶常系数线性递推序列的渐近谱都只能由有限多个指数底数构成，故不可能容纳上述无限模态塔。于是 \(f_m\) 非 \(C\)-有限。

普通生成函数有理当且仅当其系数序列 \(C\)-有限，这是经典等价命题，遂得 \(F(z)\) 非有理。证毕。
\end{proof}

\noindent
上述三条结果把 \((\log C_m)\) 的 Bernoulli 层级从“逐阶剥离尾项”的恢复程序，提升为一族显式有限阶移位滤波器的直接读出接口。因而，偶值 \(\zeta\)-谱并非只是在渐近展开中被动出现，而可由单一规范常数序列经过确定性的有限阶投影逐模态抽出；同时，无限模态障碍又说明这种读出结构本质上超出任何有限状态线性递推的封装能力。

\endinput
