\paragraph{黄金柱测度、Smith 最小周期与局部化商序的有限刚性}
在黄金地址极限的临界测度闭式、Smith 周期平均律以及局部化数系的同态/商分类已经建立之后，还可把柱级质量、最小周期与对偶商序继续压缩为下列五条闭合结论。其共同特征是：无限地址链、全部模数层与全部连续商结构，分别由有限前缀、最大 Smith 不变量与素数集包含偏序这三类极小证书完全控制。

\begin{conclusion}[Gödel--Zeckendorf 地址极限的标准 Hausdorff 概率测度在柱集上具有严格黄金闭式]\label{con:xi-time-part62da-zg-cylinder-hausdorff-probability}
沿用定理 \ref{thm:xi-zg-address-binary-self-affine} 与定理
\ref{thm:xi-time-part62d-zg-critical-hausdorff-measure} 的记号，记
\[
s_B:=\frac{\log\varphi}{\log B},
\qquad
\mu_{B,v}(A):=
\frac{\sqrt5}{\varphi^2}\,\mathcal H^{s_B}(A\cap K_{B,v})
\qquad(A\subseteq L_v\ \text{Borel}).
\]
对任意长度 \(n\) 的 admissible 前缀
\[
a=(a_1,\dots,a_n)\in\{0,1\}^n,
\qquad
a_ia_{i+1}=0\quad(1\le i<n),
\]
定义柱集
\[
K[a]:=
\Bigl\{
\Xi_B(z):\ z\in \Sigma_{\mathrm{ZG}},\ z_1=a_1,\dots,z_n=a_n
\Bigr\}
\subset K_{B,v},
\]
并记
\[
\ell(a):=a_n\in\{0,1\}.
\]
则有精确公式
\[
\mu_{B,v}(K[a])=\varphi^{-(n+\ell(a))}.
\]
特别地，
\[
\mu_{B,v}(K[0])=\varphi^{-1},
\qquad
\mu_{B,v}(K[1])=\varphi^{-2}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-zg-critical-hausdorff-measure}，
\[
\mathcal H^{s_B}(K_{B,v})=\frac{\varphi^2}{\sqrt5}.
\]
再记
\[
\tau_a:=\sum_{t=1}^{n}a_tB^{t-1}v.
\]

若 \(a_n=0\)，则尾部仍可接任意 admissible 序列，故
\[
K[a]=\tau_a+B^nK_{B,v}.
\]
若 \(a_n=1\)，则 admissibility 强制下一位必为 \(0\)，从而
\[
K[a]=K[a0]=\tau_a+B^{n+1}K_{B,v}.
\]

Hausdorff 测度在地址线 \(L_v\) 上平移不变，而映射 \(x\mapsto B^r x\) 把距离缩放为 \(B^{-r}\)。因此对任意 Borel 集 \(E\subseteq L_v\) 都有
\[
\mathcal H^{s_B}(\tau+B^rE)
=
B^{-rs_B}\mathcal H^{s_B}(E)
=
\varphi^{-r}\mathcal H^{s_B}(E).
\]
于是当 \(a_n=0\) 时，
\[
\mathcal H^{s_B}(K[a])
=
\varphi^{-n}\mathcal H^{s_B}(K_{B,v})
=
\varphi^{-n}\cdot \frac{\varphi^2}{\sqrt5},
\]
当 \(a_n=1\) 时，
\[
\mathcal H^{s_B}(K[a])
=
\varphi^{-(n+1)}\mathcal H^{s_B}(K_{B,v})
=
\varphi^{-(n+1)}\cdot \frac{\varphi^2}{\sqrt5}.
\]
两种情形统一写成
\[
\mathcal H^{s_B}(K[a])
=
\varphi^{-(n+\ell(a))}\cdot \frac{\varphi^2}{\sqrt5}.
\]
再乘上归一化因子 \(\sqrt5/\varphi^2\)，即得
\[
\mu_{B,v}(K[a])=\varphi^{-(n+\ell(a))}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Gödel--Zeckendorf 地址极限上的标准 Hausdorff 概率测度是唯一的黄金 conformal 测度]\label{con:xi-time-part62da-zg-unique-golden-conformal-measure}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part62da-zg-cylinder-hausdorff-probability} 的记号，并定义两条收缩分支
\[
\psi_0(x):=Bx,
\qquad
\psi_1(x):=v+B^2x.
\]
则 \(K_{B,v}\) 满足严格不交并分解
\[
K_{B,v}=\psi_0(K_{B,v})\sqcup \psi_1(K_{B,v}),
\]
并且 \(\mu_{B,v}\) 是唯一满足
\[
\mu
=
\varphi^{-1}(\psi_0)_\#\mu+\varphi^{-2}(\psi_1)_\#\mu
\]
的 \(K_{B,v}\) 上 Borel 概率测度。
\end{conclusion}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-zg-address-binary-self-affine} 已给出严格不交并分解
\[
K_{B,v}=BK_{B,v}\sqcup\bigl(v+B^2K_{B,v}\bigr)
=
\psi_0(K_{B,v})\sqcup \psi_1(K_{B,v}).
\]
又由结论 \ref{con:xi-time-part62da-zg-cylinder-hausdorff-probability}，
\[
\mu_{B,v}(K[0])=\varphi^{-1},
\qquad
\mu_{B,v}(K[1])=\varphi^{-2},
\]
其中
\[
K[0]=\psi_0(K_{B,v}),
\qquad
K[1]=\psi_1(K_{B,v}).
\]

对任意 Borel 集 \(A\subseteq K_{B,v}\)，由上面两块互不相交并结合 Hausdorff 测度的缩放关系，可得
\[
\mu_{B,v}(\psi_0(A))=\varphi^{-1}\mu_{B,v}(A),
\qquad
\mu_{B,v}(\psi_1(A))=\varphi^{-2}\mu_{B,v}(A).
\]
于是对任意 Borel 集 \(E\subseteq K_{B,v}\)，有
\[
\mu_{B,v}(E)
=
\mu_{B,v}(E\cap K[0])+\mu_{B,v}(E\cap K[1])
=
\varphi^{-1}\mu_{B,v}(\psi_0^{-1}(E))
+\varphi^{-2}\mu_{B,v}(\psi_1^{-1}(E)),
\]
即
\[
\mu_{B,v}
=
\varphi^{-1}(\psi_0)_\#\mu_{B,v}
+\varphi^{-2}(\psi_1)_\#\mu_{B,v}.
\]

反过来，设 \(\nu\) 为任意满足该自相似方程的 Borel 概率测度。由于分支像互不相交，对任意 Borel 集 \(A\subseteq K_{B,v}\) 立即推出
\[
\nu(\psi_0(A))=\varphi^{-1}\nu(A),
\qquad
\nu(\psi_1(A))=\varphi^{-2}\nu(A).
\]
特别地，
\[
\nu(K[0])=\varphi^{-1},
\qquad
\nu(K[1])=\varphi^{-2}.
\]

现取任意 admissible 前缀 \(a\)。若 \(a_n=1\)，则 \(K[a]=K[a0]\)；故记
\[
\widetilde a:=
\begin{cases}
a,& a_n=0,\\
a0,& a_n=1.
\end{cases}
\]
则 \(K[a]=K[\widetilde a]\)，且 \(\widetilde a\) 唯一分解为若干块 \(0\) 与 \(10\) 的串接：
\[
\widetilde a=\beta_1\cdots \beta_m,
\qquad
\beta_j\in\{0,10\}.
\]
若记
\[
\psi_{0}:=\psi_0,
\qquad
\psi_{10}:=\psi_1,
\]
则
\[
K[a]
=
\psi_{\beta_1}\circ\cdots\circ\psi_{\beta_m}(K_{B,v}).
\]
反复应用上面的缩放关系，得到
\[
\nu(K[a])
=
\prod_{j=1}^{m}w(\beta_j),
\qquad
w(0)=\varphi^{-1},
\quad
w(10)=\varphi^{-2}.
\]
而 \(\widetilde a\) 的总长度正是 \(n+\ell(a)\)，故
\[
\nu(K[a])=\varphi^{-(n+\ell(a))}.
\]
这与结论 \ref{con:xi-time-part62da-zg-cylinder-hausdorff-probability} 对 \(\mu_{B,v}\) 给出的柱质量完全一致。由于柱集生成 \(K_{B,v}\) 的 Borel \(\sigma\)-代数，故
\[
\nu=\mu_{B,v}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Smith 归一化模核计数的最小正周期恰等于最大 Smith 不变量]\label{con:xi-time-part62da-smith-kappa-minimal-period}
设 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 满足
\[
\operatorname{rank}_{\QQ}(A)=m,
\]
其 Smith 不变量为
\[
d_1\mid d_2\mid\cdots\mid d_m.
\]
定义归一化模核计数
\[
\kappa_A(b):=
\frac{\#\ker(A_b)}{b^{\,n-m}}
=
\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b)
\qquad(b\ge 1).
\]
则 \(\kappa_A\) 的最小正周期恰为 \(d_m\)。并且其普通生成函数与 Ces\`aro 平均仍满足精确公式
\[
\mathscr K_A(z):=\sum_{b\ge 1}\kappa_A(b)z^b
=
\frac{\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)z^r}{1-z^{d_m}},
\]
\[
\mu_A
:=
\lim_{X\to\infty}\frac{1}{X}\sum_{b\le X}\kappa_A(b)
=
\frac{1}{d_m}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
结论 \ref{con:xi-time-part62d-smith-kappa-periodic-ogf-cesaro} 已证明 \(d_m\) 是 \(\kappa_A\) 的一个周期，并给出了上面两条周期分解公式。故只需证明不存在更小的正周期。

设 \(p\) 为 \(\kappa_A\) 的最小正周期。由于 \(d_m\) 也是周期，最小周期整除任意周期，故
\[
p\mid d_m.
\]
若 \(p<d_m\)，则
\[
\kappa_A(d_m)=\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,d_m)=\prod_{i=1}^{m}d_i.
\]
另一方面，由 \(p\mid d_m\) 可得
\[
\gcd(d_m,d_m-p)=\gcd(d_m,p)=p<d_m,
\]
而对每个 \(i<m\) 都有
\[
\gcd(d_i,d_m-p)\le d_i.
\]
于是
\[
\kappa_A(d_m-p)
=
\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,d_m-p)
<
\prod_{i=1}^{m}d_i
=
\kappa_A(d_m),
\]
这与 \(p\) 为周期所要求的
\[
\kappa_A(d_m-p)=\kappa_A(d_m)
\]
矛盾。故只能有
\[
p=d_m.
\]
因此 \(\kappa_A\) 的最小正周期恰为 \(d_m\)，而所示普通生成函数与 Ces\`aro 平均公式即由该周期分解立得。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[局部化数系之间的加法同态具有严格乘法刚性与完全分类]\label{con:xi-time-part62da-localization-hom-rigidity}
设 \(S,T\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
G_T:=\ZZ[T^{-1}],
\]
视为加法群。则有自然同构
\[
\operatorname{Hom}(G_S,G_T)\cong
\begin{cases}
G_T,& S\subseteq T,\\[1mm]
0,& S\not\subseteq T.
\end{cases}
\]
更具体地：
\begin{enumerate}
  \item 任意群同态 \(\phi:G_S\to G_T\) 都唯一写成
  \[
  \phi(x)=qx
  \qquad(x\in G_S)
  \]
  对某个 \(q\in\QQ\)；
  \item 非零同态存在当且仅当 \(S\subseteq T\)；
  \item 自同构群满足
  \[
  \operatorname{Aut}(G_S)
  \cong
  \Bigl\{\pm\prod_{p\in S}p^{n_p}: n_p\in\ZZ\Bigr\}
  \cong C_2\times \ZZ^{|S|}.
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
任取群同态 \(\phi:G_S\to G_T\)。由于 \(G_S\subset\QQ\) 是秩 \(1\) 的无挠加法群，\(\phi\) 被 \(\phi(1)\) 唯一决定。记
\[
q:=\phi(1)\in G_T\subset\QQ.
\]
对任意
\[
x=\frac{a}{s}\in G_S,
\qquad
s\in\ZZ_{>0},
\]
且 \(s\) 的全部素因子属于 \(S\)，都有 \(sx=a\)。施行 \(\phi\) 得
\[
s\,\phi(x)=a\,q.
\]
由于 \(G_T\subset\QQ\) 无挠，该方程在 \(G_T\) 中至多有一个解，而显然 \(qx\) 就是其在 \(\QQ\) 中的解，故
\[
\phi(x)=qx.
\]
这就证明了第一条。

若 \(S\subseteq T\)，则任取 \(q\in G_T\)，乘法映射
\[
x\longmapsto qx
\]
都把 \(G_S\) 送入 \(G_T\)，故得到 \(\operatorname{Hom}(G_S,G_T)\cong G_T\)。

若 \(S\not\subseteq T\)，取 \(p\in S\setminus T\)。若 \(\phi\neq 0\)，则上式中的 \(q=\phi(1)\neq 0\)。但对每个 \(n\ge 1\)，
\[
\phi(p^{-n})=q\,p^{-n}\in G_T.
\]
由于 \(p\notin T\)，群 \(G_T\) 中元素的分母不允许出现任意高次的 \(p\)，故对充分大的 \(n\)，\(q\,p^{-n}\notin G_T\)，矛盾。于是只能有 \(q=0\)，从而
\[
\operatorname{Hom}(G_S,G_T)=0.
\]
第二条得证。

最后，当 \(T=S\) 时，\(\phi(x)=qx\) 为自同构当且仅当 \(q,q^{-1}\in G_S\)。这恰等价于
\[
q=\pm\prod_{p\in S}p^{n_p},
\qquad
n_p\in\ZZ.
\]
于是得到所示自同构群公式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Pontryagin 对偶上的连续满射序由素数集包含关系完全控制]\label{cor:xi-time-part62da-localization-pontryagin-surjection-poset}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part62da-localization-hom-rigidity} 的记号。则以下命题等价：
\begin{enumerate}
  \item 存在连续满射
  \[
  \Pi_{T\to S}:\widehat{G_T}\twoheadrightarrow \widehat{G_S};
  \]
  \item \(S\subseteq T\)。
\end{enumerate}
并且在 \(S\subseteq T\) 时，由包含映射 \(G_S\hookrightarrow G_T\) 对偶化得到的规范满射 \(\Pi_{T\to S}\) 满足
\[
\ker(\Pi_{T\to S})\cong \prod_{p\in T\setminus S}\ZZ_p.
\]
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62da\_localization\_pontryagin\_surjection\_poset}
\end{corollary}
\begin{proof}
若 \(S\subseteq T\)，则定理 \ref{thm:xi-cdim-localization-quotient-solenoid-surjections} 已给出规范短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in T\setminus S}\ZZ_p
\longrightarrow \widehat{G_T}
\xrightarrow{\ \Pi_{T\to S}\ }
\widehat{G_S}
\longrightarrow 0,
\]
故连续满射存在，且其核正是
\[
\prod_{p\in T\setminus S}\ZZ_p.
\]

反之，若存在连续满射
\[
f:\widehat{G_T}\twoheadrightarrow \widehat{G_S},
\]
则由 Pontryagin 对偶的反变等价，\(f\) 对偶化为一个单射
\[
f^\vee:G_S\hookrightarrow G_T.
\]
该单射非零，故由结论 \ref{con:xi-time-part62da-localization-hom-rigidity}，必有
\[
S\subseteq T.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
上述五条结果把地址链、Smith 周期链与局部化商链进一步压缩到三类有限证书：黄金柱质量只取决于前缀长度及末位，模核计数的全部周期结构只取决于最大 Smith 不变量，而 Pontryagin 对偶上的全部连续商序只取决于素数集的包含偏序。由此，分形测度、模层算术与紧 Abel 对偶三侧的无限结构便同时获得了严格可审计的有限闭式。

\endinput
