\paragraph{纤维代数、碰撞统计与零温 primitive 谱的统一热力学接口}
在 bin-fold 的纤维群胚代数、折叠同余商半环、碰撞统计、规范群表示谱以及零温四态极限之间，存在一条可由现有对象直接闭合的接口：有限尺度上的迹态极值由纤维多重度决定，折叠同余商的局部奇异性由 Fibonacci 模数的平方因子完全控制，二次碰撞矩正好等于相应半单代数的归一化维数，规范群的不可约表示按纤维分拆完全分离，而零温 primitive 轨道与 fold-gauge 常数的 Bernoulli 层级又分别把 Perron 谱、\(\,2\pi\) 的上侧逼近以及偶 \(\zeta\)-值的递阶恢复固定在同一条热力学账本上。

\begin{theorem}[纤维群胚代数上的最大熵迹态唯一由均匀微态推前给出]\label{thm:xi-foldbin-groupoid-maxent-tracial-state}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_groupoid\_maxent\_tracial\_state}
令
\[
A_m^{\mathrm{bin}}:=\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]
\cong
\bigoplus_{w\in X_m} M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC),
\qquad
\mu_m(w):=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m}.
\]
对任意 \(\pi\in\Delta(X_m)\)，定义
\[
\tau_\pi\!\left(\bigoplus_{w\in X_m}A_w\right)
:=
\sum_{w\in X_m}\pi(w)\,\operatorname{tr}_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(A_w),
\]
其中 \(\operatorname{tr}_d\) 为 \(M_d(\CC)\) 上的归一化矩阵迹。则 \(A_m^{\mathrm{bin}}\) 的全部迹态恰为 \(\{\tau_\pi:\pi\in\Delta(X_m)\}\)，并且其 von Neumann 熵满足
\[
S(\tau_\pi)
=
H(\pi)+\sum_{w\in X_m}\pi(w)\log d_m^{\mathrm{bin}}(w),
\qquad
H(\pi):=-\sum_{w\in X_m}\pi(w)\log\pi(w).
\]
此外，
\[
m\log 2-S(\tau_\pi)=D_{\mathrm{KL}}(\pi\|\mu_m).
\]
特别地，
\[
S(\tau_{\mu_m})=m\log 2,
\]
且 \(\tau_{\mu_m}\) 是 \(A_m^{\mathrm{bin}}\) 上唯一的最大熵迹态。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-bin-groupoid-algebra-wedderburn}，
\[
A_m^{\mathrm{bin}}
\cong
\bigoplus_{w\in X_m} M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC).
\]
每个矩阵块上的迹态唯一等于归一化矩阵迹，故有限直和代数上的任意迹态都唯一写成上述凸组合；其系数恰构成一个概率向量 \(\pi\in\Delta(X_m)\)。
\par
对总代数上的普通迹
\(
\Tr:=\sum_{w\in X_m}\Tr_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
\)，
状态 \(\tau_\pi\) 的密度矩阵为
\[
\rho_\pi
=
\bigoplus_{w\in X_m}
\frac{\pi(w)}{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}I_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}.
\]
于是
\[
\begin{aligned}
S(\tau_\pi)
&=-\Tr(\rho_\pi\log\rho_\pi)\\
&=
-\sum_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w)\,
\frac{\pi(w)}{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
\log\!\left(\frac{\pi(w)}{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}\right)\\
&=
H(\pi)+\sum_{w\in X_m}\pi(w)\log d_m^{\mathrm{bin}}(w).
\end{aligned}
\]
另一方面，
\[
\begin{aligned}
D_{\mathrm{KL}}(\pi\|\mu_m)
&=
\sum_{w\in X_m}\pi(w)
\log\frac{\pi(w)}{d_m^{\mathrm{bin}}(w)/2^m}\\
&=
-H(\pi)-\sum_{w\in X_m}\pi(w)\log d_m^{\mathrm{bin}}(w)+m\log 2\\
&=
m\log 2-S(\tau_\pi).
\end{aligned}
\]
取 \(\pi=\mu_m\) 即得 \(S(\tau_{\mu_m})=m\log 2\)。又由 \(D_{\mathrm{KL}}(\pi\|\mu_m)\ge 0\) 且等号当且仅当 \(\pi=\mu_m\)，得到唯一最大熵性。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[碰撞概率等于纤维群胚代数的归一化维数]\label{thm:xi-foldbin-collision-probability-normalized-groupoid-dimension}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_collision\_probability\_normalized\_groupoid\_dimension}
沿用定理 \ref{thm:xi-foldbin-groupoid-maxent-tracial-state} 的记号。若 \(U,V\) 为 \(\Omega_m=\{0,1\}^m\) 上独立均匀微态，则
\[
\PP\!\bigl(\Fold^{\mathrm{bin}}_m(U)=\Fold^{\mathrm{bin}}_m(V)\bigr)
=
\sum_{w\in X_m}\mu_m(w)^2
=
\frac{\dim_{\CC}A_m^{\mathrm{bin}}}{4^m}.
\]
等价地，
\[
\dim_{\CC}A_m^{\mathrm{bin}}
=
\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
仍由命题 \ref{prop:fold-bin-groupoid-algebra-wedderburn}，
\[
\dim_{\CC}A_m^{\mathrm{bin}}
=
\sum_{w\in X_m}
\dim_{\CC}M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC)
=
\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^2.
\]
另一方面，独立均匀抽样给出
\[
\PP\!\bigl(\Fold^{\mathrm{bin}}_m(U)=\Fold^{\mathrm{bin}}_m(V)\bigr)
=
\sum_{w\in X_m}
\left(\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m}\right)^2
=
\frac{1}{4^m}
\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^2.
\]
合并两式即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[bin-fold 规范群的表示分配律与 \texorpdfstring{$m=6$}{m=6} 的精确谱]\label{thm:xi-foldbin-gauge-representation-distribution-law-m6-spectrum}
令
\[
G_m^{\mathrm{bin}}:=\Aut(\Fold^{\mathrm{bin}}_m)
\cong
\prod_{w\in X_m}\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}.
\]
则 \(\widehat{G_m^{\mathrm{bin}}}\) 中的不可约复表示与分拆族
\[
\{\lambda_w\vdash d_m^{\mathrm{bin}}(w)\}_{w\in X_m}
\]
一一对应，因而
\[
|\widehat{G_m^{\mathrm{bin}}}|
=
\prod_{w\in X_m}p\!\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr),
\]
其中 \(p(n)\) 为分拆函数。并且表示 \(\zeta\)-函数具有完全乘积分解
\[
\zeta_{G_m^{\mathrm{bin}}}^{\mathrm{irr}}(s)
:=
\sum_{\rho\in\widehat{G_m^{\mathrm{bin}}}}(\dim\rho)^{-s}
=
\prod_{w\in X_m}
\left(
\sum_{\lambda\vdash d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\dim\lambda)^{-s}
\right).
\]
若
\[
N_m:=\#\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge 2\},
\]
则
\[
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{N_m},
\qquad
\bigl|\Hom(G_m^{\mathrm{bin}},\{\pm 1\})\bigr|=2^{N_m},
\]
从而 \(G_m^{\mathrm{bin}}\) 恰有 \(2^{N_m}-1\) 个指数为 \(2\) 的正规子群。
特别地，在 \(m=6\) 时，
\[
G_6^{\mathrm{bin}}
\cong
S_2^{\,8}\times S_3^{\,4}\times S_4^{\,9},
\qquad
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21},
\]
并且
\[
|\widehat{G_6^{\mathrm{bin}}}|
=
p(2)^8p(3)^4p(4)^9
=
2^8\cdot 3^4\cdot 5^9,
\qquad
\bigl|\Hom(G_6^{\mathrm{bin}},\{\pm 1\})\bigr|=2^{21}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:fold-bin-gauge-decomposition} 给出纤维直积分解。有限直积群的不可约表示恰为各因子不可约表示的外张量积，而 \(\mathfrak S_d\) 的不可约复表示由分拆 \(\lambda\vdash d\) 分类，故得到对 \(\widehat{G_m^{\mathrm{bin}}}\) 的参数化以及
\[
|\widehat{G_m^{\mathrm{bin}}}|
=
\prod_{w\in X_m}p\!\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr).
\]
维数在外张量积下相乘，遂有
\[
\zeta_{G_m^{\mathrm{bin}}}^{\mathrm{irr}}(s)
=
\prod_{w\in X_m}
\left(
\sum_{\lambda\vdash d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\dim\lambda)^{-s}
\right).
\]
对一维表示，只需注意：\(\mathfrak S_1\) 只有平凡表示，而 \(\mathfrak S_d\)（\(d\ge 2\)）恰有平凡与符号两种一维表示。
因此
\[
\Hom(G_m^{\mathrm{bin}},\{\pm 1\})
\cong
\prod_{w:\,d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge 2}\ZZ/2\ZZ,
\]
其基数为 \(2^{N_m}\)，并与 Abel 化同构。
每个非平凡同态的核都为指数 \(2\) 的正规子群，反之任一指数 \(2\) 正规子群都来自某个非平凡 \(\{\pm1\}\)-角色，故数目为 \(2^{N_m}-1\)。
最后在 \(m=6\) 时，代入推论 \ref{cor:fold-bin-gauge-m6} 的分解即可。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[折叠同余商半环的奇异环判别与幂零层大小]\label{thm:xi-fold-congruence-semiring-singularity-nilpotent-profile}
设
\[
\mathcal R_m:=\Omega_m/\!\equiv_m.
\]
并将 Fibonacci 模数分解写为
\[
F_{m+2}=\prod_{i=1}^{s}p_i^{e_i}.
\]
则在定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings} 的半环同构下，\(\mathcal R_m\) 作为交换环满足：
\begin{enumerate}
  \item 存在规范分解
  \[
  \mathcal R_m\cong \prod_{i=1}^{s}\ZZ/(p_i^{e_i}\ZZ).
  \]
  \item 幂等元个数恰为
  \[
  2^{s}=2^{\omega(F_{m+2})}.
  \]
  \item 幂零元个数恰为
  \[
  \frac{F_{m+2}}{\operatorname{rad}(F_{m+2})}
  =
  \prod_{i=1}^{s}p_i^{e_i-1}.
  \]
  \item \(\mathcal R_m\) 为约化环当且仅当 \(F_{m+2}\) 平方自由；为局部环当且仅当 \(F_{m+2}\) 为素数幂。
\end{enumerate}
因此，折叠同余商的非约化奇异性完全由 Fibonacci 模数的平方因子控制。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings}，
\[
\mathcal R_m\cong \ZZ/(F_{m+2}\ZZ).
\]
对整数模的 Chinese remainder 分解给出
\[
\ZZ/(F_{m+2}\ZZ)\cong \prod_{i=1}^{s}\ZZ/(p_i^{e_i}\ZZ),
\]
从而得到第一条。

在每个局部因子 \(\ZZ/(p_i^{e_i}\ZZ)\) 中，幂等元只能取 \(0\) 或 \(1\)。因此全体幂等元可由各坐标独立选择 \(0/1\) 得到，数量恰为 \(2^s\)。这也与推论 \ref{cor:fold-mod-semirings-idempotents-crt-boolean} 一致。

另一方面，在 \(\ZZ/(p_i^{e_i}\ZZ)\) 中，幂零元恰为所有 \(p_i\) 的倍数，其个数为 \(p_i^{e_i-1}\)。故乘积分解下的幂零元个数为
\[
\prod_{i=1}^{s}p_i^{e_i-1}
=
\frac{\prod_i p_i^{e_i}}{\prod_i p_i}
=
\frac{F_{m+2}}{\operatorname{rad}(F_{m+2})}.
\]

有限交换环约化当且仅当不存在非零幂零元，故等价于每个 \(e_i=1\)，亦即 \(F_{m+2}\) 平方自由。又有限交换环为局部环当且仅当其 Chinese remainder 分解只有一个因子，故等价于 \(s=1\)，亦即 \(F_{m+2}\) 为素数幂。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Fold 商半环 Jacobson 根基的 Loewy 长度与分层商公式]\label{thm:xi-fold-congruence-semiring-jacobson-loewy-profile}
沿用定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings} 的记号，并写
\[
R_m:=\mathcal R_m\cong \ZZ/(F_{m+2}\ZZ),
\qquad
F_{m+2}=\prod_{i=1}^{s}p_i^{e_i}.
\]
记 \(J_m:=J(R_m)\) 为 Jacobson 根基。则有：
\begin{enumerate}
  \item 根基的显式描述为
  \[
  \boxed{\;
  J_m=\left(\prod_{i=1}^{s}p_i\right)R_m.\;}
  \]
  \item 若记
  \[
  \ell_m:=\min\{t\ge 1:\ J_m^t=0\},
  \]
  则
  \[
  \boxed{\;
  \ell_m=\max_{1\le i\le s}e_i.\;}
  \]
  \item 对每个整数 \(0\le t<\ell_m\)，有
  \[
  \boxed{\;
  J_m^t/J_m^{t+1}\cong \prod_{i:\,e_i>t}\ZZ/p_i\ZZ,\qquad
  \bigl|J_m^t/J_m^{t+1}\bigr|=\prod_{i:\,e_i>t}p_i,\;}
  \]
  其中约定 \(J_m^0:=R_m\)。
\end{enumerate}
因此，Fold 商半环的 Loewy 深度恰由 Fibonacci 模数中最大的素数幂指数决定。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings} 与 Chinese remainder 分解，
\[
R_m\cong \prod_{i=1}^{s}\ZZ/(p_i^{e_i}\ZZ).
\]
每个局部因子 \(\ZZ/(p_i^{e_i}\ZZ)\) 的 Jacobson 根基都是主理想
\[
(p_i)/(p_i^{e_i}),
\]
故整体根基为
\[
J_m\cong \prod_{i=1}^{s}(p_i)/(p_i^{e_i}),
\]
这恰等价于
\[
J_m=\left(\prod_{i=1}^{s}p_i\right)R_m.
\]

对任意 \(t\ge 0\)，于是有
\[
J_m^t\cong \prod_{i=1}^{s}(p_i^t)/(p_i^{e_i}).
\]
其中第 \(i\) 个因子当且仅当 \(t\ge e_i\) 时为零。因此 \(J_m^t=0\) 当且仅当对所有 \(i\) 都有 \(t\ge e_i\)，故满足 \(J_m^t=0\) 的最小整数恰为
\[
\ell_m=\max_{1\le i\le s}e_i.
\]

最后，对 \(0\le t<\ell_m\)，由上式得到
\[
J_m^t/J_m^{t+1}
\cong
\prod_{i=1}^{s}
\frac{(p_i^t)/(p_i^{e_i})}{(p_i^{t+1})/(p_i^{e_i})}.
\]
若 \(e_i\le t\)，则该因子为零；若 \(e_i>t\)，则
\[
\frac{(p_i^t)/(p_i^{e_i})}{(p_i^{t+1})/(p_i^{e_i})}
\cong
\ZZ/p_i\ZZ.
\]
故
\[
J_m^t/J_m^{t+1}\cong \prod_{i:\,e_i>t}\ZZ/p_i\ZZ,
\]
并取基数即得
\[
\bigl|J_m^t/J_m^{t+1}\bigr|=\prod_{i:\,e_i>t}p_i.
\]
证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part48b-window6-residue-character-gap}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part48c-zero-temp-parry-primitive-refinement}

\begin{theorem}[fold-gauge 常数序列的非 \texorpdfstring{$C$}{C}-有限性与前两阶 \texorpdfstring{$\zeta(2r)$}{zeta(2r)} 重整化极限]\label{thm:xi-foldbin-gauge-constant-not-cfinite-first-two-zeta-limits}
令
\[
u_m:=\log C_m-\log(2\pi),
\qquad
q:=\frac{\varphi}{2}.
\]
则序列 \((u_m)_{m\ge 1}\) 不是 \(C\)-有限序列。
并且有两阶显式展开
\[
u_m
=
\frac{1}{3\varphi}\,q^m
-\frac{\sqrt5}{180}\,q^{3m}
+O(q^{5m}).
\]
因此
\[
\lim_{m\to\infty}q^{-m}u_m=\frac{1}{3\varphi},
\qquad
\lim_{m\to\infty}q^{-3m}\left(u_m-\frac{1}{3\varphi}q^m\right)
=
-\frac{\sqrt5}{180}.
\]
从而前两阶重整化极限已足以恢复
\[
B_2=\frac16,\qquad B_4=-\frac1{30},
\]
并进而恢复
\[
\zeta(2)=\frac{\pi^2}{6},
\qquad
\zeta(4)=\frac{\pi^4}{90}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
非 \(C\)-有限性正是定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-not-c-finite} 的内容。
另一方面，定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy} 在 \(R=2\) 时给出
\[
u_m
=
A_1q^m+A_2q^{3m}+O(q^{5m}),
\]
其中
\[
A_1=
\frac{B_2}{1\cdot 1}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{-1}\bigr)
=
\frac16\cdot\frac{2}{\varphi}
=
\frac{1}{3\varphi},
\]
\[
A_2=
\frac{B_4}{2\cdot 3}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi\bigr)
=
-\frac{1}{30}\cdot\frac{\varphi+\varphi^{-1}}{6}
=
-\frac{\sqrt5}{180}.
\]
于是得到所示两阶展开与两条重整化极限。
最后用标准恒等式
\[
B_{2r}=(-1)^{r-1}\frac{2(2r)!}{(2\pi)^{2r}}\zeta(2r)
\]
即可从 \(B_2,B_4\) 恢复 \(\zeta(2),\zeta(4)\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[fold-gauge 常数对 \texorpdfstring{$2\pi$}{2pi} 的最终上侧逼近与首项刚性]\label{thm:xi-foldbin-gauge-constant-one-sided-approach-2pi}
沿用定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-constant-not-cfinite-first-two-zeta-limits} 的记号，令
\[
q:=\frac{\varphi}{2}\in(0,1).
\]
则当 \(m\to\infty\) 时，
\[
\log C_m
=
\log(2\pi)+\frac{1}{3\varphi}q^m+O(q^{3m}),
\]
从而
\[
C_m
=
2\pi\left(1+\frac{1}{3\varphi}q^m+O(q^{2m})\right).
\]
特别地，存在 \(m_0\) 使得对一切 \(m\ge m_0\) 都有
\[
C_m>2\pi.
\]
因此 \(C_m\) 对 \(2\pi\) 的收敛最终始终来自上侧，而非振荡式逼近。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-constant-not-cfinite-first-two-zeta-limits}，
\[
\log C_m-\log(2\pi)
=
\frac{1}{3\varphi}q^m-\frac{\sqrt5}{180}q^{3m}+O(q^{5m})
=
\frac{1}{3\varphi}q^m+O(q^{3m}).
\]
由于首项系数 \(1/(3\varphi)\) 为正，故对充分大的 \(m\) 有 \(\log C_m>\log(2\pi)\)，即 \(C_m>2\pi\)。

再令
\[
x_m:=\frac{1}{3\varphi}q^m+O(q^{3m})=O(q^m).
\]
则
\[
C_m=2\pi e^{x_m}
=
2\pi\bigl(1+x_m+O(x_m^2)\bigr)
=
2\pi\left(1+\frac{1}{3\varphi}q^m+O(q^{2m})\right),
\]
因为 \(x_m^2=O(q^{2m})\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[fold-gauge 序列对 Bernoulli 数与偶整数 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 值的递阶逆谱公式]\label{thm:xi-foldbin-gauge-constant-recursive-bernoulli-zeta-recovery}
沿用定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy} 的记号，令
\[
E_m:=\log C_m-\log(2\pi),
\qquad
q:=\frac{\varphi}{2}.
\]
递归定义抽取序列
\[
R_m^{(1)}:=q^{-m}E_m,
\qquad
a_1^{\mathrm{ext}}:=\lim_{m\to\infty}R_m^{(1)},
\]
并对每个 \(r\ge 2\) 定义
\[
R_m^{(r)}
:=
q^{-(2r-1)m}
\left(
E_m-\sum_{j=1}^{r-1}a_j^{\mathrm{ext}}\,q^{(2j-1)m}
\right),
\qquad
a_r^{\mathrm{ext}}:=\lim_{m\to\infty}R_m^{(r)}.
\]
则上述各极限都存在，并满足
\[
a_r^{\mathrm{ext}}
=
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr)
\qquad(r\ge 1).
\]
因此对每个 \(r\ge 1\)，有显式恢复公式
\[
B_{2r}
=
\frac{r(2r-1)}{\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}}
\lim_{m\to\infty}R_m^{(r)},
\]
以及
\[
\zeta(2r)
=
(-1)^{r-1}\frac{(2\pi)^{2r}}{2(2r)!}\,
\frac{r(2r-1)}{\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}}
\lim_{m\to\infty}R_m^{(r)}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy}，对任意固定 \(r\ge 1\) 有展开
\[
E_m
=
\sum_{j=1}^{r}\alpha_j q^{(2j-1)m}+O(q^{(2r+1)m}),
\]
其中
\[
\alpha_j
:=
\frac{B_{2j}}{j(2j-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2j-3}\bigr).
\]
当 \(r=1\) 时，
\[
R_m^{(1)}=q^{-m}E_m=\alpha_1+O(q^{2m}),
\]
故极限存在且 \(a_1^{\mathrm{ext}}=\alpha_1\)。

设对某个 \(r\ge 2\)，已知 \(a_j^{\mathrm{ext}}=\alpha_j\) 对 \(1\le j\le r-1\) 成立。则
\[
E_m-\sum_{j=1}^{r-1}a_j^{\mathrm{ext}}\,q^{(2j-1)m}
=
\alpha_r q^{(2r-1)m}+O(q^{(2r+1)m}),
\]
从而
\[
R_m^{(r)}
=
\alpha_r+O(q^{2m}).
\]
故极限存在且 \(a_r^{\mathrm{ext}}=\alpha_r\)。归纳完成。

最后对上式解出 \(B_{2r}\)，再与标准恒等式
\[
B_{2r}=(-1)^{r-1}\frac{2(2r)!}{(2\pi)^{2r}}\zeta(2r)
\]
联立，即得所示偶整数 \(\zeta\)-值恢复公式。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part49-tail-capacity-localization-order}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part49a-prime-support-half-dimension-ledger}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part49b-prime-support-halfdimension-gap}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part49c-localization-solenoid-terminal-rigidity}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50-projective-witt-rh-separation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50ba-dirichlet-fourier-radius-barrier}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50d-projective-pressure-fourier-residue-control}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50da-output-bucket-moment-pressure-anchor}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50dc-residue-zeta-cyclotomic-witt}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50db-torsion-rhu-density-conjecture}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50-projective-witt-rh-separation-gaussian-arithmetic-split}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50b-output-potential-legendre-groundstate-activation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50bc-output-edgeworth-median-shift}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50bd-output-legendre-residue-rankone-truncation}
\input{thm__xi-output-potential-zero-temp-square-root-critical-law}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50b2-output-potential-legendre-groundstate-activation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50bb-dirichlet-global-j1-collapse}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50b3-output-potential-legendre-groundstate-activation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50c-output-potential-mirror-relaxation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50cb-mirror-branch-parity-interference}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50b4-output-potential-legendre-groundstate-activation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50ba-odd-prime-rh-obstruction-density}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50c-ground-layer-oracle-spectral-gap}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50ca-output-endpoint-logcusp-rigidity}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50c2-ground-layer-oracle-spectral-gap}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50cc-binfold-saturation-endpoint-shell-geometry}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part51-discrete-capacity-window6-root-center}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part51a-groundstate-capacity-window6-separation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part51c-discrete-capacity-window6-root-center-continuation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part51b-window6-c3-fiber-center-refinement}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part52-parity-center-leyang-rh}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53-foldbin-escort-splitting-solvable}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53d-window6-automorphism-schur-boundary}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53da-window6-rootweight-orbitlevi-z6-boundary}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53a-binfold-critical-tail-capacity-zero-lattice}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53b-curvature-zeta-register-lastbit}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53c-hankel-freezing-resonance-ladder}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53ca-logcm-second-bernoulli-coefficient}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53cc-fixed-freezing-oracle-resonance-count}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53cb-resonance-zero-forward-update}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53cd-resonance-density-logderivative}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part52b-parity-center-leyang-rh-continuation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part52a-leyang-splitting-character-filter}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part52c-parity-center-leyang-rh-continuation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part54-rh-threshold-quintic-galois-halfplane}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53-fib-resonance-witt-w1-edgeworth-rootrigidity}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part53-smith-prime-register-primitive-surgery}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part51a-renyi2-bc3-kronecker-bifurcation}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part51aa-derived-cross-lucas-root-externality}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50be-smith-binfold-finite-jet}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part50bb-activated-branch-scale-separation}

\endinput
