\paragraph{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 推送代数的全矩阵化、可见模单纯性与宏观标量化原则}
在 window-\(6\) 的可见 \(21\) 态空间、刚性切分
\[
X_6=X_6^{\mathrm{cyc}}\sqcup X_6^{\mathrm{bdry}},
\qquad
|X_6^{\mathrm{cyc}}|=18,
\quad
|X_6^{\mathrm{bdry}}|=3,
\]
以及 bin-fold 纤维直方图
\[
d_6^{\mathrm{bin}}(w)\in\{2,3,4\},
\qquad
\#\{d=2\}=8,\ \#\{d=3\}=4,\ \#\{d=4\}=9
\]
已经固定之后，若再把另一条审计链给出的交换子包络
\[
\mathfrak{k}_6=\mathfrak{so}(V_{\RR}),
\qquad
\mathfrak{g}_6=\mathfrak{sl}(V_{\RR}),
\qquad
\dim V_{\RR}=|X_6|=21
\]
真正并入同一线性动力学口径，则还可继续抽取出下列六条后果。它们依次表明：六个局部推送方向在可见 \(21\) 维空间上已经生成全部线性算子；对应可见模因此完全不可压缩；\(18\oplus 3\) 的 cyclic/boundary 切分并非动力学扇区分解；任一非零推送方向在 \(\mathfrak{so}_{21}\) 的伴随作用下即可饱和全部 \(230\) 维对称无迹扇区；任何与六个推送方向完全等变的二次型都只能是标量；而一旦这一 microscopic full matrixization 可向连续极限传递，则 macroscopic covariance 也应被迫标量化。

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 推送代数的全矩阵化]\label{thm:xi-time-part9zn-window6-pushforward-algebra-full-matrixization}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zn\_window6\_pushforward\_algebra\_full\_matrixization}
设
\[
V_{\RR}:=\RR\langle X_6\rangle,
\qquad
V_{\CC}:=V_{\RR}\otimes_{\RR}\CC\cong \CC^{X_6},
\]
并令 \(L_1,\dots,L_6\in \End_{\CC}(V_{\CC})\) 为定义 \ref{def:window6-coordinate-pushforward-lie-envelope} 中推送算子的复线性延拓。记
\[
\mathcal A_6:=\CC\langle L_1,\dots,L_6\rangle\subset \End_{\CC}(V_{\CC})
\]
为其生成的复结合代数。则
\[
\mathcal A_6=\End_{\CC}(V_{\CC})\cong M_{21}(\CC).
\]
等价地，window-\(6\) 的六个局部推送方向在可见 \(21\) 维空间上已经生成了全部线性可观测量。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part53da-root-weight-common-refinement-five-atoms}，
\[
|X_6|=21,
\]
故 \(\dim_{\CC}V_{\CC}=21\)。

另一方面，定理 \ref{thm:window6-lie-envelope-sl21} 已给出
\[
\mathfrak g_6=\Lie_{\RR}\langle L_1,\dots,L_6\rangle=\mathfrak{sl}(V_{\RR}).
\]
由于任意结合代数对交换子封闭，\(\mathcal A_6\) 作为复结合代数必包含上述实 Lie 包络。再对其作复线性张成，得到
\[
\mathfrak{sl}(V_{\CC})\subset \mathcal A_6.
\]

取 \(V_{\CC}\) 的标准基 \((e_w)_{w\in X_6}\)，并记矩阵单位为
\[
E_{uv}\qquad (u,v\in X_6).
\]
对任意 \(u\neq v\)，矩阵单位 \(E_{uv}\) 迹为零，故
\[
E_{uv}\in \mathfrak{sl}(V_{\CC})\subset \mathcal A_6.
\]
固定 \(u\in X_6\)，任选 \(v\neq u\)。则
\[
E_{uu}=E_{uv}E_{vu}\in \mathcal A_6.
\]
因此全部对角矩阵单位也都属于 \(\mathcal A_6\)。于是
\[
I=\sum_{u\in X_6}E_{uu}\in \mathcal A_6,
\]
并且全体矩阵单位 \(\{E_{uv}\}_{u,v\in X_6}\) 都落在 \(\mathcal A_6\) 中。故
\[
\mathcal A_6=\End_{\CC}(V_{\CC})\cong M_{21}(\CC).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[可见 \texorpdfstring{$21$}{21} 维模的单纯性与线性不可压缩性]\label{cor:xi-time-part9zn-window6-visible-module-simplicity-incompressibility}
把 \(V_{\CC}\) 视为 \(\mathcal A_6\)-模，则 \(V_{\CC}\) 为单纯模。因而：
\begin{enumerate}
  \item 任意 \(\mathcal A_6\)-不变子空间只能是 \(0\) 或 \(V_{\CC}\)；
  \item 若 \(W\) 为任意 \(\mathcal A_6\)-模，且
  \[
  T:V_{\CC}\to W
  \]
  为非零 intertwiner，则 \(T\) 必为单射；特别地，当 \(W\) 有限维时，
  \[
  \dim W\ge 21;
  \]
  \item 若 \(W\) 为任意 \(\mathcal A_6\)-模，且
  \[
  S:W\to V_{\CC}
  \]
  为非零 intertwiner，则 \(S\) 必为满射；
  \item 不存在任何到维数 \(<21\) 的非平凡 pushforward-equivariant 线性压缩。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zn-window6-pushforward-algebra-full-matrixization}，
\[
\mathcal A_6=\End_{\CC}(V_{\CC}).
\]
设 \(0\neq U\subseteq V_{\CC}\) 为 \(\mathcal A_6\)-不变子空间。取任意非零向量
\[
\xi=\sum_{w\in X_6}\xi_w e_w\in U.
\]
选取某个 \(u\in X_6\) 使 \(\xi_u\neq 0\)。对任意 \(v\in X_6\)，矩阵单位 \(E_{vu}\in \mathcal A_6\) 给出
\[
E_{vu}\xi=\xi_u e_v\in U.
\]
故所有基向量 \(e_v\) 都落在 \(U\) 中，从而 \(U=V_{\CC}\)。这证明了 \(V_{\CC}\) 的单纯性与第 \(1\) 条。

现在令
\[
T:V_{\CC}\to W
\]
为非零 intertwiner，则 \(\ker T\) 为 \(\mathcal A_6\)-不变子空间。由第 \(1\) 条，
\[
\ker T=0
\quad\text{或}\quad
\ker T=V_{\CC}.
\]
若 \(T\neq 0\)，后者不可能，故 \(\ker T=0\)，从而 \(T\) 单射。这证明了第 \(2\) 条。

同理，对任意非零 intertwiner
\[
S:W\to V_{\CC},
\]
其像 \(\operatorname{im}S\) 是 \(V_{\CC}\) 的非零 \(\mathcal A_6\)-不变子空间，由第 \(1\) 条只能等于 \(V_{\CC}\)。故 \(S\) 满射，得到第 \(3\) 条。

第 \(4\) 条是第 \(2\) 条的直接推论：若存在到某个有限维 \(W\) 且 \(\dim W<21\) 的非零等变线性压缩，则该映射既非零又不可能单射，矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[cyclic/boundary 切分的动力学非不变性与精确可达性]\label{thm:xi-time-part9zn-window6-cyclic-boundary-noninvariance-reachability}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zn\_window6\_cyclic\_boundary\_noninvariance\_reachability}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part53da-root-weight-common-refinement-five-atoms} 的记号，记
\[
V_{\CC}^{\mathrm{cyc}}:=\CC^{X_6^{\mathrm{cyc}}},
\qquad
V_{\CC}^{\mathrm{bdry}}:=\CC^{X_6^{\mathrm{bdry}}},
\qquad
V_{\CC}=V_{\CC}^{\mathrm{cyc}}\oplus V_{\CC}^{\mathrm{bdry}},
\]
其中
\[
\dim V_{\CC}^{\mathrm{cyc}}=18,
\qquad
\dim V_{\CC}^{\mathrm{bdry}}=3.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(V_{\CC}^{\mathrm{cyc}}\) 与 \(V_{\CC}^{\mathrm{bdry}}\) 都不是 \(\mathcal A_6\)-不变子空间；
  \item 对任意 \(u,v\in X_6\)，存在一个六变量非交换多项式 \(P_{vu}\) 使
  \[
  P_{vu}(L_1,\dots,L_6)e_u=e_v;
  \]
  \item 特别地，从任一 boundary 基矢可以精确送达任一 cyclic 基矢，反之亦然。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-time-part9zn-window6-visible-module-simplicity-incompressibility}，\(V_{\CC}\) 作为 \(\mathcal A_6\)-模是单纯的。
若 \(V_{\CC}^{\mathrm{cyc}}\) 为 \(\mathcal A_6\)-不变子空间，则必有
\[
V_{\CC}^{\mathrm{cyc}}=0
\quad\text{或}\quad
V_{\CC}^{\mathrm{cyc}}=V_{\CC},
\]
这与
\[
\dim V_{\CC}^{\mathrm{cyc}}=18
\]
矛盾。故 \(V_{\CC}^{\mathrm{cyc}}\) 不变性不成立。对 \(V_{\CC}^{\mathrm{bdry}}\) 亦同理，得到第 \(1\) 条。

再取任意 \(u,v\in X_6\)。由定理 \ref{thm:xi-time-part9zn-window6-pushforward-algebra-full-matrixization}，
\[
E_{vu}\in \mathcal A_6=\CC\langle L_1,\dots,L_6\rangle.
\]
因此存在一个有限非交换多项式 \(P_{vu}\) 使
\[
E_{vu}=P_{vu}(L_1,\dots,L_6).
\]
作用在基向量 \(e_u\) 上即得
\[
P_{vu}(L_1,\dots,L_6)e_u=E_{vu}e_u=e_v.
\]
这证明了第 \(2\) 条，而第 \(3\) 条只是把 \(u\) 与 \(v\) 分别取在 \(X_6^{\mathrm{bdry}}\) 与 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 中的特例。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\mathfrak{so}_{21}$}{so21} 轨道饱和：任一非零推送方向生成全部对称无迹扇区]\label{thm:xi-time-part9zn-window6-so21-orbit-saturation-sym0}
回到实可见空间
\[
V_{\RR}:=\RR\langle X_6\rangle.
\]
记
\[
\mathcal S_0(V_{\RR})
:=
\{T\in \End_{\RR}(V_{\RR}):T^\top=T,\ \operatorname{tr}T=0\}.
\]
则有正交分解
\[
\mathfrak{sl}(V_{\RR})
=
\mathfrak{so}(V_{\RR})\oplus \mathcal S_0(V_{\RR}),
\qquad
\dim \mathcal S_0(V_{\RR})=\frac{21\cdot 22}{2}-1=230.
\]
并且对每个 \(i\in\{1,\dots,6\}\)，只要 \(L_i\neq 0\)，便有
\[
U(\mathfrak{so}(V_{\RR}))\cdot L_i=\mathcal S_0(V_{\RR}),
\]
其中作用由交换子给出：
\[
A\cdot T:=[A,T],
\qquad
A\in \mathfrak{so}(V_{\RR}),\ T\in \mathcal S_0(V_{\RR}).
\]
换言之，任取一个非零推送方向，其在 \(\mathfrak{so}_{21}\) 的伴随作用下便可生成全部 \(230\) 维对称无迹可观测量。
\end{theorem}
\begin{proof}
由引理 \ref{lem:window6-li-symmetric} 与引理 \ref{lem:window6-li-traceless}，每个 \(L_i\) 都满足
\[
L_i^\top=L_i,
\qquad
\operatorname{tr}L_i=0,
\]
故
\[
L_i\in \mathcal S_0(V_{\RR}).
\]
而备注 \ref{rem:window6-sl-decomposition-so-sym0} 已给出
\[
\mathfrak{sl}(V_{\RR})
=
\mathfrak{so}(V_{\RR})\oplus \mathcal S_0(V_{\RR}),
\qquad
\dim \mathcal S_0(V_{\RR})=230.
\]

现取任意非零
\[
T\in \mathcal S_0(V_{\RR}).
\]
由于 \(T\) 是实对称矩阵，可取一组正交基使
\[
T=\operatorname{diag}(\lambda_1,\dots,\lambda_{21}),
\qquad
\sum_{a=1}^{21}\lambda_a=0,
\]
且不全为零。因此存在 \(a\neq b\) 使
\[
\lambda_a\neq \lambda_b.
\]
记
\[
K_{ab}:=E_{ab}-E_{ba}\in\mathfrak{so}(V_{\RR}),
\qquad
S_{ab}:=E_{ab}+E_{ba},
\qquad
H_{ab}:=E_{aa}-E_{bb}.
\]
则直接计算给出
\[
[K_{ab},T]=(\lambda_b-\lambda_a)S_{ab}.
\]
故由 \(T\) 生成的 \(\mathfrak{so}(V_{\RR})\)-模包含某个非零 \(S_{ab}\)。再有
\[
[K_{ab},S_{ab}]=2H_{ab},
\]
故该模也包含某个非零对角差。

现在对任意 \(c\notin\{a,b\}\)，直接计算得
\[
[K_{bc},S_{ab}]=-S_{ac},
\qquad
[K_{ac},S_{ab}]=S_{bc}.
\]
因此该模同时包含全部与指标 \(a\) 或 \(b\) 相连的对称非对角元。重复同样的计算，可逐步得到任意
\[
S_{ij}\qquad (i<j).
\]
再由
\[
[K_{ij},S_{ij}]=2(E_{ii}-E_{jj})=2H_{ij}
\]
得到全部对角差 \(H_{ij}\)。

由于 \(\mathcal S_0(V_{\RR})\) 正由
\[
\{S_{ij}:1\le i<j\le 21\}
\quad\text{与}\quad
\{H_{ij}:1\le i<j\le 21\}
\]
张成，故由任意非零 \(T\in \mathcal S_0(V_{\RR})\) 生成的 \(\mathfrak{so}(V_{\RR})\)-模就是整个 \(\mathcal S_0(V_{\RR})\)。最后取 \(T=L_i\neq 0\) 即得
\[
U(\mathfrak{so}(V_{\RR}))\cdot L_i=\mathcal S_0(V_{\RR}).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[pushforward-equivariant 二次型的标量刚性]\label{thm:xi-time-part9zn-window6-pushforward-equivariant-quadratic-scalar-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zn\_window6\_pushforward\_equivariant\_quadratic\_scalar\_rigidity}
设
\[
\Sigma\in \End_{\CC}(V_{\CC})
\]
满足
\[
[\Sigma,L_i]=0
\qquad (i=1,\dots,6).
\]
则必存在某个标量 \(c\in\CC\) 使
\[
\Sigma=c\,I_{V_{\CC}}.
\]
特别地，若 \(\Sigma\) 还是正半定协方差型算子，则
\[
\Sigma=c\,I_{V_{\CC}},
\qquad
c\ge 0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由假设，\(\Sigma\) 与所有生成元 \(L_1,\dots,L_6\) 对易，因此也与由它们生成的整个结合代数 \(\mathcal A_6\) 对易。故
\[
\Sigma\in \mathcal A_6'.
\]
而由定理 \ref{thm:xi-time-part9zn-window6-pushforward-algebra-full-matrixization}，
\[
\mathcal A_6=\End_{\CC}(V_{\CC})\cong M_{21}(\CC).
\]
因此
\[
\mathcal A_6'=\CC I_{V_{\CC}},
\]
从而
\[
\Sigma=c\,I_{V_{\CC}}
\]
对某个 \(c\in\CC\) 成立。若 \(\Sigma\) 进一步正半定，则其唯一特征值 \(c\) 非负，故 \(c\ge 0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[full matrixization 导致的宏观标量化原则]\label{conj:xi-time-part9zn-window6-full-matrixization-macroscopic-scalarization}
设 \((\mathcal Y_\delta)\) 是一族 \(V_{\CC}\)-值的 window-\(6\) 可见场，来源于局部六顶点 observable 经 pushforward-polynomial 函子化后的提升。假定存在归一化 \(a_\delta\to\infty\)，使得
\[
\frac{\mathcal Y_\delta}{a_\delta}
\]
在分布意义下具有非平凡高斯极限。再记其双点协方差核为
\[
\Sigma_\delta(x,y)\in \End_{\CC}(V_{\CC}).
\]
若对任意测试函数对 \((\phi,\psi)\)，压缩后的算子
\[
\Sigma_\delta[\phi,\psi]
:=
\iint \phi(x)\,\Sigma_\delta(x,y)\,\psi(y)\,dx\,dy
\]
满足渐近等变性
\[
\max_{1\le i\le 6}
\bigl\|
[L_i,\Sigma_\delta[\phi,\psi]]
\bigr\|
\longrightarrow 0,
\]
则应存在一个标量核 \(K\) 使
\[
\Sigma_\delta(x,y)\longrightarrow K(x,y)\,I_{V_{\CC}}
\]
（等价地，对任意测试函数对都有
\(\Sigma_\delta[\phi,\psi]\to K[\phi,\psi]\,I_{V_{\CC}}\)）。

因此，在任何与六顶点 height/GFF 连续极限相容、且不显式破坏 pushforward 包络的 window-\(6\) 提升中：
\begin{enumerate}
  \item \(B_3/C_3\) 标签不能作为额外独立的 massless 协方差方向存活；
  \item boundary 三态不能作为独立连续张量因子存活；
  \item 全部可见长程涨落在 \(21\) 维标签空间上都必须发生宏观标量化。
\end{enumerate}
\end{conjecture}

上述六条后果表明，window-\(6\) 的 \(B_3/C_3\) 几何、\(18\oplus 3\) 字典切分与 boundary 三态虽然在离散坐标组织上都具有鲜明结构，但一旦转入由六个推送方向生成的真正动力学包络，这些结构便不再对应独立的线性扇区：在 microscopic 层，\(\mathcal A_6\) 已达到 \(M_{21}(\CC)\) 的全矩阵复杂度；若这一全矩阵化机制在连续极限中仍以协方差等变性的形式保留，则 macroscopic 层也应被迫退化为单标量核。这一链条的新增内容不再诉诸局域性、紧致性或经验近似，而把“多分量自由场为何不能出现”压缩为一个纯代数判据：microscopic full matrixization forces macroscopic scalarization。
