\paragraph{截断 Jensen 剖面、solenoid 终对象与有限可见证书的双重不完备性}
在 Jensen 缺陷的分布反演与有限半径绝对盲区、有限素数局部化群与其对偶 solenoid 的 \(\mathrm{Hom}\)-范畴分类，以及 prime-register 轴的无限外置语义已经建立之后，还可把“半径方向的失明”与“素数方向的失明”压缩为下列五条闭合结论。

\begin{theorem}[截断 Jensen 剖面的完全性与完全失明的精确分界]\label{thm:xi-time-part60e-truncated-jensen-profile-completeness-blindness}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60e\_truncated\_jensen\_profile\_completeness\_blindness}
设 \(F\) 为单位圆盘 \(\mathbb D\) 上非常值全纯函数，零点按重数记为 \(\{a\}\subset\mathbb D\)，并定义 Jensen 缺陷
\[
D_F(\rho):=\sum_{|a|<\rho}\log\frac{\rho}{|a|}
\qquad (0<\rho<1).
\]
固定 \(0<\rho_\star<1\)，并记截断剖面
\[
\mathcal J_{\rho_\star}(F):=D_F|_{(0,\rho_\star]}.
\]
再定义径向零测度
\[
\mu_F^{\mathrm{rad}}
:=
\sum_a \operatorname{mult}(a)\,\delta_{\log|a|}
\qquad\text{于 }(-\infty,0).
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal J_{\rho_\star}(F)\) 完全决定，且仅决定，
  \[
  \mu_F^{\mathrm{rad}}\big|_{(-\infty,\log\rho_\star)}.
  \]
  \item 对任意两个盘内全纯函数 \(F,G\)，有等价关系
  \[
  \mathcal J_{\rho_\star}(F)=\mathcal J_{\rho_\star}(G)
  \iff
  \mu_F^{\mathrm{rad}}\big|_{(-\infty,\log\rho_\star)}
  =
  \mu_G^{\mathrm{rad}}\big|_{(-\infty,\log\rho_\star)}.
  \]
  \item 因而，对零点多重集在闭环带
  \[
  \{z\in\mathbb D:\ \rho_\star\le |z|<1\}
  \]
  上所作的任意增删，都不会改变整个截断剖面 \(\mathcal J_{\rho_\star}\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
置
\[
u:=\log\rho<0,
\qquad
u_\star:=\log\rho_\star,
\qquad
\mathcal D_F(u):=D_F(e^u).
\]
由定理 \ref{thm:xi-time-part60a-jensen-defect-radial-measure-inversion}，
\[
\mathcal D_F(u)=\int_{(-\infty,u)}(u-s)\,\dd\mu_F^{\mathrm{rad}}(s),
\qquad
\mathcal D_F''=\mu_F^{\mathrm{rad}}
\]
在分布意义下于 \((-\infty,0)\) 成立。

因此，一旦 \(\mathcal D_F\) 已知于区间 \((-\infty,u_\star]\)，便可在开区间 \((-\infty,u_\star)\) 上取其分布二阶导数，从而唯一恢复
\[
\mu_F^{\mathrm{rad}}\big|_{(-\infty,u_\star)}.
\]
反之，若该限制测度已知，则对每个 \(u\le u_\star\)，势函数表示
\[
\mathcal D_F(u)=\int_{(-\infty,u)}(u-s)\,\dd\mu_F^{\mathrm{rad}}(s)
\]
只依赖于 \((-\infty,u_\star)\) 上的测度，因为积分核中始终要求 \(s<u\le u_\star\)。故第 \(1\) 条成立。

第 \(2\) 条是第 \(1\) 条的直接重述：若两条截断剖面相同，则其在 \((-\infty,u_\star)\) 上的分布二阶导数相同；反向由同一势函数公式立即得到。

对第 \(3\) 条，只需注意：若某个零点满足 \(|a|\ge \rho_\star\)，则对任意 \(\rho\le \rho_\star\) 都有 \(|a|<\rho\) 失效，故该零点在
\[
D_F(\rho)=\sum_{|a|<\rho}\log\frac{\rho}{|a|}
\]
中从不出现。因此它对整个 \((0,\rho_\star]\) 上的截断剖面完全不可见。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[solenoid 终对象之间连续态射的完全分类]\label{thm:xi-time-part60e-solenoid-terminal-morphism-classification}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60e\_solenoid\_terminal\_morphism\_classification}
设 \(S,T\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
G_T:=\ZZ[T^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S},
\qquad
\Sigma_T:=\widehat{G_T}.
\]
则存在自然同构
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_T,\Sigma_S)
\cong
\operatorname{Hom}_{\ZZ}(G_S,G_T)
\cong
\begin{cases}
0,& S\not\subseteq T,\\[1mm]
G_T,& S\subseteq T.
\end{cases}
\]
更具体地：
\begin{enumerate}
  \item 存在非零连续群同态 \(\Sigma_T\to\Sigma_S\) 当且仅当 \(S\subseteq T\)；
  \item 在 \(S\subseteq T\) 时，每个连续同态都唯一对应于某个 \(x\in G_T\)，其对偶映射为
  \[
  m_x:G_S\to G_T,
  \qquad
  y\mapsto xy;
  \]
  \item 对应连续同态为满射当且仅当 \(x\neq 0\)；
  \item 对应连续同态为同构当且仅当 \(S=T\) 且 \(x\in G_T^\times\) 为 \(T\)-局部化单位。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
Pontryagin 对偶把紧交换群范畴与离散交换群范畴反变等价，因此
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_T,\Sigma_S)
\cong
\operatorname{Hom}_{\ZZ}(G_S,G_T).
\]
再由定理 \ref{thm:xi-cdim-localization-hom-category-classification}，后者恰在 \(S\subseteq T\) 时同构于 \(G_T\)，而在 \(S\not\subseteq T\) 时为零群。这给出前两条。

当 \(S\subseteq T\) 时，\(x\in G_T\) 对应的离散端同态正是
\[
m_x:G_S\to G_T,\qquad y\mapsto xy.
\]
由于 \(G_T\subset\QQ\) 无挠，\(m_x\) 在 \(x\neq 0\) 时为单射；对偶化后得到连续同态 \(\widehat{m_x}:\Sigma_T\to\Sigma_S\) 为满射。若 \(x=0\)，则对应映射显然为零映射，非满。故第 \(3\) 条成立。

最后，连续同态 \(\widehat{m_x}\) 为同构当且仅当 \(m_x\) 为离散群同构。由定理 \ref{thm:xi-cdim-localization-hom-category-classification}，这首先迫使 \(S=T\)；而当 \(S=T\) 时，\(m_x\) 为同构当且仅当 \(x\) 在局部化环 \(\ZZ[T^{-1}]\) 中可逆，即 \(x\in G_T^\times\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[无穷 prime-register solenoid 的有限可见因子化]\label{cor:xi-time-part60e-infinite-solenoid-finite-visible-factorization}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60e\_infinite\_solenoid\_finite\_visible\_factorization}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为可数无穷素数集，并记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S}.
\]
则对任意有限子集 \(S_0\subset S\)，包含映射 \(G_{S_0}\hookrightarrow G_S\) 对偶化得到自然满射
\[
\pi_{S\to S_0}:\Sigma_S\twoheadrightarrow \Sigma_{S_0}.
\]
并且成立：
\begin{enumerate}
  \item 任意连续特征
  \[
  \chi:\Sigma_S\to \TT
  \]
  都经过某个有限子集 \(S_0\subset S\) 因子化，即存在
  \[
  \chi_0:\Sigma_{S_0}\to \TT
  \]
  使 \(\chi=\chi_0\circ\pi_{S\to S_0}\)。
  \item 更一般地，若 \(K\) 为紧 Abel Lie 群，则任意连续群同态
  \[
  f:\Sigma_S\to K
  \]
  都经过某个有限子集 \(S_0\subset S\) 因子化。
  \item 对任意有限子集 \(S_0\subset S\)，存在自然短正合列
  \[
  0\longrightarrow \prod_{p\in S\setminus S_0}\ZZ_p
  \longrightarrow \Sigma_S
  \xrightarrow{\ \pi_{S\to S_0}\ }
  \Sigma_{S_0}
  \longrightarrow 0.
  \]
  因而，任何有限族连续可见同态都不可能穷尽无穷 prime-register 核。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定义，
\[
G_S=\ZZ[S^{-1}]=\bigcup_{\substack{S_0\subset S\\ |S_0|<\infty}}G_{S_0}.
\]
因此每个 \(x\in G_S\) 的分母素数支撑都只落在某个有限子集 \(S_0\subset S\) 内。

对第 \(1\) 条，Pontryagin 对偶给出自然同构
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cts}}(\Sigma_S,\TT)\cong G_S.
\]
任取连续特征 \(\chi\)，令 \(x\in G_S\) 为其对偶元素。由上一步存在有限 \(S_0\subset S\) 使 \(x\in G_{S_0}\)。再对偶化有限情形的定理 \ref{thm:xi-time-part60e-solenoid-terminal-morphism-classification}，便得到 \(\chi\) 经由 \(\pi_{S\to S_0}\) 因子化。

对第 \(2\) 条，设 \(f:\Sigma_S\to K\) 为连续同态。由于 \(K\) 为紧 Abel Lie 群，其对偶群 \(\widehat K\) 为有限生成离散阿贝尔群。于是 \(f^\vee:\widehat K\to G_S\) 的像由有限多个元素生成，而每个生成元都落在某个有限 \(G_{S_j}\) 中；取这些 \(S_j\) 的并得有限集合 \(S_0\subset S\)，便有
\[
\operatorname{im}(f^\vee)\subseteq G_{S_0}.
\]
故 \(f^\vee\) 经由包含 \(G_{S_0}\hookrightarrow G_S\) 因子化。再对偶化即得
\[
f=f_0\circ \pi_{S\to S_0}
\]
对某个连续同态 \(f_0:\Sigma_{S_0}\to K\) 成立。

对第 \(3\) 条，只需计算离散端商群。由
\[
G_S/\ZZ\cong \bigoplus_{p\in S}C_{p^\infty},
\qquad
G_{S_0}/\ZZ\cong \bigoplus_{p\in S_0}C_{p^\infty},
\]
可得
\[
G_S/G_{S_0}
\cong
\bigoplus_{p\in S\setminus S_0}C_{p^\infty}.
\]
再取 Pontryagin 对偶，并用
\[
\widehat{C_{p^\infty}}\cong \ZZ_p,
\qquad
\widehat{\bigoplus_{p\in S\setminus S_0}C_{p^\infty}}
\cong
\prod_{p\in S\setminus S_0}\ZZ_p,
\]
便得到所示短正合列。

若给定有限族连续可见同态 \(f_j:\Sigma_S\to K_j\)（其中每个 \(K_j\) 都是紧 Abel Lie 群），则由第 \(2\) 条可取有限 \(S_j\subset S\) 使每个 \(f_j\) 都经由 \(\pi_{S\to S_j}\) 因子化。令 \(S_0:=\bigcup_j S_j\)，则全部 \(f_j\) 共同经由 \(\pi_{S\to S_0}\) 因子化。由于 \(S\setminus S_0\) 仍为无穷集，核
\[
\ker(\pi_{S\to S_0})\cong \prod_{p\in S\setminus S_0}\ZZ_p
\]
为无限紧群，因此这些有限可见同态不可能把 \(\Sigma_S\) 分离到有限歧义。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限半径证书与有限素数证书的统一不可完备性]\label{thm:xi-time-part60e-finite-radius-finite-prime-certificate-incompleteness}
固定 \(0<\rho_\star<1\)，并取可数无穷素数集 \(S\subset\mathbb P\) 与有限子集 \(S_0\subset S\)。考虑对象对
\[
(F,\xi),
\]
其中 \(F\) 为单位圆盘上的有限 Blaschke 乘积，\(\xi\in \Sigma_S\)。定义联合有限证书
\[
\mathcal C_{\rho_\star,S_0}(F,\xi)
:=
\Bigl(
\mathcal J_{\rho_\star}(F),\ \pi_{S\to S_0}(\xi)
\Bigr).
\]
则每个非空纤维
\[
\mathcal C_{\rho_\star,S_0}^{-1}(\eta,u)
\]
至少是可数无限集。更精确地，对任意固定基对象 \((F_0,\xi_0)\)，存在一列对象
\[
\{(F_n,\xi_n)\}_{n\ge 1}
\]
使得：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal C_{\rho_\star,S_0}(F_n,\xi_n)\) 全部相同；
  \item \(F_n\) 两两不同；
  \item \(\xi_n\) 两两不同。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
固定任意基对象 \((F_0,\xi_0)\)。

先处理 Jensen 侧。取一列两两不同的实数
\[
a_n\in(\rho_\star,1)
\qquad(n\ge 1),
\]
并定义有限 Blaschke 因子
\[
B_{a_n}(z):=\frac{z-a_n}{1-a_n z},
\qquad
F_n:=F_0\cdot B_{a_n}.
\]
由于每个新零点 \(a_n\) 都满足 \(|a_n|\ge \rho_\star\)，定理 \ref{thm:xi-time-part60e-truncated-jensen-profile-completeness-blindness} 第 \(3\) 条给出
\[
\mathcal J_{\rho_\star}(F_n)=\mathcal J_{\rho_\star}(F_0)
\qquad(n\ge 1).
\]
而 \(\{a_n\}\) 两两不同，故 \(F_n\) 两两不同。

再处理 arithmetic 侧。由推论 \ref{cor:xi-time-part60e-infinite-solenoid-finite-visible-factorization}，
\[
\ker(\pi_{S\to S_0})
\cong
\prod_{p\in S\setminus S_0}\ZZ_p
\]
为无限紧阿贝尔群。任选一列两两不同的元素
\[
\eta_n\in \ker(\pi_{S\to S_0})
\qquad(n\ge 1),
\]
并置
\[
\xi_n:=\xi_0+\eta_n.
\]
则
\[
\pi_{S\to S_0}(\xi_n)=\pi_{S\to S_0}(\xi_0)
\qquad(n\ge 1),
\]
且 \(\xi_n\) 两两不同。

于是对全部 \(n\ge 1\)，都有
\[
\mathcal C_{\rho_\star,S_0}(F_n,\xi_n)
=
\mathcal C_{\rho_\star,S_0}(F_0,\xi_0).
\]
这就构造出同一纤维中的可数无限列，故每个非空纤维至少可数无限。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限可见统计塌缩与无限算术核强制的统一二分律]\label{thm:xi-time-part60e-finite-visible-collapse-infinite-padic-ledger-dichotomy}
固定可数无穷素数集 \(S\subset\mathbb P\)，并定义径向--算术对象类
\[
\mathfrak O_S^{\mathrm{rad}}
:=
\Bigl\{
(\mu,\xi):
\mu \text{ 为某个有限 Blaschke 乘积的径向零测度， }
\xi\in\Sigma_S
\Bigr\}.
\]
对任意这类 \(\mu\) 与任意 \(0<\rho_\star<1\)，定义其截断 Jensen 势函数
\[
\mathcal J_{\rho_\star}(\mu)(\rho)
:=
\int_{(-\infty,\log\rho)}(\log\rho-s)\,\dd\mu(s)
\qquad (0<\rho\le \rho_\star).
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 任意经过某个有限证书
  \[
  (\mu,\xi)\longmapsto
  \bigl(\mathcal J_{\rho_\star}(\mu),\ \pi_{S\to S_0}(\xi)\bigr),
  \qquad
  0<\rho_\star<1,\ \ S_0\subset S\ \text{有限},
  \]
  的可见不变量，都不是 \(\mathfrak O_S^{\mathrm{rad}}\) 上的完备不变量；事实上，在有限 Blaschke 子类上，每个非空证书纤维都至少可数无限。
  \item 若要得到径向--算术层面的完备可逆证书，则在解析侧必须保留全连续 Jensen 剖面
  \[
  \rho\longmapsto
  \int_{(-\infty,\log\rho)}(\log\rho-s)\,\dd\mu(s)
  \qquad(0<\rho<1),
  \]
  在算术侧必须保留全部有限素数投影
  \[
  \{\pi_{S\to S_0}(\xi)\}_{S_0\subset S,\ |S_0|<\infty}.
  \]
  等价地，算术侧必须保留整个 \(\xi\in\Sigma_S\)。
  \item 因而，有限可见统计在径向半径方向与素数方向上同时塌缩；而完备可逆账本在算术侧被迫是无限 \(p\)-进的。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条由定理 \ref{thm:xi-time-part60e-finite-radius-finite-prime-certificate-incompleteness} 直接给出；该定理甚至已经在有限 Blaschke 子类上给出显式的可数无限纤维。

对第 \(2\) 条，取 \(\mu=\mu_F^{\mathrm{rad}}\) 为某个有限 Blaschke 乘积 \(F\) 的径向零测度。由定理 \ref{thm:xi-time-part60e-truncated-jensen-profile-completeness-blindness} 可知：任取 \(\rho_\star<1\)，截断剖面只能恢复
\[
\mu\big|_{(-\infty,\log\rho_\star)};
\]
只有让 \(\rho_\star\uparrow 1\)，即保留整个 \(0<\rho<1\) 上的 Jensen 势函数，才能恢复全部径向零测度 \(\mu\)。

算术侧则由
\[
G_S=\bigcup_{\substack{S_0\subset S\\ |S_0|<\infty}}G_{S_0}
=
\varinjlim_{\substack{S_0\subset S\\ |S_0|<\infty}}G_{S_0}
\]
与 Pontryagin 对偶的反变等价得到
\[
\Sigma_S
\cong
\varprojlim_{\substack{S_0\subset S\\ |S_0|<\infty}}\Sigma_{S_0}.
\]
因此，\(\xi\in\Sigma_S\) 与其全部有限投影族
\[
\{\pi_{S\to S_0}(\xi)\}_{S_0\subset S,\ |S_0|<\infty}
\]
完全等价；任何有限截断都会丢失推论 \ref{cor:xi-time-part60e-infinite-solenoid-finite-visible-factorization} 中的无限核
\(
\prod_{p\in S\setminus S_0}\ZZ_p
\)。

第 \(3\) 条只是前两条的合并表述：在解析侧，有限半径截断留下不可见外环；在算术侧，有限素数截断留下不可见无限 \(p\)-进核。故有限可见统计必然塌缩，而完备可逆账本在算术侧必然保持无限 \(p\)-进结构。证毕。
\end{proof}

\endinput
