\paragraph{固定冻结相中的均匀塌缩、精确反演阈值、容量缺口与双指数分离}
在前段关于对角 escort 标度 \(q=\tau m\) 的零温选择之外，附录 \ref{app:fold-multiplicity} 中由固定矩阶 \(a\) 的冻结阈值、预言机容量闭式与容量缺口 Mellin 反演所支配的若干后果同样可直接纳入正文接口。除精确微态反演的尖锐比特阈值、连续容量缺口对全部实阶矩谱的无导数重建以及冻结相内部 \(g_*\) 与 \(\alpha_*\) 的双指数分离之外，还可得到 escort 测度向基态均匀测度的指数塌缩，以及全部 \(q\ge 1\) 的 Rényi 熵率平台。

\begin{theorem}[冻结相中的 escort 测度向基态均匀测度的指数塌缩]\label{thm:xi-terminal-fixed-freezing-tv-collapse}
设
\[
M_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x),\qquad
A_m^{\max}:=\{x\in X_m:\ d_m(x)=M_m\},\qquad
K_m:=|A_m^{\max}|,
\]
\[
\alpha_*:=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log M_m,\qquad
g_*:=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log K_m,
\]
并令
\[
M_m^{(2)}:=\max\{d_m(x):\ d_m(x)<M_m\},\qquad
\alpha_*^{(2)}:=\limsup_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log M_m^{(2)},
\]
其中若次大纤维不存在则取 \(M_m^{(2)}:=1\)。
若 \(\alpha_*^{(2)}<\alpha_*\)，并取固定实数
\[
a>a_{\mathrm c}:=\frac{\log\varphi-g_*}{\alpha_*-\alpha_*^{(2)}},
\]
则 escort 分布
\[
\pi_{m,a}(x):=\frac{d_m(x)^a}{S_a(m)},\qquad
S_a(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^a,
\]
与 \(A_m^{\max}\) 上均匀测度
\[
u_m^{\max}:=\mathrm{Unif}(A_m^{\max})
\]
满足精确总变差公式
\[
\boxed{\;
\|\pi_{m,a}-u_m^{\max}\|_{\mathrm{TV}}
=
1-\pi_{m,a}(A_m^{\max})
\le
\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr),\;}
\]
其中
\[
\Delta(a):=a(\alpha_*-\alpha_*^{(2)})-(\log\varphi-g_*)>0.
\]
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_fixed\_freezing\_tv\_collapse}
\end{theorem}
\begin{proof}[证明]
记 \(p_m:=\pi_{m,a}(A_m^{\max})\)。
由于 \(d_m(x)=M_m\) 在 \(A_m^{\max}\) 上恒定，\(\pi_{m,a}\) 在该集合上的条件分布恰为均匀测度 \(u_m^{\max}\)。
故存在支撑于 \(X_m\setminus A_m^{\max}\) 的概率测度 \(\nu_m\)，使得
\[
\pi_{m,a}=p_m u_m^{\max}+(1-p_m)\nu_m.
\]
由于两项支撑互不相交，
\[
\|\pi_{m,a}-u_m^{\max}\|_{\mathrm{TV}}
=
\frac12\sum_{x\in A_m^{\max}}|(p_m-1)u_m^{\max}(x)|
+\frac12\sum_{x\notin A_m^{\max}}(1-p_m)\nu_m(x)
=
1-p_m.
\]
另一方面，写
\[
S_a(m)=K_mM_m^a+R_a(m),
\qquad
R_a(m)\le |X_m|\,(M_m^{(2)})^a.
\]
于是
\[
1-p_m=\frac{R_a(m)}{S_a(m)}
\le
\frac{|X_m|\,(M_m^{(2)})^a}{K_mM_m^a}.
\]
对右端取对数并除以 \(m\)，再用
\[
\frac1m\log|X_m|\to\log\varphi,\qquad
\frac1m\log K_m\to g_*,\qquad
\frac1m\log M_m\to \alpha_*,\qquad
\limsup_{m\to\infty}\frac1m\log M_m^{(2)}=\alpha_*^{(2)},
\]
即得
\[
1-p_m\le \exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[冻结相中的 Rényi 熵率统一塌缩]\label{thm:xi-terminal-fixed-freezing-renyi-collapse}
沿用定理 \ref{thm:xi-terminal-fixed-freezing-tv-collapse} 的记号并固定 \(a>a_{\mathrm c}\)。
则对任意 \(q\in[1,\infty]\)，有
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}H_q(\pi_{m,a})=g_*,
\]
其中 \(H_1=H\) 为 Shannon 熵，且
\[
H_\infty(\pi):=-\log\max_x\pi(x).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}[证明]
先证 \(q=\infty\)。
由
\[
S_a(m)=K_mM_m^a+R_a(m),\qquad
R_a(m)\le |X_m|\,(M_m^{(2)})^a,
\]
以及 \(\Delta(a)>0\)，得
\[
\frac{R_a(m)}{K_mM_m^a}\le \exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr),
\]
从而
\[
S_a(m)=K_mM_m^a(1+o(1)).
\]
于是
\[
\max_x\pi_{m,a}(x)=\frac{M_m^a}{S_a(m)}=\frac{1}{K_m}(1+o(1)),
\]
故
\[
H_\infty(\pi_{m,a})=\log K_m+o(m),
\]
从而 \(\frac1mH_\infty(\pi_{m,a})\to g_*\)。

再取固定 \(q>1\)。
由上式，对 \(x\in A_m^{\max}\) 有
\[
\pi_{m,a}(x)=\frac{1}{K_m}(1+o(1)).
\]
故
\[
\sum_{x\in A_m^{\max}}\pi_{m,a}(x)^q
=
K_m^{1-q}(1+o(1)).
\]
而对补集，由 \(S_a(m)\ge K_mM_m^a\) 得
\[
\sum_{x\notin A_m^{\max}}\pi_{m,a}(x)^q
\le
|X_m|
\left(\frac{(M_m^{(2)})^a}{K_mM_m^a}\right)^q
=
\exp\!\Bigl(
m\bigl[\log\varphi-qg_*-qa(\alpha_*-\alpha_*^{(2)})\bigr]
+o(m)
\Bigr).
\]
主项 \(K_m^{1-q}\) 的指数为 \(-(q-1)g_*m+o(m)\)。
两者的指数差满足
\[
\bigl[\log\varphi-qg_*-qa(\alpha_*-\alpha_*^{(2)})\bigr]+(q-1)g_*
=
\log\varphi-g_*-qa(\alpha_*-\alpha_*^{(2)})<0,
\]
因为 \(a>a_{\mathrm c}\) 且 \(q>1\)。
故非基态的 \(q\)-质量在指数尺度上可忽略，从而
\[
\sum_{x\in X_m}\pi_{m,a}(x)^q
=
K_m^{1-q}(1+o(1)).
\]
于是
\[
H_q(\pi_{m,a})
=
\frac{1}{1-q}\log\sum_x\pi_{m,a}(x)^q
=
\log K_m+o(m),
\]
故 \(\frac1mH_q(\pi_{m,a})\to g_*\)。

最后处理 \(q=1\)。
由定理 \ref{thm:xi-terminal-fixed-freezing-tv-collapse}，存在支撑于 \(X_m\setminus A_m^{\max}\) 的概率测度 \(\nu_m\)，使
\[
\pi_{m,a}=p_m u_m^{\max}+(1-p_m)\nu_m,
\qquad
1-p_m\le \exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr).
\]
记二元熵
\[
h(p):=-p\log p-(1-p)\log(1-p).
\]
由于两部分支撑不交，
\[
H(\pi_{m,a})=h(p_m)+p_m\log K_m+(1-p_m)H(\nu_m).
\]
再用
\[
H(\nu_m)\le \log|X_m|=m\log\varphi+o(m),
\]
以及 \(1-p_m\) 的指数小量，得到
\[
H(\pi_{m,a})=\log K_m+o(m).
\]
因此
\[
\frac{1}{m}H(\pi_{m,a})\to g_*.
\]
综上，对一切 \(q\in[1,\infty]\) 都有 \(\frac1mH_q(\pi_{m,a})\to g_*\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[固定冻结相中精确微态反演的尖锐比特阈值]\label{con:xi-terminal-fixed-freezing-escort-oracle-sharp-threshold}
记
\[
S_a(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^a,\qquad
M_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x),\qquad
A_m^{\max}:=\{x\in X_m:\ d_m(x)=M_m\},
\]
\[
K_m:=|A_m^{\max}|,\qquad
\alpha_*:=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log M_m,\qquad
g_*:=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log K_m,
\]
\[
M_m^{(2)}:=\max\{d_m(x):\ d_m(x)<M_m\},\qquad
\alpha_*^{(2)}:=\limsup_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log M_m^{(2)},
\]
其中若不存在次大纤维则约定 \(M_m^{(2)}:=1\)，
并令
\[
a_{\mathrm c}:=\frac{\log\varphi-g_*}{\alpha_*-\alpha_*^{(2)}}.
\]
对固定 \(a>a_{\mathrm c}\)，定义 escort 分布
\[
\pi_{m,a}(x):=\frac{d_m(x)^a}{S_a(m)},
\]
以及在先验“\(x\sim \pi_{m,a}\)，再于纤维 \(\Fold_m^{-1}(x)\) 内均匀取微态”下、允许 \(B\) 比特外部寄存器时的最优精确反演成功率
\[
\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B)
:=
\sum_{x\in X_m}\pi_{m,a}(x)\min\!\left(1,\frac{2^B}{d_m(x)}\right).
\]
则对任意 \(\varepsilon>0\) 与任意整数预算序列 \(B_m\ge 0\)，成立尖锐阈值
\[
B_m\le \frac{\alpha_*-\varepsilon}{\log 2}\,m
\quad\Longrightarrow\quad
\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B_m)\longrightarrow 0,
\]
\[
B_m\ge \frac{\alpha_*+\varepsilon}{\log 2}\,m
\quad\Longrightarrow\quad
\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B_m)\longrightarrow 1.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
由定理 \ref{thm:xi-terminal-fixed-freezing-tv-collapse}，存在
\[
\Delta(a):=a(\alpha_*-\alpha_*^{(2)})-(\log\varphi-g_*)>0
\]
使
\[
\pi_{m,a}(A_m^{\max})
\ge
1-\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr).
\]

若 \(x\in A_m^{\max}\)，则其纤维大小恰为 \(M_m\)，故在仅有 \(B_m\) 比特侧信息时，纤维内最优成功率至多为
\[
\min\!\left(1,\frac{2^{B_m}}{M_m}\right).
\]
于是
\[
\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B_m)
\le
\pi_{m,a}(A_m^{\max})\frac{2^{B_m}}{M_m}
\;+\;
\bigl(1-\pi_{m,a}(A_m^{\max})\bigr).
\]
当
\(
B_m\le \frac{\alpha_*-\varepsilon}{\log 2}m
\)
时，由 \(M_m=\exp(\alpha_*m+o(m))\) 得
\[
\frac{2^{B_m}}{M_m}\le \exp(-\varepsilon m+o(m))\longrightarrow 0,
\]
而补集质量亦趋于 \(0\)，故 \(\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B_m)\to 0\)。

反之，若
\(
B_m\ge \frac{\alpha_*+\varepsilon}{\log 2}m
\)，则
\[
2^{B_m}\ge \exp\!\bigl((\alpha_*+\varepsilon)m\bigr)\ge M_m
\]
对充分大 \(m\) 成立。于是可以在每条最大纤维上赋予互异码字并实现精确译码，从而
\[
\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B_m)\ge \pi_{m,a}(A_m^{\max})\longrightarrow 1.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[连续容量缺口与全部实阶矩谱的 Mellin--Stieltjes 双对偶]\label{con:xi-terminal-capacity-gap-real-mellin-stieltjes-duality}
对固定 \(m\)，定义连续容量曲线与容量缺口
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T):=\sum_{x\in X_m}\min\bigl(d_m(x),T\bigr),
\qquad
\mathcal R_m(T):=2^m-\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)
=\sum_{x\in X_m}(d_m(x)-T)_+,
\]
并令尾计数函数
\[
N_m(t):=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)\ge t\}.
\]
则对任意实数 \(q>1\) 都有精确恒等式
\[
\boxed{\;
S_q(m)=q(q-1)\int_{0}^{\infty}T^{q-2}\mathcal R_m(T)\,\dd T.\;}
\]
特别地，\(\mathcal R_m(\cdot)\) 与 \(\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(\cdot)\) 都足以唯一决定全部实阶矩谱 \(\{S_q(m)\}_{q>1}\)；反过来，由定理 \ref{thm:fold-capacity-gap-mellin-stieltjes-duality} 的 Mellin 反演，整个半平面 \(\Re s>1\) 上的矩谱又唯一决定 \(\mathcal R_m\) 与 \(\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
由定义
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)=\int_{0}^{T}N_m(t)\,\dd t,
\]
故
\[
\mathcal R_m(T)
=
2^m-\int_{0}^{T}N_m(t)\,\dd t
=
\int_{T}^{\infty}N_m(t)\,\dd t.
\]
因此对 \(q>1\) 可交换积分次序：
\[
\begin{aligned}
q(q-1)\int_{0}^{\infty}T^{q-2}\mathcal R_m(T)\,\dd T
&=
q(q-1)\int_{0}^{\infty}T^{q-2}\left(\int_{T}^{\infty}N_m(t)\,\dd t\right)\dd T\\
&=
q(q-1)\int_{0}^{\infty}\left(\int_{0}^{t}T^{q-2}\,\dd T\right)N_m(t)\,\dd t\\
&=
q\int_{0}^{\infty}t^{q-1}N_m(t)\,\dd t\\
&=
S_q(m),
\end{aligned}
\]
最后一步正是命题 \ref{prop:fold-moment-mellin-stieltjes} 的实阶写法。于是 \(\mathcal R_m\) 确定全部 \(S_q(m)\)。
反向方向则由定理 \ref{thm:fold-capacity-gap-mellin-stieltjes-duality} 的 Mellin 反演直接给出。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[冻结相的双指数分离：\texorpdfstring{$g_*$}{g*} 与 \texorpdfstring{$\alpha_*$}{alpha*} 各司其职]\label{con:xi-terminal-fixed-freezing-two-exponent-separation}
在结论 \ref{con:xi-terminal-fixed-freezing-escort-oracle-sharp-threshold} 的设定下，若
\[
h_\infty(a):=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\Bigl(-\log\max_{x\in X_m}\pi_{m,a}(x)\Bigr)
\]
存在，并定义
\[
\beta_{\mathrm{inv}}(a)
:=
\inf\Bigl\{
\beta\ge 0:\ \exists\, B_m=\beta m+o(m)\ \text{使}\ 
\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B_m)\to 1
\Bigr\},
\]
则对每个固定 \(a>a_{\mathrm c}\) 都有
\[
\boxed{\;
h_\infty(a)=g_*,
\qquad
\beta_{\mathrm{inv}}(a)=\frac{\alpha_*}{\log 2}.\;}
\]
因此，在固定冻结相中，escort 统计的 min-entropy 率由最大层简并指数 \(g_*\) 锁定，而精确微态反演的最小线性比特率则由最大纤维指数 \(\alpha_*\) 锁定；两者对应的是冻结相内部两条互不吸收的指数尺度。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
第一式是定理 \ref{thm:xi-terminal-fixed-freezing-renyi-collapse} 在 \(q=\infty\) 时的特例。

对第二式，任取 \(\varepsilon>0\)。
若 \(\beta<\alpha_*/\log 2\)，则对充分小的 \(\varepsilon\) 有
\[
\beta\le \frac{\alpha_*-\varepsilon}{\log 2}.
\]
于是任何满足 \(B_m=\beta m+o(m)\) 的预算序列，都满足结论 \ref{con:xi-terminal-fixed-freezing-escort-oracle-sharp-threshold} 的下侧条件，从而
\(
\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B_m)\to 0
\)；
故这类 \(\beta\) 不可能进入定义 \(\beta_{\mathrm{inv}}(a)\) 的可行集合。

反之，若 \(\beta>\alpha_*/\log 2\)，则可取 \(\varepsilon>0\) 使
\[
\beta\ge \frac{\alpha_*+\varepsilon}{\log 2}.
\]
对任意满足 \(B_m=\beta m+o(m)\) 的预算序列，结论 \ref{con:xi-terminal-fixed-freezing-escort-oracle-sharp-threshold} 的上侧条件给出
\(
\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B_m)\to 1
\)。
故所有 \(\beta>\alpha_*/\log 2\) 都可行，而所有 \(\beta<\alpha_*/\log 2\) 都不可行，只能有
\[
\beta_{\mathrm{inv}}(a)=\frac{\alpha_*}{\log 2}.
\]
证毕。
\end{proof}
