\paragraph{时间边界维数、临界退化同一、零知识时间不变性与 dyadic 零点禁逸}
在时间边界的双重重建、Patterson--Sullivan 共形密度、Holonomy 缺陷控制的临界退化、视界零知识的条件独立刻画以及 dyadic 零点稳定与边界零点原理已经建立之后，还可进一步压缩为下列四条跨模块结论。

\begin{theorem}[时间边界上的 Patterson--Sullivan 共形密度维数公式]\label{thm:xi-time-part9q-patterson-sullivan-boundary-dimension}\leanverified{paper\_xi\_time\_part9q\_patterson\_sullivan\_boundary\_dimension}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-boundary-double-reconstruction} 的时间边界 \(\partial_T\) 与前缀超度量构造，并沿用定理 \ref{thm:xi-time-boundary-patterson-sullivan-kms} 的 \(\lambda\)-共形边界密度族 \(\{\nu_x^{(\lambda)}\}\)。
对任意 \(a>0\) 定义
\[
d_a(\xi,\eta):=\exp\!\bigl(-a\,\tau(\xi\wedge\eta)\bigr),
\qquad
C_t(\xi):=\{\eta\in\partial_T:\ \tau(\xi\wedge\eta)\ge t\}.
\]
若存在常数 \(0<c\le C<\infty\) 使得对任意 \(x\)、\(\xi\in\partial_T\) 与 \(t\ge 0\) 都有
\[
c\,e^{-\lambda t}\le \nu_x^{(\lambda)}(C_t(\xi))\le C\,e^{-\lambda t},
\]
则 \(\nu_x^{(\lambda)}\) 为 exact-dimensional 测度，并且对 \(\nu_x^{(\lambda)}\)-几乎处处的 \(\xi\in\partial_T\) 有
\[
\dim_{\mathrm{loc}}\bigl(\nu_x^{(\lambda)},\xi\bigr)=\frac{\lambda}{a}.
\]
若进一步 \(\nu_x^{(\lambda)}\) 在 \(\partial_T\) 上满支撑，则
\[
\dim_{\mathrm H}(\partial_T,d_a)=\frac{\lambda}{a}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-boundary-double-reconstruction}，\((\partial_T,d_a)\) 是由最大公共前缀深度给出的超度量空间，且半径 \(e^{-at}\) 的闭球恰为 cylinder \(C_t(\xi)\)。
因此若记 \(r_t:=e^{-at}\)，则
\[
B_{d_a}(\xi,r_t)=C_t(\xi).
\]
由假设得到
\[
\log c-\lambda t
\le
\log \nu_x^{(\lambda)}\bigl(B_{d_a}(\xi,r_t)\bigr)
\le
\log C-\lambda t,
\qquad
\log r_t=-at.
\]
于是
\[
\frac{\lambda t-\log C}{at}
\le
\frac{\log \nu_x^{(\lambda)}(B_{d_a}(\xi,r_t))}{\log r_t}
\le
\frac{\lambda t-\log c}{at}.
\]
令 \(t\to\infty\) 即得局部维数极限为 \(\lambda/a\)，从而 \(\nu_x^{(\lambda)}\) 为 exact-dimensional。

若再有满支撑，则同一双边估计可重写为
\[
c\,r^{\lambda/a}\le \nu_x^{(\lambda)}\bigl(B_{d_a}(\xi,r)\bigr)\le C\,r^{\lambda/a}
\]
在 dyadic 半径序列上统一成立；故 \((\partial_T,d_a,\nu_x^{(\lambda)})\) 为 \(\lambda/a\)-Ahlfors 正则，进而
\(
\dim_{\mathrm H}(\partial_T,d_a)=\lambda/a
\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[临界热力学退化与大偏差平坦维数的 Holonomy 同一]\label{thm:xi-time-part9q-critical-flatness-holonomy-identity}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9q\_critical\_flatness\_holonomy\_identity}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-phase-transition-growth-and-defect-rank} 的记号，记 \(\mathrm{ExtEq}_{\kappa}\) 为临界点 \(\lambda=\kappa\) 时平衡态锥的极端射线族；又记 \(\mathrm{Flat}_{\max}(I)\) 为命题 \ref{prop:xi-defect-rank-controls-ldp-flatness} 中大偏差速率函数 \(I\) 的最大仿射平坦子集。
则有严格恒等式
\[
\dim_{\mathrm{aff}}\bigl(\mathrm{ExtEq}_{\kappa}\bigr)
=
\dim\bigl(\mathrm{Flat}_{\max}(I)\bigr)
=
\mathrm{rank}(\mathfrak H).
\]
特别地，
\[
\mathfrak H=\{0\}
\quad\Longleftrightarrow\quad
\text{临界平衡态唯一}
\quad\Longleftrightarrow\quad
I\ \text{严格凸}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-phase-transition-growth-and-defect-rank}，临界平衡态极端射线族的仿射维数恰为 \(\mathrm{rank}(\mathfrak H)\)。
另一方面，命题 \ref{prop:xi-defect-rank-controls-ldp-flatness} 给出
\[
\dim\bigl(\mathrm{Flat}_{\max}(I)\bigr)=\mathrm{rank}(\mathfrak H).
\]
两式合并即得所述同一。

若 \(\mathfrak H=\{0\}\)，则上述两种维数同时为 \(0\)，故临界平衡态退化为唯一极端态，且 \(I\) 严格凸。
反向地，若临界平衡态唯一或 \(I\) 严格凸，则对应维数均为 \(0\)，从而 \(\mathrm{rank}(\mathfrak H)=0\)。
再由命题 \ref{prop:xi-time-defect-smith-reduction} 中 \(\mathfrak H\subseteq \ZZ^{d}\) 的 Smith 归约可知 \(\mathfrak H\) 为自由阿贝尔群，故秩为零即 \(\mathfrak H=\{0\}\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[完美零知识下最小消歧时间的严格不变性]\label{thm:xi-time-part9q-perfect-zk-no-disambiguation-gain}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9q\_perfect\_zk\_no\_disambiguation\_gain}
沿用定义 \ref{def:xi-horizon-perfect-zero-knowledge} 与定理 \ref{thm:xi-horizon-perfect-zk-equivalences} 的记号，令 \(y=\pi(\omega)\)，并假设每条可见纤维 \(\pi^{-1}(y)\) 有限。
记
\[
\mathrm{Ind}(y):=\bigl|\pi^{-1}(y)\bigr|,
\]
并记 \(u_y\) 为纤维 \(\pi^{-1}(y)\) 上的均匀分布。
若协议相对于 \(\pi\) 完美零知识，则把转录 \(\tau\) 作为附加可见输入不会改善任何最优顺序读出协议的最小期望消歧时间；更确切地，对任意字母表 \(\mathcal A\) 有
\[
\inf_{\Pi_{y,\tau}}\mathbb E_\mu[T_{\Pi_{y,\tau}}]
=
\frac{H_\mu(\omega\mid y,\tau)}{\log|\mathcal A|}+O(1)
=
\frac{H_\mu(\omega\mid y)}{\log|\mathcal A|}+O(1).
\]
并且
\[
\inf_{\Pi_{y,\tau}}\mathbb E_\mu[T_{\Pi_{y,\tau}}]
=
\frac{\mathbb E_\mu[\log \mathrm{Ind}(y)]
-\mathbb E_\mu\!\bigl[D_{\mathrm{KL}}(\mu(\cdot\mid y)\,\|\,u_y)\bigr]}{\log|\mathcal A|}
+O(1).
\]
特别地，若 \(\mu(\cdot\mid y)=u_y\) 几乎处处成立，则
\[
\inf_{\Pi_{y,\tau}}\mathbb E_\mu[T_{\Pi_{y,\tau}}]
=
\frac{\mathbb E_\mu[\log \mathrm{Ind}(y)]}{\log|\mathcal A|}+O(1).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-horizon-perfect-zk-equivalences}，完美零知识等价于条件互信息消失
\[
I(\omega;\tau\mid y)=0,
\]
也等价于条件独立 \(\omega\perp\tau\mid y\)。
因此对几乎处处的 \((y,\tau)\) 有
\[
\mu(\cdot\mid y,\tau)=\mu(\cdot\mid y),
\qquad
H_\mu(\omega\mid y,\tau)=H_\mu(\omega\mid y).
\]

把定理 \ref{thm:xi-optimal-recovery-time-equals-conditional-entropy} 的条件编码论证逐条件块应用到可见输入 \((y,\tau)\)，即可得
\[
\inf_{\Pi_{y,\tau}}\mathbb E_\mu[T_{\Pi_{y,\tau}}]
=
\frac{H_\mu(\omega\mid y,\tau)}{\log|\mathcal A|}+O(1)
=
\frac{H_\mu(\omega\mid y)}{\log|\mathcal A|}+O(1).
\]
这表明转录 \(\tau\) 在主项上不能带来额外消歧收益。

再由命题 \ref{prop:xi-min-disambiguation-time-entropy-decomposition} 对可见因子 \(y\) 的熵分解，
\[
H_\mu(\omega\mid y)
=
\mathbb E_\mu[\log \mathrm{Ind}(y)]
-\mathbb E_\mu\!\bigl[D_{\mathrm{KL}}(\mu(\cdot\mid y)\,\|\,u_y)\bigr],
\]
代入即得第二个显示公式。
当 \(\mu(\cdot\mid y)=u_y\) 时，相对熵项为零，遂得最后一式。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[边界零点原理与 dyadic 逼近给出的零点禁逸与跟踪]\label{thm:xi-time-part9q-dyadic-boundary-zero-no-escape}\leanverified{paper\_xi\_time\_part9q\_dyadic\_boundary\_zero\_no\_escape}
沿用 \S\ref{subsubsec:xi-theta-kernel-dyadic-scale-decomposition} 的 dyadic 分解
\[
\Xi(t)=\sum_{k\ge 0}\Xi^{[k]}(t),
\qquad
F_K(t):=\sum_{k=0}^{K-1}\Xi^{[k]}(t),
\qquad
R_K(t):=\Xi(t)-F_K(t),
\]
并假设在边界切片上存在表示
\[
\Xi(t)=\mathcal D_T(u(t)),
\qquad
\mathcal D_T(u):=\det(I-T(u)),
\]
其中 \(t\mapsto u(t)\) 参数化 \(|u|=1\)，且 \(T(u)\) 满足定理 \ref{thm:xi-contractive-boundary-zero} 的假设。
若 \(\gamma\in\RR\) 为 \(\Xi\) 的简单零点，则存在 \(r>0\)、\(K_0\) 与常数 \(C_\gamma>0\) 使得对一切 \(K\ge K_0\)：
\begin{enumerate}
  \item \(F_K\) 在区间 \((\gamma-r,\gamma+r)\) 内恰有一个实零点 \(\gamma_K\)，并满足 \(\gamma_K\to\gamma\)；
  \item 该零点具有双指数跟踪界
  \[
  |\gamma_K-\gamma|
  \le
  C_\gamma\,(K+1)\,2^{\frac54 K}e^{-\pi 2^K};
  \]
  \item 精确 Fredholm 行列式 \(\mathcal D_T(u)\) 在 \(|u|\neq 1\) 上无零点；因此 dyadic 零点链所追踪到的真实零点只能来自边界切片，而不存在向非临界模长的真实外逸。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-theta-kernel-dyadic-zero-chain}，对充分大的 \(K\) 存在唯一零点 \(\gamma_K\) 落在某个固定邻域 \(U\ni\gamma\) 内，并且
\[
|\gamma_K-\gamma|
\le
C_\gamma\,(K+1)\,2^{\frac54 K}e^{-\pi 2^K}.
\]
取 \(r>0\) 使 \((\gamma-r,\gamma+r)\subset U\)，便得到前两条。

另一方面，定理 \ref{thm:xi-contractive-boundary-zero} 给出
\[
\mathcal D_T(u)\neq 0
\qquad(|u|\neq 1).
\]
由于 \(\Xi(t)=\mathcal D_T(u(t))\) 只是该 Fredholm 行列式在边界参数化 \(|u|=1\) 上的限制，故精确对象的任何真零点都只能位于边界切片，不能在 \(|u|\neq 1\) 的区域中出现。
因此，dyadic 逼近所追踪的真实零点不存在向非临界模长的外逸现象。
证毕。
\end{proof}

\endinput
