\subsubsection{跨支隧穿作用量与分裂纤维的首项可见性：\texorpdfstring{$\ZZ_2$}{Z/2} 扭曲 Ihara-\texorpdfstring{$\zeta$}{zeta}、谱双重态裂分与端点角窗}
沿用定义 \ref{def:ihara-tunneling-action} 对隧穿作用量 \(A_K\) 的约定（无回溯 Ihara prime 环的最小正能量），并沿用引理 \ref{lem:pom-one-bit} 的隐藏位二支分解
\(
d_m(x)=d_{m,0}(x)+d_{m,1}(x)
\)；
同时沿用结论 \ref{con:xi-timefiber-poisson-busemann-identity} 的端点 \(-1\) Poisson--Busemann 时间纤维坐标
\(
B^{-1}(w)=\frac{1-|w|^2}{|1+w|^2}
\)。
在该固定口径下，隐藏位二支分裂在协议图/无回溯 prime 侧诱导一个 \(\ZZ_2\) 扭曲通道；
其首个可见阶数由一纯整数不变量 \(A_{\mathrm{flip}}\) 完全刻画，并可在 Euler 乘积比值、Perron 双重态裂分与端点读出分辨率三条接口上同时读出。

\begin{conclusion}[分裂隧穿作用量的 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta}-检测：扭曲/未扭曲比值的 \texorpdfstring{$u$}{u}-首阶指数]\label{con:xi-split-tunneling-zeta-detect-aflip}
设 \(\Gamma\) 为有限有向图，并在其 Hashimoto 无回溯边空间上取 Ihara prime 环（tailless、primitive、non-backtracking 闭环）为 \(p\)。
令 \(\kappa:E(\Gamma)\to\ZZ_{\ge 0}\) 为能量权重，\(\ell:E(\Gamma)\to\ZZ_{>0}\) 为时间权重，并对闭环取总权重 \(\kappa(p),\ell(p)\)。
设 \(\beta:E(\Gamma)\to\ZZ_2\) 为由隐藏位二支分裂诱导的 \(\ZZ_2\)-余圈，并记
\[
\chi_\beta(p):=(-1)^{\sum_{e\in p}\beta(e)}\in\{\pm 1\}.
\]
定义二变量带权 Ihara \(\zeta\) 与其 \(\ZZ_2\)-扭曲通道（形式幂级数意义）
\[
Z_K(u,t):=\prod_{p}\bigl(1-u^{\kappa(p)}t^{\ell(p)}\bigr)^{-1},
\qquad
Z_K(u,t;\beta):=\prod_{p}\bigl(1-\chi_\beta(p)\,u^{\kappa(p)}t^{\ell(p)}\bigr)^{-1}.
\]
若零能量骨架不发生 sheet-交换（即对所有 \(p\) 有 \(\kappa(p)=0\Rightarrow \chi_\beta(p)=+1\)），则可定义扩展取值的不变量
\[
A_{\mathrm{flip}}
:=\min\{\kappa(p):\ p\ \text{为 Ihara prime 环且}\ \chi_\beta(p)=-1\}\in\ZZ_{>0}\cup\{+\infty\},
\]
其中约定 \(\min\varnothing:=+\infty\)。
当 \(A_{\mathrm{flip}}=+\infty\) 时，所有 prime 环均满足 \(\chi_\beta(p)=+1\)，从而
\[
Z_K(u,t;\beta)\equiv Z_K(u,t),
\qquad
\frac{Z_K(u,t;\beta)}{Z_K(u,t)}\equiv 1.
\]
一般地，比值的 \(u\)-首阶指数由 \(A_{\mathrm{flip}}\) 给出：
\[
[u^k]\left(\frac{Z_K(u,t;\beta)}{Z_K(u,t)}-1\right)=0\quad(0\le k<A_{\mathrm{flip}}),
\]
且当 \(A_{\mathrm{flip}}<+\infty\) 时，其首项系数具有闭式
\[
\frac{Z_K(u,t;\beta)}{Z_K(u,t)}
=1-2\Bigl(\sum_{\substack{p\ \mathrm{Ihara\ prime}\\ \kappa(p)=A_{\mathrm{flip}},\ \chi_\beta(p)=-1}} t^{\ell(p)}\Bigr)u^{A_{\mathrm{flip}}}
+O\bigl(u^{A_{\mathrm{flip}}+1}\bigr).
\]
因此，隐藏位二支分裂对“零温隧穿”的首个可见阶数并不由 \(A_K\) 决定，而由跨支隧穿作用量 \(A_{\mathrm{flip}}\) 完全刻画。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
把 \(x_p:=u^{\kappa(p)}t^{\ell(p)}\) 代入，则逐 prime 环有严格因子化
\[
\frac{Z_K(u,t;\beta)}{Z_K(u,t)}=\prod_{p}\frac{1-x_p}{1-\chi_\beta(p)x_p}.
\]
若对所有 prime 环均有 \(\chi_\beta(p)=+1\)，则乘积中每一因子恒为 \(1\)，从而比值恒为 \(1\)，并按约定 \(A_{\mathrm{flip}}=\min\varnothing=+\infty\)。
下设存在某条 prime 环满足 \(\chi_\beta(p)=-1\)。
当 \(\chi_\beta(p)=+1\) 时该因子恒为 \(1\)；当 \(\chi_\beta(p)=-1\) 时
\(
\frac{1-x_p}{1+x_p}=1-2x_p+O(x_p^2)
\)。
零能量假设排除了 \(\kappa(p)=0\) 且 \(\chi_\beta(p)=-1\) 的情形，从而最小能量阶由
\(
\min\{\kappa(p):\chi_\beta(p)=-1\}=A_{\mathrm{flip}}
\)
给出，首项系数由所有满足 \(\kappa(p)=A_{\mathrm{flip}}\) 的 prime 环线性叠加得到。
\end{proof}

\begin{conclusion}[跨支轨道的奇次重复选择律：扭曲比值的 Euler 乘积仅含奇次幂]\label{con:xi-split-tunneling-odd-power-selection-law}
在结论 \ref{con:xi-split-tunneling-zeta-detect-aflip} 的设定下，将 Ihara prime 环按 \(\chi_\beta(p)=\pm 1\) 分割，则有恒等式
\[
\frac{Z_K(u,t;\beta)}{Z_K(u,t)}
=
\prod_{\substack{p\ \mathrm{Ihara\ prime}\\ \chi_\beta(p)=-1}}
\frac{1-u^{\kappa(p)}t^{\ell(p)}}{1+u^{\kappa(p)}t^{\ell(p)}}.
\]
从而其对数展开满足严格的奇次选择律（形式幂级数意义）
\[
\log\frac{Z_K(u,t;\beta)}{Z_K(u,t)}
=
-2\sum_{\substack{p\ \mathrm{Ihara\ prime}\\ \chi_\beta(p)=-1}}
\sum_{j\ge 0}\frac{1}{2j+1}\Bigl(u^{\kappa(p)}t^{\ell(p)}\Bigr)^{2j+1},
\]
即每一条 \(\chi_\beta(p)=-1\) 的 Ihara prime 环只以奇次重复 \((2j+1)\) 进入 \(\log(Z_K(u,t;\beta)/Z_K(u,t))\)，所有偶次重复在比值中完全消隐。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
结论 \ref{con:xi-split-tunneling-zeta-detect-aflip} 的证明已给出逐 prime 环因子化
\[
\frac{Z_K(u,t;\beta)}{Z_K(u,t)}=\prod_{p}\frac{1-x_p}{1-\chi_\beta(p)x_p},\qquad x_p:=u^{\kappa(p)}t^{\ell(p)}.
\]
当 \(\chi_\beta(p)=+1\) 时因子恒为 \(1\)；当 \(\chi_\beta(p)=-1\) 时因子为 \((1-x_p)/(1+x_p)\)，从而得到乘积式。
对各因子取对数并用恒等式
\(
\log\frac{1-x}{1+x}=-2\sum_{j\ge 0}\frac{x^{2j+1}}{2j+1}
\)
（\(|x|<1\)，或按形式幂级数理解）即得对数展开。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$\ZZ_2$}{Z/2} 表示分解的行列式比：扭曲比值等价于两套 Fredholm 行列式之商]\label{con:xi-split-tunneling-z2-determinant-ratio}
设由 \(\beta\) 定义的两层覆盖之提升转移算子 \(\widetilde M(u,t)\) 与覆盖交换对称 \(J\) 可对易，并在 \(J\) 的 \(\pm1\) 特征子空间上诱导两套同维算子 \(M^{\pm}(u,t)\)。
则存在（由覆盖理论与字符分解固定的）同一性
\[
Z_K(u,t)=\det\bigl(I-M^{+}(u,t)\bigr)^{-1},
\qquad
Z_K(u,t;\beta)=\det\bigl(I-M^{-}(u,t)\bigr)^{-1},
\]
从而
\[
\frac{Z_K(u,t;\beta)}{Z_K(u,t)}
=
\frac{\det\bigl(I-M^{+}(u,t)\bigr)}{\det\bigl(I-M^{-}(u,t)\bigr)}.
\]
进一步，若在 sheet 基下 \(\widetilde M(u,t)\) 可写成对称块矩阵
\[
\widetilde M(u,t)=
\begin{pmatrix}
A(u,t) & B(u,t)\\
B(u,t) & A(u,t)
\end{pmatrix},
\]
则 \(M^{+}=A+B\)、\(M^{-}=A-B\)；
并且令
\[
S(u,t):=\bigl(I-A(u,t)\bigr)^{-1}B(u,t),
\]
则有等式
\[
\frac{Z_K(u,t;\beta)}{Z_K(u,t)}
=
\frac{\det\bigl(I-S(u,t)\bigr)}{\det\bigl(I+S(u,t)\bigr)}.
\]
该表示把跨支效应压缩为一对同阶 Fredholm 行列式之比；其对数展开仅含 \(S\) 的奇次幂，且 \(S(u,t)^2\) 对应单 sheet 上的 \(0\to1\to0\) 二步隧穿复合。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
第一段为 \(J\)-等变分解下的字符分量同一性：平凡表示与符号表示分别对应未扭曲与 \(\ZZ_2\)-扭曲通道。
第二段在基变换 \((v,v)\)、\((v,-v)\) 下把对称块矩阵对角化得到 \(A\pm B\)。
最后一式由恒等式
\[
I-(A\pm B)=\bigl(I-A\bigr)\bigl(I\mp (I-A)^{-1}B\bigr)
\]
取行列式并相除即得。
\end{proof}

\begin{conclusion}[分裂余圈的置换论刻画：符号角色与取向单值化类]\label{con:xi-split-beta-sign-orientation-w1}
设一套有限状态实现使每条边 \(e\in E(\Gamma)\) 在某一固定的隐藏态纤维（大小 \(n\ge 2\)）上诱导一个重标号置换 \(\sigma_e\in \mathfrak S_n\)；
从而对任意闭环 \(p\)（按边序列复合）可定义其置换 holonomy
\(
\sigma(p):=\prod_{e\in p}\sigma_e\in\mathfrak S_n
\)。
定义 \(\ZZ_2\)-余圈
\[
\beta_{\sigma}:E(\Gamma)\to\ZZ_2,\qquad
\beta_{\sigma}(e)\equiv \operatorname{sgn}(\sigma_e)\ (\mathrm{mod}\ 2),
\]
并记 \(\chi_{\beta_\sigma}(p):=(-1)^{\sum_{e\in p}\beta_\sigma(e)}\)。
则对任意闭环 \(p\) 有严格恒等式
\[
\chi_{\beta_\sigma}(p)=\operatorname{sgn}\!\bigl(\sigma(p)\bigr).
\]
因此 \([\beta_\sigma]\in H^1(\Gamma;\ZZ_2)\) 正是单值化置换表示经由符号角色诱导的取向类（等价地：与 \(\mathrm{Or}([n])\) 相关联的取向 \(\ZZ_2\)-局部系统的第一 Stiefel--Whitney 类）；
特别地，\([\beta_\sigma]=0\) 当且仅当 \(\sigma(p)\in\mathfrak A_n\) 对每条闭环 \(p\) 成立（即 monodromy 可约化到交错群）。
\par
在本节的 \(\ZZ_2\) 扭曲 Ihara-\(\zeta\) 口径下，当 \([\beta_\sigma]=0\) 时必有 \(A_{\mathrm{flip}}=+\infty\)；
而当 \([\beta_\sigma]\neq 0\) 时，\(A_{\mathrm{flip}}\) 等于 \([\beta_\sigma]\) 的 \(\ZZ_2\)-奇闭链能量极小值（结论 \ref{con:xi-split-tunneling-aflip-homological-minimization}）。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(\operatorname{sgn}:\mathfrak S_n\to\{\pm1\}\) 为群同态，
\[
\operatorname{sgn}\!\bigl(\sigma(p)\bigr)
=\prod_{e\in p}\operatorname{sgn}(\sigma_e)
=(-1)^{\sum_{e\in p}(\operatorname{sgn}(\sigma_e)\bmod 2)}
=(-1)^{\sum_{e\in p}\beta_\sigma(e)}
=\chi_{\beta_\sigma}(p),
\]
得到第一式。
其余断言为上述恒等式在同调层面的翻译：\([\beta_\sigma]\) 即为 \(\operatorname{sgn}\circ\sigma\) 的同调类，故 \([\beta_\sigma]=0\) 等价于符号单值化平凡，亦即闭环 holonomy 全落入 \(\ker(\operatorname{sgn})=\mathfrak A_n\)。
最后两句分别由 \(A_{\mathrm{flip}}\) 的定义与结论 \ref{con:xi-split-tunneling-aflip-homological-minimization} 直接给出。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-finite-group-twisted-ihara-activation-trace-completeness}

\begin{conclusion}[同调极小化刻画：\(A_{\mathrm{flip}}\) 是 \(\lbrack\beta\rbrack\) 的 \texorpdfstring{$\ZZ_2$}{Z/2}-奇闭链能量极小值]\label{con:xi-split-tunneling-aflip-homological-minimization}
令 \(\Gamma\) 为有限有向图，\(\beta:E(\Gamma)\to\ZZ_2\) 为 \(1\)-余圈，\(\kappa:E(\Gamma)\to\ZZ_{\ge 0}\) 为能量权重。
对任意闭链 \(c\)（\(\ZZ_2\)-系数的 \(1\)-循环）记其能量
\(
\kappa(c):=\sum_{e\in c}\kappa(e)
\)，并记配对
\(
\langle[\beta],c\rangle:=\sum_{e\in c}\beta(e)\in\ZZ_2
\)。
则在约定 \(\min\varnothing:=+\infty\) 下有
\[
A_{\mathrm{flip}}
=
\min\bigl\{\kappa(c):\ c\ \text{为}\ \ZZ_2\text{-}1\text{-循环且}\ \langle[\beta],c\rangle=1\bigr\}\in\ZZ_{>0}\cup\{+\infty\}.
\]
特别地，\(A_{\mathrm{flip}}=+\infty\) 当且仅当 \([\beta]=0\in H^{1}(\Gamma;\ZZ_2)\)，亦即 \(\beta\) 为余边界并对每条闭链满足 \(\langle[\beta],c\rangle=0\)。
特别地，\(A_{\mathrm{flip}}\) 仅依赖同调类 \([\beta]\in H^1(\Gamma;\ZZ_2)\) 与权重 \(\kappa\) 的 \(\ZZ_2\)-循环极小化问题，而与“primitive/无回溯”的语法选择无关；primitive 条件只决定实现该极小值的代表是否需要进一步去除幂重复。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
任一 Ihara prime 环 \(p\) 诱导一个 \(\ZZ_2\)-循环类 \(c_p\)，且 \(\chi_\beta(p)=-1\) 当且仅当 \(\langle[\beta],c_p\rangle=1\)。
因此 \(A_{\mathrm{flip}}\) 的定义等价于在满足奇配对约束的闭链中极小化能量。
反向方向：对任一 \(\langle[\beta],c\rangle=1\) 的 \(\ZZ_2\)-循环，取其在图中分解为有限条闭环之并（\(\ZZ_2\) 意义下的回路分解），至少有一条分量闭环仍满足奇配对；其能量不超过 \(\kappa(c)\)。
据此极小值由某条闭环实现，并与上式极小化问题一致。
\end{proof}

\begin{conclusion}[最短路证书：\(A_{\mathrm{flip}}\) 可化为两层覆盖图上的一次最短路距离]\label{con:xi-split-tunneling-aflip-shortest-path-certificate}
构造 \(\beta\) 的两层覆盖（等价的“奇偶扩展图”）\(\Gamma_\beta\)：顶点为 \(V(\Gamma)\times\ZZ_2\)，对每条边 \(e:v\to v'\) 引入边
\[
(v,\epsilon)\longrightarrow(v',\epsilon+\beta(e)),
\]
并赋权 \(\kappa(e)\)。
则有严格等式
\[
A_{\mathrm{flip}}
=
\min_{v\in V(\Gamma)}\ \operatorname{dist}_{\Gamma_\beta}\bigl((v,0),(v,1)\bigr),
\]
其中右端为带权最短路距离（允许重复点与边；若两点不连通则约定该距离为 \(+\infty\)）。
因此 \(A_{\mathrm{flip}}\) 的数值可由一次标准最短路算法给出，并且最短路本身即为跨支隧穿作用量的可审计见证。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
在 \(\Gamma_\beta\) 中，从 \((v,0)\) 到 \((v,1)\) 的任意路径投影到 \(\Gamma\) 给出一条从 \(v\) 到 \(v\) 的闭路，其 \(\beta\)-总和为 \(1\)（奇），能量恰为路径权重之和。
反之，\(\Gamma\) 中任一 \(\beta\)-奇闭路提升后把 \((v,0)\) 送到 \((v,1)\)。
因此两侧极小化问题严格等价。
\end{proof}

\begin{conclusion}[零温谱双重态的裂分律：两层提升 Perron 根的离散瞬子系数]\label{con:xi-split-tunneling-perron-doublet-splitting-law}
在结论 \ref{con:xi-split-tunneling-zeta-detect-aflip} 的设定下，令 \(\widetilde B(u,t)\) 为由 \(\beta\) 定义之两层覆盖上的加权无回溯转移算子（Hashimoto 边空间上的提升算子），并按 sheet 分解为 \(2\times2\) 块矩阵
\[
\widetilde B(u,t)=
\begin{pmatrix}
B_{00}(u,t) & B_{01}(u,t)\\
B_{10}(u,t) & B_{11}(u,t)
\end{pmatrix}.
\]
假设零能量骨架不发生 sheet-交换，从而 \(B_{01}(0,t)=B_{10}(0,t)=0\)；
并假设共同对角块
\(
B_{00}(0,t)=B_{11}(0,t)=:B_{0}(t)
\)
为 primitive，且其 Perron--Frobenius 特征值 \(\lambda_{0}(t)\) 单。
取左右 Perron 向量 \(r(t),\ell(t)\) 归一化为 \(\ell(t)^{\!\top}r(t)=1\)。
令
\[
C(t):=[u^{A_{\mathrm{flip}}}]\,B_{01}(u,t),
\qquad
D(t):=[u^{A_{\mathrm{flip}}}]\,B_{10}(u,t)
\]
为跨支耦合的首个非零系数块（方括号表示取 \(u^{A_{\mathrm{flip}}}\) 系数）。
并记
\[
\gamma(t):=\sqrt{\bigl(\ell(t)^{\!\top}C(t)r(t)\bigr)\bigl(\ell(t)^{\!\top}D(t)r(t)\bigr)}.
\]
则 \(\widetilde B(u,t)\) 的两条顶端特征值 \(\lambda_{\pm}(u,t)\) 满足严格裂分渐近式
\[
\lambda_{+}(u,t)-\lambda_{-}(u,t)
=2\gamma(t)\,u^{A_{\mathrm{flip}}}+O\bigl(u^{A_{\mathrm{flip}}+1}\bigr),
\qquad (u\downarrow 0),
\]
其中 \(r=r(t)\)、\(\ell=\ell(t)\)。
该裂分律给出一条离散“瞬子公式”：跨支 prime 环的最小能量 \(A_{\mathrm{flip}}\) 决定谱双重态的首个可见裂分阶数，而首项系数由首阶跨支耦合的 Perron 投影给出。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由假设，\(\widetilde B(0,t)=\mathrm{diag}(B_0(t),B_0(t))\) 在 \(\lambda_0(t)\) 处为二重简并。
把 \(\widetilde B(u,t)\) 在 \(u=0\) 处作幂级数展开，\(\beta\)-扭曲首次引入跨支耦合即出现在 \(u^{A_{\mathrm{flip}}}\) 阶，
从而在简并子空间 \(\Span\{(r,0),(0,r)\}\) 上得到有效 \(2\times2\) 微扰矩阵
\(
\bigl(\begin{smallmatrix} a & \ell^{\!\top}Cr\\ \ell^{\!\top}Dr & a\end{smallmatrix}\bigr)
\)
（对角修正 \(a\) 仅平移两条特征值的平均值）。
对该矩阵取特征值即得两根之差的首项系数为
\(
2\sqrt{(\ell^{\!\top}Cr)(\ell^{\!\top}Dr)}
\)，
其余项吸收至 \(O(u^{A_{\mathrm{flip}}+1})\)。
\end{proof}

\begin{conclusion}[余圈同调与滑动块共轭下的分裂隧穿指纹不变性]\label{con:xi-split-tunneling-cohomology-conjugacy-invariance}
设两套有限状态实现 \((\Gamma,\ell)\)、\((\Gamma',\ell')\) 表示同一协议，并存在滑动块共轭 \(\Phi\) 使时间余圈同调等价（\(\ell'\circ\Phi=\ell+\partial b\)）。
若进一步假设能量余圈与分裂余圈在该共轭下亦仅差余边界（即 \(\kappa'\circ\Phi=\kappa+\partial\varphi\)、\(\beta'\circ\Phi=\beta+\partial\psi\)），则对任一闭环 \(p\) 有
\[
\kappa'\!\bigl(\Phi(p)\bigr)=\kappa(p),
\qquad
\chi_{\beta'}\!\bigl(\Phi(p)\bigr)=\chi_{\beta}(p).
\]
从而：
\begin{enumerate}
  \item 隧穿作用量 \(A_K\)（定义 \ref{def:ihara-tunneling-action}）与跨支隧穿作用量 \(A_{\mathrm{flip}}\) 均为协议语义不变量；
  \item 结论 \ref{con:xi-split-tunneling-zeta-detect-aflip} 的 \(u\)-首阶指数与首项系数，以及结论 \ref{con:xi-split-tunneling-perron-doublet-splitting-law} 的谱裂分首项系数，均仅依赖于同调类 \([\kappa]\in H^{1}(\Gamma;\ZZ)\)、\([\beta]\in H^{1}(\Gamma;\ZZ_2)\) 的协议级像，而不依赖于具体编码/recoding。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
对闭环 \(p\) 而言，余边界项在闭合求和中消失：\(\sum_{e\in p}\partial f(e)=0\)。
因此闭环的能量和与 \(\ZZ_2\) holonomy 在共轭下保持不变，随之 \(A_K\)、\(A_{\mathrm{flip}}\) 及其由 prime 环枚举/谱投影构造出的首项系数均保持不变。
\end{proof}

\begin{conclusion}[超选结构与两尺度弛豫：\texorpdfstring{$A_{\mathrm{flip}}$}{A_flip} 给出跨支混合的 Arrhenius 指数]\label{con:xi-split-tunneling-superselection-arrhenius-exponent}
令 \(\widetilde P(u)\) 为由 \(\widetilde B(u,1)\) 逐行归一化得到的随机转移算子，并假设在 \(u=0\) 时两张 sheet 各自不可约且非周期。
则在 \(u\downarrow 0\) 的低温极限中：
\begin{enumerate}
  \item 跨 sheet 的最慢弛豫时间尺度具有显式主项：
  \[
  1-\lambda_2(u)=\frac{2\gamma(1)}{\lambda_0(1)}u^{A_{\mathrm{flip}}}+O\bigl(u^{A_{\mathrm{flip}}+1}\bigr),
  \]
  从而跨支混合时间满足
  \[
  \tau_{\mathrm{mix}}(u)=\frac{\lambda_0(1)}{2\gamma(1)}u^{-A_{\mathrm{flip}}}\bigl(1+o(1)\bigr).
  \]
  \item 若 \(A_{\mathrm{flip}}>A_K\)，则所有能量阶 \(<A_{\mathrm{flip}}\) 的贡献均在每张 sheet 内闭合；
  因此在低温展开的 \(u^{A_K},u^{A_K+1},\dots,u^{A_{\mathrm{flip}}-1}\) 各阶上形成严格“超选结构”：跨支耦合在 \(\Theta(u^{A_{\mathrm{flip}}})\) 之前不可见。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
在 \(u=0\) 时 \(\widetilde P(0)\) 为两块互不连通的不可约链，因而存在一条简并特征值 \(1\) 的双重态。
跨支跃迁的最小能量阶为 \(A_{\mathrm{flip}}\) 意味着跨块耦合概率规模为 \(\Theta(u^{A_{\mathrm{flip}}})\)；结合结论 \ref{con:xi-split-tunneling-perron-doublet-splitting-law} 的裂分系数 \(\gamma(1)\) 并注意行归一化对谱的比例缩放，得到
\(
1-\lambda_2(u)=\frac{2\gamma(1)}{\lambda_0(1)}u^{A_{\mathrm{flip}}}+O(u^{A_{\mathrm{flip}}+1})
\)，从而 \(\tau_{\mathrm{mix}}(u)\asymp(1-\lambda_2(u))^{-1}\) 给出所示主项。
若 \(A_{\mathrm{flip}}>A_K\)，则在 \(u^{A_{\mathrm{flip}}}\) 阶之前跨块项严格为零，得到逐阶超选结构。
\end{proof}

\begin{conclusion}[端点压缩的锐常数：Poisson--Busemann 高度阈值的角窗长度主项]\label{con:xi-split-tunneling-endpoint-window-sqrt-law}
在圆盘模型中令 \(w=\rho e^{\mathrm{i}\theta}\)，并取端点 \(-1\) 的 Poisson--Busemann 权重（结论 \ref{con:xi-timefiber-poisson-busemann-identity}）
\[
B^{-1}(w)=\frac{1-\rho^2}{|1+\rho e^{\mathrm{i}\theta}|^2}.
\]
固定阈值 \(y_0>0\)，定义端点角窗
\[
W(\rho;y_0):=\bigl\{\theta\in[-\pi,\pi]:\ B^{-1}(\rho e^{\mathrm{i}\theta})\ge y_0\bigr\}.
\]
则当 \(\rho\uparrow 1\) 时，\(W(\rho;y_0)\) 为以 \(\theta=\pi\) 为中心的对称区间，且其 Lebesgue 长度满足
\[
|W(\rho;y_0)|
=
\frac{2}{\sqrt{y_0}}\sqrt{1-\rho^2}+O(1-\rho^2).
\]
特别地，取 \(\rho(u):=\sqrt{1-u^{A}}\)（\(A\in\ZZ_{>0}\)）则
\[
|W(\rho(u);y_0)|
=
\frac{2}{\sqrt{y_0}}u^{A/2}+O(u^{A}).
\]
结合“等半径纤维双端触及并把高高度贡献压缩到端点邻域”的端点压缩机制（定理 \ref{thm:dephys-timefiber-two-ended}），得到分辨率律：
若某类效应的低温阶数为 \(u^{A}\)，则其在端点压缩读出中必局域于角宽 \(\asymp u^{A/2}\) 的端点窗；取 \(A=A_{\mathrm{flip}}\) 即得跨支隧穿首项的端点读出分辨率下界。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
由恒等式 \(|1+\rho e^{\mathrm{i}\theta}|^2=1+\rho^2+2\rho\cos\theta\)，不等式 \(B^{-1}(\rho e^{\mathrm{i}\theta})\ge y_0\) 等价于
\[
1+\rho^2+2\rho\cos\theta\le \frac{1-\rho^2}{y_0}.
\]
令 \(\theta=\pi\pm\delta\)（\(\delta\ge 0\)），则 \(\cos\theta=-\cos\delta\)，从而边界 \(\delta=\delta(\rho)\) 由一元方程确定且 \(\delta(\rho)\to 0\) 当 \(\rho\uparrow 1\)。
对小 \(\delta\) 用 \(\cos\delta=1-\delta^2/2+O(\delta^4)\) 展开，并代入 \(\rho\uparrow 1\) 的尺度 \(1-\rho^2\to 0\)，得到
\[
\delta(\rho)=\frac{1}{\sqrt{y_0}}\sqrt{1-\rho^2}+O(1-\rho^2),
\]
从而 \(|W(\rho;y_0)|=2\delta(\rho)\) 给出所示主项与误差阶。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$A_{\mathrm{flip}}=1$}{A_flip=1} 的可审计充要证书：一条见证边与零能量闭合]\label{con:xi-split-tunneling-aflip1-auditable-certificate}
沿用结论 \ref{con:xi-split-tunneling-zeta-detect-aflip}，并进一步假设零能量骨架在两张 sheet 上各自闭合（等价地：\(\kappa(e)=0\Rightarrow \beta(e)=0\)）。
则以下两条件等价：
\begin{enumerate}
  \item \(A_{\mathrm{flip}}=1\)；
  \item 存在一条无回溯边 \(e\) 满足 \(\kappa(e)=1\) 且 \(\beta(e)=1\)，并且存在一条仅由零能量边组成的无回溯路径 \(\gamma\) 使 \(p:=e\gamma\) 构成 tailless 的 Ihara prime 环。
\end{enumerate}
该证书在“见证边 \(+\) 零能量无回溯闭合”的意义上是严格有限可核验的，从而把跨支隧穿首激发态的存在性判别归约为一次有限状态搜索。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
\((1)\Rightarrow(2)\)：由 \(A_{\mathrm{flip}}=1\) 存在 Ihara prime 环 \(p\) 满足 \(\kappa(p)=1\) 且 \(\chi_\beta(p)=-1\)。
由于 \(\kappa\ge 0\) 且取值为整数，必存在且仅存在一条边 \(e\in p\) 满足 \(\kappa(e)=1\)，其余边能量为零。
零能量闭合假设给出这些边皆满足 \(\beta=0\)，故 \(\chi_\beta(p)=-1\) 强制 \(\beta(e)=1\)。
取 \(\gamma\) 为 \(p\) 中删去该边后的剩余路径即可。
\par
\((2)\Rightarrow(1)\)：由 \(p=e\gamma\) 为 Ihara prime 环且 \(\kappa(e)=1\)、\(\kappa(\gamma)=0\)，得 \(\kappa(p)=1\)；
又由 \(\beta(e)=1\) 且 \(\beta(\gamma)=0\) 得 \(\chi_\beta(p)=-1\)，从而 \(A_{\mathrm{flip}}\le 1\)。
结合 \(A_{\mathrm{flip}}\in\ZZ_{>0}\cup\{+\infty\}\) 且 \(A_{\mathrm{flip}}\le 1\) 得 \(A_{\mathrm{flip}}=1\)。
\end{proof}

\begin{conclusion}[有限观测反演：由有限阶迹数据抽取 \texorpdfstring{$A_{\mathrm{flip}}$}{A_flip} 与裂分系数]\label{con:xi-split-tunneling-finite-trace-inversion}
令 \(d:=\dim(\widetilde B(u,t))\) 为两层提升后的 Hashimoto 边空间维数，并假设 \(\widetilde B(u,t)\) 的条目在 \(u\) 上为多项式（能量权重有限）。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\det(I-\widetilde B(u,t))\) 的系数在 \(u\) 上为多项式，次数存在上界 \(O(d)\)；
  因此 \(Z_K(u,t;\beta)/Z_K(u,t)\) 作为 \(u\)-形式幂级数的首阶指数 \(A_{\mathrm{flip}}\) 与首项系数由有限多个 \(u\)-系数决定。
  \item 通过恒等式
  \[
  \log\det(I-\widetilde B)
  =-\sum_{n\ge 1}\frac{1}{n}\Tr(\widetilde B^{\,n}),
  \]
  结合 Newton 恒等式，可由有限族迹数据 \(\{\Tr(\widetilde B(u,t)^n)\}_{1\le n\le d}\) 的 \(u\)-展开系数有限地重建 \(\det(I-\widetilde B(u,t))\) 的 \(u\)-首项结构，进而抽取：
  \[
  A_{\mathrm{flip}},\qquad
  \sum_{\kappa(p)=A_{\mathrm{flip}},\ \chi_\beta(p)=-1}t^{\ell(p)},
  \qquad
  \sqrt{(\ell^{\!\top}Cr)(\ell^{\!\top}Dr)}.
  \]
\end{enumerate}
从而“时间纤维分裂 \(\times\) 隧穿”的首个可见效应可被封闭为一套有限阶矩/迹的可审计证书体系，而不依赖极限论证或不可控拟合。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
第一条由行列式展开与条目次数上界直接给出。
第二条由 \(\log\det\) 的迹级数恒等式给出 ghost（迹）坐标，并由 Newton 恒等式把有限个迹幂和反演为特征多项式系数；对这些系数再作 \(u\)-展开即可定位首个非零阶与其系数。
\end{proof}

\endinput

