\subsubsection{自对偶散射对称的“指标消失”原理：Krein 谱移函数、内函数化与固定切片承载}\label{subsubsec:selfdual-blaschke-defect-fixed-slice}
本段在不引入新的经验假设下，把“偏离固定切片的离散正交残差轴”指标化为一个整数不变量，并在 Hardy/Smirnov 因子分解口径下将其等价识别为 Blaschke 缺陷：盘内点状零点（或点谱残差）所需的最小外置维数。特别地，在一个散射 realization 中，该整数不变量可由 Krein 谱移函数诱导的散射相位绕数给出；自对偶（反线性）对称把该绕数强制为零，从而推出 Blaschke 部分消失，并把点状奇异刚性压缩到固定切片的边界承载。
该口径与注 \ref{rem:symmetry-projection-automorphism} 一致：对称性的本体不是“轴”，而是投影系统在读出意义下的自同构及其固定切片；所谓“轴/正交”仅是对自同构诱导的等变分解分量所作的记号化描述。

\paragraph{结构链（指标化摘要）}
在满足标准正则性与边界酉化（内函数化）条件的实现中，下述链条给出“固定切片承载”的一个可核验判别口径：
\[
\boxed{\;
\text{自对偶(反线性)对称}
\Rightarrow
\text{谱移奇偶}
\Rightarrow
\mathrm{Wind}(\det\mathcal S)=0
\Rightarrow
\deg(B_F)=0
\Rightarrow
\text{点状奇异仅能边界承载}\;}
\]
其中 \(\mathcal S\) 为散射矩阵，\(\mathrm{Wind}\) 为其行列式的绕数指标，而 \(\deg(B_F)\) 为盘内 Blaschke 因子的总重数（有限缺陷口径）。下文将把该链条与本文既有的“Blaschke 缺陷维数 \(\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}\)”与最小 realization 点谱残差严格对齐。

\paragraph{等变翻译：Tate 障碍的 Maslov--奇异二分解与“残差轴”分类}\label{par:selfdual-tate-maslov-splitting}
为把上面的“绕数/Blaschke 指标链”提升为可复用的等变语义，可将自对偶反线性对称理解为一个 \(\ZZ/2\)-等变下降问题。
设 \(\sigma\) 为一个对合（在本文圆盘化口径中典型为 \(\sigma(w)=1/\overline w\)），并令 \(\mathcal{A}\) 为一个交换“读出单位群”（例如单位圆盘内 bounded type 可逆函数的内因子群，模去常相位）。
对这样的 \((\mathcal{A},\sigma)\) 定义 \(\ZZ/2\)-等变 Tate 上同调的一级障碍群为
\[
\widehat H^1_{\sigma}(\mathcal{A})
:=
\frac{\{a\in\mathcal{A}:\ a\cdot\sigma(a)=1\}}{\{b/\sigma(b):\ b\in\mathcal{A}\}}.
\]
其元素可解释为：局部层面满足自对偶约束的“读出规约”能否被整体一致化（分母为规约变换），以及不一致时残留下来的等价类。
在 Hardy/Smirnov 模型中（\(F\) 为 bounded type 且边界酉化从而可内外分解），该障碍自然分裂为点状与连续两部分：Blaschke 部分给出整数型 Maslov（Toeplitz/Fredholm）指标，而奇异内因子给出边界连续残差轴的数据。

\begin{proposition}[Maslov--奇异二分解：点状缺陷与连续残差轴]\label{prop:selfdual-maslov-singular-dichotomy}
设 \(F\) 在 \(\mathbb{D}\) 内为 bounded type，并满足自对偶 \(F=F^\sharp\)。
写其典范分解 \(F=B_F S_F O_F\)（见本段下文的回顾）。
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（点状/整数部分）}盘内点状零点全部由 \(B_F\) 承载，其总重数 \(\deg(B_F)\) 等于 Blaschke 缺陷维数 \(\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F)\) 在有限缺陷情形下的取值（备注 \ref{rem:blaschke-defect-finite}），并可等价视为一个 Maslov/Toeplitz 指标（例如在符号为 \(B_F\) 的 Toeplitz/Fredholm 口径下出现）。
  \item \textbf{（边界/连续部分）}奇异内因子 \(S_F\) 与单位圆上的奇异测度类一一对应；其存在意味着仍有一条不可离散化为盘内零点的数据通道，即“连续残差轴”（边界承载）。
  \item \textbf{（相位闭包核验 \(\Rightarrow\) 排除连续残差）}若读出制度要求 unitary-slice 的相位闭包核验（不外置径向/幅度寄存器，见定理 \ref{thm:phase-lift-fixed-slice} 的语义），则边界连续残差不能作为制度内可审计证书被携带；在该核验口径下必要求 \(S_F\equiv 1\)，从而障碍退化为单一整数 \(\deg(B_F)\)。
\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{remark}[四元实型（\(J^2=-I\)）的偶重数与 \texorpdfstring{$\ZZ_2$}{Z2} 指标化]\label{rem:selfdual-quaternionic-z2}
若自对偶反线性结构由 \(J:\mathcal H\to\mathcal H\) 给出且满足 \(J^2=-I\)（四元实/辛实结构），则出现 Kramers 退化：在满足相容的 bounded type/内函数化口径时，点状谱缺陷与盘内零点只能以偶重数出现。
相应地，点状 Maslov/Toeplitz 指标 \(\deg(B_F)\) 在该对称类中只能取偶值，其“残差轴”分类可在商群 \(\ZZ/2\) 上表述为一个 \(\ZZ_2\) 不变量。
在相位闭包核验制度下（排除连续残差 \(S_F\)），仅剩该 \(\ZZ_2\) 类作为可能的离切片缺陷证书。
若进一步将共振/零点异常以行列式口径编码（例如附录 \S\ref{subsec:op-algebra-modular-zk-index-fkdet} 中的 Fuglede--Kadison 行列式接口，定义 \ref{def:op-algebra-fk-determinant-zeta}），
则 Kramers 退化同样强制孤立共振谱点（例如 \(1\in\mathrm{Spec}(K_{s_0})\)）的代数重数为偶数；
因此在矩阵退化情形中，\(\det(I-K_s)\) 在 \(s_0\) 处的零点阶（等价地相应 \(\zeta\)-型对象的极点阶）只能为偶数。
\end{remark}

\paragraph{对合自同构与固定切片（自对偶读出）}
在圆盘读出变量 \(w\in\CC^\times\) 上取反演对合
\[
\boxed{\;\sigma(w):=\frac{1}{\overline{w}}\;}
\]
其固定切片为单位圆 \(\TT=\{w:|w|=1\}\)（亦可视为 unitary-slice 的一个等价表述，参见注 \ref{rem:xi-critical-line-unit-circle} 与附录 \ref{subsec:unit-circle-phase-lift}）。
给定一类可核验读出函数 \(F\)（在本文语境中典型来自可审计的 transfer/determinant 表达），定义反射算子
\[
F^\sharp(w):=\overline{F(\sigma(w))}.
\]
称 \(F\) 满足\textbf{自对偶约束}，若在其解析延拓意义下成立 \(F=F^\sharp\)。
该约束强制零点/极点除子在 \(\sigma\) 下闭合：若 \(w_0\) 为零点（或极点），则 \(\sigma(w_0)\) 亦为同阶零点（或极点）。
因此，任何偏离固定切片 \(|w|=1\) 的离散奇异必以二点轨道成对出现；这正对应于“仅凭固定切片可见读出不足以区分两支实现”的最小分歧结构（并见命题 \ref{prop:xi-read-fiber-orbits} 对“读出纤维=可见对称轨道”的一般口径）。

\paragraph{Krein 谱移函数与散射绕数：点状离切片缺陷的整数指标}\label{par:selfdual-krein-wind}
为给出“Blaschke 缺陷”的一个指标化来源，考虑标准迹类扰动散射理论的口径：令 \(\mathcal H\) 为复 Hilbert 空间，\((H_0,H)\) 为自伴算子对，并假设扰动 \(H-H_0\in\mathfrak S_1\) 为迹类，使 Krein 谱移函数 \(\xi(\lambda)\)（定义到加常数的不确定性）存在。若进一步假设波算子完备从而散射矩阵 \(\mathcal S(\lambda)\) 在绝对连续谱上几乎处处存在，则其行列式满足 Birman--Krein 公式（见 \cite{Simon2005TraceIdeals,Yafaev1992ScatteringGeneralTheory}）
\begin{equation}\label{eq:birman-krein-detS-ssf}
\boxed{\;\det\mathcal S(\lambda)=\exp\!\bigl(-2\pi\mathrm{i}\,\xi(\lambda)\bigr)\qquad(\text{a.e. }\lambda\in\RR)\;}
\end{equation}
并可据此选取散射相位分支 \(\vartheta(\lambda)\) 使
\(\vartheta(\lambda)=-2\pi\xi(\lambda)\)（模 \(2\pi\)）。
\par
在该口径下，点状缺陷由“绕数/谱流”指标度量：若存在连续分支 \(\widetilde\vartheta\) 使得对任意 \(R>0\) 定义
\begin{equation}\label{eq:scattering-wind-def}
\mathrm{Wind}_R(\det\mathcal S)
:=\frac{1}{2\pi}\bigl(\widetilde\vartheta(R)-\widetilde\vartheta(-R)\bigr),
\end{equation}
且极限 \(\mathrm{Wind}(\det\mathcal S):=\lim_{R\to\infty}\mathrm{Wind}_R(\det\mathcal S)\) 存在，则在标准正则条件下该极限为整数并等价于 Levinson 型点谱计数/谱流（同样参见 \cite{Yafaev1992ScatteringGeneralTheory,Simon2005TraceIdeals} 的迹类散射与行列式理论）。

\begin{definition}[自对偶（反线性）散射对称：谱移奇偶的语义公理]\label{def:selfdual-scattering-symmetry-ssf}
在上述散射口径下，称 \(\det\mathcal S\) 满足\textbf{自对偶（反线性）散射对称}，若存在一个反线性等距同构 \(C:\mathcal H\to\mathcal H\)（\(C^2=I\)）使得对几乎处处 \(\lambda\in\RR\) 有
\begin{equation}\label{eq:selfdual-scattering-det-sym}
\boxed{\;\det\mathcal S(-\lambda)=\overline{\det\mathcal S(\lambda)}\;}
\end{equation}
并且可选取高能归一化使 \(\lim_{|\lambda|\to\infty}\det\mathcal S(\lambda)=1\)（等价地 \(\vartheta(\lambda)\to 0\)）。
该假设表达：散射数据在反线性对合下按 \(\lambda\mapsto-\lambda\) 成镜像匹配，从而把允许的全局相位自由度压缩为“奇函数相位”。
\end{definition}

\begin{proposition}[谱移奇偶性强制]\label{prop:selfdual-ssf-odd}
\leanverified{paper\_selfdual\_ssf\_odd}
在定义 \ref{def:selfdual-scattering-symmetry-ssf} 的假设下，可规范选取谱移函数使
\[
\boxed{\;\xi(-\lambda)=-\xi(\lambda)\qquad(\text{a.e. }\lambda\in\RR)\;}
\]
等价地，可取散射相位满足 \(\vartheta(-\lambda)=-\vartheta(\lambda)\)（模 \(2\pi\) 的一致规范）。
\end{proposition}

\begin{proof}
由 \eqref{eq:birman-krein-detS-ssf} 与 \eqref{eq:selfdual-scattering-det-sym} 得
\(
e^{-2\pi\mathrm{i}\xi(-\lambda)}=\overline{e^{-2\pi\mathrm{i}\xi(\lambda)}}=e^{2\pi\mathrm{i}\xi(\lambda)}
\)
几乎处处成立，故 \(\xi(-\lambda)\equiv-\xi(\lambda)\pmod{\ZZ}\)。
利用谱移函数“定义到加常数”的不确定性，并结合高能归一化（使 \(\xi(\lambda)\to 0\) 于无穷），可选取一致规范消去该整值歧义，从而得到所述奇偶性。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[奇偶性 \(\Rightarrow\) 绕数消失]\label{prop:selfdual-wind-vanish}
\leanverified{paper\_selfdual\_wind\_vanish}
在命题 \ref{prop:selfdual-ssf-odd} 的规范下，若绕数指标 \(\mathrm{Wind}(\det\mathcal S)\) 存在，则必有
\[
\boxed{\;\mathrm{Wind}(\det\mathcal S)=0\;}
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
由 \eqref{eq:scattering-wind-def} 与 \(\widetilde\vartheta(-\lambda)=-\widetilde\vartheta(\lambda)\) 得 \(\mathrm{Wind}_R(\det\mathcal S)=\widetilde\vartheta(R)/\pi\)。
由高能归一化 \(\widetilde\vartheta(R)\to 0\)（\(R\to\infty\)）即得 \(\mathrm{Wind}(\det\mathcal S)=0\)。证毕。
\end{proof}

\paragraph{Hardy/Smirnov 因子分解与 Blaschke 缺陷维数}
在 Hardy/Smirnov 条件口径下，圆盘完成化对象的零点信息可由内外因子分解严格分离（附录 \S\ref{subsec:unit-disk-inner-outer}）：
若 \(F\) 在单位圆盘 \(\mathbb{D}=\{w:|w|<1\}\) 内为 bounded type（例如 \(F\in N^+(\mathbb{D})\) 或为某个 \(H^p\) 商），则存在典范分解
\[
\boxed{\;F(w)=B_F(w)\,S_F(w)\,O_F(w)\;}
\]
其中 \(B_F\) 为 Blaschke 因子（编码 \(\mathbb{D}\) 内零点），\(S_F\) 为奇异内因子，\(O_F\) 为外因子；并且边界模长 \(|F(e^{\mathrm{i}\theta})|\) 仅决定 \(O_F\)，而盘内零点数据完全由 \(B_F\) 承载 \cite{Duren1970TheoryHp,Garnett2007BoundedAnalyticFunctions}。
\par
若进一步满足边界酉化（例如散射 realization 中 \(|\det\mathcal S(\lambda)|=1\) 的边界条件在 Cayley 圆盘化后转写为 \(|F(e^{\mathrm{i}\theta})|=1\)），则 \(F\) 为内函数且外因子 \(O_F\) 退化为常相位；盘内点状缺陷因此完全由 Blaschke 数据承载。此时“点状缺陷指标”可用绕数与 Blaschke 度对齐为一个纯拓扑不变量。

\begin{proposition}[绕数=\texorpdfstring{$\deg(B_F)$}{deg(B)}（有限 Blaschke/无奇异内因子口径）]\label{prop:winding-equals-blaschke-degree}
设 \(F\) 在 \(\mathbb{D}\) 上为内函数，且无奇异内因子（\(S_F\equiv 1\)），并且其 Blaschke 因子 \(B_F\) 为有限 Blaschke 乘积。
定义边界绕数
\[
\mathrm{Wind}(F):=\frac{1}{2\pi\mathrm{i}}\int_{|w|=1}\frac{F'(w)}{F(w)}\,dw\in\ZZ.
\]
则有恒等式
\[
\boxed{\;\mathrm{Wind}(F)=\deg(B_F)=\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F)\;}
\]
其中最后一步使用备注 \ref{rem:blaschke-defect-finite}。
\end{proposition}

\begin{proof}
由于 \(F\) 为内函数且 \(S_F\equiv 1\)，其外因子为常相位且 \(F=c\,B_F\)（\(|c|=1\)）。
常相位不影响 \(\mathrm{Wind}(F)\)，故
\[
\mathrm{Wind}(F)=\frac{1}{2\pi\mathrm{i}}\int_{|w|=1}\frac{B_F'(w)}{B_F(w)}\,dw.
\]
由辩角原理，右端等于盘内零点按重数计的总数，即 \(\deg(B_F)\)。
最后由备注 \ref{rem:blaschke-defect-finite} 得 \(\deg(B_F)=\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F)\)。证毕。
\end{proof}
\par
为把“需要外置的离散正交残差轴”转写为一个纯解析不变量，引入模型空间
\[
K_B:=H^2\ominus BH^2
\]
并据此定义 Blaschke 缺陷维数。

\begin{definition}[Blaschke 缺陷维数（盘内点谱残差）]\label{def:blaschke-defect-dimension}
令 \(F\) 在 \(\mathbb{D}\) 内为 bounded type，并记其 Blaschke 因子为 \(B_F\)。
定义 \(F\) 的\textbf{Blaschke 缺陷维数}为
\[
\boxed{\;\mathfrak{d}_{\mathrm{Bl}}(F):=\dim K_{B_F}\in\{0,1,2,\dots,\infty\}\;}
\]
其中 \(K_{B_F}:=H^2\ominus B_FH^2\)。
\end{definition}

\begin{remark}[有限 Blaschke 情形：缺陷维数即零点总重数]\label{rem:blaschke-defect-finite}
若 \(B_F\) 为有限 Blaschke 乘积，则 \(K_{B_F}\) 为有限维，且 \(\mathfrak{d}_{\mathrm{Bl}}(F)\) 等于 \(\mathbb{D}\) 内零点按重数计的总数。
因此在可审计的有限维/有理 realization 口径下，\(\mathfrak{d}_{\mathrm{Bl}}(F)\) 可由根计数/代数证书直接核验。
\end{remark}

\begin{corollary}[指标消失 \(\Rightarrow\) Blaschke 缺陷为零]\label{cor:selfdual-index-vanish-implies-dbl0}
在命题 \ref{prop:selfdual-wind-vanish} 的散射口径与命题 \ref{prop:winding-equals-blaschke-degree} 的有限内函数口径同时成立时，有
\[
\boxed{\;\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F)=0\qquad(\text{等价于 }B_F\equiv 1)\;}
\]
从而盘内无点状零点数据。
\end{corollary}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:selfdual-wind-vanish} 得 \(\mathrm{Wind}(F)=0\)（把散射行列式的圆盘化读出识别为 \(F\)），再由命题 \ref{prop:winding-equals-blaschke-degree} 得 \(\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F)=\mathrm{Wind}(F)=0\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_selfdual\_index\_vanish\_implies\_dbl0}

\paragraph{Blaschke 缺陷 \texorpdfstring{$\Leftrightarrow$}{<->} 点谱残差：功能模型的最小 realization}
Blaschke 数据不仅是“零点计数”，它在功能模型中等价于最小 realization 的点谱残差：盘内零点对应离散本征模态，而固定切片上的奇异承载对应连续/边界谱负载。
在本节的可核验语义中，这给出一个更强的解释性陈述：所谓“正交残差轴”并非任意添加，而是由读出函数自身的 Blaschke 因子强制出的最小点谱缺陷。

\begin{theorem}[Blaschke--点谱对应（有限缺陷口径）]\label{thm:blaschke-point-spectrum-correspondence}
设 \(B\) 为有限 Blaschke 乘积，并令 \(K_B:=H^2\ominus BH^2\)。
记 \(S\) 为 \(H^2\) 上的单侧移位算子 \((Sf)(w)=wf(w)\)，并令压缩移位
\[
S_B:=P_{K_B}\,S|_{K_B},
\qquad
A_B:=S_B^\ast.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(A_B\) 为收缩算子，且其点谱（按代数重数）与 \(B\) 的零点（按重数）一致；
  \item 点谱生成子空间 \(\mathcal{H}_{\mathrm{pp}}(A_B)\) 的维数满足
  \[
  \boxed{\;\dim\mathcal{H}_{\mathrm{pp}}(A_B)=\dim K_B=\deg B\;}
  \]
  从而 \(\deg B\) 给出“点谱残差轴”的最小正交维数。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{remark}[与特征函数/极小实现的对齐]\label{rem:blaschke-characteristic-function-alignment}
定理 \ref{thm:blaschke-point-spectrum-correspondence} 是 Sz.-Nagy--Foia\c{s} 功能模型在标量有限内函数情形的一个可核验实例：\(B\) 可被视为某个极小收缩 realization 的特征函数，而其盘内零点精确对应 realization 的离散本征模态；对应的一般理论与 de Branges--Rovnyak/模型空间框架可参见 \cite{SzNagyFoiasBercoviciKerchy2010HarmonicAnalysis,Sarason1994SubHardyHilbertSpaces}。
\par
在本文语义中，该对齐的含义是：若读出对象在固定切片上被要求“无额外正交残差轴”，则其 realization 不允许出现上述点谱残差；该约束在解析侧即为 \(B_F\equiv 1\)。
\end{remark}

\begin{corollary}[CMV 极限点谱刻画：Blaschke 缺陷度等于 CMV 幺正算子的点谱维数（有限缺陷口径）]\label{cor:xi-cmv-point-spectrum-dimension-equals-blaschke-degree}
设 \(B\) 为有限 Blaschke 乘积，记其 Schur/Verblunsky 参数为 \((\alpha_n)_{n\ge 0}\)。
令 \(U_\infty(B)\) 为由 \((\alpha_n)\) 所确定的 CMV 幺正对象（在有限 Blaschke 情形其 Schur 递归在有限步终止，从而 \(U_\infty(B)\) 退化为有限维块；参见 \cite{Simon2005OPUC1}）。
则点谱生成子空间维数满足
\[
\boxed{\;\dim\mathcal H_{\mathrm{pp}}\!\bigl(U_\infty(B)\bigr)=\deg(B)=\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(B).\;}
\]
特别地，\(\deg(B)=0\) 当且仅当该 CMV 模型无点谱（等价地：谱测度无原子部分）。
\par
对一般 bounded type 读出 \(F\)，若其内因子满足“有限 Blaschke 且无奇异内因子”的有限缺陷口径，则上式给出一条与定理 \ref{thm:blaschke-point-spectrum-correspondence} 完全同型的算子化刻画：\(\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F)\) 等于最小点谱残差轴维数。
对圆盘化完成化对象 \(F_\zeta\)，由附录定理 \ref{thm:app-rh-iff-disk-zero-free}（RH \(\Longleftrightarrow\) 圆盘内零点禁入）得到
\[
\mathrm{RH}
\ \Longleftrightarrow\
\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F_\zeta)=0
\ \Longleftrightarrow\
\dim\mathcal H_{\mathrm{pp}}\!\bigl(U_\infty(B_{F_\zeta})\bigr)=0.
\]
\end{corollary}

\begin{proof}[证明要点]
有限 Blaschke 乘积的 Schur 递归在有限步终止：若 \(\deg(B)=\kappa\)，则 \(B\) 可由有限段 \((\alpha_0,\dots,\alpha_{\kappa-1})\) 完全恢复，且相应 CMV 模型仅含 \(\kappa\) 个离散模态（见 \cite{Simon2005OPUC1}）。
因此点谱子空间维数为 \(\kappa\)。
再由 \(\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(B)=\deg(B)\)（备注 \ref{rem:blaschke-defect-finite}）得到所示等式；其余等价由 \(\kappa=0\iff B\equiv 1\) 与附录定理 \ref{thm:app-rh-iff-disk-zero-free} 直接推出。证毕。
\end{proof}

\paragraph{固定切片承载原理：Blaschke 缺陷为零强制边界承载}
\begin{theorem}[Blaschke 缺陷为零 \(\Rightarrow\) 奇异承载于固定切片]\label{thm:blaschke-defect-zero-fixed-slice-support}
\leanverified{paper\_blaschke\_defect\_zero\_fixed\_slice\_support}
设 \(F\) 在 \(\mathbb{D}\) 内为 bounded type，且满足自对偶 \(F=F^\sharp\)。
若 \(\mathfrak{d}_{\mathrm{Bl}}(F)=0\)（等价于 \(B_F\equiv 1\)），则 \(F\) 在 \(\mathbb{D}\) 内无零点。
进一步地，在自对偶约束下，\(F\) 在外域 \(|w|>1\) 的零点亦被排除；因此 \(F\) 的全部零点/极点只能以边界奇异承载的方式出现在固定切片 \(|w|=1\) 上（若存在则由 \(S_F\) 与边界测度决定，见附录 \S\ref{subsec:unit-disk-inner-outer}）。
\end{theorem}

\begin{proof}
\(\mathfrak{d}_{\mathrm{Bl}}(F)=0\) 等价于 \(K_{B_F}=\{0\}\)，从而 \(B_F\equiv 1\)；故 \(F\) 在 \(\mathbb{D}\) 内无零点。
自对偶 \(F=F^\sharp\) 强制盘内外零点按 \(\sigma\) 成对对应：若外域存在零点 \(w_0\)（\(|w_0|>1\)），则 \(\sigma(w_0)=1/\overline{w_0}\in\mathbb{D}\) 必为盘内零点，矛盾。
因此盘内外均无零点。
在 bounded type 口径下，剩余可能的奇异只能以边界奇异内因子 \(S_F\) 或边界极限的方式承载于 \(|w|=1\)。
证毕。
\end{proof}

\paragraph{拉马努金型对称的结构翻译：排除点谱缺陷而非交换坐标轴}
在本节口径下，“拉马努金型对称”更精确地应被翻译为\textbf{边界酉化/内函数化的局部充分条件}：它要求在完成化与正规化之后，读出对象在固定切片的边界上不引入幅度缺陷，从而使 \(F\) 落入内函数范畴并使绕数/指标成为可定义、可审计的不变量。随后，自对偶（反线性）对称通过谱移奇偶性把该指标强制为零（命题 \ref{prop:selfdual-wind-vanish}），并在有限缺陷口径下推出 \(B_F\equiv 1\)（推论 \ref{cor:selfdual-index-vanish-implies-dbl0}），从而把全部点状奇异承载强制集中于对合固定切片 \(|w|=1\) 的边界。
这一翻译与 \S\ref{subsubsec:ramanujan-phase-lift-symmetry} 的“相位化对称”叙述同型：两者都把对称性理解为投影系统自同构所强制的固定切片与缺陷排斥，而非把“轴互换”视为对称性本体。
将上述翻译与圆盘化视界—多极矩接口（附录 \ref{subsubsec:app-horizon-weyl-carath-toeplitz}）以及 kernel-RH/拉马努金平方根谱界字典（定义 \ref{def:kernel-rh}）并置，可以进一步看到：该对称性的结构作用不在于几何轴的交换，而在于以边界酉化/内函数化的方式排除盘内点谱缺陷（即 Blaschke 数据）；与之相对，若存在离临界线零点 \(\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma\)（\(\beta<\tfrac12\)、\(\delta:=\tfrac12-\beta>0\)），则其圆盘像 \(w_\rho=\mathcal{C}(\gamma+\mathrm{i}\delta)\) 必被端点 \(w=-1\) 的 Busemann/Poisson 坐标压缩到极薄边界层，并满足闭式压缩律 \(\delta=B^{-1}(w_\rho)=\frac{1-|w_\rho|^2}{|1+w_\rho|^2}\)、\(1-|w_\rho|^2=\frac{4\delta}{\gamma^2+(1+\delta)^2}\)（推论 \ref{cor:app-offcritical-horocycle-busemann}；定理 \ref{thm:xi-offcritical-quadratic-radial-compression}）。

\paragraph{临界切片命题的统一化表述（可检验充分条件）}
若存在圆盘化/完成化同构 \(w=w(s)\) 将临界线 \(\Re(s)=\tfrac12\) 映到固定切片 \(|w|=1\)，并且完成化对象可写为满足自对偶的读出函数 \(F(w(s))\)（例如附录 \ref{app:unit-circle-phase-gate} 的圆盘化接口），
则一旦在可核验制度内证明 \(\mathfrak{d}_{\mathrm{Bl}}(F)=0\)，由定理 \ref{thm:blaschke-defect-zero-fixed-slice-support} 立即得到：一切点状零点事件只能满足 \(|w|=1\)，从而对应 \(s\) 必落在 \(\Re(s)=\tfrac12\)。
因此，临界切片问题可被重写为一个纯结构的、可审计的判别任务：构造（或验证）一个自对偶的 bounded type 读出函数 \(F\)，并核验其 Blaschke 缺陷消失。

\paragraph{散射行列式—Blaschke 缺陷—负平方指数：真共振与阈值共振的互斥不变量链}\label{par:selfdual-scattering-blaschke-neg-square-chain}
本节已有两条互补分解把“极端共振”严格二分为互斥的两类承载：
\begin{itemize}
  \item \textbf{真共振（稳定域内点状奇异）}由盘内点状数据承载，并在 bounded type 因子分解中由 Blaschke 因子 \(B_F\) 完全编码（命题 \ref{prop:selfdual-maslov-singular-dichotomy}）；
  \item \textbf{阈值共振（边界承载）}由奇异内因子 \(S_F\) 与边界奇异测度承载（同命题 \ref{prop:selfdual-maslov-singular-dichotomy}）。
\end{itemize}
若进一步处于“有限型点状共振、且边界无点状极点”的口径，则真共振计数可被压缩为一组彼此等价、实现无关且可审计的不变量：散射行列式绕数、Blaschke 度、模型空间维数，以及广义 Carath\'eodory/Schur 的负平方指数（Pontryagin 指数）。

\paragraph{Birman--Krein--Blaschke 同一性：共振计数的四重等价}
设 \(F\) 为 \(\mathbb{D}\) 上 bounded type 的读出函数，且其典范分解满足 \(F=B_FO_F\)（省略奇异内因子以突出点状共振；并假设 \(B_F\) 为有限 Blaschke 乘积）。
令 \(\det\mathcal S(\lambda)\) 为与该读出相容的 unitary-slice 散射行列式（\(\lambda\in\RR\) 的边界值），并令 \(\xi_F(\lambda)\) 为 Krein 谱移函数，使 Birman--Krein 关系 \eqref{eq:birman-krein-detS-ssf} 成立。
\par
为把“负平方指数”与点状共振在同一对象上对齐，引入由 \(F\) 诱导的对数导数（视界阻抗/广义 Carath\'eodory 对数导数）
\begin{equation}\label{eq:selfdual-CF-log-derivative}
\boxed{\;
\mathscr{C}_F(w):=-\frac{F'(w)}{F(w)}\qquad(w\in\mathbb{D}\setminus F^{-1}(0))\;}
\end{equation}
它在盘内零点处具有极点；在“有限个盘内零点且边界无零点”的有限型情形下，\(\mathscr{C}_F\) 为 \(\mathbb{D}\) 上仅含有限多个盘内极点的亚纯函数。
记这些盘内极点的代数重数总和为
\begin{equation}\label{eq:selfdual-kappaF-polecount}
\boxed{\;
\kappa(F):=\sum_{a\in\mathbb{D}}\operatorname{ord}_{a}\!\bigl(\mathscr{C}_F\bigr)\ \in\ \NN\cup\{0\},\;}
\end{equation}
其中 \(\operatorname{ord}_{a}(\mathscr{C}_F)\) 表示 \(\mathscr{C}_F\) 在 \(a\) 处极点阶数。
在广义 Carath\'eodory/Schur 理论中，该极点计数亦可等价理解为 \(\mathscr{C}_F\)（或其 Cayley--Schur 变换）的负平方指数（Pontryagin 指数）；本节仅使用其“有限型下等于盘内极点重数总和”的可审计口径。
\par
关于负平方指数的核定义、Pontryagin 极小实现以及与 Toeplitz 截断惯性稳定读出的严格对齐，见 \S\ref{subsubsec:xi-negative-square-index-pontryagin-realization}。

\begin{theorem}[四重同一：\texorpdfstring{$\mathrm{Wind}$}{Wind}--\texorpdfstring{$\deg(B_F)$}{deg(B)}--\texorpdfstring{$\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}$}{d_Bl}--\texorpdfstring{$\kappa(F)$}{kappa(F)}]\label{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity}
在上述有限型设定下，按重数计有
\begin{equation}\label{eq:selfdual-fourfold-identity}
\boxed{\;
\mathrm{Wind}\bigl(\det\mathcal S\bigr)
\;=\;
\deg(B_F)
\;=\;
\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F)
\;=\;
\kappa(F)\; }.
\end{equation}
因此真共振计数不依赖于零点/极点的具体位置：它可由散射行列式的拓扑绕数、由内因子 Blaschke 度、由模型空间维数，或由对数导数的负平方指数任一等价指标完全刻画。
\end{theorem}

\begin{proof}
由散射实现的边界酉化与圆盘化读出识别（本段上文与推论 \ref{cor:selfdual-index-vanish-implies-dbl0} 的证明口径），\(\mathrm{Wind}(\det\mathcal S)\) 可与 \(F\) 的边界绕数等价对齐。
在有限 Blaschke 且无奇异内因子情形下，命题 \ref{prop:winding-equals-blaschke-degree} 给出
\(\mathrm{Wind}(F)=\deg(B_F)=\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F)\)。
\par
另一方面，由 \eqref{eq:selfdual-CF-log-derivative}，
\(\mathscr{C}_F\) 的极点恰为 \(F\) 的盘内零点，且极点阶数等于对应零点重数；因此 \(\kappa(F)\)（定义 \eqref{eq:selfdual-kappaF-polecount}）等于盘内零点总重数，即 \(\kappa(F)=\deg(B_F)\)。
合并即可得 \eqref{eq:selfdual-fourfold-identity}。证毕。
\end{proof}

\paragraph{自对偶散射的无毛发定理：对称性强制真共振指数归零}
在自对偶散射对称规范下（定义 \ref{def:selfdual-scattering-symmetry-ssf}），谱移奇偶性强制绕数消失（命题 \ref{prop:selfdual-wind-vanish}）。
结合定理 \ref{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity}，得到真共振计数的归零结论。

\begin{corollary}[自对偶 \(\Rightarrow\) 真共振指数归零]\label{cor:selfdual-implies-kappa0}
在定理 \ref{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity} 的有限型设定下，若散射行列式满足自对偶规范（定义 \ref{def:selfdual-scattering-symmetry-ssf}），则
\[
\boxed{\;
\deg(B_F)=\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F)=\kappa(F)=0\;}
\]
从而 \(F\) 在 \(\mathbb{D}\) 内无点状零点/极点数据（无真共振）；系统中允许的奇异只能以边界谱承载（阈值共振）方式出现（由 \(S_F\) 与边界奇异测度决定）。
\end{corollary}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:selfdual-wind-vanish} 得 \(\mathrm{Wind}(\det\mathcal S)=0\)。
再由定理 \ref{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity} 得 \(\deg(B_F)=\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F)=\kappa(F)=0\)。证毕。
\end{proof}

\paragraph{对 \texorpdfstring{$F_{\zeta}$}{Fzeta} 的条件性归约：自对偶散射实现给出 RH 的充分判据}
将上文链条施加于圆盘化完成化对象 \(F_{\zeta}\)（附录定理 \ref{thm:app-rh-iff-disk-zero-free}），即可得到一个完全实现无关的充分判据：若能构造一个与闭环接口相容、并满足自对偶规范的 unitary-slice 散射实现，则盘内点状共振指数归零，从而排除盘内零点并推出 RH。

\begin{theorem}[自对偶 Hilbert--P{\'o}lya 充分条件]\label{thm:xi-selfdual-scattering-sufficient-rh}
假设 \(F_{\zeta}\)（圆盘化完成化对象）满足 Hardy/Smirnov 条件口径，使其具有典范分解 \(F_{\zeta}=B_{\zeta}S_{\zeta}O_{\zeta}\)（附录 \S\ref{subsec:unit-disk-inner-outer}）。
若存在一个与 \(F_{\zeta}\) 的闭环接口相容的 unitary-slice 散射实现，使对应散射行列式 \(\det\mathcal S_{\zeta}\) 满足自对偶规范（定义 \ref{def:selfdual-scattering-symmetry-ssf}）并处于定理 \ref{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity} 的有限型点状共振口径（即 \(B_{\zeta}\) 为有限 Blaschke 且 \(S_{\zeta}\equiv 1\)），则
\[
\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F_{\zeta})=\deg(B_{\zeta})=0,
\]
从而 \(F_{\zeta}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内无零点，进而 RH 成立。
\end{theorem}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:selfdual-implies-kappa0} 得 \(\deg(B_{\zeta})=0\)，故 \(F_{\zeta}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内无零点。
再由附录定理 \ref{thm:app-rh-iff-disk-zero-free}（RH 的圆盘等价式）推出 RH。证毕。
\end{proof}

\paragraph{异常 strictification 与绕数阻碍：从离散曲率到真共振拓扑指数}
在本文投影词演算的闭环接口中，交换失败残差由异常签名/异常上同调类 \([\mathrm{Anom}]\) 完全承载（\S\ref{subsec:pom-three-generator-residual-closure}，尤其是定义 \ref{def:pom-anom-accumulation} 与定理 \ref{thm:dephys-offline-hair-curvature-reduction}）。
另一方面，散射行列式绕数 \(\mathrm{Wind}(\det\mathcal S)\) 是 \(U(1)\) 回路的同伦不变量。
下述命题把二者在“端点闭环接口”的语义中对齐为同一类可审计阻碍：若严格化可将残差完全消去，则相应的散射回路必可规范化到零绕数；反之若零绕数可被实现为规范化，则异常类必须消失并因子化通过普适 strictification 商。

\begin{theorem}[异常类 \texorpdfstring{$\Longleftrightarrow$}{<->} 绕数阻碍（可见通道口径）]\label{thm:xi-anom-winding-obstruction}
固定分辨率 \(m\) 与 lift 群 \(G\)，并在闭环接口中考虑由可见扭曲通道诱导的一族 unitary-slice 散射行列式回路 \(\{\det\mathcal S_{\overline\chi}\}_{\overline\chi\in\widehat{G^{\mathrm{BC}}_m}}\)（其中 \(G^{\mathrm{BC}}_m\) 为普适 strictification 商，定义 \ref{def:pom-bc-quotient}）。
若异常在可见通道上严格为零（命题 \ref{prop:pom-bc-quotient-strictify}，定理 \ref{thm:dephys-offline-hair-curvature-reduction}），则每个可见通道的散射回路均可取高能归一化 \(\det\mathcal S_{\overline\chi}(\infty)=1\)，并满足
\[
\boxed{\;
\mathrm{Wind}\bigl(\det\mathcal S_{\overline\chi}\bigr)=0\qquad(\forall\,\overline\chi\in\widehat{G^{\mathrm{BC}}_m})\;}
\]
从而在有限型点状共振口径下，所有可见通道的真共振指数均为零（定理 \ref{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity}）。
\par
反向地，若对某个群商 \(G\twoheadrightarrow H\) 的全部可见通道都可实现上述归一化与零绕数，则该群商必唯一因子化通过 \(G^{\mathrm{BC}}_m\)，并在 \(H\) 上使异常严格为零（命题 \ref{prop:pom-bc-quotient-universal}）。
\end{theorem}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-bc-quotient-strictify}，在 \(G^{\mathrm{BC}}_m\) 上异常签名为零，即闭环接口上的离散曲率为零（定理 \ref{thm:dephys-offline-hair-curvature-reduction} 第 (2)–(3) 点）。
在 unitary-slice 读出中，这意味着可在同伦类内选取一致规范使散射相位在高能端点处归一化为零；而在 \(U(1)\) 上，存在一致相位提升且端点归一化成立当且仅当回路绕数为零。
从而得到第一段结论；再由定理 \ref{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity} 将零绕数转译为真共振指数归零。
\par
反向方向由 \(G^{\mathrm{BC}}_m\) 的普适性命题 \ref{prop:pom-bc-quotient-universal}：任意能使闭环接口严格化（即在所有可见通道上实现一致规范化）的群商必因子化通过 \(G^{\mathrm{BC}}_m\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[可见通道异常 \texorpdfstring{$\Longleftrightarrow$}{<->} 径向指标的非平凡壁穿越]\label{thm:xi-visible-anom-iff-radial-wallcrossing}
在定理 \ref{thm:xi-anom-winding-obstruction} 的设定下，对每个可见通道 \(\overline\chi\in\widehat{G^{\mathrm{BC}}_m}\)，令 \(F_{\overline\chi}\) 为与散射回路 \(\det\mathcal S_{\overline\chi}\) 圆盘化对齐的 bounded type 读出，并令其对数导数
\[
\mathscr{C}_{\overline\chi}(w):=\mathscr{C}_{F_{\overline\chi}}(w)=-\frac{F_{\overline\chi}'(w)}{F_{\overline\chi}(w)}
\]
为对应的广义 Carath\'eodory 数据（式 \eqref{eq:selfdual-CF-log-derivative}）。
对每个 \(r\in(0,1)\) 定义径向计数函数
\[
N_{\overline\chi}(r):=\kappa_{\mathrm{Car}}\!\bigl(\mathscr{C}_{\overline\chi}^{(r)}\bigr),
 \qquad
\mathscr{C}_{\overline\chi}^{(r)}(w):=\mathscr{C}_{\overline\chi}(rw),
\]
其中 \(\kappa_{\mathrm{Car}}\) 为 Toeplitz 惯性定义（定义 \ref{def:xi-generalized-carath-index-toeplitz}）。
假设每个 \(\mathscr{C}_{\overline\chi}\) 在 \(\mathbb{D}\) 内仅有有限个极点，且在任意同心圆 \(|w|=r\)（\(0<r<1\)）上不取极点。
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 对每个 \(\overline\chi\)，函数 \(r\mapsto N_{\overline\chi}(r)\) 为单调右连续的整数值阶梯函数，并且其在 \(r\uparrow 1\) 的极限满足
  \[
  N_{\overline\chi}(1^-)=\kappa_{\mathrm{Car}}(\mathscr{C}_{\overline\chi})=\kappa(F_{\overline\chi})=\mathrm{Wind}\bigl(\det\mathcal S_{\overline\chi}\bigr),
  \]
  其中最后两个等号由定理 \ref{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity} 给出；
  \item 异常在可见通道上严格为零当且仅当所有可见通道径向计数函数在 \((0,1)\) 上恒为零：
  \[
  [\mathrm{Anom}]=0
  \quad\Longleftrightarrow\quad
  \forall\overline\chi,\ \forall r\in(0,1),\ N_{\overline\chi}(r)=0;
  \]
  \item 等价地，异常非零当且仅当存在某个可见通道 \(\overline\chi\) 使得 \(N_{\overline\chi}\) 在某个 \(r_0\in(0,1)\) 发生非平凡壁穿越跳跃（即 \(N_{\overline\chi}\) 在 \(r_0\) 的右邻域严格增大）。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第 (1) 条由定理 \ref{thm:xi-carath-radial-wallcrossing} 直接应用于 \(C=\mathscr{C}_{\overline\chi}\) 得到阶梯结构与 \(N_{\overline\chi}(1^-)=\kappa_{\mathrm{Car}}(\mathscr{C}_{\overline\chi})=\kappa_{\mathrm{pole}}(\mathscr{C}_{\overline\chi})\)；
并由本节的四重同一链条 \eqref{eq:selfdual-fourfold-identity} 得 \(\kappa(F_{\overline\chi})=\mathrm{Wind}(\det\mathcal S_{\overline\chi})\)。
\par
第 (2) 条由定理 \ref{thm:xi-anom-winding-obstruction}，\([\mathrm{Anom}]=0\) 等价于对所有可见通道有 \(\mathrm{Wind}(\det\mathcal S_{\overline\chi})=0\)，
再由第 (1) 条得到 \(N_{\overline\chi}(1^-)=0\)。
由于 \(N_{\overline\chi}\) 为单调非负整数值函数，\(N_{\overline\chi}(1^-)=0\) 当且仅当 \(N_{\overline\chi}(r)\equiv 0\) 于 \((0,1)\)。
\par
第 (3) 条为第 (2) 条的否定形式，并用第 (1) 条中“阶梯函数非零 \(\Rightarrow\) 存在跳跃点”的离散结构得到。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[点状共振的整数不变量统一：绕数＝Blaschke 度＝模型空间维数＝Toeplitz 负惯性稳定值＝Maslov/谱流]\label{cor:xi-kappa-invariant-unification}
在本节的“有限型点状共振、且边界无点状极点”口径下，存在一个实现无关的规范整数 \(\kappa\ge 0\)，它可由下列任一方式定义且彼此一致：
\begin{enumerate}
  \item \(\kappa:=\mathrm{Wind}(\det\mathcal S)=\deg(B_F)=\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F)=\kappa(F)\)（定理 \ref{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity}）；
  \item \(\kappa:=\dim K_{B_F}=\nu_-(\mathbf{T}_N)\ (N\gg 1)\)（定理 \ref{thm:xi-tate-maslov-pontryagin-unification}；并见定理 \ref{thm:xi-toeplitz-negative-squares-equals-blaschke-defect} 的 Toeplitz--负平方对齐）；
  \item \(\kappa\) 可由单个有限 Hankel 主块的秩在离散层面一次性确定：若 \((u_n)_{n\ge 0}\) 为扫描谱指纹侧的层析系数（见命题 \ref{prop:xi-scan-fingerprint-caratheodory-lift}），并令
  \(\mathsf{H}_m:=(u_{p+q})_{0\le p,q\le m}\)，
  则 \(\mathrm{rank}(\mathsf{H}_{\kappa-1})=\kappa\)（推论 \ref{cor:xi-scan-fingerprint-mcmillan-degree-hankel-rank}）；
  \item \(\kappa\) 等价于点状等变障碍的整数部分（Maslov/Toeplitz/Fredholm/谱流口径；见命题 \ref{prop:selfdual-maslov-singular-dichotomy} 与定理 \ref{thm:xi-tate-maslov-pontryagin-unification} 的语义对齐）。
\end{enumerate}
并且该 \(\kappa\) 与常数层 strictification 严格正交：纯常数 counterterm 不改变 Toeplitz 负惯性，因而不改变 \(\kappa\)（定理 \ref{thm:xi-counterterm-invariance-kappa}）。
在可见通道 strictification 商 \(G^{\mathrm{BC}}_m\) 上，异常为零蕴含可见通道散射回路绕数为零，从而在有限型口径下可见通道的真共振指数归零（定理 \ref{thm:xi-anom-winding-obstruction} 合并定理 \ref{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity}）。
\end{corollary}
\begin{proof}
前两条为所引定理的直接合并；第三条为 “点状等变障碍＝Maslov/Toeplitz 整数部分” 的既有对齐表述。
counterterm 不变性由定理 \ref{thm:xi-counterterm-invariance-kappa} 给出。
最后一段为定理 \ref{thm:xi-anom-winding-obstruction} 与定理 \ref{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity} 的直接推论。证毕。
\end{proof}

\paragraph{MOM\texorpdfstring{$(q)$}{(q)} 放大与有限否证：非零真共振指数必可被有限维检测}
在演算侧，MOM\((q)\) 对异常上同调类具有线性放大律（命题 \ref{prop:pom-anom-moment-amplification}）。
在谱侧，真共振指数是绕数/极点计数型的不变量（定理 \ref{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity}），并可由有限阶 Toeplitz 截断的负惯性给出有限否证器（参见 \S\ref{subsubsec:xi-extreme-resonance-orthogonal-audit-chains} 中的定理 \ref{thm:xi-finite-window-true-resonance-index} 与后续构造链）。
两侧合并得到“放大可检测性”：真共振若存在，则可通过 MOM\((q)\) 放大把其残差强制显形为有限维失败见证。

\begin{theorem}[放大可检测性：真共振 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 有限维否证器]\label{thm:xi-mom-amplify-detect-true-resonance}
在有限型点状共振口径下，若 \(\kappa(F)>0\)，则存在整数 \(q\ge 2\) 使得对经 MOM\((q)\) 放大的对象，其某一级有限阶 Toeplitz 截断必出现负惯性见证（从而给出有限维否证器）。
反之，若对无穷多个 \(q\) 都可在可见通道上 strictify 且所有有限截断保持完全正性（无负惯性见证），则必有 \(\kappa(F)=0\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-anom-moment-amplification}，MOM\((q)\) 把异常类按 \(q\) 倍线性放大；而真共振指数在本节口径下由绕数/极点计数给出（定理 \ref{thm:selfdual-wind-deg-dbl-kappa-identity}），其否证器可被 Toeplitz 负惯性在有限阶上捕获（定理 \ref{thm:xi-finite-window-true-resonance-index}）。
因此当 \(\kappa(F)>0\) 时，取足够大的 \(q\) 使放大后的残差超过任一固定有限核验阈值，即可迫使某一级截断出现负惯性见证。
反向方向同理由否证器不存在推出指数归零。证毕。
\end{proof}

\endinput
