在上述逐阶极限消元公式之后，\(\log C_m\) 的 Bernoulli--\(\zeta\) 谱链还可进一步压缩为以下三条结构后果。

\begin{theorem}[fold-gauge 常数的 Richardson--Neville 任意阶消模器与 \texorpdfstring{$(2R+1)$}{(2R+1)} 级加速]\label{thm:xi-time-part60ab-gauge-constant-richardson-neville-accelerator}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part60ab-gauge-constant-recursive-bernoulli-stripping} 的记号，并定义
\[
\lambda_r:=q^{2r-1}
\qquad (r\ge 1).
\]
对任意固定整数 \(R\ge 1\)，令
\[
Q_R(z):=\prod_{r=1}^{R}\frac{z-\lambda_r}{1-\lambda_r}
=
\sum_{j=0}^{R}\gamma_{R,j}z^j,
\]
并定义线性加速器
\[
\mathcal A_R(m):=\sum_{j=0}^{R}\gamma_{R,j}\log C_{m+j}.
\]
则有
\[
\boxed{\;
\mathcal A_R(m)=\log(2\pi)+O\!\bigl(q^{(2R+1)m}\bigr).\;}
\]
换言之，\(\mathcal A_R\) 精确消去 \(\log C_m\) 渐近展开中的前 \(R\) 个 Bernoulli 模态，并把逼近 \(\log(2\pi)\) 的误差阶提升到 \(q^{(2R+1)m}\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义立即有
\[
Q_R(1)=1,
\qquad
Q_R(\lambda_r)=0
\qquad (1\le r\le R).
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy}，对固定 \(R\) 有
\[
\log C_{m+j}
=
\log(2\pi)+\sum_{r=1}^{R}a_r\lambda_r^{m+j}
+O\!\bigl(\lambda_{R+1}^{m+j}\bigr)
\qquad (0\le j\le R).
\]
由于 \(j\) 仅在有限集合 \(\{0,\dots,R\}\) 中变化，上式余项可统一写为 \(O(\lambda_{R+1}^m)\)。将其代入 \(\mathcal A_R(m)\)，得到
\[
\mathcal A_R(m)
=
\log(2\pi)\sum_{j=0}^{R}\gamma_{R,j}
+\sum_{r=1}^{R}a_r\lambda_r^m\sum_{j=0}^{R}\gamma_{R,j}\lambda_r^j
+O\!\bigl(\lambda_{R+1}^m\bigr).
\]
再由
\[
\sum_{j=0}^{R}\gamma_{R,j}=Q_R(1)=1,
\qquad
\sum_{j=0}^{R}\gamma_{R,j}\lambda_r^j=Q_R(\lambda_r)=0
\qquad (1\le r\le R),
\]
主项中的前 \(R\) 个 Bernoulli 模态全部被精确消去，从而
\[
\mathcal A_R(m)
=
\log(2\pi)+O\!\bigl(\lambda_{R+1}^m\bigr)
=
\log(2\pi)+O\!\bigl(q^{(2R+1)m}\bigr).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[fold-gauge 误差序列的非 \texorpdfstring{$C$}{C}-有限性与普通生成函数的非有理性]\label{thm:xi-time-part60ab-gauge-constant-non-cfinite-ogf-obstruction}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part60ab\_gauge\_constant\_non\_cfinite\_ogf\_obstruction}
令
\[
u_m:=\log C_m-\log(2\pi).
\]
则序列 \((u_m)_{m\ge 1}\) 不是任何常系数线性递推序列，即不是 \(C\)-有限序列。因而其普通生成函数
\[
U(z):=\sum_{m\ge 1}u_m z^m
\]
不可能是有理函数。
\end{theorem}
\begin{proof}
反设 \((u_m)_{m\ge 1}\) 为 \(C\)-有限序列。则存在有限个复数 \(\mu_1,\dots,\mu_s\) 与多项式 \(P_1,\dots,P_s\)，使得对充分大的 \(m\) 有
\[
u_m=\sum_{j=1}^{s}P_j(m)\mu_j^m.
\]
因此 \(u_m\) 只可能由有限多个指数底数 \(\mu_j\) 生成。

另一方面，由定理 \ref{thm:xi-time-part60ab-gauge-constant-recursive-bernoulli-stripping}，对每个 \(R\ge 1\) 都有
\[
u_m-\sum_{r=1}^{R-1}a_r q^{(2r-1)m}
=
a_R q^{(2R-1)m}+O\!\bigl(q^{(2R+1)m}\bigr).
\]
又由于
\[
a_R=
\frac{B_{2R}}{R(2R-1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2R-3}\bigr)
\]
且 \(B_{2R}\neq 0\)，故 \(a_R\neq 0\) 对每个 \(R\ge 1\) 都成立。于是对每个 \(R\)，尺度 \(q^{(2R-1)m}\) 都真实出现在 \(u_m\) 的渐近链中。另一方面，
\[
u_m-\sum_{r=1}^{R-1}a_r q^{(2r-1)m}
\]
仍是由有限个指数底数
\[
\{\mu_1,\dots,\mu_s,q,q^3,\dots,q^{2R-3}\}
\]
生成的多项式--指数和。由其渐近主项为非零的 \(a_R q^{(2R-1)m}\)，可知底数 \(q^{2R-1}\) 必属于上式有限集合。由于
\[
q^{2R-1}\notin \{q,q^3,\dots,q^{2R-3}\},
\]
遂只能有
\[
q^{2R-1}\in \{\mu_1,\dots,\mu_s\}.
\]
这与 \(\{\mu_1,\dots,\mu_s\}\) 有限而
\[
q,q^3,q^5,\dots
\]
两两不同矛盾。故 \((u_m)\) 不是 \(C\)-有限序列。

最后，普通生成函数有理当且仅当其系数序列 \(C\)-有限，这是经典等价命题，故 \(U(z)\) 不可能为有理函数。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[fold-gauge Bernoulli 塔的无限模态障碍]\label{cor:xi-time-part60ab-gauge-constant-infinite-modal-obstruction}
令
\[
E_m:=\log C_m-\log(2\pi).
\]
则不存在有限组互异复数 \(\lambda_1,\dots,\lambda_s\) 与多项式 \(P_1,\dots,P_s\)，使得对充分大的 \(m\) 恒有
\[
E_m=\sum_{j=1}^{s}P_j(m)\lambda_j^m.
\]
等价地，H.111 的 Stirling--Bernoulli 层级展开对应一条真正的无限模态谱链，而非任何有限维 companion 机制所能封装的有限指数叠加。
\end{corollary}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-time-part60ab-gauge-constant-non-cfinite-ogf-obstruction} 的直接重述，因为常系数线性递推序列与有限个多项式--指数项的和完全等价。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[高阶尾部精度强制前导 Bernoulli--\texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 模态一致]\label{thm:xi-time-part60ab-gauge-constant-tail-rigidity}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part60ab-gauge-constant-recursive-bernoulli-stripping} 的记号。设另一实序列 \((D_m)_{m\ge 1}\) 满足：对某个固定整数 \(R\ge 1\)，存在实系数 \(b_1,\dots,b_R\) 使
\[
D_m-\log(2\pi)
=
\sum_{r=1}^{R}b_r q^{(2r-1)m}
+O\!\bigl(q^{(2R+1)m}\bigr),
\]
并且同时有
\[
D_m-\log C_m
=
O\!\bigl(q^{(2R+1)m}\bigr).
\]
则必有
\[
b_r=a_r
\qquad (1\le r\le R).
\]
因而前 \(R\) 个偶 Bernoulli 数 \(B_{2r}\) 与偶值 \(\zeta(2r)\) 也被同一尾部精度唯一锁定。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy}，
\[
\log C_m-\log(2\pi)
=
\sum_{r=1}^{R}a_r q^{(2r-1)m}
+O\!\bigl(q^{(2R+1)m}\bigr).
\]
将其与 \(D_m\) 的展开相减，得到
\[
D_m-\log C_m
=
\sum_{r=1}^{R}(b_r-a_r)q^{(2r-1)m}
+O\!\bigl(q^{(2R+1)m}\bigr).
\]
若存在最小的 \(r_0\le R\) 使 \(b_{r_0}\neq a_{r_0}\)，则上式可改写为
\[
D_m-\log C_m
=
(b_{r_0}-a_{r_0})q^{(2r_0-1)m}
+O\!\bigl(q^{(2r_0+1)m}\bigr).
\]
两边同乘 \(q^{-(2r_0-1)m}\)，并令 \(m\to\infty\)，便得到
\[
q^{-(2r_0-1)m}\bigl(D_m-\log C_m\bigr)\to b_{r_0}-a_{r_0}\neq 0,
\]
这与假设
\[
D_m-\log C_m
=
O\!\bigl(q^{(2R+1)m}\bigr)
\]
矛盾，因为后者特别蕴含
\(
D_m-\log C_m=O(q^{(2r_0+1)m})
\)。
故 \(b_r=a_r\) 对全部 \(1\le r\le R\) 成立。

最后，由定理 \ref{thm:xi-time-part60ab-gauge-constant-recursive-bernoulli-stripping} 中 \(a_r\) 与 \(B_{2r}\)、\(\zeta(2r)\) 的显式对应关系，前 \(R\) 个 Bernoulli--\(\zeta\) 模态也随之被唯一锁定。证毕。
\end{proof}

\endinput
