\paragraph{属 \(49\) 的 \texorpdfstring{$S_4$}{S4}--Hurwitz 商塔上的商曲线亏格、总分歧预算、Prym Weil 型、局部 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 分解与 Hodge 类传递}
沿用定理 \ref{thm:killo-s4-even-subgroup-free-action-unramified-a4-lift}、\ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square}、\ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny} 与命题 \ref{prop:killo-two-prym-polarization-types} 的记号，记
\[
X:=\mathcal X,\qquad
H:=\mathcal H=X/A_4,\qquad
C_6:=\mathcal C_6=X/V_4,
\]
\[
Z:=X/D_8,\qquad
C_F:=\mathcal C_F=X/S_3,\qquad
Y:=X/C_4,
\]
并置
\[
A:=\operatorname{Prym}(C_6/H),\qquad
P:=\operatorname{Prym}(Y/Z).
\]

在这一记号下，商塔各层亏格、总分歧预算、分支纤维的固定点几何、Chevalley--Weil 重数的可逆恢复与两类 Prym 极化缺陷的素数分裂都可进一步完全显式化。

\begin{conclusion}[属 \(49\) 的 \texorpdfstring{$S_4$}{S4}--Hurwitz 曲线上四类非平凡循环商的亏格光谱]\label{con:xi-time-part9n-s4-cyclic-quotient-genus-spectrum}
设
\[
V:=H^0(X,\Omega_X^1)
\cong
5\cdot \mathrm{sgn}\ \oplus\ 4\cdot V_2\ \oplus\ 3\cdot V_3\ \oplus\ 9\cdot V_3',
\]
其中平凡表示不出现。若 \(\tau,\delta,\sigma_3,\sigma_4\in S_4\) 分别表示换位、双换位、\(3\)-循环与 \(4\)-循环，则
\[
g(X/\langle \tau\rangle)=19,\qquad
g(X/\langle \delta\rangle)=25,\qquad
g(X/\langle \sigma_3\rangle)=17,\qquad
g(X/\langle \sigma_4\rangle)=13.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
对任意子群 \(U\le S_4\)，恒有
\[
g(X/U)=\dim V^U.
\]
因此只需计算 \(V\) 在四类非平凡循环子群下的不变维数。取 \(S_4\) 的角色值
\[
\begin{array}{c|cccc}
 & \tau & \delta & \sigma_3 & \sigma_4\\
\hline
\mathrm{sgn} & -1 & 1 & 1 & -1\\
V_2 & 0 & 2 & -1 & 0\\
V_3 & 1 & -1 & 0 & -1\\
V_3' & -1 & -1 & 0 & 1
\end{array}
\]
并用角色平均公式
\[
\dim W^{\langle \tau\rangle}=\frac{\chi_W(1)+\chi_W(\tau)}{2},\qquad
\dim W^{\langle \delta\rangle}=\frac{\chi_W(1)+\chi_W(\delta)}{2},
\]
\[
\dim W^{\langle \sigma_3\rangle}=\frac{\chi_W(1)+2\chi_W(\sigma_3)}{3},\qquad
\dim W^{\langle \sigma_4\rangle}=\frac{\chi_W(1)+\chi_W(\sigma_4)+\chi_W(\delta)+\chi_W(\sigma_4^{-1})}{4},
\]
可得
\[
\dim(\mathrm{sgn}^{\langle\tau\rangle},V_2^{\langle\tau\rangle},V_3^{\langle\tau\rangle},(V_3')^{\langle\tau\rangle})
=(0,1,2,1),
\]
\[
\dim(\mathrm{sgn}^{\langle\delta\rangle},V_2^{\langle\delta\rangle},V_3^{\langle\delta\rangle},(V_3')^{\langle\delta\rangle})
=(1,2,1,1),
\]
\[
\dim(\mathrm{sgn}^{\langle\sigma_3\rangle},V_2^{\langle\sigma_3\rangle},V_3^{\langle\sigma_3\rangle},(V_3')^{\langle\sigma_3\rangle})
=(1,0,1,1),
\]
\[
\dim(\mathrm{sgn}^{\langle\sigma_4\rangle},V_2^{\langle\sigma_4\rangle},V_3^{\langle\sigma_4\rangle},(V_3')^{\langle\sigma_4\rangle})
=(0,1,0,1).
\]
于是分别得到
\[
g(X/\langle \tau\rangle)=5\cdot0+4\cdot1+3\cdot2+9\cdot1=19,
\]
\[
g(X/\langle \delta\rangle)=5\cdot1+4\cdot2+3\cdot1+9\cdot1=25,
\]
\[
g(X/\langle \sigma_3\rangle)=5\cdot1+4\cdot0+3\cdot1+9\cdot1=17,
\]
\[
g(X/\langle \sigma_4\rangle)=5\cdot0+4\cdot1+3\cdot0+9\cdot1=13.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[分支纤维的六对换位固定点分解与其余三类循环元的自由作用]\label{con:xi-time-part9n-s4-branch-fiber-transposition-fixedpairs}
设
\[
f:X\longrightarrow \PP^1_u
\]
为属 \(49\) 的 \(S_4\)-正则闭包覆盖。由结论 \ref{con:fold-gauge-anomaly-s4-hurwitz-tower-genus}，其分支集合为
\[
\{u=0,1\}\cup\{P_{10}(u)=0\},
\]
共 \(12\) 个分支值，且每个分支点的惯性群都由换位生成。于是：
\begin{enumerate}
  \item 对任意分支值 \(u_0\)，纤维 \(f^{-1}(u_0)\) 恰有 \(12\) 个点；
  \item 固定任一换位 \(\tau\in S_4\)。则在每个分支纤维上，\(\tau\) 恰固定 \(2\) 个点；因此 \(\tau\) 在整条曲线上恰固定 \(24\) 个点；
  \item 每个分支纤维因而可分裂为六对两两不交的换位固定点，每一对对应于 \(S_4\) 的一条换位；
  \item 任一双换位、\(3\)-循环或 \(4\)-循环在 \(X\) 上都无固定点。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
取任一分支值 \(u_0\)，其惯性群记为
\[
I_{u_0}=\langle \tau_0\rangle\simeq C_2.
\]
由于 \(f\) 为正则 \(S_4\)-覆盖，有标准陪集识别
\[
f^{-1}(u_0)\cong S_4/I_{u_0},
\]
故
\[
\#f^{-1}(u_0)=|S_4:I_{u_0}|=24/2=12.
\]

现固定一条换位 \(\tau\)。对任意分支纤维，由正则覆盖的陪集公式，
\[
\#\bigl(\operatorname{Fix}_X(\tau)\cap f^{-1}(u_0)\bigr)
=
\frac{\#\{x\in S_4:\ x^{-1}\tau x\in I_{u_0}\}}{|I_{u_0}|}.
\]
而 \(I_{u_0}\) 的唯一非平凡元即 \(\tau_0\)，故上式条件等价于
\[
x^{-1}\tau x=\tau_0.
\]
满足此式的 \(x\) 构成一个 \(C_{S_4}(\tau)\)-左陪集；又 \(|C_{S_4}(\tau)|=4\)，从而
\[
\#\bigl(\operatorname{Fix}_X(\tau)\cap f^{-1}(u_0)\bigr)=4/2=2.
\]
对全部 \(12\) 个分支值求和即得
\[
\#\operatorname{Fix}_X(\tau)=12\cdot 2=24.
\]
另一方面，每个分支纤维中任一点的稳定子都等于某个换位子群 \(xI_{u_0}x^{-1}\)，故该点只可能被唯一的非平凡换位固定。由 \(6\) 条换位各贡献 \(2\) 个固定点，整个分支纤维遂分解成六对彼此不交的换位固定点。

最后，对双换位 \(\delta\)、\(3\)-循环 \(\sigma_3\) 与 \(4\)-循环 \(\sigma_4\)，由结论 \ref{con:xi-time-part9n-s4-cyclic-quotient-genus-spectrum} 及 Riemann--Hurwitz 公式分别有
\[
96=2\bigl(2g(X/\langle\delta\rangle)-2\bigr)+R_\delta
=2(2\cdot 25-2)+R_\delta,
\]
\[
96=3\bigl(2g(X/\langle\sigma_3\rangle)-2\bigr)+R_{\sigma_3}
=3(2\cdot 17-2)+R_{\sigma_3},
\]
\[
96=4\bigl(2g(X/\langle\sigma_4\rangle)-2\bigr)+R_{\sigma_4}
=4(2\cdot 13-2)+R_{\sigma_4},
\]
故 \(R_\delta=R_{\sigma_3}=R_{\sigma_4}=0\)。因此这三类循环元都自由作用于 \(X\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[五个循环商亏格对 Chevalley--Weil 重数向量的线性刚性]\label{con:xi-time-part9n-s4-quotient-genera-recover-multiplicities}
设
\[
H^0(X,\Omega_X^1)\cong
m_{\mathbf 1}\cdot \mathbf 1\oplus
m_{\mathrm{sgn}}\cdot \mathrm{sgn}\oplus
m_2\cdot V_2\oplus
m_3\cdot V_3\oplus
m_3'\cdot V_3'.
\]
则仅由
\[
g(X/S_4)=0,\qquad
g(X/\langle \tau\rangle)=19,\qquad
g(X/\langle \delta\rangle)=25,
\]
\[
g(X/\langle \sigma_3\rangle)=17,\qquad
g(X/\langle \sigma_4\rangle)=13
\]
这五个 genus 数据，便可唯一恢复
\[
(m_{\mathbf 1},m_{\mathrm{sgn}},m_2,m_3,m_3')=(0,5,4,3,9).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由 \(g(X/S_4)=\dim H^0(X,\Omega_X^1)^{S_4}\) 立即得到
\[
m_{\mathbf 1}=0.
\]
再由结论 \ref{con:xi-time-part9n-s4-cyclic-quotient-genus-spectrum} 的四类循环商 genus 与相应不变维数公式，得到线性系统
\[
m_2+2m_3+m_3'=19,
\]
\[
m_{\mathrm{sgn}}+2m_2+m_3+m_3'=25,
\]
\[
m_{\mathrm{sgn}}+m_3+m_3'=17,
\]
\[
m_2+m_3'=13.
\]
由第一式与第四式相减，得
\[
2m_3=6,\qquad m_3=3.
\]
代回第三式得
\[
m_{\mathrm{sgn}}+m_3'=14.
\]
再将第四式代入第二式，可得
\[
m_{\mathrm{sgn}}+m_2=12.
\]
与
\[
m_{\mathrm{sgn}}+m_3'=14,\qquad m_2+m_3'=13
\]
联立，推出
\[
m_2=4,\qquad m_3'=9,\qquad m_{\mathrm{sgn}}=5.
\]
于是得到唯一解
\[
(m_{\mathbf 1},m_{\mathrm{sgn}},m_2,m_3,m_3')=(0,5,4,3,9).
\]
证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part9n1-s4-subgroup-ramification-jacobian-compression}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$\operatorname{Prym}(C_6/H)$}{Prym(C6/H)} 的 \texorpdfstring{$\QQ(\zeta_3)$}{Q(zeta3)}-Weil 型结构与签名 \texorpdfstring{$(4,4)$}{(4,4)}]\label{con:xi-time-part9n-prym-c6h-weil-type-signature}
阿贝尔簇 \(A\) 是以
\[
K:=\QQ(\zeta_3)
\]
为虚二次域的 Weil 型阿贝尔八维簇，其 \(K\)-signature 为
\[
(4,4).
\]
并且 \(A\) 的诱导极化型为
\[
(1,1,1,1,3,3,3,3),
\]
且有
\[
\QQ(\zeta_3)\subset \operatorname{End}^0(A),\qquad
A\sim_{\QQ}J(Z)^2.
\]
特别地，存在自然二维 \(\QQ\)-向量空间
\[
W_K:=\bigwedge\nolimits_{K}^{8}H^1(A,\QQ)\subset H^8(A,\QQ)\cap H^{4,4}(A),
\]
其由 Weil classes 给出；经同源 \(A\sim_{\QQ}J(Z)^2\)，该二维 Hodge 类空间亦传递到
\[
H^8\!\bigl(J(Z)^2,\QQ\bigr)\cap H^{4,4}\!\bigl(J(Z)^2\bigr).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-s4-even-subgroup-free-action-unramified-a4-lift}，覆盖
\[
\pi:C_6\to H
\]
为无分歧循环三重覆盖，且
\[
g(H)=5,\qquad g(C_6)=13.
\]
故
\[
\dim A=g(C_6)-g(H)=8.
\]
再由定理 \ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square} 与命题 \ref{prop:killo-two-prym-polarization-types}，
\[
A\sim_{\QQ}J(Z)^2,
\]
并且 \(A\) 的诱导极化型为 \((1^4,3^4)\)，同时
\[
\QQ(\zeta_3)\subset \operatorname{End}^0(A).
\]

为确定 signature，记 \(\sigma\) 为 \(\pi\) 的甲板变换生成元。由于 \(\pi\) 为循环三重无分歧覆盖，存在非常值 \(3\)-扭线丛
\[
L\in \operatorname{Pic}^0(H),\qquad L^{\otimes 3}\simeq \mathcal O_H,
\]
使得
\[
\pi_*\mathcal O_{C_6}\simeq \mathcal O_H\oplus L^{-1}\oplus L^{-2}.
\]
由投影公式，
\[
\pi_*\omega_{C_6}
\simeq
\omega_H\oplus (\omega_H\otimes L)\oplus (\omega_H\otimes L^2).
\]
于是 \(H^0(C_6,\Omega_{C_6}^1)\) 按 \(C_3=\langle \sigma\rangle\) 的特征分解为
\[
H^0(C_6,\Omega_{C_6}^1)=U_0\oplus U_{\chi}\oplus U_{\bar\chi},
\qquad
\chi(\sigma)=\zeta_3,
\]
其中
\[
U_0\simeq H^0(H,\omega_H),\qquad
U_{\chi}\simeq H^0(H,\omega_H\otimes L),\qquad
U_{\bar\chi}\simeq H^0(H,\omega_H\otimes L^2).
\]
由于 \(L\) 与 \(L^2\) 均为非平凡零次数线丛，Riemann--Roch 与 Serre 对偶给出
\[
h^0(H,\omega_H\otimes L)=h^0(H,\omega_H\otimes L^2)=g(H)-1=4,
\]
而
\[
h^0(H,\omega_H)=g(H)=5.
\]
故
\[
\dim U_0=5,\qquad \dim U_{\chi}=\dim U_{\bar\chi}=4.
\]
Prym 余切空间正对应于非平凡特征部分
\[
H^0(A,\Omega_A^1)\simeq U_{\chi}\oplus U_{\bar\chi},
\]
因此 \(K\)-作用在 \(H^{1,0}(A)\) 上的两条复嵌入重数均为 \(4\)，即 signature 为 \((4,4)\)。

另一方面，甲板变换群 \(C_3\) 通过保持 Prym 诱导极化的自同构作用于 \(A\)，故 Rosati 对合把 \(\sigma\) 送到 \(\sigma^{-1}\)，也即在 \(K=\QQ(\zeta_3)\) 上对应复共轭。于是 \(A\) 在该极化下确为 \(K\)-Weil 型阿贝尔八维簇。对签名 \((4,4)\) 的 Weil 型阿贝尔簇，一般理论表明
\[
W_K=\bigwedge\nolimits_K^{8}H^1(A,\QQ)
\]
是二维 \(\QQ\)-向量空间，并落在 \(H^8(A,\QQ)\cap H^{4,4}(A)\) 中。最后，同源 \(A\sim_{\QQ}J(Z)^2\) 在有理上同调上诱导 Hodge 结构同构，故 \(W_K\) 传递到 \(H^8(J(Z)^2,\QQ)\) 中相应的 \((4,4)\)-部分。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[两类 Prym 缺陷核在素数支撑上的完全分离]\label{con:xi-time-part9n-prym-polarization-primary-splitting}
记 \(\lambda_A\) 与 \(\lambda_P\) 分别为命题 \ref{prop:killo-two-prym-polarization-types} 在
\[
A=\operatorname{Prym}(C_6/H),\qquad P=\operatorname{Prym}(Y/Z)
\]
上给出的诱导极化。则有
\[
\ker(\lambda_A)\cong (\ZZ/3\ZZ)^8,
\qquad
\ker(\lambda_P)\cong (\ZZ/2\ZZ)^{10}.
\]
因此，在可计算同源分解
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3
\]
中，显式出现的非主极化缺陷按素数严格解耦：\(3\)-初缺陷全部锚定在
\[
A\sim_{\QQ}J(Z)^2
\]
这一 Prym 平方方向，而 \(2\)-初缺陷全部锚定在 \(P\) 方向；相对地，\(J(H)\) 与 \(J(C_F)\) 作为 Jacobian 因子各自携带其自然的主极化。
\end{conclusion}
\begin{proof}
对任意极化型
\[
(d_1,\dots,d_g),
\]
其极化同态的核满足标准结构公式
\[
\ker(\lambda)\cong \bigoplus_{i=1}^{g}(\ZZ/d_i\ZZ)^2.
\]
由命题 \ref{prop:killo-two-prym-polarization-types}，
\[
\mathrm{type}(\lambda_A)=(1,1,1,1,3,3,3,3),
\]
故
\[
\ker(\lambda_A)\cong (\ZZ/3\ZZ)^8.
\]
同理，
\[
\mathrm{type}(\lambda_P)=(1,1,1,1,2,2,2,2,2),
\]
从而
\[
\ker(\lambda_P)\cong (\ZZ/2\ZZ)^{10}.
\]
再由定理 \ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square} 与
\ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny}，
\[
A\sim_{\QQ}J(Z)^2,\qquad
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3.
\]
故与 \(A\) 对应的缺陷群是纯 \(3\)-群，而与 \(P\) 对应的缺陷群是纯 \(2\)-群，二者在素数层面彼此互素。最后，\(J(H)\) 与 \(J(C_F)\) 作为 Jacobian，本身都带有其规范主极化，故不引入新的极化缺陷素因子。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Burnside--Kani--Rosen 同源关系诱导的局部 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 因子分解与点数恒等式]\label{con:xi-time-part9n-burnside-kani-rosen-local-zeta-pointcount}
设 \(v\) 为一处使
\[
X,\ H,\ C_6,\ Z,\ C_F,\ Y,\ X/C_2,\ X/C_3
\]
及阿贝尔簇 \(P\) 同时良约化的有限素位，记残域大小为 \(q_v\)。对任意光滑射影曲线 \(C/\FF_{q_v}\)，定义
\[
Z(C/\FF_{q_v},T)=\frac{P_C(v,T)}{(1-T)(1-q_vT)},
\]
其中 \(P_C(v,T)\) 为 Frobenius 在 \(H^1_{\text{ét}}(C_{\overline{\FF}_{q_v}},\QQ_\ell)\) 上的特征多项式；并记
\[
P_P(v,T):=
\det\!\Bigl(1-T\,\mathrm{Frob}_v\mid
H^1_{\text{ét}}(P_{\overline{\FF}_{q_v}},\QQ_\ell)\Bigr).
\]
则有
\[
P_{C_6}(v,T)=P_H(v,T)\,P_Z(v,T)^2,
\]
\[
P_{X/C_2}(v,T)=P_{C_F}(v,T)^2\,P_Y(v,T),
\]
\[
P_{C_6}(v,T)\,P_{X/C_3}(v,T)^2
=
P_H(v,T)^3\,P_{C_F}(v,T)^2\,P_Y(v,T)^2,
\]
以及
\[
P_X(v,T)=P_H(v,T)\,P_Z(v,T)^2\,P_{C_F}(v,T)^3\,P_P(v,T)^3.
\]

等价地，对任意 \(n\ge 1\)，若记
\[
N_C(v,n):=\#C(\FF_{q_v^n}),
\qquad
a_C(v,n):=q_v^n+1-N_C(v,n),
\]
则有精确恒等式
\[
a_{C_6}(v,n)=a_H(v,n)+2a_Z(v,n),
\]
\[
a_{X/C_2}(v,n)=2a_{C_F}(v,n)+a_Y(v,n),
\]
\[
a_{C_6}(v,n)+2a_{X/C_3}(v,n)
=
3a_H(v,n)+2a_{C_F}(v,n)+2a_Y(v,n).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square}，
\[
J(C_6)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2,
\]
\[
J(X/C_2)\sim_{\QQ}J(C_F)^2\times J(Y),
\]
\[
J(C_6)\times J(X/C_3)^2
\sim_{\QQ}
J(H)^3\times J(C_F)^2\times J(Y)^2.
\]
再由定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny}，
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3.
\]
在共同良约化处，同源阿贝尔簇的 \(\ell\)-进 \(H^1\) 具有相同的 Frobenius 特征多项式，而直积对应特征多项式相乘，故立即得到四条 \(P\)-因子恒等式。

对任意曲线 \(C/\FF_{q_v}\)，标准展开给出
\[
\log P_C(v,T)=-\sum_{n\ge 1}\frac{a_C(v,n)}{n}T^n.
\]
将前三条 \(P\)-因子恒等式取对数并比较 \(T^n\) 系数，即得三条点数恒等式。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[九维 Prym 因子的 Frobenius 迹整除律]\label{con:xi-time-part9n-prym9-frobenius-trace-divisibility}
对任意共同良约化素位 \(v\) 及任意 \(n\ge 1\)，有严格公式
\[
\operatorname{Tr}\!\Bigl(
\mathrm{Frob}_v^n\mid
H^1_{\text{ét}}(P_{\overline{\FF}_{q_v}},\QQ_\ell)
\Bigr)
=
\frac{
a_X(v,n)-a_H(v,n)-2a_Z(v,n)-3a_{C_F}(v,n)
}{3}.
\]
特别地，
\[
a_X(v,n)-a_H(v,n)-2a_Z(v,n)-3a_{C_F}(v,n)\equiv 0\pmod 3.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny}，
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3.
\]
因此在共同良约化处，
\[
\operatorname{Tr}\!\Bigl(
\mathrm{Frob}_v^n\mid H^1_{\text{ét}}(J(X)_{\overline{\FF}_{q_v}},\QQ_\ell)
\Bigr)
=
a_H(v,n)+2a_Z(v,n)+3a_{C_F}(v,n)
\]
\[
\qquad\qquad
+3\,\operatorname{Tr}\!\Bigl(
\mathrm{Frob}_v^n\mid H^1_{\text{ét}}(P_{\overline{\FF}_{q_v}},\QQ_\ell)
\Bigr).
\]
又对曲线 Jacobian 有
\[
H^1_{\text{ét}}(J(X)_{\overline{\FF}_{q_v}},\QQ_\ell)
\cong
H^1_{\text{ét}}(X_{\overline{\FF}_{q_v}},\QQ_\ell),
\]
故左端正是 \(a_X(v,n)\)。移项并除以 \(3\) 即得所示公式。右端既等于实际的 Frobenius 迹，因而必为整数，从而得到模 \(3\) 整除律。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[属 \(49\) Jacobian 上由 \texorpdfstring{$\QQ(\zeta_3)$}{Q(zeta3)}-Weil 型强制的余维 \texorpdfstring{$4$}{4} Hodge 类]\label{con:xi-time-part9n-jx-codim4-weil-hodge-classes}
在 \(H^8(J(X),\QQ)\) 中存在自然二维 \(\QQ\)-子空间
\[
W_{K,X}\subset H^8(J(X),\QQ)\cap H^{4,4}(J(X)),
\qquad K=\QQ(\zeta_3),
\]
它由结论 \ref{con:xi-time-part9n-prym-c6h-weil-type-signature} 中 \(A=\operatorname{Prym}(C_6/H)\) 的 Weil classes 经同源分解
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3
\]
传递而来。换言之，属 \(49\) 的 Jacobian \(J(X)\) 含有一组由无分歧循环三重覆盖 \(C_6\to H\) 强制产生的余维 \(4\) Hodge 类。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part9n-prym-c6h-weil-type-signature}，存在二维 \(\QQ\)-向量空间
\[
W_K\subset H^8(A,\QQ)\cap H^{4,4}(A),
\qquad A=\operatorname{Prym}(C_6/H).
\]
同一结论与定理 \ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square} 给出
\[
A\sim_{\QQ}J(Z)^2.
\]
故 \(W_K\) 可视为
\[
H^8\!\bigl(J(Z)^2,\QQ\bigr)\cap H^{4,4}\!\bigl(J(Z)^2\bigr)
\]
中的二维 Hodge 子结构。

另一方面，定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny} 给出
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3.
\]
该同源分解在有理上同调上诱导 Hodge 结构同构，因此
\[
H^8\!\bigl(J(Z)^2,\QQ\bigr)
\]
自然识别为 \(H^8(J(X),\QQ)\) 的一个有理 Hodge 直和因子。将上述 \(W_K\) 沿此同构拉回，即得
\[
W_{K,X}\subset H^8(J(X),\QQ)\cap H^{4,4}(J(X)),
\]
且 \(\dim_{\QQ}W_{K,X}=2\)。证毕。
\end{proof}

同一组 \(S_4\)-Hurwitz 商塔数据还进一步固定了权一表示的等型重数、若干未显式写出的商曲线亏格、八维 Prym 的端同态约束以及 \(J(C_6)\) 在 Siegel 模空间中的位置；相应地可压缩为下列四条结论。

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$S_4$}{S4} 权一表示的完全分解与全部商曲线亏格的统一恢复]\label{con:xi-time-part9n-s4-hodge-quotient-genera-recovery}
令
\[
V:=H^0(X,\Omega_X^1).
\]
则有有理 \(S_4\)-表示的完全分解
\[
\boxed{\;
V\cong
\mathrm{sgn}^{\oplus 5}\oplus
V_2^{\oplus 4}\oplus
V_3^{\oplus 3}\oplus
\bigl(V_3'\bigr)^{\oplus 9}.\;}
\]
并且对任意子群 \(K\le S_4\)，若记
\[
\rho_K:=\Ind_K^{S_4}\mathbf 1,
\]
则对应商曲线亏格满足
\[
g(X/K)=\dim V^K=\langle V,\rho_K\rangle_{S_4}.
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
g(X/C_2)=19,\qquad g(X/C_3)=17.\;}
\]
与此同时，文中已出现的四个商曲线亏格
\[
g(H)=5,\qquad g(Z)=4,\qquad g(C_F)=3,\qquad g(Y)=13
\]
亦由同一角色公式统一恢复。
\end{conclusion}
\begin{proof}
把定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny} 所用的等型分块记为
\[
J(X)\sim A_{\mathrm{sgn}}\times A_2\times A_3\times A_{3'}.
\]
由同一定理及其证明中的商曲线识别，
\[
A_{\mathrm{sgn}}\sim J(H),\qquad
A_2\sim J(Z)^2,\qquad
A_3\sim J(C_F)^3,\qquad
A_{3'}\sim P^3.
\]
因此
\[
\dim A_{\mathrm{sgn}}=g(H)=5,\qquad
\dim A_2=2g(Z)=8,
\]
\[
\dim A_3=3g(C_F)=9,\qquad
\dim A_{3'}=3\dim P=27.
\]
若 \(m_\rho\) 表示不可约有理表示 \(\rho\) 在 \(V=H^0(X,\Omega_X^1)\) 中的重数，则对应等型阿贝尔因子的维数满足
\[
\dim A_\rho=(\dim \rho)\,m_\rho.
\]
于是
\[
m_{\mathrm{sgn}}=5,\qquad
m_{V_2}=4,\qquad
m_{V_3}=3,\qquad
m_{V_3'}=9.
\]
又因 \(X/S_4\simeq \PP^1\)，故平凡表示重数为 \(0\)。遂得所示完全分解。

对任意 \(K\le S_4\)，Frobenius 互反给出
\[
\dim V^K=\langle V,\rho_K\rangle_{S_4},
\qquad
\rho_K=\Ind_K^{S_4}\mathbf 1.
\]
将
\[
\rho_{A_4}=\mathbf 1\oplus \mathrm{sgn},\qquad
\rho_{D_8}=\mathbf 1\oplus V_2,\qquad
\rho_{S_3}=\mathbf 1\oplus V_3,
\]
\[
\rho_{C_4}=\mathbf 1\oplus V_2\oplus V_3',\qquad
\rho_{C_2}=\mathbf 1\oplus V_2\oplus 2V_3\oplus V_3',
\]
\[
\rho_{C_3}=\mathbf 1\oplus \mathrm{sgn}\oplus V_3\oplus V_3'
\]
代入即得
\[
g(H)=5,\qquad g(Z)=4,\qquad g(C_F)=3,\qquad g(Y)=4+9=13,
\]
并且
\[
g(X/C_2)=4+2\cdot 3+9=19,
\qquad
g(X/C_3)=5+3+9=17.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$\operatorname{Prym}(C_6/H)$}{Prym(C6/H)} 的最小端同态表述与平方同源不相容]\label{con:xi-time-part9n-prym-c6h-endomorphism-obstruction}
若将猜想 \ref{conj:killo-minimal-extra-endomorphism-large-prym} 的第二条按字面解释为
\[
\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}\!\bigl(\operatorname{Prym}(C_6/H)\bigr)=\QQ(\zeta_3),
\]
则该表述与定理 \ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square} 不相容。更精确地，
\[
\boxed{\;
\dim_{\QQ}
\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}\!\bigl(\operatorname{Prym}(C_6/H)\bigr)
\ge 4.\;}
\]
因此，八维 Prym 的“最小额外自同态”不可能直接在整个端同态代数层面收缩为二次数域 \(\QQ(\zeta_3)\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square}，
\[
\operatorname{Prym}(C_6/H)\sim_{\QQ} J(Z)^2.
\]
同源阿贝尔簇的有理端同态代数经由准同源传递同构，因此
\[
\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}\!\bigl(\operatorname{Prym}(C_6/H)\bigr)
\cong
\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}\!\bigl(J(Z)^2\bigr).
\]
而对任意正维阿贝尔簇 \(B\)，都有标准恒等式
\[
\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(B^2)\cong
M_2\!\bigl(\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(B)\bigr).
\]
取 \(B=J(Z)\)，即得
\[
\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}\!\bigl(\operatorname{Prym}(C_6/H)\bigr)
\cong
M_2\!\bigl(\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(J(Z))\bigr).
\]
由于恒等元给出
\[
\dim_{\QQ}\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(J(Z))\ge 1,
\]
故
\[
\dim_{\QQ}
\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}\!\bigl(\operatorname{Prym}(C_6/H)\bigr)
=
4\,
\dim_{\QQ}\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(J(Z))
\ge 4.
\]
另一方面，
\[
\dim_{\QQ}\QQ(\zeta_3)=2.
\]
因此不可能有
\[
\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}\!\bigl(\operatorname{Prym}(C_6/H)\bigr)=\QQ(\zeta_3).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$V_2$}{V2} 等型块的平衡 \texorpdfstring{$\QQ(\zeta_3)$}{Q(zeta3)}-Weil 结构]\label{con:xi-time-part9n-v2-block-balanced-weil}
令 \(A_2\) 表示 \(J(X)\) 的 \(V_2\)-等型块。则
\[
A_2\sim_{\QQ}J(Z)^2\sim_{\QQ}\operatorname{Prym}(C_6/H).
\]
并且经由同源识别
\[
A_2\sim_{\QQ}\operatorname{Prym}(C_6/H)
\]
所传递的 \(C_3\)-作用满足
\[
H^0(A_2,\Omega_{A_2}^1)\cong \chi^{\oplus 4}\oplus \bar\chi^{\oplus 4},
\]
其中 \(\chi,\bar\chi\) 为 \(C_3\) 的两个非平凡复特征。因而 \(A_2\) 是一个以
\[
K=\QQ(\zeta_3)
\]
为乘法域的八维 Weil 型阿贝尔簇，其 \(K\)-signature 恰为
\[
\boxed{\;(4,4).\;}
\]
此外，\(A_2\) 的诱导极化型为
\[
(1,1,1,1,3,3,3,3).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
结论 \ref{con:xi-time-part9n-prym-c6h-weil-type-signature} 已证明
\[
\operatorname{Prym}(C_6/H)
\]
是 \(K=\QQ(\zeta_3)\)-Weil 型阿贝尔八维簇，且其签名为 \((4,4)\)，并具有极化型 \((1^4,3^4)\)。另一方面，定理 \ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square} 给出
\[
\operatorname{Prym}(C_6/H)\sim_{\QQ}J(Z)^2,
\]
而定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny} 正是将 \(J(Z)^2\) 识别为 \(J(X)\) 的 \(V_2\)-等型块 \(A_2\)。故所述 Weil 结构、特征分解与极化型全部传递到 \(A_2\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$J(C_6)$}{J(C6)} 落在余维至少 \texorpdfstring{$11$}{11} 的特异分解模子簇中]\label{con:xi-time-part9n-c6-special-jacobian-locus}
设
\[
\mathcal D_{5,(4)^2}
:=
\left\{
A\in \mathcal A_{13}:\ 
A\sim B_5\times B_4^2
\text{ for some }B_5\in\mathcal A_5,\ B_4\in\mathcal A_4
\right\}.
\]
则
\[
J(C_6)\in \mathcal D_{5,(4)^2},
\]
并且
\[
\dim \mathcal D_{5,(4)^2}\le 25.
\]
因此，\(J(C_6)\) 在属 \(13\) 的 Jacobian 模子簇
\[
\mathcal J_{13}\subset \mathcal A_{13}
\]
中落在余维至少
\[
\boxed{\;36-25=11\;}
\]
的特异子簇内。换言之，\(C_6\) 并非属 \(13\) 的泛性曲线，而被强制压入一个高度特异的同源分解子簇。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square}，
\[
J(C_6)\sim J(H)\times J(Z)^2,
\]
其中 \(g(H)=5\)、\(g(Z)=4\)。故 \(J(C_6)\) 的确属于 \(\mathcal D_{5,(4)^2}\)。

再看维数。Siegel 模空间满足
\[
\dim \mathcal A_g=\frac{g(g+1)}{2},
\]
故
\[
\dim \mathcal A_5=15,\qquad \dim \mathcal A_4=10.
\]
映射
\[
\mathcal A_5\times \mathcal A_4\longrightarrow \mathcal A_{13},
\qquad
(B_5,B_4)\longmapsto B_5\times B_4^2
\]
的像维数至多为 \(15+10=25\)。允许“\(\sim\)”意义下的同源，只会产生该乘积像的可数个 Hecke 对应平移，因此相应同源子簇的维数仍至多为 \(25\)。于是
\[
\dim \mathcal D_{5,(4)^2}\le 25.
\]

另一方面，属 \(13\) 的 Jacobian 子簇 \(\mathcal J_{13}\) 与曲线模空间 \(\mathcal M_{13}\) 具有相同维数
\[
\dim \mathcal J_{13}=\dim \mathcal M_{13}=3\cdot 13-3=36.
\]
故 \(J(C_6)\) 所在的分解子簇在 \(\mathcal J_{13}\) 中的余维至少为
\[
36-25=11.
\]
证毕。
\end{proof}
