\subsubsection{折叠纤维的 Bayes--InfoNCE 二阶曲率、可逆提升预算与一变量全息守恒}\label{subsubsec:xi-time-protocol-conclusions-part46}

\begin{theorem}[Bayes--InfoNCE 的二阶渐近展开与倒纤维和不变量]\label{thm:xi-fold-bayes-infonce-second-order-reciprocal-fiber}
固定 \(m\ge 1\)，令 \(\Omega_m=\{0,1\}^m\)，\(\Fold_m:\Omega_m\twoheadrightarrow X_m\)。
定义纤维多重度与推前分布
\[
d_m(x):=\bigl|\Fold_m^{-1}(x)\bigr|,
\qquad
w_m(x):=\frac{d_m(x)}{2^m}\quad(x\in X_m).
\]
对 \(K\ge 2\) 记 \(n:=K-1\)，并令
\[
L_{K,m}:=L_m^{K,\star}
\]
表示 Bayes 最优 InfoNCE 值（定理 \ref{thm:pom-infonce-partition-optimal-closed-form} 的 Fold 口径）。
则有二阶展开
\[
L_{K,m}
=\log n-H(w_m)
+\frac{|X_m|+1}{2n}
+\frac{\displaystyle \sum_{x\in X_m}\frac{2^m}{d_m(x)}-6|X_m|-1}{12\,n^2}
+O_m(n^{-3}),
\]
其中
\[
H(w_m):=-\sum_{x\in X_m}w_m(x)\log w_m(x).
\]
等价地，若
\[
\kappa_m(w_m):=\EE_{X\sim w_m}[\log d_m(X)],
\]
则
\[
H(w_m)=m\log 2-\kappa_m(w_m),
\]
故主项也可写为 \(\log n+\kappa_m(w_m)-m\log 2\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-infonce-bayes-optimal-third-order-largeK} 在 \(g=\Fold_m\) 下，
\[
L_{K,m}
=\log K-H(w_m)
+\frac{|X_m|-1}{2n}
+\frac{\mathsf S_{-1}(w_m)-6|X_m|+5}{12n^2}
+O\!\left(\frac{\mathsf S_{-2}(w_m)}{n^3}\right),
\]
其中
\[
\mathsf S_{-1}(w_m)=\sum_{x\in X_m}\frac{1}{w_m(x)}
=\sum_{x\in X_m}\frac{2^m}{d_m(x)}.
\]
又 \(\log K=\log(n+1)=\log n+\frac1n-\frac{1}{2n^2}+O(n^{-3})\)，代回并并合同阶项，得到
\[
\frac1n\text{ 系数 }=\frac{|X_m|-1}{2}+1=\frac{|X_m|+1}{2},
\]
\[
\frac1{n^2}\text{ 系数 }=\frac{\mathsf S_{-1}(w_m)-6|X_m|+5}{12}-\frac12
=\frac{\mathsf S_{-1}(w_m)-6|X_m|-1}{12}.
\]
由于 \(m\) 固定且 \(w_m(x)\ge 2^{-m}\)，\(\mathsf S_{-2}(w_m)\) 为仅依赖 \(m\) 的有限常数，故余项为 \(O_m(n^{-3})\)。
最后一条恒等式由命题 \ref{prop:fold-logmultiplicity-pressure-derivative} 给出。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[二阶曲率识别离散度指数与反向 KL 证书]\label{cor:xi-fold-infonce-second-order-curvature-dispersion}
在定理 \ref{thm:xi-fold-bayes-infonce-second-order-reciprocal-fiber} 的设定下，定义
\[
\mathfrak D_m:=\mathfrak D(w_m)
:=\frac{1}{|X_m|^2}\sum_{x\in X_m}\frac{1}{w_m(x)}
=\frac{1}{|X_m|^2}\sum_{x\in X_m}\frac{2^m}{d_m(x)}.
\]
则有极限恒等式
\[
\lim_{K\to\infty}\left(
\frac{12(K-1)^2}{|X_m|^2}
\left[
L_{K,m}-\log(K-1)+H(w_m)-\frac{|X_m|+1}{2(K-1)}
\right]
+\frac{6|X_m|+1}{|X_m|^2}
\right)=\mathfrak D_m.
\]
并且
\[
D_{\mathrm{KL}}(U_m\|w_m)\le \log \mathfrak D_m,
\qquad
U_m:=\mathrm{Unif}(X_m).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-fold-bayes-infonce-second-order-reciprocal-fiber} 的 \(n^{-2}\) 系数比较，且
\(
\sum_x 2^m/d_m(x)=|X_m|^2\mathfrak D_m
\)，可得极限式。
反向 KL 上界由命题 \ref{prop:pom-reverse-kl-bound-by-dispersion} 直接给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[熵驱动的可逆提升长度下界]\label{thm:xi-fold-reversible-lift-length-lowerbound-kappa}
\leanverified{paper\_xi\_fold\_reversible\_lift\_length\_lowerbound\_kappa}
设 \(|\Sigma|=M\ge 2\)。
称
\[
\Psi_m:\Omega_m\to X_m\times\Sigma^{\le L_m}
\]
为 \(\Fold_m\) 的可逆提升，若 \(\Psi_m\) 单射且
\[
\mathrm{pr}_{X_m}\circ\Psi_m=\Fold_m.
\]
则必有
\[
L_m\ \ge\ \frac{\kappa_m(w_m)}{\log M}-1
=\frac{m\log 2-H(w_m)}{\log M}-1.
\]
进一步由 \(H(w_m)\le \log|X_m|\) 得
\[
L_m\ \ge\ \frac{m\log 2-\log|X_m|}{\log M}-1.
\]
当 \(w_m\) 非均匀时，第一式严格强于仅由平均纤维规模得到的粗下界。
\end{theorem}
\begin{proof}
固定 \(x\in X_m\)。
由可逆提升定义，\(\Fold_m^{-1}(x)\) 中的不同微态在第二坐标上必须可区分，故
\[
d_m(x)\le |\Sigma^{\le L_m}|=\sum_{\ell=0}^{L_m}M^\ell< M^{L_m+1}.
\]
取对数并对 \(X\sim w_m\) 取期望：
\[
\kappa_m(w_m)=\EE_{w_m}[\log d_m(X)]\le (L_m+1)\log M.
\]
整理即得
\(
L_m\ge \kappa_m(w_m)/\log M-1
\)。
再用 \(H(w_m)=m\log 2-\kappa_m(w_m)\)（命题 \ref{prop:fold-logmultiplicity-pressure-derivative}）得到等价形式。
由 \(H(w_m)\le \log|X_m|\) 立得第二条。
当 \(w_m\) 非均匀时 \(H(w_m)<\log|X_m|\)，故第一条严格强于粗化下界。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[边界膨胀与信息缺口的同尺度性]\label{prop:xi-fold-boundary-info-gap-same-scale}
将 \(X_m\subseteq\Omega_m=\{0,1\}^m\) 视作 \(m\)-维超立方体图 \(Q_m\) 的顶点子集（边为 Hamming 距离 \(1\)）。
令边界边集
\[
\partial X_m:=\bigl\{\{u,v\}\in E(Q_m):\ u\in X_m,\ v\notin X_m\bigr\}.
\]
则成立边缘等周下界
\[
\boxed{\;
|\partial X_m|
\ \ge\
|X_m|\log_2\!\Bigl(\frac{2^m}{|X_m|}\Bigr)\; }.
\]
特别地，对黄金均值（Zeckendorf）稳定集合 \(|X_m|=F_{m+2}=\Theta(\varphi^m)\)，有
\[
\frac{|\partial X_m|}{|X_m|}
\ \ge\
m\log_2\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)+O(1).
\]
并且定理 \ref{thm:xi-fold-reversible-lift-length-lowerbound-kappa} 的粗化下界
\(
L_m\ge (m\log2-\log|X_m|)/\log M-1
\)
与上式共享同一主导信息缺口 \(m\log(2/\varphi)\)，从而任何可逆提升都必要求线性级别的侧信息长度。
\end{proposition}
\begin{proof}
超立方体的标准边缘等周不等式（Harper 型）给出：对任意 \(S\subseteq\Omega_m\)，其边界满足
\[
|\partial S|\ \ge\ |S|\log_2\!\Bigl(\frac{2^m}{|S|}\Bigr).
\]
取 \(S=X_m\) 得第一式。
\par
当 \(|X_m|=F_{m+2}\) 时，由 \(F_{m+2}=\Theta(\varphi^m)\) 得
\[
\log_2\!\Bigl(\frac{2^m}{|X_m|}\Bigr)
=m\log_2\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)+O(1),
\]
代回即得第二式。
最后一段由定理 \ref{thm:xi-fold-reversible-lift-length-lowerbound-kappa} 的第二条不等式直接代入 \(|X_m|=F_{m+2}\) 并取主阶比较即可。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[一变量全息守恒的纤维独立集分解]\label{thm:xi-fold-univariate-holographic-conservation}
沿用定理 \ref{thm:pom-fiber-multivariate-holographic-conservation} 的记号。对每个 \(x\in X_m\)，记
\[
I_{\Gamma_x}(z):=\sum_{S\in\mathrm{Ind}(\Gamma_x)} z^{|S|},
\qquad
|x|:=\sum_{i=1}^m x_i.
\]
则对任意标量 \(z\) 成立严格恒等式
\[
\sum_{x\in X_m} z^{|x|}I_{\Gamma_x}(z)=(1+z)^m.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
在定理 \ref{thm:pom-fiber-multivariate-holographic-conservation} 中取
\(
\boldsymbol z=(z,\dots,z)
\)。
此时
\[
w_{x,v}(\boldsymbol z)=\frac{z\cdot z}{z}=z,
\]
从而
\[
\mathcal H_x(\boldsymbol z)
=\left(\prod_{i=1}^m z^{x_i}\right)\sum_{S\in\mathrm{Ind}(\Gamma_x)}z^{|S|}
=z^{|x|}I_{\Gamma_x}(z).
\]
代入
\(
\sum_x \mathcal H_x(\boldsymbol z)=\prod_i(1+z_i)
\)
即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[在 \texorpdfstring{$z=-1$}{z=-1} 处的消去与二项卷积约束]\label{cor:xi-fold-zminusone-cancellation-binomial-convolution}
在定理 \ref{thm:xi-fold-univariate-holographic-conservation} 的设定下：
\begin{enumerate}
  \item 有
  \[
  \sum_{x\in X_m}(-1)^{|x|}I_{\Gamma_x}(-1)=0.
  \]
  \item 令
  \[
  N_x(r):=\bigl|\{S\in\mathrm{Ind}(\Gamma_x): |S|=r\}\bigr|
  \]
  并约定 \(N_x(r)=0\)（\(r<0\)），则对每个 \(0\le k\le m\) 有
  \[
  \sum_{x\in X_m}N_x(k-|x|)=\binom{m}{k}.
  \]
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
第一式由定理 \ref{thm:xi-fold-univariate-holographic-conservation} 取 \(z=-1\) 得
\(
(1-1)^m=0
\)。
第二式把两端按 \(z\) 展开并比较 \(z^k\) 系数即可。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[右逆空间的指数下界与二阶曲率可审计证书]\label{prop:xi-fold-right-inverse-count-dispersion-lowerbound}
记
\[
\mathcal S(\Fold_m):=\{s:X_m\to\Omega_m:\ \Fold_m\circ s=\mathrm{id}_{X_m}\}.
\]
则
\[
|\mathcal S(\Fold_m)|=\prod_{x\in X_m} d_m(x),
\qquad
\log |\mathcal S(\Fold_m)|=\sum_{x\in X_m}\log d_m(x).
\]
并且若 \(\mathfrak D_m\) 如推论 \ref{cor:xi-fold-infonce-second-order-curvature-dispersion}，则
\[
\log |\mathcal S(\Fold_m)|
\ \ge\
|X_m|\left(\log\frac{2^m}{|X_m|}-\log\mathfrak D_m\right),
\]
\[
|\mathcal S(\Fold_m)|
\ \ge\
\left(\frac{2^m}{|X_m|\,\mathfrak D_m}\right)^{|X_m|}.
\]
此外，由推论 \ref{cor:xi-fold-infonce-second-order-curvature-dispersion}，\(\mathfrak D_m\) 可由 \(L_{K,m}\) 的二阶曲率极限读出，因此上述下界可由 Bayes--InfoNCE 曲线进行外部审计。
\end{proposition}
\begin{proof}
计数闭式由定理 \ref{thm:pom-microcanonical-section-count}（取 \(F=\Fold_m\)）直接给出。
令 \(U_m=\mathrm{Unif}(X_m)\)，则
\[
D_{\mathrm{KL}}(U_m\|w_m)
=\frac1{|X_m|}\sum_{x\in X_m}\log\frac{1/|X_m|}{w_m(x)}
=m\log2-\log|X_m|-\frac{1}{|X_m|}\sum_x\log d_m(x),
\]
故
\[
\sum_{x\in X_m}\log d_m(x)
=|X_m|\left(\log\frac{2^m}{|X_m|}-D_{\mathrm{KL}}(U_m\|w_m)\right).
\]
再由命题 \ref{prop:pom-reverse-kl-bound-by-dispersion}，
\(
D_{\mathrm{KL}}(U_m\|w_m)\le \log\mathfrak D_m
\)，即得对数下界；指数化得到第二式。证毕。
\end{proof}

\endinput
