\paragraph{有限局部化的 Pontryagin 刚性与 Chebotarev 指纹的零信息耦合}
与前述纤维侧的 gauge/groupoid 闭链并行，算术侧也出现一条同样刚性的双层结构。一方面，有限素数局部化 \(G_S=\ZZ[S^{-1}]\) 在 Pontryagin 对偶后并不遗失素数账本；相反，全部局部化信息被严格编码为一个唯一的圆连通分量与一个可完全恢复的 \(p\)-adic component 账本。另一方面，当 \(L_{10}\) 与 Lee--Yang 共同三次数域的算术外置性、以及 \(L_{10}\)、\(L_{\mathrm{LY}}\)、\(L_4\) 的直积 Galois 结构已经固定后，各域 Frobenius 指纹之间的耦合也彻底退化为乘积分布，从而在信息论意义下给出严格的零互信息律。由此，prime-ledger 的对偶刚性与多域指纹的统计独立性在同一算术层上闭合。

\begin{theorem}[有限素数局部化的 Pontryagin 刚性分类]\label{thm:xi-time-part9zg-finite-localization-pontryagin-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zg\_finite\_localization\_pontryagin\_rigidity}
对任意有限素数集 \(S\subset \mathbb P\)，记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\Sigma_S\) 的单位连通分量与分量群满足
  \[
  \Sigma_S^\circ\cong \TT,
  \qquad
  \pi_0(\Sigma_S):=\Sigma_S/\Sigma_S^\circ\cong \prod_{p\in S}\ZZ_p;
  \]
  \item 对任意有限 \(S,T\subset\mathbb P\)，下列三条件等价：
  \[
  \Sigma_S\cong \Sigma_T
  \quad\text{（作为紧拓扑群）},
  \]
  \[
  G_S\cong G_T
  \quad\text{（作为离散交换群）},
  \]
  \[
  S=T.
  \]
\end{enumerate}
换言之，有限素数局部化的全部数据并未在对偶化中丢失，而被精确编码为“圆分量 \(+\) \(p\)-adic 分量群”的二层结构。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-localization-circle-dimension-prime-ledger-splitting}，
\[
0\longrightarrow K_S:=\prod_{p\in S}\ZZ_p
\longrightarrow
\Sigma_S
\xrightarrow{q}
\TT
\longrightarrow 0
\]
为一条紧交换群短正合列。记 \(C:=\Sigma_S^\circ\)。由于 \(K_S\) 全不连通，故
\[
C\cap K_S=1.
\]
另一方面，\(q(C)\) 是 \(\TT\) 的连通闭子群，故只可能是 \(\{1\}\) 或 \(\TT\)。若 \(q(C)=\{1\}\)，则 \(q\) 经过商群
\[
\Sigma_S/C=\pi_0(\Sigma_S)
\]
因子化；但 \(\pi_0(\Sigma_S)\) 全不连通，而全不连通紧群的连续像仍全不连通，不可能连续满射到连通且非平凡的 \(\TT\)。故必有 \(q(C)=\TT\)。于是
\[
q|_C:C\longrightarrow \TT
\]
是连续双射；因 \(C\) 紧而 \(\TT\) Hausdorff，它实际上是拓扑群同构。令
\[
s:=(q|_C)^{-1}:\TT\to C.
\]
对任意 \(x\in \Sigma_S\)，有
\[
x-\!s(q(x))\in K_S,
\]
故 \(x\) 唯一写成 \(K_S\) 与 \(C\) 中元素之和。于是
\[
\Sigma_S\cong K_S\times C\cong \left(\prod_{p\in S}\ZZ_p\right)\times \TT,
\]
从而
\[
\pi_0(\Sigma_S)=\Sigma_S/C\cong K_S\cong \prod_{p\in S}\ZZ_p.
\]
这证明了第 \(1\) 条。

若 \(\Sigma_S\cong \Sigma_T\)，则 Pontryagin 对偶给出
\[
G_S\cong G_T.
\]
反向同样成立。再由推论 \ref{cor:cdim-localized-gs-dual-complete-classification}，
\[
\Sigma_S\cong \Sigma_T
\qquad\Longleftrightarrow\qquad
S=T.
\]
于是第 \(2\) 条三者等价。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限局部化格与紧对偶商格的反同构]\label{thm:xi-time-part9zg-finite-localization-dual-quotient-lattice}
对有限素数集 \(S,T\subset\mathbb P\)，下列条件等价：
\[
T\subseteq S;
\]
\[
\exists\ \text{群单射 }G_T\hookrightarrow G_S;
\]
\[
\exists\ \text{连续满同态 }\Sigma_S\twoheadrightarrow \Sigma_T.
\]
因此，有限局部化的包含关系并非仅是集合论偏序；它恰与紧对偶侧的连续商结构构成反同构。
\end{theorem}
\begin{proof}
若 \(T\subseteq S\)，则
\[
G_T=\ZZ[T^{-1}]\subseteq \ZZ[S^{-1}]=G_S
\]
为自然包含，故存在单射 \(G_T\hookrightarrow G_S\)。

反之，设 \(\phi:G_T\hookrightarrow G_S\) 为群单射。任取 \(p\in T\)。由于 \(1/p\in G_T\)，乘法映射
\[
[p]:G_T\to G_T,\qquad x\mapsto px
\]
是满射，故 \(G_T\) 是 \(p\)-可除群，从而 \(\phi(G_T)\) 也是 \(G_S\) 的 \(p\)-可除子群。

现断言：若 \(p\notin S\)，则 \(G_S\) 中不存在非零 \(p\)-可除元。事实上，任取
\[
x=\frac{a}{d}\in G_S\setminus\{0\},
\]
其中 \(d\) 的全部素因子都属于 \(S\)。若 \(x\) 是 \(p\)-可除的，则对每个 \(n\ge 1\) 都存在 \(y_n\in G_S\) 使
\[
p^ny_n=x.
\]
写 \(y_n=b_n/d_n\) 且 \(d_n\) 只含 \(S\)-素因子，则
\[
p^n b_n d=a d_n.
\]
右端的 \(p\)-进赋值恒等于 \(v_p(a)\)，而左端至少为 \(n\)。当 \(n>v_p(a)\) 时矛盾。故 \(p\notin S\) 时 \(G_S\) 无非零 \(p\)-可除子群。

于是 \(\phi(G_T)\neq 0\) 迫使 \(p\in S\)。因 \(p\in T\) 任意，得
\[
T\subseteq S.
\]

最后，Pontryagin 对偶把离散交换群单射送为紧交换群连续满射，反之亦然，故第二条与第三条等价。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[十次谱分歧塔与 Lee--Yang 共同三次数域的线性互素性]\label{thm:xi-time-part9zg-p10-leyang-cubic-linear-disjointness}
沿用命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-P10-galois-discriminant}、定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-leyang-shared-artin-representation} 与推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-stokes-leyang-common-quadratic-resolvent} 的记号。记
\[
K_*:=\QQ(u)=\QQ(b)=\QQ(\lambda_*),
\]
并令 \(L_*\) 为三次数域 \(K_*/\QQ\) 的伽罗瓦闭包，\(L_{10}\) 为十次分歧多项式 \(P_{10}\) 的分裂域。则
\[
\Gal(L_*/\QQ)\cong S_3,
\qquad
L_{10}\cap L_*=\QQ,
\qquad
\Gal(L_{10}L_*/\QQ)\cong S_{10}\times S_3.
\]
等价地，Lee--Yang 分支系数 \(u\)、振幅平方 \(b=B^2\) 与分歧谱值 \(\lambda_*\) 所生成的共同三次数域在算术上严格外置于十次谱分歧塔之外。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-leyang-shared-artin-representation}，
\[
K_*=\QQ(u)=\QQ(b)=\QQ(\lambda_*),
\]
并且 \(K_*/\QQ\) 为非伽罗瓦三次扩张，其伽罗瓦闭包满足
\[
\Gal(L_*/\QQ)\cong S_3.
\]
再由推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-stokes-leyang-common-quadratic-resolvent}，\(L_*/\QQ\) 的唯一非平凡二次子域为
\[
\QQ(\sqrt{-111}).
\]

另一方面，由命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-P10-galois-discriminant}，
\[
\Gal(L_{10}/\QQ)\cong S_{10},
\]
且 \(L_{10}/\QQ\) 的唯一非平凡二次子域为
\[
L_{10}^{A_{10}}=\QQ(\sqrt{66269989}).
\]
由于 \(L_{10}/\QQ\) 与 \(L_*/\QQ\) 都是伽罗瓦扩张，交域
\[
F:=L_{10}\cap L_*
\]
亦为 \(\QQ\) 上伽罗瓦扩张。作为 \(L_{10}\) 的伽罗瓦子扩张，\(F\) 只能是 \(\QQ\) 或 \(\QQ(\sqrt{66269989})\)；作为 \(L_*\) 的伽罗瓦子扩张，\(F\) 只能是 \(\QQ\) 或 \(\QQ(\sqrt{-111})\)。但
\[
\QQ(\sqrt{66269989})\neq \QQ(\sqrt{-111}),
\]
故
\[
L_{10}\cap L_*=\QQ.
\]
于是两扩张线性互素，并得到
\[
\Gal(L_{10}L_*/\QQ)\cong S_{10}\times S_3.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[十次谱分歧塔上 Lee--Yang 三次分支不变量的不可约保持]\label{cor:xi-time-part9zg-p10-branch-cubic-irreducibility}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9zg-p10-leyang-cubic-linear-disjointness} 的设定下，
\[
L_{10}\cap \QQ(u)=
L_{10}\cap \QQ(b)=
L_{10}\cap \QQ(\lambda_*)=
\QQ.
\]
因此
\[
[L_{10}\QQ(u):L_{10}]
=
[L_{10}\QQ(b):L_{10}]
=
[L_{10}\QQ(\lambda_*):L_{10}]
=3.
\]
从而 \(u\)、\(b\) 与 \(\lambda_*\) 在 \(L_{10}\) 上都保持三次不可约。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zg-p10-leyang-cubic-linear-disjointness}，
\[
L_{10}\cap L_*=\QQ.
\]
而
\[
\QQ(u),\ \QQ(b),\ \QQ(\lambda_*)\subseteq L_*,
\]
故它们与 \(L_{10}\) 的交也只能是 \(\QQ\)。再由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-kappa-square-cubic-field-s3} 与定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-leyang-shared-artin-representation}，
\[
[\QQ(u):\QQ]=[\QQ(b):\QQ]=[\QQ(\lambda_*):\QQ]=3.
\]
于是塔式公式给出
\[
[L_{10}\QQ(u):L_{10}]=3,
\qquad
[L_{10}\QQ(b):L_{10}]=3,
\qquad
[L_{10}\QQ(\lambda_*):L_{10}]=3.
\]
这恰表明三者在 \(L_{10}\) 上仍为三次不可约。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Frobenius 类函数的张量期望分裂]\label{thm:xi-time-part9zg-frobenius-classfunction-tensor-factorization}
沿用命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-P10-leyang-linear-disjointness} 与定理 \ref{thm:killo-leyang-lattes-triple-product-galois} 的记号。对共同不分歧素数 \(p\)，记
\[
\sigma_{10}(p)\in S_{10},
\qquad
\sigma_3(p)\in S_3,
\qquad
\tau_4(p):=\bigl(\sigma_4(p),\varepsilon_4(p)\bigr)\in S_4\times C_2.
\]
把这些 Frobenius 指纹按自然密度视为随机变量，并以 \(\langle\cdot\rangle\) 记其相应期望。

则对任意类函数
\[
f:S_{10}\to\CC,
\qquad
g:S_3\to\CC,
\]
记群平均
\[
\langle f\rangle_{S_{10}}:=\frac{1}{10!}\sum_{\tau\in S_{10}}f(\tau),
\qquad
\langle g\rangle_{S_3}:=\frac{1}{6}\sum_{\eta\in S_3}g(\eta),
\]
都有精确分裂
\[
\left\langle f(\sigma_{10})\,g(\sigma_3)\right\rangle
=
\langle f\rangle_{S_{10}}\,
\langle g\rangle_{S_3}.
\]
等价地，
\[
\left\langle
\bigl(f-\langle f\rangle_{S_{10}}\bigr)(\sigma_{10})\,
\bigl(g-\langle g\rangle_{S_3}\bigr)(\sigma_3)
\right\rangle
=0.
\]

若再取任意类函数
\[
h:S_4\times C_2\to\CC,
\]
则三重张量分裂成立：
\[
\left\langle
f(\sigma_{10})\,g(\sigma_3)\,h(\tau_4)
\right\rangle
=
\langle f\rangle_{S_{10}}\,
\langle g\rangle_{S_3}\,
\langle h\rangle_{S_4\times C_2},
\]
其中
\[
\langle h\rangle_{S_4\times C_2}:=
\frac{1}{48}\sum_{\xi\in S_4\times C_2}h(\xi).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
两域情形正是定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-P10-leyang-class-function-tensor-independence} 的内容，其结论表明共同不分歧素数上的极限分布为
\[
\mu_{10}\otimes \mu_3,
\]
其中 \(\mu_{10},\mu_3\) 分别为 \(S_{10}\) 与 \(S_3\) 上的均匀共轭类分布，故第一条公式成立。

三域情形由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-triple-frobenius-classfunction-tensor-independence} 直接给出。该定理断言三元 Frobenius 观测的极限分布为
\[
\mu_{10}\otimes \mu_3\otimes \mu_4,
\]
其中 \(\mu_4\) 是 \(S_4\times C_2\) 上的均匀共轭类分布，从而得到三重张量分裂。

中心化后的等式只需把 \(f,g\) 或 \(f,g,h\) 分别替换为去均值类函数即可，因为它们的群平均为零。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[十次谱分歧域与 Lee--Yang 三次域的联合分拆型密度完全显式]\label{thm:xi-time-part9zg-p10-leyang-joint-splitting-partition-density-table}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9zg-p10-leyang-cubic-linear-disjointness} 与定理 \ref{thm:xi-time-part9zg-frobenius-classfunction-tensor-factorization} 的记号。设
\[
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^3+411y^2+165y+32.
\]
对任意分拆
\[
\lambda=1^{m_1}2^{m_2}\cdots\vdash 10,
\qquad
\mu=1^{n_1}2^{n_2}3^{n_3}\vdash 3,
\]
定义
\[
z_\lambda:=\prod_{j\ge 1}j^{m_j}m_j!,
\qquad
z_\mu:=\prod_{j\ge 1}j^{n_j}n_j!.
\]
则对共同不分歧素数 \(p\)，同时满足
\[
P_{10}\bmod p\ \text{的分解型为 }\lambda,
\qquad
P_{\mathrm{LY}}\bmod p\ \text{的分解型为 }\mu
\]
的素数集合具有自然密度
\[
\boxed{\;
\delta(\lambda,\mu)=\frac{1}{z_\lambda z_\mu}.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
C_\lambda\subset S_{10},
\qquad
D_\mu\subset S_3
\]
分别为循环型为 \(\lambda\) 与 \(\mu\) 的共轭类。由对称群的标准共轭类大小公式，
\[
|C_\lambda|=\frac{10!}{z_\lambda},
\qquad
|D_\mu|=\frac{3!}{z_\mu}.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:xi-time-part9zg-frobenius-classfunction-tensor-factorization}，取类函数
\[
f=\mathbf 1_{C_\lambda},
\qquad
g=\mathbf 1_{D_\mu},
\]
便知联合密度等于
\[
\frac{|C_\lambda|}{10!}\cdot \frac{|D_\mu|}{3!}.
\]
代入上式即得
\[
\delta(\lambda,\mu)=\frac{1}{z_\lambda z_\mu}.
\]
又对不分歧素数，Frobenius 循环型与模素分解型一致，故结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[条件于 \texorpdfstring{$P_{10}\bmod p$}{P10 mod p} 不可约后，Lee--Yang 三态分布仍保持严格独立]\label{cor:xi-time-part9zg-p10-irreducible-leyang-tristate-independence}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9zg-p10-leyang-joint-splitting-partition-density-table} 的记号。记事件
\[
\mathcal I_{10}:=\{\text{\(P_{10}\bmod p\) 不可约}\},
\]
\[
\mathcal S:=\{\text{\(P_{\mathrm{LY}}\bmod p\) 完全分裂}\},
\qquad
\mathcal M:=\{\text{\(P_{\mathrm{LY}}\bmod p\) 分解为 \(1+2\)}\},
\qquad
\mathcal J:=\{\text{\(P_{\mathrm{LY}}\bmod p\) 保持三次不可约}\}.
\]
则
\[
\delta(\mathcal I_{10}\cap \mathcal S)=\frac{1}{60},
\qquad
\delta(\mathcal I_{10}\cap \mathcal M)=\frac{1}{20},
\qquad
\delta(\mathcal I_{10}\cap \mathcal J)=\frac{1}{30}.
\]
特别地，条件于 \(P_{10}\bmod p\) 不可约之后，\(P_{\mathrm{LY}}\bmod p\) 的三态分布仍为
\[
\boxed{\;
\mathbb P(\mathcal S\mid \mathcal I_{10})=\frac16,
\qquad
\mathbb P(\mathcal M\mid \mathcal I_{10})=\frac12,
\qquad
\mathbb P(\mathcal J\mid \mathcal I_{10})=\frac13.\;}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zg-p10-leyang-joint-splitting-partition-density-table}，事件 \(\mathcal I_{10}\) 对应分拆 \((10)\)，其
\[
z_{(10)}=10.
\]
而三次分解型 \((1+1+1)\)、\((1+2)\)、\((3)\) 分别满足
\[
z_{(1+1+1)}=3!,
\qquad
z_{(1+2)}=2,
\qquad
z_{(3)}=3.
\]
故联合密度分别为
\[
\frac{1}{10\cdot 6}=\frac{1}{60},
\qquad
\frac{1}{10\cdot 2}=\frac{1}{20},
\qquad
\frac{1}{10\cdot 3}=\frac{1}{30}.
\]
又因为
\[
\delta(\mathcal I_{10})=\frac{1}{10},
\]
把上述三式同时除以 \(1/10\) 即得条件分布
\[
\left(\frac16,\frac12,\frac13\right).
\]
这说明即便在“十次不可约”这一最粗条件下，Lee--Yang 三态分布仍与其边际分布完全一致。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[算术指纹的零互信息律]\label{cor:xi-time-part9zg-arithmetic-fingerprint-zero-mutual-information}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9zg-frobenius-classfunction-tensor-factorization} 的自然密度极限测度下，记
\[
X_{10}:=\sigma_{10}(p),\qquad
X_3:=\sigma_3(p),\qquad
X_4:=\tau_4(p).
\]
又记
\[
\chi_{10}(p):=\operatorname{sgn}\!\bigl(\sigma_{10}(p)\bigr),
\qquad
\chi_{\mathrm{LY}}(p):=\operatorname{sgn}\!\bigl(\sigma_3(p)\bigr),
\]
并令 \(\mathcal T_{\mathrm{LY}}(p)\) 表示 \(g\bmod p\) 的分解型随机变量。则：
\begin{enumerate}
  \item 两域情形下，
  \[
  X_{10}\perp X_3,
  \qquad
  H(X_{10},X_3)=H(X_{10})+H(X_3),
  \qquad
  I(X_{10};X_3)=0;
  \]
  \item 三域情形下，\((X_{10},X_3,X_4)\) 互相独立，故
  \[
  H(X_{10},X_3,X_4)=H(X_{10})+H(X_3)+H(X_4);
  \]
  \item 二元组 \((\chi_{10},\chi_{\mathrm{LY}})\) 在 \(\{\pm1\}^2\) 上严格等分布，因而
  \[
  I(\chi_{10};\chi_{\mathrm{LY}})=0;
  \]
  \item 任意条件 \(\chi_{10}(p)=\pm1\) 都不改变 \(\mathcal T_{\mathrm{LY}}\) 的分布：
  \[
  \delta\!\bigl(\mathcal T_{\mathrm{LY}}=(1)(2)\mid \chi_{10}=\pm1\bigr)=\frac12,
  \]
  \[
  \delta\!\bigl(\mathcal T_{\mathrm{LY}}=(1)(1)(1)\mid \chi_{10}=\pm1\bigr)=\frac16,
  \]
  \[
  \delta\!\bigl(\mathcal T_{\mathrm{LY}}=(3)\mid \chi_{10}=\pm1\bigr)=\frac13.
  \]
\end{enumerate}
因此，双指纹与三指纹体系在 Chebotarev 极限测度下并非仅为弱相关，而是具有严格的零信息耦合。
\end{corollary}
\begin{proof}
第 \(1\) 条与第 \(2\) 条只是定理 \ref{thm:xi-time-part9zg-frobenius-classfunction-tensor-factorization} 的概率论改写：期望按张量分裂即意味着极限分布为乘积分布，而乘积分布的 Shannon 熵可加、互信息为零。

第 \(3\) 条与第 \(4\) 条由定理 \ref{thm:killo-leyang-quadratic-character-decoupling} 直接给出。该定理已经证明
\[
(\chi_{10},\chi_{\mathrm{LY}})
\]
在 \(\{\pm1\}^2\) 上等分布，每个符号盒密度均为 \(1/4\)；并且在任一条件 \(\chi_{10}=\pm1\) 下，\(g\bmod p\) 的三种分解型密度仍分别保持
\[
\frac12,\qquad \frac16,\qquad \frac13.
\]
于是 \(I(\chi_{10};\chi_{\mathrm{LY}})=0\)，并得到条件分布刚性。证毕。
\end{proof}

\input{parts/thm__xi-time-part9zg-quadratic-sector-harmonic-collapse}

\noindent
因此，有限局部化与多域 Frobenius 指纹在算术侧形成了两条彼此衔接的终端闭环：其一，\(\ZZ[S^{-1}]\) 的 Pontryagin 对偶不仅保留对象的同构类型，而且把素数包含偏序精确反译为紧对偶侧的连续商偏序；其二，\(S_{10}\)、\(S_3\) 与 \(S_4\times C_2\) 三个 Frobenius 因子的全部混合统计在密度极限中完全张量分解，从而把判别式符号层、分解型层与第三分歧域层之间的一切互信息压缩为零。于是，prime-ledger 的拓扑刚性与 arithmetic fingerprint 的信息解耦便在同一对偶框架内获得统一刻画。

\endinput
