\paragraph{CMV 前缀刚性、端点通量稳定泛函与 Artin 条带障碍算子的统一证书链}
在有限型 Hilbert--P\'olya 的 CMV 规范型、有限 CMV 证书的点态稳定化、有限窗谱矩冻结、端点通量的有限证书指数逼近，以及 Artin 通道化的完成化/条带判据已经分别建立之后，还可把这几条主线继续压缩为如下五条结果。它们分别刻画端点通量在 Verblunsky 参数空间上的指数圆柱连续性、点态稳定化族的端点通量极限与显式 Cauchy 模、Verblunsky 前缀的严格谱矩刚性、Artin 通道条带离线零点计数的严格可加性，以及 Jacobi--CMV 双规范在多通道直和下的单一障碍算子证书。

\begin{theorem}[端点通量在 Verblunsky 前缀空间上的指数圆柱连续性]\label{thm:xi-time-part28c-endpoint-flux-exponential-cylinder-continuity}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part28c\_endpoint\_flux\_exponential\_cylinder\_continuity}
沿用命题 \ref{con:xi-endpoint-flux-computable-by-finite-cmv} 的记号。设 \(B_\alpha,B_\beta\) 为该命题适用范围内的两个 Blaschke 对象，其 Verblunsky 系列分别记为
\[
\alpha=(\alpha_n)_{n\ge 0},
\qquad
\beta=(\beta_n)_{n\ge 0}.
\]
若对某个 \(N\ge 1\) 有
\[
\alpha_j=\beta_j
\qquad (0\le j\le N-1),
\]
则存在常数 \(C>0\)、\(q\in(0,1)\)（只依赖于 \(B_\alpha,B_\beta\)）使
\[
\boxed{\;
\bigl|\Phi_{-1}(B_\alpha)-\Phi_{-1}(B_\beta)\bigr|
\le 2Cq^N.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \(B_\alpha\) 与 \(B_\beta\) 分别应用命题 \ref{con:xi-endpoint-flux-computable-by-finite-cmv}，可得同一显式有限前缀函数族 \(\mathcal F_N\) 以及常数 \(C_\alpha>0,q_\alpha\in(0,1)\)、\(C_\beta>0,q_\beta\in(0,1)\)，满足
\[
\bigl|\Phi_{-1}(B_\alpha)-\mathcal F_N(\alpha_0,\dots,\alpha_{N-1})\bigr|
\le C_\alpha q_\alpha^N,
\]
\[
\bigl|\Phi_{-1}(B_\beta)-\mathcal F_N(\beta_0,\dots,\beta_{N-1})\bigr|
\le C_\beta q_\beta^N.
\]
由于两组 Verblunsky 前缀完全一致，
\[
\mathcal F_N(\alpha_0,\dots,\alpha_{N-1})
=
\mathcal F_N(\beta_0,\dots,\beta_{N-1}).
\]
令
\[
C:=\max\{C_\alpha,C_\beta\},
\qquad
q:=\max\{q_\alpha,q_\beta\}\in(0,1),
\]
并应用三角不等式，即得
\[
\bigl|\Phi_{-1}(B_\alpha)-\Phi_{-1}(B_\beta)\bigr|
\le C_\alpha q_\alpha^N+C_\beta q_\beta^N
\le 2Cq^N.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[点态稳定化族的端点通量极限与显式 Cauchy 模]\label{cor:xi-time-part28c-stabilized-endpoint-flux-cauchy-modulus}
沿用定理 \ref{thm:xi-cmv-stabilization-infinite} 与结论 \ref{con:xi-cmv-finite-window-freeze} 的设定。设有限 CMV 证书族 \(\{U_L^{\mathrm{CMV}}\}_L\) 的 Verblunsky 系数满足：对每个固定 \(n\ge 0\)，当 \(L\) 充分大时
\[
\alpha_n(L)=\alpha_n
\]
稳定为与 \(L\) 无关的值。再设极限序列 \((\alpha_n)_{n\ge 0}\) 对应的对象 \(B_\infty\) 落在命题 \ref{con:xi-endpoint-flux-computable-by-finite-cmv} 的适用范围内。定义
\[
f_N:=\mathcal F_N(\alpha_0,\dots,\alpha_{N-1}),
\]
其中 \(\mathcal F_N\) 为命题 \ref{con:xi-endpoint-flux-computable-by-finite-cmv} 中的显式有限前缀函数。则：
\begin{enumerate}
  \item 对每个固定 \(N\ge 1\)，存在 \(L_\ast(N)\) 使得当 \(L\ge L_\ast(N)\) 时，
  \[
  \mathcal F_N(\alpha_0(L),\dots,\alpha_{N-1}(L))=f_N.
  \]
  \item 存在常数 \(C>0\)、\(q\in(0,1)\) 使
  \[
  \boxed{\;
  |f_N-\Phi_{-1}(B_\infty)|\le Cq^N.\;}
  \]
  \item 序列 \((f_N)_{N\ge 1}\) 具有显式 Cauchy 模：
  \[
  \boxed{\;
  |f_{N+1}-f_N|\le C(1+q)q^N.\;}
  \]
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
对第 \(1\) 条，只需取
\[
L_\ast(N):=\max_{0\le j\le N-1}L_0(j),
\]
其中 \(L_0(j)\) 是使 \(\alpha_j(L)=\alpha_j\) 稳定的阈值。则对一切 \(L\ge L_\ast(N)\)，前 \(N\) 个 Verblunsky 系数完全固定，故有限前缀函数 \(\mathcal F_N\) 的值亦固定。

对第 \(2\) 条，把命题 \ref{con:xi-endpoint-flux-computable-by-finite-cmv} 直接应用于极限对象 \(B_\infty\) 即得。

对第 \(3\) 条，由三角不等式，
\[
|f_{N+1}-f_N|
\le |f_{N+1}-\Phi_{-1}(B_\infty)|
+|\Phi_{-1}(B_\infty)-f_N|
\le Cq^{N+1}+Cq^N,
\]
即
\[
|f_{N+1}-f_N|\le C(1+q)q^N.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Verblunsky 前缀的严格谱矩刚性与 Carath\'eodory 前缀刚性]\label{thm:xi-time-part28c-verblunsky-prefix-exact-moment-rigidity}
设 \(U_\alpha,U_\beta\) 为两组半无限 CMV 幺正算子，其 Verblunsky 参数分别为
\[
\alpha=(\alpha_n)_{n\ge 0},
\qquad
\beta=(\beta_n)_{n\ge 0},
\qquad
\alpha_n,\beta_n\in\mathbb D.
\]
若对某个整数 \(m\ge 0\) 有
\[
\alpha_j=\beta_j
\qquad (0\le j\le 2m+1),
\]
则对一切 \(0\le r\le m\) 都有
\[
U_\alpha^r e_0=U_\beta^r e_0,
\]
因而
\[
\boxed{\;
\langle e_0,U_\alpha^r e_0\rangle
=
\langle e_0,U_\beta^r e_0\rangle
\qquad (0\le r\le m).\;}
\]
等价地，相应 Carath\'eodory 函数
\[
F_\alpha(z):=\langle e_0,(U_\alpha+zI)(U_\alpha-zI)^{-1}e_0\rangle,
\qquad
F_\beta(z):=\langle e_0,(U_\beta+zI)(U_\beta-zI)^{-1}e_0\rangle
\]
在 \(z=0\) 处的前 \(m\) 阶 Taylor 系数完全一致。

若进一步 \(B_\alpha,B_\beta\) 为与这两列参数对应且落在命题 \ref{con:xi-endpoint-flux-computable-by-finite-cmv} 适用范围内的对象，则存在常数 \(C>0\)、\(q\in(0,1)\)（只依赖于 \(B_\alpha,B_\beta\)）使
\[
\boxed{\;
\bigl|\Phi_{-1}(B_\alpha)-\Phi_{-1}(B_\beta)\bigr|
\le 2Cq^{2m+2}.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
CMV 矩阵是五对角带状算子。由定理 \ref{thm:xi-cmv-stabilization-infinite} 的证明可知：对每个 \(r\ge 0\)，向量 \(U^r e_0\) 的支撑包含在
\[
\mathrm{span}\{e_0,\dots,e_{2r}\},
\]
并且这段有限窗口上的矩阵元只依赖于 Verblunsky 前缀
\[
\alpha_0,\dots,\alpha_{2r+1}.
\]
因此当 \(0\le r\le m\) 时，假设中的前缀一致性保证 \(U_\alpha\) 与 \(U_\beta\) 在生成 \(U^r e_0\) 所需的全部有限窗口上完全一致，从而
\[
U_\alpha^r e_0=U_\beta^r e_0
\qquad (0\le r\le m).
\]
取与 \(e_0\) 的内积即得谱矩相等。

另一方面，对半无限 CMV 幺正算子的 Carath\'eodory 函数有幂级数展开
\[
F(z)=1+2\sum_{r\ge 1}\langle e_0,U^{-r}e_0\rangle z^r,
\qquad |z|<1.
\]
而 \(U\) 为酉算子时
\[
\langle e_0,U^{-r}e_0\rangle
=
\overline{\langle e_0,U^r e_0\rangle}.
\]
故前 \(m\) 阶 Taylor 系数也完全一致。

最后，把定理 \ref{thm:xi-time-part28c-endpoint-flux-exponential-cylinder-continuity} 应用于
\[
N=2m+2
\]
即得
\[
\bigl|\Phi_{-1}(B_\alpha)-\Phi_{-1}(B_\beta)\bigr|
\le 2Cq^{2m+2}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Artin 通道条带离线零点计数的严格可加性]\label{thm:xi-time-part28c-artin-strip-offline-count-additivity}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part28c\_artin\_strip\_offline\_count\_additivity}
沿用注 \ref{rem:xi-artin-channel-pipeline} 的通道化设定。设 \(G\) 为有限群，\(d_\rho:=\dim\rho\)，并定义
\[
\Delta_G(z,u):=\prod_{\rho\in\widehat G}\Delta_\rho(z,u)^{d_\rho},
\qquad
\Xi_{G,L}(s):=\prod_{\rho\in\widehat G}\Xi_{\rho,L}(s)^{d_\rho}.
\]
假设每个通道多项式
\[
P_{L,\rho}(S):=\widehat\Delta_\rho(L^{-1/2},S)\in\mathbb R[S]
\]
都具有全实根。记
\[
c_L:=\sqrt L+\frac{1}{\sqrt L},
\qquad
I_L:=(2,c_L)\cup(-c_L,-2),
\]
并按重数定义禁区根数
\[
\nu_\rho(L):=\#\bigl(\mathrm{Roots}(P_{L,\rho})\cap I_L\bigr).
\]
再定义总条带离线零点计数函数
\[
N_{G,L}^{\mathrm{off}}(T)
:=
\#\Bigl\{
s:\ \Xi_{G,L}(s)=0,\ 0<\Re(s)<1,\ \Re(s)\neq\tfrac12,\ |\Im s|\le T
\Bigr\},
\]
按重数计。则当 \(T\to\infty\) 时有
\[
\boxed{\;
N_{G,L}^{\mathrm{off}}(T)
=
\frac{2\log L}{\pi}
\Bigl(\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho\,\nu_\rho(L)\Bigr)T
+O(1).\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
\Xi_{G,L}\ \text{在开临界条带内无离线零点}
\iff
\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho\,\nu_\rho(L)=0.\;}
\]
由于各项均非负，上式又等价于对所有 \(\rho\in\widehat G\) 都有 \(\nu_\rho(L)=0\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由注 \ref{rem:xi-artin-channel-pipeline}，每个通道截面 \(\Xi_{\rho,L}\) 都具有与单通道完成化截面完全相同的形式
\[
\Xi_{\rho,L}(s)=P_{L,\rho}\!\bigl(S_L(s)\bigr),
\qquad
S_L(s)=L^{s-1/2}+L^{1/2-s}.
\]
又由命题 \ref{prop:xi-strip-forbidden-real}，\(\Xi_{\rho,L}\) 在开临界条带内出现离线零点，当且仅当 \(P_{L,\rho}\) 在禁区 \(I_L\) 内有根。对每个禁区根 \(S_0\in I_L\)，定理 \ref{thm:xi-time-part28b-completed-realroot-zero-tower-classification} 给出恰好两条竖直算术梳齿，其虚部步长均为 \(2\pi/\log L\)。因此该根在 \(|\Im s|\le T\) 中贡献
\[
2\cdot \frac{\log L}{\pi}\,T+O(1)
\]
个离线零点；对通道 \(\rho\) 的全部禁区根按重数求和，得到
\[
N_{\rho,L}^{\mathrm{off}}(T)
=
\frac{2\log L}{\pi}\,\nu_\rho(L)\,T+O(1).
\]

现在考察全局乘积
\[
\Xi_{G,L}(s)=\prod_{\rho\in\widehat G}\Xi_{\rho,L}(s)^{d_\rho}.
\]
零点除子的乘法规则表明：若某个点 \(s_0\) 在第 \(\rho\) 个通道中以重数 \(m\) 出现，则它在全局乘积中的贡献重数为 \(d_\rho m\)；若不同通道在同一点重合，则总重数按通道求和。因此总计数满足
\[
N_{G,L}^{\mathrm{off}}(T)
=
\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho\,N_{\rho,L}^{\mathrm{off}}(T)
=
\frac{2\log L}{\pi}
\Bigl(\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho\,\nu_\rho(L)\Bigr)T
+O(1).
\]
特别地，开临界条带内无离线零点当且仅当右端主项系数为零；而所有 \(d_\rho\nu_\rho(L)\) 都非负，故这又等价于逐通道 \(\nu_\rho(L)=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Artin 通道的 Jacobi--CMV 双规范可平行直和，并给出单一障碍算子]\label{thm:xi-time-part28c-artin-jacobi-cmv-directsum-obstruction}
在定理 \ref{thm:xi-time-part28c-artin-strip-offline-count-additivity} 的设定下，对每个 \(\rho\in\widehat G\) 令
\[
P_{L,\rho}(S)=\det(SI-J_{L,\rho})
\]
为命题 \ref{prop:xi-hilbert-polya-jacobi} 的逐通道 Jacobi 三对角实现。再定义
\[
c_L:=\sqrt L+\frac{1}{\sqrt L},
\qquad
Q_L(x):=(x^2-4)(x^2-c_L^2),
\]
\[
\mathcal J_{G,L}
:=
\bigoplus_{\rho\in\widehat G}
\bigl(I_{d_\rho}\otimes J_{L,\rho}\bigr),
\qquad
\mathfrak O_{G,L}:=\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho\,\nu_\rho(L).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 总通道障碍指数可由单一自伴算子读出：
  \[
  \boxed{\;
  \mathfrak O_{G,L}
  =
  \nu_-\!\bigl(Q_L(\mathcal J_{G,L})\bigr).\;}
  \]
  \item 因而
  \[
  \boxed{\;
  \Xi_{G,L}\ \text{在开临界条带内无离线零点}
  \iff
  Q_L(\mathcal J_{G,L})\succeq 0.\;}
  \]
  \item 若对每个通道 \(\rho\) 的有限 CMV 证书族 \(\{U_{\rho,L}^{\mathrm{CMV}}\}_L\) 都满足定理 \ref{thm:xi-cmv-stabilization-infinite} 的点态稳定化假设，则唯一的无限维直和
  \[
  \mathcal U_{G,\infty}
  :=
  \bigoplus_{\rho\in\widehat G}
  \bigl(I_{d_\rho}\otimes U_{\rho,\infty}\bigr)
  \]
  存在，并且其任意有限窗口上的有限阶谱矩在某一有限级别处全部冻结。若进一步每个通道对象 \(B_\rho\) 都落在命题 \ref{con:xi-endpoint-flux-computable-by-finite-cmv} 的适用范围内，并记
  \[
  \Phi_{G,-1}
  :=
  \Phi_{-1}\!\Bigl(\prod_{\rho\in\widehat G} B_\rho^{d_\rho}\Bigr)
  =
  \sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho\,\Phi_{-1}(B_\rho),
  \]
  则存在显式有限前缀近似
  \[
  \Phi_{G,-1}^{(N)}:=\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho\,f_{\rho,N}
  \]
  及常数 \(C_G>0,\ q_G\in(0,1)\) 使
  \[
  |\Phi_{G,-1}^{(N)}-\Phi_{G,-1}|\le C_G q_G^N,
  \qquad
  |\Phi_{G,-1}^{(N+1)}-\Phi_{G,-1}^{(N)}|
  \le C_G(1+q_G)q_G^N.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个通道 \(\rho\)，定理 \ref{thm:xi-time-part28b-strip-jacobi-quartic-psd} 的逐通道版本给出
\[
\nu_\rho(L)=\nu_-\!\bigl(Q_L(J_{L,\rho})\bigr).
\]
另一方面，
\[
Q_L(\mathcal J_{G,L})
=
\bigoplus_{\rho\in\widehat G}
\bigl(I_{d_\rho}\otimes Q_L(J_{L,\rho})\bigr).
\]
负惯性指数对直和严格可加，且张量上 \(I_{d_\rho}\) 只把每个负方向复制 \(d_\rho\) 次，因此
\[
\nu_-\!\bigl(Q_L(\mathcal J_{G,L})\bigr)
=
\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho\,\nu_-\!\bigl(Q_L(J_{L,\rho})\bigr)
=
\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho\,\nu_\rho(L)
=
\mathfrak O_{G,L}.
\]
这证明了第 \(1\) 条。

第 \(2\) 条由第 \(1\) 条与定理 \ref{thm:xi-time-part28c-artin-strip-offline-count-additivity} 的零点判据立即得到。

对第 \(3\) 条，逐通道应用定理 \ref{thm:xi-cmv-stabilization-infinite} 可得每个 \(U_{\rho,\infty}\) 的唯一存在；再由结论 \ref{con:xi-cmv-finite-window-freeze}，对每个固定通道、固定窗口与固定矩阶，有限窗谱矩都在某一有限级别处完全冻结。由于 \(\widehat G\) 为有限集，有限多个通道的阈值取最大值即可，于是直和算子 \(\mathcal U_{G,\infty}\) 存在且具有同样的有限窗冻结性质。

若再给定通道对象 \(B_\rho\) 并对每个 \(\rho\) 应用推论 \ref{cor:xi-time-part28c-stabilized-endpoint-flux-cauchy-modulus}，则存在近似 \(f_{\rho,N}\) 以及常数 \(C_\rho>0,\ q_\rho\in(0,1)\) 使
\[
|f_{\rho,N}-\Phi_{-1}(B_\rho)|\le C_\rho q_\rho^N,
\qquad
|f_{\rho,N+1}-f_{\rho,N}|\le C_\rho(1+q_\rho)q_\rho^N.
\]
又由结论 \ref{con:xi-endpoint-flux-artin-additivity}，
\[
\Phi_{G,-1}
=
\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho\,\Phi_{-1}(B_\rho).
\]
令
\[
C_G:=\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho C_\rho,
\qquad
q_G:=\max_{\rho\in\widehat G} q_\rho\in(0,1),
\]
则
\[
|\Phi_{G,-1}^{(N)}-\Phi_{G,-1}|
\le
\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho\,|f_{\rho,N}-\Phi_{-1}(B_\rho)|
\le
\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho C_\rho q_\rho^N
\le C_G q_G^N,
\]
并且
\[
|\Phi_{G,-1}^{(N+1)}-\Phi_{G,-1}^{(N)}|
\le
\sum_{\rho\in\widehat G} d_\rho\,|f_{\rho,N+1}-f_{\rho,N}|
\le
C_G(1+q_G)q_G^N.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
以上五条结果把有限 CMV 证书、端点通量与 Artin 条带障碍收束为同一条有限可审计主线：Verblunsky 前缀一方面以严格谱矩刚性冻结低阶谱矩并控制端点通量的指数圆柱模，另一方面经 Artin 通道化与 Jacobi 规范化把开临界条带内的离线障碍压缩为单一四次多项式作用在自伴直和算子上的负惯性指数；而点态稳定化又把这些有限前缀证书稳定地推送到无限维 CMV 极限，从而在不离开既有证明链语言的前提下，把“有限证书—端点通量—条带障碍”三者组织为同一组可复核对象。

\endinput
