\paragraph{无限秩可消去幺半群、局部化直和账本与态射矩阵的统一分类}
在可消去幺半群的 Grothendieck 完成刚性、有限素数局部化数系的圆维--prime-ledger 分裂、以及单对象 \(\mathrm{Hom}\)-分类与自覆盖分类已经确立之后，还可把无限秩发散、有限直和的二轴账本与态射零图统一压缩为下列六条结构结论。

\begin{theorem}[无限 Grothendieck 秩可消去幺半群的结构层半圆维发散与实现层极小性]\label{thm:xi-infinite-grothendieck-rank-halfdimension-divergence}
设 \(M\) 为交换可消去幺半群，并满足定义 \ref{def:half-circle-dimension} 的嵌入/完备性口径。若 \(M\) 的底层集合可数，且其 Grothendieck 群完成满足
\[
\operatorname{rk}_{\ZZ}G(M)=\infty,
\]
则
\[
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M)=+\infty,
\qquad
\cdim^{\mathrm{impl}}(M)=\frac12.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
反设 \(\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M)<\infty\)。则按定义存在某个有限 \(k\) 与单射幺半群同态
\[
M\hookrightarrow (\NN^k,+).
\]
由命题 \ref{prop:killo-grothendieck-completion-preserves-injection}，Grothendieck 完成后得到群单射
\[
G(M)\hookrightarrow G(\NN^k,+)\cong \ZZ^k.
\]
然而 \(\ZZ^k\) 的任意子群都至多具有有限秩 \(k\)，这与 \(\operatorname{rk}_{\ZZ}G(M)=\infty\) 矛盾。故
\[
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(M)=+\infty.
\]

另一方面，由 \(M\) 可数可得存在集合单射
\[
M\hookrightarrow \NN,
\]
故
\[
\cdim^{\mathrm{impl}}(M)\le \frac12.
\]
又因 \(\operatorname{rk}_{\ZZ}G(M)=\infty\)，群 \(G(M)\) 非平凡，从而 \(M\) 不可能是单点集，故不可能单射进入 \(\NN^0\)。因此 \(\cdim^{\mathrm{impl}}(M)\neq 0\)，只可能取最小非零值
\[
\cdim^{\mathrm{impl}}(M)=\frac12.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限局部化直和的二轴账本分解与圆维公式]\label{thm:xi-localized-directsum-twoaxis-ledger}
设
\[
\mathbf S=(S_1,\dots,S_r),
\qquad
S_i\subset\mathbb P\ \text{有限},
\]
并定义
\[
G_{\mathbf S}:=\bigoplus_{i=1}^{r}G_{S_i},
\qquad
m_p(\mathbf S):=\#\{\,i:\ p\in S_i\,\}.
\]
则存在规范短正合列
\[
0\longrightarrow \ZZ^r\longrightarrow G_{\mathbf S}
\longrightarrow \bigoplus_{p\in\mathbb P} C_{p^\infty}^{\,m_p(\mathbf S)}
\longrightarrow 0,
\]
其 Pontryagin 对偶为
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in\mathbb P}\ZZ_p^{\,m_p(\mathbf S)}
\longrightarrow \widehat{G_{\mathbf S}}
\longrightarrow \TT^r
\longrightarrow 0.
\]
此外，
\[
\cdim_{\mathrm{fr}}(G_{\mathbf S})=r.
\]
若记上述对偶短正合列的核为
\[
K_{\mathbf S}:=\ker\!\bigl(\widehat{G_{\mathbf S}}\twoheadrightarrow \TT^r\bigr),
\]
则
\[
K_{\mathbf S}\cong \prod_{p\in\mathbb P}\ZZ_p^{\,m_p(\mathbf S)}
\cong
\widehat{G_{\mathbf S}}/(\widehat{G_{\mathbf S}})^0.
\]
等价地，对每个素数 \(p\) 都有
\[
(K_{\mathbf S})_p\cong \ZZ_p^{\,m_p(\mathbf S)},
\]
故多重度函数 \(p\mapsto m_p(\mathbf S)\) 可由 \(\widehat{G_{\mathbf S}}\) 的全不连通商完全恢复。
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个 \(i\)，定理 \ref{thm:killo-localization-circle-dimension-prime-ledger-splitting} 给出短正合列
\[
0\longrightarrow \ZZ\longrightarrow G_{S_i}
\longrightarrow \bigoplus_{p\in S_i}C_{p^\infty}
\longrightarrow 0.
\]
对 \(i=1,\dots,r\) 取有限直和，得到
\[
0\longrightarrow \ZZ^r\longrightarrow \bigoplus_{i=1}^{r}G_{S_i}
\longrightarrow \bigoplus_{i=1}^{r}\bigoplus_{p\in S_i}C_{p^\infty}
\longrightarrow 0.
\]
把右端按素数重新分组，便得到
\[
\bigoplus_{i=1}^{r}\bigoplus_{p\in S_i}C_{p^\infty}
\cong
\bigoplus_{p\in\mathbb P} C_{p^\infty}^{\,m_p(\mathbf S)},
\]
其中仅有限多个素数给出非平凡直和项。这就得到第一条短正合列。

对其作 Pontryagin 对偶，并使用
\[
\widehat{C_{p^\infty}}\cong \ZZ_p,
\qquad
\widehat{\ZZ}\cong \TT,
\]
即得
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in\mathbb P}\ZZ_p^{\,m_p(\mathbf S)}
\longrightarrow \widehat{G_{\mathbf S}}
\longrightarrow \TT^r
\longrightarrow 0.
\]

再看圆维。每个 \(G_{S_i}\subset \QQ\) 都是秩 \(1\) 的无挠群，因此
\[
G_{\mathbf S}=\bigoplus_{i=1}^{r}G_{S_i}
\]
亦为有限秩无挠群，且
\[
\operatorname{rank}_{\QQ}(G_{\mathbf S})=r.
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-cdim-finite-rank-extension}，
\[
\cdim_{\mathrm{fr}}(G_{\mathbf S})=r
\qquad\text{且}\qquad
(\widehat{G_{\mathbf S}})^0\cong \TT^r.
\]

最后比较全不连通核与连通分量。设
\[
\pi:\widehat{G_{\mathbf S}}\twoheadrightarrow \TT^r
\]
为上式中的商映射。因为 \(\prod_p \ZZ_p^{\,m_p(\mathbf S)}\) 为紧全不连通群，故其与 \((\widehat{G_{\mathbf S}})^0\) 的交只能平凡。另一方面，连续满同态把连通分量映到连通分量，因此
\[
\pi\bigl((\widehat{G_{\mathbf S}})^0\bigr)=\TT^r.
\]
于是 \(\pi|_{(\widehat{G_{\mathbf S}})^0}\) 为同构，从而
\[
\widehat{G_{\mathbf S}}/(\widehat{G_{\mathbf S}})^0
\cong
\ker(\pi)=K_{\mathbf S}.
\]
结合
\[
K_{\mathbf S}\cong \prod_{p\in\mathbb P}\ZZ_p^{\,m_p(\mathbf S)}
\]
即可得到每个 \(p\)-主因子
\[
(K_{\mathbf S})_p\cong \ZZ_p^{\,m_p(\mathbf S)}.
\]
故全部多重度 \(m_p(\mathbf S)\) 都由全不连通商唯一恢复。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_localized\_directsum\_twoaxis\_ledger\_cancellation}
\begin{corollary}[二轴账本在局部化直和族上的严格消去律]\label{cor:xi-localized-directsum-twoaxis-ledger-cancellation}
设 \(\mathbf S,\mathbf T,\mathbf U\) 为有限素数集的有限族。若
\[
G_{\mathbf S}\oplus G_{\mathbf U}\cong G_{\mathbf T}\oplus G_{\mathbf U}
\]
作为离散交换群同构，则
\[
\#\mathbf S=\#\mathbf T,
\qquad
m_p(\mathbf S)=m_p(\mathbf T)\quad(\forall p\in\mathbb P).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-localized-directsum-twoaxis-ledger}，
\[
\cdim_{\mathrm{fr}}(G_{\mathbf S}\oplus G_{\mathbf U})
=\#\mathbf S+\#\mathbf U,
\]
同理
\[
\cdim_{\mathrm{fr}}(G_{\mathbf T}\oplus G_{\mathbf U})
=\#\mathbf T+\#\mathbf U.
\]
同构保持 \(\cdim_{\mathrm{fr}}\)，故
\[
\#\mathbf S+\#\mathbf U=\#\mathbf T+\#\mathbf U,
\]
从而
\[
\#\mathbf S=\#\mathbf T.
\]

再对给定同构作 Pontryagin 对偶，并分别取全不连通商。由定理 \ref{thm:xi-localized-directsum-twoaxis-ledger}，
\[
\widehat{G_{\mathbf S}\oplus G_{\mathbf U}}/
\bigl(\widehat{G_{\mathbf S}\oplus G_{\mathbf U}}\bigr)^0
\cong
\prod_{p\in\mathbb P}\ZZ_p^{\,m_p(\mathbf S)+m_p(\mathbf U)},
\]
\[
\widehat{G_{\mathbf T}\oplus G_{\mathbf U}}/
\bigl(\widehat{G_{\mathbf T}\oplus G_{\mathbf U}}\bigr)^0
\cong
\prod_{p\in\mathbb P}\ZZ_p^{\,m_p(\mathbf T)+m_p(\mathbf U)}.
\]
同构保持各个 \(p\)-主因子的 \(\ZZ_p\)-幂次，因此对每个素数 \(p\) 都有
\[
m_p(\mathbf S)+m_p(\mathbf U)
=
m_p(\mathbf T)+m_p(\mathbf U).
\]
消去共同项即得
\[
m_p(\mathbf S)=m_p(\mathbf T).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限素数截断的局部化账本实现需要且仅需要 \texorpdfstring{$B$}{B} 条通道]\label{thm:xi-localized-directsum-prime-truncation-minimal-channels}
\leanverified{paper\_xi\_localized\_directsum\_prime\_truncation\_minimal\_channels}
记 \(p_1<p_2<\cdots\) 为递增素数序列。对 \(B\ge 1\)，定义有限素数截断幺半群
\[
M_B:=\langle p_1,\dots,p_B\rangle_{\times}\subset \NN^\times.
\]
则对任意有限素数集 \(S_1,\dots,S_r\)，成立精确等价
\[
\boxed{\;
\exists\ \text{幺半群单射 }\ 
M_B\hookrightarrow G_{S_1}\oplus\cdots\oplus G_{S_r}
\iff
r\ge B.\;}
\]
特别地，使前 \(B\) 个 prime-register 在有限局部化直和账本中得到严格同态实现所需的最小通道数恰为 \(B\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
指数向量映射
\[
p_1^{a_1}\cdots p_B^{a_B}\longmapsto (a_1,\dots,a_B)
\]
给出幺半群同构
\[
M_B\cong (\NN^B,+).
\]
因此只需讨论 \((\NN^B,+)\) 是否可单射进入给定的加法幺半群
\(
G_{S_1}\oplus\cdots\oplus G_{S_r}
\)。

先证充分性。若 \(r\ge B\)，则每个 \(G_{S_i}\) 都含有整数子群 \(\ZZ\subset G_{S_i}\)。故当 \(r=B\) 时可定义
\[
\Phi:\NN^B\longrightarrow G_{S_1}\oplus\cdots\oplus G_{S_B},
\qquad
(a_1,\dots,a_B)\longmapsto (a_1,\dots,a_B),
\]
这是显然的幺半群单射。若 \(r>B\)，再把右端嵌入到前 \(B\) 个坐标并在其余坐标填零即可。

再证必要性。设存在幺半群单射
\[
\Psi:\NN^B\hookrightarrow G_{S_1}\oplus\cdots\oplus G_{S_r}.
\]
记 \(e_1,\dots,e_B\) 为 \(\NN^B\) 的标准生成元，并令
\[
v_i:=\Psi(e_i)\in G_{S_1}\oplus\cdots\oplus G_{S_r}\subset \QQ^r.
\]
若 \(r<B\)，则 \(v_1,\dots,v_B\) 在 \(\QQ^r\) 中必线性相关，故存在不全为零的整数 \(z_1,\dots,z_B\) 使
\[
\sum_{i=1}^B z_i v_i=0.
\]
把 \(z_i\) 写成正负部分之差
\[
z_i=m_i-n_i,
\qquad
m_i,n_i\in \NN,
\]
则
\[
\sum_{i=1}^B m_i v_i=\sum_{i=1}^B n_i v_i.
\]
于是由幺半群同态性得到
\[
\Psi(m_1,\dots,m_B)=\Psi(n_1,\dots,n_B).
\]
又因 \((z_i)\) 不全为零，故 \((m_i)\neq (n_i)\)，这与 \(\Psi\) 的单射性矛盾。故必有 \(r\ge B\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部化直和对象族的 \texorpdfstring{$\mathrm{Hom}$}{Hom} 群稀疏矩阵分类]\label{thm:xi-localized-directsum-hom-sparse-matrix}
\leanverified{paper\_xi\_localized\_directsum\_hom\_sparse\_matrix}
设
\[
\mathbf S=(S_1,\dots,S_r),
\qquad
\mathbf T=(T_1,\dots,T_s),
\]
并记
\[
G_{\mathbf S}:=\bigoplus_{i=1}^{r}G_{S_i},
\qquad
G_{\mathbf T}:=\bigoplus_{j=1}^{s}G_{T_j}.
\]
则存在自然同构
\[
\operatorname{Hom}(G_{\mathbf S},G_{\mathbf T})
\cong
\bigoplus_{j=1}^{s}\ \bigoplus_{\substack{1\le i\le r\\ S_i\subseteq T_j}} G_{T_j}.
\]
等价地，每个群同态都唯一对应于一个 \(s\times r\) 稀疏块矩阵 \((x_{ji})\)，其中
\[
x_{ji}\in
\begin{cases}
G_{T_j},& S_i\subseteq T_j,\\
0,& S_i\not\subseteq T_j,
\end{cases}
\]
而该矩阵对元素 \((y_i)_{i=1}^{r}\in G_{\mathbf S}\) 的作用为
\[
(y_i)_{i=1}^{r}
\longmapsto
\left(
\sum_{\substack{1\le i\le r\\ S_i\subseteq T_j}}x_{ji}y_i
\right)_{j=1}^{s}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
有限直和的泛性质给出
\[
\operatorname{Hom}\!\Bigl(\bigoplus_{i=1}^{r}G_{S_i},\bigoplus_{j=1}^{s}G_{T_j}\Bigr)
\cong
\bigoplus_{j=1}^{s}\bigoplus_{i=1}^{r}\operatorname{Hom}(G_{S_i},G_{T_j}).
\]
对每一对 \((i,j)\)，定理 \ref{thm:xi-cdim-localization-hom-category-classification} 给出
\[
\operatorname{Hom}(G_{S_i},G_{T_j})
\cong
\begin{cases}
G_{T_j},& S_i\subseteq T_j,\\[1mm]
0,& S_i\not\subseteq T_j.
\end{cases}
\]
逐项代入即得所示直和分解。

在 \(S_i\subseteq T_j\) 时，该同构把 \(x_{ji}\in G_{T_j}\) 送到乘法映射
\[
m_{x_{ji}}:G_{S_i}\to G_{T_j},
\qquad
y\mapsto x_{ji}y.
\]
把全部块拼接起来，便得到所述稀疏矩阵表示。唯一性来自上述直和分解与单块分类的唯一性。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[局部化直和对象族的端同态环由素数支撑偏序支配]\label{cor:xi-localized-directsum-end-ring-poset}
沿用定理 \ref{thm:xi-localized-directsum-hom-sparse-matrix} 的记号，并取 \(\mathbf T=\mathbf S\)。则
\[
\operatorname{End}(G_{\mathbf S})
\cong
\bigoplus_{j=1}^{r}\ \bigoplus_{\substack{1\le i\le r\\ S_i\subseteq S_j}} G_{S_j}
\]
作为加法群同构。

若先把相同的素数支撑合并为同一对角块，再按严格包含关系的某个线性扩张重排这些块，则 \(\operatorname{End}(G_{\mathbf S})\) 可视为一个稀疏块上三角环：仅当对应支撑满足包含关系时，块位 \((j,i)\) 才允许非零；若某个支撑类 \(U\) 重复出现 \(n\) 次，则相应对角块自然识别为 \(M_n(G_U)\)。

特别地，若各 \(S_i\) 两两不可比，则
\[
\operatorname{End}(G_{\mathbf S})\cong \prod_{i=1}^{r}G_{S_i};
\]
若
\[
S_1\subsetneq S_2\subsetneq \cdots \subsetneq S_r,
\]
则每个上三角块都非零。
\end{corollary}
\begin{proof}
把定理 \ref{thm:xi-localized-directsum-hom-sparse-matrix} 应用于 \(\mathbf T=\mathbf S\) 即得加法群分解。环乘法由矩阵复合给出，而包含关系的传递性
\[
S_i\subseteq S_j,\quad S_j\subseteq S_k
\quad\Longrightarrow\quad
S_i\subseteq S_k
\]
保证零块模式在复合下封闭，因此在兼容包含偏序的重排下得到块上三角结构。

若各 \(S_i\) 两两不可比，则对角外不可能有 \(S_i\subseteq S_j\)（\(i\neq j\)），故仅剩对角块，从而
\[
\operatorname{End}(G_{\mathbf S})\cong \prod_{i=1}^{r}G_{S_i}.
\]
若 \(S_1\subsetneq \cdots \subsetneq S_r\) 构成严格链，则对每个 \(i\le j\) 都有 \(S_i\subseteq S_j\)，故所有上三角块均允许非零。证毕。
\end{proof}

\noindent
上述六条结果把附录中的局部命题收束为一条统一结构链：定理 \ref{thm:killo-prime-freedom-non-finitizability} 与定理 \ref{thm:xi-integer-ellipse-half-circle-dimension-gap} 可分别视为其中在 \(\NN_{\times}\) 与整数轴对齐椭圆半群上的两个显式原型。一方面，只要 Grothendieck 完成的自由秩发散，结构层同态半圆维便必然不可有限化，而可数实现仍停留在最小非零值 \(\frac12\)；另一方面，有限局部化直和对象则分裂为连通圆维轴 \(\#\mathbf S\) 与全不连通 prime-ledger 轴 \((m_p(\mathbf S))_{p\in\mathbb P}\)，并且前 \(B\) 个 prime-register 的有限截断恰需要 \(B\) 条局部化通道才能严格实现。这两条轴同时控制对象的可加不变量、严格消去律以及 \(\mathrm{Hom}\)/\(\mathrm{End}\) 的零--非零矩阵图，从而把有限素数局部化对象族组织成一个由素数支撑偏序驱动的加性结构体系。

\endinput
