\subsubsection{谱兼容外置、半直积修复与有限/无穷二影刚性}\label{subsubsec:xi-spectrum-compatible-semidirect-two-shadow-rigidity}
本段在 Lee--Yang 四层覆盖的既有单值化框架上，将“可交换外置障碍—非交换修复—线性椭圆双影刚性”组织为同一条可检验链条。

\begin{theorem}[可交换外置寄存器对非交换单值群的不可完备性]\label{thm:xi-terminal-abelian-register-obstruction-nonabelian-monodromy}
设 \(U\) 为道路连通拓扑空间，\(\pi:X\to U\) 为连通有限分支覆盖，分支集记为 \(B\subset U\)，并取基点 \(u_0\in U\setminus B\)。
令
\[
\rho:\pi_1(U\setminus B,u_0)\longrightarrow \mathfrak S_n
\]
为单值表示，且假设 \(\rho(\pi_1(U\setminus B,u_0))\) 非交换。

称三元组 \((A,\iota,D)\) 为该覆盖的一组可交换外置寄存器数据，若：
\begin{enumerate}
  \item \(A\) 为交换群；
  \item \(\iota:\pi_1(U\setminus B,u_0)\to A\) 为群同态；
  \item \(D:\{1,\dots,n\}\times A\to\{1,\dots,n\}\) 满足对任意 \(\gamma\in\pi_1(U\setminus B,u_0)\) 与 \(i\in\{1,\dots,n\}\),
  \[
  \rho(\gamma)(i)=D\bigl(i,\iota(\gamma)\bigr).
  \]
\end{enumerate}
则此类三元组不存在。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\rho(\pi_1(U\setminus B,u_0))\) 非交换，可取 \(\alpha,\beta\in\pi_1(U\setminus B,u_0)\) 使
\[
\rho([\alpha,\beta])\neq \mathrm{id},
\qquad
[\alpha,\beta]:=\alpha\beta\alpha^{-1}\beta^{-1}.
\]
由 \(A\) 交换且 \(\iota\) 为同态，
\[
\iota([\alpha,\beta])
=\iota(\alpha)\iota(\beta)\iota(\alpha)^{-1}\iota(\beta)^{-1}
=e_A
=\iota(1).
\]
故对任意 \(i\),
\[
D\bigl(i,\iota([\alpha,\beta])\bigr)=D(i,e_A)=D\bigl(i,\iota(1)\bigr).
\]
左侧按定义等于 \(\rho([\alpha,\beta])(i)\)，右侧等于 \(\rho(1)(i)=i\)，从而 \(\rho([\alpha,\beta])(i)=i\) 对所有 \(i\) 成立，矛盾于 \(\rho([\alpha,\beta])\neq\mathrm{id}\)。
证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part15d-window6-center-sheetflip-ps-sm}

\begin{corollary}[Lee--Yang 四层覆盖中的可交换外置障碍]\label{cor:xi-terminal-abelian-register-obstruction-leyang-s4}
在定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 给出的 Lee--Yang 四层覆盖 \(\pi_y:E_{\min}\to\mathbb P^1_y\) 上，
\[
\mathrm{Mon}(\pi_y)\cong S_4
\]
为非交换群，故满足定理 \ref{thm:xi-terminal-abelian-register-obstruction-nonabelian-monodromy} 的不可完备性结论：任何要求路径拼接同态化的可交换外置寄存器都不能实现全局单值恢复。
\end{corollary}

\begin{theorem}[位移半直积 Gödel 寄存器对非交换算法轨迹的忠实外置]\label{thm:xi-terminal-semidir-godel-register-faithful}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_semidir\_godel\_register\_faithful}
设 \(\Sigma\) 为有限字母表（\(|\Sigma|\ge 2\)），\(\Sigma^\ast\) 为自由幺半群（串联为乘法），并取单射编码
\(
c:\Sigma\hookrightarrow \NN_{\ge 1}
\)。
记 \((p_i)_{i\ge 1}\) 为递增素数序列。

对 \(w=a_1\cdots a_n\in\Sigma^\ast\) 定义位序 Gödel 编码
\[
G(w):=\prod_{i=1}^{n}p_i^{\,c(a_i)},
\qquad
|w|=n.
\]
定义素数位移同态
\[
\mathrm{Sh}^{k}\!\left(\prod_{i\ge1}p_i^{e_i}\right):=\prod_{i\ge1}p_{i+k}^{e_i}.
\]
令
\[
\mathcal R:=\NN\times \NN_{>0},
\qquad
(n,A)\odot(m,B):=\bigl(n+m,\ A\cdot \mathrm{Sh}^{n}(B)\bigr).
\]
则映射
\[
J:\Sigma^\ast\to\mathcal R,\qquad
J(w):=(|w|,G(w))
\]
为单射幺半群同态，且 \((|w|,G(w))\) 可唯一恢复 \(w\)。
此外，对任意交换幺半群 \(M\)，不存在单射幺半群同态 \(\Sigma^\ast\hookrightarrow M\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
\(\mathrm{Sh}^{n}\circ\mathrm{Sh}^{m}=\mathrm{Sh}^{n+m}\) 且每个 \(\mathrm{Sh}^n\) 为幺半群同态，故 \(\odot\) 结合，单位元为 \((0,1)\)。
对 \(u=a_1\cdots a_n\)、\(v=b_1\cdots b_m\)，
\[
G(uv)
=\left(\prod_{i=1}^{n}p_i^{c(a_i)}\right)\left(\prod_{j=1}^{m}p_{n+j}^{c(b_j)}\right)
=G(u)\,\mathrm{Sh}^{n}(G(v)),
\]
故 \(J(uv)=J(u)\odot J(v)\)。

单射性由唯一分解定理给出：\(J(w)=(n,G(w))\) 已给出长度 \(n\)，且
\(
v_{p_i}(G(w))=c(a_i)
\)
可逐位恢复 \(a_i\)（因 \(c\) 单射）。

若 \(f:\Sigma^\ast\to M\) 为到交换幺半群的同态，取 \(a\neq b\in\Sigma\)，则
\[
f(ab)=f(a)f(b)=f(b)f(a)=f(ba).
\]
若 \(f\) 单射则推出 \(ab=ba\)，与自由幺半群非交换性矛盾。证毕。
\end{proof}

\input{sections/generated/eq_xi_prime_register_semidirect_two_shadow_audit}

\begin{theorem}[Lee--Yang--Gödel 嵌入与素数寄存器的代数可识别性]\label{thm:xi-leyang-godel-prime-register-algebraic-identifiability}
令 \(\mathcal P\) 为素数集。记
\[
\NN^{(\mathcal P)}:=\{r:\mathcal P\to\NN:\ \#\mathrm{supp}(r)<\infty\},
\qquad
\mathrm{supp}(r):=\{p\in\mathcal P:\ r(p)\neq 0\}.
\]
并定义 Gödel 读数
\[
N(r):=\prod_{p\in\mathcal P}p^{r(p)}\in\NN_{\ge 1}.
\]
定义映射
\[
\mathcal L:\NN^{(\mathcal P)}\to \ZZ[z],
\qquad
\mathcal L(r)(z):=\prod_{p\in\mathcal P}\bigl(1+z^p\bigr)^{r(p)}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal L\) 为交换幺半群同态（以点加 \(r+s\) 与多项式乘法为幺半群运算）：
  \[
  \mathcal L(r+s)=\mathcal L(r)\mathcal L(s).
  \]
  \item \(\mathcal L\) 为单射。
  \item \(\mathcal L(r)\) 的全部零点均落在单位圆 \(S^1\)，且皆为偶阶单位根。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条由指数加法与乘法分配律直接给出。
\par
第三条：任一因子 \(1+z^p\) 的零点满足 \(z^p=-1\)，从而 \(z^{2p}=1\)，故其零点均为偶阶单位根，亦在 \(S^1\) 上；乘积的零点集为各因子零点的并（按重数计），结论成立。
\par
第二条：对奇素数 \(p\) 有分解
\[
z^p+1=(z+1)\Phi_{2p}(z),
\]
且 \(\Phi_{2p}\) 在 \(\QQ\) 上不可约，并且不同 \(p\) 给出不同的不可约因子（可参见 \cite{Serre1973CourseArithmetic} 对 cyclotomic 多项式的基本性质与不可约性论述）。
对 \(p=2\)，有 \(z^2+1=\Phi_4(z)\)。
因此在 \(\mathcal L(r)\) 的不可约分解中，每个 \(\Phi_{2p}\)（\(p\) 为奇素数）出现的指数恰为 \(r(p)\)，而 \(\Phi_4\) 出现的指数为 \(r(2)\)，从而 \(r\) 由 \(\mathcal L(r)\) 唯一确定，故 \(\mathcal L\) 单射。
\end{proof}

\begin{theorem}[Gödel--Lee--Yang 对数振幅的逐素频全息反演]\label{thm:xi-leyang-logamplitude-prime-frequency-inversion}
在定理 \ref{thm:xi-leyang-godel-prime-register-algebraic-identifiability} 的记号下，对任意 \(r\in\NN^{(\mathcal P)}\) 定义单位圆上的对数振幅
\[
\mathcal A_r(\theta):=\log\abs{\mathcal L(r)(e^{i\theta})}\qquad(\theta\in[-\pi,\pi]).
\]
则 \(\mathcal A_r\in L^1([-\pi,\pi])\)。
并且对每个素数 \(p\) 成立严格反演公式
\[
\boxed{\quad
r(p)=\frac1\pi\int_{-\pi}^{\pi}\mathcal A_r(\theta)\cos(p\theta)\,\dd\theta.\quad}
\]
因此 \(\{\mathcal A_r(\theta)\}_{\theta\in[-\pi,\pi]}\) 在测度意义下逐素数唯一确定寄存器 \(r\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(r\) 仅有限支撑，
\[
\mathcal A_r(\theta)=\sum_{p\in\mathcal P}r(p)\log\abs{1+e^{ip\theta}}.
\]
对任意 \(\rho\in(0,1)\)，在单位圆盘内取主值对数并取实部，得到一致可积展开
\[
\Re\log(1+\rho e^{ix})
=\sum_{k\ge 1}\frac{(-1)^{k+1}}{k}\rho^k\cos(kx).
\]
令 \(\rho\uparrow 1\) 可得在 \(L^2([-\pi,\pi])\)（从而 \(L^1\)）意义下的余弦级数
\[
\log\abs{1+e^{ix}}
=\sum_{k\ge 1}\frac{(-1)^{k+1}}{k}\cos(kx)
\qquad(x\in[-\pi,\pi]\text{ a.e.}).
\]
代入 \(x=p\theta\) 并对有限个 \(p\) 求和（可交换求和次序）得到
\[
\mathcal A_r(\theta)
=\sum_{p}r(p)\sum_{k\ge 1}\frac{(-1)^{k+1}}{k}\cos(kp\theta).
\]
因此 \(\mathcal A_r\) 的第 \(n\) 个余弦系数为
\[
\frac1\pi\int_{-\pi}^{\pi}\mathcal A_r(\theta)\cos(n\theta)\,\dd\theta
=\sum_{p\mid n} r(p)\,\frac{(-1)^{n/p+1}}{n/p}.
\]
当 \(n=p\) 为素数时右端仅含 \(p\) 一项且 \(n/p=1\)，从而该余弦系数等于 \(r(p)\)，即得所述反演公式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[整数刚性阈值：\(L^2\) 误差控制下的逐素数精确恢复]\label{cor:xi-leyang-logamplitude-rounding-threshold}
在定理 \ref{thm:xi-leyang-logamplitude-prime-frequency-inversion} 的设定下，令 \(\widetilde{\mathcal A}\in L^2([-\pi,\pi])\) 为任意观测/学习得到的对数振幅近似，并对素数 \(p\) 定义
\[
\widetilde r(p):=\operatorname{Round}\!\left(\frac1\pi\int_{-\pi}^{\pi}\widetilde{\mathcal A}(\theta)\cos(p\theta)\,\dd\theta\right)\in\ZZ,
\]
其中 \(\operatorname{Round}\) 表示四舍五入到最近整数。
若满足误差阈值
\[
\norm{\widetilde{\mathcal A}-\mathcal A_r}_{L^2([-\pi,\pi])}<\frac{\sqrt\pi}{2},
\]
则对所有素数 \(p\) 均有 \(\widetilde r(p)=r(p)\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
记
\[
c_p(F):=\frac1\pi\int_{-\pi}^{\pi}F(\theta)\cos(p\theta)\,\dd\theta.
\]
由 Cauchy--Schwarz 不等式并注意 \(\norm{\cos(p\theta)}_{L^2([-\pi,\pi])}=\sqrt\pi\)，得到
\[
\abs{c_p(\widetilde{\mathcal A})-c_p(\mathcal A_r)}
\le \frac1\pi\norm{\widetilde{\mathcal A}-\mathcal A_r}_{L^2}\,\norm{\cos(p\theta)}_{L^2}
=\frac1{\sqrt\pi}\norm{\widetilde{\mathcal A}-\mathcal A_r}_{L^2}
<\frac12.
\]
而由定理 \ref{thm:xi-leyang-logamplitude-prime-frequency-inversion}，\(c_p(\mathcal A_r)=r(p)\in\ZZ\)。
因此 \(c_p(\widetilde{\mathcal A})\) 与整数 \(r(p)\) 的距离严格小于 \(1/2\)，四舍五入必回到 \(r(p)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{definition}[素数根均匀测度与零点经验测度]\label{def:xi-leyang-prime-root-measures}
对每个素数 \(p\)，令 \(\eta_p\) 为方程 \(z^p=-1\) 的 \(p\) 个解上的均匀概率测度：
\[
\eta_p:=\frac1p\sum_{k=0}^{p-1}\delta_{\exp\!\left(i\frac{(2k+1)\pi}{p}\right)}
\quad\text{（概率测度，支撑于 \(S^1\)）}.
\]
对任意 \(r\in\NN^{(\mathcal P)}\setminus\{0\}\)，记
\[
D(r):=\deg \mathcal L(r)=\sum_{p\in\mathcal P}r(p)\,p,
\]
并定义其零点归一化经验测度（按重数计）
\[
\mu_r:=\frac1{D(r)}\sum_{\zeta:\ \mathcal L(r)(\zeta)=0}\mathrm{mult}(\zeta)\,\delta_\zeta
\quad\text{（概率测度，支撑于 \(S^1\)）}.
\]
\end{definition}

\begin{lemma}[Fourier 系数的显式消失律]\label{lem:xi-eta-p-fourier}
\leanverified{paper\_xi\_eta\_p\_fourier}
对任意整数 \(n\neq 0\)，有
\[
\widehat{\eta_p}(n):=\int_{S^1}z^n\,\dd\eta_p(z)=
\begin{cases}
(-1)^{n/p},&p\mid n,\\
0,&p\nmid n.
\end{cases}
\]
\end{lemma}
\begin{proof}
\[
\int_{S^1}z^n\,\dd\eta_p(z)
=\frac1p\sum_{k=0}^{p-1}\exp\!\left(i n\frac{(2k+1)\pi}{p}\right)
=e^{i n\pi/p}\cdot \frac1p\sum_{k=0}^{p-1}e^{i2\pi nk/p}.
\]
若 \(p\nmid n\)，则内层为非平凡 \(p\) 次单位根之和，取值 \(0\)；若 \(p\mid n\)，则内层为 \(1\)，从而整体为 \(e^{i\pi(n/p)}=(-1)^{n/p}\)。
\end{proof}

\begin{proposition}[零点测度的素数分解与单频谱解码]\label{prop:xi-leyang-prime-measure-linear-independence-decoding}
对任意 \(r\in\NN^{(\mathcal P)}\setminus\{0\}\)，有凸组合分解
\[
\mu_r=\sum_{p\in\mathcal P}\frac{r(p)\,p}{D(r)}\,\eta_p.
\]
进一步，对任意有限支撑整数族 \((c_p)_{p\in\mathcal P}\subset\ZZ\) 与带符号测度
\(
\sigma:=\sum_pc_p\,\eta_p
\)，若 \(\sigma=0\) 则必有 \(c_p=0\)（对所有 \(p\)）。
并且对任意素数 \(p\)，有解码公式
\[
c_p=-\int_{S^1}z^p\,\dd\sigma(z).
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由定义 \(\mathcal L(r)=\prod_p(1+z^p)^{r(p)}\)，每个因子 \(1+z^p\) 贡献 \(p\) 个单位根零点，且零点重数按指数 \(r(p)\) 线性叠加，因此零点测度满足
\(
\mu_r=\sum_p\frac{r(p)p}{D(r)}\eta_p
\)。
\par
对线性无关性与解码，取 Fourier 矩 \(n=p\)。由引理 \ref{lem:xi-eta-p-fourier}，对 \(q\neq p\) 因 \(q\nmid p\) 有
\(
\int z^p\,\dd\eta_q=0
\)，而对 \(q=p\) 有
\(
\int z^p\,\dd\eta_p=-1
\)。
故
\[
\int_{S^1}z^p\,\dd\sigma(z)=\sum_q c_q\int z^p\,\dd\eta_q(z)=-c_p,
\]
从而若 \(\sigma=0\) 则 \(c_p=0\)（对任意 \(p\)），并得解码公式。
\end{proof}

\begin{theorem}[素数截断零点谱的 Haar 极限与显式差分界]\label{thm:xi-leyang-prime-truncation-haar-discrepancy}
令
\[
\mathcal L_{\le P}(z):=\prod_{p\le P}(1+z^p),
\qquad
D_P:=\deg\mathcal L_{\le P}=\sum_{p\le P}p,
\]
并令 \(\mu_P\) 为 \(\mathcal L_{\le P}\) 的零点归一化经验测度（按重数计）。
则当 \(P\to\infty\) 时，\(\mu_P\) 在弱-\(\ast\) 意义下收敛到单位圆上的 Haar 概率测度 \(m_{S^1}\)。
此外，存在绝对常数 \(C>0\)，使对任意弧段 \(A\subset S^1\) 有
\[
\sup_{A\subset S^1}\abs{\mu_P(A)-m_{S^1}(A)}
\le \frac{C}{\sqrt{D_P}}
=\frac{C}{\sqrt{\sum_{p\le P}p}}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:xi-leyang-prime-measure-linear-independence-decoding} 的分解（取 \(r(p)=\ind_{\{p\le P\}}\)），有
\[
\mu_P=\sum_{p\le P}\frac{p}{D_P}\,\eta_p.
\]
对任意整数 \(n\neq 0\)，其 Fourier 系数为
\[
\widehat{\mu_P}(n)
=\sum_{p\le P}\frac{p}{D_P}\widehat{\eta_p}(n)
=\frac1{D_P}\sum_{\substack{p\le P\\ p\mid n}}p\,(-1)^{n/p},
\]
其中最后一步用引理 \ref{lem:xi-eta-p-fourier}。
对固定 \(n\neq 0\)，分子仅为有限和且与 \(P\) 无关，而 \(D_P\to\infty\)，故 \(\widehat{\mu_P}(n)\to 0\)。
Haar 测度 \(m_{S^1}\) 的所有非零 Fourier 系数均为 \(0\)，因而 \(\mu_P\Rightarrow m_{S^1}\)。
\par
差分界由 Erd\H{o}s--Tur\'an 不等式给出（参见 \cite{KuipersNiederreiter1974}）：存在绝对常数 \(C_0>0\)，对任意 \(H\in\NN\) 有
\[
\sup_A\abs{\mu_P(A)-m_{S^1}(A)}
\le C_0\left(\frac1H+\sum_{k=1}^H\frac{|\widehat{\mu_P}(k)|}{k}\right).
\]
由上式表达与 \(\sum_{p\mid k}p\le k\) 得
\(
|\widehat{\mu_P}(k)|\le k/D_P
\)，从而
\[
\sum_{k=1}^H\frac{|\widehat{\mu_P}(k)|}{k}\le \sum_{k=1}^H\frac1{D_P}=\frac{H}{D_P}.
\]
取 \(H=\lfloor\sqrt{D_P}\rfloor\) 得
\(
\sup_A\abs{\mu_P(A)-m_{S^1}(A)}\le 2C_0/\sqrt{D_P}
\)，并将常数并入 \(C\) 即得。
\end{proof}

\begin{proposition}[Gödel 椭圆边界的推前测度与显式密度]\label{prop:xi-godel-ellipse-pushforward-density}
取 \(a,b>0\)，并定义单位圆到轴对齐椭圆边界的参数化
\[
T_{a,b}:S^1\to \partial E_{a,b},
\qquad
T_{a,b}(e^{it})=(a\cos t,\ b\sin t),
\]
其中 \(\partial E_{a,b}\) 为 \(x^2/a^2+y^2/b^2=1\) 的边界。
令
\(
\nu_{a,b}:=(T_{a,b})_*m_{S^1}
\)
为 Haar 测度的推前测度，则 \(\nu_{a,b}\) 关于椭圆弧长测度 \(ds\) 绝对连续，且 Radon--Nikodym 导数满足
\[
\frac{\dd\nu_{a,b}}{\dd s}\Bigl(T_{a,b}(e^{it})\Bigr)
=\frac1{2\pi}\cdot\frac1{\sqrt{a^2\sin^2 t+b^2\cos^2 t}}.
\]
进一步，若 \(\mu_P\) 为定理 \ref{thm:xi-leyang-prime-truncation-haar-discrepancy} 中的零点谱测度，则
\[
(T_{a,b})_*\mu_P\Rightarrow \nu_{a,b}.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由弧长元素
\(
ds=\sqrt{(a\sin t)^2+(b\cos t)^2}\,\dd t
\)
可知 \(m_{S^1}\) 在参数 \(t\) 下的密度为 \(\dd t/(2\pi)\)。推前到 \(\partial E_{a,b}\) 后得到关于 \(ds\) 的密度为
\[
\frac{\dd t}{2\pi}\cdot \frac1{\dd s}
=\frac1{2\pi}\cdot\frac1{\sqrt{a^2\sin^2 t+b^2\cos^2 t}}.
\]
弱收敛在连续映射下的推前稳定性给出第二条：由 \(\mu_P\Rightarrow m_{S^1}\) 且 \(T_{a,b}\) 连续，得 \((T_{a,b})_*\mu_P\Rightarrow (T_{a,b})_*m_{S^1}=\nu_{a,b}\)。
\end{proof}

\begin{theorem}[素数寄存器序列的 Haar 光谱收敛判别]\label{thm:xi-leyang-prime-register-haar-criterion}
设 \((r_m)_{m\ge 1}\subset \NN^{(\mathcal P)}\setminus\{0\}\) 为任意序列，并令
\[
\mathcal L_m(z):=\mathcal L(r_m)(z),
\qquad
D_m:=D(r_m)=\sum_{p\in\mathcal P}r_m(p)\,p,
\qquad
\mu_m:=\mu_{r_m}.
\]
则以下三条等价：
\begin{enumerate}
  \item \(\mu_m\Rightarrow m_{S^1}\)。
  \item 对每个固定素数 \(q\)，有
  \[
  \frac{r_m(q)\,q}{D_m}\longrightarrow 0.
  \]
  \item 对每个固定整数 \(n\neq 0\)，有
  \[
  \frac{\sum_{p\mid n}r_m(p)\,p}{D_m}\longrightarrow 0.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义 \(\mu_m=\sum_p \frac{r_m(p)p}{D_m}\eta_p\) 与引理 \ref{lem:xi-eta-p-fourier}，对任意整数 \(n\neq 0\) 有
\[
\widehat{\mu_m}(n)
=\int z^n\,\dd\mu_m(z)
=\frac1{D_m}\sum_{p\mid n}r_m(p)\,p\,(-1)^{n/p}.
\]
Haar 测度满足 \(\widehat{m_{S^1}}(n)=0\)（\(n\neq 0\)），故 \(\mu_m\Rightarrow m_{S^1}\) 等价于对一切 \(n\neq 0\) 有 \(\widehat{\mu_m}(n)\to 0\)；
而这与第三条等价（符号项不影响绝对值阶）。
第三条显然推出第二条（取 \(n=q\)）。
第二条推出第三条是因为 \(n\) 的素因子集合有限，\(\sum_{p\mid n}r_m(p)p/D_m\) 为有限项之和，逐项趋于 \(0\) 即整体趋于 \(0\)。
\end{proof}

\begin{theorem}[零点普适律与对数振幅保持律的严格分裂]\label{thm:xi-leyang-bulk-boundary-splitting-haar-vs-logamplitude}
设 \((r_N)_{N\ge 1}\subset \NN^{(\mathcal P)}\setminus\{0\}\)，并令 \(\mu_{r_N}\) 与
\[
D_N:=D(r_N)=\sum_{p\in\mathcal P} r_N(p)\,p
\]
如定义 \ref{def:xi-leyang-prime-root-measures} 所示。
假设 \(D_N\to\infty\)，且对每个固定素数 \(p\)，序列 \((r_N(p))_{N}\) 有界。
则：
\begin{enumerate}
  \item 零点经验测度满足 \(\mu_{r_N}\Rightarrow m_{S^1}\)（单位圆上的 Haar 概率测度）；
  \item 与此同时，若记 \(\mathcal A_{r_N}(\theta)=\log|\mathcal L(r_N)(e^{i\theta})|\)，则对每个素数 \(p\) 恒有
  \[
  \frac1\pi\int_{-\pi}^{\pi}\mathcal A_{r_N}(\theta)\cos(p\theta)\,\dd\theta=r_N(p),
  \]
  因而 \((\mathcal A_{r_N})_N\) 不可能在 \(L^2([-\pi,\pi])\) 中收敛到某个与 \(r_N\) 无关的“普适极限”（除非 \(r_N(p)\) 在每个素数处逐点稳定）。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
对任意固定素数 \(q\)，由有界性得 \(r_N(q)\,q=O_q(1)\)，而 \(D_N\to\infty\)，故
\(
\frac{r_N(q)\,q}{D_N}\to 0
\)。
由定理 \ref{thm:xi-leyang-prime-register-haar-criterion} 即得 \(\mu_{r_N}\Rightarrow m_{S^1}\)，从而得到 (1)。
\par
(2) 由定理 \ref{thm:xi-leyang-logamplitude-prime-frequency-inversion} 对每个 \(N\) 与每个素数 \(p\) 的反演恒等式直接给出。
若 \(\mathcal A_{r_N}\to \mathcal A\) 于 \(L^2\)，则其每个余弦系数必收敛，因而 \(r_N(p)\) 必对每个 \(p\) 收敛；若要极限不依赖于序列 \((r_N)\)，则只能在逐素数意义下稳定。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[外置诱导素数账本的质量不凝聚与普适差分阶]\label{conj:xi-leyang-prime-register-universal-nonconcentration}
在本文折叠/投影外置范式中，由算法轨迹自然诱导的素数寄存器序列 \((r_m)\) 满足定理 \ref{thm:xi-leyang-prime-register-haar-criterion} 的质量不凝聚条件，从而其 Lee--Yang--Gödel 多项式零点谱 \(\mu_{r_m}\) 弱收敛到 \(m_{S^1}\)。
并且在适当的规范化与均匀性假设下，弧段差分满足 \(\sup_A|\mu_{r_m}(A)-m_{S^1}(A)|=O(D(r_m)^{-1/2})\)，且该指数阶在该范式内具有普适性。
\end{conjecture}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part15d-prime-register-zg-density-leyang-spectrum}

\begin{theorem}[行列式素因子分解给出的椭圆面积守恒律]\label{thm:xi-terminal-ellipse-area-euler-prime-law}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_ellipse\_area\_euler\_prime\_law}
设 \(A\in\mathrm{GL}_2(\QQ)\)，单位圆盘 \(D:=\{x\in\RR^2:\|x\|\le 1\}\)，椭圆盘 \(E_A:=A(D)\)。
则
\[
\mathrm{Area}(E_A)=\pi\,|\det A|.
\]
并且若
\(
\det A=\pm\prod_p p^{v_p(\det A)}
\)
（仅有限个 \(v_p\neq 0\)），则
\[
\mathrm{Area}(E_A)=\pi\prod_p p^{v_p(\det A)}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
二维 Lebesgue 测度在可逆线性变换下按雅可比因子 \( |\det A| \) 缩放，故
\(
\mathrm{Area}(A(D))=|\det A|\,\mathrm{Area}(D)=\pi|\det A|
\)。
其余结论由有理数乘法群的素因子分解直接得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有理椭圆合同类的二元不变量完备性]\label{thm:xi-terminal-rational-ellipse-two-invariant-completeness}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_rational\_ellipse\_two\_invariant\_completeness}
设 \(A\in\mathrm{GL}_2(\QQ)\)，记 \(E_A:=A(S^1)\subset\RR^2\)。
定义
\[
\Delta_1(A):=(\det A)^2\in\QQ_{>0},
\qquad
\Delta_2(A):=\mathrm{tr}(A^\top A)\in\QQ_{>0}.
\]
则 \(E_A\) 的欧氏合同类由 \((\Delta_1(A),\Delta_2(A))\) 完全决定。
若 \(\sigma_1\ge \sigma_2>0\) 为 \(A\) 的奇异值，则
\[
\sigma_1^2,\sigma_2^2\ \text{是}\ t^2-\Delta_2(A)t+\Delta_1(A)=0\ \text{的两根},
\]
因而
\[
\sigma_{1,2}
=\sqrt{\frac{\Delta_2(A)\pm\sqrt{\Delta_2(A)^2-4\Delta_1(A)}}{2}}.
\]
特别地，对任意 \(A,B\in\mathrm{GL}_2(\QQ)\),
\[
E_A\cong E_B\ (\text{欧氏合同})
\Longleftrightarrow
\bigl(\Delta_1(A),\Delta_2(A)\bigr)=\bigl(\Delta_1(B),\Delta_2(B)\bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
极分解 \(A=UP\)（\(U\) 正交，\(P=(A^\top A)^{1/2}\) 对称正定）给出
\(
E_A=U(P(S^1))
\)；
故合同类由 \(P\) 决定。
\(P\) 的特征值为 \(\sigma_1,\sigma_2\)，即椭圆半轴长。
又
\[
\sigma_1^2+\sigma_2^2=\mathrm{tr}(A^\top A)=\Delta_2(A),
\qquad
\sigma_1^2\sigma_2^2=\det(A^\top A)=(\det A)^2=\Delta_1(A),
\]
因此 \((\sigma_1,\sigma_2)\) 由 \((\Delta_1,\Delta_2)\) 唯一恢复，反之亦然。证毕。
\end{proof}

\input{sections/generated/tab_xi_elliptic_two_shadow_invariants_audit}

\begin{theorem}[有限素部格与实部椭圆影的二影刚性]\label{thm:xi-terminal-finite-archimedean-two-shadow-rigidity}
定义 prime-register 纤维
\[
\widehat{\ZZ}:=\varprojlim_m \ZZ/m\ZZ\cong\prod_p \ZZ_p.
\]
对 \(A\in\mathrm{GL}_2(\QQ)\)，记有限素部格影
\[
\Lambda_A:=A\,\widehat{\ZZ}^{\,2}\subset \mathbb A_f^{\,2},
\]
并记实部椭圆影 \(E_A:=A(S^1)\subset\RR^2\)。
若 \(A,B\in\mathrm{GL}_2(\QQ)\) 满足
\[
\Lambda_A=\Lambda_B,
\qquad
E_A=E_B,
\]
则存在 \(Q\in O_2(\ZZ)\) 使 \(A=BQ\)。
若再施加定向保持规范（等价于 \(\det(B^{-1}A)=1\)），则 \(Q\in SO_2(\ZZ)\)，因此仅余 \(4\) 个离散候选；
进一步施加任一破缺该四元对称的规范锚定后，\(Q\) 唯一，从而 \(A\) 由 \((\Lambda_A,E_A)\) 唯一确定。
\end{theorem}
\begin{proof}
令 \(C:=B^{-1}A\)。
由 \(\Lambda_A=\Lambda_B\) 得
\(
C\,\widehat{\ZZ}^{\,2}=\widehat{\ZZ}^{\,2}
\)，故 \(C\in\mathrm{GL}_2(\widehat{\ZZ})\)。

由 \(E_A=E_B\) 得同一椭圆二次型：
\[
x^\top(AA^\top)^{-1}x=1
\Longleftrightarrow
x^\top(BB^\top)^{-1}x=1,
\]
从而 \(AA^\top=BB^\top\)。
左乘 \(B^{-1}\)、右乘 \((B^{-1})^\top\) 得
\[
CC^\top=I,
\]
即 \(C\in O_2(\QQ)\)。

同时 \(C\in\mathrm{GL}_2(\widehat{\ZZ})\) 蕴含其每个有理条目在所有 \(\ZZ_p\) 中整，故条目属于
\(
\QQ\cap\bigcap_p\ZZ_p=\ZZ
\)；
即 \(C\in\mathrm{GL}_2(\ZZ)\)。
综上 \(C\in O_2(\ZZ)\)，即 \(A=BQ\)（\(Q:=C\in O_2(\ZZ)\)）。

当 \(\det Q=1\) 时 \(Q\in SO_2(\ZZ)\)。
二维整正交群中 \(|SO_2(\ZZ)|=4\)，故仅有四个定向保持候选；对任意固定规范锚定（例如长轴正向锚定）即可消去残余离散歧义并得到唯一性。证毕。
\end{proof}
