\paragraph{全息地址前缀商的精确熵律与最小判别比特}
在 H.160--H.161 的 faithful \(2^L\)-进地址表示、精确柱分离与圆柱--球识别已经固定之后，有限深度地址商的可见信息量还可进一步压缩为一条完全闭式的计数律。

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$2^L$}{2^L}-进全息地址前缀商的精确计数与最小判别比特]\label{thm:xi-time-part70ac-hologram-prefix-quotient-entropy-bits}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part70ac\_hologram\_prefix\_quotient\_entropy\_bits}
设 \(E\) 为有限事件集，
\[
\mathrm{code}:E\hookrightarrow \NN,
\qquad
M:=\max_{e\in E}\mathrm{code}(e),
\qquad
B:=2^L>M,
\]
并记
\[
T:=T_2(E_{\min}),
\qquad
v\in T\setminus 2T,
\]
其中
\[
X(\mathbf e):=\sum_{t\ge 1}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v
\qquad
\bigl(\mathbf e=(e_t)_{t\ge 1}\in E^{\NN}\bigr).
\]
并定义
\[
\mathcal X_{E,v}:=X(E^{\NN}).
\]
对每个 \(n\ge 1\)，定义第 \(n\) 级地址商集
\[
\mathcal A_n
:=
\left\{
X(\mathbf e)\bmod B^nT:\ \mathbf e\in E^{\NN}
\right\}
\subseteq T/B^nT.
\]
再对每个长度 \(n\) 前缀
\[
\mathbf a=(a_1,\dots,a_n)\in E^n
\]
记
\[
[\mathbf a]
:=
\left\{
\mathbf e\in E^{\NN}:\ \mathrm{pref}_n(\mathbf e)=\mathbf a
\right\},
\qquad
x_{\mathbf a}
:=
\sum_{t=1}^{n}\mathrm{code}(a_t)\,B^{t-1}v.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 地址商集满足精确计数公式
  \[
  |\mathcal A_n|=|E|^n.
  \]
  \item 若定义深度 \(n\) 的 clopen 地址柱代数
  \[
  \mathcal B_n
  :=
  \left\{
  \bigcup_{\mathbf a\in U}X([\mathbf a]):\ U\subseteq E^n
  \right\},
  \]
  则
  \[
  |\mathcal B_n|=2^{|E|^n}.
  \]
  \item 若 \(A\) 为有限集，且读出映射
  \[
  R:\mathcal X_{E,v}\longrightarrow A
  \]
  满足对任意不同前缀 \(\mathbf a\neq \mathbf b\in E^n\) 及任意
  \[
  x\in X([\mathbf a]),
  \qquad
  y\in X([\mathbf b]),
  \]
  都有 \(R(x)\neq R(y)\)，则
  \[
  |A|\ge |E|^n.
  \]
  因而区分全部长度 \(n\) 前缀所需的最小判别比特数恰为
  \[
  \left\lceil n\log_2|E|\right\rceil.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
固定 \(n\ge 1\)。定义映射
\[
\Phi_n:E^n\longrightarrow \mathcal A_n,
\qquad
\mathbf a\longmapsto x_{\mathbf a}+B^nT.
\]
先证满射。任取 \(\mathbf e=(e_t)_{t\ge 1}\in E^{\NN}\)，并记
\[
\mathbf a:=\mathrm{pref}_n(\mathbf e)=(e_1,\dots,e_n).
\]
则
\[
X(\mathbf e)-x_{\mathbf a}
=
\sum_{t>n}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v
\in B^nT,
\]
故
\[
X(\mathbf e)\bmod B^nT=\Phi_n(\mathbf a).
\]
因此 \(\Phi_n\) 满射。

再证单射。若
\[
\Phi_n(\mathbf a)=\Phi_n(\mathbf b),
\]
则
\[
x_{\mathbf a}-x_{\mathbf b}\in B^nT.
\]
任取
\[
\mathbf e\in[\mathbf a],
\qquad
\mathbf f\in[\mathbf b].
\]
由结论 \ref{con:xi-time-part62dgb-hologram-cylinder-ball-isometry}，
\[
X(\mathbf e)\equiv x_{\mathbf a}\pmod{B^nT},
\qquad
X(\mathbf f)\equiv x_{\mathbf b}\pmod{B^nT},
\]
从而
\[
X(\mathbf e)\equiv X(\mathbf f)\pmod{B^nT}.
\]
再由同一结论中的同余--前缀等价式，只能有
\[
\mathrm{pref}_n(\mathbf e)=\mathrm{pref}_n(\mathbf f),
\]
亦即 \(\mathbf a=\mathbf b\)。故 \(\Phi_n\) 为双射，于是
\[
|\mathcal A_n|=|E^n|=|E|^n,
\]
第 \(1\) 条得证。

对第 \(2\) 条，由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism}，映射
\[
X:E^{\NN}\longrightarrow \mathcal X_{E,v}
\]
是拓扑同胚。长度 \(n\) 的 cylinder 集族
\[
\{[\mathbf a]:\ \mathbf a\in E^n\}
\]
在 \(E^{\NN}\) 中构成一个由 \(|E|^n\) 个原子组成的 clopen 分割，故其像
\[
\{X([\mathbf a]):\ \mathbf a\in E^n\}
\]
在 \(\mathcal X_{E,v}\) 中同样构成一个由 \(|E|^n\) 个原子组成的 clopen 分割。于是由这些原子生成的 Boolean 代数正是全部原子并的集合族，故
\[
|\mathcal B_n|=2^{|E|^n}.
\]

再证第 \(3\) 条。对每个 \(\mathbf a\in E^n\)，取一点
\[
x_{\mathbf a}^{\ast}\in X([\mathbf a]),
\]
这是可能的，因为每个 cylinder 都非空。若 \(\mathbf a\neq \mathbf b\)，则按假设
\[
R(x_{\mathbf a}^{\ast})\neq R(x_{\mathbf b}^{\ast}).
\]
因此映射
\[
E^n\longrightarrow A,
\qquad
\mathbf a\longmapsto R(x_{\mathbf a}^{\ast})
\]
是单射，故
\[
|A|\ge |E|^n.
\]
这给出输出值个数的下界。

反向上，由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism}，\(X\) 为双射，故前缀读出
\[
R_n:\mathcal X_{E,v}\longrightarrow E^n,
\qquad
R_n(x):=\mathrm{pref}_n(X^{-1}(x))
\]
良定义，并且恰取 \(|E|^n\) 个值。于是最小所需输出值个数正好等于 \(|E|^n\)。将有限输出值编码为二进制字，最小判别比特数遂为
\[
\left\lceil \log_2|E|^n\right\rceil
=
\left\lceil n\log_2|E|\right\rceil.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
因此，深度 \(n\) 的地址可见层并非只在数量级上与 \(|E|^n\) 同阶，而是恰由 \(|E|^n\) 个前缀原子严格组成；相应有限值读出的最小复杂度也被精确锁定为 \(\left\lceil n\log_2|E|\right\rceil\) 比特。于是，时间推进所带来的地址精度提升被压缩为一条完全刚性的有限计数律。

\endinput
