\paragraph{黄金均衡地址动力学与 Smith 周期窗口的双重有限化}
在 Gödel--Zeckendorf 地址极限的严格自仿射闭合已经建立、模核 Dirichlet 级数的 Euler 因子与 Smith 完备性已经确定之后，还可把符号动力学侧与算术周期侧继续压缩为两类彼此独立而又同样刚性的有限证书。

\begin{conclusion}[Gödel--Zeckendorf 地址极限与黄金均衡子移位的严格共轭]\label{con:xi-time-part62d-zg-address-golden-shift-conjugacy}
沿用定理 \ref{thm:xi-zg-address-binary-self-affine} 的记号，记
\[
\Xi_B:\Sigma_{\mathrm{ZG}}\longrightarrow K_{B,v},
\qquad
\Xi_B\bigl((z_t)_{t\ge 1}\bigr):=\sum_{t\ge 1}z_tB^{t-1}v,
\]
并令 \(\sigma:\Sigma_{\mathrm{ZG}}\to\Sigma_{\mathrm{ZG}}\) 为单侧移位
\[
\sigma(z_1,z_2,z_3,\dots)=(z_2,z_3,\dots).
\]
由定理 \ref{thm:xi-zg-address-binary-self-affine} 的严格不交并分解
\[
K_{B,v}=BK_{B,v}\sqcup\bigl(v+B^2K_{B,v}\bigr),
\]
定义分段映射
\[
\mathcal S_B:K_{B,v}\to K_{B,v},
\qquad
\mathcal S_B(x):=
\begin{cases}
x/B,& x\in BK_{B,v},\\[2pt]
(x-v)/B,& x\in v+B^2K_{B,v}.
\end{cases}
\]
则 \(\mathcal S_B\) 良定义，且
\[
\Xi_B\circ \sigma=\mathcal S_B\circ \Xi_B.
\]
因此 \((K_{B,v},\mathcal S_B)\) 与黄金均衡一侧子移位 \((\Sigma_{\mathrm{ZG}},\sigma)\) 拓扑共轭。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-zg-address-binary-self-affine}，地址映射 \(\Xi_B\) 在 \(\Sigma_{\mathrm{ZG}}\) 上单射，且其像正是 \(K_{B,v}\)。又 \(\Sigma_{\mathrm{ZG}}\) 是紧空间 \(\{0,1\}^{\NN}\) 的闭子集，而 \(K_{B,v}\subset L_v\) 位于 Hausdorff 的 \(2\)-进地址线中。由定理 \ref{thm:xi-time-part9g-holographic-prefix-isometry-on-line}，\(\Xi_B\) 是连续的，故它是从 \(\Sigma_{\mathrm{ZG}}\) 到 \(K_{B,v}\) 的同胚。

定理 \ref{thm:xi-zg-address-binary-self-affine} 已给出严格不交并分解
\[
K_{B,v}=BK_{B,v}\sqcup\bigl(v+B^2K_{B,v}\bigr),
\]
故 \(\mathcal S_B\) 的两条定义分支互不冲突，从而良定义。

现验证共轭关系。取任意 \(z=(z_t)_{t\ge 1}\in\Sigma_{\mathrm{ZG}}\)。若 \(z_1=0\)，则
\[
\Xi_B(z)
=
\sum_{t\ge 2}z_tB^{t-1}v
=
B\sum_{u\ge 1}z_{u+1}B^{u-1}v
=
B\,\Xi_B(\sigma z),
\]
故
\[
\mathcal S_B(\Xi_B(z))=\Xi_B(\sigma z).
\]

若 \(z_1=1\)，则 admissibility 强制 \(z_2=0\)，于是
\[
\Xi_B(z)
=
v+\sum_{t\ge 3}z_tB^{t-1}v
=
v+B^2\sum_{u\ge 1}z_{u+2}B^{u-1}v.
\]
另一方面，
\[
\Xi_B(\sigma z)
=
\Xi_B(0,z_3,z_4,\dots)
=
B\sum_{u\ge 1}z_{u+2}B^{u-1}v,
\]
从而
\[
\mathcal S_B(\Xi_B(z))
=
\frac{\Xi_B(z)-v}{B}
=
\Xi_B(\sigma z).
\]
两种情形合并即得
\[
\Xi_B\circ \sigma=\mathcal S_B\circ \Xi_B.
\]
因此 \((K_{B,v},\mathcal S_B)\) 与 \((\Sigma_{\mathrm{ZG}},\sigma)\) 拓扑共轭。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[地址动力系统的 Lucas 周期谱、拓扑熵与 Artin--Mazur \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 闭式]\label{con:xi-time-part62d-zg-address-lucas-entropy-zeta}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part62d-zg-address-golden-shift-conjugacy} 的记号，并令黄金均衡子移位的邻接矩阵为
\[
M_{\mathrm G}:=
\begin{pmatrix}
1&1\\
1&0
\end{pmatrix}.
\]
则对任意 \(n\ge 1\)，\(\mathcal S_B\) 的 \(n\)-周期点数满足
\[
\#\operatorname{Fix}(\mathcal S_B^n)=\tr(M_{\mathrm G}^n)=L_n,
\]
其中 \(L_n\) 为第 \(n\) 个 Lucas 数。因而：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal S_B\) 的拓扑熵为
  \[
  h_{\mathrm{top}}(\mathcal S_B)=\log\varphi;
  \]
  \item 其 Artin--Mazur \(\zeta\) 函数满足
  \[
  \zeta_{\mathcal S_B}(z)
  :=
  \exp\!\left(
  \sum_{n\ge 1}\frac{\#\operatorname{Fix}(\mathcal S_B^n)}{n}z^n
  \right)
  =
  \frac{1}{1-z-z^2};
  \]
  \item 若记 primitive \(n\)-周期轨道数为 \(\mathcal O_n\)，则
  \[
  \mathcal O_n
  =
  \frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)L_{n/d}.
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part62d-zg-address-golden-shift-conjugacy}，\((K_{B,v},\mathcal S_B)\) 与 \((\Sigma_{\mathrm{ZG}},\sigma)\) 共轭。后者正是禁词 \(11\) 的一侧子移位，其邻接矩阵即 \(M_{\mathrm G}\)。因此对每个 \(n\ge 1\)，
\[
\#\operatorname{Fix}(\mathcal S_B^n)
=
\#\operatorname{Fix}(\sigma^n)
=
\tr(M_{\mathrm G}^n).
\]

又 Fibonacci 矩阵恒等式给出
\[
M_{\mathrm G}^n=
\begin{pmatrix}
F_{n+1}&F_n\\
F_n&F_{n-1}
\end{pmatrix},
\]
故
\[
\tr(M_{\mathrm G}^n)=F_{n+1}+F_{n-1}=L_n.
\]
这就得到周期点公式。

拓扑熵等于邻接矩阵谱半径的对数，故
\[
h_{\mathrm{top}}(\mathcal S_B)=\log\rho(M_{\mathrm G})=\log\varphi.
\]

再由有限型子移位的标准行列式公式，
\[
\sum_{n\ge 1}\frac{\tr(M_{\mathrm G}^n)}{n}z^n
=
-\log\det(I-zM_{\mathrm G}),
\]
于是
\[
\zeta_{\mathcal S_B}(z)
=
\det(I-zM_{\mathrm G})^{-1}
=
\frac{1}{1-z-z^2}.
\]

最后，周期点数与 primitive 周期轨道数满足
\[
\#\operatorname{Fix}(\mathcal S_B^n)=\sum_{d\mid n}d\,\mathcal O_d.
\]
对该恒等式施行 Möbius 反演，即得
\[
\mathcal O_n
=
\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\#\operatorname{Fix}(\mathcal S_B^{n/d})
=
\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)L_{n/d}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Smith 模核归一化计数的严格周期性、普通生成函数与 Ces\`aro 平均]\label{con:xi-time-part62d-smith-kappa-periodic-ogf-cesaro}
设 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 满足 \(\operatorname{rank}_{\QQ}(A)=m\)，其 Smith 不变量为
\[
d_1\mid d_2\mid\cdots\mid d_m.
\]
沿用推论 \ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus} 的记号，对任意 \(b\ge 1\) 定义归一化模核计数
\[
\kappa_A(b)
:=
\frac{\#\ker(A_b)}{b^{\,n-m}}
=
\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b).
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\kappa_A\) 以 \(d_m\) 为周期，即
  \[
  \kappa_A(b+d_m)=\kappa_A(b)\qquad(\forall\,b\ge 1);
  \]
  \item 其普通生成函数
  \[
  \mathscr K_A(z):=\sum_{b\ge 1}\kappa_A(b)z^b
  \]
  是有理函数，并且精确为
  \[
  \mathscr K_A(z)
  =
  \frac{\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)z^r}{1-z^{d_m}};
  \]
  \item 存在精确 Ces\`aro 平均
  \[
  \mu_A
  :=
  \lim_{X\to\infty}\frac{1}{X}\sum_{b\le X}\kappa_A(b)
  =
  \frac{1}{d_m}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r),
  \]
  并且
  \[
  \sum_{b\le X}\kappa_A(b)=\mu_A X+O_A(1).
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus}，
\[
\kappa_A(b)=\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b).
\]
由于每个 \(d_i\mid d_m\)，故对任意 \(b\ge 1\) 与每个 \(i\)，都有
\[
\gcd(d_i,b+d_m)=\gcd(d_i,b).
\]
逐项相乘即得
\[
\kappa_A(b+d_m)=\kappa_A(b),
\]
从而 \(\kappa_A\) 以 \(d_m\) 为周期。

于是
\[
\mathscr K_A(z)
=
\sum_{q\ge 0}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(qd_m+r)z^{qd_m+r}
=
\sum_{q\ge 0}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)z^{qd_m+r},
\]
故
\[
\mathscr K_A(z)
=
\left(\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)z^r\right)\sum_{q\ge 0}z^{qd_m}
=
\frac{\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)z^r}{1-z^{d_m}}.
\]

再写
\[
X=qd_m+s,\qquad 0\le s<d_m.
\]
利用周期性可得
\[
\sum_{b\le X}\kappa_A(b)
=
q\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)+O_A(1)
=
\frac{X}{d_m}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)+O_A(1).
\]
除以 \(X\) 并令 \(X\to\infty\)，即得
\[
\mu_A=\frac{1}{d_m}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r),
\]
且
\[
\sum_{b\le X}\kappa_A(b)=\mu_A X+O_A(1).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[归一化模核 Dirichlet 级数的 Hurwitz 分解与主极点留数]\label{con:xi-time-part62d-smith-kappa-hurwitz-residue}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part62d-smith-kappa-periodic-ogf-cesaro} 的记号，并定义
\[
Z_A(s):=\sum_{b\ge 1}\frac{\kappa_A(b)}{b^s},
\qquad
\Re s>1.
\]
则该级数正是定理 \ref{thm:xi-kernel-loss-divisibility-valuation-rational-euler} 中的归一化 Dirichlet 级数 \(\Xi_A(s)\)，并满足 Hurwitz--zeta 分解
\[
Z_A(s)
=
d_m^{-s}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)\,
\zeta\!\left(s,\frac{r}{d_m}\right).
\]
因此 \(Z_A(s)\) 在 \(s=1\) 处具有唯一简单极点，且
\[
\Res_{s=1}Z_A(s)
=
\mu_A
=
\frac{1}{d_m}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由 \(\#\ker(A_b)=b^{\,n-m}\kappa_A(b)\)，可知
\[
Z_A(s)=\sum_{b\ge 1}\frac{\#\ker(A_b)}{b^{\,n-m+s}},
\]
故它与定理 \ref{thm:xi-kernel-loss-divisibility-valuation-rational-euler} 中的 \(\Xi_A(s)\) 一致。

再由结论 \ref{con:xi-time-part62d-smith-kappa-periodic-ogf-cesaro} 的周期性，
\[
\kappa_A(qd_m+r)=\kappa_A(r)\qquad(q\ge 0,\ 1\le r\le d_m).
\]
于是
\[
Z_A(s)
=
\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)\sum_{q\ge 0}(qd_m+r)^{-s}
=
d_m^{-s}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)\sum_{q\ge 0}\left(q+\frac{r}{d_m}\right)^{-s}.
\]
右端内层级数正是 Hurwitz zeta，故得到所示分解式。

已知对任意 \(a\in(0,1]\)，\(\zeta(s,a)\) 在 \(s=1\) 处的留数都等于 \(1\)。因此
\[
\Res_{s=1}Z_A(s)
=
d_m^{-1}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)
=
\mu_A.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[模核总数求和主项的 Smith 周期平均律]\label{con:xi-time-part62d-smith-kernel-summatory-periodic-average}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part62d-smith-kappa-periodic-ogf-cesaro} 的记号，并记
\[
u:=n-m\ge 0.
\]
则模核总数满足精确渐近
\[
\sum_{b\le X}\#\ker(A_b)
=
\frac{\mu_A}{u+1}X^{u+1}+O_A(X^u),
\]
其中
\[
\mu_A=\frac{1}{d_m}\sum_{r=1}^{d_m}\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,r).
\]
特别地，当 \(A\) 为方阵满秩时，即 \(u=0\)，有
\[
\sum_{b\le X}\#\ker(A_b)=\mu_A X+O_A(1).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus}，
\[
\#\ker(A_b)=b^u\kappa_A(b).
\]
再按模 \(d_m\) 分组：
\[
\sum_{b\le X}\#\ker(A_b)
=
\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)
\sum_{\substack{q\ge 0\\ qd_m+r\le X}}(qd_m+r)^u.
\]
对固定的 \(r\)，记
\[
Q_r:=\left\lfloor \frac{X-r}{d_m}\right\rfloor.
\]
则内层和为
\[
\sum_{q=0}^{Q_r}(qd_m+r)^u.
\]
这是一关于 \(Q_r\) 的次数 \(u+1\) 多项式，其首项系数为 \(d_m^u/(u+1)\)。又 \(Q_r=X/d_m+O_A(1)\)，故
\[
\sum_{q=0}^{Q_r}(qd_m+r)^u
=
\frac{d_m^u}{u+1}Q_r^{u+1}+O_A(Q_r^u)
=
\frac{X^{u+1}}{d_m(u+1)}+O_A(X^u),
\]
其中误差在有限个 \(r\) 上一致。

将此代回并对 \(r=1,\dots,d_m\) 求和，得到
\[
\sum_{b\le X}\#\ker(A_b)
=
\left(\frac{1}{d_m}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)\right)\frac{X^{u+1}}{u+1}
+O_A(X^u)
=
\frac{\mu_A}{u+1}X^{u+1}+O_A(X^u).
\]
当 \(u=0\) 时即化为
\[
\sum_{b\le X}\#\ker(A_b)=\mu_A X+O_A(1).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[地址 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 与 Smith 留数的双重有限化分界]\label{con:xi-time-part62d-dynamical-arithmetic-finitization-separation}
在同一“地址--账本--投影”框架内，存在两种本质不同的有限化机制：
\begin{enumerate}
  \item Gödel--Zeckendorf 地址动力学 \((K_{B,v},\mathcal S_B)\) 的 Artin--Mazur \(\zeta\) 函数满足
  \[
  \zeta_{\mathcal S_B}(z)=\frac{1}{1-z-z^2},
  \]
  其极点结构由 admissible 语法的 Fibonacci 递推矩阵 \(M_{\mathrm G}\) 控制；
  \item 整数线性投影 \(A\) 的归一化模核 Dirichlet 级数
  \[
  Z_A(s)=\sum_{b\ge 1}\frac{\kappa_A(b)}{b^s}
  \]
  在 \(s=1\) 处的主极点留数满足
  \[
  \Res_{s=1}Z_A(s)=\mu_A,
  \]
  而 \(\mu_A\) 完全由长度 \(d_m\) 的 Smith 周期窗口决定。
\end{enumerate}
因此，前者属于由递推图压缩无限时间结构的符号有限化，后者属于由周期窗口压缩全体模数层行为的算术有限化；二者都把无穷对象压缩到有限数据，但其有限证书彼此不可替代。
\end{conclusion}
\begin{proof}
第一条正是结论 \ref{con:xi-time-part62d-zg-address-lucas-entropy-zeta} 的内容：\(\zeta_{\mathcal S_B}\) 完全由禁词 \(11\) 所定义的 Fibonacci 邻接矩阵控制。第二条则由结论 \ref{con:xi-time-part62d-smith-kappa-hurwitz-residue} 给出：\(\Res_{s=1}Z_A(s)\) 完全等于一个长度 \(d_m\) 的有限周期平均。

两者相比，地址动力学侧的有限数据是递推矩阵及其闭路计数，算术模核侧的有限数据则是最长 Smith 不变量所确定的周期窗口。前者压缩的是无限时间符号链，后者压缩的是全部模数层的算术起伏，故两类有限化机制在结构上彼此独立而不可互代。证毕。
\end{proof}

\noindent
上述六条结论把本文中原本分离的两条闭合链并置到同一有限证书框架内：Gödel--Zeckendorf 地址侧由禁词语法与 Fibonacci 递推矩阵给出动力学闭式，而 Smith 模核侧则由最长 Smith 周期窗口给出平均、生成函数、留数与求和主项的完全有限表达。前者压缩的是无限时间符号结构，后者压缩的是全体模数层算术结构；二者共同说明，本文的可审计压缩不仅存在，而且能够在动力学与算术两个方向上同时落实为显式可计算的有限数据。

\endinput
