\paragraph{基态驱动的离散容量粗界与有限窗极端分离}
在尾谱极限完全建立之前，仍可仅凭最大纤维层的两项指数 \((\alpha_*,g_*)\) 给出离散预言机容量的一条双侧闭式界；而在 \(m=6\) 的有限窗上，该粗界退化为完全可枚举的精确阈值。

\begin{theorem}[线性比特率下离散预言机容量的基态驱动双侧界]\label{thm:xi-oracle-capacity-exponent-groundstate-two-sided-bounds}
沿用定理 \ref{thm:xi-oracle-capacity-exponent-tail-variational-bounds} 的折叠记号。
记
\[
M_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x),\qquad
K_m:=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)=M_m\},
\]
\[
A_m^{\max}:=\{x\in X_m:\ d_m(x)=M_m\},
\qquad
\alpha_*:=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log M_m,\qquad
g_*:=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log K_m.
\]
对 \(\beta\ge 0\) 令
\[
B_m:=\lfloor \beta m\rfloor,
\]
并定义离散容量指数
\[
\Gamma_{\mathrm{disc}}(\beta):=\limsup_{m\to\infty}\frac1m\log C_m(B_m),
\qquad
\mathrm{Succ}_m(B):=\frac{C_m(B)}{2^m}.
\]
则有普适双侧界
\[
\boxed{\;
g_*+\min\{\alpha_*,\beta\log 2\}
\le
\Gamma_{\mathrm{disc}}(\beta)
\le
\min\{\log 2,\ \log\varphi+\beta\log 2\}.\;}
\]
此外，若
\[
\beta>\frac{\alpha_*}{\log 2},
\]
则对充分大的 \(m\) 有 \(2^{B_m}\ge M_m\)，从而
\[
C_m(B_m)=2^m,\qquad \mathrm{Succ}_m(B_m)=1.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
只取最大纤维集合 \(A_m^{\max}\) 即得
\[
C_m(B_m)\ge K_m\min(M_m,2^{B_m}).
\]
对两端取对数并除以 \(m\)，再取上极限，得到
\[
\Gamma_{\mathrm{disc}}(\beta)\ge g_*+\min\{\alpha_*,\beta\log 2\}.
\]

另一方面，对每个 \(x\in X_m\) 都有
\[
\min(d_m(x),2^{B_m})\le 2^{B_m},
\]
故
\[
C_m(B_m)\le |X_m|\,2^{B_m}.
\]
由 \(|X_m|=F_{m+2}\) 得
\[
\Gamma_{\mathrm{disc}}(\beta)\le \log\varphi+\beta\log 2.
\]
再由
\[
\min(d_m(x),2^{B_m})\le d_m(x)
\]
与
\[
\sum_{x\in X_m}d_m(x)=2^m
\]
得到
\[
C_m(B_m)\le 2^m,
\]
故 \(\Gamma_{\mathrm{disc}}(\beta)\le \log 2\)。
两式合并即得上界。

最后，若 \(\beta>\alpha_*/\log 2\)，则
\[
2^{B_m}=\exp(\beta m\log 2+O(1))
\]
而
\[
M_m=\exp(\alpha_*m+o(m)),
\]
故 \(2^{B_m}\ge M_m\) 对充分大 \(m\) 成立。
于是
\[
C_m(B_m)=\sum_{x\in X_m}d_m(x)=2^m,
\]
从而 \(\mathrm{Succ}_m(B_m)=1\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 中精确可逆阈值与完备异常签名维数的极端分离]\label{prop:xi-window6-two-bit-recovery-vs-21bit-signature}
由表 \ref{tab:fold_bin_gauge_m6_invariants}，window-\(6\) 的纤维直方图为
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9,
\]
且由定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-representation-distribution-law-m6-spectrum} 可知
\[
\Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21}.
\]
定义最小精确反演比特预算
\[
B_{\mathrm{inv}}^{\min}(6):=\min\{B\in\ZZ_{\ge 0}:\ \mathrm{Succ}_6(B)=1\}.
\]
则
\[
C_6(0)=21,\qquad
C_6(1)=42,\qquad
C_6(2)=64=2^6,
\]
从而
\[
\mathrm{Succ}_6(0)=\frac{21}{64},\qquad
\mathrm{Succ}_6(1)=\frac{21}{32},\qquad
\mathrm{Succ}_6(2)=1.
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
B_{\mathrm{inv}}^{\min}(6)=2,\qquad
\Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21}.\;}
\]
等价地，window-\(6\) 的精确微态恢复仅需 \(2\) 比特侧信息，而最小完备二元异常签名需要 \(21\) 个独立坐标。
\end{proposition}
\begin{proof}
由纤维直方图与预言机容量的闭式
\[
C_6(B)=\sum_{x\in X_6}\min(d_6(x),2^B)
=8\min(2,2^B)+4\min(3,2^B)+9\min(4,2^B),
\]
直接得到
\[
C_6(0)=8+4+9=21,
\qquad
C_6(1)=8\cdot 2+4\cdot 2+9\cdot 2=42,
\]
\[
C_6(2)=8\cdot 2+4\cdot 3+9\cdot 4=64=2^6.
\]
故相应成功率如上所示。

又由于 \(\max_{x\in X_6}d_6(x)=4\)，当 \(B=1\) 时仍有纤维无法被完全分离，亦即
\[
\mathrm{Succ}_6(1)=\frac{42}{64}<1,
\]
而当 \(B=2\) 时已有 \(2^B=4\ge \max_x d_6(x)\)，从而每条纤维均可精确译码。
因此 \(B_{\mathrm{inv}}^{\min}(6)=2\)。

另一方面，定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-representation-distribution-law-m6-spectrum} 给出
\[
\Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21},
\]
故最小完备二元异常签名空间的维数恰为 \(21\)。
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_window6\_two\_bit\_recovery\_vs\_21bit\_signature}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的恢复资源与异常资源形成严格的二维分叉]\label{thm:xi-window6-oracle-anomaly-coordinate-bifurcation}
继续沿用命题 \ref{prop:xi-window6-two-bit-recovery-vs-21bit-signature} 的记号。称预算对
\[
(B_{\mathrm{oracle}},B_{\mathrm{anom}})\in \ZZ_{\ge 0}^2
\]
为完备的，若同时满足下列两条语义约束：
\begin{enumerate}
  \item 在 oracle 语义下，解码不得跨纤维，且完美恢复必须由各纤维上的侧信息单射实现；
  \item 在 fold-gauge 语义下，异常签名仍由纤维独立置换的直积结构
  \[
  \Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}})
  \cong
  \prod_{w\in X_6}S_{d_6(w)}
  \]
  所承载，故完备二元异常签名的坐标数等于其可交换化秩。
\end{enumerate}
则在乘积偏序
\(
(a,b)\preceq(a',b')\iff a\le a',\ b\le b'
\)
下，window-\(6\) 的唯一坐标极小完备预算对为
\[
\boxed{\;
\bigl(B_{\mathrm{oracle}}^{\min},B_{\mathrm{anom}}^{\min}\bigr)
=
(2,21).\;}
\]
等价地：
\begin{enumerate}
  \item 完美 oracle 反演需要且只需要 \(2\) 比特侧信息；
  \item 完备二元异常签名需要且只需要 \(21\) 个独立坐标；
  \item 任意试图在坐标意义上压到 \(B_{\mathrm{oracle}}<2\) 或 \(B_{\mathrm{anom}}<21\) 的方案，必然分别破坏上述 oracle 语义或 fold-gauge 语义。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:xi-window6-two-bit-recovery-vs-21bit-signature}，
\[
B_{\mathrm{oracle}}^{\min}=B_{\mathrm{inv}}^{\min}(6)=2,
\]
并且
\[
\Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21}.
\]
因此，在保持纤维内单射恢复机制不变的前提下，凡 \(B_{\mathrm{oracle}}<2\) 都不可能实现全微态恢复；这给出了 oracle 坐标的最小值。

另一方面，可交换化群
\(
\Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}
\)
作为完备二元异常签名的普适承载对象，恰需要 \(21\) 个 \(\FF_2\)-坐标才能忠实表示。因而任何 \(B_{\mathrm{anom}}<21\) 的方案若仍欲完备承载全部异常信息，就必然引入跨纤维关系，从而破坏纤维独立置换的直积语义。

故 \((2,21)\) 同时可达，且在乘积偏序下不能再向任一坐标方向下降，因而它是唯一的坐标极小完备预算对。证毕。
\end{proof}

\endinput
