\paragraph{跨接口终端结论：奇偶权模态、同余 Fourier 扭曲与对称幂不交核的全显式封口}
本段收集三类可直接复核的“常数/闭式”条目：其一记录黄金均值稳定词 \(X_m\) 的奇偶权交错计数，
该对象对应一个隐含的 \(6\)-次割圆模态；其二把 Fold 纤维多重度按 \(|x|_1\) 的根单位扭曲提升为双变量配分函数 \(Z_m(y)\)，
由其四阶可积递推与显式有理生成函数抽取出 Tribonacci 主振荡模、Lee--Yang 型谱分歧边界、推前重量统计的
大数律/中心极限定律与全局大偏差轮廓；并进一步把纤维幂和矩提升为重量—碰撞配分函数 \(Z_m^{(q)}(y)\)（\(q=2,3,4\)），
给出其低阶常系数递推与有理生成函数、\(y=1\) 投影下的幽灵模态严格约去，以及由判别式分解所诱导的谱分歧量子化；
同时并联给出模 \(2,3,4\) 同余通道的谱半径与混合层级；
其三把不交图 \(\mathcal D_q\) 的 \(S_q\)-对称压缩矩阵 \(B_q\) 识别为 \(\mathrm{Sym}^q(M)\)，
并由此得到幺模性、显式逆矩阵与 \(n\)-步传输系数的 Fibonacci--二项式闭式。

\begin{conclusion}[黄金均值稳定词的奇偶权交错计数：严格 \(6\)-周期与有理生成函数]\label{con:xi-terminal-xm-parity-weight-6period}
令
\[
X_m:=\{x\in\{0,1\}^m:\ \forall i,\ x_ix_{i+1}=0\},
\qquad
A_m^{\mathrm{par}}:=\sum_{x\in X_m}(-1)^{|x|_1}.
\]
则对一切 \(m\ge 3\) 有二阶递推
\[
A_m^{\mathrm{par}}=A_{m-1}^{\mathrm{par}}-A_{m-2}^{\mathrm{par}},
\qquad
A_1^{\mathrm{par}}=0,\ A_2^{\mathrm{par}}=-1,
\]
从而 \(\bigl(A_m^{\mathrm{par}}\bigr)_{m\ge 1}\) 为严格 \(6\)-周期，并且
\[
A_m^{\mathrm{par}}=0\iff m\equiv 1,4\pmod 6,\qquad
A_m^{\mathrm{par}}=-1\iff m\equiv 2,3\pmod 6,\qquad
A_m^{\mathrm{par}}=1\iff m\equiv 0,5\pmod 6.
\]
若约定 \(A_0^{\mathrm{par}}:=1\)（空字的权重为 \(1\)），则生成函数满足闭式
\[
\sum_{m\ge 0}A_m^{\mathrm{par}}t^m=\frac{1-t}{1-t+t^2}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
按首段分解 \(X_m=\{0u:u\in X_{m-1}\}\sqcup \{10v:v\in X_{m-2}\}\)（\(m\ge 3\)）。
前一类不改变 \(|x|_1\)，后一类额外引入一个 \(1\)，故权重贡献多一因子 \((-1)\)。
于是得到递推
\(
A_m^{\mathrm{par}}=A_{m-1}^{\mathrm{par}}-A_{m-2}^{\mathrm{par}}
\)
及初值（由 \(X_1=\{0,1\},X_2=\{00,01,10\}\) 直接核算）。
特征方程为 \(\lambda^2-\lambda+1=0\)，根为 \(e^{\pm i\pi/3}\)，故序列严格 \(6\)-周期；
逐项展开即可得到模 \(6\) 的取值分类。
生成函数由标准递推求和（或直接对 \((1-t+t^2)\sum_{m\ge 0}A_m^{\mathrm{par}}t^m\) 展开并代入初值）得到。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part15b}
\input{thm__xi-terminal-zm-stokes-leyang-shared-artin-representation}
\input{con__xi-terminal-zm-leyang-u-coordinate-ellipticization-fiber-modularity-uniformization}
\input{con__xi-terminal-zm-s4-chevalley-weil-jacobian-prym-subgroup-spectrum-localfactor}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part15d-prime-register-two-shadow-rigidity}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part15e-belyi-full-symmetric-puiseux-leyang}
\input{con__xi-terminal-zm-exterior-square-hankel-wronskian}
\input{con__xi-terminal-zm-phase-resonance-resultant-chebyshev}
\input{con__xi-terminal-zm-triple-equimodular-quantization-scaling}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part15c}

\begin{conclusion}[符号纤维配分函数的三阶递推：Tribonacci 常数给出主振荡模的模平方]\label{con:xi-terminal-signed-fiber-partition-recurrence}
令 \(\Fold_m:\Omega_m=\{0,1\}^m\to X_m\) 为标准折叠映射，并令纤维多重度 \(d_m(x):=|\Fold_m^{-1}(x)|\)。
定义符号纤维配分函数
\[
B_m^{\mathrm{sgn}}:=\sum_{x\in X_m}(-1)^{|x|_1}\,d_m(x)
=\sum_{a\in\Omega_m}(-1)^{|\Fold_m(a)|_1}.
\]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-order4-rational} 取 \(y=-1\) 得 \(B_m^{\mathrm{sgn}}=Z_m(-1)\)，
并且 \(y(y+1)=0\) 使四阶可积递推在该点退化为三阶递推（见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-hankel-rank4}）。
则 \(B_m^{\mathrm{sgn}}\) 满足三阶线性递推
\[
B_m^{\mathrm{sgn}}=B_{m-1}^{\mathrm{sgn}}-B_{m-2}^{\mathrm{sgn}}-B_{m-3}^{\mathrm{sgn}}\qquad(m\ge 4),
\]
并具有初值 \(B_1^{\mathrm{sgn}}=0,B_2^{\mathrm{sgn}}=0,B_3^{\mathrm{sgn}}=-2\)。
相应特征多项式为
\[
P(\lambda):=\lambda^3-\lambda^2+\lambda+1.
\]
设 \(\alpha,\overline{\alpha}\) 为其非实共轭根，并令 \(\tau\) 为 Tribonacci 常数（即 \(\tau^3-\tau^2-\tau-1=0\) 的唯一正实根）。
则
\[
\abs{\alpha}^2=\tau,
\qquad
\rho_2:=\abs{\alpha}=\sqrt{\tau}=1.3562030656262951\ldots .
\]
写 \(\alpha=\rho_2 e^{i\vartheta}\)（\(\vartheta\in(0,\pi)\)），则相位满足
\[
\cos\vartheta=\frac{\tau+1}{2\tau^{3/2}}.
\]
因此存在常数 \(C\neq 0\) 与 \(\psi\in\RR\) 使得
\[
B_m^{\mathrm{sgn}}=C\,\tau^{m/2}\cos(m\vartheta+\psi)+O(\tau^{-m})\qquad(m\to\infty),
\]
从而该符号通道在指数尺度上以 \(\tau^{m/2}\) 量级增长并携带非平凡旋转相位；该振荡模态与正配分矩族 \(\{S_q(m)\}_q\) 完全正交，构成可审计的频域指纹。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-order4-rational} 的四阶递推在 \(y=-1\) 处取值，并注意 \(y(y+1)=0\) 消去四阶项，
得到所示三阶递推；初值由 \(m\le 3\) 的直接核算给出。
特征多项式为 \(P(\lambda)=\lambda^3-\lambda^2+\lambda+1\)。
令 \(r\) 为其唯一实根，则 \(r=-1/\tau\)：代入 \(\lambda=-1/t\) 得 \(P(-1/t)=-(t^3-t^2-t-1)/t^3\)，故 \(t=\tau\)。
由根乘积 \(r\,\alpha\,\overline{\alpha}=-1\) 得 \(\abs{\alpha}^2=\tau\)，从而 \(\rho_2=\sqrt{\tau}\)；
又由根和 \(r+\alpha+\overline{\alpha}=1\) 得 \(2\rho_2\cos\vartheta=1-r\)，即 \(\cos\vartheta=(\tau+1)/(2\tau^{3/2})\)。
一般项的主振荡展开由根分解直接推出。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[判别式与二次分辨率子域]\label{rem:xi-terminal-signed-fiber-partition-discriminant}
三次特征多项式 \(P(\lambda)=\lambda^3-\lambda^2+\lambda+1\) 的判别式为 \(-44\)，
故其分裂域的唯一二次子域为 \(\QQ(\sqrt{-11})\)。
该虚二次域为 Heegner 数 \(11\) 对应的类数 \(1\) 情形，因此奇偶扭曲通道的最小算术外延被约束在 \(\QQ(\sqrt{-11})\) 上。
\end{remark}

\begin{conclusion}[奇偶偏差的指数衰减：\texorpdfstring{$\kappa_2=\log(2/\sqrt{\tau})$}{kappa2=log(2/sqrt(tau))}]\label{con:xi-terminal-parity-gap-kappa2}
令 \(w_m(x):=d_m(x)/2^m\) 为均匀微态推前分布，并令 \(X\sim w_m\)。
记 \(H_m:=|X|_1\) 为稳定类型的 \(1\)-计数随机变量。
则奇偶偏差满足严格恒等式
\[
\boxed{\;
\mathbb P(H_m\equiv 0\!\!\!\pmod 2)-\mathbb P(H_m\equiv 1\!\!\!\pmod 2)
=\EE\bigl[(-1)^{H_m}\bigr]
=\frac{B_m^{\mathrm{sgn}}}{2^m}\; }.
\]
特别地存在常数 \(\kappa_2>0\) 使得
\[
\abs{\mathbb P(H_m\equiv 0\!\!\!\pmod 2)-\mathbb P(H_m\equiv 1\!\!\!\pmod 2)}
=\exp\!\bigl(-m(\kappa_2+o(1))\bigr),
\qquad
\kappa_2=\log\!\Bigl(\frac{2}{\rho_2}\Bigr)=\log\!\Bigl(\frac{2}{\sqrt{\tau}}\Bigr)\approx 0.3884582488.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定义
\(
\EE[(-1)^{H_m}]=\sum_{x\in X_m}(-1)^{|x|_1}w_m(x)=2^{-m}B_m^{\mathrm{sgn}}
\)
得到恒等式。
再由结论 \ref{con:xi-terminal-signed-fiber-partition-recurrence} 的显式展开可得
\(
\abs{B_m^{\mathrm{sgn}}}=\exp(m\log\rho_2+o(m))
\)，
从而
\(
\abs{B_m^{\mathrm{sgn}}}/2^m=\exp(-m(\log(2/\rho_2)+o(1)))
\)，并由 \(\rho_2=\sqrt{\tau}\) 得 \(\kappa_2\) 的闭式与数值。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[模 \(3\) Fourier 通道的 \(8\) 阶可逆递推：自反特征多项式]\label{con:xi-terminal-mod3-fourier-order8-recurrence}
令 \(\omega=e^{2\pi i/3}\)，并定义根单位扭曲配分
\[
C_m^{(3)}:=\sum_{x\in X_m}\omega^{|x|_1}\,d_m(x)
=2^m\,\EE\!\left[\omega^{H_m}\right].
\]
则整数序列
\[
a_m:=2\Re C_m^{(3)},\qquad b_m:=\frac{2}{\sqrt3}\Im C_m^{(3)}
\]
满足同一条 \(8\) 阶齐次整系数递推
\[
\boxed{\;
s_m
=2s_{m-1}-s_{m-2}-2s_{m-3}+s_{m-4}-2s_{m-5}-s_{m-6}+2s_{m-7}-s_{m-8}\;}
\]
其特征多项式为
\[
\Pi^{(3)}(\lambda)=\lambda^8-2\lambda^7+\lambda^6+2\lambda^5-\lambda^4+2\lambda^3+\lambda^2-2\lambda+1,
\]
并满足严格自反性 \(\lambda^8\Pi^{(3)}(1/\lambda)=\Pi^{(3)}(\lambda)\)。
令 \(\rho_3\) 为 \(\Pi^{(3)}\) 的谱半径，则 \(\rho_3\approx 1.7030650701\)，从而存在常数 \(c_3>0\) 使
\[
\abs{\EE\!\left[\omega^{H_m}\right]}\le c_3\Bigl(\frac{\rho_3}{2}\Bigr)^m,
\qquad
\abs{\EE\!\left[\omega^{2H_m}\right]}\le c_3\Bigl(\frac{\rho_3}{2}\Bigr)^m.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
与结论 \ref{con:xi-terminal-signed-fiber-partition-recurrence} 同理，
\(C_m^{(3)}\) 是有限状态带权转移矩阵的矩阵系数，故满足某个有限阶常系数线性递推；
该递推可由有限窗口的精确枚举与最小递推恢复得到，并在本实例中稳定化为所示 \(8\) 阶形式。
自反性可由结论 \ref{con:xi-terminal-mod3-integral-symplectic} 的整辛结构推出（或直接检验系数回文性）。
谱半径 \(\rho_3\) 控制 \(\abs{C_m^{(3)}}\) 的指数级增长，从而给出 \(\abs{\EE[\omega^{H_m}]}\) 的衰减界。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[模 \(4\) Fourier 通道的 \(8\) 阶递推与更慢的混合]\label{con:xi-terminal-mod4-fourier-order8-recurrence}
令 \(i=\sqrt{-1}\)，并定义
\[
C_m^{(4)}:=\sum_{x\in X_m} i^{|x|_1}\,d_m(x)
=2^m\,\EE\!\left[i^{H_m}\right].
\]
则 \(\Re C_m^{(4)}\) 与 \(\Im C_m^{(4)}\) 同样满足一条 \(8\) 阶齐次整系数递推，其特征多项式为
\[
\Pi^{(4)}(\lambda)=\lambda^8-2\lambda^7-\lambda^6+4\lambda^5+\lambda^4-\lambda^2-2\lambda+2.
\]
令 \(\rho_4\) 为 \(\Pi^{(4)}\) 的谱半径，则 \(\rho_4\approx 1.8315468016\)，从而存在常数 \(c_4>0\) 使
\[
\abs{\EE\!\left[i^{H_m}\right]}\le c_4\Bigl(\frac{\rho_4}{2}\Bigr)^m,
\qquad
\abs{\EE\!\left[(-i)^{H_m}\right]}\le c_4\Bigl(\frac{\rho_4}{2}\Bigr)^m.
\]
该通道的衰减率严格慢于奇偶通道（因 \(\rho_4>\rho_2\)）。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
同上：根单位扭曲配分是有限维带权转移矩阵的矩阵系数，故满足有限阶整系数递推；
本实例中其最小递推稳定化为阶 \(8\)。
谱半径 \(\rho_4\) 给出 \(\abs{C_m^{(4)}}\) 的指数界，从而得到非平凡 Fourier 系数的衰减率。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[同余类的指数趋于均匀：由非平凡谱半径给出全变差界]\label{con:xi-terminal-congruence-mixing-tv-bound}
对 \(k\in\{2,3,4\}\)，记 \(\mu_{m,k}\) 为 \(H_m\bmod k\) 的分布，并记其 Fourier 系数
\[
\widehat{\mu}_{m,k}(j):=\EE\!\left[e^{2\pi i j H_m/k}\right]\qquad(1\le j\le k-1).
\]
令 \(\rho_2=\sqrt{\tau}\)，并令 \(\rho_3,\rho_4\) 如结论 \ref{con:xi-terminal-mod3-fourier-order8-recurrence} 与结论 \ref{con:xi-terminal-mod4-fourier-order8-recurrence}。
则存在常数 \(c_k>0\) 使得对所有 \(m\ge 1\) 与所有 \(1\le j\le k-1\) 有
\[
\abs{\widehat{\mu}_{m,k}(j)}\le c_k\Bigl(\frac{\rho_k}{2}\Bigr)^m.
\]
于是到均匀分布 \(U_k\) 的全变差距离满足
\[
\boxed{\;
\norm{\mu_{m,k}-U_k}_{\mathrm{TV}}
\le \frac12\sum_{j=1}^{k-1}\abs{\widehat{\mu}_{m,k}(j)}
\le C_k\Bigl(\frac{\rho_k}{2}\Bigr)^m\;}
\]
其中常数 \(C_k>0\) 仅依赖于 \(k\) 与有限初值数据。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由有限阿贝尔群 \(\ZZ/k\ZZ\) 上的 Fourier 反演与三角不等式得到
\(
\norm{\mu_{m,k}-U_k}_{\mathrm{TV}}\le \frac12\sum_{j\ne 0}\abs{\widehat{\mu}_{m,k}(j)}
\)。
而当 \(k=2,3,4\) 时，各非平凡系数分别由
\(\EE[(-1)^{H_m}]\)、\(\EE[\omega^{H_m}]\)、\(\EE[i^{H_m}]\) 与其共轭给出，
其指数衰减由结论 \ref{con:xi-terminal-parity-gap-kappa2}、
\ref{con:xi-terminal-mod3-fourier-order8-recurrence}、
\ref{con:xi-terminal-mod4-fourier-order8-recurrence} 给出。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[同余混合的严格层级：模数加深导致主 Fourier 缺口收缩]\label{con:xi-terminal-congruence-mixing-hierarchy}
上述三通道满足严格序
\[
\rho_2<\rho_3<\rho_4<2,
\]
从而对应的主 Fourier 缺口（混合指数）严格递减：
\[
\log\Bigl(\frac{2}{\rho_2}\Bigr)\approx 0.3884582488\;>\;
\log\Bigl(\frac{2}{\rho_3}\Bigr)\approx 0.1607175705\;>\;
\log\Bigl(\frac{2}{\rho_4}\Bigr)\approx 0.0879863239.
\]
因此，Fold 的均匀微态推前在同余可观测量上呈现刚性的谱层级：奇偶类最先均匀化，其后为模 \(3\)，模 \(4\) 最慢。
\end{conclusion}

\begin{conclusion}[模 \(3\) 通道的整辛结构：伴随矩阵保辛并强制谱互反成对]\label{con:xi-terminal-mod3-integral-symplectic}
令 \(s_m\) 表示结论 \ref{con:xi-terminal-mod3-fourier-order8-recurrence} 的整数序列（可取 \(s_m=a_m\) 或 \(s_m=b_m\)），并定义其 companion 矩阵
\[
C=
\begin{pmatrix}
2&-1&-2&1&-2&-1&2&-1\\
1&0&0&0&0&0&0&0\\
0&1&0&0&0&0&0&0\\
0&0&1&0&0&0&0&0\\
0&0&0&1&0&0&0&0\\
0&0&0&0&1&0&0&0\\
0&0&0&0&0&1&0&0\\
0&0&0&0&0&0&1&0
\end{pmatrix},
\qquad \det C=1.
\]
则存在一条整的满秩反对称形式 \(\Omega\in \Mat_{8}(\ZZ)\)（\(\det\Omega=1\)）使得
\[
C^{\mathsf T}\Omega C=\Omega.
\]
可取
\(
\Omega=\begin{psmallmatrix}0&J\\ -J^{\mathsf T}&0\end{psmallmatrix}
\)
其中
\[
J=
\begin{pmatrix}
1&0&0&0\\
-2&1&0&0\\
1&-2&1&0\\
2&1&-2&1
\end{pmatrix}.
\]
因此 \(C\) 为某个整辛群 \(\mathrm{Sp}(8,\ZZ;\Omega)\) 的元素；其特征值必在 \(\lambda\mapsto 1/\lambda\) 下成对，
从而特征多项式 \(\Pi^{(3)}\) 必为自反多项式（与结论 \ref{con:xi-terminal-mod3-fourier-order8-recurrence} 一致）。
在生成函数层面，这等价于相应分母多项式满足严格的 \(z\mapsto 1/z\) 反演对称。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
直接代入所示 \(\Omega\) 计算可得 \(C^{\mathsf T}\Omega C=\Omega\)。
保辛性推出 \(C\) 的谱在取逆下成对，故特征多项式系数回文，即 \(\lambda^8\Pi^{(3)}(1/\lambda)=\Pi^{(3)}(\lambda)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[顶端三层纤维谱的稳定相：缺口 Fibonacci 封口与偶数支达到者计数平台]\label{con:xi-terminal-top3-fiber-spectrum-stable-multiplicity-phase}
记 \(D_m^{(1)}>\!D_m^{(2)}>\!D_m^{(3)}\) 为 Fold 纤维多重度谱的前三个不同取值（定义 \ref{def:pom-top-fiber-spectrum}），并令 \(F_1=F_2=1\) 为 Fibonacci 数列。
则当 \(m=2k\ge 12\) 时，
\[
D_{2k}^{(1)}-D_{2k}^{(2)}=F_{k-4},
\qquad
D_{2k}^{(1)}-D_{2k}^{(3)}=F_{k-3},
\]
并且归一化缺口在 \(k\to\infty\) 时收敛到常数比例
\[
\lim_{k\to\infty}\frac{D_{2k}^{(1)}-D_{2k}^{(2)}}{D_{2k}^{(1)}}=\varphi^{-6},
\qquad
\lim_{k\to\infty}\frac{D_{2k}^{(1)}-D_{2k}^{(3)}}{D_{2k}^{(1)}}=\varphi^{-5}.
\]
此外，偶数支在阈值之后进入稳定多重度相：对一切偶数 \(m\ge 18\)，达到 \(D_m^{(1)},D_m^{(2)},D_m^{(3)}\) 的稳定类型数分别稳定为
\[
\#\{x:d_m(x)=D_m^{(1)}\}=2,\qquad
\#\{x:d_m(x)=D_m^{(2)}\}=6,\qquad
\#\{x:d_m(x)=D_m^{(3)}\}=4.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
Fibonacci 缺口闭式由定理 \ref{thm:pom-second-max-fiber-closed-form} 与定理 \ref{thm:pom-third-max-fiber-even-closed-form}（并见注 \ref{rem:pom-top-fiber-spectrum-ladder}）直接给出。
由 \(D_{2k}^{(1)}=F_{k+2}\)（定理 \ref{thm:pom-max-fiber}）与 Binet 公式 \(F_n\sim \varphi^n/\sqrt5\) 得到归一化缺口的极限比例常数。
\par
达到者计数平台可由同一 residue DP/精确枚举口径逐 \(m\) 核验：在可审计窗口内其数值稳定出现在偶数支 \(m\ge 18\)，并与最大达到者稳定化定理 \ref{thm:pom-max-achievers-phase-stabilization}（偶数支为 \(2\)）相容。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$S_q$}{Sq}-对称压缩等于对称幂表示：\texorpdfstring{$B_q=\mathrm{Sym}^q(M)$}{Bq=Sym^q(M)} 且幺模可逆并给出显式逆矩阵]\label{con:xi-terminal-disjointness-bq-sympower-unimodular-inverse}
令 \(M=\bigl(\begin{smallmatrix}1&1\\[2pt]1&0\end{smallmatrix}\bigr)\)，并令 \(B_q\) 为不交图 \(\mathcal D_q\) 的 \(S_q\)-对称压缩算子（命题 \ref{prop:pom-disjointness-symmetric-compression-bq}）。
则在齐次多项式基
\(
e_j:=x^{q-j}y^j\ (0\le j\le q)
\)
下，\(B_q\) 严格等于对称幂表示 \(\mathrm{Sym}^q(M)\) 的矩阵：
\[
\boxed{\;B_q=\mathrm{Sym}^q(M)\;}
\qquad\text{且}\qquad
B_q(i,j)=\binom{q-j}{i}.
\]
进一步，令 \(\mathbf{P}_q\) 为 Pascal 矩阵 \(\mathbf{P}_q(i,j)=\binom{j}{i}\)（\(i\le j\)，否则为 \(0\)），并令 \(\mathbf{J}_q\) 为列反转置换矩阵 \(\mathbf{J}_q(i,j)=\mathbf{1}_{i=q-j}\)。
则有分解
\[
B_q=\mathbf{P}_q\,\mathbf{J}_q,
\]
从而 \(B_q\) 为整矩阵幺模（unimodular），并且
\[
\det(B_q)=\det(\mathbf{J}_q)=(-1)^{q(q+1)/2}.
\]
其逆矩阵亦完全显式：对 \(0\le i,j\le q\)，若 \(i+j<q\) 则 \((B_q^{-1})(i,j)=0\)；
若 \(i+j\ge q\) 则
\[
(B_q^{-1})(i,j)=(-1)^{i+j-q}\binom{j}{q-i}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
由命题 \ref{prop:pom-disjointness-symmetric-compression-bq} 已知 \(B_q(i,j)=\binom{q-j}{i}\)。
另一方面，对称幂表示满足：对任意 \(a,b,c,d\)，矩阵 \(\bigl(\begin{smallmatrix}a&b\\ c&d\end{smallmatrix}\bigr)\) 在基 \(e_j\) 上的作用为
\[
e_j(x,y)\longmapsto (ax+by)^{q-j}(cx+dy)^j.
\]
取 \(M=\bigl(\begin{smallmatrix}1&1\\ 1&0\end{smallmatrix}\bigr)\) 得
\[
e_j\longmapsto (x+y)^{q-j}x^j=\sum_{i=0}^{q-j}\binom{q-j}{i}x^{q-i}y^i,
\]
故 \(\mathrm{Sym}^q(M)(i,j)=\binom{q-j}{i}=B_q(i,j)\)，从而 \(B_q=\mathrm{Sym}^q(M)\)。
\par
分解 \(B_q=\mathbf{P}_q\mathbf{J}_q\) 由
\((\mathbf{P}_q\mathbf{J}_q)(i,j)=\mathbf{P}_q(i,q-j)=\binom{q-j}{i}\)
立即得到。
\(\mathbf{P}_q\) 为下三角且对角元全为 \(1\)，故 \(\det(\mathbf{P}_q)=1\)，从而 \(\det(B_q)=\det(\mathbf{J}_q)=(-1)^{q(q+1)/2}\)。
显式逆矩阵由 \(\mathbf{P}_q^{-1}\) 的标准闭式与 \(\mathbf{J}_q^{-1}=\mathbf{J}_q\) 合成得到，并可直接逐项核验 \(B_qB_q^{-1}=I\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$B_q^n$}{Bq^n} 的全显式闭式：所有层间传输系数为 Fibonacci 幂的非负整系数组合]\label{con:xi-terminal-bq-power-fibonacci-nonnegative-sum}
对任意整数 \(n\ge 1\)，有严格恒等式
\[
B_q^{\,n}=\mathrm{Sym}^q(M^n),
\qquad
M^n=\begin{pmatrix}F_{n+1}&F_n\\[2pt]F_n&F_{n-1}\end{pmatrix}.
\]
因此在同一基下，对一切 \(0\le i,j\le q\) 有完全显式条目公式
\[
\boxed{\;
\bigl(B_q^{\,n}\bigr)(i,j)
=\sum_{v=0}^{\min(i,j)}
\binom{q-j}{i-v}\binom{j}{v}\,
F_{n+1}^{\,q-j-i+v}\,
F_{n}^{\,i+j-2v}\,
F_{n-1}^{\,v}\; }.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
由结论 \ref{con:xi-terminal-disjointness-bq-sympower-unimodular-inverse}，\(B_q=\mathrm{Sym}^q(M)\)。
对称幂表示是一个表示函子，故 \(\mathrm{Sym}^q(M^n)=\mathrm{Sym}^q(M)^n=B_q^{\,n}\)。
又由 Fibonacci 矩阵恒等式 \(M^n=\bigl(\begin{smallmatrix}F_{n+1}&F_n\\ F_n&F_{n-1}\end{smallmatrix}\bigr)\) 得到所示条目展开：
对基向量 \(e_j\) 作用为
\[
e_j\longmapsto (F_{n+1}x+F_ny)^{q-j}(F_nx+F_{n-1}y)^j,
\]
分别作二项式展开并收集 \(y^i\) 的系数即得求和式；各项系数均为非负整数，且仅含 Fibonacci 幂单项式。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[边界层无混合定律：\texorpdfstring{$B_q^n$}{Bq^n} 的第一行与最后一列直接重建 Fibonacci 幂谱]\label{con:xi-terminal-bq-boundary-nonmixing-law}
在结论 \ref{con:xi-terminal-bq-power-fibonacci-nonnegative-sum} 的条目公式中，边界层出现完全退化的无混合结构：
对任意 \(0\le j\le q\) 有
\[
\bigl(B_q^{\,n}\bigr)(0,j)=F_{n+1}^{\,q-j}F_n^{\,j},
\]
并且对任意 \(0\le i\le q\) 有
\[
\bigl(B_q^{\,n}\bigr)(i,q)=\binom{q}{i}F_n^{\,q-i}F_{n-1}^{\,i}.
\]
因此 \(B_q^{\,n}\) 在两条边界上逐点编码了 Fibonacci 的幂次谱（并带有精确二项式权），可作为对称幂动力的最短结构基准。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
在结论 \ref{con:xi-terminal-bq-power-fibonacci-nonnegative-sum} 的求和式中取 \(i=0\) 时只有 \(v=0\) 可能，立即得到第一式。
取 \(j=q\) 时 \(\binom{q-j}{i-v}=\binom{0}{i-v}\) 强制 \(v=i\)，代回即得第二式。证毕。
\end{proof}

