\paragraph{\texorpdfstring{$S_4$}{S4}--Hurwitz 链的几何--表示刚化、\texorpdfstring{$2$}{2}-进全息 Cantor 共轭与 ZG 密度的标量化递推}
在 \(S_4\)-Hurwitz 商塔的 Jacobian/Prym 同源分解、Chevalley--Weil 重数刚性、良素处局部 Euler 因子分裂、Gödel--Tate 地址像的严格自相似与移位共轭，以及 ZG 自然密度的 prime \(J\)-分式和无穷乘积表示都已建立之后，还可继续抽取出下列八条闭合后果。前四条把属 \(49\) 的 \(S_4\)-Hurwitz 链压缩为一套几何--表示完全对齐的骨架分解；中间两条把 \(2\)-进全息地址重新表述为 Cantor 刚性与一侧满移位共轭；最后两条则把 ZG 密度从二维矩阵递推压缩为一条一维素数递推与一个绝对收敛的无穷乘积。

\begin{theorem}[属 \texorpdfstring{$49$}{49} Jacobian 的骨架压缩同源分解]\label{thm:xi-time-part9y-s4-jacobian-skeleton-compression}
设
\[
H:=X/A_4,\qquad
C_6:=X/V_4,\qquad
Z:=X/D_8,\qquad
C_F:=X/S_3,
\]
\[
Y:=X/C_4,
\qquad
P:=\operatorname{Prym}(Y/Z).
\]
则有有理同源分解
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(C_6)\times J(C_F)^3\times P^3.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是结论 \ref{con:xi-time-part9n-jacobian-c6-compression} 的直接转写。具体地，由定理 \ref{thm:killo-s4-burnside-kani-rosen-prym-square}，
\[
J(C_6)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2,
\qquad
\operatorname{Prym}(C_6/H)\sim_{\QQ}J(Z)^2.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny}，
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3.
\]
将第一式代入第二式，立即得到
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(C_6)\times J(C_F)^3\times P^3.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[微分空间的几何--表示刚化]\label{thm:xi-time-part9y-s4-hodge-geometric-representation-rigidification}
记 \(S_4\) 的四个非平凡不可约复表示为
\[
\mathrm{sgn},\qquad V_2,\qquad V_3,\qquad V_3'.
\]
则 \(H^0(X,\Omega_X^1)\) 在复 \(S_4\)-模范畴中满足规范张量分解
\[
H^0(X,\Omega_X^1)
\cong
\mathrm{sgn}\otimes H^0(H,\Omega_H^1)
\oplus
V_2\otimes H^0(Z,\Omega_Z^1)
\]
\[
\oplus
V_3\otimes H^0(C_F,\Omega_{C_F}^1)
\oplus
V_3'\otimes H^0(P,\Omega_P^1).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
这是结论 \ref{con:xi-time-part9n-s4-hodge-tensor-factorization} 的直接重述。其证明只需把定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny} 给出的同源分解
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3
\]
在单位元处取余切空间，并与结论 \ref{con:xi-time-part9n-s4-all-subgroup-genera} 的 Chevalley--Weil 重数分解
\[
H^0(X,\Omega_X^1)\cong
5\cdot \mathrm{sgn}\oplus
4\cdot V_2\oplus
3\cdot V_3\oplus
9\cdot V_3'
\]
逐块比较即可。由于
\[
g(H)=5,\qquad g(Z)=4,\qquad g(C_F)=3,\qquad \dim P=9,
\]
四个重数空间恰分别与
\[
H^0(H,\Omega_H^1),\quad H^0(Z,\Omega_Z^1),\quad H^0(C_F,\Omega_{C_F}^1),\quad H^0(P,\Omega_P^1)
\]
同维，并由不可约型的两两不同构性强制唯一配对，故得所示张量分解。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$S_4$}{S4}-等变块的严格正交性与分解唯一性]\label{cor:xi-time-part9y-s4-isotypic-orthogonality-uniqueness}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9y-s4-hodge-geometric-representation-rigidification} 的记号下，记 \(J(X)\) 中与四个不可约型对应的 \(S_4\)-等型阿贝尔子簇分别为
\[
A_{\mathrm{sgn}},\qquad
A_{V_2},\qquad
A_{V_3},\qquad
A_{V_3'}.
\]
则它们分别满足
\[
A_{\mathrm{sgn}}\sim_{\QQ}J(H),\qquad
A_{V_2}\sim_{\QQ}J(Z)^2,\qquad
A_{V_3}\sim_{\QQ}J(C_F)^3,\qquad
A_{V_3'}\sim_{\QQ}P^3.
\]
若 \(\rho\neq \rho'\) 属于
\[
\{\mathrm{sgn},V_2,V_3,V_3'\},
\]
则有
\[
\operatorname{Hom}_{S_4}^0(A_\rho,A_{\rho'})=0.
\]
因此
\[
J(X)\sim_{\QQ}A_{\mathrm{sgn}}\times A_{V_2}\times A_{V_3}\times A_{V_3'}
\]
是按有理 \(S_4\)-型的唯一等变同源分解，并且任意 \(S_4\)-等变有理自同态在此分解下必为块对角形式。
\end{corollary}
\begin{proof}
任取一个 \(S_4\)-等变同态
\[
f:A_{\rho}\longrightarrow A_{\rho'}.
\]
在单位元处，它诱导 \(S_4\)-等变余切映射
\[
f^\ast:H^0(A_{\rho'},\Omega_{A_{\rho'}}^1)\longrightarrow H^0(A_{\rho},\Omega_{A_{\rho}}^1).
\]
由定理 \ref{thm:xi-time-part9y-s4-hodge-geometric-representation-rigidification}，
\[
H^0(A_{\rho},\Omega_{A_{\rho}}^1)\cong \rho\otimes M_\rho,
\qquad
H^0(A_{\rho'},\Omega_{A_{\rho'}}^1)\cong \rho'\otimes M_{\rho'}
\]
对相应重数空间 \(M_\rho,M_{\rho'}\) 成立。若 \(\rho\not\cong \rho'\)，则由 Schur 引理，
\[
\operatorname{Hom}_{S_4}\!\bigl(\rho'\otimes M_{\rho'},\rho\otimes M_\rho\bigr)=0,
\]
从而 \(f^\ast=0\)。而阿贝尔簇同态若余切微分为零，则同态本身为零，故
\[
\operatorname{Hom}_{S_4}^0(A_\rho,A_{\rho'})=0.
\]

于是不同等型块之间不存在 \(S_4\)-等变耦合；因此任意 \(S_4\)-等变自同态只能分别作用于四个等型块，自然呈块对角形式。等型分解的唯一性亦随之成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[骨架压缩后的局部 \texorpdfstring{$L$}{L}-因子分裂]\label{thm:xi-time-part9y-s4-local-lfactor-skeleton-splitting}
设 \(X,C_6,C_F\) 与阿贝尔簇 \(P\) 在某共同定义域上给出，并取一处同时良约化的有限素点 \(v\)。记其 \(H^1\) 的局部 Weil 多项式分别为
\[
P_v(X,T),\qquad
P_v(C_6,T),\qquad
P_v(C_F,T),\qquad
P_v(P,T).
\]
则有精确因式分解
\[
P_v(X,T)=P_v(C_6,T)\,P_v(C_F,T)^3\,P_v(P,T)^3.
\]
等价地，在去掉有限多个坏因子后，全局 Hasse--Weil \(L\)-函数满足
\[
L(X,s)=L(C_6,s)\,L(C_F,s)^3\,L(P,s)^3.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9y-s4-jacobian-skeleton-compression}，
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(C_6)\times J(C_F)^3\times P^3.
\]
在共同定义域上，同源阿贝尔簇的 \(\ell\)-进 Tate 模在任一良约化素点 \(v\) 处给出半单同构，而直积对应 Frobenius 作用的直和。因此 Frobenius 特征多项式满足
\[
P_v\!\bigl(J(X),T\bigr)
=
P_v\!\bigl(J(C_6),T\bigr)\,
P_v\!\bigl(J(C_F),T\bigr)^3\,
P_v(P,T)^3.
\]
对曲线 \(X\) 与 \(C_6,C_F\) 而言，\(H^1\) 的局部 Weil 多项式与其 Jacobian 的相应多项式一致，故
\[
P_v(X,T)=P_v(C_6,T)\,P_v(C_F,T)^3\,P_v(P,T)^3.
\]
将这些局部因子在所有良素点上相乘，便得到去掉有限多个坏因子后的全局 \(L\)-函数分裂。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$2$}{2}-进全息像集的 Cantor 刚性]\label{thm:xi-time-part9y-hologram-cantor-rigidity}
设 \(E\) 为有限原子事件集，\(\mathrm{code}:E\hookrightarrow \NN\) 为单射，并记
\[
M:=\max_{e\in E}\mathrm{code}(e),
\qquad
B:=2^L>M,
\qquad
T:=T_2(E_{\min}).
\]
取任意 primitive 地址向量
\[
v\in T\setminus 2T.
\]
对每个无限事件流
\[
\mathbf e=(e_t)_{t\ge 1}\in E^{\NN},
\]
定义其全息地址
\[
\pi(\mathbf e):=X(\mathbf e):=\sum_{t\ge 1}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v,
\qquad
\mathcal X:=\pi(E^{\NN})\subseteq T.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\pi\) 是到其像 \(\mathcal X\) 的拓扑同胚；
  \item 若 \(|E|\ge 2\)，则 \(\mathcal X\) 是 \(T\) 中的 Cantor 子集；
  \item 对任意长度 \(n\) 的前缀
  \[
  w=(e_1,\dots,e_n)\in E^n,
  \]
  记
  \[
  X_n(w):=\sum_{t=1}^{n}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v.
  \]
  若 \([w]\subset E^{\NN}\) 表示对应 cylinder，则有精确公式
  \[
  \pi([w])=X_n(w)+B^n\mathcal X.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-time-part65d-godeltate-selfsimilar-shift-cylinder} 的直接专门化。该定理已证明：在 \(B>M\) 且 \(\mathrm{code}\) 单射时，地址映射
\[
\Xi:E^{\NN}\longrightarrow \mathcal X_E
\]
是拓扑同胚，并满足对任意事件前缀 \(\mathbf a=(e_1,\dots,e_n)\)，
\[
\Xi([\mathbf a])
=
\left(\sum_{t=1}^{n}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v\right)+B^n\mathcal X_E.
\]
将 \(\Xi,\mathcal X_E\) 分别改记为 \(\pi,\mathcal X\)，便得到第 \(1\) 条与第 \(3\) 条。

若 \(|E|\ge 2\)，则积空间 \(E^{\NN}\) 紧、全不连通且无孤立点，故为 Cantor 空间；其同胚像 \(\mathcal X\) 亦具有同样性质，从而是 \(T\) 中的 Cantor 子集。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[全息地址动力学与一侧满移位的共轭]\label{thm:xi-time-part9y-hologram-full-shift-conjugacy}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9y-hologram-cantor-rigidity} 的记号。对每个 \(a\in E\)，定义仿射压缩
\[
F_a:T\longrightarrow T,
\qquad
F_a(x):=\mathrm{code}(a)\,v+Bx.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal X\) 是唯一满足
  \[
  \mathcal X=\bigsqcup_{a\in E}F_a(\mathcal X)
  \]
  的非空紧集；
  \item 记左移
  \[
  \sigma:E^{\NN}\to E^{\NN},
  \qquad
  \sigma(e_1,e_2,\dots)=(e_2,e_3,\dots),
  \]
  并在 \(\mathcal X\) 上定义分段映射
  \[
  R:\mathcal X\to \mathcal X,
  \qquad
  R(F_a(x)):=x.
  \]
  则 \(R\) 良定义且连续，并满足
  \[
  R\circ \pi=\pi\circ \sigma.
  \]
\end{enumerate}
因此动力系统 \((\mathcal X,R)\) 与一侧满移位 \((E^{\NN},\sigma)\) 拓扑共轭。
\end{theorem}
\begin{proof}
在 \(2\)-进度量下，
\[
|B|_2=2^{-L}<1,
\]
故每个 \(F_a\) 都是严格压缩。又由定理 \ref{thm:xi-time-part65d-godeltate-selfsimilar-shift-cylinder}，
\[
\mathcal X=\bigsqcup_{a\in E}F_a(\mathcal X)
\]
已成立。于是由 Hutchinson 不动点原理，\(\mathcal X\) 是该压缩迭代系统的唯一非空紧不动点，得第 \(1\) 条。

对任意 \(\mathbf e=(e_1,e_2,\dots)\in E^{\NN}\)，按首位拆解地址和可得
\[
\pi(\mathbf e)=\mathrm{code}(e_1)\,v+B\,\pi(\sigma\mathbf e)=F_{e_1}(\pi(\sigma\mathbf e)).
\]
因此 \(\mathcal X\) 在各片
\[
F_a(\mathcal X)\qquad (a\in E)
\]
上的分解严格不交，映射
\[
R|_{F_a(\mathcal X)}:=F_a^{-1}
\]
良定义。由各片在 \(\mathcal X\) 中均为 clopen，\(R\) 连续。再由上式立即得到
\[
R(\pi(\mathbf e))
=
R\!\bigl(F_{e_1}(\pi(\sigma\mathbf e))\bigr)
=
\pi(\sigma\mathbf e),
\]
即
\[
R\circ \pi=\pi\circ \sigma.
\]
结合定理 \ref{thm:xi-time-part9y-hologram-cantor-rigidity} 中 \(\pi\) 为同胚，便得到所述拓扑共轭。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Zeckendorf--Gödel 密度的标量化素数递推]\label{thm:xi-time-part9y-zg-scalar-prime-recursion}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9y\_zg\_scalar\_prime\_recursion}
设
\[
A_p:=
\begin{pmatrix}
\dfrac{p}{p+1} & \dfrac{p}{p+1}\\[1ex]
\dfrac{1}{p+1} & 0
\end{pmatrix},
\qquad
\binom{x_n}{y_n}:=
A_{p_n}\cdots A_{p_1}\binom10,
\]
其中 \(p_n\) 为第 \(n\) 个素数。定义
\[
r_n:=\frac{y_n}{x_n}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item
  \[
  r_1=\frac1{p_1},
  \qquad
  r_{n+1}=\frac{1}{p_{n+1}(1+r_n)}
  \qquad (n\ge 1);
  \]
  \item 因而
  \[
  r_n=
  \cfrac{1}{p_n\!\left(1+\cfrac{1}{p_{n-1}\!\left(1+\cfrac{1}{\ddots\left(1+\cfrac1{p_1}\right)}\right)}\right)};
  \]
  \item 对一切 \(n\ge 1\)，有
  \[
  0<r_n\le \frac1{p_n},
  \]
  且对 \(n\ge 2\) 时严格不等式成立；从而 \(r_n\to 0\)；
  \item 记 \(\delta_{\mathrm{ZG}}:=\delta(\mathrm{ZG})\)。则
  \[
  \delta_{\mathrm{ZG}}=
  \frac1{\zeta(2)}
  \lim_{n\to\infty}(x_n+y_n).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
这是定理 \ref{thm:xi-time-part62dgd-zg-density-prime-jfraction-positive} 的记号改写。该定理中记
\[
\binom{A_n}{B_n}:=
\left(\prod_{i=1}^{n}
\begin{pmatrix}
\dfrac{p_i}{p_i+1} & \dfrac{p_i}{p_i+1}\\[1ex]
\dfrac{1}{p_i+1} & 0
\end{pmatrix}
\right)e_1,
\]
并设
\[
t_n:=A_n+B_n,\qquad r_n:=\frac{B_n}{A_n}.
\]
将 \(A_n,B_n\) 改记为 \(x_n,y_n\) 后，定理 \ref{thm:xi-time-part62dgd-zg-density-prime-jfraction-positive} 的第一条即给出
\[
r_n=\frac{1}{p_n(1+r_{n-1})},
\qquad
r_0:=0.
\]
特别地，
\[
r_1=\frac{1}{p_1}.
\]
递归展开便得到所示连分式表示。

再由同一定理证明中的估计，
\[
0<r_n\le \frac1{p_n},
\]
且因 \(r_{n-1}>0\)，实际上对 \(n\ge 2\) 有严格不等式
\[
r_n<\frac1{p_n}.
\]
故 \(r_n\to 0\)。

最后，由同一定理的第二条，
\[
\delta_{\mathrm{ZG}}
=
\frac1{\zeta(2)}\lim_{n\to\infty}t_n.
\]
而 \(t_n=x_n+y_n\)，故得到
\[
\delta_{\mathrm{ZG}}=
\frac1{\zeta(2)}
\lim_{n\to\infty}(x_n+y_n).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Zeckendorf--Gödel 密度的无穷乘积化与正性机制]\label{thm:xi-time-part9y-zg-infinite-product-positivity}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9y-zg-scalar-prime-recursion} 的记号下，约定
\[
r_0:=0.
\]
则
\[
\delta_{\mathrm{ZG}}
=
\frac1{\zeta(2)}
\prod_{n\ge 1}
\left(
1-\frac{r_{n-1}}{(p_n+1)(1+r_{n-1})}
\right).
\]
该无穷乘积绝对收敛，且每个因子都位于 \((0,1]\) 内；因此
\[
\delta_{\mathrm{ZG}}>0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
s_n:=x_n+y_n.
\]
由矩阵递推，
\[
x_n=\frac{p_n}{p_n+1}(x_{n-1}+y_{n-1})
=
\frac{p_n}{p_n+1}s_{n-1},
\qquad
y_n=\frac{1}{p_n+1}x_{n-1}.
\]
又因
\[
x_{n-1}=\frac{s_{n-1}}{1+r_{n-1}},
\]
故
\[
s_n
=
\frac{p_n}{p_n+1}s_{n-1}
+
\frac{1}{p_n+1}\frac{s_{n-1}}{1+r_{n-1}}
=
s_{n-1}\left(1-\frac{r_{n-1}}{(p_n+1)(1+r_{n-1})}\right).
\]
迭代得到
\[
s_n
=
s_0\prod_{j=1}^{n}
\left(1-\frac{r_{j-1}}{(p_j+1)(1+r_{j-1})}\right).
\]
由于 \(s_0=1\) 且
\[
\delta_{\mathrm{ZG}}=\frac1{\zeta(2)}\lim_{n\to\infty}s_n
\]
由定理 \ref{thm:xi-time-part9y-zg-scalar-prime-recursion} 成立，遂得所示无穷乘积公式。

再由同一定理，
\[
0<r_{j-1}<\frac1{p_{j-1}}
\qquad (j\ge 2),
\]
故对 \(j\ge 2\) 有
\[
0<
\frac{r_{j-1}}{(p_j+1)(1+r_{j-1})}
<
\frac{1}{p_{j-1}(p_j+1)}.
\]
右端级数收敛，故
\[
\sum_{j\ge 2}\frac{r_{j-1}}{(p_j+1)(1+r_{j-1})}<\infty.
\]
由正项无穷乘积的标准判据，所示乘积收敛；又每个因子都严格位于 \((0,1]\) 内，故其极限严格为正。乘上常数 \(\zeta(2)^{-1}>0\)，得到
\[
\delta_{\mathrm{ZG}}>0.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
上述八条结果把两条此前分离的主线同时压缩为可直接横向调用的终端包：一方面，属 \(49\) 的 \(S_4\)-Hurwitz 链在 Jacobian、Hodge 余切空间与局部 \(L\)-因子三侧完成了同一骨架压缩，并且不同不可约型之间的等变耦合被 Schur 刚性完全切断；另一方面，\(2\)-进全息地址像不仅是一个 Cantor 型刚性对象，而且其自然动力学与一侧满移位严格共轭；再一方面，ZG 密度又不再需要以二维矩阵极限保留，而可被压缩为一条一维素数 Riccati 递推与一个绝对收敛的正无穷乘积。因此，\(S_4\)-几何骨架、非阿基米德地址动力学与 prime-index hard-core 密度机制在这一层面上都获得了可审计的标量化终端表达。

\endinput
