\paragraph{相位采样 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 的 Hurwitz 闭式、群刚性重建与异常分裂 torsor 势函数}
沿用定义 \ref{def:cdim-zeta-function}、命题 \ref{prop:cdim-residual-quotient-probe}、定理 \ref{thm:cdim-anomaly-quadratic-law}、命题 \ref{prop:cdim-discrete-anomaly-ledger} 与命题 \ref{prop:cdim-anomaly-splitting-torsor-obstruction} 的记号。对有限生成离散交换群
\[
G\cong \ZZ^r\oplus T
\]
记
\[
a_n(G):=\card{\operatorname{Hom}(G,\ZZ/n\ZZ)},
\qquad
\zeta_G^{\mathrm{ph}}(s):=\sum_{n\ge 1}\frac{a_n(G)}{n^s},
\]
并把 \(\zeta_G^{\mathrm{ph}}\) 视为前文 \(\zeta_G\) 的相位采样记号。由有限采样计数、异常群分解与分裂截面的 torsor 结构，可进一步压缩出下列五条结论。

\begin{theorem}[相位采样 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 的 Hurwitz 分解与唯一极点]\label{thm:xi-time-part78-phase-zeta-hurwitz-pole}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part78\_phase\_zeta\_hurwitz\_pole}
设 \(G\cong \ZZ^r\oplus T\) 为有限生成离散交换群，其中 \(T\) 有限。记
\[
e:=\exp(T),
\qquad
c_T(n):=\card{T/nT}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(c_T(n)\) 仅依赖于 \(\gcd(n,e)\)，因而是以 \(e\) 为周期的算术函数；
  \item 在 \(\Re(s)>r+1\) 上有 Hurwitz 分解
  \[
  \zeta_G^{\mathrm{ph}}(s)
  =e^{\,r-s}\sum_{a=1}^{e}c_T(a)\,\zeta\!\left(s-r,\frac{a}{e}\right);
  \]
  \item \(\zeta_G^{\mathrm{ph}}(s)\) 亚纯延拓到整个复平面，并在 \(s=r+1\) 处有唯一单极点，其留数为
  \[
  \operatorname*{Res}_{s=r+1}\zeta_G^{\mathrm{ph}}(s)
  =\frac{1}{e}\sum_{a=1}^{e}c_T(a).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:cdim-residual-quotient-probe}，
\[
a_n(G)=n^r\card{T/nT}=n^r c_T(n).
\]
将 \(T\) 分解为 \(p\)-初等分量 \(T=\bigoplus_p T_{(p)}\)。对任意素数 \(p\) 与任意整数 \(n\)，乘以 \(n\) 在 \(T_{(p)}\) 上可写成
\[
n=p^{v_p(n)}u,\qquad p\nmid u,
\]
而乘以 \(u\) 为自同构，故
\[
\card{T_{(p)}/nT_{(p)}}=\card{T_{(p)}/p^{v_p(n)}T_{(p)}}.
\]
若 \(p^{\lambda_p}\Vert e\)，则 \(T_{(p)}\) 的指数为 \(p^{\lambda_p}\)，从而上式只依赖于 \(\min(v_p(n),\lambda_p)\)，亦即只依赖于 \(\gcd(n,p^{\lambda_p})\)。对所有 \(p\mid e\) 取乘积便得 \(c_T(n)\) 只依赖于 \(\gcd(n,e)\)，故以 \(e\) 为周期。

于是当 \(\Re(s)>r+1\) 时，
\[
\zeta_G^{\mathrm{ph}}(s)
=\sum_{n\ge 1}c_T(n)\,n^{r-s}
=\sum_{a=1}^{e}c_T(a)\sum_{m\ge 0}(me+a)^{r-s}.
\]
将 \(me+a=e\bigl(m+\frac{a}{e}\bigr)\) 提出，得到
\[
\zeta_G^{\mathrm{ph}}(s)
=e^{\,r-s}\sum_{a=1}^{e}c_T(a)\sum_{m\ge 0}\left(m+\frac{a}{e}\right)^{-(s-r)}
=e^{\,r-s}\sum_{a=1}^{e}c_T(a)\,\zeta\!\left(s-r,\frac{a}{e}\right).
\]
这便给出所述 Hurwitz 分解。

每个 Hurwitz zeta \(\zeta(s-r,a/e)\) 都只在 \(s-r=1\) 处有单极点，留数为 \(1\)。因此 \(\zeta_G^{\mathrm{ph}}\) 亚纯延拓到整个复平面，并且只能在 \(s=r+1\) 处出现极点；其留数为
\[
e^{\,r-(r+1)}\sum_{a=1}^{e}c_T(a)=\frac1e\sum_{a=1}^{e}c_T(a).
\]
由于 \(c_T(a)\ge 1\) 对所有 \(a\) 都成立，该留数严格为正，故该极点确为唯一单极点。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[相位采样计数部分和的精确主项与 \texorpdfstring{$O(N^r)$}{O(N^r)} 余项]\label{thm:xi-time-part78-phase-zeta-partial-sum-sharp}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part78-phase-zeta-hurwitz-pole} 的记号，并记
\[
A_G(N):=\sum_{n\le N}a_n(G).
\]
则当 \(N\to\infty\) 时，
\[
A_G(N)=\frac{C_G}{r+1}N^{r+1}+O(N^r),
\qquad
C_G:=\frac1e\sum_{a=1}^{e}c_T(a).
\]
特别地，
\[
C_G=\operatorname*{Res}_{s=r+1}\zeta_G^{\mathrm{ph}}(s).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part78-phase-zeta-hurwitz-pole}，函数 \(c_T(n)\) 以 \(e\) 为周期，故
\[
A_G(N)
=\sum_{a=1}^{e}c_T(a)\sum_{\substack{n\le N\\ n\equiv a\!\!\!\pmod e}}n^r.
\]
对每个 \(a\in\{1,\dots,e\}\) 记
\[
M_a:=\left\lfloor\frac{N-a}{e}\right\rfloor.
\]
则内层和可写为
\[
\sum_{\substack{n\le N\\ n\equiv a\!\!\!\pmod e}}n^r
=\sum_{m=0}^{M_a}(em+a)^r.
\]
由于 \((em+a)^r\) 是 \(m\) 的 \(r\) 次多项式，Faulhaber 求和公式给出
\[
\sum_{m=0}^{M_a}(em+a)^r
=\frac{e^r}{r+1}M_a^{r+1}+O(M_a^r),
\]
其中隐含常数对 \(a=1,\dots,e\) 一致，因为 \(e\) 固定且 \(a\) 只在有限集合中变动。又
\[
M_a=\frac{N}{e}+O(1)
\]
同样对 \(a\) 一致，于是
\[
\sum_{m=0}^{M_a}(em+a)^r
=\frac{1}{e(r+1)}N^{r+1}+O(N^r).
\]
代回并对 \(a\) 求和，得到
\[
A_G(N)
=\sum_{a=1}^{e}c_T(a)\left(\frac{1}{e(r+1)}N^{r+1}+O(N^r)\right)
=\frac{C_G}{r+1}N^{r+1}+O(N^r).
\]
最后，\(C_G=\operatorname*{Res}_{s=r+1}\zeta_G^{\mathrm{ph}}(s)\) 正是定理 \ref{thm:xi-time-part78-phase-zeta-hurwitz-pole} 的留数公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[相位采样 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 的完全分类刚性]\label{thm:xi-time-part78-phase-zeta-complete-classification}
设 \(G,H\) 为有限生成离散交换群。若
\[
\zeta_G^{\mathrm{ph}}(s)\equiv \zeta_H^{\mathrm{ph}}(s)
\]
作为亚纯函数恒等成立，则
\[
G\cong H.
\]
等价地，映射
\[
G\longmapsto \zeta_G^{\mathrm{ph}}(s)
\]
是有限生成离散交换群同构类的完备不变量。
\end{theorem}
\begin{proof}
在某个足够右的半平面内，两端都由绝对收敛的 Dirichlet 级数
\[
\zeta_G^{\mathrm{ph}}(s)=\sum_{n\ge 1}\frac{a_n(G)}{n^s},
\qquad
\zeta_H^{\mathrm{ph}}(s)=\sum_{n\ge 1}\frac{a_n(H)}{n^s}
\]
给出。亚纯恒等因而在该半平面内也成立。由 Dirichlet 级数唯一性定理，
\[
a_n(G)=a_n(H)\qquad(\forall n\ge 1).
\]
再由推论 \ref{cor:xi-cdim-zeta-fingerprint-rigidity}（等价地，定理 \ref{thm:cdim-phase-spectrum-reconstruction}），可知这迫使 \(G\cong H\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[异常分裂 torsor 的精确势函数]\label{thm:xi-time-part78-anomaly-splitting-torsor-cardinality}
设
\[
G\cong \ZZ^r\oplus F
\]
为有限生成离散交换群，其中 \(F\) 有限。则分裂截面集合 \(\mathrm{Spl}(G)\) 为有限集，并满足
\[
\card{\mathrm{Spl}(G)}
=\bigl(\card{F}^{\,r}\,\card{\wedge^2 F}\bigr)^{\binom r2}.
\]
更具体地，若对每个素数 \(p\) 写
\[
F_{(p)}\cong \bigoplus_{j=1}^{t_p}\ZZ/p^{\lambda_{p,j}}\ZZ,
\qquad
\lambda_{p,1}\ge \cdots\ge \lambda_{p,t_p}\ge 1,
\]
则
\[
\card{\wedge^2 F}
=\prod_p p^{\sum_{j=2}^{t_p}(j-1)\lambda_{p,j}},
\]
从而
\[
\card{\mathrm{Spl}(G)}
=\prod_p
p^{\binom r2\left(
r\sum_{j=1}^{t_p}\lambda_{p,j}
+\sum_{j=2}^{t_p}(j-1)\lambda_{p,j}
\right)}.
\]
特别地，当 \(r\le 1\) 或 \(F=0\) 时，\(\mathrm{Spl}(G)\) 仅含一个元素。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:cdim-anomaly-splitting-torsor-obstruction}，
\(\mathrm{Spl}(G)\) 是
\[
\operatorname{Hom}\bigl(\mathcal D(G),\mathcal A(G)^0\bigr)
\]
的主齐次空间，因而
\[
\card{\mathrm{Spl}(G)}
=\card{\operatorname{Hom}\bigl(\mathcal D(G),\mathcal A(G)^0\bigr)}.
\]
再由定理 \ref{thm:cdim-anomaly-quadratic-law}，
\[
\mathcal A(G)^0\cong \TT^{\binom r2},
\]
故
\[
\operatorname{Hom}\bigl(\mathcal D(G),\mathcal A(G)^0\bigr)
\cong
\operatorname{Hom}\bigl(\mathcal D(G),\TT\bigr)^{\binom r2}.
\]
由于 \(\mathcal D(G)\) 为有限交换群，Pontryagin 对偶给出
\[
\card{\operatorname{Hom}\bigl(\mathcal D(G),\TT\bigr)}=\card{\mathcal D(G)},
\]
从而
\[
\card{\mathrm{Spl}(G)}=\card{\mathcal D(G)}^{\binom r2}.
\]

另一方面，命题 \ref{prop:cdim-discrete-anomaly-ledger} 给出
\[
\mathcal D(G)\cong
\operatorname{Hom}(\ZZ^r\otimes F,\TT)\times \operatorname{Hom}(\wedge^2F,\TT).
\]
因此
\[
\card{\mathcal D(G)}
=\card{\ZZ^r\otimes F}\,\card{\wedge^2F}
=\card{F}^{\,r}\,\card{\wedge^2F},
\]
因为 \(\ZZ^r\otimes F\cong F^r\)。于是得到
\[
\card{\mathrm{Spl}(G)}
=\bigl(\card{F}^{\,r}\,\card{\wedge^2F}\bigr)^{\binom r2}.
\]

为求 \(\card{\wedge^2F}\)，先按主分解写 \(F=\bigoplus_p F_{(p)}\)。由不同素数方向的张量积消失，
\[
\wedge^2F\cong \bigoplus_p \wedge^2F_{(p)}.
\]
再对
\[
F_{(p)}\cong \bigoplus_{j=1}^{t_p}\ZZ/p^{\lambda_{p,j}}\ZZ
\]
应用有限交换 \(p\)-群的外平方公式，得到
\[
\wedge^2F_{(p)}
\cong
\bigoplus_{1\le i<j\le t_p}\ZZ/p^{\min(\lambda_{p,i},\lambda_{p,j})}\ZZ.
\]
由于 \(\lambda_{p,1}\ge\cdots\ge\lambda_{p,t_p}\)，当 \(i<j\) 时有
\(\min(\lambda_{p,i},\lambda_{p,j})=\lambda_{p,j}\)，故
\[
\card{\wedge^2F_{(p)}}
=p^{\sum_{j=2}^{t_p}(j-1)\lambda_{p,j}}.
\]
对所有 \(p\) 取乘积便得
\[
\card{\wedge^2F}
=\prod_p p^{\sum_{j=2}^{t_p}(j-1)\lambda_{p,j}}.
\]
再与
\[
\card{F}=\prod_p p^{\sum_{j=1}^{t_p}\lambda_{p,j}}
\]
合并，即得最后的素数分解式。

若 \(r\le 1\)，则 \(\binom r2=0\)，故 \(\card{\mathrm{Spl}(G)}=1\)。若 \(F=0\)，则 \(\mathcal D(G)=0\)，同样得到 \(\mathrm{Spl}(G)\) 为单点。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[异常分裂 torsor 的素数支撑与严格下界]\label{cor:xi-time-part78-anomaly-splitting-prime-support-lower-bound}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part78-anomaly-splitting-torsor-cardinality} 的记号，并设 \(r\ge 2\)。则对任意素数 \(p\) 都有
\[
p\mid \card{\mathrm{Spl}(G)}
\quad\Longleftrightarrow\quad
F_{(p)}\neq 0.
\]
等价地，
\[
\{p:\ p\mid \card{\mathrm{Spl}(G)}\}
=
\{p:\ F_{(p)}\neq 0\}.
\]
若进一步 \(F\neq 0\)，并记
\[
p_{\min}(F):=\min\{p:\ F_{(p)}\neq 0\},
\]
则
\[
\card{\mathrm{Spl}(G)}
\ge p_{\min}(F)^{\,r\binom r2}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part78-anomaly-splitting-torsor-cardinality} 的显式分解式，
\[
v_p\!\bigl(\card{\mathrm{Spl}(G)}\bigr)
=\binom r2\left(
r\sum_{j=1}^{t_p}\lambda_{p,j}
+\sum_{j=2}^{t_p}(j-1)\lambda_{p,j}
\right).
\]
若 \(F_{(p)}=0\)，则所有 \(\lambda_{p,j}\) 均为零，从而
\(
v_p(\card{\mathrm{Spl}(G)})=0
\)。
反之若 \(F_{(p)}\neq 0\)，则
\(
\sum_{j=1}^{t_p}\lambda_{p,j}\ge 1
\)；
又因 \(r\ge 2\)，故
\[
v_p\!\bigl(\card{\mathrm{Spl}(G)}\bigr)
\ge \binom r2\,r>0.
\]
于是
\[
p\mid \card{\mathrm{Spl}(G)}
\quad\Longleftrightarrow\quad
F_{(p)}\neq 0.
\]

若 \(F\neq 0\)，取其最小支撑素数 \(p_{\min}(F)\)。对该素数有
\[
v_{p_{\min}(F)}\!\bigl(\card{\mathrm{Spl}(G)}\bigr)\ge \binom r2\,r,
\]
其余素数因子贡献非负，故
\[
\card{\mathrm{Spl}(G)}
\ge p_{\min}(F)^{\,r\binom r2}.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
这五条结果把有限生成离散交换群的 phase-sampling 侧统计与二阶异常分裂的离散扭量压缩到同一条可审计主线上：相位采样 \(\zeta\) 不仅具有有限 Hurwitz 闭式并把唯一主极点精确锁定在 \(s=\cdim(G)+1\)，而且其亚纯函数本身已经足以完整恢复群的同构类型；与此同时，异常分裂截面的全部非唯一性也不再只是存在性障碍，而被一个可显式计算的有限 torsor 势函数完全控制，其素数支撑与大小下界均由 torsion 主分解直接给出。

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part79-mom-sector-cross-anomaly-complexity-collapse}

\endinput
