\paragraph{fold-gauge 规范常数的显式三模渐近、归一化缺陷与超收敛上包络}
在最终单侧逼近、任意固定阶差分尾符号与有限阶 Bernoulli 模态消去都已建立之后，规范常数列还可继续压缩为一组完全显式的有效渐近公式。它们把 Stirling--Bernoulli 层级的前三个非平凡模态、首项消元后的具体上侧包络以及相邻比值的首个二次修正统一到同一条闭式链中。

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\log C_m$}{log Cm} 的前三个非平凡 Bernoulli 模态完全显式化]\label{thm:xi-time-part59ac-foldgauge-three-bernoulli-modes}
记
\[
q_0:=\frac{\varphi}{2},
\qquad
L_m:=\log C_m-\log(2\pi).
\]
则有精确三项展开
\[
\boxed{\;
L_m
=
\frac{1}{3\varphi}\,q_0^m
-\frac{\sqrt5}{180}\,q_0^{3m}
+\frac{\varphi}{210}\,q_0^{5m}
+O(q_0^{7m}).\;}
\]
从而
\[
\boxed{\;
C_m
=
2\pi\exp\!\left(
\frac{1}{3\varphi}\,q_0^m
-\frac{\sqrt5}{180}\,q_0^{3m}
+\frac{\varphi}{210}\,q_0^{5m}
+O(q_0^{7m})
\right).\;}
\]
进一步展开指数，得到
\[
\boxed{\;
C_m
=
2\pi\left(
1+\frac{1}{3\varphi}\,q_0^m
+\frac{1}{18\varphi^2}\,q_0^{2m}
+O(q_0^{3m})
\right).\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \(R=3\) 应用定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy}，得到
\[
L_m=\sum_{r=1}^{3}a_r q_0^{(2r-1)m}+O(q_0^{7m}),
\qquad
a_r=
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr).
\]
对 \(r=1,2,3\) 分别计算系数。由
\[
B_2=\frac16,\qquad B_4=-\frac1{30},\qquad B_6=\frac1{42},
\]
得
\[
a_1=\frac16\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{-1}\bigr)=\frac{1}{3\varphi},
\]
\[
a_2=
\frac{-1/30}{2\cdot 3}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi\bigr)
=-\frac{1}{180}\bigl(\varphi+\varphi^{-1}\bigr)
=-\frac{\sqrt5}{180},
\]
其中用了恒等式 \(\varphi+\varphi^{-1}=\sqrt5\)。又
\[
a_3=
\frac{1/42}{3\cdot 5}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^3\bigr).
\]
由
\[
\varphi^3=2\varphi+1,
\qquad
\varphi^{-1}=\varphi-1,
\]
可得
\[
\varphi^{-1}+\varphi^3=3\varphi,
\]
因此
\[
a_3=\frac{3\varphi}{630}=\frac{\varphi}{210}.
\]
代回即得 \(L_m\) 的三项展开。

由 \(C_m=2\pi e^{L_m}\)，立得第二式。再由 \(L_m=O(q_0^m)\) 可作指数展开
\[
e^{L_m}=1+L_m+\frac12L_m^2+O(L_m^3)
=1+\frac{1}{3\varphi}\,q_0^m+\frac{1}{18\varphi^2}\,q_0^{2m}+O(q_0^{3m}),
\]
从而得到第三式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[fold-gauge 常数对 \texorpdfstring{$2\pi$}{2pi} 的归一化缺陷最终严格递增，并从下方趋向主系数]\label{thm:xi-time-part59ac-foldgauge-normalized-defect-monotone}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part59ac-foldgauge-three-bernoulli-modes} 的记号，并定义
\[
\widetilde D_m:=q_0^{-m}L_m.
\]
则存在 \(m_0\)，使得对全部 \(m\ge m_0\) 都有
\[
C_m>2\pi,
\qquad
C_{m+1}<C_m,
\qquad
\widetilde D_m<\frac{1}{3\varphi},
\qquad
\widetilde D_{m+1}>\widetilde D_m.
\]
并且
\[
\lim_{m\to\infty}\widetilde D_m=\frac{1}{3\varphi}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part59ac-foldgauge-three-bernoulli-modes}，
\[
L_m
=
\frac{1}{3\varphi}\,q_0^m
-\frac{\sqrt5}{180}\,q_0^{3m}
+O(q_0^{5m}).
\]
首项系数为正，故对充分大的 \(m\) 有 \(L_m>0\)，即
\[
\log C_m>\log(2\pi),
\]
从而 \(C_m>2\pi\)。

再作差分，得到
\[
L_{m+1}-L_m
=
\frac{1}{3\varphi}(q_0-1)\,q_0^m
-\frac{\sqrt5}{180}(q_0^3-1)\,q_0^{3m}
+O(q_0^{5m}).
\]
由于 \(0<q_0<1\)，第一项为负且支配其余项，故对充分大的 \(m\) 有
\[
L_{m+1}<L_m.
\]
指数函数严格递增，遂得 \(C_{m+1}<C_m\)。

对归一化缺陷，直接由上式除以 \(q_0^m\) 得
\[
\widetilde D_m
=
\frac{1}{3\varphi}
-\frac{\sqrt5}{180}\,q_0^{2m}
+O(q_0^{4m}),
\]
从而对充分大的 \(m\) 有
\[
\widetilde D_m<\frac{1}{3\varphi},
\qquad
\lim_{m\to\infty}\widetilde D_m=\frac{1}{3\varphi}.
\]
再作差可得
\[
\widetilde D_{m+1}-\widetilde D_m
=
\frac{\sqrt5}{180}(1-q_0^2)\,q_0^{2m}
+O(q_0^{4m}),
\]
其主项严格为正，故对充分大的 \(m\) 有
\[
\widetilde D_{m+1}>\widetilde D_m.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[首项消元后的立方级超收敛上侧包络]\label{thm:xi-time-part59ac-foldgauge-first-mode-cancellation-envelope}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part59ac-foldgauge-three-bernoulli-modes} 的记号，并定义
\[
U_m:=\frac{\log C_{m+1}-q_0\log C_m}{1-q_0}.
\]
则有精确渐近
\[
\boxed{\;
U_m
=
\log(2\pi)
+\frac{\sqrt5}{180}(1+q_0)\,q_0^{3m+1}
+O(q_0^{5m}).\;}
\]
特别地，存在 \(m_1\)，使得对全部 \(m\ge m_1\) 都有
\[
\log(2\pi)<U_m<\log C_m.
\]
因此，\(U_m\) 给出 \(\log(2\pi)\) 的一个严格优于 \(\log C_m\) 的上侧近似，其误差从 \(O(q_0^m)\) 提升到 \(O(q_0^{3m})\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
U_m-\log(2\pi)
=
\frac{L_{m+1}-q_0L_m}{1-q_0}.
\]
再由定理 \ref{thm:xi-time-part59ac-foldgauge-three-bernoulli-modes}，
\[
L_m
=
a_1q_0^m+a_2q_0^{3m}+O(q_0^{5m}),
\qquad
a_1=\frac{1}{3\varphi},
\qquad
a_2=-\frac{\sqrt5}{180}.
\]
于是
\[
L_{m+1}-q_0L_m
=
a_2q_0^{3m+1}(q_0^2-1)+O(q_0^{5m}),
\]
即首个 Bernoulli 模态被完全消去。两边除以 \(1-q_0\)，并利用
\[
\frac{q_0^2-1}{1-q_0}=-(1+q_0),
\]
得到
\[
U_m-\log(2\pi)
=
-a_2(1+q_0)\,q_0^{3m+1}+O(q_0^{5m})
=
\frac{\sqrt5}{180}(1+q_0)\,q_0^{3m+1}+O(q_0^{5m}).
\]
故对充分大的 \(m\) 有 \(U_m>\log(2\pi)\)。

另一方面，
\[
\log C_m-\log(2\pi)=L_m=\frac{1}{3\varphi}\,q_0^m+O(q_0^{3m}),
\]
其主阶为 \(q_0^m\)，而 \(U_m-\log(2\pi)=O(q_0^{3m})\)。于是对充分大的 \(m\) 有
\[
U_m<\log C_m.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[连续比值极限的二次修正与普适有理常数 \texorpdfstring{$1/48$}{1/48}]\label{thm:xi-time-part59ac-foldgauge-ratio-one-forty-eighth}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part59ac\_foldgauge\_ratio\_one\_forty\_eighth}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part59ac-foldgauge-three-bernoulli-modes} 的记号，则有精确渐近
\[
\boxed{\;
\frac{L_{m+1}}{q_0L_m}
=
1+\frac{1}{48}\,q_0^{2m}+O(q_0^{4m}).\;}
\]
因此
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{L_{m+1}}{L_m}=q_0=\frac{\varphi}{2},
\]
而且该比值从上方趋向 \(\varphi/2\)；其首个二次修正系数恰为普适有理常数 \(1/48\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part59ac-foldgauge-three-bernoulli-modes}，
\[
L_m
=
a_1q_0^m+a_2q_0^{3m}+O(q_0^{5m})
=
a_1q_0^m\left(1+\frac{a_2}{a_1}q_0^{2m}+O(q_0^{4m})\right),
\]
其中
\[
a_1=\frac{1}{3\varphi},
\qquad
a_2=-\frac{\sqrt5}{180}.
\]
故
\[
\frac{L_{m+1}}{q_0L_m}
=
\frac{1+\frac{a_2}{a_1}q_0^{2m+2}+O(q_0^{4m})}
{1+\frac{a_2}{a_1}q_0^{2m}+O(q_0^{4m})}
=
1+\frac{a_2}{a_1}(q_0^2-1)\,q_0^{2m}+O(q_0^{4m}).
\]
现化简系数。由
\[
\frac{a_2}{a_1}
=
-\frac{\sqrt5}{180}\cdot 3\varphi
=
-\frac{\sqrt5\,\varphi}{60},
\]
以及
\[
q_0^2-1=\frac{\varphi^2}{4}-1=\frac{\varphi-3}{4},
\]
可得
\[
\frac{a_2}{a_1}(q_0^2-1)
=
\frac{\sqrt5\,\varphi(3-\varphi)}{240}.
\]
再由
\[
\varphi=\frac{1+\sqrt5}{2},
\qquad
3-\varphi=\frac{5-\sqrt5}{2},
\]
有
\[
\sqrt5\,\varphi(3-\varphi)
=
\sqrt5\cdot\frac{(1+\sqrt5)(5-\sqrt5)}{4}
=
5.
\]
因此
\[
\frac{a_2}{a_1}(q_0^2-1)=\frac{5}{240}=\frac{1}{48}.
\]
代回即得所示展开。由于修正项系数为正，故该比值对充分大的 \(m\) 从上方趋向 \(1\)；等价地，
\[
\frac{L_{m+1}}{L_m}
=
q_0\left(1+\frac{1}{48}\,q_0^{2m}+O(q_0^{4m})\right)
\]
从上方趋向 \(q_0=\varphi/2\)。证毕。
\end{proof}

\endinput
