\paragraph{六模拓扑相图、精确暗块、boundary 奇偶盲性与纯鸽巢截断}
在最大非可缩纤维的模 \(6\) 比例极限、审计偶窗最小退化扇区的奇偶同伦相型、window-\(6\) 的 boundary sheet-parity 中心分裂，以及黄金分支在 Fibonacci 分母上的 \(\mathsf T\)/\(D^\ast\) 严格奇偶双相都已固定之后，还可进一步抽取出下列四条跨链后果。它们分别刻画精确暗块与顶端非可缩纤维的非耦合共存、根字典对 boundary 奇偶三格的严格盲性、审计偶窗最弱退化扇区在阿贝尔化中的精确 Fibonacci 份额，以及最小退化 Fibonacci 律一旦试图脱离审计窗口便会遭遇的首个纯计数截断。

\begin{corollary}[精确暗块与拓扑主纤维的非耦合共存]\label{cor:xi-time-part69c-darkblock-topfiber-decoupling}
沿用推论 \ref{cor:xi-binfold-zero-block-collision-gap-decoupling} 与定理 \ref{thm:xi-time-part62db-maxfiber-homotopy-phase-mod6} 的记号，记
\[
D_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x),
\qquad
\widetilde D_m:=\max\{d_m(x):x\in X_m,\ |K_x|\not\simeq *\},
\qquad
\bar d_m:=\frac{2^m}{F_{m+2}}.
\]
若
\[
m\equiv 4\pmod 6,
\]
则同时成立
\[
|\mathcal Z_m|\ge F_{(m+2)/2},
\qquad
\widetilde D_m=D_m,
\]
并且
\[
\liminf_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv 4\!\!\!\!\pmod 6}}
\frac{D_m}{\bar d_m}
\ge
1+C_\varphi.
\]
因此，半阶指数规模的精确暗块与不发生拓扑折损的顶端非可缩纤维，可以在同一分辨率相上严格共存。
\end{corollary}
\begin{proof}
当 \(m\equiv 4\pmod 6\) 时，\(m+2\equiv 0\pmod 6\)。故由推论 \ref{cor:xi-binfold-zero-block-collision-gap-decoupling}，
\[
|\mathcal Z_m|\ge F_{(m+2)/2}.
\]
同一同余类上，定理 \ref{thm:xi-time-part62db-maxfiber-homotopy-phase-mod6} 直接给出
\[
\widetilde D_m=D_m.
\]
另一方面，结论 \ref{con:xi-time-part9m-cphi-forces-collision-gap-and-peak-bias} 已证明
\[
\liminf_{m\to\infty}\frac{M_m}{\overline d_m}\ge 1+C_\varphi.
\]
将其中记号 \(M_m,\overline d_m\) 分别改写为 \(D_m,\bar d_m\)，再限制到子序列 \(m\equiv 4\pmod 6\)，便得到第三式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 根字典的 boundary 盲性余维恰为 \texorpdfstring{$3$}{3}]\label{thm:xi-time-part69c-window6-root-boundary-blind-codim3}
沿用定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum} 与定理 \ref{thm:xi-window6-center-exact-splitting-bdry-cyclic} 的记号。通过定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-representation-distribution-law-m6-spectrum} 的直积分解，识别
\[
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{X_6}.
\]
令
\[
\rho:
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{X_6}
\longrightarrow
(\ZZ/2\ZZ)^{X_6^{\mathrm{cyc}}}
\]
为忘去 \(X_6^{\mathrm{bdry}}\) 三个坐标的自然投影，并记
\[
\iota_{\mathrm{ab}}:
Z\!\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)
\hookrightarrow
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\]
为自然交换化嵌入。则
\[
\ker\rho
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
更精确地，
\[
\ker\rho
=
\iota_{\mathrm{ab}}(Z_{\partial}),
\qquad
Z_{\partial}
=
\langle \tau_w:\ w\in X_6^{\mathrm{bdry}}\rangle
\subset Z\!\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr).
\]
因此，任何仅经由 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 上的 \(B_3/C_3\) 根字典读取的可观测量，都必然对这一规范三维 boundary 奇偶子格失明。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-representation-distribution-law-m6-spectrum}，
\[
G_6^{\mathrm{bin}}
\cong
\prod_{w\in X_6}\mathfrak S_{d_6(w)}.
\]
由于 \(m=6\) 时全部纤维大小只可能为 \(2,3,4\)，而
\[
\mathfrak S_2^{\mathrm{ab}}\cong
\mathfrak S_3^{\mathrm{ab}}\cong
\mathfrak S_4^{\mathrm{ab}}
\cong
\ZZ/2\ZZ,
\]
故交换化给出规范识别
\[
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
\prod_{w\in X_6}\mathfrak S_{d_6(w)}^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{X_6}.
\]
再由定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum}，
\[
X_6=X_6^{\mathrm{cyc}}\sqcup X_6^{\mathrm{bdry}},
\qquad
|X_6^{\mathrm{cyc}}|=18,
\qquad
|X_6^{\mathrm{bdry}}|=3.
\]
因此忘去 boundary 三坐标的投影 \(\rho\) 的核恰为
\[
(\ZZ/2\ZZ)^{X_6^{\mathrm{bdry}}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^3.
\]

另一方面，定理 \ref{thm:xi-window6-center-exact-splitting-bdry-cyclic} 已经把
\[
Z_{\partial}
=
\langle \tau_w:\ w\in X_6^{\mathrm{bdry}}\rangle
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{X_6^{\mathrm{bdry}}}
\]
识别为 \(Z(G_6^{\mathrm{bin}})\) 的规范直和因子。故
\[
\ker\rho=\iota_{\mathrm{ab}}(Z_{\partial})\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
凡仅通过 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 的根字典读取的可观测量，都必经由 \(\rho\) 因子化，因而在 \(\ker\rho=\iota_{\mathrm{ab}}(Z_{\partial})\) 上必为常值。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[审计偶窗最弱退化扇区的奇偶份额恰为 \texorpdfstring{$F_m/F_{m+2}$}{F_m/F_{m+2}}]\label{cor:xi-time-part69c-audited-even-minsector-abel-share}
对审计偶窗
\[
m\in\{6,8,10,12\},
\]
记
\[
\mathcal S_{m,*}:=\mathcal S_{m,d_{\min}(m)},
\qquad
\Lambda_m^{\min}:=(\ZZ/2\ZZ)^{\mathcal S_{m,*}}
\subset
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}},
\]
其中 \(\Lambda_m^{\min}\) 由定理 \ref{thm:xi-audited-even-abel-center-fibonacci-splitting} 的规范直和分裂给出。则
\[
\operatorname{rank}_{\FF_2}\Lambda_m^{\min}=F_m,
\qquad
\operatorname{rank}_{\FF_2}\!\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}=F_{m+2},
\]
从而
\[
\frac{\operatorname{rank}_{\FF_2}\Lambda_m^{\min}}
{\operatorname{rank}_{\FF_2}\!\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}}
=
\frac{F_m}{F_{m+2}}.
\]
具体地，
\[
\frac{8}{21},\qquad
\frac{21}{55},\qquad
\frac{55}{144},\qquad
\frac{144}{377}
\]
分别对应 \(m=6,8,10,12\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-audited-even-abel-center-fibonacci-splitting}，
\[
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{\mathcal S_{m,*}}
\oplus
(\ZZ/2\ZZ)^{X_m\setminus\mathcal S_{m,*}},
\]
并且
\[
|\mathcal S_{m,*}|=F_m.
\]
故
\[
\operatorname{rank}_{\FF_2}\Lambda_m^{\min}=F_m.
\]
另一方面，审计偶窗上由定理 \ref{thm:xi-foldbin-audited-even-center-collapse-abel-full-rank}，
\[
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|}.
\]
再由稳定类型计数律 \(|X_m|=F_{m+2}\)，得到
\[
\operatorname{rank}_{\FF_2}\!\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}=F_{m+2}.
\]
于是所示比值公式成立，四个具体分数只需代入 \(m=6,8,10,12\) 即得。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[审计偶窗最小退化 Fibonacci 外推的首个纯计数截断]\label{thm:xi-time-part69c-minsector-fib-extension-pigeonhole-cutoff}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part69c\_minsector\_fib\_extension\_pigeonhole\_cutoff}
把审计恒等式
\[
d_{\min}(m)=F_{m/2}
\qquad
\bigl(m\in\{6,8,10,12\}\bigr)
\]
视为全部偶窗上的延拓候选。则纯计数必要条件已经强制
\[
2^m\ge F_{m+2}F_{m/2}.
\]
该条件在
\[
m=22
\]
时仍成立，但在
\[
m=24
\]
时首次失效；更精确地，
\[
F_{24}F_{11}=46368\cdot 89=4126752<2^{22}=4194304,
\]
而
\[
F_{26}F_{12}=121393\cdot 144=17480592>2^{24}=16777216.
\]
因此，若试图把审计偶窗上的最小退化 Fibonacci 律无条件外推到全部偶窗，则其首个纯鸽巢截断最迟发生在 \(m=24\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
若对某个偶数 \(m\) 仍有
\[
d_{\min}(m)=F_{m/2},
\]
则每条纤维都至少含有 \(F_{m/2}\) 个微态。由稳定类型计数律 \(|X_m|=F_{m+2}\) 与恒等式
\[
2^m=\sum_{x\in X_m}d_m(x),
\]
立即得到必要条件
\[
2^m\ge |X_m|\,d_{\min}(m)=F_{m+2}F_{m/2}.
\]
对 \(m=22\) 与 \(m=24\) 直接代入，便得到
\[
F_{24}F_{11}=46368\cdot 89=4126752<2^{22}=4194304,
\]
\[
F_{26}F_{12}=121393\cdot 144=17480592>2^{24}=16777216.
\]
因此这一纯计数必要条件在 \(m=22\) 仍未破裂，而在 \(m=24\) 已经失效；于是任何无条件外推都不可能延续到 \(m=24\) 之后。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，最大非可缩纤维的模 \(6\) 相图、半阶精确暗块、window-\(6\) 根字典对 boundary 奇偶的三维盲核，以及黄金分支在 Fibonacci 分母上的双相输运常数，便不再构成彼此平行的孤立事实：前两者说明同一同余相上可以同时出现大规模谱消失与无折损拓扑主纤维，中者表明可见的根字典天然遗漏一条规范的中心奇偶方向，而纯鸽巢截断又说明最小退化 Fibonacci 律不能脱离审计窗口作无条件延展。因此，该折叠系统的可见图样同时受同余类拓扑、精确暗块与侧向采样异常三类彼此不可约机制共同支配。

\endinput
