\paragraph{dyadic 体--界全息的精确屏幕、线性阴影与有限矩恢复}
在命题 \ref{prop:xi-time-part9f-boundary-holographic-saturation} 已把边界尺度对体维的双对数损失压缩到 \(1/n\) 量级之后，固定分辨率 dyadic 体--界全息链还可继续抽取出下列五条有限对象结论。它们分别把精确屏幕的最小化、审计缺口的拓扑来源、模 \(2\) 阴影的编码结构、有限矩盒的完备恢复以及边界 Gödel 码的中值几何统一到同一组可直接调用的终端表述。

\begin{theorem}[精确屏幕的最小规模恰等于顶维胞腔数]\label{thm:xi-time-part9fa-exact-screen-minimal-size-matroid-basis}
固定 \(m,n\ge 1\)，令 \(\mathcal Q_m\) 为 \([0,1]^n\) 的 \(m\)-级 dyadic 立方剖分，并记
\[
\partial_n:C_n(\mathcal Q_m;\ZZ)\longrightarrow C_{n-1}(\mathcal Q_m;\ZZ)
\]
为顶维边界算子。对任意屏幕
\[
S\subset \overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}},
\qquad
f_S:=\Pi_S\circ\partial_n,
\]
再记
\[
R_{m,n}:=\rank_{\QQ}C_n(\mathcal Q_m;\QQ)=2^{mn},
\qquad
r(S):=\rank_{\QQ}\operatorname{im}(f_S\otimes\QQ).
\]
则
\[
\ker f_S=0
\iff
r(S)=R_{m,n}.
\]
并且在全部满足 \(\ker f_S=0\) 的屏幕中，最小可能基数恰为
\[
2^{mn},
\]
达到该最小值的全部屏幕恰构成边界行拟阵的基族。
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9fa\_exact\_screen\_minimal\_size\_matroid\_basis}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:spg-dyadic-cubical-boundary-injective}，\(\partial_n\otimes\QQ\) 为单射，故
\[
\rank_{\QQ}\operatorname{im}(\partial_n\otimes\QQ)=\dim_{\QQ}C_n(\mathcal Q_m;\QQ)=2^{mn}=R_{m,n}.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:spg-screen-rank-matroid-supermodularity} 给出
\[
\delta(S)=R_{m,n}-r(S)=\rank_{\QQ}\ker(f_S\otimes\QQ).
\]
由于 \(C_n(\mathcal Q_m;\ZZ)\) 自由，\(\ker f_S\) 亦自由，从而
\[
\ker f_S=0
\iff
\rank_{\QQ}\ker(f_S\otimes\QQ)=0
\iff
r(S)=R_{m,n}.
\]
这证明了第一部分。

再由定理 \ref{thm:spg-exact-screen-minima-are-matroid-bases}，极小精确屏幕恰为上述可表示行拟阵的全部基；而每一组基的基数都等于整条边界行空间的秩 \(R_{m,n}=2^{mn}\)。故最小规模恰为 \(2^{mn}\)，并且达到该极小值者恰是全部拟阵基。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[屏幕核由未观测边界子复形的顶维约化同调完全刻画]\label{thm:xi-time-part9fa-screen-kernel-top-homology}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9fa\_screen\_kernel\_top\_homology}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9fa-exact-screen-minimal-size-matroid-basis} 的记号。令 \(A_{\neg S}\) 为删去 \(S\) 所对应底层 \((n-1)\)-胞腔后得到的未观测边界子复形。则存在自然同构
\[
\ker f_S
\cong
H_n(\mathcal Q_m,A_{\neg S};\ZZ)
\cong
\widetilde H_{n-1}(A_{\neg S};\ZZ).
\]
因此若记最小审计补全成本为
\[
\mathrm{Audit}(S):=\rank_{\ZZ}\ker f_S,
\]
则
\[
\mathrm{Audit}(S)=\rank_{\ZZ}\widetilde H_{n-1}(A_{\neg S};\ZZ).
\]
特别地，
\[
\ker f_S=0
\iff
\widetilde H_{n-1}(A_{\neg S};\ZZ)=0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:spg-partial-boundary-screen-kernel-relative-homology} 已给出
\[
\ker f_S\cong H_n(\mathcal Q_m,A_{\neg S};\ZZ).
\]
又因为 \(|\mathcal Q_m|=[0,1]^n\) 可缩，故其约化同调全部消失。对配对 \((\mathcal Q_m,A_{\neg S})\) 取约化长正合列，得到
\[
H_n(\mathcal Q_m,A_{\neg S};\ZZ)\cong \widetilde H_{n-1}(A_{\neg S};\ZZ),
\]
从而得到第二个自然同构。再取自由阿贝尔群的秩便得
\[
\mathrm{Audit}(S)=\rank_{\ZZ}\widetilde H_{n-1}(A_{\neg S};\ZZ),
\]
其零秩情形即给出最后一个等价关系。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[dyadic 边界像天然形成一族 LDPC 码]\label{thm:xi-time-part9fa-dyadic-boundary-image-ldpc}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9fa\_dyadic\_boundary\_image\_ldpc}
令
\[
\mathcal C_{m,n}
:=
\operatorname{im}\!\bigl(
\partial_n:
C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\to C_{n-1}(\mathcal Q_m;\FF_2)
\bigr).
\]
则 \(\mathcal C_{m,n}\) 是长度
\[
N_{m,n}
:=
\#\mathcal F_{n-1}(\mathcal Q_m)
=
n(2^m+1)\,2^{m(n-1)}
\]
的线性码，并且
\[
\dim_{\FF_2}\mathcal C_{m,n}=2^{mn},
\qquad
R_{m,n}:=\frac{\dim \mathcal C_{m,n}}{N_{m,n}}
=
\frac{2^m}{n(2^m+1)}
\xrightarrow[m\to\infty]{}
\frac1n.
\]
此外，其最小距离满足精确闭式
\[
d_{\min}(\mathcal C_{m,n})=2n.
\]
并且以 \(\partial_{n-1}\) 为校验算子时，每条校验方程恰涉及 \(4\) 个 \((n-1)\)-胞腔坐标、每个变量节点度为 \(2(n-1)\)；因而 \(\mathcal C_{m,n}\) 构成一族规则 LDPC 码。
\end{theorem}
\begin{proof}
长度计数与维数公式正是定理 \ref{thm:spg-dyadic-boundary-image-ldpc} 的第一部分：每个坐标方向有 \(2^m+1\) 个切片，每个切片上含 \(2^{m(n-1)}\) 个 \((n-1)\)-胞腔，从而得到总长度 \(N_{m,n}\)；而顶维边界算子在 \(\FF_2\) 上仍保持单射，故
\[
\dim_{\FF_2}\mathcal C_{m,n}=2^{mn}.
\]
码率公式随即化简得到，并趋于 \(1/n\)。

最小距离的精确值由推论 \ref{cor:spg-dyadic-boundary-image-min-distance} 给出，即
\[
d_{\min}(\mathcal C_{m,n})=2n.
\]
最后，定理 \ref{thm:spg-dyadic-boundary-image-ldpc} 还表明：\(\partial_{n-1}\) 的每一条校验行只含四个非零项，而每个 \((n-1)\)-胞腔位于 \(2(n-1)\) 个 \((n-2)\)-胞腔边界之中，故该码族确为规则 LDPC 码。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定分辨率 dyadic polycube 的有限矩盒唯一恢复]\label{thm:xi-time-part9fa-dyadic-finite-moment-completeness}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9fa\_dyadic\_finite\_moment\_completeness}
固定 \(m,n\ge 1\)，并令 \(N:=2^m\)。对任意分辨率 \(m\) 的 dyadic polycube
\[
U\subset [0,1]^n
\]
及任意多重指标 \(\alpha=(\alpha_1,\dots,\alpha_n)\in\{0,\dots,N-1\}^n\)，定义单项式矩
\[
\mu_\alpha(U):=\int_U x^\alpha\,\dd x
=
\int_U x_1^{\alpha_1}\cdots x_n^{\alpha_n}\,\dd x.
\]
则映射
\[
U\longmapsto \bigl(\mu_\alpha(U)\bigr)_{\alpha\in\{0,\dots,N-1\}^{n}}
\]
在全部 \(m\)-级 dyadic polycube 类上为单射。换言之，固定分辨率下仅用有限矩盒
\[
\{\mu_\alpha(U):0\le \alpha_i\le 2^m-1\}
\]
便足以唯一确定 \(U\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
这是定理 \ref{thm:spg-dyadic-finite-moment-completeness} 的直接改写。其证明把分辨率 \(m\) 的 dyadic 小立方体示性函数作为基底，从而得到维数为 \(N^n\) 的分段常数空间 \(\mathcal V_m\)。对应的矩映射
\[
\mathcal M_m(f):=
\left(\int_{I^n} f(x)x^\alpha\,\dd x\right)_{\alpha\in\{0,\dots,N-1\}^{n}}
\]
在该基下分解为一维矩阵 \(M\) 的张量积 \(M^{\otimes n}\)，其中
\[
M_{j,k}:=\int_{k/N}^{(k+1)/N}x^j\,\dd x.
\]
由落阶幂与 Abel 型整理，一维矩阵 \(M\) 可逆，故 \(M^{\otimes n}\) 亦可逆；于是 \(\mathcal M_m\) 为线性同构。代入 \(f=\ind_U\) 即得所述单射性。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_time\_part9fa\_boundary\_godel\_median\_lipschitz}
\begin{theorem}[边界 Gödel 码的中值几何与体积读出的 Lipschitz 控制]\label{thm:xi-time-part9fa-boundary-godel-median-lipschitz}
为每一条取向 \((n-1)\)-面 \(\vec f\in\overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}}\) 赋予一枚互异素数 \(q_{\vec f}\)，并对任意 dyadic polycube \(U\) 定义边界 Gödel 整数
\[
H_m(U):=
\prod_{\vec f}q_{\vec f}^{\varepsilon_{\vec f}},
\qquad
\partial_n[U]=\sum_{\vec f}\varepsilon_{\vec f}\,\vec f,
\quad
\varepsilon_{\vec f}\in\{0,1\}.
\]
再定义
\[
\mathfrak Q_m^{\partial}
:=
\left\{
\prod_{\vec f\in\overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}}}
q_{\vec f}^{\varepsilon_{\vec f}}
:\ \varepsilon_{\vec f}\in\{0,1\}
\right\},
\]
以及算术差分距离
\[
d_m^{\mathrm{arith}}(A,B):=
\omega\!\left(\frac{AB}{\gcd(A,B)^2}\right),
\qquad
A,B\in\mathfrak Q_m^{\partial},
\]
其中 \(\omega\) 表示互异素因子个数。则：
\begin{enumerate}
  \item \((\mathfrak Q_m^{\partial},d_m^{\mathrm{arith}})\) 与有限 Hamming 超立方体等距；
  \item 因而它是一个中值度量空间，且其中值满足显式闭式
        \[
        \operatorname{med}(A,B,C)=\operatorname{rad}\!\bigl(\gcd(AB,AC,BC)\bigr);
        \]
        其中 \(\operatorname{rad}\) 表示平方自由核；
  \item 对任意 dyadic polycube \(U,V\)，有
        \[
        d_m^{\mathrm{arith}}\bigl(H_m(U),H_m(V)\bigr)
        =
        \bigl\|\partial_n[U]-\partial_n[V]\bigr\|_{\ell^1},
        \]
        并且体积读出满足严格 Lipschitz 控制
        \[
        \bigl|\operatorname{Vol}(U)-\operatorname{Vol}(V)\bigr|
        \le
        2^{-m(n-1)}\,
        d_m^{\mathrm{arith}}\bigl(H_m(U),H_m(V)\bigr).
        \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:spg-boundary-godel-arithmetic-hypercube-median} 已证明：把平方自由整数 \(A\in\mathfrak Q_m^{\partial}\) 送到其素因子支撑的 \(0/1\) 向量，得到 \(\mathfrak Q_m^{\partial}\) 与 Hamming 立方体之间的等距同构；而逐坐标多数表决翻译回平方自由整数后，恰得到
\[
\operatorname{med}(A,B,C)=\operatorname{rad}\!\bigl(\gcd(AB,AC,BC)\bigr).
\]
这给出前两条。

对第 \(3\) 条，定理 \ref{thm:spg-godel-boundary-gcd-lipschitz-stability} 给出
\[
\omega\!\left(\frac{H_m(U)\,H_m(V)}{\gcd(H_m(U),H_m(V))^2}\right)
=
\bigl\|\partial_n[U]-\partial_n[V]\bigr\|_{\ell^1},
\]
也即
\[
d_m^{\mathrm{arith}}\bigl(H_m(U),H_m(V)\bigr)
=
\bigl\|\partial_n[U]-\partial_n[V]\bigr\|_{\ell^1}.
\]
同一定理还给出
\[
\bigl|\operatorname{Vol}(U)-\operatorname{Vol}(V)\bigr|
\le
2^{-m(n-1)}
\omega\!\left(\frac{H_m(U)\,H_m(V)}{\gcd(H_m(U),H_m(V))^2}\right),
\]
代入定义即得所示 Lipschitz 控制。证毕。
\end{proof}

\noindent
因此，dyadic 体--界全息在结论层形成了一条闭合链：精确屏幕的极小性由边界行拟阵基完全控制，审计缺口被未观测边界子复形的顶维洞精确吸收，其模 \(2\) 阴影又自动生成一族码率趋于 \(1/n\)、最小距离恒为 \(2n\) 的 LDPC 码；与此同时，固定分辨率 dyadic polycube 仍可由有限矩盒唯一恢复，而边界 Gödel 码则不仅保留全部边界信息，还天然携带 Hamming 型中值几何与体积读出的严格 Lipschitz 稳定。

\endinput
