\paragraph{链上算术高度、有限局部化核正交、双域中心去相关与熵账本线段可达域}
在链上内算子的平方自由算术化、有限局部化 solenoid 的 prime-register 核、Lee--Yang / RH 双域的 Chebotarev 乘法律以及固定宏观边缘下的最大熵提升账本已经建立之后，还可进一步抽取出下列六条彼此兼容的后果。它们依次把链上规范投影的格高度完全译为 Gödel 整数的素因子高度，把任意 \(\gcd/\mathrm{lcm}\) 编译器的最坏寄存器规模压到 primorial 量级，把有限局部化核之间的连续通道收束为严格的同素数对角块，并把 Frobenius 中心可观测量与 lift 族的熵--相对熵可达域分别压缩为完全去相关律与一维仿射线段。

\begin{theorem}[链上规范投影的完全算术化与精确高度公式]\label{thm:xi-time-part9zl-chain-arithmetic-height-formula}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zl\_chain\_arithmetic\_height\_formula}
沿用定理 \ref{thm:killo-chain-interior-godel-gcd-lcm} 与定理 \ref{thm:xi-chain-interior-boolean-flag-closed-form} 的记号。记
\[
\mathcal I_n:=\mathrm{Int}(C_n),
\qquad
J_n:=\prod_{i=0}^{n-1}q_i,
\qquad
\mathcal D_n:=\{d\mid J_n:\ q_0\mid d\},
\]
并以
\[
\omega_{\mathrm{arith}}(N):=\#\{p\ \text{prime}: p\mid N\}
\]
表示整数 \(N\) 的不同素因子个数。则映射
\[
\kappa:\bigl(\mathcal I_n,\wedge,\vee,\preceq\bigr)
\xrightarrow{\sim}
\bigl(\mathcal D_n,\gcd,\mathrm{lcm},\mid\bigr)
\]
为格同构。并且对任意 \(I\in\mathcal I_n\)，其在格 \((\mathcal I_n,\preceq)\) 中的高度满足精确公式
\[
\operatorname{ht}(I)
=
|\mathrm{Fix}(I)|-1
=
\omega_{\mathrm{arith}}(\kappa(I))-1.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-chain-interior-godel-gcd-lcm}，映射
\[
F\longmapsto I_F
\]
给出
\[
\mathcal F_n:=\{F\subseteq[n]:0\in F\}
\]
与 \(\mathcal I_n\) 的格同构，且
\[
\mathrm{Fix}(I_F)=F,
\qquad
\kappa(I_F)=\prod_{i\in F}q_i.
\]
由于 \(J_n\) 本身平方自由，\(\kappa\) 的像恰为所有含素因子 \(q_0\) 的因子，即 \(\mathcal D_n\)。并且 meet/join 在 \(\mathcal F_n\) 上对应集合交并，而在 \(\mathcal D_n\) 上对应 \(\gcd/\mathrm{lcm}\)，故 \(\kappa\) 为格同构。

另一方面，定理 \ref{thm:xi-chain-interior-boolean-flag-closed-form} 已表明 \((\mathcal I_n,\preceq)\) 是秩 \(n-1\) 的 Boolean 格，且其秩函数即
\[
\operatorname{rk}(I)=|\mathrm{Fix}(I)|-1.
\]
在有限分次格中，元素自最小元起的高度等于其秩，故
\[
\operatorname{ht}(I)=|\mathrm{Fix}(I)|-1.
\]
又因 \(\kappa(I)\) 为平方自由整数，且其素因子恰由 \(\mathrm{Fix}(I)\) 给出，遂有
\[
\omega_{\mathrm{arith}}(\kappa(I))=|\mathrm{Fix}(I)|.
\]
三式合并即得所述精确高度公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[任意 \texorpdfstring{$\gcd/\mathrm{lcm}$}{gcd/lcm} 编译器的 primorial 下界]\label{thm:xi-time-part9zl-gcd-lcm-compiler-primorial-lower-bound}
沿用定理 \ref{thm:killo-chain-interior-godel-gcd-lcm} 的记号，记
\[
\mathcal I_n:=\mathrm{Int}(C_n).
\]
设单射
\[
\eta:\mathcal I_n\hookrightarrow \NN_{\ge 1}
\]
满足对任意 \(I,J\in\mathcal I_n\) 都有
\[
\eta(I\wedge J)=\gcd(\eta(I),\eta(J)),
\qquad
\eta(I\vee J)=\mathrm{lcm}(\eta(I),\eta(J)).
\]
若 \(p_1<p_2<\cdots\) 为递增素数序列，则必有
\[
\max_{I\in\mathcal I_n}\eta(I)\ \ge\ \prod_{j=1}^{n-1}p_j.
\]
因而
\[
\max_{I\in\mathcal I_n}\log \eta(I)
\ \ge\
\sum_{j=1}^{n-1}\log p_j
=
\vartheta(p_{n-1})
=
(1+o(1))\,n\log n.
\]
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zl\_gcd\_lcm\_compiler\_primorial\_lower\_bound}
\end{theorem}
\begin{proof}
当 \(n=1\) 时，\(\mathcal I_1\) 仅含一个元素，结论平凡。以下设 \(n\ge 2\)。

记最小元与原子为
\[
\widehat 0:=I_{\{0\}},
\qquad
A_i:=I_{\{0,i\}}
\qquad(1\le i\le n-1).
\]
由 \(\widehat 0\wedge I=\widehat 0\) 可得
\[
\eta(\widehat 0)=\gcd(\eta(\widehat 0),\eta(I)),
\]
故 \(\eta(\widehat 0)\mid \eta(I)\) 对所有 \(I\in\mathcal I_n\) 成立。于是
\[
\widetilde\eta(I):=\frac{\eta(I)}{\eta(\widehat 0)}\in\NN
\]
定义良好；而且 \(\widetilde\eta\) 仍为单射，并继续保持 \(\gcd/\mathrm{lcm}\)。

由定理 \ref{thm:killo-chain-interior-godel-gcd-lcm}，\(\mathcal I_n\) 是包含 \(0\) 的子集 Boolean 格，故 \(A_1,\dots,A_{n-1}\) 正是全部原子，并满足
\[
A_i\wedge A_j=\widehat 0
\qquad(i\neq j).
\]
于是
\[
\gcd\bigl(\widetilde\eta(A_i),\widetilde\eta(A_j)\bigr)=1
\qquad(i\neq j).
\]
又因 \(\widetilde\eta\) 单射且 \(A_i\neq \widehat 0\)，故 \(\widetilde\eta(A_i)>1\)。因此可为每个 \(i\) 选取素数
\[
r_i\mid \widetilde\eta(A_i).
\]
上式的两两互素性迫使 \(r_1,\dots,r_{n-1}\) 两两不同。

再记最大元为
\[
\widehat 1:=I_{[n]}.
\]
由于
\[
\widehat 1=A_1\vee\cdots\vee A_{n-1},
\]
保持 join 的性质给出
\[
\widetilde\eta(\widehat 1)
=
\mathrm{lcm}\bigl(\widetilde\eta(A_1),\dots,\widetilde\eta(A_{n-1})\bigr).
\]
故 \(\widetilde\eta(\widehat 1)\) 必被 \(\prod_{i=1}^{n-1}r_i\) 整除，从而
\[
\max_{I\in\mathcal I_n}\eta(I)
\ge
\eta(\widehat 1)
\ge
\widetilde\eta(\widehat 1)
\ge
\prod_{i=1}^{n-1}r_i.
\]
而 \(n-1\) 个两两不同素数的最小乘积正是 \(\prod_{j=1}^{n-1}p_j\)，故
\[
\max_{I\in\mathcal I_n}\eta(I)\ge \prod_{j=1}^{n-1}p_j.
\]
取对数后，再用 Chebyshev 函数的素数定理形式
\[
\sum_{j=1}^{n-1}\log p_j=\vartheta(p_{n-1})=(1+o(1))\,n\log n
\]
即得所述渐近下界。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限局部化 solenoid 核之间的素数正交律]\label{thm:xi-time-part9zl-localized-solenoid-prime-orthogonality}
对任意有限素数集 \(S,T\subset\mathbb P\)，记
\[
\mathfrak K_S:=\prod_{p\in S}\ZZ_p,
\qquad
\mathfrak K_T:=\prod_{q\in T}\ZZ_q.
\]
则存在自然同构
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\mathfrak K_S,\mathfrak K_T)
\cong
\prod_{p\in S\cap T}\ZZ_p.
\]
特别地，若 \(S\cap T=\varnothing\)，则
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\mathfrak K_S,\mathfrak K_T)=0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(S,T\) 有限，任意连续同态
\[
f:\mathfrak K_S\to\mathfrak K_T
\]
由其坐标分量
\[
f_{q,p}:=\operatorname{pr}_q\circ f\circ \operatorname{in}_p:\ZZ_p\to\ZZ_q
\qquad(p\in S,\ q\in T)
\]
唯一决定，从而
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\mathfrak K_S,\mathfrak K_T)
\cong
\prod_{q\in T}\prod_{p\in S}
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\ZZ_p,\ZZ_q).
\]

对 \(p\neq q\)，定理 \ref{thm:cdim-star-prime-coordinate-orthogonality} 已给出
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\ZZ_p,\ZZ_q)=0.
\]
因此仅剩对角块 \(p=q\)。

现取任意连续加法自同态
\[
u:\ZZ_p\to\ZZ_p.
\]
记 \(a:=u(1)\in\ZZ_p\)。则对任意整数 \(n\in\ZZ\) 都有
\[
u(n)=na.
\]
另一方面，\(\ZZ\) 在 \(\ZZ_p\) 中稠密，而乘以 \(a\) 的映射
\[
m_a:\ZZ_p\to\ZZ_p,\qquad x\mapsto ax
\]
连续，且与 \(u\) 在稠密子群 \(\ZZ\) 上一致，故由连续性得
\[
u(x)=ax
\qquad(\forall x\in\ZZ_p).
\]
这表明
\[
\operatorname{End}_{\mathrm{cont}}(\ZZ_p)\cong \ZZ_p.
\]

将以上各素数方向合并，即得
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\mathfrak K_S,\mathfrak K_T)
\cong
\prod_{p\in S\cap T}\operatorname{End}_{\mathrm{cont}}(\ZZ_p)
\cong
\prod_{p\in S\cap T}\ZZ_p.
\]
若 \(S\cap T=\varnothing\)，右端为空积，故同态群为零。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限局部化的圆维塌缩与支撑刚性]\label{cor:xi-time-part9zl-localization-circle-collapse-support-rigidity}
对任意有限非空素数集 \(S,T\subset\mathbb P\)，记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S}.
\]
则有
\[
\cdim_{\mathrm{fr}}(G_S)=\cdim_{\mathrm{fr}}(G_T)=1.
\]
与此同时，
\[
\Sigma_S\cong \Sigma_T
\quad\Longleftrightarrow\quad
S=T.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:killo-localization-circle-dimension-prime-ledger-splitting} 给出
\[
\cdim_{\mathrm{fr}}(G_S)=1
\]
对每个有限非空 \(S\subset\mathbb P\) 恒成立，并给出短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in S}\ZZ_p
\longrightarrow \Sigma_S
\longrightarrow \TT
\longrightarrow 0.
\]
同一定理还说明核的 \(p\)-主因子非平凡当且仅当 \(p\in S\)，故该核完全恢复 \(S\)。于是
\[
\Sigma_S\cong \Sigma_T
\]
必推出二者核同构，继而推出 \(S=T\)；反向蕴含显然。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang / RH 双分歧域上的中心可观测量完全去相关]\label{thm:xi-time-part9zl-leyang-rh-central-observable-decorrelation}
沿用命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-P10-leyang-linear-disjointness} 的记号。对每个共同不分歧素数 \(p\)，记
\[
\sigma_{10}(p):=\mathrm{Frob}_p(L_{10}/\QQ)\in S_{10},
\qquad
\sigma_3(p):=\mathrm{Frob}_p(L_{\mathrm{LY}}/\QQ)\in S_3,
\]
并记
\[
\pi_{\mathrm{ur}}(x)
:=
\#\{p\le x:\ p\nmid \Disc(P_{10})\Disc(P_{\mathrm{LY}})\}.
\]
对任意类函数
\[
f:S_{10}\to\CC,
\qquad
g:S_3\to\CC,
\]
定义
\[
\mathbb E_x[f,g]
:=
\frac{1}{\pi_{\mathrm{ur}}(x)}
\sum_{\substack{p\le x\\ p\nmid \Disc(P_{10})\Disc(P_{\mathrm{LY}})}}
f\bigl(\sigma_{10}(p)\bigr)\,
g\bigl(\sigma_3(p)\bigr).
\]
则极限存在且满足
\[
\lim_{x\to\infty}\mathbb E_x[f,g]
=
\left(\frac{1}{10!}\sum_{\tau\in S_{10}}f(\tau)\right)
\left(\frac{1}{6}\sum_{\eta\in S_3}g(\eta)\right).
\]
特别地，若
\[
\sum_{\tau\in S_{10}}f(\tau)=0,
\qquad
\sum_{\eta\in S_3}g(\eta)=0,
\]
则有
\[
\lim_{x\to\infty}\mathbb E_x[f,g]=0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
把 \(f\) 与 \(g\) 分别按共轭类指标函数展开：
\[
f=\sum_C a_C\,\mathbf 1_C,
\qquad
g=\sum_D b_D\,\mathbf 1_D,
\]
其中 \(C\subset S_{10}\)、\(D\subset S_3\) 取遍共轭类。于是
\[
f\bigl(\sigma_{10}(p)\bigr)\,g\bigl(\sigma_3(p)\bigr)
=
\sum_{C,D}a_Cb_D\,
\mathbf 1_{\{\sigma_{10}(p)\in C,\ \sigma_3(p)\in D\}}.
\]
对共同不分歧素数取平均并交换有限求和后，问题归结为各联合指标事件的自然密度。由推论 \ref{cor:fold-gauge-anomaly-P10-leyang-chebotarev-product-law}，
\[
\delta\bigl(\sigma_{10}(p)\in C,\ \sigma_3(p)\in D\bigr)
=
\frac{|C|}{10!}\cdot \frac{|D|}{6}.
\]
故
\[
\lim_{x\to\infty}\mathbb E_x[f,g]
=
\sum_{C,D}a_Cb_D\frac{|C|}{10!}\frac{|D|}{6}
=
\left(\sum_C a_C\frac{|C|}{10!}\right)
\left(\sum_D b_D\frac{|D|}{6}\right),
\]
这恰是所述群平均的乘积。若二者群平均均为零，则右端立即退化为 \(0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定宏观边缘下的熵--相对熵可达域恰为一条闭线段]\label{thm:xi-time-part9zl-lift-entropy-kl-line-segment}
固定 \(m\ge 1\) 与宏观边缘分布 \(\pi\in\Delta(X_m)\)。记
\[
\mathcal L_m(\pi)
:=
\{\mu\in\Delta(\Omega_m):(\Fold_m)_*\mu=\pi\},
\]
并以 \(\pi^{\mathrm e}\) 表示 \eqref{eq:xi-null-maxent-lift} 中的纤维均匀 lift。则有
\[
\bigl\{
\bigl(H(\mu),D_{\mathrm{KL}}(\mu\|\pi^{\mathrm e})\bigr):
\mu\in\mathcal L_m(\pi)
\bigr\}
\]
\[
=
\Bigl\{
\bigl(h,\ H(\pi)+\kappa_m(\pi)-h\bigr):
\ H(\pi)\le h\le H(\pi)+\kappa_m(\pi)
\Bigr\}.
\]
等价地，
\[
\{D_{\mathrm{KL}}(\mu\|\pi^{\mathrm e}):\mu\in\mathcal L_m(\pi)\}
=
[0,\kappa_m(\pi)],
\]
并且
\[
\{H(\mu):\mu\in\mathcal L_m(\pi)\}
=
[H(\pi),\,H(\pi)+\kappa_m(\pi)].
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-null-fiber-entropy-window}，对每个 \(\mu\in\mathcal L_m(\pi)\) 都有严格账本恒等式
\[
H(\mu)=H(\pi)+\kappa_m(\pi)-D_{\mathrm{KL}}(\mu\|\pi^{\mathrm e}).
\]
因此任一可达点都落在仿射直线
\[
h+d=H(\pi)+\kappa_m(\pi)
\]
上。

同一定理还给出两个端点的可达性：纤维均匀 lift \(\pi^{\mathrm e}\) 唯一实现最大熵，并满足
\[
H(\pi^{\mathrm e})=H(\pi)+\kappa_m(\pi),
\qquad
D_{\mathrm{KL}}(\pi^{\mathrm e}\|\pi^{\mathrm e})=0;
\]
同时存在纤维点质量 lift \(\mu_\star\in\mathcal L_m(\pi)\) 使
\[
H(\mu_\star)=H(\pi),
\qquad
D_{\mathrm{KL}}(\mu_\star\|\pi^{\mathrm e})=\kappa_m(\pi).
\]
故上述仿射线段的两个端点均被实现。

再定义
\[
\mu_t:=(1-t)\mu_\star+t\pi^{\mathrm e}
\qquad(0\le t\le 1).
\]
由于 \(\mathcal L_m(\pi)\) 是概率单纯形中的仿射切片，故其为凸集，从而 \(\mu_t\in\mathcal L_m(\pi)\)。另一方面，Shannon 熵在有限单纯形上连续，故
\[
t\longmapsto H(\mu_t)
\]
连续，并取遍连接
\[
H(\mu_\star)=H(\pi)
\qquad\text{与}\qquad
H(\pi^{\mathrm e})=H(\pi)+\kappa_m(\pi)
\]
的整个闭区间。再代回账本恒等式，即得
\[
D_{\mathrm{KL}}(\mu_t\|\pi^{\mathrm e})
=
H(\pi)+\kappa_m(\pi)-H(\mu_t),
\]
从而可达点恰充满整条闭线段。证毕。
\end{proof}

上述六条后果表明，链上 Boolean 算术化、有限局部化的 prime-ledger 核、双域 Frobenius 指纹以及固定边缘 lift 的熵账本虽然分属组合、对偶、Chebotarev 与信息论四个层面，其末端结构却都压缩为一类一维或对角对象：高度由素因子数精确给出，连续通道仅沿同素数方向保留，中心相关在极限平均下完全消失，而全部可达热力学域则退化为一条闭线段。
