\paragraph{分辨率算术几何：合同格、幂等元、幂零根与四相分类}
上一小节已经把固定分辨率 \(m\) 的折叠同余商
\[
R_m:=\Omega_m/\!\equiv_m
\]
识别为有限剩余类半环，并与 Fibonacci 模数层上的剩余类半环规范同构：
\[
R_m\cong \ZZ/(N_m\ZZ),
\qquad
N_m:=F_{m+2}.
\]
记
\[
\bar\pi_m:R_m\xrightarrow{\ \sim\ }\ZZ/(N_m\ZZ)
\]
为这一规范同构。于是，固定分辨率对象的代数性质不再依赖 \(\Omega_m\) 的具体组合呈现，而完全由 \(N_m\) 的素因子型控制。本段把这一事实组织为一层分辨率算术几何：全部粗粒化合同、投影型端同态、幂零方向、局部/分裂/约化相以及 window-\(6\) 的算术读出，均由单个 Fibonacci 模数的约数格与 Chinese remainder 结构统一决定。

\begin{theorem}[分辨率商半环的合同格与 Fibonacci 约数格]\label{thm:xi-fold-congruence-quotient-divisor-lattice}
\leanverified{paper\_xi\_fold\_congruence\_quotient\_divisor\_lattice}
对每个约数 \(d\mid N_m\)，令
\[
\rho_d:\ZZ/(N_m\ZZ)\longrightarrow \ZZ/(d\ZZ),
\qquad
\overline n\longmapsto \overline n \pmod d,
\]
并在 \(R_m\) 上定义关系
\[
x\,\Theta_d\,y
\quad\Longleftrightarrow\quad
\rho_d\!\bigl(\bar\pi_m(x)\bigr)=\rho_d\!\bigl(\bar\pi_m(y)\bigr).
\]
则 \(\Theta_d\) 是 \(R_m\) 的半环合同，且
\[
R_m/\Theta_d\cong \ZZ/(d\ZZ).
\]
此外，\(R_m\) 的任意半环合同都唯一地写成某个 \(\Theta_d\)；并且在偏序上有
\[
\Theta_{d_1}\le \Theta_{d_2}
\iff
d_2\mid d_1.
\]
换言之，
\[
\operatorname{Con}(R_m)
\cong
\operatorname{Idl}\bigl(\ZZ/(N_m\ZZ)\bigr)
\cong
\operatorname{Div}(N_m)^{\mathrm{op}}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(d\mid N_m\)，映射 \(\rho_d\) 良定义且保持加法与乘法；于是
\[
\rho_{m,d}:=\rho_d\circ \bar\pi_m:R_m\longrightarrow \ZZ/(d\ZZ)
\]
是满半环同态，而 \(\Theta_d\) 正是其核合同，从而 \(R_m/\Theta_d\cong \ZZ/(d\ZZ)\)。

现设 \(\Theta\) 为 \(R_m\) 上任意半环合同。经 \(\bar\pi_m\) 输运后，得到 \(\ZZ/(N_m\ZZ)\) 上的半环合同 \(\approx\)。由于 \(\ZZ/(N_m\ZZ)\) 是交换环，其任意半环商自动带有加法逆元，故 \(\approx\) 实际上就是环合同，并由某个理想唯一决定。另一方面，
\(\ZZ/(N_m\ZZ)\) 的全部理想恰为
\[
(d)/(N_m)
\qquad
(d\mid N_m),
\]
故 \(\Theta\) 必唯一对应某个 \(\Theta_d\)。

最后，\(\Theta_{d_1}\le \Theta_{d_2}\) 当且仅当对应理想满足
\[
(d_1)/(N_m)\subseteq (d_2)/(N_m),
\]
而这又等价于 \(d_2\mid d_1\)。于是合同格与约数格确为反同构。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[分辨率商半环的非幺端同态与幺自同构刚性]\label{thm:xi-fold-congruence-unital-automorphism-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_fold\_congruence\_unital\_automorphism\_rigidity}
记
\[
\operatorname{End}_0(R_m)
:=
\{\phi:R_m\to R_m:\ \phi\ \text{保持 }0,+,\cdot\},
\]
\[
\operatorname{Idem}(R_m)
:=
\{e\in R_m:\ e^2=e\}.
\]
则映射
\[
\operatorname{End}_0(R_m)\longrightarrow \operatorname{Idem}(R_m),
\qquad
\phi\longmapsto \phi(1)
\]
为双射，其逆由
\[
e\longmapsto \phi_e,
\qquad
\phi_e(x):=ex
\]
给出。若
\[
N_m=\prod_{j=1}^{r}p_j^{a_j},
\qquad r=\omega(N_m),
\]
则
\[
|\operatorname{End}_0(R_m)|
=
|\operatorname{Idem}(R_m)|
=
2^r.
\]
特别地，
\[
\Aut_{\mathrm{unital\; semiring}}(R_m)=\{\mathrm{id}_{R_m}\}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
经 \(\bar\pi_m\) 识别后，只需在 \(A:=\ZZ/(N_m\ZZ)\) 上证明。任取 \(\phi\in \operatorname{End}_0(A)\)，令
\[
e:=\phi(\overline 1).
\]
由乘法保持性，
\[
e^2=\phi(\overline 1)\phi(\overline 1)=\phi(\overline 1\cdot \overline 1)=\phi(\overline 1)=e,
\]
故 \(e\) 为幂等元。对任意 \(\overline k\in A\)，有
\[
\phi(\overline k)
=
\phi(k\cdot \overline 1)
=
k\,\phi(\overline 1)
=
\overline k\,e,
\]
因此 \(\phi=\phi_e\)，从而 \(\phi\mapsto \phi(\overline 1)\) 为单射。

反之，若 \(e^2=e\)，则
\[
\phi_e(\overline x+\overline y)=e(\overline x+\overline y)=e\overline x+e\overline y,
\]
\[
\phi_e(\overline x\,\overline y)=e\,\overline x\,\overline y
=
e^2\,\overline x\,\overline y
=
(e\overline x)(e\overline y)
=
\phi_e(\overline x)\phi_e(\overline y),
\]
故 \(\phi_e\) 为半环端同态。这就证明了所述双射。

再由 Chinese remainder 分解
\[
A\cong \prod_{j=1}^{r}\ZZ/(p_j^{a_j}\ZZ),
\]
每个局部因子中的幂等元只能是 \(0\) 或 \(1\)，故全体幂等元数恰为 \(2^r\)。

若 \(\phi\) 还是保持单位元的半环自同构，则 \(\phi(\overline 1)=\overline 1\)，于是对全部 \(\overline x\in A\) 都有
\[
\phi(\overline x)=\overline x\cdot \overline 1=\overline x.
\]
故 \(\phi=\mathrm{id}_A\)，传回 \(R_m\) 即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[分辨率商半环的幂零根、约化核与平方自由判别]\label{thm:xi-fold-congruence-nilradical-reduced-quotient}
设
\[
\operatorname{rad}(N_m):=\prod_{p\mid N_m}p,
\qquad
\mathcal N_m:=\sqrt{(0)}\subset R_m.
\]
则
\[
\mathcal N_m
=
\bigl(\operatorname{rad}(N_m)\bigr)/(N_m),
\qquad
R_m/\mathcal N_m
\cong
\ZZ/\bigl(\operatorname{rad}(N_m)\ZZ\bigr)
\cong
\prod_{p\mid N_m}\FF_p.
\]
并且 \(R_m\) 约化当且仅当 \(N_m\) 平方自由；等价地，当且仅当 \(F_{m+2}\) 不含平方因子。
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-visible-arithmetic-nilradical-semisimple-thickness} 在记号 \(R_m=\Omega_m/\!\equiv_m\) 下的直接改写。该定理已给出幂零根基的显式理想描述、约化商的 CRT 闭式以及“约化当且仅当平方自由”的等价判别。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[分辨率算术几何的四相分类]\label{thm:xi-fold-congruence-crt-primitive-idempotents}
设
\[
N_m=\prod_{j=1}^{r}p_j^{a_j}
\]
为 \(N_m\) 的素因子分解，其中 \(p_j\) 两两不同。则
\[
R_m\cong \prod_{j=1}^{r}\ZZ/(p_j^{a_j}\ZZ),
\]
并且恰落在下列四种互斥且穷尽的算术几何相之一：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{域相}：\(N_m=p\) 为素数，此时
  \[
  R_m\cong \FF_p.
  \]
  \item \textbf{局部非约化相}：\(N_m=p^a\) 且 \(a\ge 2\)，此时 \(R_m\) 为局部对象，但含非零幂零元。
  \item \textbf{分裂约化相}：\(r\ge 2\) 且 \(a_1=\cdots=a_r=1\)，此时
  \[
  R_m\cong \prod_{j=1}^{r}\FF_{p_j}.
  \]
  \item \textbf{分裂非约化相}：\(r\ge 2\) 且至少有一个 \(a_j\ge 2\)，此时 \(R_m\) 既发生分裂，又在至少一个局部分量中携带幂零方向。
\end{enumerate}
此外，\(R_m\) 的原始中心幂等元恰有 \(r\) 个，而全部幂等元总数恰为 \(2^r\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
Chinese remainder theorem 给出
\[
R_m
\cong
\ZZ/(N_m\ZZ)
\cong
\prod_{j=1}^{r}\ZZ/(p_j^{a_j}\ZZ).
\]
若 \(r=1\) 且 \(a_1=1\)，则 \(R_m\cong \FF_{p_1}\)，故为域；若 \(r=1\) 且 \(a_1\ge 2\)，则 \(R_m\cong \ZZ/(p_1^{a_1}\ZZ)\) 为局部环，并含非零幂零元 \(p_1\)。这给出前两相。

若 \(r\ge 2\) 且全部 \(a_j=1\)，则所有局部因子都约化，故
\[
R_m\cong \prod_{j=1}^{r}\FF_{p_j}
\]
约化且非局部；若 \(r\ge 2\) 且某个 \(a_j\ge 2\)，则整体仍非局部，但至少一个因子含非零幂零元，从而 \(R_m\) 非约化。这给出后三相，且四种情形显然互斥并且穷尽。

最后，由定理 \ref{thm:xi-fold-congruence-unital-automorphism-rigidity}，全部幂等元数等于 \(2^r\)。而原始中心幂等元正是各坐标投影
\[
e_j:=(0,\dots,0,1,0,\dots,0)
\qquad
(1\le j\le r),
\]
故恰有 \(r\) 个。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的算术分裂与组合刚性应严格区分]\label{prop:xi-window6-resolution-arithmetic-split-separation}
当 \(m=6\) 时，
\[
N_6=F_8=21=3\cdot 7,
\qquad
R_6\cong \ZZ/(21\ZZ)\cong \FF_3\times \FF_7.
\]
因此 \(R_6\) 恰有 \(4\) 个幂等元，并且只对应 \(2\) 个非平凡互补中央幂等元，也即 \(2\) 个非平凡直因子。另一方面，window-\(6\) 的组合层刚性分裂为
\[
X_6=X_6^{\mathrm{cyc}}\sqcup X_6^{\mathrm{bdry}},
\qquad
|X_6|=21,\quad |X_6^{\mathrm{cyc}}|=18,\quad |X_6^{\mathrm{bdry}}|=3,
\]
而二进区间折叠的纤维大小分布则为
\[
d_6^{\mathrm{bin}}(w)\in\{2,3,4\}.
\]
因而，window-\(6\) 上的 \(4\) 个幂等元只参数化投影型非幺端同态的数目，并不对应于“四块 primitive 不变块”的组合分解。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-fold-congruence-crt-primitive-idempotents}，\(R_6\) 处于分裂约化相，并且
\[
R_6\cong \FF_3\times \FF_7.
\]
于是由定理 \ref{thm:xi-fold-congruence-unital-automorphism-rigidity} 得
\[
|\operatorname{Idem}(R_6)|=2^{\omega(21)}=4.
\]
同时，由积环的坐标分解可知，其原始中心幂等元仅为 \((1,0)\) 与 \((0,1)\) 两个，故恰有两个非平凡互补直因子；更细的单位--零因子与幂等元显式代表则由定理 \ref{thm:xi-window6-residue-semiring-unit-zerodivisor-idempotent-trichotomy} 给出。

另一方面，window-\(6\) 的组合刚性分裂
\[
X_6=X_6^{\mathrm{cyc}}\sqcup X_6^{\mathrm{bdry}},
\qquad
|X_6^{\mathrm{cyc}}|=18,\quad |X_6^{\mathrm{bdry}}|=3,
\]
已由定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum} 记录，而推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist} 表明其纤维直方图只取三档 \(2,3,4\)。因此，算术分裂、纤维大小分布与组合刚性分裂分别编码不同层级的信息，不可彼此混同。证毕。
\end{proof}

\noindent 综上，固定分辨率层上的代数几何型完全由 Fibonacci 模数 \(N_m=F_{m+2}\) 的约数结构与指数向量决定；下一小节则把这种有限层刚性提升为跨分辨率兼容系统上的 Fibonacci-adic 逆极限环。

\endinput
