\paragraph{极大纤维诱导的循环审计轴与素数解封机制}
最大纤维多重度给出一条在偶数分辨率层上不可回避的整除约束，从而在 profinite 读出轴上强制出现一个极小的循环审计子系统。
该子系统在算术完备化意义下与 \(\widehat{\ZZ}\) 等价，并由 Fibonacci 原始素因子定理保证其素数支撑在层间无限次严格扩张。

\begin{definition}[循环审计链与极小链]\label{def:xi-cyclic-audit-chain-minimal}
在分辨率 \(m\) 上，令 \(\Fold_m:\Omega_m\to X_m\) 为折叠算子，并记纤维多重度
\(
d_m(x):=|\Fold_m^{-1}(x)|
\)
及其极大值
\[
D_m:=\max_{x\in X_m} d_m(x).
\]
称一列正整数 \((M_k)_{k\ge 1}\) 为\textbf{循环审计链}，若满足
\[
M_k\mid M_{k+1},
\qquad
D_{2k}\mid M_k
\qquad(k\ge 1).
\]
并定义由极大纤维诱导的\textbf{极小链}
\[
N_k:=\operatorname{lcm}(D_2,D_4,\dots,D_{2k})
\qquad(k\ge 1).
\]
\end{definition}

\begin{theorem}[极小循环审计链与其泛性质]\label{thm:xi-minimal-cyclic-audit-chain-universal}
在定义 \ref{def:xi-cyclic-audit-chain-minimal} 的设定下：
\begin{enumerate}
  \item \((N_k)_{k\ge 1}\) 为循环审计链；
  \item 对任意循环审计链 \((M_k)_{k\ge 1}\)，逐层整除关系 \(N_k\mid M_k\) 对一切 \(k\) 成立；
  \item 令
  \[
  \mathfrak R_{\min}:=\varprojlim_{k}\ZZ/N_k\ZZ,
  \qquad
  \mathfrak R:=\varprojlim_{k}\ZZ/M_k\ZZ,
  \]
  则存在自然的连续满同态 \(\mathfrak R\twoheadrightarrow\mathfrak R_{\min}\)。
  因而 \(\mathfrak R_{\min}\) 在“由循环审计链生成的逆极限寄存器”范畴中满足初始性（任意对象到其存在唯一经由分量投影给出的满同态）。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由最小公倍数定义立得 \(N_k\mid N_{k+1}\)，且每个 \(D_{2j}\mid N_k\)（\(j\le k\)），故 \((N_k)\) 为循环审计链。

若 \((M_k)\) 为循环审计链，则对任意 \(j\le k\) 有 \(D_{2j}\mid M_j\) 且 \(M_j\mid M_k\)，从而 \(D_{2j}\mid M_k\)。
于是 \(N_k=\operatorname{lcm}(D_2,\dots,D_{2k})\mid M_k\)，得到第二条。

由 \(N_k\mid M_k\) 给出自然满射 \(\ZZ/M_k\ZZ\twoheadrightarrow\ZZ/N_k\ZZ\)，并与转移映射相容；取逆极限即得连续满同态 \(\mathfrak R\twoheadrightarrow\mathfrak R_{\min}\)。
初始性表述即该构造的泛性质重写。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[极小循环审计轴的算术完备性：\texorpdfstring{$\mathfrak R_{\min}\cong\widehat{\ZZ}$}{Rmin ≅ Zhat}]\label{thm:xi-rmin-is-zhat}
\leanverified{paper\_xi\_rmin\_is\_zhat}
沿用定义 \ref{def:xi-cyclic-audit-chain-minimal} 的记号。
则有自然同构
\[
\mathfrak R_{\min}\ \cong\ \widehat{\ZZ}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-max-fiber}（亦见 \S\ref{subsubsec:window6-discrete-results} 的汇总口径），偶数层极大纤维满足
\[
D_{2k}=F_{k+2},
\]
其中 \(F_n\) 为 Fibonacci 数列（取 \(F_0=0,F_1=1\)）。
因此 \(N_k=\operatorname{lcm}(F_3,F_4,\dots,F_{k+2})\)。

对任意 \(n\ge 2\)，令 \(\pi(n)\) 为 Fibonacci 数列在模 \(n\) 下的 Pisano 周期。
由周期定义，\((F_0,F_1)\equiv(0,1)\pmod n\) 在第 \(\pi(n)\) 步回归，故 \(F_{\pi(n)}\equiv 0\pmod n\)，即 \(n\mid F_{\pi(n)}\)。
令 \(k:=\pi(n)-2\)，则 \(n\mid F_{k+2}=D_{2k}\mid N_k\)。
因而 \((N_k)\) 在整除偏序中共终：对每个 \(n\ge 1\) 存在 \(k\) 使 \(n\mid N_k\)（\(n=1\) 平凡）。

由 profinite 完备化的标准性质，共终子系统上的逆极限与全系统一致：
\[
\varprojlim_{k}\ZZ/N_k\ZZ\ \cong\ \varprojlim_{n}\ZZ/n\ZZ\ =\ \widehat{\ZZ}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[原始素因子强迫律：极小链的素数支撑无限解封]\label{thm:xi-primitive-prime-divisor-forces-unbounded-prime-support}
\leanverified{paper\_xi\_primitive\_prime\_divisor\_forces\_unbounded\_prime\_support}
令 \(N_k=\operatorname{lcm}(D_2,D_4,\dots,D_{2k})\)。
则存在 \(k_0\) 使得对所有 \(k\ge k_0\)，存在素数 \(p_k\) 满足
\[
p_k\mid N_k,
\qquad
p_k\nmid N_{k-1}.
\]
从而集合 \(\{p:\ p\mid N_k\}\) 随 \(k\) 增长而严格扩张无穷次。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(N_k=\operatorname{lcm}(N_{k-1},D_{2k})\)，若存在素数 \(p\mid D_{2k}\) 且 \(p\nmid N_{k-1}\)，则 \(p\mid N_k\) 且 \(p\nmid N_{k-1}\)。
又由 \(D_{2k}=F_{k+2}\)，问题化归为 Fibonacci 数列的原始素因子存在性。

原始素因子定理断言：除有限例外外，每个 \(F_n\) 具有原始素因子，即存在素数 \(p\mid F_n\) 且对所有 \(m<n\) 有 \(p\nmid F_m\)。
对 Fibonacci 情形，可取例外阈值 \(n\ge 13\)（等价于 \(k\ge 11\)）。
于是对每个 \(k\ge 11\) 可取 \(p_k\mid F_{k+2}\) 且 \(p_k\nmid F_j\)（\(j<k+2\)），从而 \(p_k\nmid \operatorname{lcm}(F_3,\dots,F_{k+1})=N_{k-1}\)，并且 \(p_k\mid N_k\)。
取 \(k_0:=11\) 得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[任意循环审计链不可能由有限素数集支撑]\label{cor:xi-any-cyclic-audit-chain-needs-infinitely-many-primes}
对任意循环审计链 \((M_k)_{k\ge 1}\)，其素因子集合必为无限集。
并且当 \(k\ge 11\) 时，存在素数 \(p_k\) 使
\[
p_k\mid M_k,\qquad p_k\nmid M_{k-1}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-minimal-cyclic-audit-chain-universal}，对一切 \(k\) 有 \(N_k\mid M_k\)。
再由定理 \ref{thm:xi-primitive-prime-divisor-forces-unbounded-prime-support}，当 \(k\ge 11\) 时可取 \(p_k\mid N_k\) 且 \(p_k\nmid N_{k-1}\)。
于是 \(p_k\mid M_k\)；若 \(p_k\mid M_{k-1}\)，则 \(p_k\mid N_{k-1}\)，矛盾。
因此新素数在 \(M_k\) 中无限次解封，素因子集合必无限。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[非循环情形的强泛性质：\texorpdfstring{$\widehat{\ZZ}$}{Zhat} 作为不可约素数审计核]\label{conj:xi-zhat-as-irreducible-prime-audit-kernel}
设 \(\mathfrak R\) 为一个 profinite 审计寄存器，且在每个偶数分辨率 \(2k\) 上，其可读有限商足以对某条达到 \(D_{2k}\) 的纤维给出可核验的满索引证书。
则存在连续满同态
\[
\mathfrak R\twoheadrightarrow \widehat{\ZZ}.
\]
该猜想宣称：即便不先验限定为循环型，任何能够逐层核验区分极大纤维的审计寄存器都必然包含一个不可再约化的 \(\widehat{\ZZ}\) 因子；循环子范畴的情形由定理 \ref{thm:xi-minimal-cyclic-audit-chain-universal}--定理 \ref{thm:xi-rmin-is-zhat} 与推论 \ref{cor:xi-any-cyclic-audit-chain-needs-infinitely-many-primes} 说明。
\end{conjecture}

\endinput
