\paragraph{Gödel--Tate 地址动力系统、Ahlfors 正则与前缀证书预算}
在单向量 \(2^L\)-进全息像集的精确自相似、Lee--Yang 分支逆极限的秩障碍以及 Zeckendorf--Gödel 矩阵 Euler 刚性已经建立之后，还可把地址像本身的动力系统、维数测度的精确锐性、最小进位阈值、规范前缀刚性与有限前缀的外显证书预算进一步压缩为下列诸条结论。

\begin{conclusion}[Gödel--Tate 地址像作为严格 \texorpdfstring{$B$}{B}-进全移位系统的显式 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 函数与熵]\label{con:xi-time-part62c-godel-tate-address-fullshift-zeta-entropy}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part62b-rankone-hologram-selfsimilar-measure-dimension} 的记号，并进一步假设
\[
v\in T_2(E_{\min})\setminus 2T_2(E_{\min}).
\]
记
\[
N:=|\mathcal E|=|D|,
\qquad
X:\mathcal E^{\NN}\longrightarrow \mathcal X_D\subset T_v
\]
为该结论中的地址映射，\(\sigma:\mathcal E^{\NN}\to \mathcal E^{\NN}\) 为单侧全移位
\[
\sigma(e_1,e_2,e_3,\dots)=(e_2,e_3,\dots).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 每个 \(x\in\mathcal X_D\) 都唯一写成
  \[
  x=dv+By
  \qquad (d\in D,\ y\in\mathcal X_D).
  \]
  因而映射
  \[
  S_B:\mathcal X_D\to \mathcal X_D,
  \qquad
  S_B(dv+By):=y
  \]
  良定义且连续。等价地，当
  \[
  x\in dv+B\mathcal X_D
  \qquad (d\in D)
  \]
  时，有分支公式
  \[
  S_B(x)=\frac{x-dv}{B}.
  \]
  \item \(X\) 把 \((\mathcal E^{\NN},\sigma)\) 与 \((\mathcal X_D,S_B)\) 拓扑共轭：
  \[
  X\circ \sigma=S_B\circ X.
  \]
  特别地，\((\mathcal X_D,S_B)\) 是一个严格的 \(N\)-符号单侧全移位系统。
  \item 对每个 \(n\ge 1\)，有
  \[
  \#\operatorname{Fix}(S_B^n)=N^n.
  \]
  因而其 Artin--Mazur \(\zeta\) 函数与拓扑熵满足
  \[
  \zeta_{S_B}(z)
  :=
  \exp\!\left(\sum_{n\ge 1}\frac{\#\operatorname{Fix}(S_B^n)}{n}z^n\right)
  =
  \frac{1}{1-Nz},
  \qquad
  h_{\mathrm{top}}(S_B)=\log N.
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part62b-rankone-hologram-selfsimilar-measure-dimension} 的第 \(1\) 条，
\[
\mathcal X_D=\bigsqcup_{d\in D}(dv+B\mathcal X_D),
\]
且该并严格不交，因此每个 \(x\in\mathcal X_D\) 都唯一写成 \(x=dv+By\) 的形式，其中 \(d\in D\)、\(y\in\mathcal X_D\)。故 \(S_B\) 良定义。

再由定理 \ref{thm:xi-time-part9g-holographic-prefix-isometry-on-line}，映射 \(X\) 把事件流的前缀超度量等距地送到 \(\mathcal X_D\) 上的 \(B\)-进超度量，因而是从紧空间 \(\mathcal E^{\NN}\) 到 Hausdorff 空间 \(\mathcal X_D\) 的同胚。对任意 \(\mathbf e=(e_t)_{t\ge 1}\in\mathcal E^{\NN}\)，按定义
\[
X(\mathbf e)=\mathrm{code}(e_1)v+B\,X(\sigma\mathbf e),
\]
于是
\[
S_B\bigl(X(\mathbf e)\bigr)=X(\sigma\mathbf e),
\]
即
\[
X\circ \sigma=S_B\circ X.
\]
因此 \(S_B=X\circ \sigma\circ X^{-1}\) 连续，且 \((\mathcal X_D,S_B)\) 与 \(N\)-符号单侧全移位共轭。

对每个 \(n\ge 1\)，\(\sigma^n\) 的不动点恰为长度 \(n\) 纯周期块的无限重复，故
\[
\#\operatorname{Fix}(\sigma^n)=N^n.
\]
由共轭性立得
\[
\#\operatorname{Fix}(S_B^n)=N^n.
\]
于是
\[
\sum_{n\ge 1}\frac{\#\operatorname{Fix}(S_B^n)}{n}z^n
=
\sum_{n\ge 1}\frac{N^n}{n}z^n
=
-\log(1-Nz),
\]
指数化得
\[
\zeta_{S_B}(z)=\frac{1}{1-Nz}.
\]
又单侧全移位的拓扑熵为 \(\log N\)，故由共轭性
\[
h_{\mathrm{top}}(S_B)=\log N.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Gödel--Tate 地址动力系统的 primitive 周期轨道数闭式]\label{cor:xi-time-part62c-godel-tate-address-primitive-periodic-count}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part62c-godel-tate-address-fullshift-zeta-entropy} 的记号。对每个 \(n\ge 1\)，记
\[
\operatorname{Prim}_{S_B}(n)
\]
为 \((\mathcal X_D,S_B)\) 中最小周期恰为 \(n\) 的 primitive 周期轨道条数。则有闭式
\[
\operatorname{Prim}_{S_B}(n)
=
\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,N^{n/d}.
\]
等价地，最小周期恰为 \(n\) 的周期点总数为
\[
\sum_{d\mid n}\mu(d)\,N^{n/d}.
\]
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62c\_godel\_tate\_address\_primitive\_periodic\_count}
\end{corollary}
\begin{proof}
对任意离散动力系统，长度 \(n\) 的全部不动点按其最小周期分层，满足恒等式
\[
\#\operatorname{Fix}(S_B^n)
=
\sum_{d\mid n} d\,\operatorname{Prim}_{S_B}(d).
\]
由结论 \ref{con:xi-time-part62c-godel-tate-address-fullshift-zeta-entropy}，
\[
\#\operatorname{Fix}(S_B^n)=N^n.
\]
故
\[
N^n=\sum_{d\mid n} d\,\operatorname{Prim}_{S_B}(d).
\]
对该整除卷积施行 Möbius 反演，即得
\[
n\,\operatorname{Prim}_{S_B}(n)=\sum_{d\mid n}\mu(d)\,N^{n/d},
\]
亦即所示公式。最后一式只是把每条 primitive \(n\)-周期轨道含有恰好 \(n\) 个周期点这一事实重写。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Gödel--Tate 地址集的精确 Hausdorff/Minkowski 维数与 Ahlfors 正则性]\label{con:xi-time-part62c-godel-tate-address-ahlfors-regularity}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part62c-godel-tate-address-fullshift-zeta-entropy} 的记号，并在 \(\mathcal X_D\) 上赋予定理 \ref{thm:xi-time-part9g-holographic-prefix-isometry-on-line} 中的 \(B\)-进超度量
\[
d_B(x,y)=
\begin{cases}
0,& x=y,\\[2pt]
|B|_2^{\,\nu_B(x-y)},& x\neq y,
\end{cases}
\qquad
\nu_B(z):=\max\{n\ge 0:\ z\in B^nT_v\}.
\]
记 \(\nu_D\) 为均匀 Bernoulli 测度在地址映射下的推前：
\[
\nu_D
:=
X_*\!\left(
\left(\frac1N\sum_{e\in \mathcal E}\delta_e\right)^{\!\otimes\NN}
\right).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal X_D\) 的 Hausdorff 维数与 Minkowski 维数一致，并满足
  \[
  \dim_{\mathrm H}(\mathcal X_D)
  =
  \dim_{\mathrm M}(\mathcal X_D)
  =
  \frac{\log N}{\log B}.
  \]
  \item 令 \(s:=\frac{\log N}{\log B}\)。则 \(\nu_D\) 是 \((\mathcal X_D,d_B)\) 上的 \(s\)-Ahlfors 正则测度：存在常数 \(c_1,c_2>0\)，使得对所有 \(x\in\mathcal X_D\) 与所有充分小的 \(r>0\)，若记 \(\mathrm B_{\mathcal X_D}(x,r)\) 为 \(\mathcal X_D\) 中半径 \(r\) 的闭球，则
  \[
  c_1r^s\le \nu_D\bigl(\mathrm B_{\mathcal X_D}(x,r)\bigr)\le c_2r^s.
  \]
  事实上，可取
  \[
  c_1=N^{-1},
  \qquad
  c_2=N.
  \]
  \item 若 \(N<B\)，则 \(\mathcal X_D\) 在地址线 \(T_v\cong\ZZ_2\) 中 Haar 测度为 \(0\)。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
第 \(1\) 条已经由结论 \ref{con:xi-time-part62b-rankone-hologram-selfsimilar-measure-dimension} 的第 \(3\) 条给出。故只需证明第 \(2\) 条。

对任意长度 \(n\) 前缀
\[
a=(e_1,\dots,e_n)\in\mathcal E^n,
\]
记其 cylinder 为
\[
[a]:=\{\mathbf e\in\mathcal E^{\NN}:\ \mathrm{pref}_n(\mathbf e)=a\}.
\]
由定理 \ref{thm:xi-time-part9g-holographic-prefix-isometry-on-line}，
\[
X_n(a):=\sum_{t=1}^{n}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v,
\qquad
X([a])=\bigl(X_n(a)+B^nT_v\bigr)\cap \mathcal X_D,
\]
而这正是 \(\mathcal X_D\) 中一个半径 \(B^{-n}\) 的闭球。另一方面，均匀 Bernoulli 测度给出
\[
\nu_D\bigl(X([a])\bigr)=N^{-n}=(B^{-n})^s.
\]

现取任意 \(x\in\mathcal X_D\) 与充分小的 \(r>0\)。存在唯一整数 \(n\ge 0\) 使得
\[
B^{-(n+1)}<r\le B^{-n}.
\]
由于超度量的球只在离散半径 \(B^{-m}\) 处发生变化，遂有包含关系
\[
\mathrm B_{\mathcal X_D}(x,B^{-(n+1)})
\subseteq
\mathrm B_{\mathcal X_D}(x,r)
\subseteq
\mathrm B_{\mathcal X_D}(x,B^{-n}),
\]
并且左右两端都是某个长度分别为 \(n+1\) 与 \(n\) 的 cylinder 像。因此
\[
N^{-(n+1)}
\le
\nu_D\bigl(\mathrm B_{\mathcal X_D}(x,r)\bigr)
\le
N^{-n}.
\]
又因 \(s=\log_B N\)，有
\[
N^{-(n+1)}=B^{-(n+1)s},
\qquad
N^{-n}=B^{-ns}.
\]
同时由 \(B^{-(n+1)}<r\le B^{-n}\) 得
\[
B^{-(n+1)s}<r^s\le B^{-ns}.
\]
于是
\[
N^{-1}r^s\le \nu_D\bigl(\mathrm B_{\mathcal X_D}(x,r)\bigr)\le Nr^s.
\]
这就证明了 \(s\)-Ahlfors 正则性。

第 \(3\) 条亦可由结论 \ref{con:xi-time-part62b-rankone-hologram-selfsimilar-measure-dimension} 的第 \(2\) 条直接得到；等价地，当 \(N<B\) 时有 \(s<1\)，故 \(\mathcal X_D\) 作为 \(T_v\cong\ZZ_2\) 中的真自相似子集具有零 Haar 测度。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[faithful Gödel--Tate 编码的最小 bit 宽度与地址线饱和阈值]\label{con:xi-time-part62c-godel-tate-minimal-bitwidth-threshold}
取整数 \(M\ge 0\) 与 \(B=2^L\ge 2\)，并固定原始向量
\[
v\in T_2(E_{\min})\setminus 2T_2(E_{\min}).
\]
定义 digit 集与地址映射
\[
\mathcal A_M:=\{0,1,\dots,M\},
\qquad
\Xi_{B,M}:\mathcal A_M^{\NN}\longrightarrow T_v,
\]
\[
\Xi_{B,M}(a_1,a_2,\dots):=\sum_{t\ge 1}a_tB^{t-1}v.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\Xi_{B,M}\) 为单射当且仅当
  \[
  B>M.
  \]
  因而 faithful Gödel--Tate 实现所需的最小 bit 宽度精确为
  \[
  L_{\min}=\left\lceil \log_2(M+1)\right\rceil.
  \]
  \item 当 \(M=B-1\) 时，地址像恰好充满整条 \(B\)-进地址线：
  \[
  \Xi_{B,B-1}\bigl(\mathcal A_{B-1}^{\NN}\bigr)=T_v=\ZZ_2v.
  \]
  \item 当 \(M<B-1\) 时，\(\Xi_{B,M}(\mathcal A_M^{\NN})\) 是 \(T_v\) 的真 Cantor 型子集，并且在 \(T_v\) 中 Haar 测度为 \(0\)。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
先证第 \(1\) 条。若 \(B>M\)，则 \(\mathcal A_M\subset\{0,\dots,B-1\}\)。若两列 digit 在首个分歧位置 \(n\) 处不同，则其像之差可写成
\[
B^{n-1}(c_n+Bu)v,
\]
其中 \(u\in\ZZ_2\) 且
\[
c_n\in\{-(B-1),\dots,B-1\}\setminus\{0\}.
\]
由于 \(0<|c_n|<B\)，有 \(c_n\notin B\ZZ_2\)，从而 \(c_n+Bu\notin B\ZZ_2\)。再由 \(T_v=\ZZ_2v\) 对 \(\ZZ_2\) 无挠，得上式不可能为 \(0\)。故 \(\Xi_{B,M}\) 单射。

反之，若 \(B\le M\)，则两列
\[
(B,0,0,\dots),
\qquad
(0,1,0,0,\dots)
\]
都属于 \(\mathcal A_M^{\NN}\)，且
\[
\Xi_{B,M}(B,0,0,\dots)=Bv=\Xi_{B,M}(0,1,0,0,\dots).
\]
故 \(\Xi_{B,M}\) 不单射。这就证明了
\[
\Xi_{B,M}\ \text{单射}
\quad\Longleftrightarrow\quad
B>M.
\]
由于 \(B=2^L\)，最小的 \(L\) 恰是满足 \(2^L>M\) 的最小整数，即
\[
L_{\min}=\left\lceil\log_2(M+1)\right\rceil.
\]

现证第 \(2\) 条。当 \(M=B-1\) 时，digit 集恰为
\[
D=\{0,\dots,B-1\},
\]
故由结论 \ref{con:xi-time-part62b-rankone-hologram-selfsimilar-measure-dimension} 的第 \(2\) 条，地址像正好等于整条地址线 \(T_v\)。

最后设 \(M<B-1\)。此时 \(N:=M+1<B\)。由结论 \ref{con:xi-time-part62c-godel-tate-address-ahlfors-regularity}，
\[
\dim_{\mathrm H}\bigl(\Xi_{B,M}(\mathcal A_M^{\NN})\bigr)
=
\frac{\log(M+1)}{\log B}<1.
\]
因此该像不可能等于一维地址线 \(T_v\cong\ZZ_2\)，并且其 Haar 测度为 \(0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[faithful Gödel--Tate 规范编码的精确 \texorpdfstring{$B$}{B}-进前缀刚性]\label{con:xi-time-part62c-godel-tate-prefix-rigidity}
沿用定理 \ref{thm:killo-godel-semidir-affine-2adic} 的记号。记
\[
H:=\mathcal R\rtimes_\Sigma \NN,
\qquad
H_{\mathrm{can}}
:=
\{(r,k)\in H:\ \mathrm{supp}(r)\subseteq\{p_1,\dots,p_k\},\ 0\le r(p_t)\le M\},
\]
并在地址线 \(T_v=\ZZ_2v\subset T_2(E_{\min})\) 上定义
\[
\operatorname{ev}_B(r):=\sum_{t\ge 1}r(p_t)B^{t-1}v.
\]
对不同的 \(r,s\in H_{\mathrm{can}}\)，定义首个素数分歧位置
\[
\iota(r,s):=\min\{t\ge 1:\ r(p_t)\neq s(p_t)\}.
\]
又对非零元素 \(z\in T_v\) 定义 \(B\)-进赋值
\[
\nu_B(z):=\max\{n\ge 0:\ z\in B^nT_v\}.
\]
则有精确恒等式
\[
\boxed{\;
\nu_B\bigl(\operatorname{ev}_B(r)-\operatorname{ev}_B(s)\bigr)
=
\iota(r,s)-1.\;}
\]
等价地，若定义
\[
d_B(r,s):=
\begin{cases}
0,& r=s,\\[2pt]
|B|_2^{\,\nu_B(\operatorname{ev}_B(r)-\operatorname{ev}_B(s))},& r\neq s,
\end{cases}
\]
则
\[
\boxed{\;
d_B(r,s)=|B|_2^{\,\iota(r,s)-1}
\qquad (r\neq s).\;}
\]
因此，规范编码
\[
r\longmapsto \operatorname{ev}_B(r)
\]
把 prime-register 的前缀超度量等距嵌入到地址线 \(T_v\) 的 \(B\)-进超度量中。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part62c-godel-tate-minimal-bitwidth-threshold}，faithful 规范编码等价于 \(B>M\)。取不同的 \(r,s\in H_{\mathrm{can}}\)，并记
\[
t_0:=\iota(r,s).
\]
则
\[
\operatorname{ev}_B(r)-\operatorname{ev}_B(s)
=
\sum_{t\ge 1}(r(p_t)-s(p_t))B^{t-1}v
\]
\[
=
B^{t_0-1}
\left(
r(p_{t_0})-s(p_{t_0})
+
\sum_{t>t_0}(r(p_t)-s(p_t))B^{t-t_0}
\right)v.
\]
记括号中的 \(\ZZ_2\)-系数为 \(u_{r,s}\)。由于
\[
0\le r(p_t),s(p_t)\le M<B,
\]
首项
\[
c_0:=r(p_{t_0})-s(p_{t_0})
\]
满足
\[
-(B-1)\le c_0\le B-1,
\qquad
c_0\neq 0.
\]
故 \(c_0\notin B\ZZ_2\)。而其余各项都属于 \(B\ZZ_2\)，于是
\[
u_{r,s}\equiv c_0\pmod{B\ZZ_2},
\]
从而 \(u_{r,s}\notin B\ZZ_2\)。这就说明
\[
u_{r,s}v\in T_v\setminus BT_v.
\]
因此
\[
\operatorname{ev}_B(r)-\operatorname{ev}_B(s)
\in
B^{t_0-1}T_v\setminus B^{t_0}T_v,
\]
亦即
\[
\nu_B\bigl(\operatorname{ev}_B(r)-\operatorname{ev}_B(s)\bigr)=t_0-1.
\]
第二个盒装公式只是按定义改写。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[有限前缀 cylinder 的最小 oracle 预算]\label{con:xi-time-part62c-godel-tate-prefix-oracle-budget}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part62c-godel-tate-address-fullshift-zeta-entropy} 的记号。对每个 \(n\ge 1\) 与每个前缀
\[
a=(e_1,\dots,e_n)\in\mathcal E^n
\]
定义其截断地址
\[
X_n(a):=\sum_{t=1}^{n}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v\in T_v.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 映射
  \[
  a\longmapsto X_n(a)\bmod B^nT_v
  \]
  从 \(\mathcal E^n\) 到 \(T_v/B^nT_v\) 为单射；其像恰由
  \[
  N^n
  \]
  个两两不同的剩余类组成。
  \item 因而，若要把长度 \(n\) 的 cylinder 指数外显为一个有限二进制 oracle 证书，则任何无误方案至少需要
  \[
  \left\lceil n\log_2N\right\rceil
  \]
  个 bit。
  \item 上述下界可达：存在注入
  \[
  \mathrm{enc}_n:\mathcal E^n\hookrightarrow \{0,1\}^{\lceil n\log_2N\rceil},
  \]
  因而长度 \(n\) 前缀的外显 oracle 预算精确等于
  \[
  \left\lceil n\log_2N\right\rceil .
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9g-holographic-prefix-isometry-on-line}，
\[
X([a])=\bigl(X_n(a)+B^nT_v\bigr)\cap \mathcal X_D.
\]
若 \(a\neq b\in\mathcal E^n\)，则长度 \(n\) 的两个 cylinders 不相交，故对应的 \(B^nT_v\)-剩余类不同。于是
\[
a\longmapsto X_n(a)\bmod B^nT_v
\]
为单射。由于 \(|\mathcal E^n|=N^n\)，其像恰含 \(N^n\) 个不同剩余类，从而第 \(1\) 条成立。

若一个二进制 oracle 证书长度为 \(m\)，则其可能输出至多为 \(2^m\) 种。要想无歧义地区分 \(N^n\) 个不同长度 \(n\) 前缀，必须有
\[
2^m\ge N^n,
\]
即
\[
m\ge \left\lceil n\log_2N\right\rceil.
\]
这证明了第 \(2\) 条。

反过来，有限集 \(\mathcal E^n\) 的基数正是 \(N^n\)，故总可选取一个注入
\[
\mathrm{enc}_n:\mathcal E^n\hookrightarrow \{0,1\}^{\lceil n\log_2N\rceil}.
\]
因此长度 \(n\) 前缀确可由恰好 \(\lceil n\log_2N\rceil\) 个 bit 的外显 oracle 证书无误标识。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62cb-godel-tate-affine-minimal-kernel}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62cc-eventword-affine-prefix-volume}

\noindent
上述诸条结论把 H.159--H.160 所给出的忠实仿射实现进一步压缩为同一条严格的地址动力学链：单向量 \(B\)-进地址像不仅是一个精确自相似的非阿基米德 Cantor 系统，而且与全移位严格共轭，从而同时拥有显式的 Artin--Mazur \(\zeta\) 函数、拓扑熵与 primitive 周期轨道计数闭式；与此同时，Ahlfors 正则维数律与最小 bit-width 阈值又把该系统的几何尺度与编码门槛完全锁定。进一步，规范编码在 \(H_{\mathrm{can}}\) 上并非仅仅忠实，而是把首个素数分歧位置严格翻译为地址线上的 \(B\)-进赋值；在有限深度上，长度 \(n\) 的 cylinder 族又恰好给出 \(N^n\) 个彼此分离的剩余类，并在整个环境 Tate 模块中切出 Haar 质量为 \(B^{-2n}\) 的显式仿射球，从而把前缀信息的外显证书预算与环境体积同时锁定在精确计数律之下；而当作用提升为事件词的自由仿射子单子并进一步延伸到整个 Tate 模块 \(T_2(E_{\min})\) 时，全部闭不变加法子群与全部轨道闭包又最终坍缩到由 \(L_v=\ZZ_2v\) 生成的一条唯一极小地址核上。

\endinput
