\paragraph{全息圆柱--球同构与 Smith 亏损的单极点压缩}
在 H.160--H.161 的 \(\,2^L\)-进全息地址链、以及 H.154--H.156 的 Smith 模核与 Euler 因子链已经固定之后，还可把前缀几何与模数亏损进一步压缩为下列四条结论。前两条把事件流前缀精确识别为 Tate 模块中的余类球，并由此恢复环境维数与零测性；后两条则说明归一化模核函数完全塌缩到 \(D\) 的除子格上，而相应 Dirichlet 级数只保留一个 Riemann \(\zeta\) 极点与有限多个坏素数修正。

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$2^L$}{2^L}-进全息地址的圆柱--球严格同构]\label{con:xi-time-part62dgb-hologram-cylinder-ball-isometry}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism} 与定理 \ref{thm:killo-2adic-holographic-exact-cylinder-separation} 的记号。设 \(E\) 为有限事件集，
\[
\mathrm{code}:E\hookrightarrow \NN,\qquad
M:=\max_{e\in E}\mathrm{code}(e),\qquad
B:=2^L>M,
\]
并记
\[
T:=T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2,\qquad
v\in T\setminus 2T.
\]
对任意 \(\mathbf e=(e_t)_{t\ge 1}\in E^{\NN}\)，定义
\[
X(\mathbf e):=\sum_{t\ge 1}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v,
\qquad
\mathcal X_{E,v}:=X(E^{\NN})=\Lambda_{E,v}\subset T.
\]
再对 \(\mathbf e,\mathbf e'\in E^{\NN}\) 定义公共前缀长度
\[
\mathrm{pref}_n(\mathbf e):=(e_1,\dots,e_n),
\qquad
\ell(\mathbf e,\mathbf e')
:=
\sup\bigl\{n\ge 0:\ \mathrm{pref}_n(\mathbf e)=\mathrm{pref}_n(\mathbf e')\bigr\}
\in \NN\cup\{\infty\},
\]
并定义事件流上的柱超距
\[
d_E(\mathbf e,\mathbf e')
:=
\begin{cases}
0,& \mathbf e=\mathbf e',\\[2pt]
B^{-\ell(\mathbf e,\mathbf e')},& \mathbf e\neq \mathbf e'.
\end{cases}
\]
在 \(T\) 上，对 \(z\neq 0\) 记
\[
\nu_B(z):=\max\{n\ge 0:\ z\in B^nT\},
\]
并定义环境 \(B\)-进超距
\[
d_T(x,y)
:=
\begin{cases}
0,& x=y,\\[2pt]
B^{-\nu_B(x-y)},& x\neq y.
\end{cases}
\]
则 \(X:(E^{\NN},d_E)\to (\mathcal X_{E,v},d_T)\) 是等距嵌入。更精确地，对任意长度 \(n\) 的前缀
\[
a=(a_1,\dots,a_n)\in E^n,
\qquad
[a]:=\{\mathbf e\in E^{\NN}:\ \mathrm{pref}_n(\mathbf e)=a\},
\]
若记
\[
x_a:=\sum_{t=1}^{n}\mathrm{code}(a_t)\,B^{t-1}v,
\]
则有精确圆柱--球公式
\[
X([a])=\bigl(x_a+B^nT\bigr)\cap \mathcal X_{E,v}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
若 \(\mathbf e=\mathbf e'\)，则两侧距离都为零。现设 \(\mathbf e\neq \mathbf e'\)，并记
\[
\ell(\mathbf e,\mathbf e')=n.
\]
则首次分歧出现在第 \(n+1\) 位。由于 \(B=2^L\) 且 \(v\notin 2T\)，必有 \(v\notin BT\)，故可应用定理 \ref{thm:killo-2adic-holographic-exact-cylinder-separation}，得到
\[
X(\mathbf e)-X(\mathbf e')
\in
B^nT\setminus B^{n+1}T.
\]
因此
\[
\nu_B\bigl(X(\mathbf e)-X(\mathbf e')\bigr)=n,
\]
从而
\[
d_T\bigl(X(\mathbf e),X(\mathbf e')\bigr)=B^{-n}=d_E(\mathbf e,\mathbf e').
\]
这就证明了等距性。
\par
再证圆柱--球公式。若 \(\mathbf e\in[a]\)，则
\[
X(\mathbf e)-x_a
=
\sum_{t>n}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v\in B^nT,
\]
故
\[
X([a])\subseteq \bigl(x_a+B^nT\bigr)\cap\mathcal X_{E,v}.
\]
反之，若 \(X(\mathbf e)\in x_a+B^nT\)，则 \(X(\mathbf e)\equiv x_a\pmod{B^nT}\)。任取 \(\mathbf f\in[a]\)，同样有 \(X(\mathbf f)\equiv x_a\pmod{B^nT}\)，故
\[
X(\mathbf e)-X(\mathbf f)\in B^nT.
\]
由定理 \ref{thm:killo-2adic-holographic-exact-cylinder-separation} 的同余--前缀等价式，得到
\[
\mathrm{pref}_n(\mathbf e)=\mathrm{pref}_n(\mathbf f)=a,
\]
即 \(\mathbf e\in[a]\)。故
\[
X([a])=\bigl(x_a+B^nT\bigr)\cap \mathcal X_{E,v}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[事件流全息像的精确 Hausdorff/Minkowski 维数与 Haar 零测]\label{con:xi-time-part62dgb-hologram-exact-dimension-zero-haar}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part62dgb-hologram-cylinder-ball-isometry} 的记号。对每个 \(n\ge 0\)，记
\[
N_{E,v}(B^{-n})
\]
为用环境空间 \(T\) 中半径 \(B^{-n}\) 的闭球覆盖 \(\mathcal X_{E,v}\) 所需的最小球数。则有精确覆盖公式
\[
N_{E,v}(B^{-n})=|E|^n.
\]
因而
\[
\dim_H(\mathcal X_{E,v})
=
\underline{\dim}_M(\mathcal X_{E,v})
=
\overline{\dim}_M(\mathcal X_{E,v})
=
\frac{\log |E|}{\log B}.
\]
此外，若 \(\mu_T\) 为 \(T\cong \ZZ_2^2\) 的归一化 Haar 概率测度，则
\[
\mu_T(\mathcal X_{E,v})=0.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part62dgb-hologram-cylinder-ball-isometry}，对每个 \(n\ge 0\)，每个长度 \(n\) 的前缀 \(a\in E^n\) 都对应一个非空集合
\[
X([a])=\bigl(x_a+B^nT\bigr)\cap \mathcal X_{E,v}.
\]
不同前缀对应的这类集合彼此不交：若 \(a\neq b\) 而两者落在同一个 \(B^nT\)-陪集上，则任取 \(\mathbf e\in[a]\)、\(\mathbf f\in[b]\)，便有
\[
X(\mathbf e)-X(\mathbf f)\in B^nT,
\]
这与结论 \ref{con:xi-time-part62dgb-hologram-cylinder-ball-isometry} 的前缀等距性矛盾。由于长度 \(n\) 的前缀共有 \(|E|^n\) 个，故任意半径 \(B^{-n}\) 的环境球至多覆盖其中一个 cylinder；另一方面，这 \(|E|^n\) 个球的并恰好覆盖整个 \(\mathcal X_{E,v}\)。因此
\[
N_{E,v}(B^{-n})=|E|^n.
\]
于是上下 Minkowski 维数都满足
\[
\underline{\dim}_M(\mathcal X_{E,v})
=
\overline{\dim}_M(\mathcal X_{E,v})
=
\lim_{n\to\infty}\frac{\log N_{E,v}(B^{-n})}{-\log(B^{-n})}
=
\frac{\log|E|}{\log B}.
\]
再取 \(E\) 上的均匀 Bernoulli 测度，并记其地址推前为 \(\mu_{\mathrm{unif}}\)。由定理 \ref{thm:xi-time-part62dc-hologram-bernoulli-exact-dimensional}，
\[
\dim_H(\mu_{\mathrm{unif}})=\frac{\log|E|}{\log B},
\]
且 \(\mu_{\mathrm{unif}}\) 支撑于 \(\mathcal X_{E,v}\)。故
\[
\dim_H(\mathcal X_{E,v})\ge \frac{\log|E|}{\log B}.
\]
另一方面，Hausdorff 维数不超过上 Minkowski 维数，因而
\[
\dim_H(\mathcal X_{E,v})\le \frac{\log|E|}{\log B}.
\]
两式合并即得 Hausdorff 维数公式。
\par
最后，由 \(T/B^nT\cong (\ZZ/2^{Ln}\ZZ)^2\)，每个半径 \(B^{-n}\) 的环境球的 Haar 质量都等于
\[
|T/B^nT|^{-1}=2^{-2Ln}=B^{-2n}.
\]
因此
\[
\mu_T(\mathcal X_{E,v})
\le
N_{E,v}(B^{-n})\,B^{-2n}
=
\left(\frac{|E|}{B^2}\right)^n.
\]
又因 \(\mathrm{code}\) 为单射且 \(B>M\)，故
\[
|E|\le M+1\le B,
\]
从而
\[
\frac{|E|}{B^2}\le \frac{1}{B}<1.
\]
令 \(n\to\infty\) 即得 \(\mu_T(\mathcal X_{E,v})=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[模数信息亏损函数的 \texorpdfstring{$D$}{D}-饱和因子化与除子格严格单调嵌入]\label{con:xi-time-part62dgb-smith-d-saturation-divisor-embedding}
设 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 满足 \(\operatorname{rank}_{\QQ}(A)=m\)，其 Smith 不变量为
\[
d_1\mid d_2\mid\cdots\mid d_m.
\]
定义
\[
D:=\operatorname{lcm}(d_1,\dots,d_m),
\qquad
\Lambda_A(b):=\frac{\#\ker(A_b)}{b^{\,n-m}}
\qquad(b\ge 1),
\]
其中 \(A_b:(\ZZ/b\ZZ)^n\to(\ZZ/b\ZZ)^m\) 为模 \(b\) 诱导映射。则有：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{\(D\)-饱和因子化：}
  \[
  \Lambda_A(b)=\Lambda_A\bigl(\gcd(b,D)\bigr)
  \qquad(b\ge 1).
  \]
  \item \textbf{互素乘法性：}若 \(\gcd(b_1,b_2)=1\)，则
  \[
  \Lambda_A(b_1b_2)=\Lambda_A(b_1)\Lambda_A(b_2).
  \]
  \item \textbf{除子格严格单调性：}若 \(g,h\mid D\) 且 \(g\mid h\) 但 \(g\neq h\)，则
  \[
  \Lambda_A(g)<\Lambda_A(h).
  \]
  \item \textbf{值域完全压缩到 \(D\) 的除子格：}
  \[
  \{\Lambda_A(b):\ b\ge 1\}
  =
  \{\Lambda_A(g):\ g\mid D\},
  \qquad
  \#\{\Lambda_A(b):\ b\ge 1\}=\tau(D),
  \]
  其中 \(\tau(D)\) 为 \(D\) 的除子个数。并且
  \[
  \max_{b\ge 1}\Lambda_A(b)=\prod_{i=1}^{m}d_i,
  \]
  且当且仅当 \(D\mid b\) 时取到该最大值。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus}，
\[
\Lambda_A(b)=\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b).
\]
对每个素数 \(p\)，记
\[
e_i(p):=v_p(d_i),\qquad e_p:=v_p(D)=\max_i e_i(p),
\qquad
f_p(k):=\sum_{i=1}^{m}\min(k,e_i(p)).
\]
则有素数分解
\[
\Lambda_A(b)=\prod_{p\mid D}p^{\,f_p(v_p(b))}.
\]
由于 \(\min(v_p(b),e_i(p))=\min(v_p(\gcd(b,D)),e_i(p))\)，立即得到
\[
\Lambda_A(b)=\Lambda_A(\gcd(b,D)),
\]
这证明了第一条。
\par
若 \(\gcd(b_1,b_2)=1\)，则对每个 \(i\) 有
\[
\gcd(d_i,b_1b_2)=\gcd(d_i,b_1)\gcd(d_i,b_2),
\]
逐项相乘便得
\[
\Lambda_A(b_1b_2)=\Lambda_A(b_1)\Lambda_A(b_2),
\]
故第二条成立。
\par
再证第三条。若 \(g,h\mid D\) 且 \(g\mid h\) 但 \(g\neq h\)，则存在素数 \(p\mid D\) 使
\[
v_p(g)=k<\ell=v_p(h)\le e_p.
\]
而对 \(0\le t<e_p\)，有
\[
f_p(t+1)-f_p(t)=\#\{i:\ e_i(p)\ge t+1\}>0,
\]
因为 \(t+1\le e_p\) 时至少存在某个 \(i\) 使 \(e_i(p)=e_p\ge t+1\)。因此 \(f_p\) 在 \(\{0,1,\dots,e_p\}\) 上严格递增，故
\[
v_p(\Lambda_A(h))=f_p(\ell)>f_p(k)=v_p(\Lambda_A(g)).
\]
其余素数处指数均不减，从而
\[
\Lambda_A(g)<\Lambda_A(h).
\]
\par
第四条中，值域包含式由第一条立即推出。现证单射：若 \(g,h\mid D\) 且
\[
\Lambda_A(g)=\Lambda_A(h),
\]
则对每个 \(p\mid D\) 有
\[
f_p(v_p(g))=v_p(\Lambda_A(g))=v_p(\Lambda_A(h))=f_p(v_p(h)).
\]
由 \(f_p\) 的严格递增性可知 \(v_p(g)=v_p(h)\) 对所有 \(p\mid D\) 都成立，从而 \(g=h\)。故
\[
g\longmapsto \Lambda_A(g)\qquad(g\mid D)
\]
是单射，因而
\[
\#\{\Lambda_A(b):\ b\ge 1\}=\#\{g:\ g\mid D\}=\tau(D).
\]
最后，由
\[
\Lambda_A(g)=\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,g)\le \prod_{i=1}^{m}d_i
\qquad(g\mid D)
\]
知最大值至多为 \(\prod_i d_i\)。当 \(D\mid b\) 时，\(\gcd(d_i,b)=d_i\) 对每个 \(i\) 都成立，故
\[
\Lambda_A(b)=\prod_{i=1}^{m}d_i.
\]
反之，若 \(\Lambda_A(b)=\prod_i d_i\)，则由第一条可把 \(b\) 替换为 \(g:=\gcd(b,D)\mid D\)，并得到
\[
\Lambda_A(g)=\prod_{i=1}^{m}d_i=\Lambda_A(D).
\]
由第三条的严格单调性只能有 \(g=D\)，即 \(D\mid b\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[模数核增长 Dirichlet 级数的单一 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 极点与有限 Euler 修正]\label{con:xi-time-part62dgb-kernel-dirichlet-single-zeta-pole}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part62dgb-smith-d-saturation-divisor-embedding} 的记号，并定义
\[
\mathcal Z_A(s):=\sum_{b\ge 1}\frac{\#\ker(A_b)}{b^s},
\qquad
u:=n-m.
\]
对每个素数 \(p\mid D\)，记
\[
e_p:=v_p(D),\qquad
\nu_p:=\sum_{i=1}^{m}e_i(p),\qquad
f_p(k):=\sum_{i=1}^{m}\min(k,e_i(p)).
\]
则有显式分解
\[
\mathcal Z_A(s)
=
\zeta(s-u)\prod_{p\mid D}P_{A,p}(p^{-s}),
\]
其中每个局部修正因子都是多项式
\[
P_{A,p}(Y)
:=
\bigl(1-p^uY\bigr)\sum_{k=0}^{e_p-1}p^{\,f_p(k)+uk}Y^k
+p^{\,\nu_p+u e_p}Y^{e_p}.
\]
因此 \(\mathcal Z_A(s)\) 延拓为整个复平面上的亚纯函数，并且其唯一可能的极点来自单一因子 \(\zeta(s-u)\)；特别地，\(\mathcal Z_A(s)\) 至多在
\[
s=u+1=n-m+1
\]
处具有一个简单极点。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus}，
\[
\#\ker(A_b)=b^u\Lambda_A(b)
=
b^u\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b).
\]
右端关于 \(b\) 是积性函数，故 \(\mathcal Z_A\) 具有 Euler 乘积
\[
\mathcal Z_A(s)=\prod_p \mathcal Z_{A,p}(s),
\qquad
\mathcal Z_{A,p}(s):=\sum_{k\ge 0}\frac{\#\ker(A_{p^k})}{p^{ks}}.
\]
对 \(k\ge 0\)，有
\[
\#\ker(A_{p^k})
=
p^{uk+f_p(k)},
\]
故
\[
\mathcal Z_{A,p}(s)=\sum_{k\ge 0}p^{\,f_p(k)+uk}p^{-ks}.
\]
若 \(p\nmid D\)，则 \(e_i(p)=0\) 对一切 \(i\) 都成立，故 \(f_p(k)=0\)，于是
\[
\mathcal Z_{A,p}(s)=\sum_{k\ge 0}p^{k(u-s)}=\frac{1}{1-p^{u-s}}.
\]
若 \(p\mid D\)，则当 \(k\ge e_p\) 时，
\[
f_p(k)=\sum_{i=1}^{m}e_i(p)=\nu_p.
\]
因此
\[
\mathcal Z_{A,p}(s)
=
\sum_{k=0}^{e_p-1}p^{\,f_p(k)+uk}p^{-ks}
+p^{\nu_p}\sum_{k\ge e_p}p^{k(u-s)}.
\]
对尾项作几何求和得
\[
\mathcal Z_{A,p}(s)
=
\sum_{k=0}^{e_p-1}p^{\,f_p(k)+uk}p^{-ks}
+\frac{p^{\,\nu_p+u e_p}p^{-e_p s}}{1-p^{u-s}}.
\]
令 \(Y:=p^{-s}\)，并把上式乘以 \((1-p^uY)\)，便得到
\[
\bigl(1-p^uY\bigr)\mathcal Z_{A,p}(s)=P_{A,p}(Y),
\]
即
\[
\mathcal Z_{A,p}(s)=\frac{P_{A,p}(p^{-s})}{1-p^{u-s}}.
\]
于是
\[
\mathcal Z_A(s)
=
\prod_{p\nmid D}\frac{1}{1-p^{u-s}}
\prod_{p\mid D}\frac{P_{A,p}(p^{-s})}{1-p^{u-s}}
=
\zeta(s-u)\prod_{p\mid D}P_{A,p}(p^{-s}).
\]
由于 \(p^{-s}\) 是整函数而 \(P_{A,p}\) 为多项式，故有限乘积
\[
\prod_{p\mid D}P_{A,p}(p^{-s})
\]
是整函数。因而 \(\mathcal Z_A(s)\) 的全部亚纯结构都来自单一因子 \(\zeta(s-u)\)，从而唯一可能的极点位于 \(s=u+1\)，且其阶数至多为一。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，H.160--H.161 的全息地址链与 H.154--H.156 的 Smith 模核链便在同一层结论中完成了进一步压缩：事件流前缀与环境 Tate 模块中的 \(B^nT\)-余类球严格对应，故时间复杂度能够被精确转写为空间覆盖指数；而模数核增长则完全塌缩到 \(D\) 的除子格与有限个坏素数局部因子之上，其全球 Dirichlet 解析结构只保留一个 Riemann \(\zeta\) 主极点。于是前缀几何、模层亏损与 Euler 乘积三者被统一压缩为同一组有限证书。

\endinput
