\paragraph{prime-slice 逆极限完成、Smith 线性投影可解性与整数椭圆的 profinite 可达性}
在定理 \ref{thm:killo-layered-prime-slices-finite-depth}、定理
\ref{thm:killo-natural-extension-branch-register}、定理
\ref{thm:killo-smith-loss-spectrum}、推论
\ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus} 与定理
\ref{thm:killo-ellipse-diagonal-prime-register-equivalence} 已分别把有限深度 prime-slice 外置、自然扩张寄存器实现、Smith 核谱恢复、全模数核大小公式以及整数轴对齐椭圆的对角寄存器语义固定之后，这条链还可继续压缩为下列三条结果。它们分别给出有限深度前史的乘法型逆极限完成、一般整数线性投影的完整模 \(b\) 可解性与常纤维律，以及整数轴对齐椭圆在有限模与 profinite 极限中的精确可达性指数。

\begin{theorem}[有限深度前史的 prime-slice 乘法编码与严格逆极限完成]\label{thm:xi-time-part53ac-primeslice-truncated-history-inverse-limit}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part53ac\_primeslice\_truncated\_history\_inverse\_limit}
设 \(X\) 为可数集合，\(T:X\twoheadrightarrow X\) 为有限纤维满射。对每个 \(k\ge 1\)，记
\[
X^{\leftarrow,k}
:=
\left\{
(x_0,x_{-1},\dots,x_{-k})\in X^{k+1}:
T(x_{-j})=x_{-j+1}\ \ (1\le j\le k)
\right\}.
\]
固定一列两两不交的 prime slices \((\mathcal P_j)_{j\ge 1}\)。则存在单射
\[
\Phi_k:X^{\leftarrow,k}\longrightarrow X\times \ZZ_{>0}
\]
满足
\[
\Phi_k(x_0,x_{-1},\dots,x_{-k})
=
\left(
x_0,\,
\prod_{j=1}^{k}q_j(x_0,x_{-1},\dots,x_{-k})
\right),
\qquad
q_j(\cdot)\in \mathcal P_j.
\]
若记
\[
\pi_{k+1,k}^{\leftarrow}(x_0,x_{-1},\dots,x_{-(k+1)})
:=
(x_0,x_{-1},\dots,x_{-k}),
\]
并定义
\[
\rho_{k+1,k}(n)
:=
\text{把 \(n\) 中属于 \(\mathcal P_{k+1}\) 的全部素因子剥去所得整数},
\]
则
\[
(\mathrm{id}_X\times \rho_{k+1,k})\circ \Phi_{k+1}
=
\Phi_k\circ \pi_{k+1,k}^{\leftarrow}.
\]
因此，若记
\[
\widehat X_k^{\mathrm{ps}}
:=
\Phi_k(X^{\leftarrow,k})\subset X\times \ZZ_{>0},
\]
则有规范同构
\[
\varprojlim_k \widehat X_k^{\mathrm{ps}}
\cong
\mathcal C(X^{\leftarrow})\subset X\times \NN^\NN,
\]
其中 \(\mathcal C\) 为定理 \ref{thm:killo-natural-extension-branch-register} 的自然扩张分支寄存器编码。

特别地，若对每个 \(1\le j\le k\) 都存在某个 \(y_j\in X\) 满足 \(\#T^{-1}(y_j)\ge 2\)，则深度 \(k\) 的精确 prime-slice 外置所需的最少有效 prime slices 数恰为 \(k\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个 \(y\in X\)，固定定理 \ref{thm:killo-natural-extension-branch-register} 中的纤维单射
\[
\iota_y:T^{-1}(y)\hookrightarrow \NN,
\qquad
\beta(x):=\iota_{T(x)}(x).
\]
由于 \(X\times \NN\) 可数而每个 \(\mathcal P_j\) 都是无限集，可取单射
\[
\alpha_j:X\times \NN\hookrightarrow \mathcal P_j
\qquad (j\ge 1).
\]
对任意
\[
\underline x=(x_0,x_{-1},\dots,x_{-k})\in X^{\leftarrow,k},
\]
定义
\[
q_j(\underline x)
:=
\alpha_j\bigl(x_{-(j-1)},\beta(x_{-j})\bigr)
\qquad (1\le j\le k),
\]
并令 \(\Phi_k\) 如定理中所示。

由于 prime slices 两两不交，唯一分解定理保证 \(\Phi_k(\underline x)\) 的第二坐标能够逐层恢复每个因子 \(q_j(\underline x)\)。先由
\[
\alpha_1^{-1}\bigl(q_1(\underline x)\bigr)
=
\bigl(x_0,\beta(x_{-1})\bigr)
\]
恢复 \(\beta(x_{-1})\)，再由 \(\iota_{x_0}^{-1}\) 恢复 \(x_{-1}\)；继而
\[
\alpha_2^{-1}\bigl(q_2(\underline x)\bigr)
=
\bigl(x_{-1},\beta(x_{-2})\bigr)
\]
恢复 \(x_{-2}\)，如此递推便可唯一恢复全部
\[
(x_{-1},\dots,x_{-k}).
\]
故 \(\Phi_k\) 为单射。

截断相容性直接来自定义：\(\pi_{k+1,k}^{\leftarrow}\) 删除最深层 \(x_{-(k+1)}\)，而 \(\rho_{k+1,k}\) 只删除属于 \(\mathcal P_{k+1}\) 的层因子 \(q_{k+1}\)，故
\[
(\mathrm{id}_X\times \rho_{k+1,k})\circ \Phi_{k+1}
=
\Phi_k\circ \pi_{k+1,k}^{\leftarrow}.
\]

于是得到自然映射
\[
\Theta:X^{\leftarrow}\longrightarrow \varprojlim_k \widehat X_k^{\mathrm{ps}},
\qquad
\Theta((x_0,x_{-1},x_{-2},\dots))
:=
\bigl(\Phi_k(x_0,x_{-1},\dots,x_{-k})\bigr)_{k\ge 1}.
\]
反过来，任取一个相容族
\[
\bigl((x^{(k)},N_k)\bigr)_{k\ge 1}\in \varprojlim_k \widehat X_k^{\mathrm{ps}}.
\]
由相容性可知 \(x^{(k)}\) 对 \(k\) 稳定，记其稳定值为 \(x_0\)。对每个 \(k\ge 1\)，由于
\[
(x_0,N_k)\in \widehat X_k^{\mathrm{ps}},
\]
存在唯一截断前史
\[
\underline x^{(k)}
:=
(x_0,x_{-1}^{(k)},\dots,x_{-k}^{(k)})\in X^{\leftarrow,k}
\]
满足
\[
\Phi_k(\underline x^{(k)})=(x_0,N_k).
\]
又因为
\[
(\mathrm{id}_X\times \rho_{k+1,k})(x_0,N_{k+1})=(x_0,N_k),
\]
结合前面已证的截断相容性可得
\[
\Phi_k\bigl(\pi_{k+1,k}^{\leftarrow}(\underline x^{(k+1)})\bigr)
=
(\mathrm{id}_X\times \rho_{k+1,k})\bigl(\Phi_{k+1}(\underline x^{(k+1)})\bigr)
=
(x_0,N_k)
=
\Phi_k(\underline x^{(k)}).
\]
由 \(\Phi_k\) 的单射性，
\[
\pi_{k+1,k}^{\leftarrow}(\underline x^{(k+1)})=\underline x^{(k)}.
\]
因此这些截断前史彼此兼容，定义出唯一无限前史
\[
(x_0,x_{-1},x_{-2},\dots)\in X^{\leftarrow}.
\]

对每个固定的 \(j\ge 1\)，整数 \(N_k\) 中来自 slice \(\mathcal P_j\) 的唯一素因子在 \(k\ge j\) 时保持不变，记作 \(q_j\in \mathcal P_j\)。再写
\[
\alpha_j^{-1}(q_j)=(u_{j-1},b_j)\in X\times \NN.
\]
按构造，对每个 \(j\ge 1\) 都有
\[
\alpha_j^{-1}(q_j)=\bigl(x_{-(j-1)},\beta(x_{-j})\bigr),
\]
故
\[
\mathcal C(x_0,x_{-1},x_{-2},\dots)
=
\bigl(x_0,(b_1,b_2,\dots)\bigr),
\]
而 \((b_j)_{j\ge 1}\) 与相容族一一对应，故这给出了
\[
\varprojlim_k \widehat X_k^{\mathrm{ps}}
\cong
\mathcal C(X^{\leftarrow})
\]
的规范双射。

最后，把定理 \ref{thm:xi-prime-slice-nontrivial-layer-exact-minimality} 应用于截断塔
\[
X^{\leftarrow,k}\to X^{\leftarrow,k-1}\to \cdots \to X^{\leftarrow,1}\to X,
\]
便知若每一层都存在真实分支，则任意精确 prime-slice 外置至少需要 \(k\) 个有效 slices。上面的构造恰在每一层使用一枚有效素数，故最小值正是 \(k\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Smith 正规形给出的模 \(b\) 线性投影可解性与常纤维律]\label{thm:xi-time-part53ac-smith-linear-solvability-constant-fibers}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part53ac\_smith\_linear\_solvability\_constant\_fibers}
设 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 满足 \(\operatorname{rank}_{\QQ}(A)=m\)，并取其 Smith 正规形
\[
UAV=\operatorname{diag}(d_1,\dots,d_m,0,\dots,0),
\qquad
d_1\mid d_2\mid \cdots \mid d_m,
\]
其中 \(U\in GL_m(\ZZ)\)、\(V\in GL_n(\ZZ)\)。对任意 \(b\ge 1\)，记
\[
A_b:(\ZZ/b\ZZ)^n\longrightarrow (\ZZ/b\ZZ)^m
\]
为模 \(b\) 诱导映射。若 \(y\in(\ZZ/b\ZZ)^m\) 且 \(y':=Uy\)，则同余方程
\[
Ax\equiv y\pmod b
\]
可解，当且仅当
\[
y_i'\in \gcd(d_i,b)\cdot (\ZZ/b\ZZ)
\qquad (1\le i\le m).
\]
等价地，取 \(y_i'\) 的任一整数代表后，有
\[
\gcd(d_i,b)\mid y_i'
\qquad (1\le i\le m).
\]
一旦可解，其解的个数与 \(y\) 无关，并且恰为
\[
\#\{x\in(\ZZ/b\ZZ)^n:\ Ax\equiv y\pmod b\}
=
b^{n-m}\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b).
\]
因此像集大小满足
\[
\#\operatorname{im}(A_b)
=
\frac{b^m}{\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b)}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(U,V\) 在模 \(b\) 后仍可逆，同余方程
\[
Ax\equiv y\pmod b
\]
等价于
\[
\operatorname{diag}(d_1,\dots,d_m,0,\dots,0)\,z\equiv y'\pmod b,
\qquad
z:=V^{-1}x.
\]
于是它分裂为
\[
d_i z_i\equiv y_i'\pmod b
\qquad (1\le i\le m),
\]
以及 \(n-m\) 个自由坐标 \(z_{m+1},\dots,z_n\)。

对单个一维同余
\[
d_i z_i\equiv y_i'\pmod b,
\]
标准初等数论给出：它可解，当且仅当
\[
y_i'\in \gcd(d_i,b)\cdot (\ZZ/b\ZZ),
\]
并且一旦可解，模 \(b\) 恰有 \(\gcd(d_i,b)\) 个解。故整个系统可解的充要条件正是逐坐标条件同时成立。若可解，则前 \(m\) 个坐标的解数为
\[
\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b),
\]
而后 \(n-m\) 个自由坐标各有 \(b\) 个取值，因此总解数恰为
\[
b^{n-m}\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b).
\]
这证明了解数公式。

最后，由于每个可达点的纤维大小都等于
\[
b^{n-m}\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b),
\]
故总点数分解为
\[
b^n
=
\#\operatorname{im}(A_b)\cdot
b^{n-m}\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b).
\]
整理即得
\[
\#\operatorname{im}(A_b)
=
\frac{b^m}{\prod_{i=1}^{m}\gcd(d_i,b)}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[整数轴对齐椭圆的模可达性判据与 profinite 指数]\label{cor:xi-time-part53ac-integer-ellipse-local-global-profinite-index}
沿用定理 \ref{thm:killo-ellipse-diagonal-prime-register-equivalence} 的记号，并令
\[
A_{a,b}:=\operatorname{diag}(a,b).
\]
对任意 \(N\ge 1\) 与
\[
(u,v)\in (\ZZ/N\ZZ)^2,
\]
同余系统
\[
ax\equiv u\pmod N,
\qquad
by\equiv v\pmod N
\]
可解，当且仅当
\[
u\in \gcd(a,N)\cdot (\ZZ/N\ZZ),
\qquad
v\in \gcd(b,N)\cdot (\ZZ/N\ZZ).
\]
等价地，取整数代表后，
\[
\gcd(a,N)\mid u,
\qquad
\gcd(b,N)\mid v.
\]
一旦可解，解的个数恰为
\[
\gcd(a,N)\gcd(b,N).
\]
因此可达 residue 对的密度满足
\[
\delta_N(E_{a,b})
:=
\frac{\#\operatorname{im}(A_{a,b}\bmod N)}{N^2}
=
\frac{1}{\gcd(a,N)\gcd(b,N)}.
\]

进一步，在 profinite 完成上，
\[
A_{a,b}:\widehat{\ZZ}^2\longrightarrow \widehat{\ZZ}^2
\]
的像为
\[
\operatorname{im}(A_{a,b})
=
a\widehat{\ZZ}\times b\widehat{\ZZ},
\]
并且
\[
[\widehat{\ZZ}^2:\operatorname{im}(A_{a,b})]=ab.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
对角矩阵 \(A_{a,b}\) 使方程完全分裂为两个一维同余
\[
ax\equiv u\pmod N,
\qquad
by\equiv v\pmod N.
\]
每个方程分别可解，当且仅当右端属于对应的 \(\gcd\)-子群；一旦可解，其解数分别为 \(\gcd(a,N)\) 与 \(\gcd(b,N)\)。两式相乘便得到可解性判据与总解数公式。

于是可达 residue 对的总数为
\[
\frac{N}{\gcd(a,N)}\cdot \frac{N}{\gcd(b,N)},
\]
除以 \(N^2\) 即得密度公式。

对 profinite 版本，利用标准分解
\[
\widehat{\ZZ}\cong \prod_{p}\ZZ_p,
\]
乘以 \(a\) 的像正是
\[
a\widehat{\ZZ}=\prod_{p}p^{v_p(a)}\ZZ_p,
\]
其指数为
\[
\prod_{p}p^{v_p(a)}=a.
\]
同理，乘以 \(b\) 的像为 \(b\widehat{\ZZ}\)，指数为 \(b\)。因此
\[
\operatorname{im}(A_{a,b})=a\widehat{\ZZ}\times b\widehat{\ZZ},
\]
且
\[
[\widehat{\ZZ}^2:\operatorname{im}(A_{a,b})]
=
[\widehat{\ZZ}:a\widehat{\ZZ}]\,[\widehat{\ZZ}:b\widehat{\ZZ}]
=
ab.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，H.151--H.156 这一链条在乘法寄存器层面进一步闭合：有限深度前史不再只是分别编码为有限元组，而可被组织为单一整数寄存器中的严格逆极限系统；Smith 不变量也不再只控制核大小增长，而会完整决定模 \(b\) 线性投影的可达右端与常纤维大小；对整数轴对齐椭圆而言，这一结构又精确外显为有限模上的坐标 \(\gcd\)-可达性剖面与 profinite 极限中的闭开子群指数 \(ab\)。于是，自然扩张、prime-slice 外置、Smith 模核与整数椭圆的算术可达性便被压缩为同一条可审计的乘法编码链。

\endinput
