\begin{conclusion}[六阶系数的严格负性与归一化相对熵的单调逼近]\label{con:xi-poisson-kl-sixth-coefficient-strictly-negative-monotone}
在结论 \ref{con:xi-poisson-kl-two-term-sharp-explicit} 的条件下，令
\[
A:=\frac{\sigma^6}{64}-\frac{\sigma^2\mu_4}{8}+\frac{3\mu_3^2}{32}.
\]
若 \(\sigma^2>0\)，则必有 \(A<0\)。从而
\[
t^4D_{\mathrm{KL}}(\tilde h_t\mid \tilde g_t)
=\frac{\sigma^4}{8}+\frac{A}{t^2}+o(t^{-2})
\]
在充分大 \(t\) 上严格小于 \(\sigma^4/8\)，并且最终严格单调递增收敛到 \(\sigma^4/8\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
由中心矩不等式 \(\mu_4\ge \sigma^4\) 以及 Cauchy--Schwarz
\(
\mu_3^2\le \sigma^2\mu_4
\)
得
\[
A
\le
\frac{\sigma^6}{64}-\frac{\sigma^2\mu_4}{8}+\frac{3\sigma^2\mu_4}{32}
=\frac{\sigma^6}{64}-\frac{\sigma^2\mu_4}{32}
\le
\frac{\sigma^6}{64}-\frac{\sigma^6}{32}
=-\frac{\sigma^6}{64}<0.
\]
再由结论 \ref{con:xi-poisson-kl-two-term-sharp-explicit} 得
\(
t^4D_{\mathrm{KL}}=\sigma^4/8+A/t^2+o(t^{-2})
\)，故当 \(t\) 足够大时 \(t^4D_{\mathrm{KL}}<\sigma^4/8\)。
对该展开求导得
\[
\frac{\dd}{\dd t}\Bigl(t^4D_{\mathrm{KL}}(\tilde h_t\mid\tilde g_t)\Bigr)
=-\frac{2A}{t^3}+o(t^{-3})>0
\]
在充分大 \(t\) 上成立，从而得到最终严格单调递增并收敛到 \(\sigma^4/8\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[任意光滑 \texorpdfstring{$f$}{f}-散度的二项锐展开与无奇次幂]\label{con:xi-poisson-fdiv-two-term-sharp-no-odd}
在结论 \ref{con:xi-poisson-kl-two-term-sharp-explicit} 的条件下，令 \(f:(0,\infty)\to\RR\) 为凸函数，满足 \(f(1)=0\)，并在 \(1\) 的邻域三阶可微且 \(f''(1),f'''(1)\) 有限。
定义 \(f\)-散度
\[
D_f(\tilde h_t\mid\tilde g_t):=\int_{\RR}\tilde g_t(x)\,
f\!\left(\frac{\tilde h_t(x)}{\tilde g_t(x)}\right)\dd x.
\]
则当 \(t\to\infty\) 时有二项锐渐近
\[
D_f(\tilde h_t\mid\tilde g_t)
=\frac{f''(1)}{8}\frac{\sigma^4}{t^4}
\frac{1}{t^6}\left[
f''(1)\!\left(\frac{3\mu_3^2}{32}-\frac{\sigma^2\mu_4}{8}\right)
-\frac{f'''(1)}{64}\sigma^6
\right]
 +o(t^{-6}).
\]
特别地，至 \(t^{-6}\) 阶为止该展开不出现奇次幂项。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
令 \(\delta_t:=\tilde h_t/\tilde g_t-1\)。由 Poisson--Cauchy 的高阶正规形（定理 \ref{thm:xi-poisson-cauchy-all-order-normal-form-uniform-remainder}）可知 \(\|\delta_t\|_\infty=O(t^{-2})\) 且 \(\int \tilde g_t\delta_t\,\dd x=0\)。
对 \(f(1+\delta)\) 在 \(\delta=0\) 作三阶 Taylor 展开并在 \(\tilde g_t\) 下积分，一次项由 \(\int \tilde g_t\delta_t=0\) 消失，余项为 \(o(t^{-6})\)。
二次与三次项的系数分别由
结论 \ref{con:xi-poisson-kl-two-term-sharp-explicit} 所用的同一 \(\delta_t\) 幂展开与显式积分常数给出；
由奇偶性（\(u\) 偶、\(v\) 奇、权 \(G\) 偶）得 \(t^{-5}\) 项消失，从而至此阶仅出现偶次幂。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[耗散量 \texorpdfstring{$I_1$}{I1} 的二项锐渐近与最终单调性]\label{con:xi-poisson-dissipation-i1-two-term-monotone}
在结论 \ref{con:xi-poisson-kl-two-term-sharp-explicit} 的条件下，若相对熵满足耗散恒等式
\[
\frac{\dd}{\dd t}D_{\mathrm{KL}}(\tilde h_t\mid \tilde g_t)=-I_1(\tilde h_t\mid \tilde g_t),
\]
则
\[
I_1(\tilde h_t\mid \tilde g_t)
=\frac{\sigma^4}{2t^5}
\frac{6}{t^7}\left(\frac{\sigma^6}{64}-\frac{\sigma^2\mu_4}{8}+\frac{3\mu_3^2}{32}\right)
+o(t^{-7}).
\]
若 \(\sigma^2>0\)，则 \(t^5I_1(\tilde h_t\mid \tilde g_t)\) 在充分大 \(t\) 上严格单调递增并从下方收敛到 \(\sigma^4/2\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
对结论 \ref{con:xi-poisson-kl-two-term-sharp-explicit} 的两项展开逐项求导并取负号即得。
单调性由结论 \ref{con:xi-poisson-kl-sixth-coefficient-strictly-negative-monotone} 的 \(A<0\) 与同样的导数符号判别推出。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[六阶层的信息单参数坍缩不变量]\label{con:xi-poisson-fdiv-sixth-order-single-parameter-collapse}
在结论 \ref{con:xi-poisson-kl-two-term-sharp-explicit} 的条件下，定义
\[
\mathfrak J(\tilde\nu):=4\sigma^2\mu_4-3\mu_3^2.
\]
若 \(\sigma^2>0\)，则 \(\mathfrak J(\tilde\nu)>0\)，并且对结论 \ref{con:xi-poisson-fdiv-two-term-sharp-no-odd} 中任意满足条件的 \(f\) 有等价写法
\[
D_f(\tilde h_t\mid\tilde g_t)
=\frac{f''(1)}{8}\frac{\sigma^4}{t^4}
-\frac{f''(1)}{32}\frac{\mathfrak J(\tilde\nu)}{t^6}
-\frac{f'''(1)}{64}\frac{\sigma^6}{t^6}
+o(t^{-6}).
\]
特别地，当 \(\tilde\nu\) 关于 \(\bar\gamma\) 对称（\(\mu_3=0\)）时，\(\mathfrak J(\tilde\nu)=4\sigma^2\mu_4\)，从而在已由 \(t^{-4}\) 项确定 \(\sigma^2\) 的前提下，任取一类 \(f\)-散度的 \(t^{-6}\) 系数即可唯一确定 \(\mu_4\)。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明]
由 \(\mu_3^2\le \sigma^2\mu_4\) 得 \(\mathfrak J(\tilde\nu)\ge \sigma^2\mu_4>0\)（\(\sigma^2>0\)）。
并且
\[
\frac{3\mu_3^2}{32}-\frac{\sigma^2\mu_4}{8}
=-\frac{1}{32}(4\sigma^2\mu_4-3\mu_3^2)
=-\frac{1}{32}\mathfrak J(\tilde\nu),
\]
代回结论 \ref{con:xi-poisson-fdiv-two-term-sharp-no-odd} 即得所示坍缩形式。
对称情形仅需令 \(\mu_3=0\) 并化简。证毕。
\end{proof}

\endinput

