\paragraph{Wulff 射线的 Schur 极小谱、window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 convex-tax 与审计偶窗缺口}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9x-serrin-ray-fibonacci-semirings} 与推论 \ref{cor:xi-time-part9x-serrin-ray-exact-capacity} 已把 Figalli--Zhang 的各向异性 Serrin 单参数几何压缩为一条有限分辨率上的 Fibonacci 同余 Wulff 射线之后，还可把同一射线继续提升为一个严格的有限维变分基准。其核心观察是：一旦分辨率 \(m\) 固定，可实现纯几何对象只剩 \(M_m=F_{m+2}\) 个剩余类箱与总质量 \(N_m=2^m\) 的分配问题，而定理 \ref{thm:xi-time-part64ba-fold-multiplicity-majorization-balancing} 中的 Robin--Hood 调平机制便把这一问题推向唯一的 Schur 极小端点。由此得到的平衡谱
\[
d_m^{W}=\bigl((q_m+1)^{a_m},\,q_m^{M_m-a_m}\bigr)
\]
可视为各向异性 Wulff 射线在分辨率 \(m\) 上的纯几何基准谱；相对于这一基准的任何偏离，都自动转化为可显式计量的 convex-tax。

以下固定
\[
M_m:=F_{m+2},\qquad
N_m:=2^m,\qquad
N_m=q_mM_m+a_m,\qquad
0\le a_m<M_m.
\]

\begin{theorem}[Wulff--Schur 极小谱定理]\label{thm:xi-time-part9xaa-wulff-schur-minimal-spectrum}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xaa\_wulff\_schur\_minimal\_spectrum}
固定 \(m\ge 1\)。设
\[
T:\{0,1,\dots,N_m-1\}\twoheadrightarrow Y,
\qquad
|Y|=M_m,
\]
并记其纤维向量为
\[
d(T)=(d_1,\dots,d_{M_m})\in\NN^{M_m},
\qquad
\sum_{i=1}^{M_m}d_i=N_m.
\]
定义 Wulff 平衡谱
\[
d_m^{W}:=\bigl((q_m+1)^{a_m},\,q_m^{M_m-a_m}\bigr).
\]
则 \(d(T)\) 可经有限次单位平衡变换
\[
(\ldots,x,\ldots,y,\ldots)\longmapsto (\ldots,x-1,\ldots,y+1,\ldots)
\qquad (x-y\ge 2)
\]
下降到 \(d_m^{W}\) 的一个排列。等价地，在按非增序重排后有主序关系
\[
d(T)^{\downarrow}\succ (d_m^{W})^{\downarrow}.
\]
因此 \(d_m^{W}\) 是所有 \(M_m\)-分箱、总质量 \(N_m\) 的正整数纤维谱中唯一的 Schur 极小元。
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-time-part64ba-fold-multiplicity-majorization-balancing} 在纯几何 Wulff 射线口径下的专化；这里给出直接证明以固定记号。取任意
\[
d=(d_1,\dots,d_{M_m})\in\NN^{M_m},
\qquad
\sum_i d_i=N_m.
\]
若存在 \(i,j\) 使
\[
d_i-d_j\ge 2,
\]
则执行一次单位平衡变换
\[
(d_i,d_j)\mapsto(d_i-1,d_j+1).
\]
该操作保持正整数性与总和不变；同时平方和严格下降，因为
\[
(d_i-1)^2+(d_j+1)^2-d_i^2-d_j^2
=
-2(d_i-d_j)+2
\le -2.
\]
故这一过程只能在有限步后终止。

终止时任意两坐标之差都至多为 \(1\)。由于
\[
N_m=q_mM_m+a_m,
\qquad
0\le a_m<M_m,
\]
满足这一性质的正整数向量只能是恰有 \(a_m\) 个分量等于 \(q_m+1\)、其余 \(M_m-a_m\) 个分量等于 \(q_m\) 的排列，也就是 \(d_m^{W}\) 的一个排列。

最后，由 Hardy--Littlewood--Pólya 判据，一个整数向量可经有限次 Robin--Hood 平衡化被送到另一个向量，当且仅当前者主序支配后者。故
\[
d(T)^{\downarrow}\succ (d_m^{W})^{\downarrow}.
\]
唯一的 Schur 极小元随之成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[纯几何 Wulff 射线给出一切 separable 凸量的统一下包络]\label{cor:xi-time-part9xaa-wulff-universal-convex-envelope}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xaa\_wulff\_universal\_convex\_envelope}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-wulff-schur-minimal-spectrum} 的设定下，对任意严格凸函数
\[
\Phi:\NN\to\RR
\]
都有
\[
\sum_{i=1}^{M_m}\Phi(d_i)\ge (M_m-a_m)\Phi(q_m)+a_m\Phi(q_m+1),
\]
且等号当且仅当 \(d(T)\) 与 \(d_m^{W}\) 仅差一个排列。

特别地，若定义
\[
\mathsf{Col}(T):=\frac{1}{N_m^2}\sum_{i=1}^{M_m}d_i^2,
\]
\[
\kappa(T):=\frac1{N_m}\sum_{i=1}^{M_m}d_i\log d_i,
\]
\[
\mathcal G(T):=\prod_{i=1}^{M_m}\mathfrak S_{d_i},
\qquad
|\mathcal G(T)|=\prod_{i=1}^{M_m}d_i!,
\]
\[
\mathcal G_m^{W}:=\mathfrak S_{q_m+1}^{\,a_m}\times \mathfrak S_{q_m}^{\,M_m-a_m},
\qquad
|\mathcal G_m^{W}|=((q_m+1)!)^{a_m}(q_m!)^{M_m-a_m},
\]
则同时成立
\[
\sum_i d_i^s\ge (M_m-a_m)q_m^s+a_m(q_m+1)^s
\qquad (s>1),
\]
\[
\kappa(T)\ge \kappa_m^{W}
:=
\frac1{N_m}\Bigl[(M_m-a_m)q_m\log q_m+a_m(q_m+1)\log(q_m+1)\Bigr],
\]
\[
\log|\mathcal G(T)|\ge \log|\mathcal G_m^{W}|.
\]

另一方面，对任意严格凹函数
\[
\Psi:\NN\to\RR
\]
有
\[
\sum_{i=1}^{M_m}\Psi(d_i)\le (M_m-a_m)\Psi(q_m)+a_m\Psi(q_m+1).
\]
特别地，若定义
\[
p_i:=\frac{d_i}{N_m},
\qquad
u_i:=\frac1{M_m},
\qquad
p^{W}:=\frac{d_m^{W}}{N_m},
\]
则 Shannon 熵在 \(d_m^{W}\) 处取得唯一极大，而
\[
D_{\mathrm{KL}}(p\|u)
\]
在 \(d_m^{W}\) 处取得唯一极小。若再定义 dyadic 容量
\[
C_T(B):=\sum_{i=1}^{M_m}\min(d_i,2^B),
\qquad B\ge 0,
\]
则有统一上包络
\[
C_T(B)\le (M_m-a_m)\min(q_m,2^B)+a_m\min(q_m+1,2^B).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-wulff-schur-minimal-spectrum}，
\[
d(T)\succ d_m^{W}.
\]
对严格凸 \(\Phi\)，Karamata 不等式给出所示下界与等号刚性；对严格凹 \(\Psi\)，不等式方向反转。

取
\[
\Phi(t)=t^s\quad (s>1),
\qquad
\Phi(t)=t\log t,
\qquad
\Phi(t)=\log\Gamma(t+1),
\]
便分别得到幂和、\(\kappa\) 与 \(\log|\mathcal G(T)|\) 的下界。

对熵与 KL，记
\[
H(p):=-\sum_i p_i\log p_i.
\]
由于
\[
H(p)=\log N_m-\frac1{N_m}\sum_i d_i\log d_i
=
\log N_m-\kappa(T),
\]
而 \(D_{\mathrm{KL}}(p\|u)=\log M_m-H(p)\)，故熵极大与 KL 极小都等价于 \(\kappa(T)\) 取唯一极小，因而等价于 \(d(T)\sim d_m^{W}\)。

最后，函数
\[
t\longmapsto \min(t,2^B)
\]
在 \(\NN\) 上是凹函数，故再次由 Karamata 得到 \(C_T(B)\) 的统一上包络。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单泛函刚性]\label{thm:xi-time-part9xaa-single-functional-rigidity}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-wulff-schur-minimal-spectrum} 的设定下，以下任一等式单独成立，均足以推出
\[
d(T)\sim d_m^{W}
\]
（仅差排列）：
\[
\sum_i d_i^2=(M_m-a_m)q_m^2+a_m(q_m+1)^2,
\]
\[
\log|\mathcal G(T)|=\log|\mathcal G_m^{W}|,
\]
\[
D_{\mathrm{KL}}(p\|u)=D_{\mathrm{KL}}(p^{W}\|u).
\]
换言之，碰撞率极小、规范体积极小与熵缺口极小三者中的任一者，已足以单独刻画纯尺度 Wulff 射线。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一式对应严格凸函数
\[
\Phi(t)=t^2
\]
的唯一极小；第二式对应
\[
\Phi(t)=\log\Gamma(t+1)
\]
的唯一极小；第三式则等价于 Shannon 熵取唯一极大，亦即 \(\kappa(T)\) 取唯一极小。于是由推论 \ref{cor:xi-time-part9xaa-wulff-universal-convex-envelope} 的等号刚性，任一条件都迫使
\[
d(T)\sim d_m^{W}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[低纤维异常税的一般公式]\label{thm:xi-time-part9xaa-lowfiber-anomaly-tax}
假设
\[
q_m\ge 2,
\]
并固定整数
\[
0\le r\le \left\lfloor \frac{M_m-a_m}{2}\right\rfloor.
\]
考虑所有满足
\[
\sum_{i=1}^{M_m}d_i=N_m
\]
且至少有 \(r\) 个坐标不高于 \(q_m-1\) 的正整数向量 \(d\in\NN^{M_m}\)。则对任意严格凸函数
\[
\Phi:\NN\to\RR,
\]
该约束下的唯一极小元为
\[
d_m^{(r)}=\bigl((q_m-1)^r,\ q_m^{\,M_m-a_m-2r},\ (q_m+1)^{\,a_m+r}\bigr),
\]
并且极小值相对于 Wulff 基准的超额精确等于
\[
\sum_i \Phi(d_i)-\sum_i \Phi\bigl((d_m^{W})_i\bigr)
=
r\Bigl[\Phi(q_m-1)-2\Phi(q_m)+\Phi(q_m+1)\Bigr].
\]

特别地，取
\[
\Phi(t)=t^2
\]
得到
\[
\sum_i d_i^2\ge \sum_i (d_i^{W})^2+2r;
\]
取
\[
\Phi(t)=\log\Gamma(t+1)
\]
得到
\[
\log|\mathcal G(T)|\ge \log|\mathcal G_m^{W}|+r\log\frac{q_m+1}{q_m};
\]
取
\[
\Phi(t)=t\log t
\]
得到
\[
\kappa(T)\ge \kappa_m^{W}
+
\frac r{N_m}\Bigl[(q_m-1)\log(q_m-1)-2q_m\log q_m+(q_m+1)\log(q_m+1)\Bigr].
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
设 \(d\) 是约束类中的极小元。若存在两个坐标分别满足
\[
d_i\le q_m-2,
\qquad
d_j\ge q_m+2,
\]
则执行一次单位平衡变换
\[
(d_j,d_i)\mapsto (d_j-1,d_i+1).
\]
由于 \(d_i+1\le q_m-1\)，低纤维个数不会减少；由于 \(d_j-1\ge q_m+1\)，也不会新产生低纤维。故该操作不破坏“至少 \(r\) 个低纤维”约束。同时由严格凸性，\(\sum_i \Phi(d_i)\) 严格下降，矛盾。

因此极小元的所有坐标只能取值于
\[
\{q_m-1,\ q_m,\ q_m+1\}.
\]
设这三类坐标个数分别为
\[
x,\ y,\ z.
\]
则
\[
x+y+z=M_m,
\]
\[
(q_m-1)x+q_my+(q_m+1)z=N_m=q_mM_m+a_m.
\]
联立解得
\[
z=a_m+x,
\qquad
y=M_m-a_m-2x.
\]
由可行性
\[
y\ge 0
\]
得
\[
x\le \left\lfloor\frac{M_m-a_m}{2}\right\rfloor,
\]
而约束“至少 \(r\) 个低纤维”则给出
\[
x\ge r.
\]

把这些关系代回目标函数，可得
\[
\sum_i \Phi(d_i)
=
x\Phi(q_m-1)+(M_m-a_m-2x)\Phi(q_m)+(a_m+x)\Phi(q_m+1).
\]
它关于 \(x\) 的离散增量为
\[
\Phi(q_m-1)-2\Phi(q_m)+\Phi(q_m+1)>0,
\]
故最小值在最小可行 \(x=r\) 处取得，且唯一。于是唯一极小元正是
\[
d_m^{(r)}=\bigl((q_m-1)^r,\ q_m^{\,M_m-a_m-2r},\ (q_m+1)^{\,a_m+r}\bigr),
\]
而相对 Wulff 基准 \(d_m^W=((q_m+1)^{a_m},q_m^{M_m-a_m})\) 的超额恰为
\[
r\Bigl[\Phi(q_m-1)-2\Phi(q_m)+\Phi(q_m+1)\Bigr].
\]

对三种特例，只需直接代入：
\[
(q_m-1)^2-2q_m^2+(q_m+1)^2=2,
\]
\[
\log\Gamma(q_m)-2\log\Gamma(q_m+1)+\log\Gamma(q_m+2)
=
\log\frac{q_m+1}{q_m},
\]
以及
\[
(q_m-1)\log(q_m-1)-2q_m\log q_m+(q_m+1)\log(q_m+1).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 审计直方图的变分刻画]\label{thm:xi-time-part9xaa-window6-audit-histogram-variational-characterization}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xaa\_window6\_audit\_histogram\_variational\_characterization}
由表 \ref{tab:fold_bin_degeneracy_spectrum_m6_m12}，window-\(6\) 的 bin-fold 审计数据满足
\[
|X_6|=21,
\qquad
d_6^{\mathrm{bin}}:\#\{d:\#w\}=2:8,\ 3:4,\ 4:9.
\]
另一方面，
\[
N_6=64=3\cdot 21+1,
\]
故纯尺度 Wulff 基准谱为
\[
d_6^{W}=(4^1,3^{20}).
\]
于是，在所有 \(21\) 维正整数向量、总和为 \(64\)、且恰有 \(8\) 个二重纤维的模型中，审计直方图
\[
(2^8,3^4,4^9)
\]
是一切严格凸 separable 泛函
\[
\sum_i \Phi(d_i)
\]
的唯一极小元。
\end{theorem}
\begin{proof}
由表 \ref{tab:fold_bin_degeneracy_spectrum_m6_m12}，实际审计直方图确为
\[
(2^8,3^4,4^9).
\]
在 \(m=6\) 时有
\[
q_6=3,\qquad a_6=1.
\]
对定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-lowfiber-anomaly-tax} 取
\[
r=8,
\]
便得到在“至少 \(8\) 个坐标不高于 \(2\)”这一更宽约束下的唯一极小元为
\[
(2^8,3^{\,21-1-16},4^{\,1+8})=(2^8,3^4,4^9).
\]
因此在更窄的约束类“恰有 \(8\) 个二重纤维”中，它仍是唯一极小元。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[boundary center 的不可消除代价]\label{cor:xi-time-part9xaa-boundary-center-irreducible-tax}
由推论 \ref{cor:fold-bin-boundary-center-z2}，window-\(6\) 的三条 boundary 二点纤维在规范群中给出一个规范中心嵌入
\[
(\ZZ_2)^3\hookrightarrow Z(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}).
\]
对任意此类模型的纤维向量 \(d=(d_1,\dots,d_{21})\)，再记
\[
\mathsf{Col}(d):=\frac1{64^2}\sum_{i=1}^{21}d_i^2,
\qquad
\mathcal G(d):=\prod_{i=1}^{21}\mathfrak S_{d_i},
\qquad
\kappa(d):=\frac1{64}\sum_{i=1}^{21}d_i\log d_i.
\]
若该模型仍以三个独立 \(S_2\)-因子保留上述 boundary sheet-parity 中心，则至少拥有 \(r=3\) 个二重纤维；因而由定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-lowfiber-anomaly-tax} 必有
\[
\sum_i d_i^2\ge 196+6=202,
\qquad
\mathsf{Col}(d)\ge \frac{202}{64^2}=\frac{101}{2048},
\]
\[
\log|\mathcal G(d)|\ge \log|\mathcal G_6^{W}|+3\log\frac43,
\]
\[
\kappa(d)\ge \kappa_6^{W}
+
\frac{3}{64}\Bigl(2\log2-6\log3+4\log4\Bigr)
=
\kappa_6^{W}+\frac{3}{32}\log\frac{32}{27}.
\]
换言之，window-\(6\) 的 boundary 中心不是“免费异常”，而携带严格的 convex-tax。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-boundary-center-z2}，保留 canonical boundary sheet-parity 中心意味着必须保留三个彼此独立的 \(S_2\) 因子；故至少存在三条二重纤维。对 \(m=6\) 有
\[
q_6=3,\qquad a_6=1,
\]
故由定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-lowfiber-anomaly-tax} 取 \(r=3\)，平方和超额至少为 \(2r=6\)，群体积超额至少为 \(3\log\frac43\)，\(\kappa\)-超额至少为
\[
\frac{3}{64}\Bigl[(2)\log2-2\cdot 3\log3+4\log4\Bigr].
\]
而 Wulff 基准
\[
d_6^{W}=(4^1,3^{20})
\]
的平方和为
\[
4^2+20\cdot 3^2=16+180=196,
\]
从而得到
\[
\mathsf{Col}(d)\ge \frac{202}{64^2}=\frac{101}{2048}.
\]
其余各式同理。证毕。
\end{proof}
\endinput
