\paragraph{实输入四十状态核的同余平方根障碍与局部大偏差不对称}
在 Dirichlet 扭曲谱半径、periodic/primitive 同余残差的 Fourier--Witt 控制，以及输出位势的 Cram\'er germ 已经建立之后，还可把它们进一步压缩为两条直接服务于投稿主叙事的综合结论。

\begin{theorem}[实输入四十状态核的长度同余分布不存在统一平方根障碍律]\label{thm:xi-real-input40-congruence-square-root-barrier-synthesis}
\leanverified{paper\_xi\_real\_input40\_congruence\_square\_root\_barrier\_synthesis}
对每个模数 \(m\ge 2\) 与剩余类 \(r\in \ZZ/m\ZZ\)，定义 periodic 与 primitive 层的同余计数
\[
a_n^{(r;m)}:=A_n(r;m),
\qquad
p_n^{(r;m)}:=P_n(r;m),
\]
其中
\[
A_n:=\sum_{r\in\ZZ/m\ZZ}a_n^{(r;m)}=a_n(1),
\qquad
P_n:=\sum_{r\in\ZZ/m\ZZ}p_n^{(r;m)}=p_n(1).
\]
记
\[
\lambda:=\rho(M(1))=\varphi^2.
\]
则存在某个模数 \(m_0\ge 2\)，使得以下两组断言不可能同时成立：对某个固定 \(\varepsilon\ge 0\)，对全部剩余类 \(r\in\ZZ/m_0\ZZ\) 都有
\[
a_n^{(r;m_0)}
=
\frac{A_n}{m_0}
+O\!\bigl(\lambda^{n/2+\varepsilon}\bigr),
\]
以及
\[
p_n^{(r;m_0)}
=
\frac{P_n}{m_0}
+O\!\bigl(\lambda^{n/2+\varepsilon}\bigr).
\]
等价地，该核的长度同余类计数不存在统一的 RH 型平方根误差律：至少一个模数上的 periodic 与 primitive 两层同余分布都会突破 \(\lambda^{n/2}\) 屏障。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:real-input-40-output-dirichlet-nonrh}，存在某个模数 \(m_0\ge 2\) 满足
\[
\theta_{m_0}:=
\max_{1\le j\le m_0-1}\frac{\log \rho_{m_0,j}}{\log\lambda}
>
\frac12.
\]
对该模数，定理 \ref{thm:xi-dirichlet-local-limit-sqrt-barrier} 已经断言：不存在常数
\(
C<\infty
\)
使 periodic 层满足统一平方根局部极限定理，也不存在常数
\(
C_{\mathrm{prim}}<\infty
\)
使 primitive 层满足相应平方根局部极限定理。

而
\(
O(\lambda^{n/2+\varepsilon})
\)
与
\(
O(\lambda^{n/2})
\)
只相差固定乘子 \(\lambda^\varepsilon\)，故若上面两组 \(O(\lambda^{n/2+\varepsilon})\) 估计对全部剩余类同时成立，则必分别推出 periodic 与 primitive 层上的统一平方根上界，和定理 \ref{thm:xi-dirichlet-local-limit-sqrt-barrier} 矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[实输入四十状态核的局部大偏差率函数严格偏向下尾]\label{thm:xi-real-input40-local-rate-strict-downward-asymmetry}
令
\[
P(\theta):=\log\lambda(e^\theta),
\qquad
\alpha_0:=P'(0),
\qquad
\sigma^2:=P''(0),
\]
\[
\tau_3:=P^{(3)}(0),
\qquad
\tau_4:=P^{(4)}(0).
\]
则表 \ref{tab:real_input_40_output_potential_cumulants_closed} 给出
\[
\sigma^2>0,
\qquad
\tau_3<0,
\qquad
\tau_4>0,
\]
且 \(\alpha_0,\sigma^2,\tau_3,\tau_4\in\QQ(\sqrt5)\)。

定义归一化 Legendre--Fenchel 对偶
\[
I(\alpha):=\sup_{\theta\in\RR}\bigl(\theta\alpha-(P(\theta)-P(0))\bigr),
\]
则当 \(\delta\to 0\) 时有
\[
\boxed{\;
I(\alpha_0+\delta)
=
\frac{\delta^2}{2\sigma^2}
-\frac{\tau_3}{6\sigma^6}\delta^3
+\frac{3\tau_3^2-\sigma^2\tau_4}{24\sigma^{10}}\delta^4
+O(\delta^5).\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
I(\alpha_0+\delta)-I(\alpha_0-\delta)
=
-\frac{\tau_3}{3\sigma^6}\delta^3
+O(\delta^5).\;}
\]
由于 \(\tau_3<0\)，故存在 \(\delta_0>0\)，使得对全部 \(0<\delta<\delta_0\) 都有
\[
I(\alpha_0+\delta)>I(\alpha_0-\delta).
\]
因此，该核的局部大偏差几何严格偏向下尾：把输出 \(1\) 的密度向均值以上推高，比向下作同幅度偏移代价更高。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-real-input-cramer-germ-quadratic-field-rigidity} 已经给出完全相同的 Legendre 对偶展开，只是使用
\[
\kappa_2:=P''(0),\qquad \kappa_3:=P^{(3)}(0),\qquad \kappa_4:=P^{(4)}(0)
\]
这一记号。将其中
\(
\kappa_2,\kappa_3,\kappa_4
\)
分别改写为
\(
\sigma^2,\tau_3,\tau_4
\)
便得到所示公式。

再把 \(\delta\) 与 \(-\delta\) 的展开相减，偶次项相消，即得第二条盒装式。由于 \(\tau_3<0\)，其主项系数严格为正，因此对充分小的正 \(\delta\) 必有
\[
I(\alpha_0+\delta)-I(\alpha_0-\delta)>0.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[局部速率函数的微分刚性与右偏判据]\label{cor:xi-real-input40-local-rate-derivative-rigidity}
沿用定理 \ref{thm:xi-real-input40-local-rate-strict-downward-asymmetry} 的记号，并记
\[
\bar\alpha:=\alpha_0.
\]
则有微分恒等式
\[
\boxed{\;
I''(\bar\alpha)=\frac{1}{P''(0)},
\qquad
I^{(3)}(\bar\alpha)=-\frac{P^{(3)}(0)}{(P''(0))^3}.\;}
\]
对当前核，
\[
P''(0)=\frac{1791}{200}-\frac{3983}{1000}\sqrt5>0,
\qquad
P^{(3)}(0)=\frac{1416369}{5000}-\frac{126691}{1000}\sqrt5<0,
\]
故
\[
I^{(3)}(\bar\alpha)>0.
\]
从而当 \(h\to 0\) 时，
\[
\boxed{\;
I(\bar\alpha+h)-I(\bar\alpha-h)
=
\frac{I^{(3)}(\bar\alpha)}{3}h^3+O(h^5).\;}
\]
因此，右侧中等偏差的指数代价严格高于左侧同幅偏差；这一局部不对称由累积量闭式强制决定，而非数值偶然。
\end{corollary}
\begin{proof}
由 Legendre 驻点关系，存在解析函数 \(\Theta(\alpha)\) 使
\[
P'(\Theta(\alpha))=\alpha,
\qquad
I'(\alpha)=\Theta(\alpha).
\]
对 \(\alpha\) 求导得
\[
I''(\alpha)=\Theta'(\alpha)=\frac{1}{P''(\Theta(\alpha))}.
\]
在 \(\alpha=\bar\alpha\) 处有 \(\Theta(\bar\alpha)=0\)，于是
\[
I''(\bar\alpha)=\frac{1}{P''(0)}.
\]
再对上式求导，
\[
I^{(3)}(\alpha)
=
-\frac{P^{(3)}(\Theta(\alpha))}{(P''(\Theta(\alpha)))^2}\,\Theta'(\alpha)
=
-\frac{P^{(3)}(\Theta(\alpha))}{(P''(\Theta(\alpha)))^3},
\]
从而
\[
I^{(3)}(\bar\alpha)=-\frac{P^{(3)}(0)}{(P''(0))^3}.
\]
代入上面的闭式即得 \(I^{(3)}(\bar\alpha)>0\)。

最后，对 \(I\) 在 \(\bar\alpha\) 处作 Taylor 展开，并将 \(h\) 与 \(-h\) 的展开相减，偶次项完全相消，便得到
\[
I(\bar\alpha+h)-I(\bar\alpha-h)
=
\frac{I^{(3)}(\bar\alpha)}{3}h^3+O(h^5).
\]
由 \(I^{(3)}(\bar\alpha)>0\) 立得所述右偏判据。证毕。
\end{proof}

\endinput
