\begin{theorem}[模流即时间：由长度余圈诱导的唯一动力学与 Connes 余圈同一]\label{thm:xi-modular-flow-equals-time-cocycle}
\leanverified{paper\_xi\_modular\_flow\_equals\_time\_cocycle}
设 \(\mathcal G\) 为由可审计投影词与证书等价生成的可测群胚，\(\widetilde\ell:\mathcal G\to\mathbb Z\) 为可加 \(1\)-余圈：
\[
\widetilde\ell(gh)=\widetilde\ell(g)+\widetilde\ell(h).
\]
记 \(\mathcal M:=W^\ast(\mathcal G)\)。
对任意 \(\lambda>0\)，定义权
\[
\varphi_\lambda(f):=\int_{\mathcal G} f(g)\,e^{-\lambda\widetilde\ell(g)}\,d\nu(g),\qquad f\in C_c(\mathcal G).
\]
则 Tomita--Takesaki 模自同构群满足
\[
(\sigma_t^{\varphi_\lambda}f)(g)=e^{it\lambda\widetilde\ell(g)}\,f(g).
\]
若取对象函数 \(b:\mathcal G^{(0)}\to\mathbb R\) 并作 gauge 变换，则 Connes 导数满足
\[
(D\varphi_{\lambda,b}:D\varphi_\lambda)_t(g)
:=e^{it\lambda\,(b(r(g))-b(s(g)))}.
\]
故时间 gauge 自由度与 Connes \(1\)-余圈完全同一；在算子论口径下，时间统一（将可观测异常吸收至中心寄存器）等价于模流权重类在该 Connes 余圈意义下的同调平凡化。
\end{theorem}

\begin{proof}
权比值的 Radon--Nikodym 导数由长度余圈给出，故模流在卷积核上表现为相位乘子 \(e^{it\lambda\widetilde\ell}\)。
对象函数 gauge 对应余边界修正 \(\widetilde\ell\mapsto \widetilde\ell+\partial b\)，Connes 导数即该边界相位。
因此，所有可由 gauge 吸收的时间选择自由度都精确落在 Connes 余圈的余边界类中，时间统一遂等价于该权重类的同调平凡化。
\end{proof}

\begin{theorem}[时间寄存器的算子实现：中心扩张范畴与交叉积严格同构]\label{thm:xi-time-register-crossed-product-equivalence}
\leanverified{paper\_xi\_time\_register\_crossed\_product\_equivalence}
在定理 \ref{thm:xi-modular-flow-equals-time-cocycle} 设定下，考虑交叉积
\(
\mathcal M\rtimes_{\sigma^{\varphi_\lambda}}\mathbb R
\)。
令半直积群胚
\[
\widetilde{\mathcal G}:=\mathcal G\ltimes_{\widetilde\ell}\mathbb R,
\qquad
(g,t)\cdot(h,u):=(gh,t+u),
\]
其中 \(\mathbb R\) 坐标保持加法结构，并由 \(\widetilde\ell\) 在协变表示中实现相位协变。
则存在自然 \(^\ast\)-同构
\[
W^\ast(\widetilde{\mathcal G})
\cong
\mathcal M\rtimes_{\sigma^{\varphi_\lambda}}\mathbb R,
\]
并保持时间坐标的加法结构。
因此，“把异常吸收至时间中心扩张”与交叉积构造在范畴与算子代数两侧给出同一普适对象：时间寄存器即交叉积变量。
\end{theorem}

\begin{proof}
群胚半直积卷积代数与模流交叉积的协变表示满足同一泛性质。
由协变表示定理得到自然 \(^\ast\)-同构；时间变量对应半直积的 \(\mathbb R\)-坐标。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部指数即局部时间纤维：可逆提升的最小辅助自由度由 Watatani 指数刻画]\label{thm:xi-local-index-equals-local-time-fiber}
\leanverified{paper\_xi\_local\_index\_equals\_local\_time\_fiber}
设 \(\mathcal B\subset\mathcal A\) 为粗粒化诱导包含，\(E:\mathcal A\to\mathcal B\) 为忠实正规条件期望，且具有有限 Watatani 指数 \(\mathrm{Ind}(E)\in Z(\mathcal B)_+\)。
则对每个中心谱点 \(x\)，可逆提升所需最小时间辅助维度满足
\[
\dim(\mathcal T_x)_{\min}=\mathrm{Ind}(E)(x).
\]
在交换情形
\(
\mathcal A=L^\infty(\Omega),\ \mathcal B=L^\infty(X)
\)
且 \(E\) 为纤维平均时，
\[
\mathrm{Ind}(E)(x)=|\Fold^{-1}(x)|\quad\text{(a.e.)}.
\]
若每步可读字母表大小为 \(|\mathcal A_0|\)，则最小额外时间开销满足点态下界
\[
T_{\min}(x)\ge \frac{\log \mathrm{Ind}(E)(x)}{\log |\mathcal A_0|},
\]
并在有限型编码条件下渐近可达。
\end{theorem}

\begin{proof}
有限指数给出 \(\mathcal A\) 作为 \(\mathcal B\)-模的局部最小 Jones 维数，即可逆提升必需辅助自由度。
交换情形下指数退化为纤维基数。
时间下界由每步信息容量换算得到。
\end{proof}

\begin{theorem}[时间谱三元组：由长度算子重建几何距离，并以 Dixmier 迹导出体积]\label{thm:xi-time-spectral-triple-distance-volume}
在 \(\mathcal H=\ell^2(\mathcal G)\) 上定义
\[
D\,\delta_g:=\widetilde\ell(g)\,\delta_g,
\]
并令 \(\mathcal A=C_c(\mathcal G)\) 正则作用于 \(\mathcal H\)（记该表示为 \(\pi\)）。
则 \((\mathcal A,\mathcal H,D)\) 给出自然谱三元组，并在对象空间上诱导 Connes 伪距离
\[
d_C(x,y)
=
\sup\Bigl\{|f(x)-f(y)|:\ \|[D,\pi(f)]\|\le 1\Bigr\}
=
\inf\left\{
\sum_{i=1}^n\widetilde\ell(g_i):\ g_n\cdots g_1:x\to y
\right\}.
\]
若存在 \(p>0\) 使 \(|D|^{-p}\) 属可测理想，则 \(p\) 为谱维数；Dixmier 迹
\(
\mathrm{Tr}_\omega(|D|^{-p}\pi(\cdot))
\)
诱导体积测度。
因此距离与体积均可由时间长度算子一元确定。
\end{theorem}

\begin{proof}
\(D\) 对角于群胚基，交换子约束等价于 Lipschitz 条件，故 Connes 距离退化为最短时间长度。
谱维数与 Dixmier 体积由标准谱三元组可测性判据给出。
\end{proof}

\begin{theorem}[时间 \(\zeta\)-函数的解析结构：谱维数与极点残数由时间增长常数决定]\label{thm:xi-time-zeta-singularity-from-growth}
\leanverified{paper\_xi\_time\_zeta\_singularity\_from\_growth}
定义时间谱 \(\zeta\)-函数
\[
\zeta_{\mathrm{time}}(s):=\mathrm{Tr}(|D|^{-s}).
\]
其收敛半平面由谱维数 \(p\) 决定：\(\Re(s)>p\) 收敛，\(\Re(s)\le p\) 发散。
若时间球计数满足指数型增长
\[
\#\{g:\widetilde\ell(g)\le t\}\sim e^{\kappa t},
\]
则体积熵率（增长熵）
\[
h_{\mathrm{vol}}
:=\lim_{t\to\infty}\frac{1}{t}\log \#\{g:\widetilde\ell(g)\le t\}
=\kappa
\]
存在，并与谱维数处于同一增长标尺的对偶关系；在时间单位归一化下可取 \(p=\kappa-1\)（即 \(h_{\mathrm{vol}}=p+1\)）。
若热核满足
\[
\mathrm{Tr}(e^{-t|D|})
\sim
\sum_{j=0}^{J}a_j\,t^{\,j-p}
\qquad(t\downarrow 0),
\]
则 \(\zeta_{\mathrm{time}}\) 在 \(s=p-j\) 处出现可控极点，残数由 \(a_j\) 唯一确定。
\end{theorem}

\begin{proof}
由 Mellin 变换关系
\(
\zeta_{\mathrm{time}}(s)=\Gamma(s)^{-1}\int_0^\infty t^{s-1}\mathrm{Tr}(e^{-t|D|})dt
\)
与 Tauber 型增长定理得到收敛域与极点结构。
时间球增长率与临界指数对应同一 abscissa，给出换算关系；时间单位的归一化仅改变增长常数的量纲表示，不改变其与谱维数的对偶性。
\end{proof}

\input{para__xi-time-operator-trinity-volume-entropy-stirling-codimension}

\begin{theorem}[纤维时间的多重分形律：消歧时间全谱由时间压强的 Legendre 变换决定]\label{thm:xi-fiber-time-multifractal-legendre}
令局部指数为 \(\mathrm{Ind}_m(x)\)，定义消歧时间
\[
T_m(x):=\log \mathrm{Ind}_m(x).
\]
设极限压强
\[
P(s):=\lim_{m\to\infty}\frac1m\log\sum_{x\in X_m}e^{\,sT_m(x)}
\]
存在并在一区间可微。
则 \(\frac1mT_m(X_m)\) 满足大偏差原理，其速率函数
\[
I(a)=\sup_s\{sa-P(s)\}.
\]
并且等值集
\(
E(a)=\{x:\lim_{m\to\infty}m^{-1}T_m(x)=a\}
\)
在时间度量 \(d_C\) 下的维数由 \(P\) 的 Legendre 数据显式给出。
因此纤维结构、可逆化代价与几何维数统一压缩为单一压强函数 \(P\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
由 G\"artner--Ellis 条件（压强可微）得到速率函数。
多重分形维数公式由大偏差与时间度量覆盖估计合并得到，参数化由同一 \(P\) 完成。
\end{proof}

\begin{theorem}[时间诱导的 Dirichlet 形式：由长度唯一生成扩散与拉普拉斯算子]\label{thm:xi-time-induced-dirichlet-form}
在 \(\mathcal G^{(0)}\) 上定义跳跃核
\[
K_\lambda(x,dy)
:=
\frac{1}{Z_\lambda(x)}
\sum_{g:x\to y}
e^{-\lambda\widetilde\ell(g)}\,\nu_x(dg),
\]
并令 \(L_\lambda\) 为对应马氏生成元。
则存在唯一对称 Dirichlet 形式 \(\mathcal E_\lambda\) 使
\[
\mathcal E_\lambda(f,f)=\langle f,-L_\lambda f\rangle.
\]
其能量测度与模流生成元一致。
若 \(\lambda\to\infty\) 极限存在，则最短时间距离可由 hitting-time 指数恢复：
\[
d_C(x,y)
=
\lim_{\lambda\to\infty}
\frac{1}{\lambda}\log\mathbb E_x[\tau_y^{(\lambda)}].
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
核 \(K_\lambda\) 满足详细平衡的对称化条件，故唯一闭 Dirichlet 形式存在。
大偏差极限下，达到时间的指数率函数等于最短作用量，即 \(d_C\)。
\end{proof}

\begin{theorem}[悬挂流的普适性：任一尺度一致动力学均为时间悬挂的因子]\label{thm:xi-suspension-flow-universality}
设 \((X_m,p_{m+1,m})\) 为尺度塔，\(\widetilde\ell_m\) 为各层严格可加时间，且存在屋顶函数 \(r_m:X_m\to\mathbb R_{>0}\) 与时间推进一致。
则逆极限 \(X_\infty=\varprojlim X_m\) 上存在悬挂流 \(\phi^t\)（屋顶函数 \(r=\lim r_m\)），满足：
对任意同时兼容全部投影且保持时间长度的动力系统 \((Y,\psi^t)\)，存在半共轭 \(\Pi:Y\to X_\infty\) 使
\[
\Pi\circ\psi^t=\phi^t\circ\Pi.
\]
故尺度一致动力学统一为时间悬挂结构的因子表示。
\leanverified{paper\_xi\_suspension\_flow\_universality}
\end{theorem}

\begin{proof}
由层间一致性构造逆极限上的可测 return-time 结构。
悬挂流由该 return map 与屋顶函数标准生成。
任意兼容系统都诱导到同一逆极限坐标，得到半共轭交换关系。
\end{proof}
