\paragraph{Chebotarev 直积的符号立方体、单位控制与全分裂稀释}
在三域 Frobenius 类函数观测的完全张量独立与 Lee--Yang 分裂型的联合密度表已经建立之后，还可把二次特征层、\(S_3\) 分解型的信息流向以及 Latt\`es 六次因子的全分裂作用进一步压缩为下列三条结构后果。

\begin{theorem}[三重直积域的最大初等 \texorpdfstring{$2$}{2}-阿贝尔商恰为 \texorpdfstring{$C_2^4$}{C2^4}，从而恰有十五个非平凡二次子域]\label{thm:xi-time-part62e-triple-product-abelianization-c2-four}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62e\_triple\_product\_abelianization\_c2\_four}
沿用定理 \ref{thm:killo-leyang-lattes-triple-product-galois} 的记号，记
\[
G:=\Gal(L_{10}L_{\mathrm{LY}}L_4/\QQ)
\cong
S_{10}\times S_3\times (S_4\times C_2).
\]
则其阿贝尔化满足
\[
\boxed{\;
G^{\mathrm{ab}}
\cong
S_{10}^{\mathrm{ab}}\times S_3^{\mathrm{ab}}\times (S_4\times C_2)^{\mathrm{ab}}
\cong C_2^4.\;}
\]
特别地，\(L_{10}L_{\mathrm{LY}}L_4\) 中恰有
\[
\boxed{\;2^4-1=15\;}
\]
个非平凡二次子域。

更具体地，固定一个同构 \(\iota:C_2\xrightarrow{\sim}\{\pm1\}\) 后，可取四个基本二次特征为
\[
\chi_{10}:=\operatorname{sgn}\circ \mathrm{pr}_{S_{10}},
\qquad
\chi_{\mathrm{LY}}:=\operatorname{sgn}\circ \mathrm{pr}_{S_3},
\]
\[
\chi_{4,\mathrm{sgn}}:=\operatorname{sgn}\circ \mathrm{pr}_{S_4},
\qquad
\chi_{4,\mathrm{aux}}:=\iota\circ \mathrm{pr}_{C_2},
\]
它们生成全部二次特征群
\[
\operatorname{Hom}(G,\{\pm1\})\cong C_2^4.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-leyang-lattes-triple-product-galois}，
\[
G\cong S_{10}\times S_3\times (S_4\times C_2).
\]
而对一切 \(n\ge 2\) 都有
\[
S_n^{\mathrm{ab}}\cong C_2,
\]
并且
\[
(S_4\times C_2)^{\mathrm{ab}}
\cong
S_4^{\mathrm{ab}}\times C_2
\cong
C_2\times C_2.
\]
因此
\[
G^{\mathrm{ab}}
\cong
C_2\times C_2\times (C_2\times C_2)
\cong
C_2^4.
\]

由附录定理 \ref{thm:killo-leyang-quadratic-character-decoupling}，前两条特征 \(\chi_{10}\) 与 \(\chi_{\mathrm{LY}}\) 分别对应 \(L_{10}\) 与 \(L_{\mathrm{LY}}\) 的唯一非平凡二次正规子域；后两条特征 \(\chi_{4,\mathrm{sgn}},\chi_{4,\mathrm{aux}}\) 则给出第三因子 \((S_4\times C_2)^{\mathrm{ab}}\cong C_2^2\) 的两条基方向。故四者生成全部
\[
\operatorname{Hom}(G,\{\pm1\})\cong C_2^4.
\]

最后，非平凡二次子域与非零二次特征等价，也与指数 \(2\) 子群等价。由于 \(C_2^4\) 上非零线性泛函恰有 \(2^4-1=15\) 个，故相应的非平凡二次子域也恰有 \(15\) 个。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[在完整的 \texorpdfstring{$C_2^4$}{C2^4} 符号立方体中，\texorpdfstring{$\chi_{\mathrm{LY}}$}{chi_LY} 是 \texorpdfstring{$g\bmod p$}{g mod p} 分解型的唯一有效位]\label{thm:xi-time-part62e-chi-ly-sole-controller}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-triple-frobenius-classfunction-tensor-independence} 与
\ref{thm:xi-time-part62e-triple-product-abelianization-c2-four} 的记号。对不分歧素数 \(p\)，定义
\[
\chi_{10}(p):=\operatorname{sgn}\!\bigl(\sigma_{10}(p)\bigr),
\qquad
\chi_{\mathrm{LY}}(p):=\operatorname{sgn}\!\bigl(\sigma_3(p)\bigr),
\]
\[
\chi_{4,\mathrm{sgn}}(p):=\operatorname{sgn}\!\bigl(\sigma_4(p)\bigr),
\qquad
\chi_{4,\mathrm{aux}}(p):=\iota\!\bigl(\varepsilon_4(p)\bigr)\in\{\pm1\}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item
  \[
  \chi_{\mathrm{LY}}(p)=-1
  \iff
  g\bmod p\ \text{的分解型为 }(1)(2).
  \]
  \item
  \[
  \chi_{\mathrm{LY}}(p)=+1
  \iff
  g\bmod p\ \text{的分解型属于 }\{(1)(1)(1),(3)\},
  \]
  并且
  \[
  \delta\!\bigl((1)(1)(1)\mid \chi_{\mathrm{LY}}=+1\bigr)=\frac13,
  \qquad
  \delta\!\bigl((3)\mid \chi_{\mathrm{LY}}=+1\bigr)=\frac23.
  \]
  \item 对任意固定的
  \[
  (\epsilon_{10},\epsilon_{4,\mathrm{sgn}},\epsilon_{4,\mathrm{aux}})\in\{\pm1\}^3,
  \]
  上述关于 \(g\bmod p\) 的条件分布保持不变。等价地，
  \[
  \delta\!\bigl((1)(2)\mid \chi_{\mathrm{LY}}=-1,\ \chi_{10}=\epsilon_{10},\ \chi_{4,\mathrm{sgn}}=\epsilon_{4,\mathrm{sgn}},\ \chi_{4,\mathrm{aux}}=\epsilon_{4,\mathrm{aux}}\bigr)=1,
  \]
  \[
  \delta\!\bigl((1)(1)(1)\mid \chi_{\mathrm{LY}}=+1,\ \chi_{10}=\epsilon_{10},\ \chi_{4,\mathrm{sgn}}=\epsilon_{4,\mathrm{sgn}},\ \chi_{4,\mathrm{aux}}=\epsilon_{4,\mathrm{aux}}\bigr)=\frac13,
  \]
  \[
  \delta\!\bigl((3)\mid \chi_{\mathrm{LY}}=+1,\ \chi_{10}=\epsilon_{10},\ \chi_{4,\mathrm{sgn}}=\epsilon_{4,\mathrm{sgn}},\ \chi_{4,\mathrm{aux}}=\epsilon_{4,\mathrm{aux}}\bigr)=\frac23.
  \]
\end{enumerate}
因此，全部 Frobenius 数据在 \(g\)-分解型意义上形成一个严格的 \(16\times 3\) 微胞分解，其中只有 \(\chi_{\mathrm{LY}}\) 真正携带 \(S_3\) 分解型信息，而其余三位只实施均匀细分。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-modp-splitting-density}，\(g\bmod p\) 的三种分解型与 \(S_3\) 的三类共轭类一一对应：恒等类对应 \((1)(1)(1)\)，换位类对应 \((1)(2)\)，三循环类对应 \((3)\)。

另一方面，\(\chi_{\mathrm{LY}}=\operatorname{sgn}\circ\mathrm{pr}_{S_3}\) 在 \(S_3\) 上恰对换位类取 \(-1\)，对恒等类与三循环类取 \(+1\)。因此
\[
\chi_{\mathrm{LY}}(p)=-1
\iff
\sigma_3(p)\ \text{为换位类}
\iff
g\bmod p\ \text{型为 }(1)(2),
\]
这给出第 \(1\) 条。

若 \(\chi_{\mathrm{LY}}(p)=+1\)，则 \(\sigma_3(p)\) 只能落在恒等类或三循环类。其类大小分别为 \(1\) 与 \(2\)，故条件分布按 \(1:2\) 分配，于是
\[
\delta\!\bigl((1)(1)(1)\mid \chi_{\mathrm{LY}}=+1\bigr)=\frac{1}{1+2}=\frac13,
\qquad
\delta\!\bigl((3)\mid \chi_{\mathrm{LY}}=+1\bigr)=\frac{2}{1+2}=\frac23.
\]
这给出第 \(2\) 条。

对第 \(3\) 条，由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-triple-frobenius-classfunction-tensor-independence}，\(\chi_{10}\) 仅依赖 \(S_{10}\) 因子，而 \(\chi_{4,\mathrm{sgn}},\chi_{4,\mathrm{aux}}\) 仅依赖 \(S_4\times C_2\) 因子；它们与只依赖 \(S_3\) 因子的 \(g\bmod p\) 分解型完全独立。故在固定后三者取值时，\(S_3\) 方向的条件分布不变。

进一步，由附录定理 \ref{thm:killo-leyang-quadratic-character-decoupling}，
\[
\delta\!\bigl(\chi_{10}=\epsilon_{10}\bigr)=\frac12.
\]
而在 \(S_4\times C_2\) 上，\(\chi_{4,\mathrm{sgn}}\) 与 \(\chi_{4,\mathrm{aux}}\) 分别是两个独立的 \(C_2\) 坐标，故
\[
\delta\!\bigl(\chi_{4,\mathrm{sgn}}=\epsilon_{4,\mathrm{sgn}},\ \chi_{4,\mathrm{aux}}=\epsilon_{4,\mathrm{aux}}\bigr)=\frac14.
\]
于是每个固定三元组 \((\epsilon_{10},\epsilon_{4,\mathrm{sgn}},\epsilon_{4,\mathrm{aux}})\) 在任一 \(\chi_{\mathrm{LY}}\)-扇区内都占据密度 \(1/8\)。这正表明其余三位只把每个 \(\chi_{\mathrm{LY}}\)-扇区均匀细分为 \(2^3\) 份。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Latt\`es 六次域的全分裂对任意 \texorpdfstring{$S_{10}\times S_3$}{S10 x S3} 事件实施精确 \texorpdfstring{$1/48$}{1/48} 稀释]\label{thm:xi-time-part62e-l4-fullsplit-universal-dilution}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-triple-frobenius-classfunction-tensor-independence} 的记号，并令
\[
B_4^{\mathrm{split}}
:=
\{\text{\(C\bmod p\) 全分裂}\}.
\]
设
\[
E\subset S_{10}\times S_3
\]
为任意共轭类并；等价地，\(E\) 为任意只依赖 \(\bigl(\sigma_{10}(p),\sigma_3(p)\bigr)\) 的可审计事件。则有统一密度公式
\[
\boxed{\;
\delta\!\bigl(E\cap B_4^{\mathrm{split}}\bigr)=\frac{1}{48}\,\delta(E).\;}
\]

特别地，令
\[
A:=\{\text{\(P_{10}\bmod p\) 含一次因子}\},
\qquad
B_{\mathrm{split}}:=\{\text{\(g\bmod p\) 全分裂}\},
\]
则除已知恒等式
\[
\delta\!\bigl(A\cap B_{\mathrm{split}}\cap B_4^{\mathrm{split}}\bigr)
=
\frac{28319}{12902400}
\]
之外，还可得到
\[
\boxed{\;
\delta\!\bigl(A\cap\{g\bmod p\text{ 型为 }(1)(2)\}\cap B_4^{\mathrm{split}}\bigr)
=
\frac{28319}{4300800}.\;}
\]
\[
\boxed{\;
\delta\!\bigl(A\cap\{g\bmod p\text{ 型为 }(3)\}\cap B_4^{\mathrm{split}}\bigr)
=
\frac{28319}{6451200}.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
在第三因子 \(S_4\times C_2\) 中，“\(C\bmod p\) 全分裂”等价于 Frobenius 落在恒等元共轭类 \(\{(1,1)\}\)。而事件 \(E\) 作为 \(S_{10}\times S_3\) 的共轭类并，对应于直积群
\[
S_{10}\times S_3\times (S_4\times C_2)
\]
中的共轭类并
\[
E\times\{(1,1)\}.
\]
由定理 \ref{thm:killo-leyang-lattes-triple-product-galois} 的直积结构与 Chebotarev 密度定理，
\[
\delta\!\bigl(E\cap B_4^{\mathrm{split}}\bigr)
=
\frac{|E|}{|S_{10}\times S_3|}\cdot \frac{1}{|S_4\times C_2|}
=
\delta(E)\cdot \frac{1}{48}.
\]
这就得到了统一稀释律。

对特例，由推论 \ref{cor:fold-gauge-anomaly-P10-modp-splitting-densities}，
\[
\delta(A)=\frac{28319}{44800}.
\]
再由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-modp-splitting-density}，
\[
\delta\!\bigl(g\bmod p\text{ 型为 }(1)(2)\bigr)=\frac12,
\qquad
\delta(B_{\mathrm{split}})=\frac16,
\qquad
\delta\!\bigl(g\bmod p\text{ 型为 }(3)\bigr)=\frac13.
\]
由于 \(A\) 与 \(g\bmod p\) 的分解型分别只依赖 \(S_{10}\) 与 \(S_3\) 因子，它们彼此独立，故
\[
\delta\!\bigl(A\cap\{g\bmod p\text{ 型为 }(1)(2)\}\bigr)
=
\frac{28319}{44800}\cdot\frac12
=
\frac{28319}{89600},
\]
\[
\delta\!\bigl(A\cap B_{\mathrm{split}}\bigr)
=
\frac{28319}{44800}\cdot\frac16
=
\frac{28319}{268800},
\]
\[
\delta\!\bigl(A\cap\{g\bmod p\text{ 型为 }(3)\}\bigr)
=
\frac{28319}{44800}\cdot\frac13
=
\frac{28319}{134400}.
\]
把统一稀释律分别乘以 \(1/48\)，即得
\[
\frac{28319}{89600}\cdot \frac{1}{48}=\frac{28319}{4300800},
\qquad
\frac{28319}{268800}\cdot \frac{1}{48}=\frac{28319}{12902400},
\qquad
\frac{28319}{134400}\cdot \frac{1}{48}=\frac{28319}{6451200}.
\]
证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62ea-dualfingerprint-sufficient-statistic-productlaw}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part62eb-auxsign-external-immunity-tensor-obstruction}

\noindent
上述结果表明：三域 Frobenius 直积结构在 \(C_2^4\) 符号层、Lee--Yang 三分裂型与 Latt\`es 六次全分裂条件上不仅给出唯一有效位与 \(1/48\) 稀释律，而且在忽略第三因子后继续诱导出 \(S_{10}\times S_3\) 双指纹的标准素数平均张量分解、一次因子事件与 Lee--Yang 三次的三种分裂型的完整联合密度、由 \((\mathbf 1_{B_{\mathrm{root}}},\chi_{\mathrm{LY}})\) 承载的最小二值充分统计，以及任意有限布尔组合上的强乘法律。进一步，辅助 \(C_2\) 符号 \(\chi_4\) 与 \((\chi_{10},\chi_{\mathrm{LY}})\) 形成严格的三位等分布，任意外侧审计事件条件化都不改变 Lee--Yang 的 \(S_3\) 分裂分布，而一次因子事件与辅助符号的三重联合密度也被迫完全有理化。于是，固定有限审计域窗口所能生成的全部指纹统计便进一步暴露为一个有限维张量对象。

\endinput
