\paragraph{bin-fold 绝对熵常数、容量临界窗、阈值预算与上界刚性}
在前述冻结 escort 熵率、全微态位率阈值之外，bin-fold 本征推前自身的绝对 Rényi 常数项、dyadic 预算下的临界成功率窗口、阈值预算的常数跃迁、最大纤维组合上界的指数精确性，以及其零温修正的二相变分结构，也可由既有两态渐近与 escort 末位律完全闭合。

\begin{theorem}[bin-fold 本征推前的绝对 Rényi 熵常数项闭式]\label{thm:xi-foldbin-absolute-renyi-entropy-constant-closed}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_absolute\_renyi\_entropy\_constant\_closed}
令
\[
\mu_m(w):=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m},
\qquad
w\in X_m.
\]
则对任意固定 \(q>0\)、\(q\neq 1\)，有
\[
H_q(\mu_m)
=
m\log\varphi
+
\frac{1}{1-q}\log\!\Bigl(\frac{\varphi+\varphi^{-q}}{\sqrt5}\Bigr)
+
O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
相应的 Shannon 熵满足
\[
H(\mu_m)
=
m\log\varphi
+
\frac{\log\varphi}{1+\varphi^2}
+
O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
在定理 \ref{thm:xi-fold-escort-renyi-shannon-constants} 中取 escort 参数为 \(1\)，并把其中的 Rényi 阶改记为 \(q\)，即可得到
\[
H_q(\mu_m)
=
m\log\varphi
+
\frac{1}{1-q}\left[
\log\!\Bigl(\frac{\varphi+\varphi^{-q}}{\sqrt5}\Bigr)
-q\log\!\Bigl(\frac{\varphi+\varphi^{-1}}{\sqrt5}\Bigr)
\right]
+
O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
而 \(\varphi+\varphi^{-1}=\sqrt5\)，故第二项化简为所示闭式。Shannon 情形正是推论 \ref{cor:xi-foldbin-shannon-gauge-constant-mirror} 的内容；再用恒等式 \(1+\varphi^2=\varphi\sqrt5\) 即得此处写法。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[bin-fold dyadic 预言机容量的临界窗口极限]\label{thm:xi-foldbin-dyadic-capacity-critical-window-limit}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_dyadic\_capacity\_critical\_window\_limit}
对整数预算 \(B\ge 0\)，定义 dyadic 预言机容量与最优成功率
\[
C_m^{\mathrm{bin}}(B):=\sum_{w\in X_m}\min\!\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w),2^B\bigr),
\qquad
\mathrm{Succ}_m^{\mathrm{bin}}(B):=\frac{C_m^{\mathrm{bin}}(B)}{2^m}=P_m^\star(2^B).
\]
记
\[
\lambda:=\frac{2}{\varphi}.
\]
若整数序列 \((B_m)_{m\ge 1}\) 满足
\[
\frac{2^{B_m}}{\lambda^m}\longrightarrow \zeta\in(0,\infty),
\]
则极限
\[
\lim_{m\to\infty}\mathrm{Succ}_m^{\mathrm{bin}}(B_m)
\]
存在，且等于
\[
\mathcal S_{\mathrm{bin}}(\zeta)
:=
\begin{cases}
\dfrac{\varphi^2}{\sqrt5}\,\zeta, & 0<\zeta\le \varphi^{-1},\\[3mm]
\dfrac{\varphi}{\sqrt5}\,\zeta+\dfrac{1}{\varphi\sqrt5}, & \varphi^{-1}\le \zeta\le 1,\\[3mm]
1, & \zeta\ge 1.
\end{cases}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
A_b^{(m)}:=\{w\in X_m:\ w_m=b\},
\qquad
b\in\{0,1\}.
\]
由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic}，存在常数 \(C>0\) 使得对充分大 \(m\) 与任意 \(w\in X_m\) 都有
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
\lambda^m\varphi^{-w_m}\bigl(1+\varepsilon_{m,w}\bigr),
\qquad
|\varepsilon_{m,w}|\le C\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m.
\]
又由稳定词计数，
\[
|A_0^{(m)}|=F_{m+1},
\qquad
|A_1^{(m)}|=F_m.
\]

若 \(0<\zeta<\varphi^{-1}\)，则对充分大 \(m\) 有
\[
2^{B_m}<\lambda^m\varphi^{-1}\left(1-C\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\right),
\]
故全部项都被阈值截断，从而
\[
C_m^{\mathrm{bin}}(B_m)=2^{B_m}|X_m|=2^{B_m}F_{m+2}.
\]
于是
\[
\mathrm{Succ}_m^{\mathrm{bin}}(B_m)
=
\frac{2^{B_m}}{\lambda^m}\cdot \frac{F_{m+2}}{\varphi^m}
\longrightarrow
\zeta\cdot \frac{\varphi^2}{\sqrt5}.
\]

若 \(\varphi^{-1}<\zeta<1\)，则对充分大 \(m\) 有
\[
\lambda^m\varphi^{-1}\left(1+C\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\right)
<
2^{B_m}
<
\lambda^m\left(1-C\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\right).
\]
因此末位 \(0\) 扇区仍被截断，而末位 \(1\) 扇区已全部通过，故
\[
C_m^{\mathrm{bin}}(B_m)
=
F_{m+1}2^{B_m}+\sum_{w\in A_1^{(m)}}d_m^{\mathrm{bin}}(w).
\]
再由上一致展开，
\[
\sum_{w\in A_1^{(m)}}d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
F_m\lambda^m\varphi^{-1}\left(1+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr)\right).
\]
两端除以 \(2^m\) 得
\[
\mathrm{Succ}_m^{\mathrm{bin}}(B_m)
=
\frac{2^{B_m}}{\lambda^m}\cdot \frac{F_{m+1}}{\varphi^m}
+
\frac{F_m}{\varphi^{m+1}}
+
o(1)
\longrightarrow
\zeta\frac{\varphi}{\sqrt5}+\frac{1}{\varphi\sqrt5}.
\]

若 \(\zeta>1\)，则对充分大 \(m\) 有
\[
2^{B_m}>\lambda^m\left(1+C\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\right),
\]
故所有纤维都完全通过，从而
\[
C_m^{\mathrm{bin}}(B_m)=\sum_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w)=2^m,
\]
即
\[
\mathrm{Succ}_m^{\mathrm{bin}}(B_m)\to 1.
\]
边界点 \(\zeta=\varphi^{-1},1\) 由上述分段公式的连续性直接补上。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[critical-scale 预言机反演成功曲线的双折点与最小资源反演闭式]\label{cor:xi-foldbin-critical-scale-success-curve-inversion}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_critical\_scale\_success\_curve\_inversion}
沿用定理 \ref{thm:xi-foldbin-dyadic-capacity-critical-window-limit} 的记号。对 \(s\ge 0\) 定义连续临界尺度
\[
T_m(s):=s\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^m,
\]
以及连续化成功曲线
\[
\mathcal S_m(s):=
2^{-m}\,\mathcal C_m^{\mathrm{bin,cont}}\!\bigl(T_m(s)\bigr).
\]
则 \(\mathcal S_m\) 在每个紧集 \(K\Subset(0,\infty)\) 上一致收敛到分段线性极限
\[
\boxed{\;
\mathcal S_\infty(s)=
\begin{cases}
\dfrac{\varphi^2}{\sqrt5}\,s, & 0\le s\le \varphi^{-1},\\[6pt]
\dfrac{\varphi}{\sqrt5}\,s+\dfrac{1}{\varphi\sqrt5}, & \varphi^{-1}\le s\le 1,\\[8pt]
1, & s\ge 1.
\end{cases}}
\]
从而极限成功曲线恰在
\[
s=\varphi^{-1},
\qquad
s=1
\]
处出现且仅出现两处刚性折点。

若进一步定义其最小资源广义逆
\[
\mathcal S_\infty^{-1}(\alpha):=\inf\{s\ge 0:\ \mathcal S_\infty(s)\ge \alpha\}
\qquad (0\le \alpha\le 1),
\]
则有显式公式
\[
\boxed{\;
\mathcal S_\infty^{-1}(\alpha)=
\begin{cases}
\dfrac{\sqrt5}{\varphi^2}\,\alpha, & 0\le \alpha\le \dfrac{\varphi}{\sqrt5},\\[8pt]
\dfrac{\sqrt5\,\alpha-\varphi^{-1}}{\varphi}, & \dfrac{\varphi}{\sqrt5}\le \alpha\le 1.
\end{cases}}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-underresolution-two-atomic-curvature-measure}，
\[
\mathcal S_m(s)=\widehat C_m(s)
\]
在每个紧集 \(K\Subset(0,\infty)\) 上一致收敛到
\[
\widehat C_\infty(s)=\frac{\varphi}{\sqrt5}\min\{1,s\}+\frac{1}{\sqrt5}\min\{\varphi^{-1},s\}.
\]
再注意 \(\mathcal S_m(0)=0=\mathcal S_\infty(0)\)。将右端按 \(s\in[0,\varphi^{-1}]\)、\(s\in[\varphi^{-1},1]\) 与 \(s\ge 1\) 分段展开，即得所示三段式。因此折点恰位于两个最小值函数发生切换的
\[
s=\varphi^{-1},\qquad s=1.
\]

又因 \(\mathcal S_\infty\) 在 \([0,1]\) 上分段线性且严格递增，而在 \([1,\infty)\) 上恒等于 \(1\)，故其最小资源广义逆由两段线性方程直接求解而得。对第一段，
\[
\alpha=\frac{\varphi^2}{\sqrt5}\,s
\]
给出
\[
s=\frac{\sqrt5}{\varphi^2}\,\alpha.
\]
对第二段，
\[
\alpha=\frac{\varphi}{\sqrt5}\,s+\frac{1}{\varphi\sqrt5}
\]
给出
\[
s=\frac{\sqrt5\,\alpha-\varphi^{-1}}{\varphi}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[critical-scale 资源边际收益在首折点处恰按 \texorpdfstring{$\varphi$}{phi} 倍坍缩]\label{cor:xi-foldbin-critical-scale-marginal-gain-phi-drop}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_critical\_scale\_marginal\_gain\_phi\_drop}
沿用推论 \ref{cor:xi-foldbin-critical-scale-success-curve-inversion} 的记号。则极限成功曲线的边际收益满足
\[
\mathcal S_\infty'(s)=
\begin{cases}
\dfrac{\varphi^2}{\sqrt5}, & 0<s<\varphi^{-1},\\[6pt]
\dfrac{\varphi}{\sqrt5}, & \varphi^{-1}<s<1,\\[6pt]
0, & s>1.
\end{cases}
\]
特别地，在首折点 \(s=\varphi^{-1}\) 处，左右导数之比满足
\[
\boxed{\;
\frac{\mathcal S_\infty'(\varphi^{-1}-0)}{\mathcal S_\infty'(\varphi^{-1}+0)}=\varphi.\;}
\]
亦即，一旦末位 \(1\) 层率先饱和，继续增加临界尺度资源所获得的边际成功收益恰好下降一个黄金比例因子。
\end{corollary}
\begin{proof}
对推论 \ref{cor:xi-foldbin-critical-scale-success-curve-inversion} 中的分段线性表达式逐段求导即可。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[bin-fold 零温自由能修正的二相变分公式]\label{thm:xi-foldbin-two-phase-free-energy-variational}
定义
\[
\Psi(q):=\log\!\Bigl(\frac{\varphi+\varphi^{-q}}{\sqrt5}\Bigr),
\qquad
q\ge 0.
\]
则有精确变分公式
\[
\Psi(q)
=
\log\!\Bigl(\frac{\varphi}{\sqrt5}\Bigr)
+
\sup_{\theta\in[0,1]}
\Bigl\{
h(\theta)-\theta(q+1)\log\varphi
\Bigr\},
\]
其中
\[
h(\theta):=-\theta\log\theta-(1-\theta)\log(1-\theta)
\]
为二元 Shannon 熵。该上确界由唯一点
\[
\theta(q)=\frac{1}{1+\varphi^{q+1}}
\]
取得，并满足
\[
\Psi'(q)=-\theta(q)\log\varphi.
\]
若进一步沿用定理 \ref{thm:xi-fold-escort-renyi-shannon-constants} 的 escort 记号 \(\mu_{m,q}\)，并定义
\[
\kappa_{m,q}^{\mathrm{esc}}
:=
\mathbb E_{\mu_{m,q}}\!\bigl[\log d_m^{\mathrm{bin}}(W_{m,q})\bigr],
\qquad
W_{m,q}\sim \mu_{m,q},
\]
则对每个固定 \(q\ge 0\) 都有
\[
\kappa_{m,q}^{\mathrm{esc}}
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
+
\Psi'(q)
+
O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
设
\[
F_q(\theta):=h(\theta)-\theta(q+1)\log\varphi.
\]
则
\[
F_q'(\theta)=\log\frac{1-\theta}{\theta}-(q+1)\log\varphi,
\qquad
F_q''(\theta)=-\frac{1}{\theta(1-\theta)}<0.
\]
因此 \(F_q\) 在 \((0,1)\) 上严格凹，且唯一驻点满足
\[
\frac{1-\theta}{\theta}=\varphi^{q+1},
\]
亦即
\[
\theta=\theta(q)=\frac{1}{1+\varphi^{q+1}}.
\]
这就给出了唯一极大点。再用标准二元自由能恒等式
\[
\sup_{\theta\in[0,1]}\{h(\theta)-\theta L\}=\log(1+e^{-L}),
\qquad
L\in\RR,
\]
并在此处代入 \(L=(q+1)\log\varphi\)，得到
\[
\sup_{\theta\in[0,1]}F_q(\theta)
=
\log\bigl(1+\varphi^{-(q+1)}\bigr).
\]
因此
\[
\log\!\Bigl(\frac{\varphi}{\sqrt5}\Bigr)+\sup_{\theta\in[0,1]}F_q(\theta)
=
\log\!\Bigl(\frac{\varphi+\varphi^{-q}}{\sqrt5}\Bigr)
=
\Psi(q).
\]

直接对 \(\Psi\) 求导可得
\[
\Psi'(q)
=
-\frac{\varphi^{-q}\log\varphi}{\varphi+\varphi^{-q}}
=
-\frac{\log\varphi}{1+\varphi^{q+1}}
=
-\theta(q)\log\varphi.
\]

最后，由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 的一致对数展开，
\[
\log d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
-w_m\log\varphi
+
O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr)
\]
在 \(w\in X_m\) 上一致成立。另一方面，命题 \ref{prop:fold-bin-escort-lastbit} 给出
\[
\mu_{m,q}(w_m=1)=\theta(q)+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
对上式在 \(\mu_{m,q}\) 下取期望，得到
\[
\kappa_{m,q}^{\mathrm{esc}}
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
-\theta(q)\log\varphi
+
O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
再代入 \(\Psi'(q)=-\theta(q)\log\varphi\) 即得所述展开。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[bin-fold 隐藏位预算、可见熵与均匀基线 KL 缺口共享同一常数核]\label{thm:xi-foldbin-hidden-budget-visible-entropy-kl-one-constant}
沿用定理 \ref{thm:xi-foldbin-absolute-renyi-entropy-constant-closed} 与定理
\ref{thm:xi-foldbin-two-phase-free-energy-variational} 的记号。令
\[
\kappa_m:=\EE_{\mu_m}\!\bigl[\log d_m^{\mathrm{bin}}(W_m)\bigr],
\qquad
W_m\sim\mu_m,
\]
并记稳定层均匀分布为
\[
u_m(w):=\frac{1}{|X_m|}
\qquad (w\in X_m).
\]
则有三条共享同一隐藏位常数核的精确展开：
\[
\boxed{\;
\kappa_m
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
-\frac{\log\varphi}{\varphi\sqrt5}
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr),\;}
\]
\[
\boxed{\;
H(\mu_m)
=
m\log\varphi
+\frac{\log\varphi}{\varphi\sqrt5}
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr),\;}
\]
\[
\boxed{\;
\log|X_m|-H(\mu_m)
=
2\log\varphi-\frac12\log5-\frac{\log\varphi}{\varphi\sqrt5}
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).\;}
\]
因此
\[
\boxed{\;
D_{\mathrm{KL}}(\mu_m\Vert u_m)
=
2\log\varphi-\frac12\log5-\frac{\log\varphi}{\varphi\sqrt5}
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr),\;}
\]
从而极限
\[
\boxed{\;
\lim_{m\to\infty}D_{\mathrm{KL}}(\mu_m\Vert u_m)
=
2\log\varphi-\frac12\log5-\frac{\log\varphi}{\varphi\sqrt5}>0.\;}
\]
存在且为严格正数。换言之，隐藏位预算、可见 Shannon 熵与相对于稳定层均匀基线的 KL 缺口并非三条彼此独立的数值链，而共享同一个刚性常数核
\[
\frac{\log\varphi}{\varphi\sqrt5}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
在定理 \ref{thm:xi-foldbin-two-phase-free-energy-variational} 中取 \(q=1\)，并注意
\[
\kappa_m=\kappa_{m,1}^{\mathrm{esc}},
\qquad
\theta(1)=\frac{1}{1+\varphi^2}=\frac{1}{\varphi\sqrt5},
\]
便得到
\[
\kappa_m
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
-\frac{\log\varphi}{\varphi\sqrt5}
+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr).
\]
这证明了第一式。

第二式由 Shannon 熵恒等式
\[
H(\mu_m)=m\log2-\kappa_m
\]
直接推出。

再由稳定词计数
\[
|X_m|=F_{m+2}
=
\frac{\varphi^{m+2}}{\sqrt5}+O(\varphi^{-m}),
\]
可得
\[
\log|X_m|
=
(m+2)\log\varphi-\frac12\log5+O(\varphi^{-2m}).
\]
将其减去第二式，便得到第三式；而
\[
D_{\mathrm{KL}}(\mu_m\Vert u_m)=\log|X_m|-H(\mu_m)
\]
是均匀基线下的标准熵差公式，因此第四式与其极限立即成立。严格正性则可由
\[
\frac{1}{\varphi\sqrt5}\neq \varphi^{-2}
\]
以及推论 \ref{cor:xi-fold-uniform-baseline-classical-fdiv-bernoulli-collapse} 在
\[
f(u)=u\log u
\]
处的 Bernoulli 闭式看出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[bin-fold 容错阈值预算的 \texorpdfstring{$\log_2\varphi$}{log2 phi} 常数跃迁与指数斜率锁定]\label{thm:xi-foldbin-threshold-budget-logphi-jump}
沿用推论 \ref{cor:fold-bin-quantile-threshold-constant} 的记号，定义规范阈值预算
\[
P_m^{\mathrm{thr}}(\varepsilon):=2B^{\mathrm{bin}}_m(\varepsilon),
\qquad
\varepsilon\in(0,1),
\]
并记临界误差阈值
\[
\varepsilon_{\mathrm c}:=\frac{\varphi}{\sqrt5}.
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 对任意固定
  \[
  0<\varepsilon_-<\varepsilon_{\mathrm c}<\varepsilon_+<1,
  \]
  都有
  \[
  \frac{P_m^{\mathrm{thr}}(\varepsilon_+)}{P_m^{\mathrm{thr}}(\varepsilon_-)}
  \longrightarrow
  \varphi^{-1},
  \]
  从而二进制对数预算差满足
  \[
  \log_2 P_m^{\mathrm{thr}}(\varepsilon_-)
  -
  \log_2 P_m^{\mathrm{thr}}(\varepsilon_+)
  \longrightarrow
  \log_2\varphi.
  \]
  \item 对任意固定
  \[
  \varepsilon\in(0,\varepsilon_{\mathrm c})\cup(\varepsilon_{\mathrm c},1),
  \]
  都有
  \[
  \lim_{m\to\infty}\frac1m\log P_m^{\mathrm{thr}}(\varepsilon)
  =
  \log\frac{2}{\varphi}
  =
  \lim_{m\to\infty}\frac1m\log d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m).
  \]
\end{enumerate}
因此，阈值 \(\varepsilon_{\mathrm c}\) 只引入 \(\log_2\varphi\) 量级的常数预算跃迁，而不改变由最大纤维指数锁定的指数主斜率。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-quantile-threshold-constant}，
\[
\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m B^{\mathrm{bin}}_m(\varepsilon)\longrightarrow
\begin{cases}
1,& 0<\varepsilon<\varepsilon_{\mathrm c},\\
\varphi^{-1},& \varepsilon_{\mathrm c}<\varepsilon<1.
\end{cases}
\]
乘以 \(2\) 即得
\[
P_m^{\mathrm{thr}}(\varepsilon_-)
=
2\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^m(1+o(1)),
\qquad
P_m^{\mathrm{thr}}(\varepsilon_+)
=
2\varphi^{-1}\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^m(1+o(1)),
\]
从而
\[
\frac{P_m^{\mathrm{thr}}(\varepsilon_+)}{P_m^{\mathrm{thr}}(\varepsilon_-)}
\longrightarrow
\varphi^{-1}.
\]
再取二进制对数即可得到
\[
\log_2 P_m^{\mathrm{thr}}(\varepsilon_-)
-
\log_2 P_m^{\mathrm{thr}}(\varepsilon_+)
\longrightarrow
\log_2\varphi.
\]
这就证明了第一条。

同样由上式，对任意固定
\[
\varepsilon\in(0,\varepsilon_{\mathrm c})\cup(\varepsilon_{\mathrm c},1)
\]
都有
\[
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log P_m^{\mathrm{thr}}(\varepsilon)
=
\log\frac{2}{\varphi}
\]
另一方面，定理 \ref{thm:fold-bin-max-fiber-exponent} 给出
\[
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)
=
\log\frac{2}{\varphi}.
\]
两式合并即得所示指数斜率锁定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[bin-fold 最大纤维组合上界的指数精确性与最终严格失饱和]\label{thm:xi-foldbin-maxfiber-upper-bound-exponential-sharp-nonsaturation}
沿用推论 \ref{cor:fold-bin-saturation} 的记号，定义缺口
\[
\delta_m:=F_{K(m)-m+2}-d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m).
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 存在 \(m_0\)，使得对全部 \(m\ge m_0\) 都有
  \[
  \delta_m>0.
  \]
  \item 并且
  \[
  \lim_{m\to\infty}\frac1m\log F_{K(m)-m+2}
  =
  \lim_{m\to\infty}\frac1m\log d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)
  =
  \log\frac{2}{\varphi},
  \]
  从而
  \[
  \lim_{m\to\infty}\frac1m\log\frac{F_{K(m)-m+2}}{d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)}=0.
  \]
\end{enumerate}
换言之，组合上界在指数尺度上是精确的，但在算术精确尺度上最终严格失饱和。
\end{theorem}
\begin{proof}
由注 \ref{rem:fold-bin-finite}，上界饱和
\[
d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)=F_{K(m)-m+2}
\]
只能发生有限次。故存在 \(m_0\)，使得对全部 \(m\ge m_0\) 都有
\[
\delta_m=F_{K(m)-m+2}-d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)>0.
\]
这就证明了第一条。

对第二条，由定义 \eqref{eq:K-of-m}
\[
F_{K(m)+1}\le 2^m-1<F_{K(m)+2}.
\]
结合 Binet 渐近
\[
\log F_n=n\log\varphi+O(1)
\]
可得
\[
K(m)=m\log_{\varphi}2+O(1).
\]
于是
\[
\log F_{K(m)-m+2}
=
\bigl(K(m)-m+2\bigr)\log\varphi+O(1)
=
m(\log2-\log\varphi)+O(1),
\]
从而
\[
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log F_{K(m)-m+2}
=
\log\frac{2}{\varphi}.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:fold-bin-max-fiber-exponent}，
\[
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)
=
\log\frac{2}{\varphi}.
\]
两式相减即得
\[
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log\frac{F_{K(m)-m+2}}{d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)}=0.
\]
证毕。
\end{proof}

\endinput
