\paragraph{多窗导出交叉、倍窗 Lucas 伴随扩张与 window-\texorpdfstring{$6$}{6} 根字典的外在性}
在折叠同余商的单模 Fibonacci 环表示、跨分辨率约化兼容性以及 window-\(6\) 的 \(BC_3\) 根数据都已固定之后，还可进一步抽取出下列跨窗口结论。它们分别把多窗分辨率的 gcd 型导出交叉、倍窗层的 Lucas 伴随扩张、window-\(14\) 对 window-\(6\) 核心的直因子承载，以及 \(B_3/C_3\) 根字典对商环算术的不可内化性统一到同一条有限算术几何主线上。

\begin{theorem}[多窗折叠同余商的导出交叉公式]\label{thm:xi-time-part51aa-derived-cross-fib-gcd-formula}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part51aa\_derived\_cross\_fib\_gcd\_formula}
沿用附录定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings} 的记号，并记
\[
R_m:=\Omega_m/\!\equiv_m\cong \ZZ/(F_{m+2}\ZZ).
\]
给定 \(m_1,\dots,m_r\ge 1\)，令
\[
N_i:=F_{m_i+2},
\qquad
g:=\gcd(m_1+2,\dots,m_r+2).
\]
则在有界导出范畴 \(D^b(\ZZ)\) 中有
\[
H_q\!\left(
R_{m_1}\overset{\mathbf L}{\otimes}_{\ZZ}\cdots
\overset{\mathbf L}{\otimes}_{\ZZ}R_{m_r}
\right)
\cong
\bigl(\ZZ/(F_g\ZZ)\bigr)^{\oplus \binom{r-1}{q}}
\qquad(0\le q\le r-1),
\]
并且其余同调次数上的同调群均为零。特别地，当 \(g=1\) 时，整个导出张量积是零对象。
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个 \(1\le i\le r\)，取两项自由分辨率
\[
K(N_i):=[\ZZ\xrightarrow{N_i}\ZZ],
\]
其中非零项放在同调次数 \(1\) 与 \(0\)。于是
\[
R_{m_1}\overset{\mathbf L}{\otimes}_{\ZZ}\cdots
\overset{\mathbf L}{\otimes}_{\ZZ}R_{m_r}
\]
可由 Koszul 复形
\[
K(N_1,\dots,N_r):=
K(N_1)\otimes_{\ZZ}\cdots\otimes_{\ZZ}K(N_r)
\]
表示。该复形可视为自由模 \(\Lambda^\bullet(\ZZ^r)\) 上由行向量
\[
v:=(N_1,\dots,N_r)
\]
定义的收缩微分。

对这条 \(1\times r\) 整数行向量作 Smith 约化，存在
\[
U\in \mathrm{GL}_r(\ZZ)
\]
使
\[
vU=(d,0,\dots,0),
\qquad
d:=\gcd(N_1,\dots,N_r).
\]
基变换 \(U\) 在 \(\Lambda^\bullet(\ZZ^r)\) 上诱导复形同构
\[
K(N_1,\dots,N_r)\cong K(d,0,\dots,0).
\]
另一方面，由 Fibonacci 最大公因子恒等式逐次迭代得到
\[
d
=
\gcd(F_{m_1+2},\dots,F_{m_r+2})
=
F_g.
\]

最后，
\[
K(d,0,\dots,0)=K(d)\otimes_{\ZZ}K(0)^{\otimes(r-1)}.
\]
其中 \(K(d)=[\ZZ\xrightarrow{d}\ZZ]\) 的唯一非零同调为
\[
H_0(K(d))\cong \ZZ/(d\ZZ),
\]
而
\[
K(0)=[\ZZ\xrightarrow{0}\ZZ]
\]
在次数 \(0\) 与 \(1\) 各有一份 \(\ZZ\)。因此
\[
K(0)^{\otimes(r-1)}
\]
在同调次数 \(q\) 上恰有
\[
\binom{r-1}{q}
\]
份 \(\ZZ\)。张量上 \(K(d)\) 后便得到
\[
H_q\!\bigl(K(N_1,\dots,N_r)\bigr)
\cong
\bigl(\ZZ/(d\ZZ)\bigr)^{\oplus \binom{r-1}{q}}
\qquad(0\le q\le r-1),
\]
且其余次数为零。代入 \(d=F_g\) 即得结论。若 \(g=1\)，则 \(d=F_1=1\)，此时 \(K(1)\) 为恰当复形，故整个导出张量积为零对象。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[二窗折叠同余商的导出正交性具有正密度]\label{cor:xi-time-part51aa-derived-orthogonality-positive-density}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part51aa\_derived\_orthogonality\_positive\_density}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part51aa-derived-cross-fib-gcd-formula} 的记号。对任意 \(m,n\ge 1\)，有
\[
R_m\overset{\mathbf L}{\otimes}_{\ZZ}R_n\simeq 0
\quad\Longleftrightarrow\quad
\gcd(m+2,n+2)=1.
\]
等价地，
\[
R_m\otimes_{\ZZ}R_n=0,
\qquad
\operatorname{Tor}_1^{\ZZ}(R_m,R_n)=0
\]
当且仅当 \(\gcd(m+2,n+2)=1\)。进一步，
\[
\frac{1}{X^2}
\#\Bigl\{
1\le m,n\le X:\ 
R_m\overset{\mathbf L}{\otimes}_{\ZZ}R_n\simeq 0
\Bigr\}
\longrightarrow
\frac{6}{\pi^2}
\qquad(X\to\infty).
\]
因此，按 \(\max\{m,n\}\le X\) 排序的全部窗口对中，导出正交对具有自然密度 \(6/\pi^2\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
取定理 \ref{thm:xi-time-part51aa-derived-cross-fib-gcd-formula} 中 \(r=2\)。此时
\[
H_0\!\left(R_m\overset{\mathbf L}{\otimes}_{\ZZ}R_n\right)
\cong
H_1\!\left(R_m\overset{\mathbf L}{\otimes}_{\ZZ}R_n\right)
\cong
\ZZ/(F_g\ZZ),
\qquad
g:=\gcd(m+2,n+2).
\]
故导出张量积为零对象当且仅当 \(F_g=1\)，也即 \(g=1\)。而
\[
H_0\cong R_m\otimes_{\ZZ}R_n,
\qquad
H_1\cong \operatorname{Tor}_1^{\ZZ}(R_m,R_n),
\]
遂得等价表述。

最后，平移 \((m,n)\mapsto (m+2,n+2)\) 不改变互素对的自然密度，而经典计数给出
\[
\frac{1}{X^2}\#\{1\le a,b\le X:\ \gcd(a,b)=1\}\longrightarrow \frac{6}{\pi^2}.
\]
于是所示极限成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[倍窗折叠同余商的 Lucas 伴随扩张]\label{thm:xi-time-part51aa-doubling-lucas-extension}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part51aa\_doubling\_lucas\_extension}
沿用
\[
R_m:=\Omega_m/\!\equiv_m\cong \ZZ/(F_{m+2}\ZZ)
\]
的记号。固定 \(m\ge 1\)，并记
\[
\nu:=m+2,
\qquad
S_m:=R_{2m+2}\cong \ZZ/(F_{2\nu}\ZZ).
\]
再定义理想
\[
I_\nu:=F_\nu S_m\subset S_m.
\]
则存在短正合列
\[
0\longrightarrow I_\nu\longrightarrow S_m\longrightarrow R_m\longrightarrow 0,
\]
并且成立：
\begin{enumerate}
  \item \(I_\nu\) 作为加法群满足
  \[
  I_\nu\cong \ZZ/(L_\nu\ZZ),
  \qquad
  |I_\nu|=L_\nu;
  \]
  \item 其余切缺陷模满足
  \[
  I_\nu/I_\nu^2\cong \ZZ/\gcd(F_\nu,L_\nu)\ZZ;
  \]
  \item 更进一步，
  \[
  \gcd(F_\nu,L_\nu)=\gcd(F_\nu,2)=
  \begin{cases}
  1,& 3\nmid \nu,\\
  2,& 3\mid \nu.
  \end{cases}
  \]
  因而该扩张当且仅当 \(3\nmid \nu\) 时分裂；在此情形下有
  \[
  R_{2m+2}\cong R_m\times \ZZ/(L_\nu\ZZ).
  \]
  而当 \(3\mid \nu\) 时，扩张非分裂，且全部分裂障碍恰压缩为一维 \(\FF_2\)-级的余切缺陷
  \[
  I_\nu/I_\nu^2\cong \FF_2.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings}，
\[
S_m\cong \ZZ/(F_{2\nu}\ZZ).
\]
再由 Fibonacci doubling 恒等式
\[
F_{2\nu}=F_\nu(F_{\nu-1}+F_{\nu+1})=:F_\nu L_\nu,
\]
可得
\[
S_m\cong \ZZ/(F_\nu L_\nu\ZZ).
\]
对模 \(F_\nu\) 取商，得到满同态
\[
S_m\twoheadrightarrow \ZZ/(F_\nu\ZZ)\cong R_m,
\]
其核正是
\[
I_\nu=F_\nu S_m.
\]
于是短正合列成立。

定义映射
\[
\ZZ/(L_\nu\ZZ)\longrightarrow I_\nu,
\qquad
\overline t\longmapsto \overline{F_\nu t}.
\]
它显然是加法同态，且由于
\[
F_\nu t\equiv 0\pmod{F_\nu L_\nu}
\iff
L_\nu\mid t,
\]
故其亦为双射，从而
\[
I_\nu\cong \ZZ/(L_\nu\ZZ)
\]
作为加法群成立，并给出 \(|I_\nu|=L_\nu\)。

再看平方理想。由 \(I_\nu=F_\nu S_m\) 得
\[
I_\nu^2=F_\nu I_\nu.
\]
在上面的加法同构下，这对应于 \(\ZZ/(L_\nu\ZZ)\) 上乘以 \(F_\nu\) 的像，因此
\[
I_\nu/I_\nu^2
\cong
\bigl(\ZZ/(L_\nu\ZZ)\bigr)\big/F_\nu\bigl(\ZZ/(L_\nu\ZZ)\bigr)
\cong
\ZZ/\gcd(F_\nu,L_\nu)\ZZ.
\]

又由于
\[
L_\nu=F_{\nu-1}+F_{\nu+1}=2F_{\nu-1}+F_\nu,
\]
可得
\[
\gcd(F_\nu,L_\nu)
=
\gcd(F_\nu,2F_{\nu-1})
=
\gcd(F_\nu,2),
\]
因为 \(\gcd(F_\nu,F_{\nu-1})=1\)。而 Fibonacci 数列模 \(2\) 的周期为
\[
0,1,1,
\]
故 \(F_\nu\) 为偶数当且仅当 \(3\mid \nu\)。于是得到所示的二值判别。

若 \(3\nmid \nu\)，则 \(\gcd(F_\nu,L_\nu)=1\)，由中国剩余定理即得
\[
\ZZ/(F_\nu L_\nu\ZZ)\cong \ZZ/(F_\nu\ZZ)\times \ZZ/(L_\nu\ZZ),
\]
亦即扩张分裂。

反之，若 \(3\mid \nu\)，则
\[
I_\nu/I_\nu^2\cong \ZZ/(2\ZZ)=\FF_2\neq 0.
\]
若扩张分裂，则存在某个环 \(B\) 使
\[
S_m\cong R_m\times B,
\qquad
I_\nu\cong 0\times B.
\]
但此时
\[
I_\nu^2\cong 0\times B^2=0\times B\cong I_\nu,
\]
从而 \(I_\nu/I_\nu^2=0\)，矛盾。故 \(3\mid \nu\) 时扩张非分裂，且其全部障碍正由上式中的 \(\FF_2\) 缺陷刻画。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$14$}{14} 对 window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的严格直因子提升]\label{cor:xi-time-part51aa-window14-strict-direct-factor-lift}
取 \(m=6\)。则
\[
\nu=8,
\qquad
F_8=21,
\qquad
L_8=47,
\qquad
3\nmid 8.
\]
因此
\[
R_{14}\cong R_6\times \FF_{47}.
\]
并且
\[
H_0\!\left(R_6\overset{\mathbf L}{\otimes}_{\ZZ}R_{14}\right)
\cong
H_1\!\left(R_6\overset{\mathbf L}{\otimes}_{\ZZ}R_{14}\right)
\cong
R_6.
\]
因此，window-\(14\) 不是对 window-\(6\) 的单纯模数增厚，而是在保留 \(21\)-点算术核心的同时附加一个新的 \(47\)-元域因子；在导出意义下，这一 \(21\)-点核心被完整地保留在其倍窗后代中。
\end{corollary}
\begin{proof}
将 \(m=6\) 代入定理 \ref{thm:xi-time-part51aa-doubling-lucas-extension} 即得
\[
R_{14}\cong R_6\times \ZZ/(47\ZZ)=R_6\times \FF_{47}.
\]
另一方面，在定理 \ref{thm:xi-time-part51aa-derived-cross-fib-gcd-formula} 中取 \((m_1,m_2)=(6,14)\)，则
\[
g=\gcd(8,16)=8,
\qquad
F_g=F_8=21.
\]
于是
\[
H_0\!\left(R_6\overset{\mathbf L}{\otimes}_{\ZZ}R_{14}\right)
\cong
H_1\!\left(R_6\overset{\mathbf L}{\otimes}_{\ZZ}R_{14}\right)
\cong
\ZZ/(21\ZZ)
\cong
R_6.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[倍窗分裂的自然密度]\label{prop:xi-time-part51aa-doubling-split-density}
满足
\[
R_{2m+2}\cong R_m\times \ZZ/(L_{m+2}\ZZ)
\]
的分辨率 \(m\ge 1\) 构成一组自然密度为 \(2/3\) 的整数集合；其余密度 \(1/3\) 的分辨率恰对应唯一的 \(2\)-主非分裂支。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part51aa-doubling-lucas-extension}，分裂当且仅当
\[
3\nmid (m+2).
\]
而整数中不被 \(3\) 整除者的自然密度为 \(2/3\)。其补集自然密度为 \(1/3\)，并且正对应
\[
I_{m+2}/I_{m+2}^2\cong \FF_2
\]
的 \(2\)-主障碍支。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 \texorpdfstring{$B_3/C_3$}{B3/C3} 根字典不能内化为商环算术]\label{thm:xi-time-part51aa-window6-root-dictionary-externality}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part51aa\_window6\_root\_dictionary\_externality}
沿用定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum} 的记号，并固定任意双射
\[
\beta:X_6\longrightarrow R_6\cong \ZZ/(21\ZZ).
\]
记
\[
A_{\mathrm{cyc}}:=\beta(X_6^{\mathrm{cyc}}),
\qquad
A_{\mathrm{ax}}:=\beta(X_{6,\mathrm{ax}}),
\qquad
A_{\mathrm{off}}:=\beta(X_{6,\mathrm{off}}).
\]
则这三个子集都不可能是：
\begin{enumerate}
  \item \(R_6\) 的理想；
  \item \(R_6\) 的加法子群之陪集；
  \item 任意环同态 \(R_6\to S\) 的像，尤其不可能是任何环端同态或自同态的像；
  \item 任意环同态 \(R_6\to S\) 的纤维。
\end{enumerate}
因此，window-\(6\) 的 \(B_3/C_3\) 根字典不可能由 \(R_6\) 的内部商环算术自行产生，而必然依赖于其外部的组合入射数据。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum}，
\[
|X_6^{\mathrm{cyc}}|=18,
\qquad
|X_{6,\mathrm{ax}}|=6,
\qquad
|X_{6,\mathrm{off}}|=12.
\]
故
\[
|A_{\mathrm{cyc}}|=18,
\qquad
|A_{\mathrm{ax}}|=6,
\qquad
|A_{\mathrm{off}}|=12.
\]

另一方面，\(R_6\cong \ZZ/(21\ZZ)\) 的加法群是阶为 \(21\) 的循环群，因此其全部加法子群的基数只能是
\[
1,\ 3,\ 7,\ 21,
\]
陪集的基数亦同。理想作为特殊的加法子群，其基数当然也只能属于同一集合。

再设 \(\phi:R_6\to S\) 为任意环同态。则由第一同构定理，
\[
\operatorname{im}(\phi)\cong R_6/\ker(\phi),
\]
故
\[
|\operatorname{im}(\phi)|
=
\frac{|R_6|}{|\ker(\phi)|}
\]
必为 \(21\) 的约数；另一方面，每个纤维都是 \(\ker(\phi)\) 的加法陪集，因此其基数恰为 \(|\ker(\phi)|\)，也只能是
\[
1,\ 3,\ 7,\ 21.
\]

由于
\[
18,\ 6,\ 12\notin \{1,3,7,21\},
\]
上述三个集合不可能属于任一类。故 \(B_3/C_3\) 根字典不能被内化为 \(R_6\) 的商环算术结构。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[迭代倍窗塔的 \texorpdfstring{$2$}{2}-局部唯一障碍]\label{conj:xi-time-part51aa-doubling-tower-two-local-obstruction}
固定整数 \(\nu\ge 3\)，并定义
\[
S_k:=R_{2^k\nu-2}
\qquad(k\ge 0).
\]
则在整个倍窗塔中，每一步倍窗所新增的奇素数 Lucas 扇区在 pro-层面终将分裂为独立直因子；唯一能够跨层持续阻止完全分裂者，只可能是定理 \ref{thm:xi-time-part51aa-doubling-lucas-extension} 中出现的 \(2\)-主余切缺陷。等价地，倍窗机制的全部遗传性非半单障碍应当是纯 \(2\)-局部的。
\end{conjecture}

由此，最小统一分辨率的 lcm 型组织之外，还出现了与之对偶的 gcd 型导出交叉律；倍窗层不再表现为对旧模数的单纯放大，而是把 Lucas 伴随因子附加到既有 Fibonacci 核心之上；而 window-\(6\) 的 \(B_3/C_3\) 根字典则被严格排除在 \(R_6\) 的内部商环算术之外。因此，分辨率算术几何在固定模环分类之外，还自然携带跨窗口的导出几何与外部组合入射层。

\endinput
