\paragraph{分层 prime-slice 的局部字母表极小性与 Smith \texorpdfstring{$p$}{p}-核谱的最短充分前缀}
在定理 \ref{thm:xi-prime-slice-nontrivial-layer-exact-minimality} 已把“哪些层必须激活 prime-slice”刻画为活跃分支层精确极小性，而定理 \ref{thm:xi-smith-loss-discrete-curvature-atoms} 已把 Smith 信息亏损谱的离散曲率原子写成 \(\{e_i(p)\}\) 的显式重数之后，还可继续把局部资源律与最短前缀律进一步压缩为下列三条结论。

\begin{theorem}[分层 prime-slice 外置的局部最小标签字母表恰等于最大纤维数]\label{thm:xi-layered-primeslice-local-alphabet-fibermax}
设
\[
X_0\xrightarrow{\pi_0}X_1\xrightarrow{\pi_1}\cdots\xrightarrow{\pi_{k-1}}X_k
\]
为可数集合上的有限纤维满射塔。沿用定理 \ref{thm:killo-layered-prime-slices-finite-depth} 的 prime-slice 记号
\[
\mathcal P_j:=\{p_{2^j(2n-1)}:n\ge 1\}
\qquad (0\le j\le k-1),
\]
并对每层定义最大纤维数
\[
B_j:=\sup_{y\in X_{j+1}}\#\pi_j^{-1}(y)<\infty.
\]
固定某个层号 \(j\)。考虑任意映射
\[
q_j:X_j\to \Lambda_j,
\qquad
\Lambda_j\subset \mathcal P_j,
\]
并要求
\[
(x_{j+1},q_j(x_j))
\]
能够在全部 \(x_j\in X_j\) 上唯一恢复 \(x_j\)。则所需的最小标签字母表大小恰为
\[
|\Lambda_j|_{\min}=B_j.
\]
更具体地：
\begin{enumerate}
  \item 存在只使用 \(\mathcal P_j\) 中恰好 \(B_j\) 个素数值的第 \(j\) 层标签，能够在该层全部纤维上保持可逆；
  \item 若 \(|\Lambda_j|<B_j\)，则不存在任何满足上述恢复要求的第 \(j\) 层标签。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\leanverified{paper\_xi\_layered\_primeslice\_local\_alphabet\_fibermax}
\begin{proof}
先证必要性。取 \(y\in X_{j+1}\) 使
\[
\#\pi_j^{-1}(y)=B_j.
\]
若 \(|\Lambda_j|<B_j\)，则由抽屉原理，在同一纤维 \(\pi_j^{-1}(y)\) 中存在不同点
\[
u\neq v
\]
满足
\[
q_j(u)=q_j(v).
\]
但解码时 \(x_{j+1}=y\) 已知，而第 \(j\) 层额外只看到共同标签 \(q_j(u)=q_j(v)\)，故无法区分 \(u\) 与 \(v\)。这与“由 \((x_{j+1},q_j(x_j))\) 唯一恢复 \(x_j\)”矛盾。故必有
\[
|\Lambda_j|\ge B_j.
\]

再证充分性。对每个 \(y\in X_{j+1}\)，任选一个单射
\[
\iota_y:\pi_j^{-1}(y)\hookrightarrow [B_j]:=\{1,\dots,B_j\}.
\]
取 \(\mathcal P_j\) 中最小的 \(B_j\) 个素数，记为
\[
\Lambda_j^{\min}:=\{p_{2^j(2n-1)}:1\le n\le B_j\}\subset \mathcal P_j.
\]
固定一个双射
\[
\eta_j:[B_j]\xrightarrow{\sim}\Lambda_j^{\min},
\]
并定义
\[
q_j(x_j):=\eta_j\!\bigl(\iota_{\pi_j(x_j)}(x_j)\bigr)\in \Lambda_j^{\min}.
\]
由于 \(\iota_{\pi_j(x_j)}\) 在每条纤维上单射，故已知 \((x_{j+1},q_j(x_j))\) 时，可先由 \(\eta_j^{-1}\) 恢复索引，再由 \(\iota_{x_{j+1}}^{-1}\) 在该纤维上恢复唯一的 \(x_j\)。因此该层确可用恰好 \(B_j\) 个 prime labels 实现精确可逆。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[分层 prime-slice 基础设施库存的显式 prime-index 公式]\label{cor:xi-layered-primeslice-inventory-prime-index-formula}
\leanverified{paper\_xi\_layered\_primeslice\_inventory\_prime\_index\_formula}
沿用定理 \ref{thm:xi-layered-primeslice-local-alphabet-fibermax} 的记号。若对每一层 \(j\) 都要求预先配置一个显式 prime-label 字母表 \(\Lambda_j\subset\mathcal P_j\)，并且该字母表在该层达到最小可逆规模 \(|\Lambda_j|=B_j\)，则最小可行标签集唯一地取为
\[
\Lambda_j^{\min}
=
\{p_{2^j},p_{3\cdot 2^j},p_{5\cdot 2^j},\dots,p_{(2B_j-1)2^j}\}.
\]
因而第 \(j\) 层所需的最小最大素数恰为
\[
p_{(2B_j-1)2^j}.
\]
此外，这种“逐层显式标签基础设施”所需的 distinct prime 总数恰为
\[
\sum_{j=0}^{k-1}B_j.
\]
若进一步存在统一上界
\[
B_j\le B\qquad(0\le j\le k-1),
\]
则其最小最大素数满足
\[
\max_{0\le j\le k-1}\max \Lambda_j^{\min}
=
p_{(2B-1)2^{k-1}},
\]
并且
\[
\log p_{(2B-1)2^{k-1}}
=
(k-1)\log 2+\log(2B-1)+\log k+O(1).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-layered-primeslice-local-alphabet-fibermax}，第 \(j\) 层达到可逆所需的最小标签数恰为 \(B_j\)。若要在 \(\mathcal P_j\) 内最小化所用素数值，则必然取该 prime slice 中最小的 \(B_j\) 个元素。由于
\[
\mathcal P_j=\{p_{2^j(2n-1)}:n\ge 1\},
\]
故最小标签集正是
\[
\Lambda_j^{\min}
=
\{p_{2^j},p_{3\cdot 2^j},\dots,p_{(2B_j-1)2^j}\}.
\]
其最大元素即为
\[
p_{(2B_j-1)2^j}.
\]

不同层的 prime slices \(\mathcal P_j\) 两两不交，故若每层都显式配置其全部最小标签字母表，则全塔所需 distinct primes 数正好是各层字母表大小之和：
\[
\sum_{j=0}^{k-1}|\Lambda_j^{\min}|=\sum_{j=0}^{k-1}B_j.
\]
这给出的是“逐层显式 prime-label 基础设施”的库存规模。若允许某些满足 \(B_j=1\) 的层直接退化为平凡因子 \(1\)，则全局最小非平凡 prime-slice 数仍由定理 \ref{thm:xi-prime-slice-nontrivial-layer-exact-minimality} 精确控制为活跃分支层数。

若 \(B_j\le B\)，则对每个 \(j\) 都有
\[
\max \Lambda_j^{\min}\le p_{(2B-1)2^j},
\]
而右端随 \(j\) 单调递增，故最大值在 \(j=k-1\) 处取得。于是
\[
\max_{0\le j\le k-1}\max \Lambda_j^{\min}=p_{(2B-1)2^{k-1}}.
\]
最后设
\[
N:=(2B-1)2^{k-1}.
\]
由素数定理的标准形式
\[
p_N=N(\log N+\log\log N-1+o(1))
\]
可得
\[
\log p_N=\log N+\log\log N+O(1).
\]
而
\[
\log N=(k-1)\log 2+\log(2B-1),
\]
并且
\[
\log\log N=\log k+O(1),
\]
从而得到所示对数渐近。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Smith \texorpdfstring{$p$}{p}-核谱的最短充分前缀与 plateau 检测门槛]\label{thm:xi-smith-p-kernel-shortest-sufficient-prefix}
\leanverified{paper\_xi\_smith\_p\_kernel\_shortest\_sufficient\_prefix}
设 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 且 \(\operatorname{rank}_{\QQ}(A)=m\)。对固定素数 \(p\)，沿用定理 \ref{thm:killo-smith-loss-spectrum} 与定理 \ref{thm:xi-smith-loss-discrete-curvature-atoms} 的记号，记
\[
e_1(p),\dots,e_m(p)\in \ZZ_{\ge 0},
\qquad
f_p(k):=\sum_{i=1}^{m}\min(k,e_i(p))
\qquad(k\ge 1),
\]
并约定
\[
f_p(0):=0,
\qquad
E_p:=\max_{1\le i\le m}e_i(p).
\]
等价地，若记
\[
K_p(k):=\#\ker(A\bmod p^k),
\]
则
\[
f_p(k)=\log_p K_p(k)-k(n-m).
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(E_p\) 先验已知，则有限前缀
  \[
  \bigl(f_p(1),\dots,f_p(E_p)\bigr)
  \]
  已经充分且完全决定多重集 \(\{e_i(p)\}_{i=1}^{m}\)。
  \item 若 \(E_p\) 未知，则对所有矩阵的统一恢复而言，最短充分前缀恰为
  \[
  \bigl(f_p(1),\dots,f_p(E_p+1)\bigr).
  \]
  换言之，额外的 plateau 检测值 \(f_p(E_p+1)\) 既必要又充分。
  \item 设
  \[
  m_{p,\ell}:=\#\{i:e_i(p)=\ell\}
  \qquad(\ell\ge 1).
  \]
  则在 \(E_p\ge 1\) 时，有显式公式
  \[
  m_{p,\ell}
  =
  2f_p(\ell)-f_p(\ell-1)-f_p(\ell+1)
  \qquad(1\le \ell<E_p),
  \]
  \[
  m_{p,E_p}=f_p(E_p)-f_p(E_p-1).
  \]
  因而 \(p\)-主部分的全部正指数重数都由上述最短前缀显式给出；零指数重数则为
  \[
  m_{p,0}=m-\sum_{\ell=1}^{E_p}m_{p,\ell}.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
若 \(E_p=0\)，则全部 \(e_i(p)=0\)，此时 \(f_p(k)\equiv 0\)，结论平凡。以下设 \(E_p\ge 1\)。

由定理 \ref{thm:killo-smith-loss-spectrum}，
\[
\Delta_p(k):=f_p(k)-f_p(k-1)=\#\{i:e_i(p)\ge k\}
\qquad(k\ge 1).
\]
因此当 \(E_p\) 已知时，对 \(1\le \ell<E_p\) 有
\[
m_{p,\ell}
=
\Delta_p(\ell)-\Delta_p(\ell+1)
\]
\[
=
\bigl(f_p(\ell)-f_p(\ell-1)\bigr)-\bigl(f_p(\ell+1)-f_p(\ell)\bigr)
\]
\[
=
2f_p(\ell)-f_p(\ell-1)-f_p(\ell+1).
\]
而在顶层 \(\ell=E_p\) 处，由于不存在更大指数，故
\[
\Delta_p(E_p+1)=0,
\]
从而
\[
m_{p,E_p}=\Delta_p(E_p)=f_p(E_p)-f_p(E_p-1).
\]
于是所有 \(m_{p,\ell}\) 都由前缀
\[
\bigl(f_p(1),\dots,f_p(E_p)\bigr)
\]
显式恢复，进而整个多重集 \(\{e_i(p)\}\) 也被完全确定。这证明了第 \(1\) 条与第 \(3\) 条。

现证第 \(2\) 条的充分性。若只知道
\[
\bigl(f_p(1),\dots,f_p(E_p+1)\bigr),
\]
则可由其中最后一个平台位置恢复 \(E_p\) 本身：
\[
E_p=\max\{k\ge 1:\ f_p(k)>f_p(k-1)\}.
\]
事实上，对每个 \(1\le k\le E_p\)，至少存在一个 \(i\) 满足 \(e_i(p)\ge k\)，故
\[
\Delta_p(k)=\#\{i:e_i(p)\ge k\}\ge 1,
\]
即 \(f_p(k)>f_p(k-1)\)；而对 \(k=E_p+1\) 则
\[
\Delta_p(E_p+1)=0,
\qquad
f_p(E_p+1)=f_p(E_p).
\]
因此由长度 \(E_p+1\) 的前缀即可先识别 \(E_p\)，再由上一步的显式公式恢复全部 multiplicities，故其确为充分。

最后证必要性。若只给出到 \(E_p\) 为止的前缀，则无法统一地区分两个 \(p\)-指数多重集
\[
\{E_p\}
\qquad\text{与}\qquad
\{E_p+1\}.
\]
因为对所有 \(1\le k\le E_p\) 都有
\[
\min(k,E_p)=\min(k,E_p+1)=k,
\]
故二者给出完全相同的前缀
\[
\bigl(f_p(1),\dots,f_p(E_p)\bigr)=(1,2,\dots,E_p).
\]
只有再看一步
\[
f_p(E_p+1)
\]
才能区分平台是否已出现：第一种情形满足
\[
f_p(E_p+1)=f_p(E_p),
\]
第二种情形则有
\[
f_p(E_p+1)=f_p(E_p)+1.
\]
故在 \(E_p\) 未知的统一恢复问题中，长度 \(E_p+1\) 的前缀既必要又充分。证毕。
\end{proof}

\noindent
结合定理 \ref{thm:xi-natural-extension-h153-minimal-finite-alphabet} 可见，prime-slice 外置与自然扩张分支寄存器在资源层形成了两条完全一致的门槛律：有限深度塔的局部标签字母表大小精确等于逐层最大纤维数，而单寄存器自然扩张的全局最小字母表大小精确等于全局最大分支数。另一方面，定理 \ref{thm:xi-smith-p-kernel-shortest-sufficient-prefix} 又把 H.154 的整体可逆恢复进一步压缩为最短前缀律：若顶层指数未知，则额外的一步 plateau 检测正是唯一不可省去的信息。于是，局部可逆化资源与 \(p\)-核谱恢复复杂度在同一链上同时获得了精确的最小化刻画。

\endinput
