\paragraph{双频全息刚性、有限秩核唯一性与 \texorpdfstring{\v{C}ech}{Cech} 可实现性禁阻}
在结论 \ref{con:xi-terminal-defect-measure-fourier-laplace-holographic}--\ref{con:xi-terminal-atomic-defect-hankel-prony}
已经把有限原子缺陷测度压缩为二维 Fourier--Laplace 指纹之后，还可进一步把“有限采样的唯一恢复”、
“对角剖面的核化刚性”、“cyclotomic 粘合障碍对可见实现的排斥”以及“采样数与高度相关位预算的分裂”
压缩为同一条跨接口链。

\begin{theorem}[双频有限采样的全息刚性]\label{thm:xi-bifrequency-finite-sampling-holographic-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_bifrequency\_finite\_sampling\_holographic\_rigidity}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-defect-measure-fourier-laplace-holographic} 的记号，并设
\[
\nu=\sum_{j=1}^{\kappa} a_j\,\delta_{(\gamma_j,\delta_j)},
\qquad
a_j>0,\ \delta_j>0,
\]
其中 \(\delta_1,\dots,\delta_\kappa\) 两两不同。
固定 \(s_0>0\)、\(\Delta s>0\)，并取两个非零扫描频率 \(\xi_1,\xi_2\in\RR\setminus\{0\}\) 满足
\[
\frac{\xi_1}{\xi_2}\notin\QQ.
\]
对 \(\ell\in\{1,2\}\) 与 \(0\le n\le 2\kappa-1\)，定义
\[
y_n^{(\ell)}:=F(\xi_\ell,s_0+n\Delta s).
\]
若对应的阶 \(\kappa\) Hankel 主块均非退化，则全部 \(4\kappa\) 个采样值
\[
\{y_n^{(\ell)}:\ 0\le n\le 2\kappa-1,\ \ell=1,2\}
\]
唯一确定整个位相--高度缺陷测度 \(\nu\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-terminal-atomic-defect-hankel-prony}，对每个固定的 \(\ell\) 都有
\[
y_n^{(\ell)}=\sum_{j=1}^{\kappa} c_j^{(\ell)}\lambda_j^n,
\qquad
\lambda_j=e^{-\Delta s\,\delta_j},
\qquad
c_j^{(\ell)}=
4\pi a_j\frac{\delta_j}{1+\delta_j}e^{-s_0\delta_j}e^{-\mathrm{i}\gamma_j\xi_\ell}.
\]
非退化 Hankel 条件保证 Prony--Hankel 反演可唯一恢复 \(\{\lambda_j,c_j^{(\ell)}\}_{j=1}^{\kappa}\)。
由于 \(\delta_j\) 两两不同，\(\lambda_j\) 亦两两不同，故可用共同的 \(\lambda_j\) 把两条频率通道规范对齐。
于是
\[
\delta_j=-\frac{1}{\Delta s}\log \lambda_j
\]
被唯一确定。

令
\[
A_j:=4\pi a_j\frac{\delta_j}{1+\delta_j}e^{-s_0\delta_j}>0,
\]
则
\[
c_j^{(\ell)}=A_j e^{-\mathrm{i}\gamma_j\xi_\ell}
\qquad (\ell=1,2).
\]
若另有 \(\gamma_j'\in\RR\) 产生同一对系数，则
\[
e^{-\mathrm{i}(\gamma_j-\gamma_j')\xi_1}
=
e^{-\mathrm{i}(\gamma_j-\gamma_j')\xi_2}
=1.
\]
因此
\[
(\gamma_j-\gamma_j')\xi_1,\ (\gamma_j-\gamma_j')\xi_2\in 2\pi\ZZ.
\]
若 \(\gamma_j\neq \gamma_j'\)，则
\(
\xi_1/\xi_2\in\QQ
\)，与假设矛盾。故 \(\gamma_j\) 唯一。
最后由
\[
a_j=A_j\frac{1+\delta_j}{4\pi\delta_j}e^{s_0\delta_j}
\]
恢复全部权重 \(a_j\)。故 \(\nu\) 被全部 \(4\kappa\) 个采样值唯一确定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[对角全息的核刚性]\label{thm:xi-diagonal-holography-kernel-rigidity}
设
\[
H_r(x)=\sum_{j=1}^{\kappa_r}
\frac{w_j^{(r)}}{(x-\gamma_j^{(r)})^2+(1+\delta_j^{(r)})^2}
\qquad (r=1,2)
\]
为两组有限缺陷扫描剖面，其中 \(w_j^{(r)}>0\)、\(\delta_j^{(r)}>0\)。
令 \(K_r\) 为定理 \ref{thm:xi-basepoint-scan-finite-rank-rkhs} 所赋予的有限秩核：
\[
K_r(x,y)=
\sum_{j=1}^{\kappa_r}
\frac{w_j^{(r)}}{
\bigl(x-\gamma_j^{(r)}+\mathrm{i}(1+\delta_j^{(r)})\bigr)
\bigl(y-\gamma_j^{(r)}-\mathrm{i}(1+\delta_j^{(r)})\bigr)}.
\]
若存在非空开区间 \(I\subset\RR\) 使
\[
H_1(x)=H_2(x)
\qquad(x\in I),
\]
则两组带权缺陷原子多重集按重数一致，并且
\[
K_1(x,y)\equiv K_2(x,y)
\qquad((x,y)\in\RR^2).
\]
从而二者的最小有限秩 RKHS 实现规范酉同构。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-comoving-horizon-scan-fourier-inversion} 的第 \(3\) 条，只要两组有限缺陷剖面在任意非平凡开区间上一致，
其带权原子多重集
\[
\{(\gamma_j^{(1)},\delta_j^{(1)},w_j^{(1)})\}_{j}
\quad\text{与}\quad
\{(\gamma_j^{(2)},\delta_j^{(2)},w_j^{(2)})\}_{j}
\]
就按重数一致。
经适当重排后，可设两侧参数逐项相同。
于是 \(K_1\) 与 \(K_2\) 的显式 Cauchy 和式完全一致，故
\[
K_1\equiv K_2.
\]
由定理 \ref{thm:xi-basepoint-scan-finite-rank-rkhs}，最小有限秩实现均由同一特征映射骨架生成，
因此两者在自然基变换下规范酉同构。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[全息实现与 \texorpdfstring{\v{C}ech}{Cech} 粘合障碍互斥]\label{thm:xi-holography-cech-mutual-exclusion}
固定一个前缀地址 \(a\)，并沿用定理 \ref{thm:cdim-cech-cyclotomic-quantization} 的记号。
若存在非平凡角色 \(\chi\neq \ind\)，使归一化扭曲行列式
\[
\det\!\Bigl(I-\frac{t}{\lambda}B_\chi\Bigr)
\]
在单位圆上出现某个 \(r>1\) 阶本原单位根零点，则与地址 \(a\) 对应的查询不可能同时由任何有限正缺陷测度
\(\nu\) 在可见层中实现。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:cdim-cech-cyclotomic-quantization} 的反向部分，
上述本原单位根零点强制
\[
\chi_*([\alpha])\neq 0,
\qquad
[\alpha]\neq 0.
\]
再由命题 \ref{prop:null-as-h2-obstruction}，
该地址处的纤维为空，读出必为 \(\mathsf{NULL}\)。

反设仍存在有限正缺陷测度 \(\nu\) 在可见层中实现同一地址。
则由结论 \ref{con:xi-terminal-defect-measure-fourier-laplace-holographic}，\(\nu\) 产生一份有限可见的边界全息指纹；
而由推论 \ref{cor:xi-unitary-slice-decidable}，任何非 \(\mathsf{NULL}\) 的可见实现都必须伴随一份有限正向证书。
这与 \([\alpha]\neq 0\) 时地址纤维为空的结论矛盾。
故有限正缺陷测度的可见实现与该类 cyclotomic 粘合障碍不能并存。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限采样数与高度相关位预算的裂解]\label{thm:xi-finite-sampling-vs-height-bit-splitting}
在定理 \ref{thm:xi-bifrequency-finite-sampling-holographic-rigidity} 的设定下，进一步假设
\[
|\gamma_j|\le T,
\qquad
\delta_j\ge \delta_0>0
\qquad (1\le j\le \kappa).
\]
则几何重建所需的全息采样数始终恰为 \(4\kappa\)，与高度窗 \(T\) 无关。
然而，若坚持固定图表端点读出且不外置共动前缀，则任一端点余量证书机制在最坏情形下都必须支付位预算下界
\[
2\log_2 T+\log_2\frac{1}{\delta_0}+O(1).
\]
反之，若为每个原子外置精确共动前缀 \(x_{0,j}=\gamma_j\)，则高度相关项完全消失，
每个原子的几何证书预算都降为仅依赖于 \(\delta_0\) 与协议常数的 \(O(1)\)，
从而总预算为 \(O(\kappa)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-bifrequency-finite-sampling-holographic-rigidity} 已经给出：
当 \(\kappa\) 固定时，仅需两条非共比频率通道上的 \(2\kappa\) 个 \(s\)-采样，
总采样点数即为 \(4\kappa\)，与 \(T\) 无关。

另一方面，在固定 Cayley 图表下，定理
\ref{thm:xi-offcritical-endpoint-resolution-lower-bound} 证明了：
若要求对全部满足 \(|\gamma|\le T\)、\(\delta\ge\delta_0\) 的离切片原子给出端点余量证书，
则最坏情形位预算必满足
\[
p\ge
\log_2\!\Bigl(\frac{T^2+(1+\delta_0)^2}{4\delta_0}\Bigr)
=
2\log_2 T+\log_2\frac{1}{\delta_0}+O(1).
\]
故不外置前缀时，高度相关位负载不可消去。

若允许对象层外置可寻址前缀并取共动局部化 \(x_{0,j}=\gamma_j\)，则推论
\ref{cor:xi-comoving-prefix-bit-budget-gain} 给出高度无关的常数门槛
\[
p\ge \log_2\!\Bigl(\frac{(1+\delta_0)^2}{4\delta_0}\Bigr),
\]
故每个原子的几何证书成本均为 \(O(1)\)，总预算遂为 \(O(\kappa)\)。
这就把“有限采样数”与“高度相关位预算”严格分裂为两类不同资源。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[可判定而不可实现的查询类]\label{cor:xi-decidable-but-unrealizable-visible-query}
\leanverified{paper\_xi\_decidable\_but\_unrealizable\_visible\_query}
存在一类地址查询，其“是否可读出”在协议语义中具有有限判定证书，
但其对象本身并不由任何有限正缺陷测度在可见层中实现。
\end{corollary}
\begin{proof}
取满足定理 \ref{thm:xi-holography-cech-mutual-exclusion} 假设的地址。
由推论 \ref{cor:xi-unitary-slice-decidable}，
\(\mathsf{NULL}\) 与非 \(\mathsf{NULL}\) 两侧都带有有限证书，
故“该地址是否可读出”是可判定谓词。
而定理 \ref{thm:xi-holography-cech-mutual-exclusion} 表明，
一旦存在非平凡 cyclotomic 粘合障碍，该地址就不可能由任何有限正缺陷测度在可见层实现。
因此可判定性与可实现性在该制度内严格分离。证毕。
\end{proof}

\endinput
