\paragraph{有限喷射对 CMV 证书与 Toeplitz 失败层级的局域闭包}
在定理 \ref{thm:xi-verblunsky-from-local-jet} 已把 Verblunsky 前缀写成有限喷射的有理函数、定理 \ref{thm:xi-toeplitz-det-verblunsky} 已把 Toeplitz 主子式与最小失败步压缩为反射系数乘积之后，有限阶喷射数据还可继续闭合为有限 CMV 证书与失败层级的严格局域律。其要点在于：长度 \(N{+}2\) 的单点喷射既已足以确定前 \(N\) 个反射参数，故也足以确定全部前 \(N\) 级 Toeplitz 主子式、相应有限 CMV 证书以及“第一失败步”在该截断范围内的位置；进一步，把这些有理依赖清分母后，整个有限喷射空间将被第一失败指标切分为两两不交的半代数层。

\begin{theorem}[有限喷射对 Verblunsky 前缀、Toeplitz 主子式与有限 CMV 证书的严格局域决定]\label{thm:xi-local-jet-determines-finite-cmv-and-toeplitz-certificate}
\leanverified{paper\_xi\_local\_jet\_determines\_finite\_cmv\_and\_toeplitz\_certificate}
沿用本段记号。对任意整数 \(N\ge 1\)，记长度 \(N{+}2\) 的单点喷射向量为
\[
J_{N+2}:=(\ell_1,\dots,\ell_{N+2}).
\]
则 \(J_{N+2}\) 唯一决定以下全部有限级对象：
\[
(\alpha_0,\dots,\alpha_{N-1}),
\qquad
(\Delta_1,\dots,\Delta_N),
\qquad
\mathcal C^{(N)},
\]
其中
\[
\Delta_m:=\det \mathbf T_m\qquad(1\le m\le N),
\]
而 \(\mathcal C^{(N)}\) 表示由 \((\alpha_0,\dots,\alpha_{N-1})\) 所生成的有限 CMV 证书。
特别地，若两组喷射数据在前 \(N{+}2\) 阶完全一致，则它们的前 \(N\) 个 Verblunsky 系数、前 \(N\) 个 Toeplitz 主子式与前 \(N\) 级 CMV 证书完全一致；并且其最小失败指数
\[
m_\star\wedge (N+1),
\qquad
m_\star:=\min\{m\ge 1:\ \mathbf T_m\nsucceq 0\},
\]
亦完全一致；此处若该集合为空，则约定 \(m_\star=\infty\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:app-horizon-coeff-local}，喷射 \(J_{N+2}\) 唯一决定 \(c_0,\dots,c_{N+1}\)。再由定理 \ref{thm:xi-verblunsky-from-local-jet}，对每个 \(0\le k\le N-1\)，\(\alpha_k\) 是 \((\ell_1,\dots,\ell_{k+2})\) 的有理函数，故 \(J_{N+2}\) 唯一决定
\[
\alpha_0,\dots,\alpha_{N-1}.
\]
有限 CMV 证书 \(\mathcal C^{(N)}\) 的矩阵元仅依赖于这段反射系数前缀，故亦被 \(J_{N+2}\) 唯一决定。

另一方面，由定理 \ref{thm:xi-toeplitz-det-verblunsky} 的乘积分解，
\[
\Delta_m
=
c_0^{m+1}\prod_{j=0}^{m-1}(1-|\alpha_j|^2)^{\,m-j}
\qquad(1\le m\le N),
\]
故 \((\Delta_1,\dots,\Delta_N)\) 也完全由 \(J_{N+2}\) 决定。

最后，由同一定理，最小失败指数 \(m_\star\) 在截断范围内恰由首个满足
\[
|\alpha_{m-1}|\ge 1
\]
的指标 \(m\) 给出；若所有 \(0\le j\le N-1\) 都满足 \(|\alpha_j|<1\)，则 \(m_\star\wedge (N+1)=N+1\)。因此 \(m_\star\wedge (N+1)\) 也仅依赖于 \((\alpha_0,\dots,\alpha_{N-1})\)，从而仅依赖于 \(J_{N+2}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Toeplitz--PSD 失败指数在有限喷射空间中的半代数分层]\label{thm:xi-local-jet-toeplitz-failure-semialgebraic-stratification}
\leanverified{paper\_xi\_local\_jet\_toeplitz\_failure\_semialgebraic\_stratification}
沿用定理 \ref{thm:xi-local-jet-determines-finite-cmv-and-toeplitz-certificate} 的记号。固定 \(N\ge 1\)，定义非退化喷射空间 \(\mathcal J_{N+2}^{\mathrm{nd}}\) 为满足下列条件的实喷射向量 \(J=(\ell_1,\dots,\ell_{N+2})\) 的集合：
\begin{enumerate}
  \item \(c_0(J)>0\)；
  \item \(\alpha_0(J),\dots,\alpha_{N-1}(J)\) 的有理表达式分母均不为零。
\end{enumerate}
对 \(1\le m\le N\)，定义
\[
\mathcal P_N
:=
\{J\in \mathcal J_{N+2}^{\mathrm{nd}}:\ |\alpha_k(J)|<1\ \text{对所有 }0\le k\le N-1\},
\]
\[
\mathcal F_m
:=
\{J\in \mathcal J_{N+2}^{\mathrm{nd}}:\ |\alpha_0(J)|<1,\dots,|\alpha_{m-2}(J)|<1,\ |\alpha_{m-1}(J)|\ge 1\}.
\]
则成立：
\[
\mathcal J_{N+2}^{\mathrm{nd}}
=
\mathcal P_N\ \sqcup\ \bigsqcup_{m=1}^{N}\mathcal F_m,
\]
且这是一个两两不交的半代数分层。更具体地，记
\[
\Delta_m(J):=\det \mathbf T_m(J),
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(J\in\mathcal P_N\) 当且仅当
  \[
  \Delta_1(J)>0,\dots,\Delta_N(J)>0;
  \]
  \item 对每个 \(1\le m\le N\)，\(J\in\mathcal F_m\) 当且仅当
  \[
  \Delta_1(J)>0,\dots,\Delta_{m-1}(J)>0,
  \qquad
  \Delta_m(J)\le 0;
  \]
  \item 因而函数
  \[
  \mathrm{Fail}(J):=
  \min\{m\ge 1:\ \mathbf T_m(J)\nsucceq 0\}\wedge (N+1)
  \]
  （若该集合为空则约定其最小值为 \(\infty\)）是 \(\mathcal J_{N+2}^{\mathrm{nd}}\) 上的有限值半代数函数。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-verblunsky-from-local-jet}，每个 \(\alpha_k(J)\) 都是喷射坐标的有理函数；在 \(\mathcal J_{N+2}^{\mathrm{nd}}\) 上分母不为零，因此条件 \(|\alpha_k(J)|<1\) 与 \(|\alpha_k(J)|\ge 1\) 清分母后都可写成有限个多项式不等式。故 \(\mathcal P_N\) 与各 \(\mathcal F_m\) 均为半代数集。

它们两两不交由定义立即可见。再证覆盖性：任取 \(J\in \mathcal J_{N+2}^{\mathrm{nd}}\)。若 \(|\alpha_k(J)|<1\) 对所有 \(0\le k\le N-1\) 都成立，则 \(J\in \mathcal P_N\)；否则存在最小 \(m\in\{1,\dots,N\}\) 使 \(|\alpha_{m-1}(J)|\ge 1\)，于是 \(J\in \mathcal F_m\)。故得到所述不交并分解。

对第 \(1\) 条，若 \(J\in \mathcal P_N\)，则由定理 \ref{thm:xi-toeplitz-det-verblunsky} 的乘积分解
\[
\Delta_m(J)
=
c_0(J)^{m+1}\prod_{j=0}^{m-1}(1-|\alpha_j(J)|^2)^{\,m-j}
\]
可知 \(\Delta_m(J)>0\) 对所有 \(1\le m\le N\) 成立。反之，若 \(\Delta_1(J),\dots,\Delta_N(J)\) 全部为正，而某个最小 \(m\le N\) 满足 \(|\alpha_{m-1}(J)|\ge 1\)，则由定理 \ref{thm:xi-toeplitz-det-verblunsky} 的最小失败步定位必有 \(\Delta_m(J)\le 0\)，矛盾。故必有 \(J\in \mathcal P_N\)。

对第 \(2\) 条，若 \(J\in \mathcal F_m\)，则前 \(m-1\) 个反射系数均落在单位圆盘内，故由同一乘积分解可得
\[
\Delta_1(J),\dots,\Delta_{m-1}(J)>0.
\]
又因 \(|\alpha_{m-1}(J)|\ge 1\)，故
\[
1-|\alpha_{m-1}(J)|^2\le 0,
\]
从而 \(\Delta_m(J)\le 0\)。反之，若
\[
\Delta_1(J),\dots,\Delta_{m-1}(J)>0,
\qquad
\Delta_m(J)\le 0,
\]
则由第 \(1\) 条应用于 \(m-1\) 级可知
\[
|\alpha_0(J)|<1,\dots,|\alpha_{m-2}(J)|<1.
\]
若再有 \(|\alpha_{m-1}(J)|<1\)，则乘积分解会推出 \(\Delta_m(J)>0\)，矛盾。故必有 \(|\alpha_{m-1}(J)|\ge 1\)，即 \(J\in \mathcal F_m\)。

第 \(3\) 条只是把上述不交并分解重新编码为失败指数函数的纤维：\(\mathrm{Fail}^{-1}(N+1)=\mathcal P_N\)，而对每个 \(1\le m\le N\) 有 \(\mathrm{Fail}^{-1}(m)=\mathcal F_m\)。因此 \(\mathrm{Fail}\) 是有限值半代数函数。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Toeplitz--PSD 层级的遗传性、共终稀疏核验与全称量词消去]\label{thm:xi-toeplitz-psd-cofinal-sparsification-hereditary}
\leanverified{paper\_xi\_toeplitz\_psd\_cofinal\_sparsification\_hereditary}
沿用本段 Toeplitz 主子矩阵
\[
\mathbf T_N=(c_{i-j})_{0\le i,j\le N}
\]
的记号，并定义谓词
\[
P_{\mathrm{PSD}}(N):\qquad \mathbf T_N\succeq 0.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(P_{\mathrm{PSD}}(N)\) 是遗传谓词，即对任意 \(0\le N\le N'\)，若 \(\mathbf T_{N'}\succeq 0\)，则 \(\mathbf T_N\succeq 0\)；
  \item 对任意严格递增且共终的整数序列 \((N_j)_{j\ge 1}\)（即 \(N_j\to\infty\)），有严格等价
  \[
  \forall N\ge 0,\ \mathbf T_N\succeq 0
  \quad\Longleftrightarrow\quad
  \forall j\ge 1,\ \mathbf T_{N_j}\succeq 0;
  \]
  \item 更一般地，若 \(\Phi(N)\) 是任一遗传谓词，则同样有
  \[
  \forall N\ge 0,\ \Phi(N)
  \quad\Longleftrightarrow\quad
  \forall j\ge 1,\ \Phi(N_j).
  \]
  特别地，由有限个遗传谓词经有限次合取与析取所构成、且结果仍为遗传的层级断言，都允许把“对所有深度 \(N\)”的全称量词替换为对任意共终稀疏子序列的全称量词。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
第 \(1\) 条是 Hermitian 正半定性对主子矩阵的稳定性：\(\mathbf T_N\) 本就是 \(\mathbf T_{N'}\) 的左上角主子矩阵，故若 \(\mathbf T_{N'}\succeq 0\)，则 \(\mathbf T_N\succeq 0\)。

对第 \(2\) 条，正向 implication 显然。反向设 \(\mathbf T_{N_j}\succeq 0\) 对所有 \(j\) 成立。任取 \(N\ge 0\)。由于 \((N_j)\) 共终，存在 \(j\) 使 \(N\le N_j\)。由第 \(1\) 条的遗传性，\(\mathbf T_{N_j}\succeq 0\) 推出 \(\mathbf T_N\succeq 0\)。故 \(\mathbf T_N\succeq 0\) 对所有 \(N\) 都成立。

第 \(3\) 条与第 \(2\) 条完全同理：若 \(\Phi\) 本身遗传，则由共终性可对任意固定 \(N\) 选取 \(j\) 使 \(N\le N_j\)，再由
\[
\Phi(N_j)\Longrightarrow \Phi(N)
\]
得到反向 implication。特别地，有限个遗传谓词的合取与析取仍为遗传，故同一量词消去结论继续成立。证毕。
\end{proof}
