\paragraph{宏观共振模、周期化绝对连续障碍与熵缺口尺度失配}
在 Fibonacci/Lucas 共振子列的正极限、Pisot--Bernoulli 周期化障碍、最大纤维偏置、谱零点稀疏律以及碰撞/KL 恒等式已经建立之后，还可进一步压缩出下列六条彼此衔接的直接后果。它们分别刻画宏观共振模的对数丰度、周期化测度的非 Rajchman 与绝对连续性排斥、最大纤维相对均值的无界放大、相对均匀基线的 \(\sqrt{M}\)-尺度偏离刚性、零点相对密度对碰撞尺度的根本失效，以及 Shannon 熵缺口在自然 \(1/M\) 标度上的发散。

\begin{theorem}[宏观共振模的对数丰度]\label{thm:xi-time-part66-macro-resonance-log-abundance}
沿用定理 \ref{thm:fold-critical-resonance-constant-integer-ladder} 与推论
\ref{cor:fold-resonance-ladder-fib-luc-limits} 的记号，记
\[
c_{\mathrm{Fib}}:=\lim_{n\to\infty}C_\varphi(F_n)>0.
\]
对任意常数
\[
0<\eta<c_{\mathrm{Fib}},
\]
存在 \(N_\eta\) 与 \(c_\eta>0\)，使得对所有 \(N\ge N_\eta\) 都有
\[
\boxed{\;
\#\{1\le u\le N:\ C_\varphi(u)\ge \eta\}
\ge
c_\eta\log N.\;}
\]
因此，非零共振峰并非孤立稀见事件，而是在对数尺度上持续出现的宏观族。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-resonance-ladder-fib-luc-limits}，
\[
C_\varphi(F_n)\longrightarrow c_{\mathrm{Fib}}>0.
\]
故对任意 \(0<\eta<c_{\mathrm{Fib}}\)，存在 \(n_0\) 使得对所有 \(n\ge n_0\) 都有
\[
C_\varphi(F_n)\ge \eta.
\]
于是当 \(N\) 充分大时，
\[
\#\{1\le u\le N:\ C_\varphi(u)\ge \eta\}
\ge
\#\{n\ge n_0:\ F_n\le N\}.
\]
再由 Binet 公式，
\[
\#\{n:\ F_n\le N\}
=
\frac{\log N}{\log\varphi}+O(1).
\]
因此存在常数 \(c_\eta>0\) 与 \(N_\eta\)，使得对所有 \(N\ge N_\eta\) 都有
\[
\#\{1\le u\le N:\ C_\varphi(u)\ge \eta\}\ge c_\eta\log N.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$\mu_{\varphi^{-1}}^{(2)}$}{mu} 的模 \texorpdfstring{$2$}{2} 周期化既非 Rajchman，亦无任何 \texorpdfstring{$L^p$}{Lp} 密度]\label{cor:xi-time-part66-periodized-bernoulli-nonrajchman-no-lp}
令
\[
q:=\varphi^{-1},
\]
并令 \(\mu_q^{(2)}\) 如定理 \ref{thm:fold-pisot-bernoulli-convolution-representation}。记
\[
\nu:=\bigl(\RR\to \mathbb T_2=\RR/(2\ZZ)\bigr)_\#\mu_q^{(2)}
\]
为其模 \(2\) 周期化测度。则：
\begin{enumerate}
  \item \(\nu\) 的 Fourier 系数不趋于 \(0\)，故 \(\nu\) 不是 Rajchman 测度；
  \item \(\nu\) 不可能具有任何 \(L^p(\mathbb T_2)\) 密度，其中 \(1\le p\le \infty\)。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-resonance-ladder-fib-luc-limits}，记
\[
c_{\mathrm{Fib}}:=\lim_{n\to\infty}C_\varphi(F_n)>0.
\]
再由定理 \ref{thm:xi-pisot-bernoulli-fibonacci-direction-nonrajchman}，
\[
\bigl|\widehat\nu(F_n)\bigr|
=
\bigl|\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi F_n)\bigr|
=
C_\varphi(F_n)
\longrightarrow
c_{\mathrm{Fib}}>0,
\]
故 \(\widehat\nu(u)\not\to 0\)，从而 \(\nu\) 不是 Rajchman 测度。

若 \(\nu\) 具有某个 \(L^1(\mathbb T_2)\) 密度，则由 Riemann--Lebesgue 引理，其 Fourier 系数必趋于 \(0\)，与上式矛盾。另一方面，\(\mathbb T_2\) 的 Haar 测度有限，故对任意 \(1\le p\le\infty\) 都有
\[
L^p(\mathbb T_2)\subseteq L^1(\mathbb T_2).
\]
因此 \(\nu\) 不可能具有任何 \(L^p\) 密度。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part66\_periodized\_bernoulli\_nonrajchman\_no\_lp}

\begin{theorem}[保 Fibonacci 共振的 Fourier 乘子不可能把周期化测度送入 \texorpdfstring{$L^2$}{L2}]\label{thm:xi-time-part66-fibonacci-visible-multiplier-no-l2}
沿用推论 \ref{cor:xi-time-part66-periodized-bernoulli-nonrajchman-no-lp} 的记号。设
\[
\sigma:\ZZ\to \CC
\]
为任意符号，并把 \(T_\sigma\nu\) 视为 Fourier 系数满足
\[
\widehat{T_\sigma\nu}(u)=\sigma(u)\widehat\nu(u)
\qquad (u\in\ZZ)
\]
的周期分布。若存在常数 \(c>0\) 与 \(n_0\)，使得
\[
|\sigma(F_n)|\ge c
\qquad (n\ge n_0),
\]
则 \(T_\sigma\nu\) 不可能由任何 \(L^2(\mathbb T_2)\) 密度表示。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-time-part66-periodized-bernoulli-nonrajchman-no-lp} 的证明，
\[
|\widehat\nu(F_n)|=C_\varphi(F_n)\longrightarrow c_{\mathrm{Fib}}>0.
\]
故存在 \(n_1\) 使得对一切 \(n\ge n_1\) 都有
\[
|\widehat\nu(F_n)|\ge \frac{c_{\mathrm{Fib}}}{2}.
\]
于是对任意 \(N\ge \max\{n_0,n_1\}\)，都有
\[
\sum_{u\in\ZZ}\bigl|\widehat{T_\sigma\nu}(u)\bigr|^2
\ge
\sum_{n\ge N}\bigl|\sigma(F_n)\widehat\nu(F_n)\bigr|^2
\ge
\frac{c^2c_{\mathrm{Fib}}^2}{4}\sum_{n\ge N}1
=+\infty.
\]
若 \(T_\sigma\nu\) 由某个 \(f\in L^2(\mathbb T_2)\) 表示，则 Parseval 恒等式给出
\[
\sum_{u\in\ZZ}\bigl|\widehat{T_\sigma\nu}(u)\bigr|^2
=
\sum_{u\in\ZZ}|\widehat f(u)|^2
<
\infty,
\]
矛盾。故 \(T_\sigma\nu\) 不可能具有 \(L^2(\mathbb T_2)\) 密度。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[最大纤维相对均值的放大因子无界]\label{thm:xi-time-part66-maxfiber-over-mean-diverges}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part66\_maxfiber\_over\_mean\_diverges}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9m-maxfiber-uniformity-gap-chain} 与推论
\ref{cor:fold-collision-scale-diverges} 的记号。记
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
p_m(r):=\frac{d_m(r)}{2^m},
\qquad
M_m:=\max_r d_m(r),
\qquad
\overline d_m:=\frac{2^m}{M}.
\]
则对每个 \(m\) 都有
\[
\boxed{\;
\frac{M_m}{\overline d_m}\ge M\,\mathsf{Col}_m.\;}
\]
从而
\[
\boxed{\;
\frac{M_m}{\overline d_m}\longrightarrow +\infty.\;}
\]
换言之，最大纤维相对均值的偏置本身在尺度极限下发散。
\end{theorem}
\begin{proof}
设
\[
p_{\max}:=\max_r p_m(r)=\frac{M_m}{2^m}.
\]
由 \(\sum_r p_m(r)=1\) 可知
\[
\mathsf{Col}_m=\sum_r p_m(r)^2\le p_{\max}\sum_r p_m(r)=p_{\max}.
\]
两边乘以 \(M\)，得到
\[
M\,\mathsf{Col}_m\le M p_{\max}=M\frac{M_m}{2^m}=\frac{M_m}{\overline d_m}.
\]
这就证明了第一条不等式。

再由推论 \ref{cor:fold-collision-scale-diverges}，
\[
M\,\mathsf{Col}_m=F_{m+2}\mathsf{Col}_m\longrightarrow +\infty.
\]
结合上述下界，立即得到
\[
\frac{M_m}{\overline d_m}\longrightarrow +\infty.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[零点相对密度永远不是碰撞尺度的充分统计量]\label{thm:xi-time-part66-zero-density-never-sufficient}
记
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
\eta_m:=\frac{|\mathcal Z_m|}{M},
\]
其中 \(\mathcal Z_m\subset \ZZ/(M\ZZ)\) 为谱零点集合。设
\[
\Phi:[0,1]\to [0,\infty)
\]
在 \(0\) 的某邻域内有界。则存在 \(m_0\)，使得对所有 \(m\ge m_0\) 都有
\[
\boxed{\;
M\,\mathsf{Col}_m>\Phi(\eta_m).\;}
\]
因此，任何仅依赖零点相对密度并在 \(0\) 邻域有界的零点几何指标，都不可能控制归一化碰撞尺度。
\end{theorem}
\begin{proof}
先证 \(\eta_m\to 0\)。若 \(3\nmid (m+2)\)，则由定理
\ref{thm:killo-fold-zero-spectrum-affine-congruence}，
\[
\mathcal Z_m=\varnothing,
\qquad
\eta_m=0.
\]
若 \(3\mid (m+2)\)，则 \(M\) 为偶数，定理 \ref{thm:fold-zero-density-sparse} 给出
\[
\eta_m=\frac{|\mathcal Z_m|}{M}
\le
\tau(m+2)\,\frac{F_{\lfloor (m+2)/2\rfloor}}{F_{m+2}}
=
\tau(m+2)\,O(\varphi^{-m/2})\to 0.
\]
故在全体 \(m\) 上都有 \(\eta_m\to 0\)。

由于 \(\Phi\) 在 \(0\) 的某邻域内有界，存在 \(\delta>0\) 与 \(K<\infty\)，使得
\[
0\le t\le \delta\quad\Longrightarrow\quad \Phi(t)\le K.
\]
由 \(\eta_m\to 0\)，存在 \(m_1\) 使得对所有 \(m\ge m_1\) 都有 \(\eta_m\le \delta\)，故
\[
\Phi(\eta_m)\le K.
\]
另一方面，由推论 \ref{cor:fold-collision-scale-diverges}，
\[
M\,\mathsf{Col}_m\longrightarrow +\infty.
\]
故存在 \(m_2\) 使得对所有 \(m\ge m_2\) 都有
\[
M\,\mathsf{Col}_m>K.
\]
取 \(m_0:=\max\{m_1,m_2\}\)，便得
\[
M\,\mathsf{Col}_m>\Phi(\eta_m)
\qquad (m\ge m_0).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[相对均匀基线的 \texorpdfstring{$\sqrt{M}$}{sqrtM} 尺度偏离不可消除]\label{thm:xi-time-part66-uniform-baseline-sqrtM-rigidity}
沿用结论 \ref{con:xi-fold-collision-spectral-trace-parseval} 与结论
\ref{con:xi-fold-chi2-constant-residual-energy} 的记号。记
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
p_m(r):=\frac{d_m(r)}{2^m},
\qquad
u(r):=\frac{1}{M}
\qquad
\bigl(r\in \ZZ/(M\ZZ)\bigr).
\]
则有
\[
\boxed{\;
\liminf_{m\to\infty}\sqrt{M}\,\|p_m-u\|_{\ell^2}
\ge
\sqrt{2}\,C_\varphi.\;}
\]
以及
\[
\boxed{\;
\liminf_{m\to\infty}\sqrt{M}\,\|p_m-u\|_{\mathrm{TV}}
\ge
\frac{C_\varphi}{\sqrt{2}}.\;}
\]
因此，折叠推前分布相对均匀基线的偏离并非 \(o(M^{-1/2})\) 级扰动，而在中心极限定标下保留严格正的黄金常数下界。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-fold-collision-spectral-trace-parseval}，
\[
\|p_m-u\|_{\ell^2}^2
:=
\sum_{r}\bigl(p_m(r)-u(r)\bigr)^2
=
\mathsf{Col}_m-\frac1M.
\]
另一方面，结论 \ref{con:xi-fold-chi2-constant-residual-energy} 给出
\[
\liminf_{m\to\infty}M\Bigl(\mathsf{Col}_m-\frac1M\Bigr)\ge 2C_\varphi^2.
\]
两式合并即得
\[
\liminf_{m\to\infty}M\,\|p_m-u\|_{\ell^2}^2\ge 2C_\varphi^2,
\]
从而
\[
\liminf_{m\to\infty}\sqrt{M}\,\|p_m-u\|_{\ell^2}\ge \sqrt2\,C_\varphi.
\]
再由
\[
\|p_m-u\|_{\mathrm{TV}}
=
\frac12\|p_m-u\|_{\ell^1}
\ge
\frac12\|p_m-u\|_{\ell^2},
\]
便得到
\[
\liminf_{m\to\infty}\sqrt{M}\,\|p_m-u\|_{\mathrm{TV}}
\ge
\frac{1}{2}\cdot \sqrt2\,C_\varphi
=
\frac{C_\varphi}{\sqrt2}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Shannon 熵缺口在 \texorpdfstring{$1/M$}{1/M} 标度上发散]\label{thm:xi-time-part66-shannon-gap-times-M-diverges}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part66\_shannon\_gap\_times\_m\_diverges}
沿用结论 \ref{con:xi-fold-collision-spectral-trace-parseval} 与推论
\ref{cor:fold-collision-scale-diverges} 的记号。记
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
p_m(r):=\frac{d_m(r)}{2^m},
\qquad
u(r):=\frac{1}{M}.
\]
则有下界
\[
\boxed{\;
D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u)\ge \frac12\Bigl(\mathsf{Col}_m-\frac1M\Bigr).\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
M\bigl(\log M-H(p_m)\bigr)
\ge
\frac12\bigl(M\,\mathsf{Col}_m-1\bigr)
\longrightarrow +\infty.\;}
\]
因此，相对均匀分布的 Shannon 熵缺口乘以自然尺度 \(M\) 后并不趋于有限常数，而是发散到无穷。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-fold-collision-spectral-trace-parseval}，
\[
\sum_r\bigl(p_m(r)-u(r)\bigr)^2
=
\mathsf{Col}_m-\frac1M.
\]
另一方面，Pinsker 不等式给出
\[
D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u)\ge 2\,\|p_m-u\|_{\mathrm{TV}}^2.
\]
而
\[
\|p_m-u\|_{\mathrm{TV}}
=
\frac12\|p_m-u\|_{\ell^1}
\ge
\frac12\|p_m-u\|_{\ell^2},
\]
故
\[
D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u)
\ge
2\cdot \frac14\|p_m-u\|_{\ell^2}^2
=
\frac12\sum_r\bigl(p_m(r)-u(r)\bigr)^2
=
\frac12\Bigl(\mathsf{Col}_m-\frac1M\Bigr).
\]
再由
\[
D_{\mathrm{KL}}(p_m\|u)=\log M-H(p_m),
\]
两边乘以 \(M\)，得到
\[
M\bigl(\log M-H(p_m)\bigr)
\ge
\frac12\bigl(M\,\mathsf{Col}_m-1\bigr).
\]
最后由推论 \ref{cor:fold-collision-scale-diverges}，\(M\,\mathsf{Col}_m\to+\infty\)，故右端趋于 \(+\infty\)。证毕。
\end{proof}

\noindent
这六条结果把共振闭包常数、周期化 Fourier 采样、谱零点集合、碰撞尺度与 Shannon 熵缺口几条主线真正闭合起来：一方面，Fibonacci 共振并非只提供个别正极限，而在阈值意义下形成对数丰度的宏观模族，并迫使周期化测度同时失去 Rajchman 性与全部绝对连续可能；另一方面，碰撞尺度的发散不仅会被最大纤维相对均值直接放大到无界量级，还表明相对均匀基线的 \(\ell^2\) 与总变差偏离在 \(\sqrt{M}\) 定标下保留严格正下界，并且任何局部有界的零点密度指标都不足以控制归一化碰撞强度；最终，这一非均匀性又在信息论层面外显为 \(M(\log M-H(p_m))\to+\infty\) 的熵缺口发散。由此，有限窗口折叠的非均匀性便不再能被解释为少数零点位置的几何副产物，而必须被视为一族对数丰度的宏观共振模在振幅、峰值与熵三重层面上的共同驱动。

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part67-character-projection-smoothing-groupoid-envelope}

\endinput
