\paragraph{等变 completion 的刚性下界与 visible sector 的零模图像}
在可见条件期望的有限指数谱、二比特精确反演与十九比特异常裂分已经确定之后，还可进一步把局部标签的对称代价及其对连续极限零模结构的约束组织为下列三条结果。其核心现象是：window-\(6\) 的 hidden sector 虽然可被有限 bit 精确解码，但一旦要求保留 boundary/full-center 对称，局部 completion 的开销便出现严格抬升。

\begin{theorem}[对称保持 completion 的刚性比特下界]\label{thm:xi-time-part9x-equivariant-completion-bit-lower-bound}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9x\_equivariant\_completion\_bit\_lower\_bound}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9x-visible-condexp-finite-index-spectrum} 的记号。
对整数 \(B\ge 0\)，记
\[
Y_B:=\{0,1\}^B.
\]
称映射
\[
c:\Omega_6\to Y_B
\]
为一个 \(B\)-bit completion，若
\[
(\pi,c):\Omega_6\longrightarrow X_6\times Y_B
\]
为单射。再称其对 \(H\le G_6^{\mathrm{bin}}\) 等变，若存在群同态
\[
\rho:H\to \mathfrak S_{2^B}
\]
使
\[
c(h\omega)=\rho(h)c(\omega)
\qquad
(\forall\, h\in H,\ \omega\in \Omega_6).
\]
若 \(H\cong (\ZZ/2\ZZ)^r\) 为初等阿贝尔 \(2\)-群，且 \(c\) 是一个 \(H\)-等变 completion，则必有
\[
r\le 2^{B-1}.
\]
特别地：
\begin{enumerate}
  \item 对 boundary 中心
  \[
  Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3,
  \]
  任意 \(Z_{\partial}\)-等变 completion 都满足
  \[
  B\ge 3;
  \]
  \item 对 full center
  \[
  Z\!\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)\cong (\ZZ/2\ZZ)^8,
  \]
  任意 \(Z(G_6^{\mathrm{bin}})\)-等变 completion 都满足
  \[
  B\ge 4.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
先证 \(\rho\) 必忠实。若 \(1\neq h\in H\)，则存在某个 \(\omega\in \Omega_6\) 使 \(h\omega\neq \omega\)。又因 \(H\le G_6^{\mathrm{bin}}=\Aut(\pi)\)，有
\[
\pi(h\omega)=\pi(\omega).
\]
由于 \((\pi,c)\) 为单射，遂必有
\[
c(h\omega)\neq c(\omega).
\]
而
\[
c(h\omega)=\rho(h)c(\omega),
\]
因此 \(\rho(h)\neq 1\)。故 \(\rho\) 为忠实表示。

现将 \(Y_B\) 分解为 \(H\)-轨道
\[
Y_B=\bigsqcup_j O_j,
\qquad
|O_j|=2^{k_j}.
\]
这里 \(k_j\ge 0\)，因为 \(H\) 是 \(2\)-群，故每个轨道大小必为 \(2\) 的幂。对每个 \(j\)，记
\[
K_j:=\ker\bigl(H\curvearrowright O_j\bigr),
\qquad
H_j:=H/K_j.
\]
则 \(H_j\) 在 \(O_j\) 上忠实且传递。由于 \(H_j\) 阿贝尔，任一点稳定子都是正规子群；而传递性使所有稳定子相同，忠实性又迫使其交为平凡，因此稳定子只能是平凡群。故 \(H_j\) 在 \(O_j\) 上正则作用，从而
\[
|H_j|=|O_j|=2^{k_j},
\qquad
\rank_{\FF_2}H_j=k_j.
\]

另一方面，由 \(\rho\) 的忠实性，
\[
\ker \rho=\bigcap_j K_j=\{1\}.
\]
因此自然映射
\[
H\longrightarrow \prod_j H_j
\]
为单射，于是
\[
r=\rank_{\FF_2}H\le \sum_j \rank_{\FF_2}H_j=\sum_j k_j.
\]
对每个 \(k_j\ge 1\)，有初等不等式
\[
k_j\le 2^{k_j-1},
\]
而当 \(k_j=0\) 时两边都为 \(0\)。故
\[
r\le \sum_j k_j\le \sum_j 2^{k_j-1}
=
\frac12\sum_j |O_j|
=
\frac12\,|Y_B|
=
2^{B-1}.
\]
一般下界得证。

最后，把
\[
r=3
\qquad\text{与}\qquad
r=8
\]
分别代入即可得到
\[
3\le 2^{B-1}\Longrightarrow B\ge 3,
\qquad
8\le 2^{B-1}\Longrightarrow B\ge 4.
\]
其中 boundary 中心与 full center 的秩分别由定理
\ref{thm:xi-window6-boundary-parity-canonical-direct-summand} 与定理
\ref{thm:xi-window6-center-exact-splitting-bdry-cyclic} 给出。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9x\_equivariant\_completion\_bit\_lower\_bound}

\begin{corollary}[不存在 boundary-equivariant 的四值伴随场]\label{cor:xi-time-part9x-no-boundary-equivariant-four-valued-companion-field}
不存在任何映射
\[
c:\Omega_6\to \{1,2,3,4\}
\]
使
\[
(\pi,c):\Omega_6\to X_6\times \{1,2,3,4\}
\]
为单射，且 \(c\) 同时对 boundary sheet parity 中心
\[
Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3
\]
等变。换言之，在保留 canonical boundary parity 的前提下，window-\(6\) 的 hidden sector 不能被压缩成一个四值局域伴随场。
\end{corollary}
\begin{proof}
四值标签等价于 \(B=2\) 的 completion。若它还要求 \(Z_{\partial}\)-等变，则定理
\ref{thm:xi-time-part9x-equivariant-completion-bit-lower-bound} 强制
\[
B\ge 3.
\]
这与 \(B=2\) 矛盾，故所述四值伴随场不存在。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9x\_no\_boundary\_equivariant\_four\_valued\_companion\_field}

\begin{conjecture}[有限指数--对称溢价原则：GFF 质量零模仅驻留于 visible sector]\label{conj:xi-time-part9x-finite-index-symmetry-premium-visible-gff}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9x-visible-condexp-finite-index-spectrum} 的条件期望 \(E_6\)。
设某一临界六顶点系综中，高度函数在适当归一化下收敛到标量高斯自由场。记 \(\mathcal O_\delta\) 为任意由 window-\(6\) 提升得到的局部可观测量，并定义
\[
\mathcal O_\delta^{\mathrm{vis}}:=E_6(\mathcal O_\delta),
\qquad
\mathcal O_\delta^{\mathrm{hid}}:=\mathcal O_\delta-\mathcal O_\delta^{\mathrm{vis}}.
\]
若 \(\mathcal O_\delta\) 的构造保持 canonical boundary parity 对称，则在任何使 visible 高度涨落保持非平凡的 GFF 归一化下，应有：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal O_\delta^{\mathrm{vis}}\) 与六顶点高度场产生同一质量零模；
  \item \(\mathcal O_\delta^{\mathrm{hid}}\) 只能贡献 tight 的有限内部标签涨落，而不能再生新的独立高斯自由场；
  \item 任何试图把 \(\mathcal O_\delta^{\mathrm{hid}}\) 解释为局域四值伴随场的方案，都会被推论 \ref{cor:xi-time-part9x-no-boundary-equivariant-four-valued-companion-field} 在离散层面排除。
\end{enumerate}
\end{conjecture}
\begin{proof}[证据]
定理 \ref{thm:xi-time-part9x-visible-condexp-finite-index-spectrum} 给出
\[
\mathrm{Ind}_{\mathrm{PP}}(E_6)=4,
\]
而定理 \ref{thm:xi-time-part9x-reversible-capacity-two-bit-inversion} 说明精确反演只需
\[
b_{\mathrm{inv}}=2
\]
个 bit。换言之，裸的可逆性仅由最大纤维顶谱控制。

然而一旦要求保持对称，定理
\ref{thm:xi-time-part9x-equivariant-completion-bit-lower-bound} 立即把局部 completion 的最小开销抬升为
\[
B\ge 3
\quad\text{(boundary parity)},
\qquad
B\ge 4
\quad\text{(full center)}.
\]
再结合定理 \ref{thm:xi-time-part9x-decoding-anomaly-nineteen-bit-gap} 的
\[
\dim_{\FF_2}\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}=21,
\]
可见 hidden sector 的交换化异常与局部可逆标签之间存在显著尺度裂分。

因此，window-\(6\) 的 hidden sector 在有限尺度上表现为一个有限指数、有限标签而且具有严格对称溢价的部门：它可以被精确解码，但任何保持 boundary/full-center 结构的实现都必须支付额外局部比特成本。这一图像与“hidden 方向只留下 tight 的内部标签涨落，而不再产生新的独立质量零模”相一致；相反，真正的质量零模应当集中在由 \(E_6\) 保留下来的 visible sector 中。证毕。
\end{proof}

\noindent
综上，window-\(6\) 的可见条件期望在交换函数代数侧给出了一条与群胚代数中心指数元平行而互补的结构链：
\[
E_6
\Longrightarrow
\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(E_6)\ \text{的谱 } \{2,3,4\}
\Longrightarrow
\kappa_6\ \text{与}\ D_{\mathrm{KL}}(\mu_6\Vert u_6)
\Longrightarrow
b_{\mathrm{inv}}=2
\Longrightarrow
b_{\mathrm{anom}}-b_{\mathrm{inv}}=19
\Longrightarrow
\text{对称保持 completion 的刚性比特下界}.
\]
由此，hidden sector 的有限性并不意味着它在所有语义下都可由低比特局域标签实现；恰相反，window-\(6\) 在可逆性与对称性之间展示出严格可审计的溢价裂分。

\endinput
