\paragraph{Gödel--Tate 地址像的严格自相似闭合与链内算子格的 Boolean 算术随机化}
在单向量 \(2^L\)-进全息像集的同胚、自相似、维数与 Haar 二歧律已经确定之后，Gödel--Tate 地址链还可进一步压缩为一条显式的 Cantor--Bernoulli 闭合；另一方面，链内算子格的平方自由 Gödel 算术化也可进一步收束为一组完全显式的 Boolean--概率闭式。下列四条结果分别统一这两条主线的拓扑、测度、格论与随机结构。

\begin{theorem}[Gödel--Tate 地址像的严格自相似、移位共轭与 clopen cylinder 分解]\label{thm:xi-time-part65d-godeltate-selfsimilar-shift-cylinder}
设 \(E\) 为有限原子事件集，\(\mathrm{code}:E\hookrightarrow \NN\) 为单射，并记
\[
M:=\max_{e\in E}\mathrm{code}(e),
\qquad
B:=2^L>M,
\qquad
T:=T_2(E_{\min}).
\]
取任意非零向量 \(v\in T\)，并记
\[
D:=\mathrm{code}(E)\subseteq \{0,\dots,B-1\},
\qquad
T_v:=\ZZ_2v\subseteq T.
\]
对任意无限事件流 \(\mathbf e=(e_t)_{t\ge 1}\in E^{\NN}\)，定义
\[
\Xi(\mathbf e):=X(\mathbf e):=\sum_{t\ge 1}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v,
\qquad
\mathcal X_E:=\Xi(E^{\NN})\subseteq T_v.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal X_E\) 是紧、全不连通集，并满足严格不交分解
  \[
  \mathcal X_E=\bigsqcup_{a\in D}\bigl(av+B\mathcal X_E\bigr).
  \]
  \item 记左移算子
  \[
  \sigma:E^{\NN}\to E^{\NN},
  \qquad
  \sigma(e_1,e_2,\dots)=(e_2,e_3,\dots).
  \]
  则 \(\Xi:E^{\NN}\to \mathcal X_E\) 为拓扑同胚；并且若定义
  \[
  S_B(av+Bx):=x
  \qquad
  (a\in D,\ x\in \mathcal X_E),
  \]
  则 \(S_B\) 良定义且满足共轭关系
  \[
  S_B\circ \Xi=\Xi\circ \sigma.
  \]
  等价地，对任意 \(\mathbf e\in E^{\NN}\)，有
  \[
  \Xi(\mathbf e)=\mathrm{code}(e_1)v+B\,\Xi(\sigma\mathbf e).
  \]
  \item 记 \(N:=|E|=|D|\)。对每个 \(n\ge 1\) 与每个 digit 前缀
  \[
  (a_1,\dots,a_n)\in D^n,
  \]
  定义
  \[
  \mathcal X_E[a_1,\dots,a_n]
  :=
  \left(\sum_{t=1}^{n}a_tB^{t-1}v\right)+B^n\mathcal X_E.
  \]
  则这 \(N^n\) 个集合两两不交，且都是 \(\mathcal X_E\) 中的 clopen cylinder，并满足
  \[
  \mathcal X_E=\bigsqcup_{(a_1,\dots,a_n)\in D^n}\mathcal X_E[a_1,\dots,a_n].
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism}，地址映射
\[
\Xi:E^{\NN}\longrightarrow \mathcal X_E
\]
已知是拓扑同胚，并且满足严格不交分解
\[
\mathcal X_E=\bigsqcup_{a\in D}(av+B\mathcal X_E).
\]
因此第 \(1\) 条与第 \(2\) 条中的同胚性立即成立；而对任意
\(
\mathbf e=(e_1,e_2,\dots)
\)，按定义拆开首位即可得到
\[
\Xi(\mathbf e)=\mathrm{code}(e_1)v+B\,\Xi(\sigma\mathbf e),
\]
故 \(S_B\circ \Xi=\Xi\circ \sigma\)，并且 \(S_B\) 由上述严格不交分解决定而良定义。

对第 \(3\) 条，由同一定理，对任意事件前缀 \(\mathbf a=(e_1,\dots,e_n)\in E^n\) 及其 cylinder
\[
[\mathbf a]:=\{\mathbf f\in E^{\NN}:\ \mathrm{pref}_n(\mathbf f)=\mathbf a\},
\]
都有
\[
\Xi([\mathbf a])
=
\left(\sum_{t=1}^{n}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v\right)+B^n\mathcal X_E.
\]
由于 \(\mathrm{code}\) 单射，\(D^n\) 中每个 digit 前缀与 \(E^n\) 中唯一事件前缀一一对应，故上式正是所定义的 \(\mathcal X_E[a_1,\dots,a_n]\)。而 \(\{[\mathbf a]:\mathbf a\in E^n\}\) 在 \(E^{\NN}\) 中本来就是由 \(N^n\) 个两两不交 clopen 集组成的分割，经同胚 \(\Xi\) 送到 \(\mathcal X_E\) 后，便得到所述 \(N^n\) 个两两不交 clopen cylinder 的不交并分解。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Gödel--Tate 地址像的精确 \texorpdfstring{$2$}{2}-进维数与 Haar 测度二分律]\label{thm:xi-time-part65d-godeltate-dimension-haar-dichotomy}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part65d-godeltate-selfsimilar-shift-cylinder} 的记号，并记
\[
N:=|E|=|D|.
\]
则 \(\mathcal X_E\subseteq T_v\cong \ZZ_2\) 的 Hausdorff 维数与上、下 Minkowski 维数存在且相等，并满足
\[
\dim_{\mathrm H}(\mathcal X_E)
=
\dim_{\mathrm M}(\mathcal X_E)
=
\frac{\log N}{\log B}
=
\frac{\log N}{L\log 2}.
\]
此外，\(\mathcal X_E\) 关于地址线 \(T_v\) 的归一化 Haar 测度满足二分律：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(N<B\)，则
  \[
  \mu_{T_v}(\mathcal X_E)=0,
  \]
  并且 \(\mathcal X_E\) 在 \(T_v\) 中内部为空；特别地，当 \(2\le N<B\) 时，\(\mathcal X_E\) 为 nowhere dense 的 Cantor 型集；
  \item 若 \(N=B\)，则等价地 \(D=\{0,1,\dots,B-1\}\)，并且
  \[
  \mathcal X_E=T_v,
  \qquad
  \mu_{T_v}(\mathcal X_E)=1.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part62b-rankone-hologram-selfsimilar-measure-dimension}，对任意有限 digit 集 \(D\subseteq\{0,\dots,B-1\}\)，其单向量 \(2^L\)-进全息像集在地址线口径下都满足
\[
\dim_{\mathrm H}=\dim_{\mathrm M}=\frac{\log|D|}{\log B},
\]
并且 Haar 测度恰为
\[
\mu_{T_v}=
\begin{cases}
1,& |D|=B,\\
0,& |D|<B.
\end{cases}
\]
将 \(|D|=N\) 代入，立即得到维数公式及测度二分律。

若 \(N<B\)，同一结论还给出 \(\mathcal X_E\) 在 \(T_v\) 中内部为空。另一方面，由定理 \ref{thm:xi-time-part65d-godeltate-selfsimilar-shift-cylinder}，\(\mathcal X_E\) 为紧集，因而在紧 Hausdorff 群 \(T_v\) 中闭。闭且内部为空即意味着 nowhere dense。

若 \(N=B\)，则因 \(D\subseteq\{0,\dots,B-1\}\) 且 \(|D|=B\)，只能有
\[
D=\{0,1,\dots,B-1\}.
\]
此时同一结论给出 \(\mathcal X_E=T_v\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[链内算子格的 Boolean 算术化、Möbius 函数与特征多项式]\label{thm:xi-time-part65d-chain-interior-boolean-arithmeticization}
对链
\[
C_n=\{0<1<\cdots<n-1\},
\]
记
\[
\mathcal I_n:=\operatorname{Int}(C_n)
\]
为其全部内算子所成偏序格。沿用定理 \ref{thm:killo-chain-interior-godel-gcd-lcm} 的记号，对每个 \(I\in \mathcal I_n\) 记
\[
\kappa(I):=\prod_{i\in \mathrm{Fix}(I)}q_i,
\qquad
Q_n:=\prod_{i=0}^{n-1}q_i.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \((\mathcal I_n,\preceq)\) 是秩为 \(n-1\) 的 Boolean 格；其秩函数可取为
  \[
  \operatorname{rk}(I):=|\mathrm{Fix}(I)|-1.
  \]
  \item 映射 \(\kappa\) 给出格同构
  \[
  \mathcal I_n
  \cong
  \{d\mid Q_n:\ q_0\mid d\},
  \]
  其中右侧按整除序排序；并且对任意 \(I,J\in \mathcal I_n\)，有
  \[
  \kappa(I\wedge J)=\gcd(\kappa(I),\kappa(J)),
  \qquad
  \kappa(I\vee J)=\mathrm{lcm}(\kappa(I),\kappa(J)).
  \]
  \item 对任意 \(I\preceq J\)，其 Möbius 函数满足
  \[
  \mu_{\mathcal I_n}(I,J)
  =
  (-1)^{\operatorname{rk}(J)-\operatorname{rk}(I)}.
  \]
  \item 其特征多项式满足
  \[
  \chi_{\mathcal I_n}(t)=(t-1)^{n-1}.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-chain-interior-godel-gcd-lcm}，映射
\[
I\longmapsto \mathrm{Fix}(I)
\]
把 \(\mathcal I_n\) 规范识别为全部满足 \(0\in F\subseteq\{0,\dots,n-1\}\) 的子集格，并把 meet/join 分别送到交与并。去掉强制出现的元素 \(0\) 后，便得到
\[
\mathcal I_n\cong \mathcal P(\{1,\dots,n-1\}),
\]
故 \(\mathcal I_n\) 是秩为 \(n-1\) 的 Boolean 格，且秩函数正是
\(
|\mathrm{Fix}(I)|-1
\)。

同一条定理还给出
\[
\kappa(I)=\prod_{i\in \mathrm{Fix}(I)}q_i,
\]
因此 \(\kappa(\mathcal I_n)\) 恰为 \(Q_n\) 的全部含 \(q_0\) 因子的平方自由约数；由于 \(Q_n\) 本身平方自由，这正是集合
\[
\{d\mid Q_n:\ q_0\mid d\}.
\]
同时 \(\kappa\) 将 meet/join 精确送到 \(\gcd/\mathrm{lcm}\)，故第 \(2\) 条成立。

对 Möbius 函数与特征多项式，定理
\ref{thm:xi-chain-interior-boolean-mobius-characteristic-maxchains} 与推论
\ref{cor:xi-chain-interior-dirichlet-mobius-characteristic-closure} 已给出
\[
\mu_{\mathcal I_n}(I,J)=(-1)^{|\mathrm{Fix}(J)\setminus \mathrm{Fix}(I)|}
\]
以及
\[
\chi_{\mathcal I_n}(t)=(t-1)^{n-1}.
\]
而由秩函数定义，
\[
|\mathrm{Fix}(J)\setminus \mathrm{Fix}(I)|
=
\bigl(|\mathrm{Fix}(J)|-1\bigr)-\bigl(|\mathrm{Fix}(I)|-1\bigr)
=
\operatorname{rk}(J)-\operatorname{rk}(I),
\]
遂得第 \(3\) 条。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_xi\_time\_part65d\_chain\_interior\_interval\_squarefree\_divisor\_isomorphism}
\begin{theorem}[链内算子区间与平方自由整除区间的精确算术同构]\label{thm:xi-time-part65d-chain-interior-interval-squarefree-divisor-isomorphism}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part65d-chain-interior-boolean-arithmeticization} 的记号。对任意
\[
I\preceq J\in \mathcal I_n,
\]
定义
\[
m_{I,J}:=\frac{\kappa(J)}{\kappa(I)}.
\]
则 \(m_{I,J}\) 是平方自由整数，并且区间
\[
[I,J]:=\{K\in \mathcal I_n:\ I\preceq K\preceq J\}
\]
与整除格
\[
\{d\in\NN:\ d\mid m_{I,J}\}
\]
之间存在规范格同构
\[
\Phi_{I,J}:[I,J]\longrightarrow \{d\in\NN:\ d\mid m_{I,J}\},
\qquad
\Phi_{I,J}(K):=\frac{\kappa(K)}{\kappa(I)}.
\]
并且对任意 \(K_1,K_2\in [I,J]\)，有
\[
\Phi_{I,J}(K_1\wedge K_2)
=
\gcd\!\bigl(\Phi_{I,J}(K_1),\Phi_{I,J}(K_2)\bigr),
\]
\[
\Phi_{I,J}(K_1\vee K_2)
=
\mathrm{lcm}\!\bigl(\Phi_{I,J}(K_1),\Phi_{I,J}(K_2)\bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-chain-interior-godel-gcd-lcm}，
\[
I\longmapsto \mathrm{Fix}(I)
\]
把 \(\mathcal I_n\) 识别为满足 \(0\in F\subseteq\{0,\dots,n-1\}\) 的子集格，并把偏序送到包含关系。因而
\[
I\preceq K\preceq J
\quad\Longleftrightarrow\quad
\mathrm{Fix}(I)\subseteq \mathrm{Fix}(K)\subseteq \mathrm{Fix}(J).
\]
于是
\[
m_{I,J}
=
\frac{\kappa(J)}{\kappa(I)}
=
\prod_{i\in \mathrm{Fix}(J)\setminus \mathrm{Fix}(I)}q_i
\]
确为平方自由整数。

对任意 \(K\in[I,J]\)，同样有
\[
\Phi_{I,J}(K)
=
\frac{\kappa(K)}{\kappa(I)}
=
\prod_{i\in \mathrm{Fix}(K)\setminus \mathrm{Fix}(I)}q_i.
\]
当 \(K\) 在区间 \([I,J]\) 内变化时，\(\mathrm{Fix}(K)\setminus \mathrm{Fix}(I)\) 恰遍历
\(\mathrm{Fix}(J)\setminus \mathrm{Fix}(I)\) 的全部子集，故 \(\Phi_{I,J}(K)\) 恰遍历 \(m_{I,J}\) 的全部正因子。于是 \(\Phi_{I,J}\) 为双射。

再由定理 \ref{thm:killo-chain-interior-godel-gcd-lcm}，
\[
\kappa(K_1\wedge K_2)=\gcd(\kappa(K_1),\kappa(K_2)),
\qquad
\kappa(K_1\vee K_2)=\mathrm{lcm}(\kappa(K_1),\kappa(K_2)).
\]
而 \(\Phi_{I,J}(K_\nu)\) 的素因子都来自 \(\mathrm{Fix}(J)\setminus \mathrm{Fix}(I)\)，故与 \(\kappa(I)\) 互素，从而
\[
\gcd(\kappa(K_1),\kappa(K_2))
=
\kappa(I)\,
\gcd\!\bigl(\Phi_{I,J}(K_1),\Phi_{I,J}(K_2)\bigr),
\]
\[
\mathrm{lcm}(\kappa(K_1),\kappa(K_2))
=
\kappa(I)\,
\mathrm{lcm}\!\bigl(\Phi_{I,J}(K_1),\Phi_{I,J}(K_2)\bigr).
\]
两边同除以 \(\kappa(I)\) 即得所述运算相容性。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[链内算子区间的 Möbius 函数与特征多项式的整数退化]\label{cor:xi-time-part65d-chain-interval-mobius-characteristic-arithmetic}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part65d-chain-interior-interval-squarefree-divisor-isomorphism} 的记号。则对任意 \(I\preceq J\)，有
\[
\mu_{\mathcal I_n}(I,J)=\mu(m_{I,J}),
\]
其中右端 \(\mu\) 表示经典整数 Möbius 函数。若 \(\omega(m)\) 表示整数 \(m\) 的不同素因子个数，则区间 \([I,J]\) 的特征多项式满足
\[
\chi_{[I,J]}(t)=(t-1)^{\omega(m_{I,J})}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
把
\[
m_{I,J}=\prod_{r=1}^{s}p_r
\]
写成互异素数乘积，则 \(\{d\in\NN:\ d\mid m_{I,J}\}\) 恰是秩为 \(s=\omega(m_{I,J})\) 的 Boolean 格。由定理
\ref{thm:xi-time-part65d-chain-interior-interval-squarefree-divisor-isomorphism}，区间 \([I,J]\) 与该 Boolean 格同构，故其 Möbius 函数为
\[
(-1)^s=\mu(m_{I,J}),
\]
而特征多项式即
\[
(t-1)^s=(t-1)^{\omega(m_{I,J})}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[链内算子算术化的 Dirichlet 生成函数、矩母函数与 Hoeffding 型偏差界]\label{thm:xi-time-part65d-chain-interior-dirichlet-mgf-hoeffding}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part65d-chain-interior-boolean-arithmeticization} 的记号，并在 \(\mathcal I_n\) 上取均匀分布。定义随机变量
\[
K_n(I):=\kappa(I)=\prod_{i\in \mathrm{Fix}(I)}q_i.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 对任意 \(s\in \CC\)，其 Dirichlet 生成函数满足
  \[
  \sum_{I\in \mathcal I_n}K_n(I)^{-s}
  =
  q_0^{-s}\prod_{i=1}^{n-1}(1+q_i^{-s}).
  \]
  \item 对任意 \(t\in \RR\)，\(\log K_n\) 的矩母函数满足
  \[
  \EE\!\left[e^{t\log K_n}\right]
  =
  q_0^t\prod_{i=1}^{n-1}\frac{1+q_i^t}{2}.
  \]
  \item 其均值与方差为
  \[
  \EE[\log K_n]
  =
  \log q_0+\frac12\sum_{i=1}^{n-1}\log q_i,
  \qquad
  \mathrm{Var}(\log K_n)
  =
  \frac14\sum_{i=1}^{n-1}(\log q_i)^2.
  \]
  \item 对任意 \(u>0\)，有 Hoeffding 型偏差界
  \[
  \PP\!\left(\left|\log K_n-\EE[\log K_n]\right|\ge u\right)
  \le
  2\exp\!\left(
  -\frac{2u^2}{\sum_{i=1}^{n-1}(\log q_i)^2}
  \right).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-chain-interior-random-godel-euler-logvariance}，存在独立同分布随机变量
\[
\xi_1,\dots,\xi_{n-1}\stackrel{\mathrm{i.i.d.}}{\sim}\mathrm{Bernoulli}\!\left(\frac12\right)
\]
使得
\[
K_n=q_0\prod_{i=1}^{n-1}q_i^{\xi_i},
\qquad
\log K_n=\log q_0+\sum_{i=1}^{n-1}\xi_i\log q_i.
\]

第 \(1\) 条也可由定理 \ref{thm:xi-chain-interior-godel-euler-mobius-factorization} 直接得到；等价地，按 \(\xi_i\in\{0,1\}\) 求和可写为
\[
\sum_{I\in \mathcal I_n}K_n(I)^{-s}
=
q_0^{-s}\sum_{\xi_i\in\{0,1\}}
\prod_{i=1}^{n-1}q_i^{-s\xi_i}
=
q_0^{-s}\prod_{i=1}^{n-1}(1+q_i^{-s}).
\]

对第 \(2\) 条，由独立性，
\[
\EE\!\left[e^{t\log K_n}\right]
=
\EE\!\left[K_n^t\right]
=
q_0^t\prod_{i=1}^{n-1}\EE\!\left[q_i^{t\xi_i}\right]
=
q_0^t\prod_{i=1}^{n-1}\frac{1+q_i^t}{2}.
\]

第 \(3\) 条则由
\[
\EE[\xi_i]=\frac12,
\qquad
\mathrm{Var}(\xi_i)=\frac14
\]
与独立性直接得到：
\[
\EE[\log K_n]
=
\log q_0+\sum_{i=1}^{n-1}\EE[\xi_i]\log q_i
=
\log q_0+\frac12\sum_{i=1}^{n-1}\log q_i,
\]
\[
\mathrm{Var}(\log K_n)
=
\sum_{i=1}^{n-1}\mathrm{Var}(\xi_i)(\log q_i)^2
=
\frac14\sum_{i=1}^{n-1}(\log q_i)^2.
\]

最后定义中心化独立变量
\[
X_i:=\left(\xi_i-\frac12\right)\log q_i
\in
\left[-\frac12\log q_i,\frac12\log q_i\right].
\]
则
\[
\log K_n-\EE[\log K_n]=\sum_{i=1}^{n-1}X_i,
\]
且每个 \(X_i\) 的取值区间长度为 \(\log q_i\)。由 Hoeffding 不等式，
\[
\PP\!\left(\left|\sum_{i=1}^{n-1}X_i\right|\ge u\right)
\le
2\exp\!\left(
-\frac{2u^2}{\sum_{i=1}^{n-1}(\log q_i)^2}
\right),
\]
即得第 \(4\) 条。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，Gödel--Tate 地址像在 Tate 模块中闭合为一个严格的 \(B\)-进 Cantor--Bernoulli 模型，而链内算子格则在平方自由算术化下闭合为一个 Boolean 整除格与对数可加的 Bernoulli 随机模型。前者把地址几何与移位动力学统一到同一条 clopen 自相似链上，后者则把纯序结构直接转写为可完全积化、可求矩并可作非渐近偏差估计的算术对象。

\endinput
