\paragraph{局部化有限指数子群格、补素完成与全素数账本的闭合}
在有限指数子群的完全分类、相应子群 \(\zeta\) 函数的 Euler 乘积以及局部化对偶短正合列的严格不分裂都已建立之后，同一 rank-one 局部化数系的有限指数算术还可进一步压缩为下列三条 lattice/profinite 后果。

\begin{theorem}[局部化数系有限指数子群格的指标保持分类]\label{thm:xi-time-part56e-localized-finite-index-lattice-classification}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part56e\_localized\_finite\_index\_lattice\_classification}
设 \(S\subset \mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
P_S:=\prod_{p\in S}p.
\]
则映射
\[
n\longmapsto nG_S
\qquad
\bigl(n\ge 1,\ \gcd(n,P_S)=1\bigr)
\]
在满足 \(\gcd(n,P_S)=1\) 的正整数与 \(G_S\) 的全部有限指数子群之间给出双射，并且保持指标：
\[
[G_S:nG_S]=n.
\]
等价地，\(\operatorname{Sub}_f(G_S)\) 与 \(S\)-自由正整数按整除关系形成的偏序格反向同构。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-localized-finite-index-profinite-completion-classification} 已证明：\(H\le G_S\) 具有有限指数，当且仅当存在唯一正整数 \(n\) 使
\[
H=nG_S,
\qquad
\gcd(n,P_S)=1,
\]
并且
\[
G_S/H\cong \ZZ/n\ZZ.
\]
因此
\[
[G_S:H]=n=[G_S:nG_S].
\]
双射与指标保持性遂同时成立。最后，由
\[
nG_S\subseteq mG_S
\iff
m\mid n
\]
可知该对应把子群包含关系转化为整数整除关系的反向，故得到所述反向同构。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[局部化有限指数子群格的 \texorpdfstring{$\gcd/\mathrm{lcm}$}{gcd/lcm} 算术与区间 Möbius 闭式]\label{cor:xi-time-part56e-localized-finite-index-lattice-gcd-lcm-mobius}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part56e-localized-finite-index-lattice-classification} 的记号。对任意满足
\[
\gcd(m,P_S)=\gcd(n,P_S)=1
\]
的正整数，记
\[
H_m:=mG_S,
\qquad
H_n:=nG_S.
\]
则在有限指数子群格 \(\operatorname{Sub}_f(G_S)\) 中有
\[
H_m\wedge H_n
=
H_m\cap H_n
=
\operatorname{lcm}(m,n)\,G_S,
\]
\[
H_m\vee H_n
=
H_m+H_n
=
\gcd(m,n)\,G_S.
\]
进一步，若 \(m\mid n\) 且 \(\gcd(n,P_S)=1\)，则区间 Möbius 函数满足
\[
\mu_{\operatorname{Sub}_f(G_S)}(H_n,H_m)=\mu(n/m),
\]
其中右端为经典数论 Möbius 函数。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part56e-localized-finite-index-lattice-classification}，
\(\operatorname{Sub}_f(G_S)\) 与 \(S\)-自由正整数的整除格反向同构。故其 meet 与 join 分别对应于整数侧的 \(\operatorname{lcm}\) 与 \(\gcd\)，从而得到
\[
H_m\cap H_n=\operatorname{lcm}(m,n)\,G_S,
\qquad
H_m+H_n=\gcd(m,n)\,G_S.
\]
若愿意直接验证第二式，只需记 \(d:=\gcd(m,n)\)。由 Bézout 恒等式可取 \(u,v\in\ZZ\) 使
\[
um+vn=d,
\]
故 \(dG_S\subseteq mG_S+nG_S\)；反向包含由 \(d\mid m,n\) 立即成立。

再设 \(m\mid n\)。则
\[
H_n\subseteq H_m,
\]
且区间 \([H_n,H_m]\) 与正整数除子格
\[
\{\,d:\ d\mid n/m\,\}
\]
反向同构。有限除子格的 Möbius 函数正是经典 Möbius 函数 \(\mu\)，故
\[
\mu_{\operatorname{Sub}_f(G_S)}(H_n,H_m)=\mu(n/m).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部化数系的子群 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta}、profinite 完成与补素核的全素数分裂]\label{thm:xi-time-part56e-localized-subgroup-zeta-profinite-complement-splitting}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
\pi_S:\widehat{G_S}\twoheadrightarrow \TT,
\qquad
K_S:=\ker(\pi_S).
\]
则同时有
\[
\zeta_{G_S}^{\le}(s)
=
\zeta(s)\prod_{p\in S}(1-p^{-s}),
\]
\[
\widehat{G_S}^{\,\mathrm{pf}}
\cong
\prod_{\ell\notin S}\ZZ_\ell,
\qquad
K_S
\cong
\prod_{p\in S}\ZZ_p,
\]
从而得到规范拓扑群同构
\[
\widehat{G_S}^{\,\mathrm{pf}}\times K_S
\cong
\prod_{p\in\mathbb P}\ZZ_p
=
\widehat{\ZZ}^{\,\mathrm{pf}}.
\]
等价地，\(G_S\) 的有限商方向与其 Pontryagin 对偶上的全不连通核方向恰按 \(S^c\)-素数与 \(S\)-素数互补分裂，并在合并后恢复完整的全素数 profinite 账本。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一式正是定理 \ref{thm:xi-localized-subgroup-zeta-euler-product}。
第二式中的 profinite 完成分类由定理
\ref{thm:xi-localized-finite-index-profinite-completion-classification}
给出：
\[
\widehat{G_S}^{\,\mathrm{pf}}
\cong
\prod_{\ell\notin S}\ZZ_\ell.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:xi-localized-basic-extension-strictly-nonsplit}
给出 Pontryagin 对偶短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in S}\ZZ_p
\longrightarrow \widehat{G_S}
\xrightarrow{\ \pi_S\ }
\TT
\longrightarrow 0,
\]
故
\[
K_S\cong \prod_{p\in S}\ZZ_p.
\]
将两式相乘即可得到
\[
\widehat{G_S}^{\,\mathrm{pf}}\times K_S
\cong
\left(\prod_{\ell\notin S}\ZZ_\ell\right)\times
\left(\prod_{p\in S}\ZZ_p\right)
\cong
\prod_{p\in\mathbb P}\ZZ_p.
\]
证毕。
\end{proof}

\endinput
