\paragraph{整振幅、仿射压力与 Stokes 归一化的单核闭合}
在稳定层两态一致渐近、bin-fold 退化度的全实矩闭式、相对稳定层均匀基线的 Rényi 散度极限，以及 fold-gauge 常数的 Stirling--Bernoulli 奇层展开均已建立之后，还可把这些此前分散出现的接口压缩为一条复参数解析骨架：同一个整函数振幅同时控制 bin-fold 的复矩主项、输出分布的全轴压力、Rényi 极限曲线的规范延拓以及 \(\log C_m\) 尾部的 Bernoulli 采样。由此，一切归一化无关的有限窗对数观测都退化为该整振幅在负奇整数点上的读出，而剩余自由度严格只保留一个乘法常数。

\begin{theorem}[bin-fold 全复矩谱的整振幅律]\label{thm:xi-time-part70e-binfold-entire-amplitude-law}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part70e\_binfold\_entire\_amplitude\_law}
记
\[
\varrho:=\frac{\varphi}{2}\in(0,1),
\qquad
d_m(w):=d_m^{\mathrm{bin}}(w),
\qquad
S_m(z):=\sum_{w\in X_m} d_m(w)^z
\qquad (z\in\CC),
\]
其中 \(d_m(w)^z:=\exp(z\log d_m(w))\) 取实正数上的主支。则对任意紧集 \(K\subset\CC\)，都有一致渐近
\[
S_m(z)
=
\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^{zm}
\Bigl(F_{m+1}+\varphi^{-z}F_m\Bigr)
\Bigl(1+O_K(\varrho^m)\Bigr)
\qquad (z\in K).
\]
从而
\[
\mathcal A_m(z):=
\varphi^{-m}\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^{zm}S_m(z)
\]
在 \(\CC\) 的每个紧集上一致收敛到
\[
\mathcal A(z):=\frac{\varphi+\varphi^{-z}}{\sqrt5},
\]
因此 \(\mathcal A\) 为整函数。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic}，存在 \(\varepsilon_m(w)\) 满足
\[
d_m(w)=\varphi^{-w_m}\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^m\bigl(1+\varepsilon_m(w)\bigr),
\qquad
\sup_{w\in X_m}|\varepsilon_m(w)|=O(\varrho^m).
\]
固定紧集 \(K\subset\CC\)。对充分大的 \(m\) 有 \(\sup_{w}|\varepsilon_m(w)|<1/2\)，因而
\[
\log\bigl(1+\varepsilon_m(w)\bigr)=O(\varrho^m)
\]
在 \(w\in X_m\) 上一致成立。由于 \(K\) 有界，遂有
\[
(1+\varepsilon_m(w))^z
=
\exp\!\bigl(z\log(1+\varepsilon_m(w))\bigr)
=
1+O_K(\varrho^m)
\]
在 \(z\in K\) 与 \(w\in X_m\) 上一致成立。于是
\[
d_m(w)^z
=
\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^{zm}\varphi^{-zw_m}
\Bigl(1+O_K(\varrho^m)\Bigr).
\]
把 \(X_m\) 按末位分拆为
\[
A_0^{(m)}:=\{w\in X_m:w_m=0\},
\qquad
A_1^{(m)}:=\{w\in X_m:w_m=1\},
\]
并用
\[
|A_0^{(m)}|=F_{m+1},
\qquad
|A_1^{(m)}|=F_m,
\]
便得到
\[
S_m(z)
=
\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^{zm}
\Bigl(F_{m+1}+\varphi^{-z}F_m\Bigr)
\Bigl(1+O_K(\varrho^m)\Bigr).
\]
再乘以 \(\varphi^{-m}(\varphi/2)^{zm}\)，并用 Binet 渐近
\[
\varphi^{-m}F_{m+1}\to \frac{\varphi}{\sqrt5},
\qquad
\varphi^{-m}F_m\to \frac{1}{\sqrt5},
\]
即可得到
\[
\mathcal A_m(z)\to \frac{\varphi+\varphi^{-z}}{\sqrt5}
\]
且收敛在每个紧集上一致。极限函数由显式公式显然为整函数。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[全实轴仿射压力与单谱塌缩]\label{cor:xi-time-part70e-affine-pressure-monofractal}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part70e\_affine\_pressure\_monofractal}
记
\[
\mu_m(w):=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m},
\qquad
\Xi_m(t):=\sum_{w\in X_m}\mu_m(w)^t
\qquad (t\in\RR).
\]
则极限
\[
\tau_\mu(t):=\lim_{m\to\infty}\frac1m\log \Xi_m(t)
\]
对全部 \(t\in\RR\) 存在，并且满足闭式
\[
\tau_\mu(t)=(1-t)\log\varphi.
\]
因而 \(\tau_\mu\) 在全实轴上仿射，其 Legendre--Fenchel 变换退化为单点谱。等价地，局部信息密度满足一致塌缩
\[
-\frac1m\log \mu_m(w)=\log\varphi+O(m^{-1})
\qquad (w\in X_m),
\]
其中误差在 \(w\) 上一致；并且相对于
\[
\log|X_m|=(m+2)\log\varphi-\frac12\log 5+o(1)
\]
的归一化局部维数亦有
\[
-\frac{\log\mu_m(w)}{\log|X_m|}=1+O(m^{-1})
\qquad (w\in X_m),
\]
其中误差同样在 \(w\) 上一致。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part70e-binfold-entire-amplitude-law} 在实轴上的结论，
\[
\Xi_m(t)=2^{-tm}S_m(t)
=
\varphi^{-tm}\Bigl(F_{m+1}+\varphi^{-t}F_m\Bigr)\Bigl(1+O_t(\varrho^m)\Bigr).
\]
又 \(F_{m+1}+\varphi^{-t}F_m=\Theta_t(\varphi^m)\)，故
\[
\frac1m\log\Xi_m(t)\to (1-t)\log\varphi.
\]
这就得到 \(\tau_\mu(t)\) 的显式公式。由于 \(\tau_\mu\) 在全轴上仿射，其 Legendre--Fenchel 变换只能在唯一斜率处非平凡，故相应多重分形谱退化为单点。

另一方面，由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic}，
\[
\mu_m(w)=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m}
=
\varphi^{-m-w_m}\bigl(1+O(\varrho^m)\bigr)
\]
在 \(w\in X_m\) 上一致成立。因此
\[
-\log\mu_m(w)=m\log\varphi+w_m\log\varphi+O(\varrho^m)
\]
一致成立，两边除以 \(m\) 即得
\[
-\frac1m\log\mu_m(w)=\log\varphi+O(m^{-1})
\]
在 \(w\) 上一致。再用 \(|X_m|=F_{m+2}\) 的 Binet 渐近
\[
\log|X_m|=(m+2)\log\varphi-\frac12\log5+o(1),
\]
即可得到最后一式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[规范化 Rényi 极限曲线与负奇点 Bernoulli 采样]\label{thm:xi-time-part70e-renyi-curve-negative-odd-sampling}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part70e\_renyi\_curve\_negative\_odd\_sampling}
对 \(\alpha>0\)，记 \(D_\alpha^\infty\) 为定理 \ref{thm:fold-bin-renyi-divergence-limit} 中的极限 Rényi 散度，并定义规范化曲线
\[
\mathcal R(\alpha):=
5^{(\alpha-1)/2}\varphi^{2-2\alpha}
\exp\!\bigl((\alpha-1)D_\alpha^\infty\bigr).
\]
则对全部 \(\alpha>0\) 都有严格恒等式
\[
\mathcal R(\alpha)=\frac{\varphi+\varphi^{-\alpha}}{\sqrt5}=\mathcal A(\alpha),
\]
其中 \(\mathcal A\) 为定理 \ref{thm:xi-time-part70e-binfold-entire-amplitude-law} 的整振幅。因而 \(\mathcal R\) 由正实轴数据唯一延拓为整函数，并与 \(\mathcal A\) 完全一致。进一步，对任意固定整数 \(R\ge 1\)，有
\[
\log C_m-\log(2\pi)
=
\frac{\sqrt5}{\varphi^2}
\sum_{r=1}^{R}
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\mathcal R\bigl(-(2r-1)\bigr)\,
\varrho^{(2r-1)m}
+
O\!\bigl(\varrho^{(2R+1)m}\bigr).
\]
换言之，fold-gauge 常数的尾部模态恰由规范化 Rényi 极限曲线在负奇整数点的取值经 Bernoulli 变换生成。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-renyi-divergence-limit}，当 \(\alpha\neq 1\) 时有
\[
D_\alpha^\infty
=
\frac{(2\alpha-2)\log\varphi+\log(\varphi+\varphi^{-\alpha})-\alpha\log\sqrt5}{\alpha-1}.
\]
故
\[
\exp\!\bigl((\alpha-1)D_\alpha^\infty\bigr)
=
\frac{\varphi^{2\alpha-2}}{5^{\alpha/2}}
\bigl(\varphi+\varphi^{-\alpha}\bigr)
=
\frac{\varphi^{2\alpha-2}}{5^{(\alpha-1)/2}}
\cdot
\frac{\varphi+\varphi^{-\alpha}}{\sqrt5}.
\]
两边再乘以 \(5^{(\alpha-1)/2}\varphi^{2-2\alpha}\)，便得到
\[
\mathcal R(\alpha)=\frac{\varphi+\varphi^{-\alpha}}{\sqrt5}.
\]
而当 \(\alpha=1\) 时，左端按定义等于 \(1\)，右端则满足
\[
\frac{\varphi+\varphi^{-1}}{\sqrt5}=1,
\]
故同样成立。于是 \(\mathcal R\) 在正实轴上与显式函数 \((\varphi+\varphi^{-z})/\sqrt5\) 一致，因此其唯一整延拓正是定理 \ref{thm:xi-time-part70e-binfold-entire-amplitude-law} 中的 \(\mathcal A\)。

另一方面，由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy}，
\[
\log C_m-\log(2\pi)
=
\sum_{r=1}^{R}
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr)\varrho^{(2r-1)m}
+O\!\bigl(\varrho^{(2R+1)m}\bigr).
\]
而由刚刚得到的闭式，对每个 \(r\ge 1\) 都有
\[
\frac{\sqrt5}{\varphi^2}\mathcal R\bigl(-(2r-1)\bigr)
=
\frac{\sqrt5}{\varphi^2}\cdot
\frac{\varphi+\varphi^{2r-1}}{\sqrt5}
=
\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}.
\]
代回即可得到所示采样公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[零和有限窗对数观测的热力学全决定性]\label{thm:xi-time-part70e-zero-sum-window-thermo-determinacy}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part70e\_zero\_sum\_window\_thermo\_determinacy}
令移位算子 \(T\) 作用于序列 \(f=(f_m)_{m\ge 1}\) 为
\[
(Tf)_m:=f_{m+1}.
\]
取任意多项式
\[
Q(\lambda)=\sum_{j=0}^{J}c_j\lambda^j
\]
满足零和条件
\[
Q(1)=\sum_{j=0}^{J}c_j=0.
\]
则对任意固定整数 \(R\ge 1\)，有
\[
Q(T)\log C_m
=
\frac{\sqrt5}{\varphi^2}
\sum_{r=1}^{R}
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\mathcal R\bigl(-(2r-1)\bigr)\,
Q\!\bigl(\varrho^{2r-1}\bigr)\,
\varrho^{(2r-1)m}
+
O\!\bigl(\varrho^{(2R+1)m}\bigr).
\]
因此，一切有限窗、零和的对数观测量，例如
\[
\log\frac{C_{m+1}}{C_m},
\qquad
\log C_{m+2}-2\log C_{m+1}+\log C_m,
\]
在渐近层面都完全由 \(\mathcal R\) 决定；其中规范常数 \(\log(2\pi)\) 严格消失。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part70e-renyi-curve-negative-odd-sampling}，
\[
\log C_m
=
\log(2\pi)
+
\frac{\sqrt5}{\varphi^2}
\sum_{r=1}^{R}
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\mathcal R\bigl(-(2r-1)\bigr)\,
\varrho^{(2r-1)m}
+
O\!\bigl(\varrho^{(2R+1)m}\bigr).
\]
对上式施加算子 \(Q(T)\)。首先
\[
Q(T)\log(2\pi)=Q(1)\log(2\pi)=0.
\]
其次，对任意 \(r\ge 1\) 都有
\[
T\bigl(\varrho^{(2r-1)m}\bigr)=\varrho^{2r-1}\varrho^{(2r-1)m},
\]
故
\[
Q(T)\bigl(\varrho^{(2r-1)m}\bigr)
=
Q\!\bigl(\varrho^{2r-1}\bigr)\varrho^{(2r-1)m}.
\]
逐项代回即可得到所示公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[热力学 germ 的一维 Stokes 归一化刚性]\label{thm:xi-time-part70e-stokes-normalization-rigidity}
设 \((G_m)_{m\ge 1}\) 为一列正数，并假定存在常数 \(c\in\RR\)，使得对每个固定整数 \(R\ge 1\) 都有
\[
\log G_m
=
c+
\frac{\sqrt5}{\varphi^2}
\sum_{r=1}^{R}
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\mathcal R\bigl(-(2r-1)\bigr)\,
\varrho^{(2r-1)m}
+
O\!\bigl(\varrho^{(2R+1)m}\bigr).
\]
则
\[
\log G_m-\log C_m
=
c-\log(2\pi)+O\!\bigl(\varrho^{(2R+1)m}\bigr)
\qquad (m\to\infty),
\]
从而
\[
\frac{G_m}{C_m}\longrightarrow e^{\,c-\log(2\pi)}.
\]
亦即：一旦整函数 \(\mathcal R=\mathcal A\) 被固定，整个 fold-gauge germ 在全部归一化无关方向上都已刚性化；剩余自由度严格只保留一个乘法常数，而本文中的 \(2\pi\) 正是该唯一自由度的规范取值。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part70e-renyi-curve-negative-odd-sampling}，
\[
\log C_m
=
\log(2\pi)+
\frac{\sqrt5}{\varphi^2}
\sum_{r=1}^{R}
\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
\mathcal R\bigl(-(2r-1)\bigr)\,
\varrho^{(2r-1)m}
+
O\!\bigl(\varrho^{(2R+1)m}\bigr).
\]
将其与 \(\log G_m\) 的假设展开相减，级数主项逐项抵消，即得
\[
\log G_m-\log C_m
=
c-\log(2\pi)+O\!\bigl(\varrho^{(2R+1)m}\bigr).
\]
取 \(R=1\) 并令 \(m\to\infty\)，得到
\[
\log G_m-\log C_m\to c-\log(2\pi).
\]
指数化即得所示比值极限。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[连续射影谱的精确闭式与整振幅插值]\label{conj:xi-time-part70e-projective-pressure-entire-amplitude}
沿用附录 \ref{app:pom-projective-pressure-operator} 的射影转移算子 \(\mathcal L_t\)（\(t\ge 1\)）。则其主谱半径满足精确闭式
\[
\rho(\mathcal L_t)=2^t\varphi^{1-t}
\qquad (t\ge 1),
\]
等价地，连续归一化压力
\[
\log\rho(\mathcal L_t)-t\log 2=(1-t)\log\varphi
\]
在整个半轴上恰为一条仿射直线。进一步，存在一种自然归一化，使得主特征数据在 \(t\)-轴上的解析延拓恰给出定理 \ref{thm:xi-time-part70e-binfold-entire-amplitude-law} 的整振幅
\[
\mathcal A(t)=\frac{\varphi+\varphi^{-t}}{\sqrt5}.
\]
若该猜想成立，则定理 \ref{thm:xi-time-part70e-renyi-curve-negative-odd-sampling} 中的尾部采样公式便不再只是 bin-fold moment asymptotics 的结果，而可被提升为连续射影主谱在负奇整数点的 Bernoulli 采样律。
\end{conjecture}
\begin{remark}
该猜想与现有证据链完全同向。首先，定理 \ref{thm:pom-real-q-pressure-analytic-interpolation} 已把整数 moment-kernel 塔嵌入一条实解析压力曲线；定理 \ref{thm:pom-projective-operator-degenerates-to-moment-kernel} 与定理 \ref{thm:xi-projective-moment-tower-anchors-normalized-pressure} 则说明，整数节点上的主谱数据正是离散碰撞谱 \(r_q\)。其次，命题 \ref{prop:fold-bin-power-sum-asymptotic} 已经给出
\[
r_q=2^q\varphi^{1-q}
\qquad (q\in\ZZ_{\ge 2}),
\]
而定理 \ref{thm:xi-time-part70e-binfold-entire-amplitude-law} 与定理 \ref{thm:xi-time-part70e-renyi-curve-negative-odd-sampling} 又表明，同一条离散谱线在复参数方向上伴随一个刚性的整振幅 \(\mathcal A\)，并且该振幅的负奇采样恰重建 \(\log C_m\) 的 Bernoulli 奇层。因而，从离散 moment-kernel、Rényi 极限曲线与 fold-gauge 尾部采样三侧同时观察，全部可见证据都指向同一连续谱公式。
\end{remark}

\noindent
由此得到的图景是：本文框架中的 \(\pi\)-机制并不承载于压力函数的曲率，而承载于一条全轴仿射的热力学骨架之上的整函数振幅及其负奇采样。换言之，指数率本身已经被压平为单一直线；真正保留归一化信息的，是该直线上方的整振幅 \(\mathcal A=\mathcal R\)，以及由 Bernoulli 变换读出的唯一 Stokes 型常数 \(2\pi\)。于是，bin-fold 的复矩谱、Rényi 极限曲线、有限窗消模器与 fold-gauge 常数 germ 不再是并列现象，而被收束为同一条解析主线。

\endinput
