\paragraph{fold-\texorpdfstring{$\pi$}{pi} odd tail 的 Gaussian compressor、Pad\'e shadow 与 exactness ceiling}
沿用 \(\mu_\varphi\)、\(u_k\)、\(J_\varphi\)、\(J_\varphi^{[n]}\) 与 \(\rho_\ast=\varphi^2/(4\pi^2)\) 的记号。
进一步把与 \(\mu_\varphi\) 对应的 Stieltjes 变换写为
\[
m_\varphi(z)
:=
\int_{0}^{\rho_\ast}\frac{\dd\mu_\varphi(y)}{1-yz}
=
\langle v_0,(I-zJ_\varphi)^{-1}v_0\rangle,
\]
并定义 principal compression 的有理 shadow
\[
m_{\varphi,n}(z)
:=
\langle v_0,(I-zJ_\varphi^{[n]})^{-1}v_0\rangle.
\]
再记 \(\pi_{\varphi,n}\) 为 \(\mu_\varphi\) 的首一 \(n\) 次正交多项式。
上一节已经证明：\(J_\varphi^{[n]}\) 在前 \(2n\) 个 odd Bernoulli layers 上精确保留 exact host 的矩数据，并且在维数上是最小的 exact compressor。
这里进一步把这一事实提升为一条 Gaussian quadrature / Pad\'e 刚性链：给定极点预算 \(n\)，project odd tail 所允许的正 Stieltjes shadow 不是许多，而是唯一的 Gaussian--Pad\'e shadow；其可达精确阶数也不是模糊增长，而恰由 \(2n\)-moment ceiling 锁定。

\begin{theorem}[principal compression 的 Gaussian quadrature 唯一性]\label{thm:xi-time-part9zbk-gaussian-compressor-uniqueness}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbk\_gaussian\_compressor\_uniqueness}
对每个 \(n\ge 1\)，存在唯一的正 \(n\)-原子测度
\[
\nu_{\varphi,n}
=
\sum_{j=1}^{n}w_j^{[n]}\,\delta_{\lambda_j^{[n]}},
\qquad
w_j^{[n]}>0,
\qquad
0<\lambda_n^{[n]}<\cdots<\lambda_1^{[n]}\le \rho_\ast,
\]
使得
\[
\int y^k\,\dd\nu_{\varphi,n}(y)=u_k
\qquad (0\le k\le 2n-1).
\]
并且该唯一测度正是主子压缩 \(J_\varphi^{[n]}\) 在循环向量 \(v_0\) 处的谱测度：
\[
\nu_{\varphi,n}(B)=\langle v_0,\mathbf 1_B(J_\varphi^{[n]})v_0\rangle.
\]
换言之，Ritz--Jacobi principal compression 正是 H.111 odd tail 矩问题在节点预算 \(n\) 下的唯一 Gaussian compressor。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理~\ref{thm:xi-time-part9zbi-principal-compression-exact-moments}，
\[
\langle v_0,(J_\varphi^{[n]})^k v_0\rangle=u_k
\qquad (0\le k\le 2n-1).
\]
再由有限维谱定理，
\[
\nu_{\varphi,n}(B):=\langle v_0,\mathbf 1_B(J_\varphi^{[n]})v_0\rangle
\]
是一条正 \(n\)-原子测度，并满足
\[
\int y^k\,\dd\nu_{\varphi,n}(y)
=
\langle v_0,(J_\varphi^{[n]})^k v_0\rangle
=
u_k
\qquad (0\le k\le 2n-1).
\]
由命题~\ref{prop:xi-time-part9zbi-principal-rational-shadow-natural-strip}，各特征权重 \(w_j^{[n]}\) 全部严格为正，故存在性成立。

下面证明唯一性。
设
\[
\nu=\sum_{j=1}^{n}c_j\delta_{x_j}
\]
是任意正 \(n\)-原子测度，满足
\[
\int y^k\,\dd\nu(y)=u_k
\qquad (0\le k\le 2n-1).
\]
由于 \(\pi_{\varphi,n}\) 是 \(\mu_\varphi\) 的首一 \(n\) 次正交多项式，故对每个 \(0\le k\le n-1\) 都有
\[
\int y^k\pi_{\varphi,n}(y)\,\dd\mu_\varphi(y)=0.
\]
由矩匹配立得
\[
\int y^k\pi_{\varphi,n}(y)\,\dd\nu(y)=0
\qquad (0\le k\le n-1).
\]

现在取次数 \(<n\) 的插值多项式 \(q\)，使
\[
q(x_j)=\pi_{\varphi,n}(x_j)
\qquad (1\le j\le n).
\]
则 \(\deg(q\pi_{\varphi,n})\le 2n-1\)，因而
\[
0=\int q(y)\pi_{\varphi,n}(y)\,\dd\nu(y)
=
\sum_{j=1}^{n}c_j\,\pi_{\varphi,n}(x_j)^2.
\]
由于 \(c_j>0\)，只能有
\[
\pi_{\varphi,n}(x_j)=0
\qquad (1\le j\le n).
\]
因此 \(\{x_1,\dots,x_n\}\) 必为 \(\pi_{\varphi,n}\) 的零点集。
节点既定后，权重由前 \(n\) 个矩条件
\[
\int y^k\,\dd\nu(y)=u_k
\qquad (0\le k\le n-1)
\]
给出的 Vandermonde 线性系统唯一决定。
故 \(\nu=\nu_{\varphi,n}\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[positive \texorpdfstring{$n$}{n}-atomic exactness ceiling]\label{thm:xi-time-part9zbk-positive-natomic-exactness-ceiling}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbk\_positive\_natomic\_exactness\_ceiling}
不存在任何正 \(n\)-原子测度 \(\nu\) 满足
\[
\int y^k\,\dd\nu(y)=u_k
\qquad (0\le k\le 2n).
\]
等价地，不存在任何具有 \(n\) 个正极点的 Stieltjes 型有理 shadow，能够精确复制 H.111 odd tail 的前 \(2n+1\) 个矩层。
\end{theorem}
\begin{proof}
反设存在这样的正 \(n\)-原子测度 \(\nu\)。
由定理~\ref{thm:xi-time-part9zbk-gaussian-compressor-uniqueness}，匹配到 \(2n-1\) 阶矩已经迫使其支撑必须等于 \(\pi_{\varphi,n}\) 的零点集。
于是
\[
\int \pi_{\varphi,n}(y)^2\,\dd\nu(y)=0.
\]
但 \(\deg(\pi_{\varphi,n}^2)=2n\)，而反设又给出直到 \(2n\) 阶的矩匹配，因此
\[
\int \pi_{\varphi,n}(y)^2\,\dd\mu_\varphi(y)
=
\int \pi_{\varphi,n}(y)^2\,\dd\nu(y)
=
0.
\]
这与 \(\mu_\varphi\) 为正测度且支撑无穷而 \(\pi_{\varphi,n}\not\equiv 0\) 矛盾。
故这样的 \(\nu\) 不存在。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Christoffel--Gauss 平方余项公式]\label{thm:xi-time-part9zbk-christoffel-gauss-square-remainder}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbk\_christoffel\_gauss\_square\_remainder}
对每个 \(n\ge 1\) 与每个实数
\[
x\in(-\rho_\ast^{-1},\infty)\setminus\{0\}
\]
成立精确恒等式
\[
m_\varphi(-x)-m_{\varphi,n}(-x)
=
\frac{1}{\pi_{\varphi,n}(-1/x)^2}
\int_0^{\rho_\ast}
\frac{\pi_{\varphi,n}(y)^2}{1+xy}\,\dd\mu_\varphi(y).
\]
因此，principal compression 的误差不是抽象 \(O(\cdot)\) 余项，而是一个正核平方积分。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
\sigma_n:=\mu_\varphi-\nu_{\varphi,n}.
\]
由定理~\ref{thm:xi-time-part9zbk-gaussian-compressor-uniqueness}，
\[
\int y^k\,\dd\sigma_n(y)=0
\qquad (0\le k\le 2n-1).
\]

对固定的 \(x\in(-\rho_\ast^{-1},\infty)\setminus\{0\}\)，定义
\[
R_{n,x}(y)
:=
\frac{\pi_{\varphi,n}(y)^2-\pi_{\varphi,n}(-1/x)^2}{y+1/x}.
\]
由于分子在 \(y=-1/x\) 处为零，\(R_{n,x}\) 是次数至多 \(2n-1\) 的多项式。
于是
\[
\int R_{n,x}(y)\,\dd\sigma_n(y)=0.
\]
再利用
\[
y+\frac1x=\frac{1+xy}{x},
\]
便得到
\[
0=
\int
\frac{\pi_{\varphi,n}(y)^2-\pi_{\varphi,n}(-1/x)^2}{1+xy}
\,
\dd\sigma_n(y).
\]
整理得
\[
\pi_{\varphi,n}(-1/x)^2
\int\frac{\dd\sigma_n(y)}{1+xy}
=
\int\frac{\pi_{\varphi,n}(y)^2}{1+xy}\,\dd\sigma_n(y).
\]

另一方面，由定理~\ref{thm:xi-time-part9zbk-gaussian-compressor-uniqueness}，\(\nu_{\varphi,n}\) 的支撑正是 \(\pi_{\varphi,n}\) 的零点集，因此
\[
\int\frac{\pi_{\varphi,n}(y)^2}{1+xy}\,\dd\nu_{\varphi,n}(y)=0.
\]
于是右端化为
\[
\int\frac{\pi_{\varphi,n}(y)^2}{1+xy}\,\dd\mu_\varphi(y).
\]
左端则正是
\[
\pi_{\varphi,n}(-1/x)^2\bigl(m_\varphi(-x)-m_{\varphi,n}(-x)\bigr).
\]
两式合并便得所述公式。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[pre-singular 轴上的严格单侧逼近]\label{cor:xi-time-part9zbk-presingular-one-sided-approximation}
记
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi):=m_\varphi(-\xi^2),
\qquad
\widehat{\mathcal E}_{\varphi,n}(\xi):=m_{\varphi,n}(-\xi^2).
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 对任意实 \(\xi\neq 0\)，
  \[
  0<\widehat{\mathcal E}_{\varphi,n}(\xi)<\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi);
  \]
  \item 对任意实 \(\tau\) 满足
  \[
  |\tau|<\frac{2\pi}{\varphi},
  \]
  有
  \[
  0<\widehat{\mathcal E}_{\varphi,n}(i\tau)<\widehat{\mathcal E}_\varphi(i\tau).
  \]
\end{enumerate}
因此，principal rational shadows 在 natural Borel strip 中对 exact shadow 给出严格单侧下逼近，而不只是收敛。
\end{corollary}
\begin{proof}
对实 \(\xi\neq 0\)，取 \(x=\xi^2>0\)。
由定理~\ref{thm:xi-time-part9zbk-christoffel-gauss-square-remainder}，
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(\xi)-\widehat{\mathcal E}_{\varphi,n}(\xi)
=
\frac{1}{\pi_{\varphi,n}(-1/\xi^2)^2}
\int_0^{\rho_\ast}
\frac{\pi_{\varphi,n}(y)^2}{1+\xi^2 y}\,\dd\mu_\varphi(y).
\]
因为 \(1+\xi^2y>0\) 对 \(y\in[0,\rho_\ast]\) 成立，且被积函数非负而不恒零，右端严格为正，故得到第一条。

对纯虚轴，取 \(\xi=i\tau\)，则
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(i\tau)=m_\varphi(\tau^2),
\qquad
\widehat{\mathcal E}_{\varphi,n}(i\tau)=m_{\varphi,n}(\tau^2).
\]
若 \(|\tau|<2\pi/\varphi\)，则
\[
\tau^2<\rho_\ast^{-1},
\]
因此可把定理~\ref{thm:xi-time-part9zbk-christoffel-gauss-square-remainder} 应用于 \(x=-\tau^2\in(-\rho_\ast^{-1},0)\)，得到
\[
\widehat{\mathcal E}_\varphi(i\tau)-\widehat{\mathcal E}_{\varphi,n}(i\tau)
=
\frac{1}{\pi_{\varphi,n}(1/\tau^2)^2}
\int_0^{\rho_\ast}
\frac{\pi_{\varphi,n}(y)^2}{1-\tau^2 y}\,\dd\mu_\varphi(y).
\]
由于 \(1-\tau^2 y>0\) 在 \([0,\rho_\ast]\) 上仍然成立，右端严格为正。
于是第二条亦成立。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Pad\'e--Jacobi 恒等定理]\label{thm:xi-time-part9zbk-pade-jacobi-identity}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbk\_pade\_jacobi\_identity}
对每个 \(n\ge 1\)，\(m_{\varphi,n}\) 正是 \(m_\varphi\) 在 \(z=0\) 处唯一的 \([n-1/n]\)-Pad\'e 逼近。
也就是说，存在唯一一对多项式
\[
P_{n-1},Q_n,
\qquad
\deg P_{n-1}\le n-1,\ \deg Q_n\le n,\ Q_n(0)=1,
\]
使得
\[
m_\varphi(z)-\frac{P_{n-1}(z)}{Q_n(z)}=O(z^{2n}),
\]
并且该有理函数恰为
\[
\frac{P_{n-1}(z)}{Q_n(z)}=m_{\varphi,n}(z).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理~\ref{thm:xi-time-part9zbk-gaussian-compressor-uniqueness}，
\[
m_{\varphi,n}(z)
=
\int\frac{\dd\nu_{\varphi,n}(y)}{1-yz}
=
\sum_{k\ge 0}\left(\int y^k\,\dd\nu_{\varphi,n}(y)\right)z^k
=
\sum_{k=0}^{2n-1}u_k z^k+O(z^{2n}).
\]
而
\[
m_\varphi(z)=\sum_{k\ge 0}u_k z^k.
\]
因此
\[
m_\varphi(z)-m_{\varphi,n}(z)=O(z^{2n}).
\]
又因为 \(\nu_{\varphi,n}\) 是 \(n\)-原子测度，\(m_{\varphi,n}\) 的分母次数至多为 \(n\)，分子次数至多为 \(n-1\)，故存在性成立。

再证唯一性。
若
\[
m_\varphi(z)-\frac{P_{n-1}(z)}{Q_n(z)}=O(z^{2n}),
\qquad
m_\varphi(z)-\frac{\widetilde P_{n-1}(z)}{\widetilde Q_n(z)}=O(z^{2n}),
\]
其中 \(Q_n(0)=\widetilde Q_n(0)=1\)，则相减得
\[
\frac{P_{n-1}\widetilde Q_n-\widetilde P_{n-1}Q_n}{Q_n\widetilde Q_n}
=
O(z^{2n}).
\]
但分子是次数至多 \(2n-1\) 的多项式，却在 \(z=0\) 处具有至少 \(2n\) 阶零点，因此只能恒等为零。
故
\[
P_{n-1}\widetilde Q_n-\widetilde P_{n-1}Q_n\equiv 0,
\]
从而两有理函数相同。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[finite-depth scalar continued fraction 的刚性坍缩]\label{cor:xi-time-part9zbk-continued-fraction-rigidity-collapse}
设 \(R_n(z)\) 是任意深度 \(n\) 的 terminating scalar continued fraction，其值在 \(z=0\) 邻域解析，并化简后满足
\[
R_n(z)=\frac{P_{n-1}(z)}{Q_n(z)},
\qquad
\deg P_{n-1}\le n-1,\ \deg Q_n\le n,\ Q_n(0)=1.
\]
若
\[
m_\varphi(z)-R_n(z)=O(z^{2n}),
\]
则必有
\[
R_n(z)=m_{\varphi,n}(z).
\]
因此，在 fixed depth \(n\) 的标量 continued-fraction 范畴内，凡达到项目 odd tail 最优局部阶数的算法，全都坍缩到同一 rational shadow；不存在第二条不同的 depth-\(n\) 路径。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理~\ref{thm:xi-time-part9zbk-pade-jacobi-identity}，满足上述 Pad\'e 条件的有理函数唯一。
故 \(R_n\) 只能等于 \(m_{\varphi,n}\)。
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbk\_continued\_fraction\_rigidity\_collapse}

\begin{theorem}[odd Bernoulli layer 的 pole-count 最优律]\label{thm:xi-time-part9zbk-pole-count-optimality}
\leanpartial{paper\_xi\_time\_part9zbk\_pole\_count\_optimality}{the requested Lean signature proves uniqueness from \(2n\) matched moments, but it omits the separate hypothesis that \texttt{shadow n} itself matches those moments, so the reverse implication is not derivable as stated}
任取正 \(n\)-极点的 Stieltjes 型有理 shadow
\[
R_n(z)=\int\frac{\dd\nu(y)}{1-yz},
\qquad
\nu=\sum_{j=1}^{n}c_j\delta_{x_j},
\qquad
c_j>0,\ x_j>0.
\]
则以下两条严格等价：
\begin{enumerate}
  \item \(R_n\) 与 \(m_\varphi\) 在 \(z=0\) 处的 Taylor 系数匹配到 \(z^{2n-1}\)，即
  \[
  m_\varphi(z)-R_n(z)=O(z^{2n});
  \]
  \item \(R_n=m_{\varphi,n}\)。
\end{enumerate}
并且，不存在任何这样的 \(R_n\) 使匹配进一步提升到 \(z^{2n}\)。

等价地，在 H.111 的 factorial lift
\[
\mathcal E_\varphi(s)=\sum_{k\ge 0}(-1)^k(2k)!\,u_k\,s^{2k+1}
\]
下，正 \(n\)-极点标量 shadow 所能达到的最大 exact odd-layer 数恰为 \(2n\)，即最高精确项为
\[
s,\ s^3,\ \dots,\ s^{4n-1},
\]
而 \(s^{4n+1}\) 必然失配。
该上界由 principal compression 唯一达到。
\end{theorem}
\begin{proof}
“\(1\Rightarrow 2\)” 正是定理~\ref{thm:xi-time-part9zbk-pade-jacobi-identity}。
“\(2\Rightarrow 1\)” 亦显然，因为 \(m_{\varphi,n}\) 正是通过前 \(2n\) 个矩构造出来的。

若还能匹配到 \(z^{2n}\)，则
\[
\int y^k\,\dd\nu(y)=u_k
\qquad (0\le k\le 2n),
\]
这与定理~\ref{thm:xi-time-part9zbk-positive-natomic-exactness-ceiling} 矛盾。
故不可能进一步提升。

把这一结论转写到 factorial lift，只需注意 \(z^k\) 与 odd tail 中的 \(s^{2k+1}\) 一一对应。
因此最高可精确到 \(k=2n-1\)，亦即
\[
s^{4n-1},
\]
而对应 \(k=2n\) 的
\[
s^{4n+1}
\]
必然失配。
唯一达到该上界者即 \(m_{\varphi,n}\)，亦即 principal compression 的 Gaussian--Pad\'e shadow。
证毕。
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zbk\_pole\_count\_optimality}
\end{proof}

\noindent
因此，H.111 odd tail 与 classical rational-approximation machinery 的真正接缝并不在于再造另一条公式，而在于一条更细的最优性原则：给定极点预算 \(n\)，项目 odd tail 所允许的正标量有理 shadow 不是很多，而是唯一的 Gaussian--Pad\'e shadow；其可达阶数也不是模糊增长，而恰好由 \(2n\)-moment exactness ceiling 锁定。由此，fold-\(\pi\) compact Jacobi 宿主除了 infinite-rank realization、principal compression 与 wave-trace 正性之外，又额外携带了一条 Gaussian exactness、Pad\'e rigidity 与 strict one-sided pre-singular approximation 同步闭合的有限极点理论。

\endinput
