\paragraph{纤维相图的比例极限、容量曲线的跳跃反演、prime-shadow 衰减积与 Lee--Yang 三次同步}
在最大非可缩纤维的模 \(6\) 相图、连续容量曲线与尾谱/矩谱的互逆公式、奇素数单位根扭曲的四阶展开，以及 Lee--Yang 分支参数与振幅平方所张成的共同三次数域都已建立之后，这几条彼此分离的线路还可继续压缩为五个终端闭式：前两条把纤维尺度与容量层析写成完全可恢复的有限数据，第三条把最大非可缩/绝对最大纤维之比的极限点谱完全显式化，第四条把奇素数扭曲的总衰减锁定为严格正的 Euler 常数，最后一条则把 \(u\)-三次与 \(b\)-三次的“同数域性”提升为模 \(p\) 分解型的逐点同步。

\begin{theorem}[最大非可缩纤维的缺口公式、六相极限律与指数级别保持]\label{thm:xi-time-part62df-maxfiber-gap-ratio-limit}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62df\_maxfiber\_gap\_ratio\_limit}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62db-maxfiber-homotopy-phase-mod6} 与推论 \ref{cor:xi-time-part62d-max-noncontractible-fiber-tax-mod6} 的记号。对 \(m\ge 17\)，记
\[
D_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x),
\qquad
\widetilde D_m:=\max\{d_m(x):x\in X_m,\ |K_x|\not\simeq *\},
\]
\[
\Delta_m:=D_m-\widetilde D_m.
\]
则有精确闭式
\[
\Delta_m=
\begin{cases}
0,& m\equiv 0,4\pmod 6,\\[2mm]
F_{(m-9)/2},& m\equiv 1,5\pmod 6,\\[2mm]
F_{m/2-3},& m\equiv 2\pmod 6,\\[2mm]
F_{(m-9)/2}+F_{(m-17)/2},& m\equiv 3\pmod 6,
\end{cases}
\]
并且沿模 \(6\) 子序列的比例极限满足
\[
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv 0,4\!\!\!\!\pmod 6}}
\frac{\widetilde D_m}{D_m}=1,
\]
\[
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv 1,5\!\!\!\!\pmod 6}}
\frac{\widetilde D_m}{D_m}
=
1-\frac{1}{2}\varphi^{-5},
\]
\[
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv 2\!\!\!\!\pmod 6}}
\frac{\widetilde D_m}{D_m}
=
1-\varphi^{-5},
\]
\[
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv 3\!\!\!\!\pmod 6}}
\frac{\widetilde D_m}{D_m}
=
1-\frac{1}{2}\bigl(\varphi^{-5}+\varphi^{-9}\bigr).
\]
特别地，非可缩性约束并不改变最大纤维的 Fibonacci 指数级别；它只在模 \(6\) 的三类残余相位 \(\{1,5\}\)、\(\{2\}\)、\(\{3\}\) 上削去显式常数比例，而在 \(0,4\) 两类上完全不削减主极值。
\end{theorem}
\begin{proof}
推论 \ref{cor:xi-time-part62d-max-noncontractible-fiber-tax-mod6} 已给出 \(\Delta_m\) 的精确分段公式：
\[
\Delta_m=
\begin{cases}
0,& m\equiv 0,4\pmod 6,\\[1mm]
F_{(m-9)/2},& m\equiv 1,5\pmod 6,\\[1mm]
F_{m/2-3},& m\equiv 2\pmod 6,\\[1mm]
F_{(m-9)/2}+F_{(m-17)/2},& m\equiv 3\pmod 6.
\end{cases}
\]
同一推论又给出了四条比值极限公式。逐条汇总即得所述结论。
\end{proof}

\begin{corollary}[最大非可缩纤维与绝对最大纤维之比不存在极限，且其极限点由模 \texorpdfstring{$6$}{6} 相位完全给出]\label{cor:xi-time-part62df-maxfiber-ratio-nonconvergence-mod6}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62df\_maxfiber\_ratio\_nonconvergence\_mod6}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62df-maxfiber-gap-ratio-limit} 的记号。则序列
\[
\frac{\widetilde D_m}{D_m}
\]
不收敛；其全部子序列极限恰为
\[
1,\qquad
1-\frac{1}{2}\varphi^{-5},\qquad
1-\varphi^{-5},\qquad
1-\frac{1}{2}\bigl(\varphi^{-5}+\varphi^{-9}\bigr).
\]
因而其极限点集合恰含四个彼此不同的值。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part62df-maxfiber-gap-ratio-limit} 已给出沿
\[
m\equiv 0,4\pmod 6,\qquad
m\equiv 1,5\pmod 6,\qquad
m\equiv 2\pmod 6,\qquad
m\equiv 3\pmod 6
\]
这四类无限子序列的极限分别为
\[
1,\qquad
1-\frac{1}{2}\varphi^{-5},\qquad
1-\varphi^{-5},\qquad
1-\frac{1}{2}\bigl(\varphi^{-5}+\varphi^{-9}\bigr).
\]
因此这四个数全部都是子序列极限。

反过来，任取任意子序列 \((m_j)\)。模 \(6\) 只有有限个剩余类，故可再抽取一条子序列，使其落在某个固定剩余类上。对该再抽取子序列应用定理 \ref{thm:xi-time-part62df-maxfiber-gap-ratio-limit}，便知其极限必为上面四个常数之一。故不存在其他极限点。

最后，这四个常数显然互不相同，故原序列不收敛，且极限点集合恰由上述四个值组成。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[连续容量曲线对纤维多重度谱的完全可逆性]\label{thm:xi-time-part62df-capacity-curve-complete-inversion}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62df\_capacity\_curve\_complete\_inversion}
固定分辨率 \(m\)。定义尾计数函数、连续容量曲线与整数直方图
\[
N_m(t):=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)\ge t\},
\qquad
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T):=\sum_{x\in X_m}\min\bigl(d_m(x),T\bigr),
\]
\[
h_m(n):=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)=n\}
\qquad (n\ge 1).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 对每个整数 \(n\ge 1\)，都有精确跳跃反演公式
  \[
  h_m(n)=N_m(n)-N_m(n+1)
  =\partial_T^{-}\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(n)-\partial_T^{+}\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(n).
  \]
  因而 \(\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\) 唯一决定全部纤维多重度多重集 \(\{d_m(x):x\in X_m\}\)。
  \item 对任意 \(q>1\)，有精确积分公式
  \[
  S_q(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^q
  =
  q(q-1)\int_0^\infty
  T^{q-2}\bigl(2^m-\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)\bigr)\,\dd T.
  \]
  \item 对任意函数 \(F:\ZZ_{\ge 1}\to \RR\)，都有
  \[
  \sum_{x\in X_m}F\bigl(d_m(x)\bigr)
  =
  \sum_{n\ge 1}h_m(n)F(n),
  \]
  故任意仅依赖于多重度多重集的对称泛函都由 \(\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\) 唯一恢复。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-capacity-tail-histogram-moment-complete-statistic}，
\[
h_m(n)=N_m(n)-N_m(n+1)
\qquad(n\ge 1),
\]
且
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)=\int_0^T N_m(t)\,\dd t.
\]
由于所有 \(d_m(x)\) 都是正整数，\(N_m\) 是右连续阶梯函数，而 \(\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\) 是折点只出现在正整数处的连续分段线性函数。于是对每个 \(n\ge 1\)，其左导数与右导数分别为
\[
\partial_T^{-}\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(n)=N_m(n),
\qquad
\partial_T^{+}\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(n)=N_m(n+1).
\]
相减即得
\[
h_m(n)
=
N_m(n)-N_m(n+1)
=
\partial_T^{-}\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(n)-\partial_T^{+}\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(n),
\]
从而第一条成立。

再记
\[
R_m(T):=2^m-\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T).
\]
由于
\[
\sum_{x\in X_m}d_m(x)=2^m,
\]
可重写为
\[
R_m(T)=\sum_{x\in X_m}\bigl(d_m(x)-T\bigr)_+.
\]
于是对几乎处处的 \(T>0\)，有
\[
-R_m'(T)=N_m(T).
\]
由定理 \ref{thm:xi-capacity-tail-histogram-moment-complete-statistic} 的 Mellin--Stieltjes 公式，
\[
S_q(m)=q\int_0^\infty T^{q-1}N_m(T)\,\dd T
=
-q\int_0^\infty T^{q-1}R_m'(T)\,\dd T.
\]
当 \(q>1\) 时，边界项满足
\[
\lim_{T\downarrow 0}T^{q-1}R_m(T)=0,
\qquad
\lim_{T\to\infty}T^{q-1}R_m(T)=0,
\]
因为 \(R_m(0)=2^m\) 而 \(R_m(T)=0\) 对一切充分大的 \(T\) 都成立。故分部积分给出
\[
S_q(m)=q(q-1)\int_0^\infty T^{q-2}R_m(T)\,\dd T
=
q(q-1)\int_0^\infty T^{q-2}\bigl(2^m-\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)\bigr)\,\dd T.
\]
这就证明了第二条。

最后，由第一条可从 \(\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\) 唯一恢复全部 \(h_m(n)\)。于是对任意 \(F\) 都有
\[
\sum_{x\in X_m}F(d_m(x))
=
\sum_{n\ge 1}h_m(n)F(n),
\]
右端完全由 \(\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\) 决定，第三条成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[奇素数单位根扭曲的 Euler 衰减积收敛到正值]\label{thm:xi-time-part62df-odd-prime-twist-euler-positive-limit}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9p-odd-prime-shadow-product} 的记号，并记
\[
\lambda:=\rho(1)=\varphi^2,
\qquad
r_p:=\left|\frac{\rho(e^{2\pi i/p})}{\lambda}\right|
\qquad (p\ge 3\ \text{为奇素数}).
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 对数级数绝对收敛，
  \[
  \sum_{p\ge 3}\bigl|\log r_p\bigr|<\infty;
  \]
  \item Euler 乘积
  \[
  \prod_{p\ge 3}r_p
  \]
  收敛到某个常数
  \[
  \mathcal C_{\mathrm{prime}}\in(0,1);
  \]
  \item 若记
  \[
  \kappa_\infty:=\frac{6\sqrt5-5}{250},
  \]
  则当 \(X\to\infty\) 时有
  \[
  \sum_{\substack{p\le X\\ p\ge 3}}\log r_p
  =
  -\kappa_\infty(2\pi)^2
  \sum_{\substack{p\le X\\ p\ge 3}}\frac{1}{p^2}
  +O(1),
  \]
  从而
  \[
  \prod_{\substack{p\le X\\ p\ge 3}}r_p
  =
  \mathcal C_{\mathrm{prime}}+o(1).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part9p-odd-prime-shadow-product} 的证明已经给出
\[
\log r_p
=
-\frac{6\sqrt5-5}{250}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^2
+\frac{7+24\sqrt5}{75000}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^4
+O(p^{-6}).
\]
由于素数级数
\[
\sum_{p\ge 3}p^{-2},
\qquad
\sum_{p\ge 3}p^{-4},
\qquad
\sum_{p\ge 3}p^{-6}
\]
全部收敛，故
\[
\sum_{p\ge 3}|\log r_p|<\infty.
\]
于是
\[
\sum_{p\ge 3}\log r_p
\]
绝对收敛，从而 Euler 乘积
\[
\prod_{p\ge 3}r_p
=
\exp\!\left(\sum_{p\ge 3}\log r_p\right)
\]
收敛到某个严格正的实数 \(\mathcal C_{\mathrm{prime}}>0\)。

再由定理 \ref{thm:xi-time-part9p-odd-prime-shadow-product}，对每个奇素数 \(p\) 都有
\[
0<r_p<1,
\]
故全部部分乘积都严格小于 \(1\)，极限常数满足
\[
0<\mathcal C_{\mathrm{prime}}<1.
\]

对部分和，把上式从 \(p=3\) 到 \(p\le X\) 求和，得到
\[
\sum_{\substack{p\le X\\ p\ge 3}}\log r_p
=
-\kappa_\infty(2\pi)^2
\sum_{\substack{p\le X\\ p\ge 3}}p^{-2}
+\frac{7+24\sqrt5}{75000}(2\pi)^4
\sum_{\substack{p\le X\\ p\ge 3}}p^{-4}
+O\!\left(\sum_{\substack{p\le X\\ p\ge 3}}p^{-6}\right).
\]
后两项在 \(X\to\infty\) 时有界，故
\[
\sum_{\substack{p\le X\\ p\ge 3}}\log r_p
=
-\kappa_\infty(2\pi)^2
\sum_{\substack{p\le X\\ p\ge 3}}\frac{1}{p^2}
+O(1).
\]
最后，由
\[
\sum_{\substack{p\le X\\ p\ge 3}}\log r_p
\longrightarrow
\sum_{p\ge 3}\log r_p
=
\log \mathcal C_{\mathrm{prime}},
\]
指数化即得
\[
\prod_{\substack{p\le X\\ p\ge 3}}r_p
=
\mathcal C_{\mathrm{prime}}+o(1).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 分支参数与振幅平方的模 \texorpdfstring{$p$}{p} 分解型同步]\label{thm:xi-time-part62df-leyang-u-b-splitting-synchrony}
定义三次多项式
\[
f_u(U):=324U^3-540U^2+333U-74,
\]
\[
f_b(T):=162T^3+1593T^2+1998T+1184.
\]
设 \(u\) 与 \(b\) 分别为其根。沿用定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-leyang-shared-artin-representation} 的记号，则
\[
\QQ(u)=\QQ(b)=\QQ(\lambda_*)=:K,
\]
且其共同伽罗瓦闭包记为 \(L\)，满足
\[
\Gal(L/\QQ)\cong S_3.
\]
再由既有判别式公式，
\[
\Disc(f_u)=-2^6\cdot 3^9\cdot 37,
\qquad
\Disc(f_b)=-2^2\cdot 3^9\cdot 11^2\cdot 37\cdot 109^2.
\]
于是对每个素数
\[
p\nmid 2\cdot 3\cdot 11\cdot 37\cdot 109,
\]
多项式 \(f_u\bmod p\) 与 \(f_b\bmod p\) 在 \(\FF_p\) 上具有完全相同的分解型。因而三种同步分解事件的自然密度分别为
\[
\delta\bigl(f_u,f_b\ \text{同时全分裂}\bigr)=\frac16,
\]
\[
\delta\bigl(f_u,f_b\ \text{同时为 }(1)(2)\text{ 型}\bigr)=\frac12,
\]
\[
\delta\bigl(f_u,f_b\ \text{同时不可约}\bigr)=\frac13.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-leyang-shared-artin-representation}，
\[
\QQ(u)=\QQ(b)=:K,
\]
并且 \(K/\QQ\) 的伽罗瓦闭包就是同一个 \(S_3\)-扩张 \(L/\QQ\)。因此
\[
\Gal(L/K)
\]
同时是 \(u\) 与 \(b\) 这两组三共轭根中任一根的稳定子。换言之，\(\Gal(L/\QQ)\) 在 \(f_u\) 的三根集与在 \(f_b\) 的三根集上的置换表示都同构于其在左陪集空间
\[
\Gal(L/\QQ)\big/\Gal(L/K)
\]
上的自然三点传递作用。故对任意未分歧素数 \(p\)，Frobenius 共轭类
\[
\Frob_p(L/\QQ)
\]
在这两个三点集合上诱导出完全相同的循环型。

而对三次多项式，模 \(p\) 的分解型正由该循环型决定：恒等类对应全分裂 \((1)(1)(1)\)，换位类对应 \((1)(2)\)，三循环类对应不可约 \((3)\)。于是对一切
\[
p\nmid \Disc(f_u)\Disc(f_b)
\]
都得到
\[
f_u\bmod p
\quad\text{与}\quad
f_b\bmod p
\]
具有相同分解型。由上面的判别式公式，这正等价于
\[
p\nmid 2\cdot 3\cdot 11\cdot 37\cdot 109.
\]

最后，对共同分裂域 \(L/\QQ\) 应用 Chebotarev 密度定理。因为
\[
|S_3|=6,
\]
其三类共轭类的大小分别为
\[
1,\qquad 3,\qquad 2,
\]
故三种同步分解事件的自然密度分别为
\[
\frac{1}{6},\qquad \frac{3}{6}=\frac12,\qquad \frac{2}{6}=\frac13.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，纤维同伦理相图、连续容量层析、奇素数 prime-shadow 衰减与 Lee--Yang 三次分裂统计便进一步收束为同一类有限可核验对象：最大非可缩层的损失由模 \(6\) 与 Fibonacci 差额完全控制，容量曲线本身已经是纤维多重度谱的完整坐标，而所有奇素数单位根扭曲的总谱损失则只留下一个严格正的 Euler 常数；与此同时，\(u\)-三次与 \(b\)-三次在全部好素数上的分解型同步表明，这两种观测并非仅共享同一三次数域，而是在算术局部层面也保持逐点同谱。

\endinput
