\paragraph{Lee--Yang 振幅域、有限支持账本障碍与 Smith--椭圆寄存器极值}
在 Stokes--Lee--Yang 三次数域的共同域识别、自然扩张的 prime-register 外置、Smith 信息亏损谱的离散曲率恢复，以及周期化 Bernoulli 共振与整数轴对齐椭圆半群的素数寄存器结构已经建立之后，还可进一步压缩出下列九条直接后果。它们分别刻画 Lee--Yang 振幅常数 \(B\) 的六次全复扩张、无限前史的有限支持 prime-slice 账本不可能性、固定总估值下 Smith 信息亏损的 sharp 极值原理，以及周期化 Fourier 共振与整数轴对齐椭圆在结构层和实现层上的刚性裂解。

\begin{theorem}[Lee--Yang 振幅常数 \texorpdfstring{$B$}{B} 的六次不可约性]\label{thm:xi-time-part74-leyang-amplitude-sixth-irreducibility}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part74\_leyang\_amplitude\_sixth\_irreducibility}
沿用定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-amplitude-square-cubic-rigidity} 与定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-leyang-shared-artin-representation} 的记号，记
\[
b:=B^2,
\qquad
K:=\QQ(b)=\QQ(u)=\QQ(\lambda_*).
\]
则
\[
[\QQ(B):\QQ]=6,
\]
并且 \(B\) 在 \(\QQ\) 上满足的 primitive 不可约整式恰为
\[
\boxed{\;
162X^6+1593X^4+1998X^2+1184.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-amplitude-square-cubic-rigidity}，
\[
162b^3+1593b^2+1998b+1184=0
\]
是 \(b\) 在 \(\QQ\) 上的不可约三次式。再由定理
\ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-leyang-shared-artin-representation}，
\[
K=\QQ(b)=\QQ(u)=\QQ(\lambda_*),
\qquad
[K:\QQ]=3.
\]

若 \(B\in K\)，则 \(b=B^2\) 为 \(K\) 中平方元，于是其范数必为 \(\QQ\) 中平方：
\[
N_{K/\QQ}(b)=N_{K/\QQ}(B)^2\in \QQ_{\ge 0}.
\]
另一方面，由三次极小多项式的首末系数可得
\[
N_{K/\QQ}(b)=(-1)^3\frac{1184}{162}=-\frac{592}{81},
\]
这在 \(\QQ\) 中不可能是平方，矛盾。故 \(B\notin K\)，从而 \(X^2-b\) 在 \(K[X]\) 中不可约，并且
\[
[\QQ(B):K]=2.
\]
于是
\[
[\QQ(B):\QQ]=2[K:\QQ]=6.
\]

显然 \(B\) 满足
\[
162B^6+1593B^4+1998B^2+1184=0.
\]
由于该整式次数为 \(6=[\QQ(B):\QQ]\)，故它就是 \(B\) 的 primitive 不可约整式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Lee--Yang 振幅域的签名与二次扩张结构]\label{cor:xi-time-part74-leyang-amplitude-field-signature}
令
\[
L:=\QQ(B),
\qquad
K:=\QQ(B^2)=\QQ(b).
\]
则 \(L/K\) 为二次扩张；域 \(K\) 的签名为 \((1,1)\)，而 \(L\) 的签名为 \((0,3)\)。特别地，\(L\) 是全复六次域，而其立方子域 \(K\) 恰有一个实嵌入。
\end{corollary}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part74\_leyang\_amplitude\_field\_signature}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part74-leyang-amplitude-sixth-irreducibility}，\([L:K]=2\)。再由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-amplitude-square-cubic-rigidity}，\(K\) 由不可约三次式
\[
f(t)=162t^3+1593t^2+1998t+1184
\]
生成，而推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-stokes-b2-quadratic-resolvent} 给出的判别式平方自由部分为 \(-111\)，故 \(\Disc(f)<0\)。因此 \(K\) 的签名为 \((1,1)\)。

又因为 \(f\) 的系数全为正，所以 \(f(t)\) 在正实轴上无根；而三次实系数多项式必有实根，故其唯一实根只能是负数。于是对 \(K\) 的唯一实嵌入 \(\sigma:K\hookrightarrow \RR\)，有
\[
\sigma(b)<0.
\]
因此方程 \(x^2=\sigma(b)\) 在 \(\RR\) 中无解，故 \(\sigma\) 的任何延拓都不给出 \(L\) 的实嵌入。其余两条嵌入本来就是复嵌入，延拓后仍成共轭复对。由于 \([L:\QQ]=6\)，遂得 \(L\) 的签名为 \((0,3)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[自然扩张的有限支持 prime-slice 外置不可能性]\label{thm:xi-time-part74-natural-extension-finite-support-primeslice-impossibility}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part74\_natural\_extension\_finite\_support\_primeslice\_impossibility}
设 \(T:X\twoheadrightarrow X\) 为可数集合上的有限纤维满射，并记其自然扩张为
\[
X^{\leftarrow}
:=
\left\{
(x_0,x_{-1},x_{-2},\dots)\in X^{\NN}:\ T(x_{-j})=x_{-j+1}\ \ (j\ge 1)
\right\}.
\]
对每个 \(N\ge 1\)，再记 \(N\)-步前史空间
\[
X^{\leftarrow,N}
:=
\left\{
(x_0,x_{-1},\dots,x_{-N})\in X^{N+1}:\ T(x_{-j})=x_{-j+1}\ \ (1\le j\le N)
\right\}.
\]
假设对每个 \(N\ge 1\) 以及每一层 \(0\le j\le N-1\)，都存在某个纤维点使该层纤维大小至少为 \(2\)。在定理 \ref{thm:killo-layered-prime-slices-finite-depth} 的分层 prime-slice 语义下，不存在任何单射
\[
\Psi:X^{\leftarrow}\longrightarrow X\times \ZZ_{>0},
\qquad
\Psi(\mathbf x)=\bigl(x_0,H(\mathbf x)\bigr),
\]
其编码分解为
\[
H(\mathbf x)=\prod_{j\ge 0}h_j(\mathbf x),
\]
并满足：
\begin{enumerate}
  \item 每个 \(h_j(\mathbf x)\) 的全部素因子都限制在预先固定的 prime slice \(\mathcal P_j\)；
  \item 存在统一常数 \(M\)，使得对所有 \(\mathbf x\in X^{\leftarrow}\) 与所有 \(j\ge M\) 都有
  \[
  h_j(\mathbf x)=1.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-natural-extension-branch-register}，自然扩张 \((X^{\leftarrow},\sigma)\) 与右移插入的分支寄存器系统共轭。另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part63b-infinite-depth-finite-prime-register-impossibility} 已经证明：只要每一层都存在真实分支，则任何保持全历史可恢复性的精确分层 prime-register 外置都不可能只使用有限多个 prime slices。

若存在所述编码 \(\Psi\) 与统一常数 \(M\)，则对每个 \(\mathbf x\in X^{\leftarrow}\)，整数 \(H(\mathbf x)\) 的全部非平凡素因子都落在前 \(M\) 个 prime slices 中；也就是说，这一外置实际上只使用了有限多个 prime slices。于是它正与定理 \ref{thm:xi-time-part63b-infinite-depth-finite-prime-register-impossibility} 的必要性结论矛盾。故这种有限支持外置不存在。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$N$}{N} 步前史的最优活动 prime-slice 复杂度恰等于深度]\label{cor:xi-time-part74-finite-past-primeslice-complexity-depth}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part74\_finite\_past\_primeslice\_complexity\_depth}
在上述设定下，假设对每个 \(N\ge 1\) 的前史空间 \(X^{\leftarrow,N}\)，其每一层都存在真实分支。记
\[
\mathfrak c_N
\]
为所有单射分层 prime-slice 外置
\[
\Phi_N:X^{\leftarrow,N}\hookrightarrow X\times \ZZ_{>0},
\qquad
\Phi_N(x_0,\dots,x_{-N})=(x_0,H_N(x_0,\dots,x_{-N}))
\]
在最坏情形下所需的最少非平凡 prime slices 数目。则
\[
\boxed{\;
\mathfrak c_N=N.\;}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
在 \(X^{\leftarrow,N}\) 上，每一层 \(0,\dots,N-1\) 都是活跃分支层。故定理 \ref{thm:xi-layered-primeslice-complexity-active-depth} 直接给出下界
\[
\mathfrak c_N\ge N.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:killo-layered-prime-slices-finite-depth} 构造了恰在每一层写入一枚有效素数的单射外置，从而
\[
\mathfrak c_N\le N.
\]
两式合并即得 \(\mathfrak c_N=N\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定总估值下 Smith 信息亏损的 sharp 极值原理]\label{thm:xi-time-part74-smith-loss-fixed-total-valuation-extremal}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part74\_smith\_loss\_fixed\_total\_valuation\_extremal}
设 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 满足 \(\operatorname{rank}_{\QQ}(A)=m\)，其 Smith 不变量为
\[
d_1\mid d_2\mid \cdots \mid d_m.
\]
固定素数 \(p\) 与整数 \(k\ge 1\)，记
\[
e_i:=v_p(d_i),
\qquad
E:=\sum_{i=1}^{m}e_i,
\qquad
f_{p,k}(A):=\sum_{i=1}^{m}\min(k,e_i).
\]
把 \(E\) 作 Euclidean 分解
\[
E=mq+r,
\qquad
0\le r<m.
\]
若只固定总估值 \(E\) 而允许 \((e_1,\dots,e_m)\) 在全部 Smith 估值谱中变化，则
\[
\boxed{\;
\min f_{p,k}(A)=\min(k,E),\;}
\]
\[
\boxed{\;
\max f_{p,k}(A)=(m-r)\min(k,q)+r\min(k,q+1).\;}
\]
极小值由集中谱
\[
(0,\dots,0,E)
\]
达到；极大值由最均衡谱
\[
(\underbrace{q,\dots,q}_{m-r},\underbrace{q+1,\dots,q+1}_{r})
\]
达到。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
\psi_k(t):=\min(k,t)
\qquad (t\in \ZZ_{\ge 0}).
\]
则
\[
f_{p,k}(A)=\sum_{i=1}^{m}\psi_k(e_i).
\]
函数 \(\psi_k\) 的离散导数
\[
\delta_k(t):=\psi_k(t)-\psi_k(t-1)
\qquad (t\ge 1)
\]
满足 \(\delta_k(t)=1\) 当 \(t\le k\)，而 \(\delta_k(t)=0\) 当 \(t>k\)。因此 \(\delta_k\) 单调不增，\(\psi_k\) 是离散凹函数。

现取任意两个坐标 \(a\le b-2\)。把它们替换为 \(a+1,b-1\) 时，总和保持不变，而函数值变化为
\[
\bigl(\psi_k(a+1)-\psi_k(a)\bigr)-\bigl(\psi_k(b)-\psi_k(b-1)\bigr)
=
\delta_k(a+1)-\delta_k(b)\ge 0.
\]
因此，每一次“均衡化”操作都不会减小 \(\sum_i\psi_k(e_i)\)。反复执行直到任意两坐标之差至多为 \(1\)，便必然到达唯一的最均衡谱
\[
(\underbrace{q,\dots,q}_{m-r},\underbrace{q+1,\dots,q+1}_{r}),
\]
从而得到极大值
\[
(m-r)\psi_k(q)+r\psi_k(q+1)
=(m-r)\min(k,q)+r\min(k,q+1).
\]

反向地，每一次把质量从较小坐标转移到较大坐标的“集中化”操作都不会增大 \(\sum_i\psi_k(e_i)\)。不断集中后，最终得到极端谱
\[
(0,\dots,0,E),
\]
其对应值为
\[
\psi_k(E)=\min(k,E).
\]
于是这给出极小值。

最后，二者都可由对角 Smith 形直接实现：取矩阵
\[
\operatorname{diag}(p^{e_1},\dots,p^{e_m})
\]
即可得到相应估值谱；若需固定列数 \(n\ge m\)，只需在右侧附加 \(n-m\) 个零列。故上下界都是 sharp。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[一般模数下 Smith 信息亏损的逐素数 sharp 极值]\label{cor:xi-time-part74-general-modulus-kernel-loss-extremal}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part74\_general\_modulus\_kernel\_loss\_extremal}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part74-smith-loss-fixed-total-valuation-extremal} 的记号。对任意模数
\[
b=\prod_p p^{k_p},
\]
记
\[
E_p:=v_p(d_1\cdots d_m)=mq_p+r_p,
\qquad
0\le r_p<m.
\]
若只固定每个素数方向的总估值 \(E_p\) 而允许 Smith 谱在各素数方向重新分配，则诱导映射
\[
A_b:(\ZZ/b\ZZ)^n\to(\ZZ/b\ZZ)^m
\]
满足 sharp bounds
\[
\boxed{\;
(n-m)\log b+\sum_p \min(k_p,E_p)\log p
\le
\log \#\ker(A_b),\;}
\]
\[
\boxed{\;
\log \#\ker(A_b)
\le
(n-m)\log b+\sum_p\Bigl[(m-r_p)\min(k_p,q_p)+r_p\min(k_p,q_p+1)\Bigr]\log p.\;}
\]
并且上下界都可由适当的 Smith 谱精确达到。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus}，
\[
\log \#\ker(A_b)
=
(n-m)\log b+\sum_p\left(\sum_{i=1}^{m}\min(k_p,e_i(p))\right)\log p,
\]
其中 \(e_i(p):=v_p(d_i)\)。对每个固定素数 \(p\)，在总估值
\[
\sum_{i=1}^{m}e_i(p)=E_p
\]
已定的条件下，定理 \ref{thm:xi-time-part74-smith-loss-fixed-total-valuation-extremal} 给出
\[
\min \sum_i\min(k_p,e_i(p))=\min(k_p,E_p),
\]
以及
\[
\max \sum_i\min(k_p,e_i(p))
=(m-r_p)\min(k_p,q_p)+r_p\min(k_p,q_p+1).
\]
逐素数求和便得到所示上下界。

Sharpness 也逐素数独立实现：对每个 \(p\)，任选达到极小或极大的非降估值谱 \((e_1(p),\dots,e_m(p))\)。再定义
\[
d_i:=\prod_p p^{e_i(p)}.
\]
由于每个素数方向上都保持非降序，故仍有
\[
d_1\mid d_2\mid \cdots \mid d_m.
\]
于是这些 \(d_i\) 确实给出某个 Smith 链，并且在各素数方向同时达到相应极值，从而整体界是 sharp。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[临界周期化测度在 Fibonacci 双频上的正极限与非 Rajchman 性]\label{thm:xi-time-part74-periodized-bernoulli-fibonacci-limit-nonrajchman}
令
\[
q:=\varphi^{-1},
\qquad
\nu:=\bigl(\RR\to \mathbb T_2=\RR/(2\ZZ)\bigr)_\#\mu_q^{(2)}.
\]
再记
\[
c_{\mathrm{Fib}}:=\lim_{n\to\infty}C_\varphi(F_n)>0
\]
为推论 \ref{cor:fold-resonance-ladder-fib-luc-limits} 给出的 Fibonacci 方向极限常数。则
\[
\bigl|\widehat \nu(F_m)\bigr|\longrightarrow c_{\mathrm{Fib}},
\qquad
\bigl|\widehat \nu(F_{m+1})\bigr|\longrightarrow c_{\mathrm{Fib}}.
\]
特别地，\(\nu\) 不是 Rajchman 测度；因而 \(\nu\) 不可能对 \(\mathbb T_2\) 上的 Haar 测度绝对连续。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-pisot-bernoulli-convolution-representation}，
\[
\widehat \nu(u)=\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u)
\qquad (u\in \ZZ),
\]
并且
\[
\bigl|\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u)\bigr|=C_\varphi(u).
\]
故对任意 \(m\ge 1\)，有
\[
\bigl|\widehat \nu(F_m)\bigr|=C_\varphi(F_m),
\qquad
\bigl|\widehat \nu(F_{m+1})\bigr|=C_\varphi(F_{m+1}).
\]
再由推论 \ref{cor:fold-resonance-ladder-fib-luc-limits}，
\[
C_\varphi(F_m)\to c_{\mathrm{Fib}},
\qquad
C_\varphi(F_{m+1})\to c_{\mathrm{Fib}},
\]
其中 \(c_{\mathrm{Fib}}>0\)。于是 \(\widehat \nu(u)\) 沿 Fibonacci 双频子列不趋于 \(0\)，从而 \(\nu\) 不是 Rajchman 测度。

若 \(\nu\) 对 Haar 测度绝对连续，则在有限测度空间 \(\mathbb T_2\) 上它必具有某个 \(L^1\) 密度；Riemann--Lebesgue 引理遂推出 \(\widehat \nu(u)\to 0\)，与上式矛盾。故 \(\nu\) 不可能绝对连续。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[周期化临界测度全部卷积幂的共振刚性]\label{cor:xi-time-part74-periodized-bernoulli-convolution-powers-nonrajchman}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part74\_periodized\_bernoulli\_convolution\_powers\_nonrajchman}
在定理 \ref{thm:xi-time-part74-periodized-bernoulli-fibonacci-limit-nonrajchman} 的设定下，对任意整数 \(r\ge 1\)，卷积幂 \(\nu^{*r}\) 满足
\[
\bigl|\widehat{\nu^{*r}}(F_m)\bigr|
\longrightarrow
c_{\mathrm{Fib}}^r>0.
\]
特别地，\(\nu^{*r}\) 对所有 \(r\ge 1\) 都不是 Rajchman 测度，也都不可能对 Haar 测度绝对连续。
\end{corollary}
\begin{proof}
Fourier 变换把卷积化为乘法：
\[
\widehat{\nu^{*r}}(u)=\widehat \nu(u)^r.
\]
由定理 \ref{thm:xi-time-part74-periodized-bernoulli-fibonacci-limit-nonrajchman}，
\[
\bigl|\widehat \nu(F_m)\bigr|\to c_{\mathrm{Fib}}>0.
\]
于是
\[
\bigl|\widehat{\nu^{*r}}(F_m)\bigr|
=
\bigl|\widehat \nu(F_m)\bigr|^r
\longrightarrow
c_{\mathrm{Fib}}^r>0.
\]
因此 \(\nu^{*r}\) 同样不是 Rajchman 测度。若它绝对连续，则其 Fourier 系数应当趋于 \(0\)，再由 Riemann--Lebesgue 引理得到矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[整数轴对齐椭圆半群在结构层与实现层的半圆维裂解]\label{thm:xi-time-part74-integer-ellipse-structure-implementation-split}
令
\[
\mathsf E_{\NN}
:=
\left\{
E_{a,b}:\ \frac{x^2}{a^2}+\frac{y^2}{b^2}=1,\ a,b\in\NN_{>0}
\right\},
\qquad
E_{a,b}\odot E_{c,d}:=E_{ac,bd}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 作为交换幺半群，
  \[
  (\mathsf E_{\NN},\odot)\cong (\NN^{(\mathcal P)}\times \NN^{(\mathcal P)},+)
  \cong (\NN_{>0}\times \NN_{>0},\times);
  \]
  \item 其实现层半圆维满足
  \[
  \cdim^{\mathrm{impl}}(\mathsf E_{\NN})=\frac12;
  \]
  \item 其结构层同态半圆维满足
  \[
  \cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(\mathsf E_{\NN},\odot)=+\infty.
  \]
\end{enumerate}
亦即，整数轴对齐椭圆半群在可实现性意义下仍只是可数对象，而在严格同态线性化意义下却需要可数无穷个彼此独立的素数轴。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:killo-ellipse-diagonal-prime-register-equivalence} 的内容。因而 \(\mathsf E_{\NN}\) 与 \(\NN_{>0}\times \NN_{>0}\) 等势，特别是一个可数无限集。由命题 \ref{prop:killo-implementation-vs-structural-half-circle-dimension} 的定义口径，可数无限集的实现层半圆维恰为 \(\frac12\)，从而得到第二条。

再看结构层。子幺半群
\[
\mathsf E_x:=\{E_{a,1}:a\in\NN_{>0}\}\subset \mathsf E_{\NN}
\]
满足
\[
(\mathsf E_x,\odot)\cong (\NN_{\times},\times).
\]
若存在某个有限 \(k\) 与单射幺半群同态
\[
\Phi:(\mathsf E_{\NN},\odot)\hookrightarrow (\NN^k,+),
\]
则其限制将给出
\[
\NN_{\times}\hookrightarrow (\NN^k,+)
\]
的单射幺半群同态，这与定理 \ref{thm:killo-prime-freedom-non-finitizability} 矛盾。故不存在任何有限秩加法寄存器对 \(\mathsf E_{\NN}\) 给出忠实同态实现，也即
\[
\cdim^{\mathrm{hom}}_{+}(\mathsf E_{\NN},\odot)=+\infty.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
这九条结果把 Lee--Yang 分支振幅、自然扩张账本、Smith 信息亏损与椭圆 prime-register 几条后段链条进一步压缩成统一结构：一方面，Stokes 幅值平方虽与 Lee--Yang 三次共享同一立方子域，但其平方根振幅 \(B\) 必然逃离该三次数域，转而落入一个全复六次扩张；另一方面，有限深度前史虽然能够以逐层单素数的最优方式压缩，但这种最优性一旦进入无限前史便不再可有限支持化，从而把 prime-slice 账本刚性提升为真正的逆极限障碍；再者，Smith 信息亏损不仅由离散曲率完全恢复，而且在固定总估值约束下满足精确的集中--均衡极值律，并逐素数推送到一般模数的 sharp 核增长界；最后，Fibonacci 方向的周期化共振既在全部卷积幂上保持非 Rajchman 刚性，又与整数轴对齐椭圆半群的可数无穷素数轴结构一道，展示出实现层可数而结构层不可有限线性化的根本裂解。

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part75-hologram-shadow-productlaw-resonance-tail}

\endinput
