\paragraph{Wulff 射线的 Schur 极小谱、低纤维异常税与 window-\texorpdfstring{$6$}{6} 审计刚性}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9x-serrin-ray-fibonacci-semirings} 已把未归一化各向异性 Serrin 射线的分辨率 \(m\) 观测识别为模 \(F_{m+2}\) 的有限半环、推论 \ref{cor:xi-time-part9x-serrin-ray-exact-capacity} 已把窗口 \(0\le \rho<2^m\) 上的残余纤维写成 \(\{q_m,q_m+1\}\) 二值直方图、而 window-\(6\) 的 bin-fold 纤维谱、boundary sheet-parity 中心与规范热力学亦已固定之后，还可进一步把这条 Wulff 射线提升为有限分辨率上的 Schur 极小基准。其关键点在于：Figalli--Zhang 的各向异性 Serrin 刚性在模去平移后只留下单参数 Wulff 射线，因此纯几何侧在每个分辨率上只允许一条 residue-count 基准谱；而一旦把该基准谱置入主序与可分凸泛函框架，它便自动成为全部 \(F_{m+2}\)-纤维模型中的唯一 Schur 极小端点。由此，任何额外的低纤维、boundary 中心或审计异常都不再只是“偏离均衡”的质性描述，而获得一条精确的 convex-tax 定律。 \cite{FigalliZhang2026AnisotropicSerrinGeneralDomains}

\begin{theorem}[Wulff 射线的 Schur 极小谱]\label{thm:xi-time-part9ze-wulff-schur-minimal-spectrum}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9ze\_wulff\_schur\_minimal\_spectrum}
在本段记
\[
M_m:=F_{m+2},\qquad
N_m:=2^m,\qquad
N_m=q_mM_m+a_m,\qquad
0\le a_m<M_m.
\]
把推论 \ref{cor:xi-time-part9x-serrin-ray-exact-capacity} 中 Wulff 射线 residue map 的纤维多重集按非增序重排，记为
\[
d_m^W:=\bigl((q_m+1)^{a_m},q_m^{M_m-a_m}\bigr)\in \mathbb N^{M_m}.
\]
则对任意满射
\[
T:\{0,1,\dots,N_m-1\}\twoheadrightarrow Y,
\qquad |Y|=M_m,
\]
若记其纤维向量为
\[
d(T):=(d_1,\dots,d_{M_m})\in \mathbb N^{M_m},
\qquad
\sum_{i=1}^{M_m}d_i=N_m,
\]
则 \(d(T)\) 经有限次单位平衡步
\[
(\ldots,x,\ldots,y,\ldots)\longmapsto
(\ldots,x-1,\ldots,y+1,\ldots)
\qquad (x-y\ge 2)
\]
必到达且只可能到达 \(d_m^W\) 的某个排列。等价地，
\[
d(T)^\downarrow \succ d_m^W,
\]
故 \(d_m^W\) 是全部 \(M_m\)-分箱、总质量 \(N_m\) 的正整数纤维谱中唯一的 Schur 极小元。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-time-part9x-serrin-ray-exact-capacity}，Wulff 射线在窗口 \(0\le \rho<2^m\) 上的纯几何余类计数恰有 \(a_m\) 条纤维取值 \(q_m+1\)、其余 \(M_m-a_m\) 条纤维取值 \(q_m\)，故其非增序纤维谱正是
\[
d_m^W=\bigl((q_m+1)^{a_m},q_m^{M_m-a_m}\bigr).
\]

现取任意 \(d=d(T)\)。若存在 \(i,j\) 使 \(d_i-d_j\ge 2\)，则作一次单位平衡步
\[
(d_i,d_j)\mapsto (d_i-1,d_j+1).
\]
该变换保持总和 \(\sum_i d_i=N_m\) 与正整数性不变，并且平方和满足
\[
(d_i-1)^2+(d_j+1)^2-d_i^2-d_j^2
=-2(d_i-d_j-1)\le -2.
\]
故每做一步，\(\sum_i d_i^2\) 至少下降 \(2\)。由于平方和非负，该过程必在有限步后终止。

终止时所有坐标差都不超过 \(1\)。而满足
\[
\sum_{i=1}^{M_m}d_i=N_m=q_mM_m+a_m
\]
且任意两坐标差至多为 \(1\) 的正整数向量，只能由 \(a_m\) 个 \(q_m+1\) 与 \(M_m-a_m\) 个 \(q_m\) 组成，故终点必为 \(d_m^W\) 的一个排列。于是 \(d\) 经有限次 Robin--Hood 平衡步到达 \(d_m^W\)，Hardy--Littlewood--Pólya 判别遂给出
\[
d(T)^\downarrow\succ d_m^W.
\]
唯一性亦随之成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Wulff 基准给出可分凸量的统一下包络]\label{cor:xi-time-part9ze-wulff-schur-convex-envelope}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9ze-wulff-schur-minimal-spectrum} 的设定下，对任意严格凸函数
\[
\Phi:[1,\infty)\to \RR
\]
都有
\[
\sum_{i=1}^{M_m}\Phi(d_i)\ge
(M_m-a_m)\Phi(q_m)+a_m\Phi(q_m+1),
\]
并且等号当且仅当 \(d(T)\) 与 \(d_m^W\) 仅差一个排列。
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9ze\_wulff\_schur\_convex\_envelope}

令
\[
p_i:=\frac{d_i}{N_m},
\qquad
p^W:=\frac{d_m^W}{N_m},
\qquad
u_i:=\frac{1}{M_m},
\]
\[
\operatorname{Col}(T):=\frac{1}{N_m^2}\sum_{i=1}^{M_m}d_i^2,
\qquad
\kappa(T):=\frac{1}{N_m}\sum_{i=1}^{M_m}d_i\log d_i,
\]
\[
G(T):=\prod_{i=1}^{M_m}\mathfrak S_{d_i},
\qquad
g(T):=\frac{1}{N_m}\log|G(T)|.
\]
再记
\[
\operatorname{Col}_m^W:=
\frac{(M_m-a_m)q_m^2+a_m(q_m+1)^2}{N_m^2},
\]
\[
\kappa_m^W:=
\frac{(M_m-a_m)q_m\log q_m+a_m(q_m+1)\log(q_m+1)}{N_m},
\]
\[
G_m^W:=\mathfrak S_{q_m}^{\,M_m-a_m}\times \mathfrak S_{q_m+1}^{\,a_m},
\qquad
g_m^W:=\frac{1}{N_m}\log|G_m^W|.
\]
则有
\[
\operatorname{Col}(T)\ge \operatorname{Col}_m^W,
\qquad
\kappa(T)\ge \kappa_m^W,
\qquad
g(T)\ge g_m^W.
\]
对任意严格凹函数
\[
\Psi:[1,\infty)\to \RR
\]
则不等式反向。特别地，
\[
H(p):=-\sum_{i=1}^{M_m}p_i\log p_i
=\log N_m-\kappa(T)
\]
在 \(d_m^W\) 处取得唯一极大，而
\[
D_{\mathrm{KL}}(p\Vert u)
=
\kappa(T)-\log\frac{N_m}{M_m}
\]
在 \(d_m^W\) 处取得唯一极小。对 dyadic 预言机容量
\[
C_T(B):=\sum_{i=1}^{M_m}\min(d_i,2^B)
\qquad (B\ge 0)
\]
亦有
\[
C_T(B)\le
(M_m-a_m)\min(q_m,2^B)+a_m\min(q_m+1,2^B).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9ze-wulff-schur-minimal-spectrum}，
\[
d(T)^\downarrow\succ d_m^W.
\]
对严格凸 \(\Phi\)，Karamata 不等式给出
\[
\sum_i\Phi(d_i)\ge \sum_i\Phi(d_i^W),
\]
且等号当且仅当 \(d(T)\) 与 \(d_m^W\) 仅差排列；对严格凹 \(\Psi\) 则不等式反向。

取 \(\Phi(t)=t^2\) 即得碰撞率下界；取 \(\Phi(t)=t\log t\) 即得 \(\kappa\) 下界；取 \(\Phi(t)=\log\Gamma(t+1)\) 并用
\[
\log|G(T)|=\sum_i\log(d_i!)
\]
即得 \(g(T)\ge g_m^W\)。

再由
\[
H(p)= -\sum_i\frac{d_i}{N_m}\log\frac{d_i}{N_m}
=\log N_m-\kappa(T)
\]
可知，Shannon 熵的唯一极大与 \(\kappa(T)\) 的唯一极小等价。进一步，
\[
D_{\mathrm{KL}}(p\Vert u)
=\sum_i\frac{d_i}{N_m}\log\frac{d_i/N_m}{1/M_m}
=\kappa(T)-\log\frac{N_m}{M_m},
\]
故 KL 缺口的唯一极小与 \(\kappa(T)\) 的唯一极小同义。

最后，函数
\[
t\longmapsto \min(t,2^B)
\]
在 \([1,\infty)\) 上是凹函数，故同样由 Karamata 给出容量上包络。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单泛函刚性]\label{thm:xi-time-part9ze-single-functional-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9ze\_single\_functional\_rigidity}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9ze-wulff-schur-minimal-spectrum} 的设定下，下列任一条件单独成立，均已足以推出 \(d(T)\) 与 \(d_m^W\) 仅差一个排列：
\[
\operatorname{Col}(T)=\operatorname{Col}_m^W,
\]
\[
g(T)=g_m^W,
\]
\[
D_{\mathrm{KL}}(p\Vert u)=
\kappa_m^W-\log\frac{N_m}{M_m}.
\]
换言之，碰撞率极小、规范体积密度极小与相对均匀基线的 KL 缺口极小中的任一者，已单独刻画纯尺度 Wulff 射线。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一式对应推论 \ref{cor:xi-time-part9ze-wulff-schur-convex-envelope} 中的严格凸函数 \(\Phi(t)=t^2\)；第二式对应 \(\Phi(t)=\log\Gamma(t+1)\)；第三式则因
\[
D_{\mathrm{KL}}(p\Vert u)=\kappa(T)-\log\frac{N_m}{M_m}
\]
而等价于 \(\kappa(T)=\kappa_m^W\)，也就是 \(\Phi(t)=t\log t\) 的严格凸极小情形。三种情形都由同一等号刚性推出
\[
d(T)\sim d_m^W.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[低纤维异常税的一般公式]\label{thm:xi-time-part9ze-lowfiber-anomaly-tax}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9ze\_lowfiber\_anomaly\_tax}
假设 \(q_m\ge 2\)（等价地 \(m\ge 4\)），并取整数
\[
0\le r\le \left\lfloor \frac{M_m-a_m}{2}\right\rfloor.
\]
考虑全部满足
\[
d=(d_1,\dots,d_{M_m})\in \mathbb N^{M_m},
\qquad
\sum_{i=1}^{M_m}d_i=N_m,
\qquad
\#\{i:d_i\le q_m-1\}\ge r
\]
的向量。则对任意严格凸函数
\[
\Phi:[1,\infty)\to \RR
\]
而言，该约束下的唯一极小元为
\[
d_m^{(r)}=
\bigl((q_m-1)^r,\ q_m^{M_m-a_m-2r},\ (q_m+1)^{a_m+r}\bigr).
\]
并且其相对于 Wulff 基准的超额精确等于
\[
\sum_{i=1}^{M_m}\Phi\bigl(d_{m,i}^{(r)}\bigr)
-
\sum_{i=1}^{M_m}\Phi\bigl(d_{m,i}^{W}\bigr)
=
r\Bigl[\Phi(q_m-1)-2\Phi(q_m)+\Phi(q_m+1)\Bigr].
\]
特别地，若对任意可行 \(d\) 仍记
\[
\operatorname{Col}(d):=\frac{1}{N_m^2}\sum_i d_i^2,
\qquad
\kappa(d):=\frac{1}{N_m}\sum_i d_i\log d_i,
\]
\[
G(d):=\prod_i\mathfrak S_{d_i},
\qquad
g(d):=\frac{1}{N_m}\log|G(d)|,
\]
则有
\[
\sum_i d_i^2\ge \sum_i(d_{m,i}^{W})^2+2r,
\]
\[
\log|G(d)|\ge \log|G_m^W|+r\log\frac{q_m+1}{q_m},
\]
\[
\kappa(d)\ge
\kappa_m^W+\frac{r}{N_m}
\Bigl[(q_m-1)\log(q_m-1)-2q_m\log q_m+(q_m+1)\log(q_m+1)\Bigr].
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
x:=\#\{i:d_i\le q_m-1\}.
\]
由于约束要求 \(x\ge r\)，只需先固定 \(x\) 考察在“恰有 \(x\) 个低纤维”的层内极小元。

设 \(d\) 为该层上的极小元。若某个低纤维满足 \(d_i\le q_m-2\)，则由于总和
\[
N_m=q_mM_m+a_m
\]
严格大于
\[
x(q_m-1)+(M_m-x)q_m
=N_m-(a_m+x),
\]
必存在另一个坐标 \(d_j\ge q_m+1\)。于是一步平衡
\[
(d_i,d_j)\mapsto (d_i+1,d_j-1)
\]
保持“至少 \(x\) 个坐标不高于 \(q_m-1\)”这一约束，并因 \(\Phi\) 严格凸而严格降低 \(\sum_i\Phi(d_i)\)，矛盾。故层内极小元的全部低纤维都必须恰等于 \(q_m-1\)。

现在把这 \(x\) 个坐标固定为 \(q_m-1\)。剩余 \(M_m-x\) 个坐标之和为
\[
N_m-x(q_m-1)=q_m(M_m-x)+(a_m+x).
\]
因此，在剩余块上我们处于一个新的“总质量 \(q_m(M_m-x)+(a_m+x)\)、箱数 \(M_m-x\)”的平衡问题。由定理 \ref{thm:xi-time-part9ze-wulff-schur-minimal-spectrum}，其唯一 Schur 极小元正是
\[
\bigl(q_m^{M_m-a_m-2x},(q_m+1)^{a_m+x}\bigr),
\]
故在固定 \(x\) 的层内，唯一极小元为
\[
d_m^{(x)}=
\bigl((q_m-1)^x,\ q_m^{M_m-a_m-2x},\ (q_m+1)^{a_m+x}\bigr).
\]
其中可行性要求
\[
M_m-a_m-2x\ge 0
\iff
x\le \left\lfloor \frac{M_m-a_m}{2}\right\rfloor.
\]

于是只需比较单变量函数
\[
\mathcal F(x):=
x\Phi(q_m-1)+(M_m-a_m-2x)\Phi(q_m)+(a_m+x)\Phi(q_m+1).
\]
其离散增量为
\[
\mathcal F(x+1)-\mathcal F(x)
=
\Phi(q_m-1)-2\Phi(q_m)+\Phi(q_m+1)>0,
\]
故 \(\mathcal F(x)\) 严格递增，最小值在最小可行 \(x=r\) 处取得，且唯一极小元正是 \(d_m^{(r)}\)。

把
\[
\mathcal F(r)-\mathcal F(0)
\]
写开，即得相对 Wulff 基准的精确超额公式。再分别代入
\[
\Phi(t)=t^2,\qquad
\Phi(t)=\log\Gamma(t+1),\qquad
\Phi(t)=t\log t
\]
便得到平方和、\(\log|G|\) 与 \(\kappa\) 的三条下界。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 审计谱的变分极小性]\label{thm:xi-time-part9ze-window6-audit-variational-characterization}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9ze\_window6\_audit\_variational\_characterization}
记
\[
d_6^{\mathrm{audit}}:=(2^8,3^4,4^9).
\]
由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，这正是 window-\(6\) 的 bin-fold 审计直方图。另一方面，
\[
N_6=64=3\cdot 21+1,
\qquad
M_6=F_8=21,
\]
故相应 Wulff 基准谱为
\[
d_6^W=(4^1,3^{20}).
\]
于是 \(d_6^{\mathrm{audit}}\) 是所有满足
\[
d\in \mathbb N^{21},
\qquad
\sum_{i=1}^{21}d_i=64,
\qquad
\#\{i:d_i\le 2\}\ge 8
\]
的向量中，对任意严格凸函数
\[
\Phi:[1,\infty)\to \RR
\]
的唯一极小元。特别地，由于 \(d_6^{\mathrm{audit}}\) 恰有八个二重纤维，故在更强约束
\[
\#\{i:d_i=2\}=8
\]
下，它仍是唯一极小元。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9ze-lowfiber-anomaly-tax} 取
\[
q_6=3,\qquad a_6=1,\qquad r=8
\]
即得唯一极小元
\[
d_6^{(8)}=
\bigl(2^8,3^{21-1-16},4^{1+8}\bigr)
=(2^8,3^4,4^9).
\]
而推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist} 已给出 window-\(6\) 的审计直方图正是该向量，故结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} boundary 中心的不可消除凸税]\label{cor:xi-time-part9ze-window6-boundary-center-convex-tax}
设 \(d\in \mathbb N^{21}\) 满足
\[
\sum_{i=1}^{21}d_i=64,
\]
并记
\[
G(d):=\prod_{i=1}^{21}\mathfrak S_{d_i}.
\]
若该 \(21\)-纤维模型保留 boundary sheet-parity 规范中心
\[
(\ZZ/2\ZZ)^3\hookrightarrow Z\!\bigl(G(d)\bigr),
\]
则必至少有三条二重纤维，从而
\[
\sum_i d_i^2\ge 202,
\qquad
\operatorname{Col}(d)\ge \frac{202}{64^2}=\frac{101}{2048},
\]
\[
\log|G(d)|\ge \log|G_6^W|+3\log\frac43,
\qquad
g(d)\ge g_6^W+\frac{3}{64}\log\frac43,
\]
\[
\kappa(d)\ge
\kappa_6^W+\frac{3}{64}\Bigl(2\log 2-6\log 3+4\log 4\Bigr)
=
\kappa_6^W+\frac{3}{32}\log\frac{32}{27}.
\]
因此，window-\(6\) 的 boundary 中心不是无代价异常，而携带一个严格的凸税。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-boundary-center-z2}，window-\(6\) 的 boundary 三点
\[
\texttt{100001},\ \texttt{100101},\ \texttt{101001}
\]
各自产生一个独立的中心 involution，因而保留该中心结构必要求至少三条纤维满足
\[
d_i=2.
\]
特别地，
\[
\#\{i:d_i\le 2\}\ge 3.
\]
将定理 \ref{thm:xi-time-part9ze-lowfiber-anomaly-tax} 应用于
\[
q_6=3,\qquad a_6=1,\qquad r=3
\]
即可得到三条不等式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 审计谱相对于 Wulff 地板的精确异常税]\label{thm:xi-time-part9ze-window6-exact-tax-identity}
记
\[
d_6^{\mathrm{bin}}:=(2^8,3^4,4^9),
\qquad
d_6^W:=(4^1,3^{20}),
\]
\[
G_6^W:=\mathfrak S_4\times \mathfrak S_3^{20},
\qquad
g_6^W:=\frac{1}{64}\log|G_6^W|,
\]
\[
\kappa_6^W:=\frac{1}{64}\bigl(60\log 3+4\log 4\bigr),
\qquad
\operatorname{Col}_6^W:=\frac{49}{1024}.
\]
则相对于纯尺度 Wulff 基准，window-\(6\) 的实际审计谱满足精确恒等式
\[
\operatorname{Col}(d_6^{\mathrm{bin}})-\operatorname{Col}_6^W=\frac{1}{256},
\]
\[
\log|G_6^{\mathrm{bin}}|-\log|G_6^W|=8\log\frac43,
\qquad
g_6^{\mathrm{bin}}-g_6^W=\frac18\log\frac43,
\]
\[
\kappa_6-\kappa_6^W=\frac14\log\frac{32}{27}.
\]
换言之，window-\(6\) 的审计谱并非任意偏离 Wulff 地板；它恰好实现了“具有八条低纤维”这一约束下的最小可付异常税。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9ze-window6-audit-variational-characterization}，
\[
d_6^{\mathrm{bin}}=d_6^{(8)}.
\]
故把定理 \ref{thm:xi-time-part9ze-lowfiber-anomaly-tax} 中
\[
q_6=3,\qquad a_6=1,\qquad r=8
\]
代入，即得所有精确超额。

更具体地，Wulff 基准的平方和为
\[
20\cdot 3^2+1\cdot 4^2=196,
\]
而审计谱的平方和为
\[
8\cdot 2^2+4\cdot 3^2+9\cdot 4^2=212,
\]
故
\[
\operatorname{Col}(d_6^{\mathrm{bin}})-\operatorname{Col}_6^W
=\frac{212-196}{64^2}
=\frac{16}{4096}
=\frac{1}{256}.
\]
同理，
\[
\log|G_6^{\mathrm{bin}}|-\log|G_6^W|
=8\log\frac43,
\]
两边同除以 \(64\) 即得
\[
g_6^{\mathrm{bin}}-g_6^W=\frac18\log\frac43.
\]
对 \(\kappa\) 则有
\[
\kappa_6-\kappa_6^W
=
\frac{8}{64}\Bigl(2\log 2-6\log 3+4\log 4\Bigr)
=\frac14\log\frac{32}{27}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[审计偶窗始终严格高于 Wulff--Schur 地板]\label{prop:xi-time-part9ze-audited-even-window-above-wulff-floor}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9ze\_audited\_even\_window\_above\_wulff\_floor}
在审计偶窗
\[
m\in\{8,10,12\}
\]
上，bin-fold 纤维直方图由表 \ref{tab:fold_bin_degeneracy_spectrum_m6_m12} 给出；记相应多重度向量为 \(d_m^{\mathrm{bin}}\)。对应的 Wulff 基准谱为
\[
d_8^W=(5^{36},4^{19}),
\qquad
d_{10}^W=(8^{16},7^{128}),
\qquad
d_{12}^W=(11^{326},10^{51}).
\]
这里约定
\[
\operatorname{Col}_m^{\mathrm{bin}}:=\operatorname{Col}(d_m^{\mathrm{bin}}),
\qquad
\operatorname{Col}_m^W:=\operatorname{Col}(d_m^W).
\]
于是碰撞率严格高于 Wulff 地板：
\[
\operatorname{Col}_8^{\mathrm{bin}}-\operatorname{Col}_8^W
=\frac{11}{8192},
\]
\[
\operatorname{Col}_{10}^{\mathrm{bin}}-\operatorname{Col}_{10}^W
=\frac{101}{262144},
\]
\[
\operatorname{Col}_{12}^{\mathrm{bin}}-\operatorname{Col}_{12}^W
=\frac{961}{8388608}.
\]
并且规范体积密度同样保留严格正缺口：
\[
g_8^{\mathrm{bin}}-g_8^W=0.0346850\ldots,
\]
\[
g_{10}^{\mathrm{bin}}-g_{10}^W=0.0268797\ldots,
\]
\[
g_{12}^{\mathrm{bin}}-g_{12}^W=0.0213913\ldots.
\]
因此，已审计到的偶窗 bin-fold 从未落到纯尺度 Wulff 射线的 Schur 极小地板；每一窗都含有额外的非尺度纤维结构。
\end{proposition}
\begin{proof}
由表 \ref{tab:fold_bin_degeneracy_spectrum_m6_m12}，
\[
d_8^{\mathrm{bin}}=(3^{21},5^{11},6^{23}),
\qquad
d_{10}^{\mathrm{bin}}=(5^{55},8^{52},9^{37}),
\qquad
d_{12}^{\mathrm{bin}}=(8^{144},12^{85},13^{148}).
\]
另一方面，
\[
256=4\cdot 55+36,
\qquad
1024=7\cdot 144+16,
\qquad
4096=10\cdot 377+326,
\]
故 Wulff 基准分别为
\[
d_8^W=(5^{36},4^{19}),
\qquad
d_{10}^W=(8^{16},7^{128}),
\qquad
d_{12}^W=(11^{326},10^{51}).
\]

直接计算平方和得到
\[
21\cdot 3^2+11\cdot 5^2+23\cdot 6^2=1292,
\qquad
19\cdot 4^2+36\cdot 5^2=1204,
\]
\[
55\cdot 5^2+52\cdot 8^2+37\cdot 9^2=7700,
\qquad
128\cdot 7^2+16\cdot 8^2=7296,
\]
\[
144\cdot 8^2+85\cdot 12^2+148\cdot 13^2=46468,
\qquad
51\cdot 10^2+326\cdot 11^2=44546.
\]
除以 \(256^2,1024^2,4096^2\) 即得三条碰撞率缺口。

再由
\[
g_m^{\mathrm{bin}}=\frac{1}{2^m}\sum_{w\in X_m}\log\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)!\bigr)
\]
与 Wulff 基准的同型定义，直接化简得到
\[
g_8^{\mathrm{bin}}-g_8^W
=
\frac{23\log 3-19\log 2-2\log 5}{256}
=0.0346850\ldots,
\]
\[
g_{10}^{\mathrm{bin}}-g_{10}^W
=
\frac{164\log 2+19\log 3-55\log 7}{1024}
=0.0268797\ldots,
\]
\[
g_{12}^{\mathrm{bin}}-g_{12}^W
=
\frac{322\log 2-55\log 3-144\log 5-93\log 11+148\log 13}{4096}
=0.0213913\ldots.
\]
因此三窗都严格高于 Wulff 地板。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[偶窗 Fibonacci 底层的 Schur 刚性]\label{conj:xi-time-part9ze-even-window-fibonacci-schur-rigidity}
由定理 \ref{thm:fold-bin-min-degeneracy-fib-audited}，在审计偶窗
\[
m\in\{6,8,10,12\}
\]
上已有
\[
d_{\min}(m)=F_{m/2},
\qquad
\bigl|\mathcal S_{m,d_{\min}(m)}\bigr|=F_m=|X_{m-2}|.
\]
这提示如下推广：对每个偶数 \(m\ge 6\)，bin-fold 的完整多重度谱应当是下述变分问题的唯一解：

在所有向量
\[
d\in \mathbb N^{M_m},
\qquad
\sum_{i=1}^{M_m}d_i=N_m,
\qquad
\#\{i:d_i=F_{m/2}\}=F_m
\]
中，使得对某个（等价地，对任意一个）严格凸可分泛函
\[
\sum_{i=1}^{M_m}\Phi(d_i)
\]
取得极小。

若该猜想成立，则审计偶窗上的 Fibonacci 底层不再只是有限样本中的经验稳定扇区，而将升级为一条全偶窗的 Schur 刚性律：最低 Fibonacci 扇区一旦被固定，完整的高层直方图便被唯一强制决定。
\end{conjecture}
\begin{proof}[证据]
window-\(6\) 的情形已由定理 \ref{thm:xi-time-part9ze-window6-audit-variational-characterization} 完成：其八条二重纤维
\[
8=F_6,\qquad 2=F_3
\]
已经足以强制整个直方图为
\[
(2^8,3^4,4^9).
\]
另一方面，定理 \ref{thm:fold-bin-min-degeneracy-fib-audited} 给出的审计偶窗数据
\[
(d_{\min},|\mathcal S_{m,d_{\min}}|)
=(2,8),\ (3,21),\ (5,55),\ (8,144)
\]
全部落在
\[
\bigl(F_{m/2},F_m\bigr)
\]
这条 Fibonacci 律上，显示最低扇区的规模与底值都具有非偶然的刚性形态。该猜想断言，这一 Fibonacci 底层不仅控制最小扇区本身，而且应继续以 Schur 极小性的方式锁定整个多重度谱。证毕。
\end{proof}

\noindent
综上，Figalli--Zhang 所给出的单参数 Wulff 几何在有限分辨率端并不只产生一条同余骨架与容量律；它还进一步诱导出一个严格的 Schur 极小地板。该地板统一控制碰撞率、KL 缺口、规范体积密度与一切严格凸可分泛函的最优下包络，而任何低纤维异常都只能以精确可算的凸税形式偏离它。window-\(6\) 的审计谱则表明，这一变分框架并非抽象的平衡原理，而可在具体审计窗口上实现为一条完全刚性的异常税恒等式：边界中心的三条二重纤维强制一个不可消除的最小代价，而实际八条低纤维又恰好达到相应约束下的唯一凸极小端点。由此，Wulff 射线、低纤维异常与有限窗审计谱被压缩进同一条可审计的主序--变分主线。

\endinput
