\paragraph{对称幂矩谱、尾谱完备统计、冻结双坐标与 \texorpdfstring{$S_4$}{S4} Jacobian 分层}
在附录射影压力算子的整数退化、固定分辨率上的容量--尾谱反演、冻结相的双指数控制、金属平均族的严格 gap，以及属 \(49\) 的 \(S_4\)-Hurwitz 商塔的 Chevalley--Weil/Jacobian/Prym 分解都已建立之后，还可把这些分散接口进一步压缩为下列六条综合色结论。它们分别把整数矩谱塔识别为一次层有限核在对称代数上的分次影像，把固定窗口上的全部纯标量统计压缩为唯一尾谱，把冻结相的宏观热力学收束为两枚指数坐标，把黄金分支锁定为常数型金属平均族中唯一的对数成本极小点，并把属 \(49\) 的 \(S_4\)-全对称中性层消失与 Jacobian 的平方--立方分层一并固定。

\begin{theorem}[整数矩谱塔的对称幂封闭与一次层共轭不变性]\label{thm:xi-time-part9xf-moment-tower-symmetric-power-closure}
沿用定义 \ref{def:pom-projective-transfer-operator}、定义 \ref{def:pom-homogeneous-polynomials-simplex}、注 \ref{rem:pom-moment-symmetric-power-substitution-operator} 与定理 \ref{thm:pom-projective-operator-degenerates-to-moment-kernel} 的记号，并记
\[
\mathcal H:=\bigoplus_{q\ge 0}\mathcal H_q,
\qquad
r_q:=\rho(\mathcal L_q|_{\mathcal H_q})=\rho(\widetilde A_q)
\qquad (q\ge 2).
\]
则对每个整数 \(q\ge 2\)，\(\mathcal L_q|_{\mathcal H_q}\) 正是由一次层有限核 \(\{B_b\}_{b\in A_{\mathrm{out}}}\) 在对称代数上的 \(q\) 次齐次分量所诱导出的作用，而 \(\widetilde A_q\) 恰为该作用在单项式基下的矩阵表示。因而整数矩谱塔
\[
\{r_q\}_{q\ge 2}
\]
并非彼此无关的标量族，而是同一个一次层线性核在对称代数分次表示上的谱半径序列。

进一步，若两套确定性在线核 \(\mathcal T,\mathcal T'\) 满足：存在某个线性同构 \(C\) 使得
\[
B_b(\mathcal T')=C^{-1}B_b(\mathcal T)C
\qquad (b\in A_{\mathrm{out}})
\]
同时成立，则对每个整数 \(q\ge 2\) 都有
\[
\mathcal L_q(\mathcal T')|_{\mathcal H_q}
\cong
\mathcal L_q(\mathcal T)|_{\mathcal H_q},
\qquad
\widetilde A_q(\mathcal T')
\cong
\widetilde A_q(\mathcal T),
\]
从而
\[
r_q(\mathcal T')=r_q(\mathcal T).
\]
换言之，一次层上的公共共轭会通过对称幂函子自动传递到全部整数矩层。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-projective-operator-degenerates-to-moment-kernel}，对每个整数 \(q\ge 2\)，\(\mathcal L_q\) 在 \(\mathcal H_q\) 上的限制在任一单项式基下的矩阵表示恰为 \(\widetilde A_q\)，并且
\[
\rho(\mathcal L_q|_{\mathcal H_q})=\rho(\widetilde A_q)=r_q.
\]
另一方面，注 \ref{rem:pom-moment-symmetric-power-substitution-operator} 已指出：该有限维作用来自一次层线性替换 \(x\mapsto B_b^{\mathsf T}x\) 在对称代数上的 \(q\) 次齐次分量。于是 \(\widetilde A_q\) 与 \(\mathcal L_q|_{\mathcal H_q}\) 不再是独立构造，而是同一个一次层有限核在 \(\mathcal H\) 上分次表示的 \(q\) 级坐标实现。这就证明了第一部分。

若再有
\[
B_b(\mathcal T')=C^{-1}B_b(\mathcal T)C
\qquad (b\in A_{\mathrm{out}}),
\]
则一次层线性替换由公共共轭 \(C\) 联系起来。对称幂表示是函子性的，故在每个 \(q\) 次齐次层上都会自动诱导一个由 \(C\) 决定的线性同构，把 \(\mathcal T\) 与 \(\mathcal T'\) 的 \(q\) 级作用互相共轭。于是
\[
\mathcal L_q(\mathcal T')|_{\mathcal H_q}
\cong
\mathcal L_q(\mathcal T)|_{\mathcal H_q},
\]
而在单项式基下这正意味着
\[
\widetilde A_q(\mathcal T')
\cong
\widetilde A_q(\mathcal T).
\]
谱半径作为共轭不变量因而相等，即
\[
r_q(\mathcal T')=r_q(\mathcal T).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定分辨率纤维尾谱的完备统计原则]\label{thm:xi-time-part9xf-tail-spectrum-complete-statistic}
固定分辨率 \(m\)。定义纤维尾函数、连续容量曲线与全矩谱
\[
N_m(t):=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)\ge t\},
\qquad
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T):=\sum_{x\in X_m}\min\bigl(d_m(x),T\bigr),
\]
\[
S_q(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^q
\qquad (q>0).
\]
则
\[
N_m
\longleftrightarrow
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}
\longleftrightarrow
\{S_q(m)\}_{q>0}
\]
两两唯一决定。更准确地说，这三类数据都等价于同一个纤维直方图 \(h_m(d)=\#\{x:d_m(x)=d\}\)。

因而，在固定窗口层级上，任意仅依赖于多重度多重集
\[
\{d_m(x):x\in X_m\}
\]
的纯标量统计都不再携带超出 \(N_m\) 之外的独立不变量；特别地，离散 oracle 容量
\[
C_m(B)=\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(2^B),
\]
全部碰撞矩 \(S_q(m)\)，以及由同一多重度多重集定义的任意对称标量泛函，都已被 \(N_m\) 完备编码。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-capacity-tail-histogram-moment-complete-statistic} 已经给出：固定 \(m\) 时，连续容量曲线 \(\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\)、尾计数函数 \(N_m\)、纤维直方图 \(h_m\) 与全矩谱 \(\{S_q(m)\}_{q>0}\) 彼此唯一决定。定理 \ref{thm:xi-time-part62df-capacity-curve-complete-inversion} 又把这一点写成完全可逆的显式反演公式；特别地，
\[
N_m(t)=\partial_T^+\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(t)\quad\text{a.e.},
\qquad
h_m(d)=N_m(d)-N_m(d+1),
\]
并且
\[
S_q(m)=q\int_0^\infty t^{q-1}N_m(t)\,\dd t
\qquad (q>0).
\]
因此
\[
N_m
\longleftrightarrow
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}
\longleftrightarrow
h_m
\longleftrightarrow
\{S_q(m)\}_{q>0}
\]
完全等价。

另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part62df-capacity-curve-complete-inversion} 的第三条已说明：对任意函数 \(F:\ZZ_{\ge 1}\to\RR\)，都有
\[
\sum_{x\in X_m}F\bigl(d_m(x)\bigr)
=
\sum_{d\ge 1}h_m(d)F(d),
\]
故任意仅依赖于多重度多重集的对称标量泛函都由 \(h_m\) 唯一恢复，亦即由 \(N_m\) 唯一恢复。再注意到离散 oracle 容量只是连续容量在 \(T=2^B\) 处的取值，
\[
C_m(B)=\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(2^B),
\]
而碰撞矩就是 \(S_q(m)\) 本身，于是所述完备编码原则随之成立。证毕。
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xf\_tail\_spectrum\_complete\_statistic}
\end{proof}

\begin{theorem}[冻结相宏观热力学的双指数坐标化]\label{thm:xi-time-part9xf-frozen-phase-two-coordinate-thermodynamics}
沿用定理 \ref{thm:fold-pressure-freezing-threshold}、定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-escort-renyi-spectrum-collapse} 与定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-pressure-address-cost-residual-decomposition} 的记号。设
\[
M_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x),
\qquad
A_m^{\max}:=\{x\in X_m:\ d_m(x)=M_m\},
\qquad
K_m:=\#A_m^{\max},
\]
并记次大纤维规模为 \(M_m^{(2)}\)。定义
\[
\alpha_*:=\lim_{m\to\infty}\frac1m\log M_m,
\qquad
g_*:=\lim_{m\to\infty}\frac1m\log K_m,
\qquad
\alpha_*^{(2)}:=\limsup_{m\to\infty}\frac1m\log M_m^{(2)}.
\]
若存在严格基态间隙
\[
\alpha_*^{(2)}<\alpha_*,
\]
并定义冻结阈值
\[
a_{\mathrm c}:=\frac{\log\varphi-g_*}{\alpha_*-\alpha_*^{(2)}},
\]
则对每个实数 \(a>a_{\mathrm c}\)，压力极限
\[
P_a:=\lim_{m\to\infty}\frac1m\log S_a(m),
\qquad
\pi_{m,a}(x):=\frac{d_m(x)^a}{S_a(m)},
\qquad
h_\infty(a):=\lim_{m\to\infty}\frac1m\Bigl(-\log\max_x\pi_{m,a}(x)\Bigr)
\]
满足三条同步刚性律：
\[
P_a=a\alpha_*+g_*,
\]
\[
\pi_{m,a}(A_m^{\max})
\ge
1-\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr),
\qquad
\Delta(a):=a(\alpha_*-\alpha_*^{(2)})-(\log\varphi-g_*),
\]
\[
h_\infty(a)=g_*.
\]
因此，冻结相一旦越过阈值 \(a_{\mathrm c}\)，其完整宏观热力学便精确收束为两枚指数坐标 \((\alpha_*,g_*)\)：前者记录最大纤维的能量增长，后者记录基态简并的指数增长。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-pressure-freezing-threshold}，对每个实数 \(a>a_{\mathrm c}\) 都有
\[
P_a=a\alpha_*+g_*.
\]
这给出第一条。

再由定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-escort-renyi-spectrum-collapse} 的第四条，冻结区 escort 分布对基态均匀分布
\[
U_m^{\max}:=\mathrm{Unif}(A_m^{\max})
\]
满足指数型总变差塌缩
\[
\|\pi_{m,a}-U_m^{\max}\|_{\mathrm{TV}}
\le
\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr),
\]
其中
\[
\Delta(a)=a(\alpha_*-\alpha_*^{(2)})-(\log\varphi-g_*).
\]
由于 \(U_m^{\max}(A_m^{\max})=1\)，故
\[
1-\pi_{m,a}(A_m^{\max})
\le
\|\pi_{m,a}-U_m^{\max}\|_{\mathrm{TV}},
\]
于是得到第二条。

最后，定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-pressure-address-cost-residual-decomposition} 已给出冻结相的 min-entropy 率满足
\[
h_\infty(a)=g_*.
\]
这就证明了第三条。

三式联立可见：在整个冻结区 \(a>a_{\mathrm c}\) 上，压力只剩斜率 \(\alpha_*\) 与截距 \(g_*\)，escort 质量几乎全部集中到基态集合 \(A_m^{\max}\)，而最大点概率的指数率也恰由 \(g_*\) 控制。故冻结相的宏观描述已被 \((\alpha_*,g_*)\) 完全锁定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[黄金分支在金属平均族中的对数成本极小性]\label{thm:xi-time-part9xf-golden-metallic-logcost-minimizer}
沿用定义 \ref{def:const-type} 与定理 \ref{thm:metallic-gap} 的记号。对每个实数 \(A\ge 1\)，记
\[
\alpha_A=[0;A,A,A,\dots],
\qquad
\lambda_A:=\frac{A+\sqrt{A^2+4}}{2},
\]
并定义对数成本系数
\[
\kappa(A):=\frac{A}{\log\lambda_A}.
\]
则函数 \(A\mapsto \kappa(A)\) 在区间 \([1,\infty)\) 上严格递增。特别地，对一切整数 \(A\ge 2\)，都有
\[
\kappa(A)>\kappa(1)=\frac{1}{\log\varphi}.
\]
因而在常数型金属平均族中，黄金端点 \(A=1\) 是唯一的对数成本极小点；等价地，它也是单位符号预算下指数效率的唯一极大点。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:metallic-gap} 已经证明
\[
\kappa(A)=\frac{A}{\log\lambda_A}
\]
在 \([1,\infty)\) 上严格递增，故其最小值只能在左端点 \(A=1\) 取得。又由
\[
\lambda_1=\varphi
\]
可得
\[
\kappa(1)=\frac{1}{\log\varphi}.
\]
因此对每个整数 \(A\ge 2\) 都有
\[
\kappa(A)>\kappa(1)=\frac{1}{\log\varphi}.
\]

另一方面，定理 \ref{thm:xi-golden-metallic-symbol-budget-entropy-optimality} 已将其倒数解释为单位符号预算下的分母熵率
\[
\eta(A)=\kappa(A)^{-1}=\frac{\log\lambda_A}{A}.
\]
故 \(\kappa(A)\) 的唯一极小性与 \(\eta(A)\) 的唯一极大性是完全等价的两种表述。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[属 \texorpdfstring{$49$}{49} 的 \texorpdfstring{$S_4$}{S4}--Hurwitz 微分表示没有平凡分量]\label{thm:xi-time-part9xf-s4-neutral-layer-vanishing}
设 \(X\) 为正文中的属 \(49\) 的 \(S_4\)-Hurwitz 曲线，并记
\[
V:=H^0(X,\Omega_X^1).
\]
则
\[
V^{S_4}=0.
\]
等价地，\(V\) 的 Chevalley--Weil 分解中平凡表示不出现。因而
\[
\bigl(T_0J(X)\bigr)^{S_4}=0,
\]
从而 \(J(X)\) 不存在任何正维的 \(S_4\)-中性阿贝尔商；特别地，全对称层上不存在非平凡的一维环面相位方向。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part9n-s4-all-subgroup-genera}，属 \(49\) 的 \(S_4\)-Hurwitz 曲线满足
\[
V
\cong
5\cdot \mathrm{sgn}\oplus 4\cdot V_2\oplus 3\cdot V_3\oplus 9\cdot V_3',
\]
其中平凡表示 \(\mathbf 1\) 不出现。故立即有
\[
V^{S_4}=0.
\]
又因为 \(T_0J(X)\cong V^\vee\)，于是
\[
\bigl(T_0J(X)\bigr)^{S_4}=0.
\]

若反设存在一个正维的 \(S_4\)-中性阿贝尔商
\[
f:J(X)\to A,
\]
即 \(S_4\) 在 \(A\) 上作用为平凡，则拉回映射给出一个单射
\[
f^*:H^0(A,\Omega_A^1)\hookrightarrow H^0(X,\Omega_X^1)=V.
\]
由于 \(A\) 上的 \(S_4\)-作用平凡，其像必包含在 \(V^{S_4}\) 中；但 \(V^{S_4}=0\)，这与 \(A\) 正维矛盾。故不存在任何正维的 \(S_4\)-中性阿贝尔商。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[属 \texorpdfstring{$49$}{49} Jacobian 的平方--立方分层与三次 Prym 平方块]\label{thm:xi-time-part9xf-genus49-jacobian-square-cube-stratification}
沿用定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny}、定理 \ref{thm:xi-time-part9n1b-prym-chevalley-weil-reciprocity} 与结论 \ref{con:xi-time-part9n-prym-c6h-weil-type-signature} 的记号，记
\[
H:=X/A_4,\qquad
Z:=X/D_8,\qquad
C_F:=X/S_3,\qquad
Y:=X/C_4,
\]
\[
P:=\operatorname{Prym}(Y/Z),
\qquad
A:=\operatorname{Prym}(C_6/H).
\]
则有精确同源分解
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3,
\]
并且
\[
g(H)=5,
\qquad
g(Z)=4,
\qquad
g(C_F)=3,
\qquad
\dim P=9.
\]
此外，
\[
A\sim_{\QQ}J(Z)^2,
\qquad
\mathrm{type}(\lambda_A)=(1^4,3^4),
\qquad
\QQ(\zeta_3)\subset \operatorname{End}^0(A).
\]
因此，属 \(49\) Jacobian 的连续阿贝尔几何严格裂解为一个五维基块、一个八维平方块与两个立方块；其中无分歧三重 Prym 平方块 \(A\) 具有非主极化并携带三次 cyclotomic 乘法。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:killo-s4-genus49-jacobian-computable-isogeny} 已给出
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3.
\]
这就是所述平方--立方分层的同源形式。

再由定理 \ref{thm:xi-time-part9n1b-prym-chevalley-weil-reciprocity}，
\[
V\cong
g(H)\cdot \mathrm{sgn}\oplus
g(Z)\cdot V_2\oplus
g(C_F)\cdot V_3\oplus
\dim(P)\cdot V_3'.
\]
而结论 \ref{con:xi-time-part9n-s4-all-subgroup-genera} 已给出
\[
g(H)=5,
\qquad
g(Z)=4,
\qquad
g(C_F)=3.
\]
将这些数值代回前式，便得到
\[
\dim P=9.
\]

最后，结论 \ref{con:xi-time-part9n-prym-c6h-weil-type-signature} 直接给出
\[
A=\operatorname{Prym}(C_6/H)\sim_{\QQ}J(Z)^2,
\]
并且
\[
\mathrm{type}(\lambda_A)=(1^4,3^4),
\qquad
\QQ(\zeta_3)\subset \operatorname{End}^0(A).
\]
于是 \(A\) 的确是一个八维平方块，同时带有非主极化与三次 cyclotomic 乘法。综合这些事实，\(J(X)\) 的连续阿贝尔几何分层不再只是维数分拆，而是被同源分解、极化型与端同态代数同时强制出来的刚性结构。证毕。
\end{proof}

\noindent
这六条结果共同表明，附录射影压力的整数 moment-kernel、固定分辨率上的纤维尾谱、冻结端面的双指数坐标、金属平均族的端点极值，以及属 \(49\) 的 \(S_4\)-Hurwitz Jacobian/Prym 分层，并非彼此分离的结构片段。整数矩谱塔只是一次层有限核在对称代数上的分次影像；固定窗口上的全部纯标量统计已被唯一尾谱完备编码；冻结区宏观热力学仅保留 \((\alpha_*,g_*)\) 两枚指数坐标；常数型金属平均族的对数成本在黄金端点取得唯一极小；而 \(S_4\)-全对称层的平凡方向完全消失，使得连续 Abelian 自由度只能分配到商曲线与 Prym 因子的平方块、立方块之中。

\endinput
