\paragraph{bin-fold 临界尾谱、连续容量双折线与复温零点晶格}
在附录 \ref{app:fold-multiplicity} 已经给出 bin-fold 的两态一致渐近、容量--尾函数等价、Mellin--Stieltjes 双对偶以及 Rényi 速率塌缩之后，还可把临界阈值附近的尾谱几何与复温度解析结构进一步压缩为下列四条结果。

\begin{theorem}[bin-fold 的临界尾谱呈现三阶梯刚性]\label{thm:xi-foldbin-critical-tail-three-step-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_critical\_tail\_three\_step\_rigidity}
记
\[
\alpha_{\mathrm{bin}}:=\log\frac{2}{\varphi},
\qquad
T_m(s):=\exp(\alpha_{\mathrm{bin}}m+s)=\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^m e^s,
\qquad s\in\RR,
\]
并定义 bin-fold 尾计数
\[
N_m^{\mathrm{bin}}(t):=\card{\left\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge t\right\}}.
\]
则对任意固定 \(s\in\RR\)，当 \(m\to\infty\) 时有如下严格三阶梯律：若 \(m\) 充分大，则
\[
\boxed{
N_m^{\mathrm{bin}}(T_m(s))
=
\begin{cases}
F_{m+2}, & s<-\log\varphi,\\[2mm]
F_{m+1}, & -\log\varphi<s<0,\\[2mm]
0, & s>0.
\end{cases}}
\]
从而归一化尾比例满足
\[
\boxed{
\frac{N_m^{\mathrm{bin}}(T_m(s))}{|X_m|}
\longrightarrow
\begin{cases}
1, & s<-\log\varphi,\\[2mm]
\varphi^{-1}, & -\log\varphi<s<0,\\[2mm]
0, & s>0.
\end{cases}}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
c_m:=\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^m,
\qquad
\varepsilon_m:=\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m.
\]
由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic}，存在常数 \(C>0\) 使对充分大 \(m\) 与任意 \(w\in X_m\) 都有
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)=c_m\varphi^{-w_m}\bigl(1+\delta_{m,w}\bigr),
\qquad
|\delta_{m,w}|\le C\varepsilon_m.
\]
由于 \(s\) 固定且不位于两个临界值 \(-\log\varphi\) 与 \(0\)，三种情形分别讨论。

若 \(s<-\log\varphi\)，则 \(e^s<\varphi^{-1}\)。取 \(\eta>0\) 使
\[
e^s<\varphi^{-1}(1-2\eta).
\]
当 \(m\) 充分大时，\(C\varepsilon_m\le \eta\)，于是
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge c_m\varphi^{-w_m}(1-\eta)\ge c_m\varphi^{-1}(1-\eta)>c_m e^s=T_m(s)
\]
对全部 \(w\in X_m\) 成立。因此 \(N_m^{\mathrm{bin}}(T_m(s))=|X_m|=F_{m+2}\)。

若 \(-\log\varphi<s<0\)，则 \(\varphi^{-1}<e^s<1\)。取 \(\eta>0\) 使
\[
\varphi^{-1}(1+2\eta)<e^s<1-2\eta.
\]
当 \(m\) 充分大时，\(C\varepsilon_m\le \eta/2\)。于是对末位 \(w_m=0\) 的词有
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge c_m(1-\eta/2)>c_m e^s=T_m(s),
\]
而对末位 \(w_m=1\) 的词有
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)\le c_m\varphi^{-1}(1+\eta/2)<c_m e^s=T_m(s).
\]
故此时恰有末位为 \(0\) 的稳定词落在阈值之上。由 Fibonacci 递推下的标准计数，
\[
\card{\{w\in X_m:w_m=0\}}=F_{m+1},
\qquad
\card{\{w\in X_m:w_m=1\}}=F_m,
\]
遂得 \(N_m^{\mathrm{bin}}(T_m(s))=F_{m+1}\)。

若 \(s>0\)，则 \(e^s>1\)。取 \(\eta>0\) 使 \(1+\eta<e^s\)。当 \(m\) 充分大时，\(C\varepsilon_m\le \eta/2\)，故
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)\le c_m(1+\eta/2)<c_m e^s=T_m(s)
\]
对全部 \(w\in X_m\) 成立，从而 \(N_m^{\mathrm{bin}}(T_m(s))=0\)。

最后，由 \(|X_m|=F_{m+2}\) 与 \(F_{m+1}/F_{m+2}\to \varphi^{-1}\) 立得比例极限。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[临界连续容量的精确双折线极限]\label{thm:xi-foldbin-critical-capacity-broken-line}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_critical\_capacity\_broken\_line}
沿用命题 \ref{prop:fold-capacity-tail-equivalence} 的连续容量记号，并在 bin-fold 口径下定义
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{bin,cont}}(T):=\sum_{w\in X_m}\min\!\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w),T\bigr).
\]
则对任意固定 \(s\in\RR\)，沿临界尺度 \(T_m(s)=\bigl(\tfrac{2}{\varphi}\bigr)^m e^s\) 有极限
\[
\boxed{
\lim_{m\to\infty}\frac{\mathcal C_m^{\mathrm{bin,cont}}(T_m(s))}{2^m}
=
\mathcal C_{\mathrm{bin}}(s):=
\begin{cases}
\dfrac{\varphi^2}{\sqrt5}e^s, & s<-\log\varphi,\\[3mm]
\dfrac{\varphi}{\sqrt5}e^s+\dfrac{1}{\varphi\sqrt5}, & -\log\varphi<s<0,\\[3mm]
1, & s>0.
\end{cases}}
\]
并且 \(\mathcal C_{\mathrm{bin}}\) 在 \(s=-\log\varphi\) 与 \(s=0\) 处连续，但其导数在这两点均发生跃迁。因此临界窗口在极限中形成一个具有两处折点的双折线轮廓。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
c_m:=\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^m,
\qquad
\varepsilon_m:=\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m.
\]
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-critical-tail-three-step-rigidity} 的分类与定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 的一致展开，可按三区间逐段计算。

若 \(s<-\log\varphi\)，则对充分大 \(m\) 有 \(T_m(s)\) 低于全部纤维多重度，故
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{bin,cont}}(T_m(s))
=
T_m(s)\,|X_m|
=
c_m e^s F_{m+2}.
\]
除以 \(2^m\) 并用 \(F_{m+2}\sim \varphi^{m+2}/\sqrt5\)，得到
\[
\frac{\mathcal C_m^{\mathrm{bin,cont}}(T_m(s))}{2^m}
=
\frac{F_{m+2}}{\varphi^m}e^s
\longrightarrow
\frac{\varphi^2}{\sqrt5}e^s.
\]

若 \(-\log\varphi<s<0\)，则对充分大 \(m\) 恰有末位 \(w_m=0\) 的纤维处在线性段，而末位 \(w_m=1\) 的纤维已经饱和。因此
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{bin,cont}}(T_m(s))
=
F_{m+1}T_m(s)+\sum_{w_m=1} d_m^{\mathrm{bin}}(w).
\]
再由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 的一致展开，
\[
\sum_{w_m=1} d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
F_m\,c_m\varphi^{-1}\bigl(1+O(\varepsilon_m)\bigr).
\]
故
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{bin,cont}}(T_m(s))
=
F_{m+1}c_m e^s+F_m c_m\varphi^{-1}\bigl(1+O(\varepsilon_m)\bigr).
\]
两端除以 \(2^m\) 即得
\[
\frac{\mathcal C_m^{\mathrm{bin,cont}}(T_m(s))}{2^m}
=
\frac{F_{m+1}}{\varphi^m}e^s+\frac{F_m}{\varphi^{m+1}}+o(1)
\longrightarrow
\frac{\varphi}{\sqrt5}e^s+\frac{1}{\varphi\sqrt5}.
\]

若 \(s>0\)，则对充分大 \(m\) 有 \(T_m(s)\) 高于全部纤维多重度，故
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{bin,cont}}(T_m(s))
=
\sum_{w\in X_m} d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
2^m,
\]
从而极限为 \(1\)。

连续性只需在两个连接点代入检查：
\[
\frac{\varphi^2}{\sqrt5}e^{-\log\varphi}
=
\frac{\varphi}{\sqrt5}
=
\frac{\varphi}{\sqrt5}\varphi^{-1}+\frac{1}{\varphi\sqrt5},
\]
\[
\frac{\varphi}{\sqrt5}e^0+\frac{1}{\varphi\sqrt5}
=
\frac{\varphi+\varphi^{-1}}{\sqrt5}
=
1.
\]
另一方面，
\[
\mathcal C_{\mathrm{bin}}'(s)
=
\begin{cases}
\dfrac{\varphi^2}{\sqrt5}e^s, & s<-\log\varphi,\\[2mm]
\dfrac{\varphi}{\sqrt5}e^s, & -\log\varphi<s<0,\\[2mm]
0, & s>0,
\end{cases}
\]
故在 \(s=-\log\varphi\) 与 \(s=0\) 处导数均不连续。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[bin-fold 幂和配分函数的复温度零点在 \texorpdfstring{$\Re q=-1$}{Re q=-1} 上形成算术晶格]\label{thm:xi-foldbin-complex-temperature-zero-lattice}
\leanverified{paper\_xi\_foldbin\_complex\_temperature\_zero\_lattice}
对每个固定 \(m\)，把
\[
q\longmapsto S_q^{\mathrm{bin}}(m):=\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^q
\]
视为复变量 \(q\) 的整函数。定义近似零点
\[
q_{m,k}^{(0)}
:=
-\frac{\log(F_{m+1}/F_m)}{\log\varphi}
+\frac{(2k+1)\pi i}{\log\varphi},
\qquad k\in\ZZ.
\]
则对每个固定整数 \(k\)，存在唯一真零点 \(q_{m,k}\) 满足
\[
\boxed{\;
q_{m,k}=q_{m,k}^{(0)}+O\!\left(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\right)
\qquad (m\to\infty).\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
\Re q_{m,k}\to -1,
\qquad
\Im q_{m,k}=\frac{(2k+1)\pi}{\log\varphi}+o(1).\;}
\]
因此，bin-fold 配分函数的复温度零点在极限中沿垂直直线
\[
\boxed{\ \Re q=-1\ }
\]
形成等间距的 Lee--Yang 型算术晶格。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
c_m:=\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^m,
\qquad
\varepsilon_m:=\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m.
\]
固定 \(k\in\ZZ\)，并取围绕极限点
\[
q_k^\ast:=-1+\frac{(2k+1)\pi i}{\log\varphi}
\]
的闭圆盘
\[
K_k:=\{q\in\CC:\ |q-q_k^\ast|\le 1\}.
\]
由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic}，存在常数 \(C>0\) 与实数 \(\delta_{m,w}\) 使
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)=c_m\varphi^{-w_m}(1+\delta_{m,w}),
\qquad
|\delta_{m,w}|\le C\varepsilon_m
\]
对充分大 \(m\) 与全部 \(w\in X_m\) 成立。由于 \(K_k\) 有界且 \(|\delta_{m,w}|<1/2\) 对充分大 \(m\) 成立，复指数函数的解析展开给出一致估计
\[
\bigl(1+\delta_{m,w}\bigr)^q=1+O_k(\varepsilon_m)
\qquad (q\in K_k).
\]
于是
\[
\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^q
=
c_m^q\varphi^{-q w_m}\bigl(1+O_k(\varepsilon_m)\bigr)
\qquad (q\in K_k),
\]
并且误差在 \(w\in X_m\) 上一致。按末位拆分求和，得到
\[
S_q^{\mathrm{bin}}(m)
=
c_m^q\bigl(B_m(q)+E_m(q)\bigr),
\]
其中
\[
B_m(q):=F_{m+1}+\varphi^{-q}F_m,
\qquad
\sup_{q\in K_k}|E_m(q)|\le C_k F_{m+1}\varepsilon_m
\]
对某个与 \(k\) 有关但与 \(m\) 无关的常数 \(C_k>0\) 成立。

由于 \(c_m^q\neq 0\)，故 \(S_q^{\mathrm{bin}}(m)\) 的零点与 \(B_m(q)+E_m(q)\) 的零点一致。近似零点由 \(B_m(q)=0\) 给出，即
\[
\varphi^{-q}=-\frac{F_{m+1}}{F_m},
\]
故其解恰为 \(q_{m,\ell}^{(0)}\)（\(\ell\in\ZZ\)）。在 \(q=q_{m,k}^{(0)}\) 处，
\[
B_m'(q)=-(\log\varphi)\varphi^{-q}F_m,
\qquad
B_m'\!\bigl(q_{m,k}^{(0)}\bigr)=(\log\varphi)F_{m+1}\neq 0,
\]
因此 \(q_{m,k}^{(0)}\) 是 \(B_m\) 的单根。

取圆周
\[
\Gamma_{m,k}:=\{q:\ |q-q_{m,k}^{(0)}|=R\varepsilon_m\},
\]
其中 \(R>0\) 为待定常数。由于 \(B_m\) 在 \(q_{m,k}^{(0)}\) 处为单根，Taylor 展开给出
\[
B_m(q)=B_m'\!\bigl(q_{m,k}^{(0)}\bigr)(q-q_{m,k}^{(0)})+O_k\!\bigl(F_{m+1}|q-q_{m,k}^{(0)}|^2\bigr).
\]
因此对充分大 \(m\) 与 \(q\in \Gamma_{m,k}\)，有
\[
|B_m(q)|\ge c_k R F_{m+1}\varepsilon_m
\]
其中 \(c_k>0\) 与 \(k\) 有关但与 \(m\) 无关。另一方面，
\[
|E_m(q)|\le C_k F_{m+1}\varepsilon_m.
\]
取 \(R>2C_k/c_k\)，即可保证在 \(\Gamma_{m,k}\) 上 \(|E_m(q)|<|B_m(q)|\)。由 Rouch\'e 定理，\(B_m+E_m\) 与 \(B_m\) 在 \(\Gamma_{m,k}\) 围成的圆盘内具有同样数目的零点。由于 \(B_m\) 在该圆盘内恰有一枚零点 \(q_{m,k}^{(0)}\)，故 \(S_q^{\mathrm{bin}}(m)\) 在其中亦恰有一枚零点 \(q_{m,k}\)，并满足
\[
q_{m,k}-q_{m,k}^{(0)}=O(\varepsilon_m).
\]

最后，由 \(F_{m+1}/F_m\to \varphi\) 得
\[
-\frac{\log(F_{m+1}/F_m)}{\log\varphi}\to -1,
\]
从而
\[
\Re q_{m,k}\to -1,
\qquad
\Im q_{m,k}=\frac{(2k+1)\pi}{\log\varphi}+o(1).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[正温半平面无奇性：冻结不会进入 \texorpdfstring{$\Re q>-1$}{Re q>-1}]\label{cor:xi-foldbin-positive-halfplane-no-freezing}
对任意紧集 \(K\Subset\{\Re q>-1\}\)，当 \(m\) 充分大时，\(S_q^{\mathrm{bin}}(m)\) 在 \(K\) 上无零点；因此存在与正实轴一致的全纯对数支 \(\log_K S_q^{\mathrm{bin}}(m)\)。并且
\[
\frac{1}{m}\log_K S_q^{\mathrm{bin}}(m)
\longrightarrow
\tau_{\mathrm{bin}}(q):=
q\log\frac{2}{\varphi}+\log\varphi
\]
在 \(K\) 上一致成立。
特别地，\(\tau_{\mathrm{bin}}\) 在整个半平面 \(\Re q>-1\) 上全纯；因而对全部实参数 \(q>0\)，bin-fold 都不存在冻结相变。
\end{corollary}
\begin{proof}
记
\[
\varepsilon_m:=\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m.
\]
固定紧集 \(K\Subset\{\Re q>-1\}\)。由定理 \ref{thm:xi-foldbin-complex-temperature-zero-lattice}，\(S_q^{\mathrm{bin}}(m)\) 的全部零点都位于 \(\Re q=-1+O(\varepsilon_m)\) 的垂直晶格附近。由于 \(K\) 与直线 \(\Re q=-1\) 具有正距离，故对充分大 \(m\) 而言，\(S_q^{\mathrm{bin}}(m)\) 在 \(K\) 上无零点，从而存在全纯对数支 \(\log_K S_q^{\mathrm{bin}}(m)\)。

再由上一条定理证明中的复参数估计，
\[
S_q^{\mathrm{bin}}(m)
=
\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^{qm}
\bigl(F_{m+1}+\varphi^{-q}F_m\bigr)\bigl(1+O_K(\varepsilon_m)\bigr)
\]
在 \(K\) 上一致成立。另一方面，由 Binet 公式，
\[
F_{m+1}+\varphi^{-q}F_m
=
\frac{\varphi^m}{\sqrt5}\Bigl(\varphi+\varphi^{-q}+O(\varphi^{-2m})\Bigr)
\]
在 \(K\) 上一致成立。由于 \(K\Subset\{\Re q>-1\}\)，存在 \(\delta>0\) 使 \(\Re q\ge -1+\delta\) 对全部 \(q\in K\) 成立，故
\[
|\varphi^{-q}|\le \varphi^{1-\delta}<\varphi,
\]
于是 \(\varphi+\varphi^{-q}\) 在 \(K\) 上一致远离零点。因而
\[
\frac{1}{m}\log_K\!\bigl(F_{m+1}+\varphi^{-q}F_m\bigr)
=
\log\varphi+O_K(m^{-1}),
\]
并且
\[
\frac{1}{m}\log_K\!\bigl(1+O_K(\varepsilon_m)\bigr)=o(1)
\]
在 \(K\) 上一致成立。

综合得到
\[
\frac{1}{m}\log_K S_q^{\mathrm{bin}}(m)
=
q\log\frac{2}{\varphi}
+\log\varphi+o(1)
\]
在 \(K\) 上一致成立。右端显然在 \(\Re q>-1\) 上全纯，于是 \(\tau_{\mathrm{bin}}(q)=q\log(2/\varphi)+\log\varphi\) 即为所求极限函数。对实 \(q>0\) 自然无任何奇性；故所谓 Rényi 速率塌缩并不是冻结后的线性支，而是半平面 \(\Re q>-1\) 上先验存在的复解析退化。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[临界尾谱与复温零点的数值锚点]\label{rem:xi-foldbin-critical-tail-zero-lattice-audit}
脚本 \texttt{scripts/exp\_fold\_bin\_critical\_tail\_zero\_lattice\_audit.py} 对阈值 \(s=-0.75,-0.25,0.20\) 的尾谱与容量值、以及 \(k=0\) 分支的复温零点偏移给出如下核验片段：
\begin{equation}\label{eq_fold_bin_critical_tail_zero_lattice_audit}
\begin{aligned}
&s=-0.75:\ \frac{N_{24}^{\mathrm{bin}}(T_{24}(-0.75))}{|X_{24}|}=1\to 1,\quad 2^{-24}\mathcal C_{24}^{\mathrm{bin,cont}}(T_{24}(-0.75))=0.553056\to 0.553056\\
&s=-0.25:\ \frac{N_{24}^{\mathrm{bin}}(T_{24}(-0.25))}{|X_{24}|}=0.618034\to 0.618034,\quad 2^{-24}\mathcal C_{24}^{\mathrm{bin,cont}}(T_{24}(-0.25))=0.83992\to 0.839939\\
&s=0.2:\ \frac{N_{24}^{\mathrm{bin}}(T_{24}(0.2))}{|X_{24}|}=0\to 0,\quad 2^{-24}\mathcal C_{24}^{\mathrm{bin,cont}}(T_{24}(0.2))=1\to 1\\
&|q_{20,0}-q_{20,0}^{(0)}|=0.071626,\ |q_{24,0}-q_{24,0}^{(0)}|=0.001213\\
&q_{24,0}^{(0)}=-1+6.528503\,\mathrm{i},\qquad q_{24,0}=-0.999567+6.52737\,\mathrm{i},\qquad |S_{q_{24,0}}^{\mathrm{bin}}(24)|=1.00099\times 10^{-87}
\end{aligned}
\end{equation}
\end{remark}

\paragraph{bin-fold 临界窗的复温读法}
上述四条结果表明：在临界尺度 \(T_m(s)\) 附近，bin-fold 尾谱并不形成连续展宽的肩部，而是被末位两态律压缩为严格三阶梯；相应连续容量则呈现具有两处折点的双折线极限。与此同时，幂和配分函数的复温零点并不进入正温半平面，而是沿 \(\Re q=-1\) 的算术晶格聚集。因此，正文中全部 Rényi 速率塌缩到 \(\log\varphi\) 的事实，应被理解为一条复解析刚性，而非冻结之后才出现的线性支。

\endinput
