\paragraph{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 径向球面设计、moment-kernel 谱根尺度与三能级 escort 闭式}
在定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum} 的 \(BC_3\) 组合根数据、附录 \ref{app:pom-projective-pressure-operator} 的整数 moment-kernel 退化，以及命题 \ref{prop:xi-window6-complete-finite-scale-spectrum-closed-form} 的 window-\(6\) 完整有限尺度谱已经固定之后，还可进一步抽取出下列五条彼此闭合的后果。

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的径向 \texorpdfstring{$B_3$}{B3} 壳层恰为球面 \texorpdfstring{$3$}{3}-设计而非 \texorpdfstring{$4$}{4}-设计]\label{thm:xi-time-part9r-window6-radial-spherical-3design}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9r\_window6\_radial\_spherical\_3design}
沿用定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum} 的 \(B_3\) 根字典，记
\[
R_B:=
\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\}
\cup
\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\},
\]
\[
\Sigma_6:=
\left\{
\frac{r}{\norm{r}}:\ r\in R_B
\right\}
=
\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\}
\cup
\left\{
\frac{\pm e_i\pm e_j}{\sqrt2}:\ 1\le i<j\le 3
\right\}
\subset S^2.
\]
则 \(\Sigma_6\) 是 \(S^2\) 上的精确球面 \(3\)-设计，但不是球面 \(4\)-设计；特别地，它不可能是任何 \(t\ge 4\) 的球面设计。
\end{theorem}
\begin{proof}
记 \(\sigma\) 为 \(S^2\) 上的归一化旋转不变概率测度。先计算二阶矩。六个轴向点给出
\[
\sum_{u\in\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\}}uu^{\mathsf T}=2I_3.
\]
对每一对 \(1\le i<j\le 3\)，四个对角方向满足
\[
\sum_{\varepsilon_i,\varepsilon_j\in\{\pm1\}}
\frac{(\varepsilon_i e_i+\varepsilon_j e_j)(\varepsilon_i e_i+\varepsilon_j e_j)^{\mathsf T}}{2}
=
2(e_ie_i^{\mathsf T}+e_je_j^{\mathsf T}),
\]
因为混合项按符号对称相消。对三对 \((i,j)\) 求和得到
\[
\sum_{u\in\Sigma_6}uu^{\mathsf T}=6I_3,
\qquad
\frac1{18}\sum_{u\in\Sigma_6}uu^{\mathsf T}=\frac13 I_3.
\]
这正是 \(S^2\) 上归一化球面测度的二阶矩。

另一方面，\(\Sigma_6\) 为严格对心对称集合：若 \(u\in\Sigma_6\)，则 \(-u\in\Sigma_6\)。因此一切奇次单项式在 \(\Sigma_6\) 上的平均都为零，与 \(\sigma\) 一致。常数项显然一致，二次项由上式给出，故 \(\Sigma_6\) 的 \(0,1,2,3\) 阶矩全部与 \(\sigma\) 相同，从而 \(\Sigma_6\) 为球面 \(3\)-设计。

再检验四阶矩。取坐标函数 \(x_1\)。在 \(\Sigma_6\) 上，\(x_1=\pm 1\) 的点恰有 \(2\) 个，\(x_1=\pm 1/\sqrt2\) 的点恰有 \(8\) 个，其余 \(8\) 个点满足 \(x_1=0\)。因此
\[
\frac1{18}\sum_{u\in\Sigma_6}u_1^4
=
\frac{2\cdot 1^4+8\cdot (1/\sqrt2)^4}{18}
=
\frac{2+8/4}{18}
=
\frac29.
\]
而归一化球面测度满足
\[
\int_{S^2}x_1^4\,\dd\sigma=\frac15.
\]
两者不相等，故 \(\Sigma_6\) 不是球面 \(4\)-设计。于是更高阶 \(t\ge 4\) 的设计也不可能成立。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 径向两轨道的最小正次数 Weyl 分离不变量恰为四次幂和]\label{prop:xi-time-part9r-window6-radial-minimal-weyl-separator}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9r-window6-radial-spherical-3design} 的记号，并设
\[
\Sigma_{\mathrm{ax}}:=\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
\qquad
\Sigma_{\mathrm{diag}}:=
\left\{
\frac{\pm e_i\pm e_j}{\sqrt2}:\ 1\le i<j\le 3
\right\}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(W(B_3)\) 在 \(\Sigma_6\) 上恰有两条轨道 \(\Sigma_{\mathrm{ax}}\) 与 \(\Sigma_{\mathrm{diag}}\)，其大小分别为 \(6\) 与 \(12\)；
  \item 任意 \(W(B_3)\)-不变齐次二次多项式在 \(\Sigma_6\) 上都为常数，因而不能分离这两条轨道；
  \item 四次不变量
  \[
  Q_4(x):=x_1^4+x_2^4+x_3^4
  \]
  满足
  \[
  Q_4|_{\Sigma_{\mathrm{ax}}}=1,
  \qquad
  Q_4|_{\Sigma_{\mathrm{diag}}}=\frac12.
  \]
\end{enumerate}
因此 \(Q_4\) 是分离 \(\Sigma_6\) 两条径向 Weyl 轨道的最小正次数不变量。
\end{proposition}
\begin{proof}
第一条由定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum} 的 \(6+12\) 轨道分裂立即得到。由于 \(W(B_3)\) 包含全部坐标置换与独立符号翻转，任意 \(W(B_3)\)-不变齐次二次多项式都只能是
\[
c(x_1^2+x_2^2+x_3^2)
\]
的倍数。可是在 \(\Sigma_6\subset S^2\) 上有 \(x_1^2+x_2^2+x_3^2=1\)，故这类二次不变量在 \(\Sigma_6\) 上恒等于常数 \(c\)，无法区分两条轨道。

另一方面，对任一轴向点（例如 \(e_1\)）有
\[
Q_4(e_1)=1,
\]
而对任一对角点（例如 \((e_1+e_2)/\sqrt2\)）有
\[
Q_4\!\left(\frac{e_1+e_2}{\sqrt2}\right)
=
\left(\frac1{\sqrt2}\right)^4+\left(\frac1{\sqrt2}\right)^4
=
\frac12.
\]
因此 \(Q_4\) 的确分离两条轨道。既然正次数 \(2\) 的不变量无法分离，而 \(4\) 次已经可以分离，故 \(Q_4\) 即为最小正次数分离不变量。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 Hamming 权已完全决定两张根字典中的 Weyl 轨道]\label{thm:xi-time-part9r-window6-hamming-complete-weyl-orbit-invariant}
沿用定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum} 的 \(B_3/C_3\) 根字典，并记
\[
\iota_B:X_6^{\mathrm{cyc}}\to \Phi(B_3),
\qquad
\iota_C:X_6^{\mathrm{cyc}}\to \Phi(C_3),
\]
其中
\[
\Phi(B_3)=\{\pm e_i,\ \pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\},
\qquad
\Phi(C_3)=\{\pm 2e_i,\ \pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
对 \(w\in X_6^{\mathrm{cyc}}\) 记
\[
s(w):=\mathrm{wt}(w)\in\{0,1,2,3\}.
\]
则 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 的 Weyl 轨道恰由条件 \(s(w)=1\) 与 \(s(w)\neq 1\) 两层完全决定。更具体地：
\begin{enumerate}
  \item 在 \(B_3\) 字典中，
  \[
  \{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}:\ s(w)=1\}
  \]
  恰对应六条短根，而其补集恰对应十二条长根；
  \item 在 \(C_3\) 字典中，同一集合恰对应六条长根，而其补集恰对应十二条短根；
  \item Weyl 轨道投影已由唯一的三次插值多项式显式给出：
  \[
  \mathbf 1_{\{s=1\}}(w)
  =
  \frac12\,s(w)\bigl(s(w)-2\bigr)\bigl(s(w)-3\bigr).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum} 已给出 \(B_3\) 字典中的两轨道分裂：六个 weight-\(1\) 元恰对应
\[
\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
\]
其余十二个元素恰对应
\[
\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
这正是 \(B_3\) 的短根轨道与长根轨道。另一方面，定理 \ref{thm:xi-window6-c3-hamming-root-length-split} 已给出同一 Hamming 壳在 \(C_3\) 字典下恰对应六条长根
\[
\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\},
\]
其补集对应十二条短根
\[
\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
于是前两条成立。

最后，\(s(w)\) 只可能取 \(0,1,2,3\) 四值，而我们要求一个次数不超过 \(3\) 的多项式在 \(s=1\) 处取 \(1\)，在 \(s=0,2,3\) 处取 \(0\)。由 Lagrange 插值唯一性，
\[
\mathbf 1_{\{s=1\}}
=
\frac{(s-0)(s-2)(s-3)}{(1-0)(1-2)(1-3)}
=
\frac12\,s(s-2)(s-3).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 \texorpdfstring{$B_3/C_3$}{B3/C3} 字典诱导两类不同的根多胞体]\label{thm:xi-time-part9r-window6-b3c3-root-polytopes}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9r-window6-hamming-complete-weyl-orbit-invariant} 的字典 \(\iota_B,\iota_C\)，定义
\[
P_B:=\operatorname{conv}\bigl(\iota_B(X_6^{\mathrm{cyc}})\bigr),
\qquad
P_C:=\operatorname{conv}\bigl(\iota_C(X_6^{\mathrm{cyc}})\bigr).
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item
  \[
  P_B
  =
  \bigl\{x\in\RR^3:\ |x_i|\le 1,\ |x_1|+|x_2|+|x_3|\le 2\bigr\},
  \]
  \[
  \operatorname{Vol}(P_B)=\frac{20}{3}.
  \]
  因而 \(P_B\) 即标准 cuboctahedron；其 \(12\) 个顶点恰为 \(B_3\) 的长根，而六个短根 \(\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\}\) 恰位于六个方形面的中心。
  \item
  \[
  P_C
  =
  \bigl\{x\in\RR^3:\ |x_1|+|x_2|+|x_3|\le 2\bigr\},
  \]
  \[
  \operatorname{Vol}(P_C)=\frac{32}{3}.
  \]
  因而 \(P_C\) 即尺度 \(2\) 的正交叉多胞体；其 \(6\) 个顶点恰为 \(C_3\) 的长根 \(\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\}\)，而 \(12\) 个短根 \(\{\pm e_i\pm e_j\}\) 恰为这些顶点之间边的中点。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9r-window6-hamming-complete-weyl-orbit-invariant}，\(B_3\) 字典下的点集恰为
\[
\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\}\cup\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
记
\[
K_B:=\bigl\{x\in\RR^3:\ |x_i|\le 1,\ |x_1|+|x_2|+|x_3|\le 2\bigr\}.
\]
在第一卦限中，\(K_B\) 化为
\[
\bigl\{x_i\ge 0,\ x_i\le 1,\ x_1+x_2+x_3\le 2\bigr\},
\]
它正是单位立方体 \([0,1]^3\) 去掉顶角四面体
\[
\bigl\{x_i\ge 0,\ x_1+x_2+x_3\ge 2\bigr\}
\]
之后所得区域。因此 \(K_B\) 的极点恰为
\[
(1,1,0),\ (1,0,1),\ (0,1,1)
\]
及其所有符号与坐标置换，也就是 \(B_3\) 的 \(12\) 个长根。六个短根 \(\pm e_i\) 满足 \(|x_i|=1\) 且其余坐标为 \(0\)，故恰位于相应方形面的中心而不是新的顶点。于是 \(P_B=K_B\)。又第一卦限中的体积为
\[
1-\frac16=\frac56,
\]
乘以八个卦限即得
\[
\operatorname{Vol}(P_B)=8\cdot \frac56=\frac{20}{3}.
\]

对 \(C_3\) 字典，由同一定理，点集恰为
\[
\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\}\cup\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
记
\[
K_C:=\bigl\{x\in\RR^3:\ |x_1|+|x_2|+|x_3|\le 2\bigr\}.
\]
该集合的顶点正是六个向量 \(\pm 2e_i\)，故 \(K_C\) 为尺度 \(2\) 的正交叉多胞体。另一方面，每个点 \(\pm e_i\pm e_j\) 都恰是对应符号下两顶点 \(\pm 2e_i\) 与 \(\pm 2e_j\) 的中点，因此全部 \(12\) 个短根都落在 \(K_C\) 的边上而不产生新顶点。故 \(P_C=K_C\)。

在第一卦限中，\(K_C\) 退化为四面体
\[
\bigl\{x_i\ge 0,\ x_1+x_2+x_3\le 2\bigr\},
\]
其体积为
\[
\frac{2^3}{3!}=\frac43.
\]
乘以八个卦限即得
\[
\operatorname{Vol}(P_C)=8\cdot \frac43=\frac{32}{3}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 \texorpdfstring{$C_3$}{C3} 字典由 \texorpdfstring{$B_3$}{B3} 字典经 Hamming 分层径向伸缩唯一确定]\label{prop:xi-time-part9r-window6-b3-to-c3-weight-radial-dilation}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9r-window6-hamming-complete-weyl-orbit-invariant} 的字典 \(\iota_B,\iota_C\)。则存在唯一函数
\[
\lambda:\{0,1,2,3\}\to \RR_{>0}
\]
使得对每个 \(w\in X_6^{\mathrm{cyc}}\) 都有
\[
\iota_C(w)=\lambda\bigl(\mathrm{wt}(w)\bigr)\,\iota_B(w).
\]
并且该函数恰为
\[
\lambda(s)=1+\frac12\,s(s-2)(s-3)
\qquad
\bigl(s\in\{0,1,2,3\}\bigr).
\]
特别地，
\[
\lambda(1)=2,
\qquad
\lambda(0)=\lambda(2)=\lambda(3)=1.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9r-window6-hamming-complete-weyl-orbit-invariant}，若 \(\mathrm{wt}(w)=1\)，则
\[
\iota_B(w)\in\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
\qquad
\iota_C(w)\in\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\},
\]
故 \(\iota_C(w)=2\,\iota_B(w)\)。若 \(\mathrm{wt}(w)\neq 1\)，则两张字典都把 \(w\) 送到同一向量 \(\pm e_i\pm e_j\)，从而 \(\iota_C(w)=\iota_B(w)\)。因此任何满足题设的函数都必须取值
\[
\lambda(1)=2,
\qquad
\lambda(0)=\lambda(2)=\lambda(3)=1,
\]
故唯一性成立。

再由前述四个插值条件，定义在 \(\{0,1,2,3\}\) 上的唯一次数不超过 \(3\) 的插值多项式为
\[
\lambda(s)=1+\frac12\,s(s-2)(s-3).
\]
它恰在 \(s=1\) 处取值 \(2\)，在 \(s=0,2,3\) 处取值 \(1\)，故所示公式成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[附录整数退化 moment-kernel 的谱半径满足次乘法律]\label{thm:xi-time-part9r-moment-kernel-radius-submultiplicative}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9r\_moment\_kernel\_radius\_submultiplicative}
沿用定义 \ref{def:pom-projective-transfer-operator}、定义 \ref{def:pom-homogeneous-polynomials-simplex} 与定理 \ref{thm:pom-projective-operator-degenerates-to-moment-kernel} 的记号。对每个整数 \(q\ge 2\)，记
\[
r_q:=\rho(\mathcal L_q|_{\mathcal H_q})=\rho(\widetilde A_q).
\]
则对任意整数 \(a,b\ge 2\) 都有
\[
r_{a+b}\le r_a\,r_b.
\]
等价地，序列 \(\bigl(\log r_q\bigr)_{q\ge 2}\) 为次可加序列。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-projective-moment-radius-submultiplicative} 已经证明
\[
\rho(\mathcal L_{a+b}|_{\mathcal H_{a+b}})
\le
\rho(\mathcal L_a|_{\mathcal H_a})\,
\rho(\mathcal L_b|_{\mathcal H_b})
\qquad(a,b\ge 2).
\]
再由定理 \ref{thm:pom-projective-operator-degenerates-to-moment-kernel} 的整数退化识别
\[
\rho(\mathcal L_q|_{\mathcal H_q})=\rho(\widetilde A_q)=r_q,
\]
代入即可得到所述不等式。对两边取对数即得次可加性。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[moment-kernel 的谱根尺度极限存在]\label{cor:xi-time-part9r-moment-kernel-root-scale}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9r-moment-kernel-radius-submultiplicative} 的记号。定义
\[
\rho_{\infty}^{\mathrm{mk}}
:=
\lim_{q\to\infty} r_q^{1/q}.
\]
则该极限存在，并满足
\[
\rho_{\infty}^{\mathrm{mk}}
=
\inf_{q\ge 2} r_q^{1/q}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-projective-moment-fekete-slope}，
\[
\tau_\ast:=\lim_{q\to\infty}\frac{1}{q}\log r_q
=
\inf_{q\ge 2}\frac{1}{q}\log r_q.
\]
对上式两边取指数即可得到结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 escort 族构成精确可解的三能级模型]\label{thm:xi-time-part9r-window6-escort-threelevel-exact}
沿用 \(\pi_{m,q}(w)\propto (d_m^{\mathrm{bin}}(w))^q\) 的 escort 记号。对 \(m=6\) 记
\[
Z_6(q):=S_q(6),
\qquad
\pi_{6,q}(d=j):=
\sum_{\substack{w\in X_6\\ d_6^{\mathrm{bin}}(w)=j}}\pi_{6,q}(w)
\qquad (j\in\{2,3,4\}).
\]
则对一切 \(q\ge 0\) 成立：
\begin{enumerate}
  \item 配分函数具有闭式
  \[
  Z_6(q)=8\cdot 2^q+4\cdot 3^q+9\cdot 4^q;
  \]
  \item 三个纤维层级的 escort 质量分别为
  \[
  \pi_{6,q}(d=2)=\frac{8\cdot 2^q}{Z_6(q)},
  \qquad
  \pi_{6,q}(d=3)=\frac{4\cdot 3^q}{Z_6(q)},
  \qquad
  \pi_{6,q}(d=4)=\frac{9\cdot 4^q}{Z_6(q)};
  \]
  \item 存在唯一交叉参数 \(q_6^\dagger\in(0,1)\) 使
  \[
  \pi_{6,q_6^\dagger}(d=4)=\frac12,
  \]
  等价地，
  \[
  9\cdot 4^{q_6^\dagger}=8\cdot 2^{q_6^\dagger}+4\cdot 3^{q_6^\dagger};
  \]
  \item 当 \(q\to+\infty\) 时，
  \[
  1-\pi_{6,q}(d=4)
  =
  \frac49\left(\frac34\right)^q
  +O\!\left(\left(\frac{9}{16}\right)^q\right).
  \]
\end{enumerate}
因此 window-\(6\) 的 escort 族在有限尺度上恰形成一个精确可解的三能级模型。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:xi-window6-complete-finite-scale-spectrum-closed-form}，window-\(6\) 的纤维直方图为
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9,
\]
且
\[
S_q(6)=8\cdot 2^q+4\cdot 3^q+9\cdot 4^q.
\]
这立即给出 \(Z_6(q)\) 的闭式以及三条 escort 质量公式。

对交叉参数，令
\[
G(q):=9\cdot 2^q-4\cdot \left(\frac32\right)^q-8.
\]
则 \(G(q)=0\) 与
\(
9\cdot 4^q=8\cdot 2^q+4\cdot 3^q
\)
等价。又有
\[
G(0)=-3,
\qquad
G(1)=4.
\]
并且
\[
G'(q)
=
9\log 2\cdot 2^q
-4\log\!\left(\frac32\right)\left(\frac32\right)^q
=
4\log\!\left(\frac32\right)\left(\frac32\right)^q
\left(
\frac{9\log 2}{4\log(3/2)}\left(\frac43\right)^q-1
\right).
\]
由于
\[
\frac{9\log 2}{4\log(3/2)}>1,
\]
且 \((4/3)^q\ge 1\) 对 \(q\ge 0\) 恒成立，故 \(G'(q)>0\) 在 \([0,\infty)\) 上处处成立。于是 \(G\) 严格递增，从而在 \((0,1)\) 内恰有唯一零点 \(q_6^\dagger\)。

其数值审计为
\input{sections/generated/eq_window6_escort_threelevel_crossover_audit}

最后，对冻结尾项，写
\[
a_q:=\left(\frac34\right)^q,
\qquad
b_q:=\left(\frac12\right)^q.
\]
则
\[
1-\pi_{6,q}(d=4)
=
\frac{8\cdot 2^q+4\cdot 3^q}{8\cdot 2^q+4\cdot 3^q+9\cdot 4^q}
=
\frac{4a_q+8b_q}{9+4a_q+8b_q}.
\]
注意 \(b_q=O(a_q^2)\)，因为
\[
\frac{b_q}{a_q^2}
=
\left(\frac{8}{9}\right)^q
\longrightarrow 0.
\]
因此
\[
\frac{4a_q+8b_q}{9+4a_q+8b_q}
=
\frac{4a_q+O(a_q^2)}{9+O(a_q)}
=
\frac49 a_q+O(a_q^2)
=
\frac49\left(\frac34\right)^q
+O\!\left(\left(\frac{9}{16}\right)^q\right).
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，window-\(6\) 的径向根几何、附录 \(E\) 的整数 moment-kernel 谱族与有限窗 escort 冻结在同一条终端链上闭合：径向方向集在三阶球面矩处精确封闭而在四阶首次分叉，Weyl 轨道投影已由 Hamming 权的三次多项式显式给出，\(B_3/C_3\) 两张字典的凸包分别固定为 cuboctahedron 与尺度 \(2\) 的 octahedron，且二者之间的转换不是全局线性统一而是由重量分层径向伸缩唯一实现；另一方面，整数退化谱根满足 Fekete 型次乘规律并强制出单一谱根尺度，有限窗 escort 则坍缩为一个精确可解的三能级模型。于是，离散根壳、根多胞体、谱根尺度与冻结支撑函数可被置于同一条可显式审计的径向变分主线。
