\subsubsection{偏离临界切片的定量指标：Blaschke 原点模、实部偏差与残差维数的精确对应}\label{subsubsec:xi-offslice-quantitative-indicators}
小节 \ref{subsubsec:selfdual-blaschke-defect-fixed-slice} 已将“偏离固定切片的离散正交残差轴”指标化为 Blaschke 缺陷维数 \(\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}\)，并将其解释为最小 realization 的点谱残差与模型空间补维。
本小节在同一口径下给出一个更\emph{定量}的版本：对离切片零点（点状 Blaschke 数据）不仅可计数（残差维数），且其“偏离负载”可被压缩为一个单标量 \(|B(0)|\)（原点模封装），并与零点实部偏差满足严格求和律。
该段落将作为后续“证书链闭合”中对离切片缺陷的可审计接口坐标之一（\S\ref{subsubsec:xi-fixed-slice-audit-chain}）。

\paragraph{自对偶完成化与盘坐标}
设 \(F(s)\) 在临界带 \(0<\Re(s)<1\) 内解析，并满足反线性自对偶
\begin{equation}\label{eq:xi-offslice-selfdual-on-strip}
F(s)=\overline{F(1-\overline s)}.
\end{equation}
取任意尺度参数 \(L>0\)，定义完成化盘坐标
\begin{equation}\label{eq:xi-offslice-exp-disk-coordinate}
u(s):=\exp\!\bigl(-(2s-1)L\bigr)\in\CC^\times.
\end{equation}
则对偶变换 \(s\mapsto 1-\overline s\) 在 \(u\)-坐标中化为
\begin{equation}\label{eq:xi-offslice-exp-disk-duality}
u(1-\overline s)=\frac{1}{\overline{u(s)}},
\end{equation}
并且临界线 \(\Re(s)=\tfrac12\) 精确对应固定切片 \(|u|=1\)。
因此，对称性在该坐标下不再呈现为“轴互换”，而体现为“内外域互为镜像”的对合固定切片结构（并与注 \ref{rem:xi-critical-line-unit-circle}、\ref{rem:xi-symmetry-object-autread} 的语义一致）。

\begin{remark}[与正文 Dirichlet 截面的记号对齐]\label{rem:xi-offslice-exp-vs-dirichlet}
正文中常用完成化参数 \(u_{L_0}(s)=L_0^{2s-1}\)（\(L_0>1\)，注 \ref{rem:xi-critical-line-unit-circle}），其同样满足 \(|u_{L_0}(s)|=1\iff \Re(s)=\tfrac12\)。
式 \eqref{eq:xi-offslice-exp-disk-coordinate} 可视为该一般框架的一个等价选择：取 \(L_0=e^{L}\) 并复合反演 \(u\mapsto u^{-1}\)，即可把 \(\Re(s)>\tfrac12\) 映到单位圆盘 \(\mathbb{D}\) 内（而非外），从而便于在 Hardy/Smirnov 因子分解口径下以 Blaschke 乘积直接编码离切片点状数据（见 \S\ref{subsubsec:selfdual-blaschke-defect-fixed-slice}）。
\end{remark}

\paragraph{离切片零点的 Blaschke 编码与两个残差指标}
令 \(\mathcal{Z}\) 为 \(F\) 在 \(0<\Re(s)<1\) 内的零点多重集（按自对偶轨道闭包计数），并记
\[
\mathcal Z_{+}:=\{s\in\mathcal Z:\ \Re(s)>\tfrac12\}.
\]
对每个 \(s\in\mathcal Z_{+}\) 定义
\begin{equation}\label{eq:xi-offslice-a-of-s}
a(s):=u(s),
\end{equation}
则由 \(\Re(s)>\tfrac12\) 得 \(|a(s)|<1\)。
若 \(\mathcal Z_{+}\) 为有限多重集（例如对高度窗 \(|\Im(s)|\le T\) 的截断，见下文），则可构造对应的有限 Blaschke 乘积
\begin{equation}\label{eq:xi-offslice-bz-def}
B_{\mathcal Z}(u):=\prod_{s\in\mathcal Z_{+}}\frac{u-a(s)}{1-\overline{a(s)}\,u}.
\end{equation}
由此引入两类残差指标。

\begin{definition}[残差维数与残差权重]\label{def:xi-offslice-ind-weight}
在 \eqref{eq:xi-offslice-bz-def} 的有限口径下，定义：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{残差维数（整数）}
  \[
  \mathrm{Ind}(\mathcal Z):=\deg B_{\mathcal Z}= \#\mathcal Z_{+}\qquad(\text{按重数计});
  \]
  \item \textbf{残差权重（实数）}
  \[
  \mathrm{W}(\mathcal Z):=\sum_{s\in\mathcal Z_{+}}\log\frac{1}{|a(s)|}.
  \]
\end{enumerate}
\end{definition}

\paragraph{原点模恒等式：\texorpdfstring{$\mathrm{W}(\mathcal Z)$}{W(Z)} 的单标量封装}
残差权重可被压缩为 Blaschke 乘积在原点的模长。

\begin{theorem}[Blaschke 原点模恒等式]\label{thm:xi-offslice-blaschke-origin-modulus}
\leanverified{paper\_xi\_offslice\_blaschke\_origin\_modulus}
设 \(B_{\mathcal Z}\) 由 \eqref{eq:xi-offslice-bz-def} 给出，则成立严格恒等式
\[
|B_{\mathcal Z}(0)|=\prod_{s\in\mathcal Z_{+}}|a(s)|,
\qquad
\mathrm{W}(\mathcal Z)=-\log|B_{\mathcal Z}(0)|.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由 \eqref{eq:xi-offslice-bz-def}，
\(
B_{\mathcal Z}(0)=\prod_{s\in\mathcal Z_{+}}(-a(s))
\)；
取模得 \(|B_{\mathcal Z}(0)|=\prod|a(s)|\)。
再取负对数即得 \(\mathrm{W}(\mathcal Z)=-\log|B_{\mathcal Z}(0)|\)。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[单标量接口与“合同亏损”解释]\label{rem:xi-offslice-origin-modulus-contract-loss}
在固定切片审计中，\(|B_{\mathcal Z}(0)|\in(0,1]\) 把离切片点状数据的“总偏离负载”压缩为单标量：\(|B_{\mathcal Z}(0)|=1\) 等价于无离切片零点，而 \(|B_{\mathcal Z}(0)|<1\) 则给出严格的残差负载。
在 \(\mathbf{PW}\) 的可核验语义下，这类单标量可被视为一个可寻址的审计坐标：若拒绝外置承载离切片数据的正交记录轴，则该负载只能通过失败见证/缺陷账本进入（参见命题 \ref{prop:xi-offcritical-falsifiable-restatement} 与定理 \ref{thm:xi-null-complete-trichotomy-offline} 的接口二分）。
\end{remark}

\paragraph{实部偏差的精确求和律：\texorpdfstring{$\Re(s)-\tfrac12$}{Re(s)-1/2} 与 \texorpdfstring{$|B_{\mathcal Z}(0)|$}{|B(0)|} 的严格对应}
由 \eqref{eq:xi-offslice-exp-disk-coordinate} 得
\(
|a(s)|=\exp\!\bigl(-(2\Re(s)-1)L\bigr)
\)，从而残差权重严格等于实部偏差之和的 \(L\)-倍。

\begin{theorem}[实部偏差求和律]\label{thm:xi-offslice-realpart-sum-law}
\leanverified{paper\_xi\_offslice\_realpart\_sum\_law}
在 \eqref{eq:xi-offslice-exp-disk-coordinate} 的盘坐标下，成立精确恒等式
\[
\mathrm{W}(\mathcal Z)
= L\sum_{s\in\mathcal Z_{+}}\bigl(2\Re(s)-1\bigr),
\qquad
|B_{\mathcal Z}(0)|
=\exp\!\Bigl(-L\sum_{s\in\mathcal Z_{+}}\bigl(2\Re(s)-1\bigr)\Bigr).
\]
令离临界线的总偏离
\[
\mathcal A(\mathcal Z):=\sum_{s\in\mathcal Z_{+}}\Bigl(\Re(s)-\tfrac12\Bigr),
\]
则有
\[
\mathcal A(\mathcal Z)=\frac{1}{2L}\,\mathrm{W}(\mathcal Z)
=-\frac{1}{2L}\log|B_{\mathcal Z}(0)|.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
对每个 \(s\in\mathcal Z_{+}\)，由 \(|a(s)|=\exp(-(2\Re(s)-1)L)\) 得
\(
\log(1/|a(s)|)=L(2\Re(s)-1)
\)。
对 \(s\in\mathcal Z_{+}\) 求和即得第一式；第二式由定理 \ref{thm:xi-offslice-blaschke-origin-modulus} 与指数化重写得到。
最后一行仅是把系数 \(2\) 提出并整理。证毕。
\end{proof}

\paragraph{高度截断与稳定性推论：残差权重小 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{->} 近临界线}
对 \(T>0\) 令
\[
\mathcal Z_T:=\{s\in\mathcal Z:\ |\Im(s)|\le T\},
\qquad
(\mathcal Z_T)_{+}:=\mathcal Z_T\cap\mathcal Z_{+}.
\]
由于 \(F\) 解析且零点离散，\(\mathcal Z_T\) 在有界高度窗内为有限多重集，从而上述构造适用。

\begin{corollary}[近临界线稳定性]\label{cor:xi-offslice-near-critical-stability}
若某一截断零点子集满足 \(\mathrm{W}(\mathcal Z_T)\le \varepsilon\)，则有
\[
\max_{s\in(\mathcal Z_T)_{+}}\Bigl(\Re(s)-\tfrac12\Bigr)\le \frac{\varepsilon}{2L},
\qquad
\sum_{s\in(\mathcal Z_T)_{+}}\Bigl(\Re(s)-\tfrac12\Bigr)\le \frac{\varepsilon}{2L}.
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-offslice-realpart-sum-law} 得
\(
\sum_{s\in(\mathcal Z_T)_{+}}(\Re(s)-\tfrac12)=\mathrm{W}(\mathcal Z_T)/(2L)\le \varepsilon/(2L)
\)。
由于每项均为非负，最大值不超过总和，从而得到第一不等式。证毕。
\end{proof}

\paragraph{残差维数的几何实现：模型空间的最小补维}
令 \(H^2(\mathbb{D})\) 为 Hardy 空间，并记模型空间 \(K_B:=H^2(\mathbb{D})\ominus BH^2(\mathbb{D})\)。

\begin{proposition}[残差维数的几何实现]\label{prop:xi-offslice-model-space-dimension}
\leanverified{paper\_xi\_offslice\_model\_space\_dimension}
若 \(B_{\mathcal Z}\) 为有限 Blaschke 乘积，则
\[
\dim K_{B_{\mathcal Z}}=\deg B_{\mathcal Z}=\mathrm{Ind}(\mathcal Z).
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
有限 Blaschke 情形下 \(\dim K_B=\deg B\) 为模型空间的标准事实，且已在备注 \ref{rem:blaschke-defect-finite} 中以缺陷维数口径记录；代入 \(B=B_{\mathcal Z}\) 并用定义 \ref{def:xi-offslice-ind-weight} 即得。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[与 Blaschke 缺陷维数 \texorpdfstring{$\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}$}{d_Bl} 的对齐]\label{rem:xi-offslice-ind-equals-dbl}
若某个圆盘读出对象 \(F\) 的盘内零点集合（按重数）恰为 \(\{a(s):s\in\mathcal Z_{+}\}\)，则其 Blaschke 因子即为 \(B_F=B_{\mathcal Z}\)。
因此在有限缺陷口径下，
\(
\mathrm{Ind}(\mathcal Z)=\deg(B_F)=\mathfrak d_{\mathrm{Bl}}(F)
\)
（定义 \ref{def:blaschke-defect-dimension} 与备注 \ref{rem:blaschke-defect-finite}）。
该对齐把“离切片零点的计数”转写为“最小外置正交残差轴的补维”。
\end{remark}

\paragraph{局部—整体可加性：乘积分解下的残差守恒律}
设存在乘积分解（例如由局部对应因子诱导的解析分解）
\[
F(s)=\prod_{\nu}F_{\nu}(s),
\]
并且相应零点多重集在 \(\Re(s)>\tfrac12\) 侧满足不交并
\(
\mathcal Z_{+}=\bigsqcup_{\nu}\mathcal Z_{+,\nu}
\)
（按重数）。
则由构造，\(B_{\mathcal Z}(u)=\prod_{\nu}B_{\mathcal Z_\nu}(u)\)。

\begin{theorem}[残差指标可加性]\label{thm:xi-offslice-indicators-additivity}
\leanverified{paper\_xi\_offslice\_indicators\_additivity}
在上述条件下，成立严格恒等式
\[
\mathrm{Ind}(\mathcal Z)=\sum_{\nu}\mathrm{Ind}(\mathcal Z_{\nu}),
\qquad
\mathrm{W}(\mathcal Z)=\sum_{\nu}\mathrm{W}(\mathcal Z_{\nu}),
\qquad
|B_{\mathcal Z}(0)|=\prod_{\nu}|B_{\mathcal Z_{\nu}}(0)|.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由于 \(B_{\mathcal Z}=\prod_{\nu}B_{\mathcal Z_\nu}\) 且各因子均为有限 Blaschke 乘积，度数与零点计数按重数可加，从而 \(\mathrm{Ind}\) 可加。
由定义 \ref{def:xi-offslice-ind-weight}，\(\mathrm{W}\) 是对 \(\mathcal Z_{+}\) 的逐点求和，因此在不交并下严格可加。
最后一式由 \(|B_{\mathcal Z}(0)|\) 的乘法性与定理 \ref{thm:xi-offslice-blaschke-origin-modulus} 直接得到。证毕。
\end{proof}

\paragraph{固定切片承载的判别形式：无残差 \texorpdfstring{$\Leftrightarrow$}{<->} 指标零化}
上述量化指标给出一个与“固定切片承载”直接同构的判别：离切片零点的存在性等价于残差指标的非零。

\begin{proposition}[固定切片承载的指标判别]\label{prop:xi-offslice-fixed-slice-indicator-criterion}
\leanverified{paper\_xi\_offslice\_fixed\_slice\_indicator\_criterion}
在 \eqref{eq:xi-offslice-exp-disk-coordinate} 的盘坐标与定义 \ref{def:xi-offslice-ind-weight} 的有限口径下，
\[
\mathcal Z_{+}=\varnothing
\quad\Longleftrightarrow\quad
\mathrm{Ind}(\mathcal Z)=0
\quad\Longleftrightarrow\quad
\mathrm{W}(\mathcal Z)=0
\quad\Longleftrightarrow\quad
|B_{\mathcal Z}(0)|=1.
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
\(\mathcal Z_{+}=\varnothing\) 当且仅当 \(\deg B_{\mathcal Z}=0\)，即 \(\mathrm{Ind}(\mathcal Z)=0\)，这是 Blaschke 乘积的定义。
若 \(\mathcal Z_{+}\neq\varnothing\)，则对每个 \(s\in\mathcal Z_{+}\) 有 \(|a(s)|<1\)，从而 \(\log(1/|a(s)|)>0\)，故 \(\mathrm{W}(\mathcal Z)>0\)；反之 \(\mathcal Z_{+}=\varnothing\) 则空和为 \(0\)。
最后一组等价由定理 \ref{thm:xi-offslice-blaschke-origin-modulus} 给出：\(\mathrm{W}(\mathcal Z)=0\iff -\log|B_{\mathcal Z}(0)|=0\iff |B_{\mathcal Z}(0)|=1\)。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[协议语义中的后果：最小残差轴与可核验寻址]\label{rem:xi-offslice-protocol-consequence}
命题 \ref{prop:xi-offslice-fixed-slice-indicator-criterion} 表明：若在协议层把“可核验读出”公理化为“无需额外残差寄存器即可单射化”，则必须强制 \(\mathrm{Ind}(\mathcal Z)=0\)，从而 \(|B_{\mathcal Z}(0)|=1\)，并排除全部 \(\Re(s)\neq\tfrac12\) 的点状零点事件。
该结论与 \S\ref{subsec:xi-certificate-coherence-orthogonal-axis-capacity} 的多轴地址口径一致：离切片信息若不经由正交记录轴外置，则只能在可见语义中触发 \(\mathsf{NULL}\) 的失败见证，而不能被“隐式混合精度/隐式连续坐标”绕过（定理 \ref{thm:xi-us-deterministic-tristate} 与推论 \ref{cor:xi-precision-type-no-leakage}）。
\end{remark}

\endinput
