\paragraph{Perron 贴近、最大层肩部与 core/full 的非对称可见性}
在输出端点的对数尖点、严格基态间隙所强制的顶端仿射肩部，以及单原子 Euler 因子的 full/core 剥离都已建立之后，还可把这几条链进一步压缩为同一组终端后果。其共同结论是：平方根门槛的失效与顶端容量肩部都由 core 侧的真实指数结构决定，而原子因子本身只在 residue 与 finite-part 层留下显式而刚性的可见壳层。

\begin{corollary}[基本单位根通道最终一致越过平方根门槛]\label{cor:xi-time-part9wa-basic-root-beyond-square-root}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9wa\_basic\_root\_beyond\_square\_root}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9w-basic-root-unity-error-exponent-to-one} 的记号。则存在 \(m_0\)，使得当 \(m\ge m_0\) 时，
\[
\vartheta_{m,1}>\frac12.
\]
更精确地，
\[
\vartheta_{m,1}
=
1-A_{\mathrm{out}}m^{-2}
+B_{\mathrm{out}}m^{-4}
+O(m^{-6}),
\qquad
m^2(1-\vartheta_{m,1})=A_{\mathrm{out}}+O(m^{-2}).
\]
因此，基本单位根通道并非只在零散窗口中越过平方根门槛，而是最终整体贴近 Perron 指数 \(1\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part9w-basic-root-unity-error-exponent-to-one} 已给出
\[
\vartheta_{m,1}
=
1-A_{\mathrm{out}}m^{-2}
+B_{\mathrm{out}}m^{-4}
+O(m^{-6}),
\qquad
A_{\mathrm{out}}>0.
\]
于是 \(\vartheta_{m,1}\to 1\)，从而存在 \(m_0\) 使得当 \(m\ge m_0\) 时 \(\vartheta_{m,1}>\tfrac12\)。把上式改写为
\[
m^2(1-\vartheta_{m,1})=A_{\mathrm{out}}+O(m^{-2})
\]
便得第二条量化式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[顶端指数带完全由最大层控制]\label{cor:xi-time-part9wa-top-band-max-layer-sufficiency}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9w-strict-gap-tailcount-exact-plateau} 与推论 \ref{cor:xi-time-part9w-strict-gap-capacity-exact-affine-shoulder} 的记号。若阈值序列 \(T_m\) 落在严格基态间隙所允许的顶端指数带内，则对一切充分大的 \(m\) 都有
\[
N_m(T_m)=K_m,
\qquad
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T_m)=2^m-K_m(M_m-T_m).
\]
因而在整个顶端指数带中，所有次极大层都对尾计数与连续容量失去可见性，容量曲线最终塌缩为由最大层单独决定的精确仿射肩部。
\end{corollary}
\begin{proof}
第一式正是定理 \ref{thm:xi-time-part9w-strict-gap-tailcount-exact-plateau} 的结论，第二式则由推论 \ref{cor:xi-time-part9w-strict-gap-capacity-exact-affine-shoulder} 直接给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[RH-sharp 门槛完全由 core 生成，而 residue 壳保持刚性]\label{thm:xi-time-part9wa-core-generated-threshold-residue-shell}
对任意 \(m\ge 2\) 与 \(1\le j\le m-1\)，沿用定理 \ref{thm:xi-time-part57b-atomic-factor-zero-twisted-exponent} 的记号，则
\[
\theta_{m,j}^{\mathrm{full}}=\max\{0,\theta_{m,j}^{\mathrm{core}}\},
\qquad
\theta_{m,j}^{\mathrm{full}}>\frac12
\iff
\theta_{m,j}^{\mathrm{core}}>\frac12.
\]
另一方面，对任意 residue 类 \(r\in \ZZ/m\ZZ\)，沿用定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-residue-fourier-recovery-delta-trajectory} 与定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-primitive-residue-monomial-rigidity} 的记号，有
\[
A_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)
=
A_{m,r}^{\mathrm{core}}(n)
+2\,\mathbf 1_{\{2\mid n\}}\mathbf 1_{\{r\equiv n/2\;(\mathrm{mod}\,m)\}},
\]
\[
\mathcal P_{m,r}^{\mathrm{full}}(z)
=
\mathcal P_{m,r}^{\mathrm{core}}(z)
+z^2\,\mathbf 1_{\{r\equiv 1\;(\mathrm{mod}\,m)\}},
\qquad
\mathcal P_{m,r}^{\star}(z):=\sum_{n\ge 1}P_{m,r}^{\star}(n)\,z^n.
\]
因此，单原子 Euler 因子只在 periodic 层产生一条沿 \(r\equiv n/2\pmod m\) 移动的 Dirac 壳，并在 primitive 层产生一个唯一的二次单项式；它既不能制造新的正 twisted 指数，也不能改变任何 residue-resolved primitive 生成函数的非多项式奇点、收敛半径与指数增长率。凡真正的 RH-sharp 门槛失效，均严格来自 core。
\end{theorem}
\begin{proof}
前两条关于 \(\theta_{m,j}^{\mathrm{full}}\) 与 \(\theta_{m,j}^{\mathrm{core}}\) 的恒等式与平方根门槛等价性，分别由定理 \ref{thm:xi-time-part57b-atomic-factor-zero-twisted-exponent} 与推论 \ref{cor:xi-time-part57b-core-full-square-root-barrier-equivalence} 给出。

residue 差分公式
\[
A_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)
=
A_{m,r}^{\mathrm{core}}(n)
+2\,\mathbf 1_{\{2\mid n\}}\mathbf 1_{\{r\equiv n/2\;(\mathrm{mod}\,m)\}}
\]
正是定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-residue-fourier-recovery-delta-trajectory} 的 periodic 部分；primitive 生成函数的 monomial 刚性
\[
\mathcal P_{m,r}^{\mathrm{full}}(z)
=
\mathcal P_{m,r}^{\mathrm{core}}(z)
+z^2\,\mathbf 1_{\{r\equiv 1\;(\mathrm{mod}\,m)\}}
\]
则由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-primitive-residue-monomial-rigidity} 直接成立。

由于 full/core primitive residue 生成函数之差只是次数 \(2\) 的多项式，二者的全部非多项式奇点与收敛半径完全一致；再由 Cauchy--Hadamard 公式，它们的系数指数增长率亦一致。于是，任何由主导奇点、收敛半径或指数增长率定义的 residue-resolved primitive 阈值都不会被该原子因子改变。结合 twisted 指数的平方根门槛等价性，便得到最后的结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[压力透明而有限部记忆不可压平]\label{cor:xi-time-part9wa-pressure-blind-finitepart-memory}
沿用定理 \ref{thm:xi-atomic-witt-surgery-pressure-ldp-abel-invariance} 与推论 \ref{cor:conclusion-realinput40-zero-temp-finitepart-displacement} 的记号。则
\[
P(\theta)=P_{\mathrm{core}}(\theta),
\qquad
\Delta_{\mathfrak M}(\theta)
:=
\log\mathfrak M(e^\theta)-\log\mathfrak M_{\mathrm{core}}(e^\theta)
=
e^\theta\lambda(e^\theta)^{-2}
>0,
\]
并且当 \(\theta\to+\infty\) 时，
\[
\Delta_{\mathfrak M}(\theta)
=
c^{-2}\left(1-\frac{2d}{c}e^{-\theta/2}+O(e^{-\theta})\right),
\qquad
\lim_{\theta\to+\infty}\Delta_{\mathfrak M}(\theta)=\rho(B_\infty)^{-1}.
\]
特别地，不存在任何仅依赖于压力 germ 数据
\[
\bigl(P^{(k)}(\theta)\bigr)_{k\ge 0}
\]
的标量反项，能够在 full 与 core 两侧同时消去 Abel 有限部的差额。换言之，原子因子在压力层完全不可见，但其 finite-part 记忆不仅严格为正，而且在零温端点仍保留非零极限。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-atomic-witt-surgery-pressure-ldp-abel-invariance}，
\[
P(\theta)=P_{\mathrm{core}}(\theta),
\qquad
\Delta_{\mathfrak M}(\theta)=e^\theta\lambda(e^\theta)^{-2}>0.
\]
再由推论 \ref{cor:conclusion-realinput40-zero-temp-finitepart-displacement}，
\[
\Delta_{\mathfrak M}(\theta)
=
c^{-2}\left(1-\frac{2d}{c}e^{-\theta/2}+O(e^{-\theta})\right),
\qquad
\lim_{\theta\to+\infty}\Delta_{\mathfrak M}(\theta)=\rho(B_\infty)^{-1}.
\]

现设 \(\mathcal R\) 是任意一个仅依赖压力 germ 数据 \(\bigl(P^{(k)}(\theta)\bigr)_{k\ge 0}\) 的标量反项。由于
\[
P(\theta)=P_{\mathrm{core}}(\theta)
\]
恒成立，故 full 与 core 对应的反项完全相同。若 \(\mathcal R\) 能同时消去两侧 Abel 有限部差额，则应有
\[
\log\mathfrak M(e^\theta)-\mathcal R
=
\log\mathfrak M_{\mathrm{core}}(e^\theta)-\mathcal R,
\]
从而推出 \(\Delta_{\mathfrak M}(\theta)=0\)，这与 \(\Delta_{\mathfrak M}(\theta)>0\) 矛盾。故此类仅由压力 germ 数据决定的反项不存在。证毕。
\end{proof}

\noindent
因此，输出端点与原子剥离这两条看似分离的链在终端处实际上闭合为同一图景：一方面，基本单位根通道最终整体越过平方根门槛，而严格基态间隙又把顶端指数带压成最大层单独控制的精确肩部；另一方面，所有真正的 RH-sharp 门槛失效都由 core 侧生成，被剥离的原子因子既不能制造新的正 twisted 指数，也不能改变 residue-resolved primitive 的非多项式奇性；但它同时在 finite-part 层留下严格正且零温不灭的记忆。于是，pressure 层与 finite-part 层在 full/core 分裂下表现出根本不同的可见性：前者完全透明，后者则刚性记忆原子缺陷。

\endinput
