\paragraph{局部化奇异环的 \(S\)-根单值化、逆极限相位账本、Fold 相位游走与 Dirichlet 轴交换阻断}
在有限 prime-register solenoid 的 Kronecker 读出、有理玫瑰/Lissajous 的几何提升、局部化相位采样的素数恢复与 Fold 谱的乘积分解已经确立之后，还可把 singular ring 侧的根提升、分母一致性、干涉能量的概率读出以及 Dirichlet 频率上的换轴障碍继续压缩为下列一组闭式后果。其核心是：\(\Sigma_S=\widehat{\ZZ[S^{-1}]}\) 不仅是圆周商上的 prime-register 扩张，而且恰是全部 \(S\)-光滑有理幂的普适单值化对象；一旦把这一普适对象与 Fold 的乘积谱和 Dirichlet 频率的线性无关性并置，分母账本、概率干涉与换轴阻断三条链便可统一落到同一相位审计框架之内。

\begin{theorem}[奇异环上的 \(S\)-根提升与单位圆有理幂的普适单值化]\label{thm:xi-time-part65g-solenoid-s-root-universal-single-valuedization}
沿用定理 \ref{thm:cdim-star-z1s-dual-extension} 的记号。设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S},
\qquad
\chi_q(x):=x(q)
\quad (q\in G_S,\ x\in \Sigma_S).
\]
令
\[
\pi:=\chi_1:\Sigma_S\to \TT.
\]
则 \(\pi\) 为满同态。对每个 \(S\)-光滑正整数 \(d\)，定义
\[
\rho_d:=\chi_{1/d}:\Sigma_S\to \TT.
\]
则对任意 \(x\in \Sigma_S\) 都有
\[
(\rho_d(x))^d=\pi(x),
\]
并且若 \(q=m/d\in G_S\) 为既约分式且 \(d\) 为 \(S\)-光滑，则
\[
\chi_q(x)=\rho_d(x)^m.
\]

更进一步，\(\Sigma_S\) 在如下意义下具有普适性：若 \(K\) 为紧交换群，存在满同态
\[
\pi_K:K\twoheadrightarrow \TT
\]
与一族连续同态
\[
\rho_d^K:K\to \TT
\]
（\(d\) 遍历全部 \(S\)-光滑正整数）满足
\[
(\rho_d^K)^d=\pi_K,
\qquad
(\rho_{d'}^K)^{d'/d}=\rho_d^K
\quad (d\mid d'),
\]
则存在唯一连续满同态
\[
F:K\twoheadrightarrow \Sigma_S
\]
使得
\[
\pi_K=\pi\circ F,
\qquad
\rho_d^K=\rho_d\circ F
\]
对全部 \(S\)-光滑 \(d\) 都成立。
\end{theorem}
\begin{proof}
由字符乘法法则，\(\chi_{q_1}\chi_{q_2}=\chi_{q_1+q_2}\)。因此对每个 \(S\)-光滑 \(d\) 都有
\[
(\rho_d)^d
=
\chi_{1/d}^d
=
\chi_{d\cdot (1/d)}
=
\chi_1
=
\pi,
\]
而对 \(q=m/d\in G_S\) 则有
\[
\chi_q
=
\chi_{m\cdot(1/d)}
=
\chi_{1/d}^{\,m}
=
\rho_d^{\,m}.
\]

由定理 \ref{thm:cdim-star-z1s-dual-extension}，\(\Sigma_S\) 连通。又 \(\chi_1\) 非平凡，故其像是 \(\TT\) 的非平凡闭连通子群，只能等于 \(\TT\)。于是 \(\pi\) 满射。

对普适性，令 \(\gamma_d\in K^\wedge\) 为 \(\rho_d^K\) 的对偶元素。则
\[
d\gamma_d=\gamma_1,
\qquad
\frac{d'}{d}\gamma_{d'}=\gamma_d
\quad (d\mid d').
\]
定义映射
\[
\iota:G_S\longrightarrow K^\wedge,
\qquad
\iota\!\left(\frac{m}{d}\right):=m\gamma_d.
\]
需证其良定义。若 \(m/d=m'/d'\)，取 \(S\)-光滑公倍数 \(\ell\) 使 \(d\mid \ell\)、\(d'\mid \ell\)。则
\[
m\gamma_d
=
m\frac{\ell}{d}\gamma_\ell
=
\frac{m\ell}{d}\gamma_\ell
=
\frac{m'\ell}{d'}\gamma_\ell
=
m'\frac{\ell}{d'}\gamma_\ell
=
m'\gamma_{d'},
\]
故 \(\iota\) 良定义。并且
\[
\iota\!\left(\frac{m}{d}+\frac{m'}{d'}\right)
=
\iota\!\left(\frac{m\ell/d+m'\ell/d'}{\ell}\right)
=
\left(\frac{m\ell}{d}+\frac{m'\ell}{d'}\right)\gamma_\ell
=
m\gamma_d+m'\gamma_{d'}
\]
说明 \(\iota\) 为群同态。

再证 \(\iota\) 单射。若 \(\iota(m/d)=0\)，则 \(m\gamma_d=0\)，等价于
\[
(\rho_d^K)^m=1.
\]
而 \(\rho_d^K(K)\) 是 \(\TT\) 的闭子群，且其 \(d\)-次幂像等于 \(\pi_K(K)=\TT\)。因此 \(\rho_d^K(K)\) 不可能是有限循环群，只能等于 \(\TT\)。于是 \(z^m=1\) 对所有 \(z\in\TT\) 都成立，故 \(m=0\)，从而 \(m/d=0\)。所以 \(\iota\) 单射。

Pontryagin 对偶化后得到连续满同态
\[
F:=\widehat{\iota}:K\twoheadrightarrow \Sigma_S.
\]
对任意 \(S\)-光滑 \(d\)，\(\rho_d\circ F\) 的对偶元素正是
\[
\iota(1/d)=\gamma_d,
\]
故 \(\rho_d\circ F=\rho_d^K\)。同理 \(\pi\circ F=\pi_K\)。唯一性则来自
\[
\widehat{\Sigma_S}\cong G_S
\]
由全部元素 \(m/d\) 生成，而 \(\chi_{m/d}=\rho_d^m\) 已完全由上述相容关系决定。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有理玫瑰与 Lissajous 在奇异环上的同态提升]\label{cor:xi-time-part65g-rose-lissajous-singular-ring-homomorphic-lift}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part65g-solenoid-s-root-universal-single-valuedization} 与定理 \ref{thm:xi-time-part62d-solenoid-kronecker-rose-lissajous-lift} 的记号，记
\[
\iota_S:=\kappa_S:\RR\longrightarrow \Sigma_S,
\qquad
\iota_S(t)(q):=e^{2\pi iqt}
\quad (q\in G_S).
\]
取 \(S\)-光滑正整数 \(d\) 与整数 \(n\) 满足 \(\gcd(n,d)=1\)，定义
\[
\mathcal R_{n,d}(x):=\frac12\Bigl(\rho_d(x)^{d+n}+\rho_d(x)^{d-n}\Bigr).
\]
则对任意 \(\theta\in\RR\) 都有
\[
\mathcal R_{n,d}\bigl(\iota_S(\theta/2\pi)\bigr)
=
e^{i\theta}\cos\!\Bigl(\frac{n}{d}\theta\Bigr).
\]
因此有理玫瑰轨道
\[
\theta\longmapsto e^{i\theta}\cos\!\Bigl(\frac{n}{d}\theta\Bigr)
\]
恰是奇异环字符读出的单值提升。

若 \(a=a_0/d\)、\(b=b_0/d\in G_S\) 且 \(a_0,b_0\in\ZZ\)，定义
\[
\mathcal L_{a,b,\delta}(x):=
\Bigl(
\Re\bigl(e^{i\delta}\rho_d(x)^{a_0}\bigr),\
\Re\bigl(\rho_d(x)^{b_0}\bigr)
\Bigr).
\]
则对任意 \(t\in\RR\) 都有
\[
\mathcal L_{a,b,\delta}\bigl(\iota_S(t/2\pi)\bigr)
=
\bigl(\cos(at+\delta),\cos(bt)\bigr).
\]
故一切分母仅由 \(S\) 中素数支撑的有理玫瑰与有理 Lissajous 轨道，都可在 \(\Sigma_S\) 上以单值同态方式实现。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-solenoid-kronecker-rose-lissajous-lift}，对任意 \(q\in G_S\) 与 \(u\in\RR\) 都有
\[
\chi_q\bigl(\iota_S(u/2\pi)\bigr)=e^{iqu}.
\]
特别地，
\[
\rho_d\bigl(\iota_S(u/2\pi)\bigr)=\chi_{1/d}\bigl(\iota_S(u/2\pi)\bigr)=e^{iu/d}.
\]
于是取 \(u=\theta\) 得
\[
\mathcal R_{n,d}\bigl(\iota_S(\theta/2\pi)\bigr)
=
\frac12\Bigl(
e^{i(d+n)\theta/d}+e^{i(d-n)\theta/d}
\Bigr)
=
e^{i\theta}\cos\!\Bigl(\frac{n}{d}\theta\Bigr).
\]
这证明了玫瑰公式。

同理，取 \(u=t\) 得
\[
\rho_d\bigl(\iota_S(t/2\pi)\bigr)^{a_0}=e^{ia_0t/d}=e^{iat},
\qquad
\rho_d\bigl(\iota_S(t/2\pi)\bigr)^{b_0}=e^{ib_0t/d}=e^{ibt},
\]
故
\[
\mathcal L_{a,b,\delta}\bigl(\iota_S(t/2\pi)\bigr)
=
\bigl(\Re(e^{i\delta}e^{iat}),\Re(e^{ibt})\bigr)
=
\bigl(\cos(at+\delta),\cos(bt)\bigr).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[局部化奇异环的逆极限相位账本刻画]\label{prop:xi-time-part65g-solenoid-inverse-limit-phase-ledger}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part65g\_solenoid\_inverse\_limit\_phase\_ledger}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part65g-solenoid-s-root-universal-single-valuedization} 的记号。记
\[
\mathcal D_S:=\left\{
d\in\NN_{\ge 1}:\ \text{\(d\) 的全部素因子都属于 }S
\right\},
\]
并按整除关系赋予其有向结构。对 \(d\mid d'\) 定义连接映射
\[
\varphi_{d',d}:\TT\to\TT,
\qquad
\varphi_{d',d}(z):=z^{d'/d}.
\]
则映射
\[
\Sigma_S\longrightarrow \varprojlim_{d\in\mathcal D_S}\bigl(\TT,\varphi_{d',d}\bigr),
\qquad
x\longmapsto \bigl(\rho_d(x)\bigr)_{d\in\mathcal D_S}
\]
是拓扑同构。

等价地，一个相位账本 \((z_d)_{d\in\mathcal D_S}\in \TT^{\mathcal D_S}\) 来自某个 \(x\in\Sigma_S\) 当且仅当它满足一致性
\[
z_d=z_{d'}^{\,d'/d}
\qquad (d\mid d').
\]
在该情形下，相应字符满足
\[
x\!\left(\frac{m}{d}\right)=z_d^{\,m}
\qquad
\left(\frac{m}{d}\in G_S\right).
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
有直极限分解
\[
G_S
=
\bigcup_{d\in\mathcal D_S}\frac{1}{d}\ZZ
=
\varinjlim_{d\in\mathcal D_S}\frac{1}{d}\ZZ,
\]
其中当 \(d\mid d'\) 时，\((1/d)\ZZ\hookrightarrow (1/d')\ZZ\) 为自然包含。Pontryagin 对偶把离散群直极限送为紧群逆极限，因此
\[
\Sigma_S
\cong
\varprojlim_{d\in\mathcal D_S}\widehat{(1/d)\ZZ}.
\]
把每个 \(\widehat{(1/d)\ZZ}\) 识别为 \(\TT\) 后，自然包含的对偶恰为
\[
z\longmapsto z^{d'/d},
\]
故得到所示逆系统。

显式地，若 \(x\in\Sigma_S\)，记
\[
z_d:=x(1/d)=\rho_d(x).
\]
当 \(d\mid d'\) 时，
\[
z_{d'}^{\,d'/d}
=
x(1/d')^{d'/d}
=
x\!\left(\frac{d'}{d}\cdot \frac{1}{d'}\right)
=
x(1/d)
=
z_d,
\]
故 \((z_d)\) 一致。

反之，给定一致族 \((z_d)_{d\in\mathcal D_S}\)，对任意 \(q=m/d\in G_S\) 定义
\[
x(q):=z_d^{\,m}.
\]
若 \(m/d=m'/d'\)，取 \(\ell\in\mathcal D_S\) 使 \(d\mid \ell\)、\(d'\mid \ell\)。则由一致性
\[
z_d^{\,m}
=
\left(z_\ell^{\,\ell/d}\right)^m
=
z_\ell^{\,m\ell/d}
=
z_\ell^{\,m'\ell/d'}
=
\left(z_\ell^{\,\ell/d'}\right)^{m'}
=
z_{d'}^{\,m'},
\]
故定义与表示无关。并且
\[
x(q+q')=x(q)x(q')
\]
由同分母计算立即可得，所以 \(x\in\operatorname{Hom}(G_S,\TT)=\Sigma_S\)。显然这两个构造互为逆映射。紧 Hausdorff 范畴中的连续双射即为同胚，故结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限频率集的根闭包最小载体与 prime-register 共同核的素数恢复]\label{thm:xi-time-part65g-frequency-prime-support-kernel-recovery}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part65g\_frequency\_prime\_support\_kernel\_recovery}
设 \(Q=\{q_1,\dots,q_r\}\subset\QQ^\times\) 为有限频率族，并记 \(S(Q)\subset\mathbb P\) 为其既约分母中出现的全部素数。再记
\[
\Sigma_{S(Q)}:=\widehat{\ZZ[S(Q)^{-1}]},
\qquad
K_{S(Q)}:=\prod_{p\in S(Q)}\ZZ_p.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 若一个紧交换群 \(K\) 配备满同态 \(\pi_K:K\twoheadrightarrow \TT\) 及其对全部 \(S(Q)\)-光滑正整数的兼容根提升 \(\{\rho_d^K\}\)，并且对每个 \(q_j=m_j/d_j\)（既约）都以
  \[
  (\rho_{d_j}^K)^{m_j}
  \]
  作为对应频率 \(q_j\) 的读出，
  则存在唯一连续满同态
  \[
  F:K\twoheadrightarrow \Sigma_{S(Q)}
  \]
  使得全部 \(\rho_d^K\) 以及每个频率读出 \((\rho_{d_j}^K)^{m_j}\) 都由 \(\Sigma_{S(Q)}\) 上的标准字符经 \(F\) 拉回。换言之，一旦把 \(Q\) 的实现口径要求为对全部 \(S(Q)\)-光滑分母闭合的根一致读出，则 \(\Sigma_{S(Q)}\) 是普适最小载体。
  \item 对 \(\Sigma_{S(Q)}\) 上的角色族 \(\chi_{q_1},\dots,\chi_{q_r}\)，定义
  \[
  M_p:=\max_{1\le j\le r}\max\{0,-v_p(q_j)\}
  \qquad (p\in S(Q)).
  \]
  则有开子群包含
  \[
  \prod_{p\in S(Q)}p^{M_p}\ZZ_p
  \subseteq
  \bigcap_{j=1}^{r}\ker\bigl(\chi_{q_j}|_{K_{S(Q)}}\bigr),
  \]
  并且对每个素数 \(p\) 都有
  \[
  p\in S(Q)
  \iff
  M_p\ge 1
  \iff
  \bigcap_{j=1}^{r}\ker\bigl(\chi_{q_j}|_{K_{S(Q)}}\bigr)
  \text{ 含有非平凡开 }p\text{-进子群}.
  \]
  因而分母素数支撑可由共同 prime-register 核完全恢复。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条是定理 \ref{thm:xi-time-part65g-solenoid-s-root-universal-single-valuedization} 在 \(S=S(Q)\) 时的直接应用；对每个 \(q_j=m_j/d_j\)，由该定理中的恒等式
\[
\chi_{q_j}=\rho_{d_j}^{\,m_j}
\]
可知 \(Q\) 的全部频率读出都被同一普适对象 \(\Sigma_{S(Q)}\) 吸收。

对第 \(2\) 条，把定理 \ref{thm:xi-time-part69-finite-character-prime-ledger-finite-depth} 应用于角色族
\[
\chi_{q_1},\dots,\chi_{q_r}\in \widehat{\Sigma_{S(Q)}}\cong \ZZ[S(Q)^{-1}].
\]
该定理给出开子群
\[
U(\chi_{q_1},\dots,\chi_{q_r})
=
\prod_{p\in S(Q)}p^{M_p}\ZZ_p
\]
并满足
\[
U(\chi_{q_1},\dots,\chi_{q_r})
\subseteq
\bigcap_{j=1}^{r}\ker\bigl(\chi_{q_j}|_{K_{S(Q)}}\bigr).
\]
另一方面，按 \(M_p\) 的定义，
\[
M_p\ge 1
\iff
\exists\,j\ \text{使}\ v_p(q_j)<0
\iff
p\ \text{出现在某个 }q_j\text{ 的既约分母中}
\iff
p\in S(Q).
\]
若 \(p\in S(Q)\)，则 \(p^{M_p}\ZZ_p\) 是 \(\ZZ_p\) 的非平凡开子群，因而共同核中含有非平凡开 \(p\)-进子群；反之若 \(p\notin S(Q)\)，则 \(K_{S(Q)}\) 本身并无 \(p\)-主方向，更不存在此类 \(p\)-进开子群。故所述等价成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Fold 多重度 Fourier 能量的三值相位游走表示]\label{thm:xi-time-part65g-fold-energy-threevalued-phase-walk}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part65g\_fold\_energy\_threevalued\_phase\_walk}
沿用定理 \ref{thm:fold-spectrum-factorization} 的记号。对固定 \(m\ge 1\)，记
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
\widehat d_m(k)=\prod_{j=1}^{m}\left(1+e^{-2\pi i kF_{j+1}/M}\right).
\]
令 \(\tau_1,\dots,\tau_m\) 独立同分布，并满足
\[
\PP(\tau_j=0)=\frac12,
\qquad
\PP(\tau_j=\pm 1)=\frac14.
\]
定义随机相位游走
\[
X_m:=
\sum_{j=1}^{m}\tau_j\frac{F_{j+1}}{F_{m+2}}
\in
\RR/\ZZ.
\]
则对任意整数 \(k\) 都有
\[
\EE\bigl[e^{2\pi i kX_m}\bigr]
=
\prod_{j=1}^{m}
\cos^2\!\Bigl(\pi k\frac{F_{j+1}}{F_{m+2}}\Bigr)
=
\frac{|\widehat d_m(k)|^2}{2^{2m}}.
\]
特别地，归一化 Fourier 能量剖面既是一个有限 Riesz 乘积，也是一个显式三值相位游走的特征函数。
\end{theorem}
\begin{proof}
由独立性，
\[
\EE\bigl[e^{2\pi i kX_m}\bigr]
=
\prod_{j=1}^{m}
\EE\!\left[
e^{2\pi i k\tau_jF_{j+1}/F_{m+2}}
\right].
\]
对任意实数 \(\theta\)，单步特征函数满足
\[
\EE[e^{i\theta\tau_j}]
=
\frac12+\frac14e^{i\theta}+\frac14e^{-i\theta}
=
\frac12(1+\cos\theta)
=
\cos^2(\theta/2).
\]
取
\[
\theta=2\pi k\frac{F_{j+1}}{F_{m+2}}
\]
便得到
\[
\EE\!\left[
e^{2\pi i k\tau_jF_{j+1}/F_{m+2}}
\right]
=
\cos^2\!\Bigl(\pi k\frac{F_{j+1}}{F_{m+2}}\Bigr).
\]
于是
\[
\EE\bigl[e^{2\pi i kX_m}\bigr]
=
\prod_{j=1}^{m}
\cos^2\!\Bigl(\pi k\frac{F_{j+1}}{F_{m+2}}\Bigr).
\]

另一方面，由定理 \ref{thm:fold-spectrum-factorization}，
\[
\frac{|\widehat d_m(k)|^2}{2^{2m}}
=
\prod_{j=1}^{m}
\frac{|1+e^{-2\pi i kF_{j+1}/F_{m+2}}|^2}{4}
=
\prod_{j=1}^{m}
\cos^2\!\Bigl(\pi k\frac{F_{j+1}}{F_{m+2}}\Bigr),
\]
因为
\[
|1+e^{-i\theta}|^2=4\cos^2(\theta/2).
\]
两式合并即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Dirichlet 频率上单一时间平移的实虚轴交换阻断]\label{thm:xi-time-part65g-dirichlet-axis-swap-obstruction}
设 \(A\subset\NN\) 为有限集，\(a_n\in\RR\) 为实系数，并定义 Dirichlet 多项式
\[
D(t):=\sum_{n\in A}a_n n^{-it}
=
\sum_{n\in A}a_n e^{-it\log n}.
\]
若存在 \(t_0\in\RR\) 使得对一切 \(t\in\RR\) 都有
\[
\bigl(\Re D(t+t_0),\Im D(t+t_0)\bigr)
=
\bigl(\Im D(t),\Re D(t)\bigr),
\]
则必有
\[
D\equiv 0.
\]
特别地，任何非零实系数 Dirichlet 多项式都不可能通过单一时间平移实现实轴与虚轴的全局交换。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
D(t)=x(t)+iy(t).
\]
题设等价于
\[
x(t+t_0)+iy(t+t_0)=y(t)+ix(t)=i\overline{D(t)}.
\]
由于所有 \(a_n\) 都是实数，
\[
\overline{D(t)}=D(-t),
\]
故得到函数恒等式
\[
D(t+t_0)=iD(-t)
\qquad (\forall t\in\RR).
\]
展开两边可得
\[
\sum_{n\in A}a_n e^{-it_0\log n}e^{-it\log n}
=
i\sum_{n\in A}a_n e^{it\log n}.
\]

指数函数族 \(\{e^{it\lambda}\}_{\lambda\in\Lambda}\) 在 \(\lambda\) 互异时于 \(\RR\) 上线性无关。对每个 \(n>1\)，左侧只出现频率 \(-\log n<0\)，右侧只出现频率 \(+\log n>0\)；因此这些频率的系数必须全部为零，从而
\[
a_n=0
\qquad (n>1).
\]
剩下唯一可能的频率是 \(\log 1=0\)。比较常数项得
\[
a_1=ia_1,
\]
故 \(a_1=0\)。于是全部系数皆为零，即 \(D\equiv 0\)。证毕。
\end{proof}

由此，局部化奇异环一侧的 \(S\)-光滑根提升、逆极限相位账本、prime-register 共同核恢复与 Fold 能量的概率化读出便形成了一条内部闭合的单值化链；与此同时，Dirichlet 频率侧试图以单一时间平移完成的全局换轴则被指数频率的线性无关性严格排除。于是“根单值化可行、相位账本可逆、干涉能量可概率化、单轴换位不可行”四个层面被压缩为同一条可审计的 singular-ring 主线。
