\paragraph{固定阶 Schur 包的严格逆变换与 primitive 同余层析的精确能量账本}
在 Schur 断层成像已经按分拆压缩、而阿贝尔 primitive 同余分层的角色 Fourier 展开与商单调性也已建立之后，还可把这两条链进一步闭合为一层完全可逆且可继续压缩的层析结论：固定阶 \(q\) 的 Schur 包本身已经构成全部循环型碰撞多项式的完备坐标，其中单循环型又进一步只落在 hook 家族；与此同时，primitive 同余分层不仅在空间侧与角色侧之间形成无损 Fourier 对偶，而且还能沿子群格按 kernel 精确分层并作 Möbius 完全反演；相应地，群标签细化所新增的全部可见偏差仍可逐不可下降角色通道精确记账。

\leanverified{paper\_xi\_time\_part63b\_fixedq\_schur\_packet\_exact\_inversion}
\begin{theorem}[固定 \(q\) 的 Schur 包对循环型碰撞多项式的严格逆变换]\label{thm:xi-time-part63b-fixedq-schur-packet-exact-inversion}
固定整数 \(q\ge 2\)。对任意分拆
\[
\mu=1^{c_1(\mu)}2^{c_2(\mu)}\cdots \vdash q,
\]
定义对应的循环型碰撞多项式
\[
\mathcal C_\mu(m):=\prod_{r\ge 1}S_r(m)^{\,c_r(\mu)}.
\]
则对每个 \(\mu\vdash q\) 都有严格恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-time-part63b-fixedq-schur-packet-exact-inversion}
\boxed{\;
\mathcal C_\mu(m)
=
\sum_{\lambda\vdash q}\frac{\chi^\lambda(\mu)}{f^\lambda}\,T_{q,\lambda}(m)\; }.
\end{equation}
因此，对固定 \(q\) 与固定分辨率 \(m\)，Schur 包
\[
\{T_{q,\lambda}(m)\}_{\lambda\vdash q}
\]
与全部循环型碰撞多项式
\[
\{\mathcal C_\mu(m)\}_{\mu\vdash q}
\]
之间构成双向线性同构。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-schur-tomography-by-partitions}，
\[
\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}
=
\sum_{\mu\vdash q}\frac{\chi^\lambda(\mu)}{z_\mu}\,\mathcal C_\mu(m),
\]
其中
\[
z_\mu:=\prod_{r\ge 1}r^{c_r(\mu)}c_r(\mu)!,
\]
并且 \(|\mathrm{Cl}(\mu)|=q!/z_\mu\)。

现固定 \(\nu\vdash q\)。将上式两边乘以 \(\chi^\lambda(\nu)\) 并对 \(\lambda\vdash q\) 求和，得到
\[
\sum_{\lambda\vdash q}\frac{\chi^\lambda(\nu)}{f^\lambda}\,T_{q,\lambda}(m)
=
\sum_{\mu\vdash q}\frac{\mathcal C_\mu(m)}{z_\mu}
\sum_{\lambda\vdash q}\chi^\lambda(\mu)\chi^\lambda(\nu).
\]
由对称群特征标的列正交关系
\[
\sum_{\lambda\vdash q}\chi^\lambda(\mu)\chi^\lambda(\nu)
=
z_\mu\,\mathbf 1_{\{\mu=\nu\}},
\]
右端即化为 \(\mathcal C_\nu(m)\)。由于 \(\nu\) 任意，式
\eqref{eq:xi-time-part63b-fixedq-schur-packet-exact-inversion} 对一切 \(\mu\vdash q\) 成立。双向可逆性随之得到。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[单个固定阶 \(q\) 的 Schur 包恢复全部 \(r\le q\) 阶碰撞矩与 primitive 计数]\label{cor:xi-time-part63b-fixedq-schur-packet-recovers-low-moments-primitives}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part63b\_fixedq\_schur\_packet\_recovers\_low\_moments\_primitives}
对每个 \(1\le r\le q\)，记
\[
\mu_r:=(r,1^{q-r})\vdash q.
\]
则有闭式恢复公式
\begin{equation}\label{eq:xi-time-part63b-fixedq-schur-packet-recovers-sr}
\boxed{\;
S_r(m)
=
S_1(m)^{-(q-r)}
\sum_{\lambda\vdash q}\frac{\chi^\lambda(\mu_r)}{f^\lambda}\,T_{q,\lambda}(m)\; }.
\end{equation}
在 bin-fold 情形 \(S_1(m)=2^m\)，故
\begin{equation}\label{eq:xi-time-part63b-fixedq-schur-packet-recovers-sr-binfold}
\boxed{\;
S_r(m)
=
2^{-m(q-r)}
\sum_{\lambda\vdash q}\frac{\chi^\lambda(\mu_r)}{f^\lambda}\,T_{q,\lambda}(m)\; }.
\end{equation}
进一步，若原始纤维坐标定义为
\[
b_n(m):=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,S_{n/d}(m)
\qquad (n\ge 1),
\]
则对一切 \(n\le q\)，\(b_n(m)\) 也由同一个固定阶 \(q\) 的 Schur 包唯一恢复。
\end{corollary}
\begin{proof}
对分拆 \(\mu_r=(r,1^{q-r})\)，恰有一个长度为 \(r\) 的循环与 \(q-r\) 个不动点，故
\[
\mathcal C_{\mu_r}(m)=S_r(m)\,S_1(m)^{q-r}.
\]
代入定理 \ref{thm:xi-time-part63b-fixedq-schur-packet-exact-inversion} 即得
\eqref{eq:xi-time-part63b-fixedq-schur-packet-recovers-sr}；再用 bin-fold 语境中的
\(
S_1(m)=2^m
\)
便得到 \eqref{eq:xi-time-part63b-fixedq-schur-packet-recovers-sr-binfold}。

一旦 \(\{S_r(m)\}_{1\le r\le q}\) 已知，命题
\ref{prop:pom-schur-trace-jacobi-trudi-euler-primitive-fiber} 中的 Möbius 反演公式便逐项给出全部
\(
b_n(m)
\)
\((n\le q)\) 的唯一恢复。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单循环型的 hook--Schur 精确投影公式]\label{thm:xi-time-part63b-qcycle-hook-schur-projection}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part63b\_qcycle\_hook\_schur\_projection}
对任意整数 \(q\ge 2\)，第 \(q\) 阶碰撞矩
\[
S_q(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^q
\]
满足完全闭式
\begin{equation}\label{eq:xi-time-part63b-qcycle-hook-schur-projection}
\boxed{\;
S_q(m)
=
\sum_{j=0}^{q-1}
\frac{(-1)^j}{\binom{q-1}{j}}\,
T_{q,(q-j,1^j)}(m)\; }.
\end{equation}
换言之，在全部长度为 \(q\) 的 Schur 通道中，单循环型 \((q)\) 只投影到 hook 家族。
\end{theorem}
\begin{proof}
在定理 \ref{thm:xi-time-part63b-fixedq-schur-packet-exact-inversion} 中取
\[
\mu=(q),
\]
得到
\[
\mathcal C_{(q)}(m)
=
\sum_{\lambda\vdash q}\frac{\chi^\lambda((q))}{f^\lambda}\,T_{q,\lambda}(m).
\]
而单个 \(q\)-循环对应的循环型碰撞多项式正是
\[
\mathcal C_{(q)}(m)=S_q(m).
\]
由 Murnaghan--Nakayama 定理，对 \(q\)-循环有
\[
\chi^\lambda((q))
=
\begin{cases}
(-1)^j,& \lambda=(q-j,1^j),\\[2pt]
0,& \text{其余 }\lambda.
\end{cases}
\]
另一方面，对 hook 分拆 \((q-j,1^j)\)，hook-length 公式给出
\[
f^{(q-j,1^j)}=\binom{q-1}{j}.
\]
将这两条显式公式代回上式，即得
\eqref{eq:xi-time-part63b-qcycle-hook-schur-projection}。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[primitive 计数的纯 hook--Schur 闭式]\label{cor:xi-time-part63b-primitive-hook-schur-closed-form}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part63b\_primitive\_hook\_schur\_closed\_form}
对任意 \(n\ge 1\)，命题 \ref{prop:pom-schur-trace-jacobi-trudi-euler-primitive-fiber} 中的 primitive 计数满足
\begin{equation}\label{eq:xi-time-part63b-primitive-hook-schur-closed-form}
\boxed{\;
b_n(m)
=
\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)
\sum_{j=0}^{n/d-1}
\frac{(-1)^j}{\binom{n/d-1}{j}}\,
T_{n/d,(n/d-j,1^j)}(m)\; }.
\end{equation}
因此，全部 primitive 纤维计数都可仅由 hook 通道塔严格恢复。
\end{corollary}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-schur-trace-jacobi-trudi-euler-primitive-fiber} 的 Möbius 反演公式，
\[
b_n(m)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,S_{n/d}(m).
\]
对其中每个 \(r=n/d\)，若 \(r=1\)，则
\[
S_1(m)=T_{1,(1)}(m);
\]
若 \(r\ge 2\)，则由定理 \ref{thm:xi-time-part63b-qcycle-hook-schur-projection} 有
\[
S_r(m)
=
\sum_{j=0}^{r-1}
\frac{(-1)^j}{\binom{r-1}{j}}\,
T_{r,(r-j,1^j)}(m).
\]
逐项代回即可得到
\eqref{eq:xi-time-part63b-primitive-hook-schur-closed-form}。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[primitive 同余分层的严格 Fourier 反演与均匀化判据]\label{thm:xi-time-part63b-primitive-congruence-fourier-inversion-uniformity}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part63b\_primitive\_congruence\_fourier\_inversion\_uniformity}
沿用命题 \ref{prop:kernel-chebotarev-fourier} 与命题 \ref{prop:kernel-chebotarev-mobius-adams} 的记号。设 \(G\) 为有限阿贝尔群，\(u\in(0,1]\)。则对每个 \(n\ge 1\) 与每个角色 \(\chi\in\widehat G\)，都有严格反演公式
\begin{equation}\label{eq:xi-time-part63b-primitive-congruence-fourier-inversion}
\boxed{\;
B_n(\chi;u)
=
\sum_{c\in G}\chi(c)\,B_{n,c}(u)\; }.
\end{equation}
并且下列两条严格等价：
\begin{equation}\label{eq:xi-time-part63b-primitive-congruence-uniformity-criterion}
\boxed{\;
B_{n,c}(u)\ \text{与}\ c\ \text{无关}
\iff
B_n(\chi;u)=0\quad(\forall\,\chi\neq \mathbf 1)\; }.
\end{equation}
换言之，primitive 同余分层在 \(G\) 上完全均匀，当且仅当全部非平凡角色通道严格熄灭。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:kernel-chebotarev-fourier}，
\[
B_{n,c}(u)
=
\frac{1}{|G|}
\sum_{\eta\in\widehat G}\overline{\eta(c)}\,B_n(\eta;u).
\]
现对固定 \(\psi\in\widehat G\)，将上式乘以 \(\psi(c)\) 并对 \(c\in G\) 求和，得到
\[
\sum_{c\in G}\psi(c)\,B_{n,c}(u)
=
\frac{1}{|G|}
\sum_{\eta\in\widehat G}B_n(\eta;u)
\sum_{c\in G}\psi(c)\overline{\eta(c)}.
\]
由有限阿贝尔群角色正交关系，
\[
\sum_{c\in G}\psi(c)\overline{\eta(c)}
=
|G|\,\mathbf 1_{\{\psi=\eta\}},
\]
右端化为 \(B_n(\psi;u)\)，从而得到
\eqref{eq:xi-time-part63b-primitive-congruence-fourier-inversion}。

若 \(B_{n,c}(u)\) 与 \(c\) 无关，记其共同值为 \(\beta_n(u)\)。则对任意非平凡 \(\chi\neq \mathbf 1\)，有
\[
B_n(\chi;u)
=
\beta_n(u)\sum_{c\in G}\chi(c)=0.
\]
反之，若全部非平凡 \(B_n(\chi;u)\) 都为零，则由命题
\ref{prop:kernel-chebotarev-fourier}，
\[
B_{n,c}(u)
=
\frac{1}{|G|}B_n(\mathbf 1;u),
\]
与 \(c\) 无关。故 \eqref{eq:xi-time-part63b-primitive-congruence-uniformity-criterion} 成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[primitive 角色谱的 subgroup--Möbius 完全反演]\label{thm:xi-time-part63b-primitive-kernel-layer-subgroup-mobius}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part63b\_primitive\_kernel\_layer\_subgroup\_mobius}
沿用命题 \ref{prop:kernel-chebotarev-fourier} 的记号。设 \(G\) 为有限阿贝尔群，固定 \(n\ge 1\) 与 \(u\in(0,1]\)。对每个子群 \(H\le G\)，定义子群求和
\[
\mathcal B_H(n,u):=\sum_{h\in H}B_{n,h}(u),
\]
以及 kernel 精确层
\[
\mathcal K_H(n,u)
:=
\sum_{\substack{\chi\in \widehat G\\ \ker\chi=H}} B_n(\chi;u).
\]
则有两条严格恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-time-part63b-primitive-kernel-layer-forward}
\boxed{\;
\frac{|G|}{|H|}\,\mathcal B_H(n,u)
=
\sum_{L\ge H}\mathcal K_L(n,u)\; }.
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:xi-time-part63b-primitive-kernel-layer-mobius}
\boxed{\;
\mathcal K_H(n,u)
=
\sum_{L\ge H}\mu_{\mathcal L(G)}(H,L)\,
\frac{|G|}{|L|}\,\mathcal B_L(n,u)\; }.
\end{equation}
其中 \(\mathcal L(G)\) 为 \(G\) 的子群格，\(\mu_{\mathcal L(G)}\) 为其 Möbius 函数。因而，primitive 同余层析不仅可恢复活动角色支撑，而且能够沿角色的 kernel 精确分层并作完全反演。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:kernel-chebotarev-fourier}，
\[
B_{n,h}(u)
=
\frac{1}{|G|}
\sum_{\chi\in\widehat G}\overline{\chi(h)}\,B_n(\chi;u).
\]
对 \(h\in H\) 求和，得到
\[
\mathcal B_H(n,u)
=
\frac{1}{|G|}
\sum_{\chi\in\widehat G}
B_n(\chi;u)\sum_{h\in H}\overline{\chi(h)}.
\]
有限阿贝尔群角色在子群上的正交关系给出
\[
\sum_{h\in H}\overline{\chi(h)}
=
\begin{cases}
|H|,& H\subseteq \ker\chi,\\[2pt]
0,& \text{否则}.
\end{cases}
\]
故
\[
\frac{|G|}{|H|}\,\mathcal B_H(n,u)
=
\sum_{\chi:\,H\subseteq \ker\chi}B_n(\chi;u).
\]
再按 kernel 的精确层分组，右端可写为
\[
\sum_{L\ge H}\ \sum_{\substack{\chi\in\widehat G\\ \ker\chi=L}}B_n(\chi;u)
=
\sum_{L\ge H}\mathcal K_L(n,u),
\]
从而得到
\eqref{eq:xi-time-part63b-primitive-kernel-layer-forward}。

现在在子群格 \((\mathcal L(G),\subseteq)\) 上记
\[
F(H):=\frac{|G|}{|H|}\,\mathcal B_H(n,u),
\qquad
G(H):=\mathcal K_H(n,u).
\]
则上式恰为
\[
F(H)=\sum_{L\ge H}G(L).
\]
对该偏序集应用 Möbius 反演，即得
\eqref{eq:xi-time-part63b-primitive-kernel-layer-mobius}。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[循环群情形的约数格闭式：按 conductor 与精确阶分层]\label{cor:xi-time-part63b-cyclic-kernel-layer-divisor-mobius}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part63b\_cyclic\_kernel\_layer\_divisor\_mobius}
令 \(G=C_N\) 为阶 \(N\) 的循环群。对每个约数 \(d\mid N\)，记 \(H_d\le C_N\) 为唯一阶为 \(d\) 的子群，并定义
\[
\mathcal K_d(n,u)
:=
\sum_{\substack{\chi\in \widehat{C_N}\\ \ker\chi=H_d}} B_n(\chi;u),
\qquad
\mathcal B_d(n,u)
:=
\sum_{h\in H_d}B_{n,h}(u).
\]
则有完全显式的约数格公式
\begin{equation}\label{eq:xi-time-part63b-cyclic-kernel-layer-forward}
\boxed{\;
\frac{N}{d}\,\mathcal B_d(n,u)
=
\sum_{\substack{e\mid N\\ d\mid e}}\mathcal K_e(n,u)\; }.
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:xi-time-part63b-cyclic-kernel-layer-mobius}
\boxed{\;
\mathcal K_d(n,u)
=
\sum_{\substack{e\mid N\\ d\mid e}}
\mu\!\left(\frac{e}{d}\right)\frac{N}{e}\,\mathcal B_e(n,u)\; }.
\end{equation}
若把 \(\widehat{C_N}\) 参数化为
\[
\chi_a(x):=e^{2\pi i ax/N}
\qquad (0\le a<N,\ x\in \ZZ/N\ZZ),
\]
则
\[
\ker\chi_a=H_{\gcd(a,N)},
\]
因而
\begin{equation}\label{eq:xi-time-part63b-cyclic-kernel-layer-gcd}
\boxed{\;
\mathcal K_d(n,u)
=
\sum_{\substack{0\le a<N\\ \gcd(a,N)=d}} B_n(\chi_a;u)\; }.
\end{equation}
等价地，\(\mathcal K_d(n,u)\) 正是精确 conductor \(N/d\) 的角色层总和。
\end{corollary}
\begin{proof}
对循环群 \(C_N\)，子群格与约数格
\[
\{d:\ d\mid N\}
\]
在关系
\[
d\mid e \iff H_d\le H_e
\]
下同构。因此定理 \ref{thm:xi-time-part63b-primitive-kernel-layer-subgroup-mobius} 的正向分解立即化为
\[
\frac{N}{d}\,\mathcal B_d(n,u)
=
\sum_{\substack{e\mid N\\ d\mid e}}\mathcal K_e(n,u),
\]
即
\eqref{eq:xi-time-part63b-cyclic-kernel-layer-forward}。

同理，区间 \([H_d,H_e]\) 上的子群格 Möbius 函数正是整数 Möbius 函数
\[
\mu_{\mathcal L(C_N)}(H_d,H_e)=\mu(e/d),
\]
从而
\eqref{eq:xi-time-part63b-cyclic-kernel-layer-mobius} 成立。

最后，对角色
\[
\chi_a(x)=e^{2\pi i ax/N},
\]
其核大小等于 \(\gcd(a,N)\)，故
\[
\ker\chi_a=H_{\gcd(a,N)}.
\]
于是
\eqref{eq:xi-time-part63b-cyclic-kernel-layer-gcd} 随即得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[primitive 同余细化的精确能量损失公式]\label{thm:xi-time-part63b-primitive-quotient-energy-loss-exact}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part63b\_primitive\_quotient\_energy\_loss\_exact}
沿用推论 \ref{cor:kernel-chebotarev-plancherel-energy} 与推论 \ref{cor:kernel-chebotarev-L2-monotone} 的记号。设
\[
\pi:G_2\twoheadrightarrow G_1
\]
为有限阿贝尔群满同态，并记
\[
\pi^\ast:\widehat{G_1}\hookrightarrow \widehat{G_2},
\qquad
\chi_1\longmapsto \chi_1\circ\pi.
\]
设细层 primitive 同余分层 \(B_{n,c_2}^{(2)}(u)\) 在粗层的推前由
\[
B_{n,c_1}^{(1)}(u):=\sum_{c_2\in\pi^{-1}(c_1)}B_{n,c_2}^{(2)}(u)
\qquad(c_1\in G_1)
\]
给出。定义两层的平均值与零均值偏差
\[
\overline B_n^{(i)}(u)
:=
\frac{1}{|G_i|}\sum_{c_i\in G_i}B_{n,c_i}^{(i)}(u)
=
\frac{1}{|G_i|}B_n^{(i)}(\mathbf 1;u),
\]
\[
\varepsilon_n^{(i)}(c_i;u)
:=
B_{n,c_i}^{(i)}(u)-\overline B_n^{(i)}(u)
\qquad(i=1,2).
\]
则有严格恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-time-part63b-primitive-quotient-energy-loss-exact}
\boxed{\;
\sum_{c_2\in G_2}\bigl|\varepsilon_n^{(2)}(c_2;u)\bigr|^2
-
|\ker\pi|
\sum_{c_1\in G_1}\bigl|\varepsilon_n^{(1)}(c_1;u)\bigr|^2
=
\frac{1}{|G_2|}
\sum_{\chi\in \widehat G_2\setminus \pi^\ast(\widehat G_1)}
\bigl|B_n^{(2)}(\chi;u)\bigr|^2\; }.
\end{equation}
因此，群标签细化所新增的全部 primitive 偏差能量，恰等于那些不能下降到粗商的非平凡角色通道能量总和。
\end{theorem}
\begin{proof}
对两层分别应用推论 \ref{cor:kernel-chebotarev-plancherel-energy}，得到
\[
\sum_{c_i\in G_i}\bigl|\varepsilon_n^{(i)}(c_i;u)\bigr|^2
=
\frac{1}{|G_i|}
\sum_{\chi_i\in\widehat G_i\setminus\{\mathbf 1\}}
\bigl|B_n^{(i)}(\chi_i;u)\bigr|^2
\qquad(i=1,2).
\]

另一方面，由粗层分层是细层推前可知，对任意 \(\chi_1\in\widehat G_1\) 有
\[
\begin{aligned}
B_n^{(1)}(\chi_1;u)
&=
\sum_{c_1\in G_1}\chi_1(c_1)\,B_{n,c_1}^{(1)}(u)\\
&=
\sum_{c_1\in G_1}\chi_1(c_1)
\sum_{c_2\in\pi^{-1}(c_1)}B_{n,c_2}^{(2)}(u)\\
&=
\sum_{c_2\in G_2}(\chi_1\circ\pi)(c_2)\,B_{n,c_2}^{(2)}(u)\\
&=
B_n^{(2)}(\pi^\ast\chi_1;u).
\end{aligned}
\]
再用 \(|G_2|=|G_1|\,|\ker\pi|\)，便得到
\[
|\ker\pi|
\sum_{c_1\in G_1}\bigl|\varepsilon_n^{(1)}(c_1;u)\bigr|^2
=
\frac{1}{|G_2|}
\sum_{\chi\in \pi^\ast(\widehat G_1)\setminus\{\mathbf 1\}}
\bigl|B_n^{(2)}(\chi;u)\bigr|^2.
\]
将其从细层恒等式
\[
\sum_{c_2\in G_2}\bigl|\varepsilon_n^{(2)}(c_2;u)\bigr|^2
=
\frac{1}{|G_2|}
\sum_{\chi\in \widehat G_2\setminus\{\mathbf 1\}}
\bigl|B_n^{(2)}(\chi;u)\bigr|^2
\]
中相减，即得
\eqref{eq:xi-time-part63b-primitive-quotient-energy-loss-exact}。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，固定阶 Schur 包与阿贝尔 primitive 同余层各自都获得了更细的逆向层析：在 Schur 侧，全部循环型碰撞多项式由固定阶包完备编码，而单循环型 \(S_q(m)\) 乃至 primitive 计数 \(b_n(m)\) 又可进一步压缩到 hook 通道塔；在算术侧，空间同余类与角色通道除了构成无损 Fourier 对偶外，还可沿子群格按 kernel 精确分层并作 Möbius 完全反演，在循环群上更退化为约数格上的整数 Möbius 闭式；最后，商细化所增加的全部可见偏差仍可精确分解为不能下降到粗商的新增角色能量。于是，Schur 断层的 hook 压缩、Chebotarev primitive 的 kernel 层析与商细化能量账本便在同一层结论中完成闭合。

\endinput
