\paragraph{歧义壳精确记忆指数、零谱一阶激活与解析域内部的 RH 相变}
在确定化歧义壳的 DAG 瞬态、真实输入 \(40\) 状态核的零谱 Jordan 结构、碰撞位势的核版 RH/Ramanujan 窗口以及模 \(2\) 扭曲的最小证人性质已经建立之后，还可进一步抽取出下列八条彼此兼容的后果。前三条把 sofic 歧义壳从“有限同步延迟”压缩为精确幂零指数、精确有限记忆深度与最小统一滞后的三联锁；其后五条则把零谱扇区的加权激活、RH 阈值与解析半径的错位，以及最小奇偶角色触发的平方根律失效统一为一条发生在解析域内部的纯谱相变链。

\begin{theorem}[歧义壳邻接块的精确幂零指数]\label{thm:xi-time-part9zm-ambiguity-shell-exact-nilpotent-index}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9zm\_ambiguity\_shell\_exact\_nilpotent\_index}
沿用定理 \ref{thm:Ym-ambiguity-shell-zeta-factor-trivial} 的记号。对每个 \(m\ge 3\)，把确定化右解析表示 \(H_m^{\mathrm{det}}\) 的状态按“非单点歧义态在前、单点本质态在后”的顺序排列，则其邻接矩阵可写为
\[
A_m^{\mathrm{det}}
=
\begin{pmatrix}
N_m & R_m\\
0 & A_m^{\mathrm{ess}}
\end{pmatrix}.
\]
则有
\[
N_m^{\,m}=0,
\qquad
N_m^{\,m-1}\neq 0.
\]
因而歧义壳块 \(N_m\) 的幂零指数恰为 \(m\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:Ym-ambiguity-shell-zeta-factor-trivial} 已直接给出
\[
N_m^{\,m}=0.
\]
因此只需证明 \(N_m^{\,m-1}\neq 0\)。

由推论 \ref{cor:Ym-sync-delay}，
\[
D_{\mathrm{sync}}(m)=m-1.
\]
故存在某个 \(y\in Y_m\)，使得从初始候选集 \(S_0:=V_m\) 出发递推
\[
S_{t+1}:=\delta_m(S_t,y_t)
\]
时满足
\[
|S_{m-1}|>1.
\]
而命题 \ref{prop:det-candidate-set-monotone} 说明候选集基数随时间单调不增，因此对每个 \(0\le t\le m-1\) 都有
\[
|S_t|>1.
\]
换言之，
\[
S_0\to S_1\to\cdots\to S_{m-1}
\]
是一条完全落在歧义态诱导子图 \(H_m^{\mathrm{amb}}\) 内的长度 \(m-1\) 路径。于是邻接块 \(N_m\) 的某个 \((m-1)\)-步通达项非零，即
\[
N_m^{\,m-1}\neq 0.
\]
两式合并即得幂零指数恰为 \(m\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[瞬态修正的精确记忆深度]\label{cor:xi-time-part9zm-ambiguity-shell-exact-memory-depth}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9zm-ambiguity-shell-exact-nilpotent-index} 的设定下，有
\[
(I-zN_m)^{-1}
=
\sum_{j=0}^{m-1} z^jN_m^j,
\]
并且该矩阵多项式的次数恰为 \(m-1\)。此外，
\[
(I-zA_m^{\mathrm{det}})^{-1}
=
\begin{pmatrix}
(I-zN_m)^{-1} &
(I-zN_m)^{-1}\,zR_m\,(I-zA_m^{\mathrm{ess}})^{-1}\\[4pt]
0 &
(I-zA_m^{\mathrm{ess}})^{-1}
\end{pmatrix}.
\]
因此，歧义壳对 resolvent 的全部修正都压缩为一段且仅一段长度为 \(m-1\) 的有限记忆前缀；它不产生任何新极点。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zm-ambiguity-shell-exact-nilpotent-index}，
\[
N_m^{\,m}=0,
\qquad
N_m^{\,m-1}\neq 0.
\]
因此 Neumann 级数在第 \(m\) 项处严格终止，给出
\[
(I-zN_m)^{-1}
=
\sum_{j=0}^{m-1} z^jN_m^j,
\]
且由于最高项 \(N_m^{\,m-1}\) 非零，其次数不能再降。

另一方面，
\[
I-zA_m^{\mathrm{det}}
=
\begin{pmatrix}
I-zN_m & -zR_m\\
0 & I-zA_m^{\mathrm{ess}}
\end{pmatrix}
\]
是块上三角矩阵。对其应用标准块逆公式，即得所示表达式。

最后，定理 \ref{thm:Ym-ambiguity-shell-zeta-factor-trivial} 已给出
\[
\det(I-zA_m^{\mathrm{det}})=\det(I-zA_m^{\mathrm{ess}}).
\]
故歧义壳只通过有限多项式因子修正 resolvent，而不会改变其极点集合。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限状态右逆的最小统一滞后]\label{thm:xi-time-part9zm-finite-state-right-inverse-minimal-lag}
设 \(m\ge 3\)。称有限状态转导器 \(\mathcal T\) 为 \(\Phi_m\) 的一个统一滞后为 \(\ell\) 的右逆，若对任意 \(y\in Y_m\) 与任意 \(t\ge 0\)，它在读入输出前缀
\[
y_0,\dots,y_{t+\ell}
\]
后即可唯一恢复与 \(y\) 对应的输入序列 \(b\) 的第 \(t\) 位 \(b_t\)。则最小可能统一滞后满足
\[
\ell_{\min}(m)=m-1.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
\textbf{上界。}
定理 \ref{thm:Phi_m-conjugacy-threshold} 已给出一个逆码
\[
\Psi_m:Y_m\to\{0,1\}^{\mathbb Z},
\]
其记忆为 \(m-1\)、预期性为 \(0\)。这意味着：在双边移位口径下，每一位输入都由一个长度 \(m\) 的输出窗口决定；而在单边在线解码口径下，初始时缺失的左侧 \(m-1\) 个坐标恰可等价地转写为统一启动滞后 \(m-1\)。再结合推论 \ref{cor:Ym-singleton-essential-finite-delay}，一旦轨道进入单点本质分量，后续各位都可零额外预期性在线恢复。故存在一个统一滞后为 \(m-1\) 的有限状态右逆，从而
\[
\ell_{\min}(m)\le m-1.
\]

\textbf{下界。}
同一定理的证明以及表 \ref{tab:phi_m_conjugacy_threshold} 明确给出 sharpness 证书：当 \(m\ge 3\) 时，
\[
\text{non-singleton ends }(m-1)>0,
\]
并因此“通常需要完整的长度 \(m\) 输出块”才能实现唯一 lift。换言之，长度 \(m-1\) 的输出窗口一般不足以完成统一反演。若存在某个 \(\ell<m-1\) 的统一滞后右逆，则所有坐标的恢复都只需长度 \(\ell+1\le m-1\) 的输出窗口，这与上述 sharpness 证书矛盾。故
\[
\ell_{\min}(m)\ge m-1.
\]
综上
\[
\ell_{\min}(m)=m-1.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[零谱扇区的一阶激活律]\label{thm:xi-time-part9zm-zero-sector-first-order-activation}
设 \(M(u)\) 为真实输入 \(40\) 状态核在输出位势下的一参数加权矩阵。则在无权点 \(u=1\) 处，零谱扇区并非高阶惰性残余，而是可被任意非平凡权重立即激活的一条真实谱通道：存在特征值分支 \(\lambda_{\mathrm{act}}(u)\) 满足
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(1)=0,
\qquad
\lambda_{\mathrm{act}}(u)=(u-1)+O\!\bigl((u-1)^2\bigr),
\]
从而
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(u)\sim u-1
\qquad (u\to 1).
\]
特别地，该分支以一阶而非更高阶方式从零点脱离。
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:real-input-40-nilpotent-index} 表明：在 \(u=1\) 的无权核上，\(0\)-谱的不可对角化性全部集中于零特征值，其最大 Jordan 块大小在 essential 核上为 \(3\)，在全 \(40\) 状态核上为 \(5\)。这说明零谱扇区在无权点确实承载全部瞬态幂零结构。

另一方面，备注 \ref{rem:real-input-40-zero-activation} 指出：在
\[
\Delta(z,u)=(1-uz^2)F(z,u)
\]
中，\(F\) 的最高次项系数为
\[
u^3(1-u)z^8.
\]
因此 \(u=1\) 时该项消失，次数由 \(8\) 降为 \(7\)；而 \(u\neq 1\) 时次数恢复为 \(8\)。这已表明无权核中的一条零特征方向在加权后被激活为非零分支。

更精确地，命题 \ref{prop:real-input-40-activated-branch-linear} 已给出唯一小根分支
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(u)
\]
满足
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(u)=(u-1)+O\!\bigl((u-1)^2\bigr).
\]
故其临界指数恰为 \(1\)，即
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(u)\sim u-1.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[RH 阈值先于解析障碍]\label{thm:xi-time-part9zm-rh-threshold-before-analytic-obstruction}
对碰撞位势压力
\[
P_2(\theta):=\log\rho(e^\theta),
\]
记其核版 RH 临界点为
\[
\theta_R:=\log u_R,
\]
其中 \(u_R\) 为命题 \ref{prop:real-input-40-collision-rhk-window} 的唯一正临界根；并记
\[
R_\theta:=\operatorname{rad}_0 P_2
\]
为 \(P_2\) 在 \(\theta=0\) 处 Taylor 级数的收敛半径。则有严格不等式
\[
\theta_R<R_\theta.
\]
更具体地，
\[
\theta_R\approx 1.27888,
\qquad
R_\theta\approx 2.76230289346087.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
推论 \ref{cor:real-input-40-collision-branch-radius} 给出
\[
R_\theta\approx 2.76230289346087.
\]
命题 \ref{prop:real-input-40-collision-rhk-window} 则给出
\[
u_R\approx 3.59262181344,
\qquad
\theta_R=\log u_R\approx 1.27888.
\]
直接比较即得
\[
\theta_R<R_\theta.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[解析超临界窗的存在]\label{cor:xi-time-part9zm-analytic-supercritical-window}
在定理 \ref{thm:xi-time-part9zm-rh-threshold-before-analytic-obstruction} 的设定下，存在非空开区间
\[
(\theta_R,R_\theta)
\]
使得对每个 \(\theta\) 落于其中，压力函数 \(P_2(\theta)\) 仍解析，而 prime-orbit 误差指数却满足
\[
\beta(e^\theta)>\frac12.
\]
等价地，在 \(u\)-变量上存在非空开区间
\[
(u_R,e^{R_\theta})
\approx
(3.59262181344,\ 15.8362702312)
\]
使体系同时具有“局部解析可 perturb”与“平方根指数失效”这两种性质。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zm-rh-threshold-before-analytic-obstruction}，
\[
0<\theta_R<R_\theta,
\]
故 \((\theta_R,R_\theta)\) 为非空开区间。若 \(\theta\in(\theta_R,R_\theta)\)，则一方面
\[
|\theta|<R_\theta,
\]
故 \(P_2(\theta)\) 仍位于其 Taylor 解析圆盘内；另一方面
\[
u=e^\theta>u_R.
\]
由推论 \ref{cor:real-input-40-collision-error-phase}，
\[
u>u_R\Longrightarrow \beta(u)>\frac12.
\]
代入 \(u=e^\theta\) 即得
\[
\beta(e^\theta)>\frac12.
\]
再把端点指数化，得到对应的 \(u\)-区间
\[
(u_R,e^{R_\theta}).
\]
利用
\[
u_R\approx 3.59262181344,
\qquad
R_\theta\approx 2.76230289346087
\]
可得
\[
e^{R_\theta}\approx 15.8362702312.
\]
故所述 \(u\)-区间确为非空。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[最小非平凡角色已足以打破平方根律]\label{thm:xi-time-part9zm-parity-character-breaks-square-root-barrier}
仍在碰撞位势三次方程的设定下，取最小非平凡单位根扭曲 \(u=-1\)。则对应谱半径 \(\rho(-1)\) 是三次方程
\[
x^3-2x^2-1=0
\]
的最大实根，数值上
\[
\rho(-1)\approx 2.2055694304.
\]
若记
\[
\lambda:=\rho(1)=\varphi^2,
\qquad
\beta_{\mathrm{par}}
:=
\frac{\log \rho(-1)}{\log\lambda},
\]
则
\[
\rho(-1)>\lambda^{1/2}=\varphi,
\qquad
\beta_{\mathrm{par}}\approx 0.82186854047>\frac12.
\]
因此，仅仅奇偶角色便已足以严格突破平方根误差门槛。
\end{theorem}
\begin{proof}
备注 \ref{rem:real-input-40-collision-parity} 已给出：当 \(u=-1\) 时，碰撞三次方程退化为
\[
\rho^3-2\rho^2-1=0,
\]
其最大实根即为 \(\rho(-1)\)，且
\[
\rho(-1)\approx 2.2055694304.
\]

另一方面，定理 \ref{thm:xi-real-input-40-collision-minimal-modulus-two-witness} 已证明
\[
\sqrt{\lambda}<\rho_-<1+\sqrt2<\lambda,
\qquad
\theta_2:=\frac{\log \rho_-}{\log\lambda}>\frac12,
\]
其中 \(\rho_-=\rho(-1)\)。因此
\[
\rho(-1)>\lambda^{1/2}=\varphi.
\]
再定义
\[
\beta_{\mathrm{par}}:=\frac{\log \rho(-1)}{\log\lambda},
\]
便有
\[
\beta_{\mathrm{par}}=\theta_2>\frac12.
\]
结合现有数值
\[
\rho(-1)\approx 2.2055694304,
\qquad
\lambda=\varphi^2\approx 2.6180339887,
\]
即可得到
\[
\beta_{\mathrm{par}}\approx 0.82186854047.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[局部累积量体系无法以收敛半径失效来预告 RH 相变]\label{cor:xi-time-part9zm-local-cumulant-radius-cannot-detect-rh-threshold}
设
\[
P_2(\theta)=\sum_{n\ge 0} a_n\theta^n
\]
为碰撞位势压力在 \(\theta=0\) 处的 Taylor 展开。则不存在任何仅以“收敛半径耗尽”为判据的局部解析机制，能够检测 RH 阈值 \(\theta_R\) 的到达；因为存在整个区间
\[
\theta\in(\theta_R,R_\theta)
\]
使得该级数仍收敛，而 prime-orbit 误差指数已满足
\[
\beta(e^\theta)>\frac12.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zm-rh-threshold-before-analytic-obstruction} 与推论 \ref{cor:xi-time-part9zm-analytic-supercritical-window}，
\[
(\theta_R,R_\theta)\neq\varnothing,
\]
并且对每个 \(\theta\) 落在该区间中，都同时满足
\[
|\theta|<R_\theta
\qquad\text{与}\qquad
\beta(e^\theta)>\frac12.
\]
前者说明 \(P_2(\theta)\) 在 \(\theta=0\) 的 Taylor 级数仍处于收敛圆盘内，后者说明 RH 型平方根律已经失效。故任何把 RH 相变等同于“局部幂级数开始失效”的判据都与该区间矛盾。检测相变所必需的不是收敛性本身，而是非主谱与 Perron 谱之间的序关系。证毕。
\end{proof}

上述八条后果表明，Zeckendorf 折叠的 sofic 歧义壳与碰撞位势的 RH 型阈值虽然分属时间层同步与谱层解析两个方向，其末端结构却都可压缩为严格的精确量：前者由幂零指数 \(m\)、有限记忆深度 \(m-1\) 与最小统一滞后 \(m-1\) 完全锁定，后者则表现为一场发生在解析圆盘内部、并已由最小奇偶角色触发的纯谱序重排。
