\paragraph{自由单子地址化、Tauberian 留数与 dyadic torsor 的统一闭合}
前述规范 Gödel 半直积、单向量 \(2^L\)-进全息像、Zeckendorf--Gödel Dirichlet 链与 Lee--Yang dyadic 分支逆极限已经分别得到结构描述。若重新回到 H.160--H.164 的原始对象记号，则这四条主线还可压缩为下列一组彼此直接衔接的结论。

\begin{theorem}[H.161 记号下全息像集的同胚与严格 cylinder 分解]\label{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62d\_hologram\_image\_cantor\_homeomorphism}
设 \(E\) 为有限事件集，\(\mathrm{code}:E\hookrightarrow \NN\) 为单射，并记
\[
M:=\max_{e\in E}\mathrm{code}(e),
\qquad
B:=2^L>M,
\qquad
T:=T_2(E_{\min}).
\]
取非零向量 \(v\in T\)，并对任意无限事件流
\[
\mathbf e=(e_1,e_2,\dots)\in E^{\NN}
\]
定义
\[
X(\mathbf e):=\sum_{t\ge 1}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v\in T,
\qquad
\Lambda_{E,v}:=X(E^{\NN}).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(X:E^{\NN}\to \Lambda_{E,v}\) 是拓扑同胚；
  \item 若记 \(D:=\mathrm{code}(E)\)，则
  \[
  \Lambda_{E,v}
  =
  \bigsqcup_{a\in D}\bigl(av+B\Lambda_{E,v}\bigr);
  \]
  \item 对任意前缀
  \[
  \mathbf a=(e_1,\dots,e_n)\in E^n
  \]
  与相应 cylinder
  \[
  [\mathbf a]:=\{\mathbf f\in E^{\NN}:\ \mathrm{pref}_n(\mathbf f)=\mathbf a\},
  \]
  若定义
  \[
  X_n(\mathbf a):=\sum_{t=1}^{n}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v,
  \]
  则有
  \[
  X([\mathbf a])=X_n(\mathbf a)+B^n\Lambda_{E,v};
  \]
  \item \(\Lambda_{E,v}\) 是紧、全不连通的；若 \(|E|\ge 2\)，则 \(\Lambda_{E,v}\) 无孤立点。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(|B|_2<1\) 且 \(\mathrm{code}(e_t)\in\{0,\dots,M\}\) 有界，定义 \(X(\mathbf e)\) 的级数在完备 \(\ZZ_2\)-模 \(T_v:=\ZZ_2v\subset T\) 中收敛。

现证单射。若 \(X(\mathbf e)=X(\mathbf e')\)，则
\[
\sum_{t\ge 1}\bigl(\mathrm{code}(e_t)-\mathrm{code}(e_t')\bigr)B^{t-1}v=0.
\]
由于 \(T\) 对 \(\ZZ_2\) 无挠且 \(v\neq 0\)，这等价于
\[
\sum_{t\ge 1}c_tB^{t-1}=0
\qquad \text{于 } \ZZ_2,
\]
其中
\(
c_t:=\mathrm{code}(e_t)-\mathrm{code}(e_t')\in\{-(B-1),\dots,B-1\}
\)。
若存在最小 \(n\) 使 \(c_n\neq 0\)，则
\[
\sum_{t\ge 1}c_tB^{t-1}=B^{n-1}(c_n+Bu)
\]
对某个 \(u\in \ZZ_2\) 成立。因 \(0<|c_n|<B\)，有 \(c_n\notin B\ZZ_2\)，从而 \(c_n+Bu\neq 0\)，矛盾。故所有 \(c_t=0\)，于是 \(\mathbf e=\mathbf e'\)。

若两条事件流前 \(n\) 位相同，则其像之差属于 \(B^nT_v\)，故 \(X\) 连续。又 \(E^{\NN}\) 在乘积拓扑下紧，而 \(T\) 为 Hausdorff，故连续单射 \(X\) 自动是到其像 \(\Lambda_{E,v}\) 的拓扑同胚。这证明了第 \(1\) 条。

把事件流写成首位与尾部
\[
\mathbf e=(e_1,\sigma\mathbf e),
\]
则
\[
X(\mathbf e)=\mathrm{code}(e_1)v+B\,X(\sigma\mathbf e),
\]
从而
\[
\Lambda_{E,v}\subseteq \bigcup_{a\in D}(av+B\Lambda_{E,v}).
\]
反向包含显然成立，故并式成立。若 \(av+B\Lambda_{E,v}\) 与 \(a'v+B\Lambda_{E,v}\) 相交，则存在首位分别为 \(a\) 与 \(a'\) 的两条事件流有相同像，与单射性矛盾，故并为不交并。这证明了第 \(2\) 条。

对第 \(3\) 条，只需把前 \(n\) 位与尾部拆开：
\[
X(\mathbf f)=\sum_{t=1}^{n}\mathrm{code}(e_t)\,B^{t-1}v
+B^n\sum_{u\ge 1}\mathrm{code}(f_{n+u})\,B^{u-1}v
=
X_n(\mathbf a)+B^nX(\sigma^n\mathbf f).
\]
当 \(\mathbf f\) 遍历 \([\mathbf a]\) 时，\(\sigma^n\mathbf f\) 恰遍历整个 \(E^{\NN}\)，故
\[
X([\mathbf a])=X_n(\mathbf a)+B^n\Lambda_{E,v}.
\]

最后，\(E^{\NN}\) 为紧且全不连通，故同胚像 \(\Lambda_{E,v}\) 也紧且全不连通。若 \(|E|\ge 2\)，则任意 cylinder 都可再按下一位分解为至少两个更小 cylinder，因此 \(E^{\NN}\) 无孤立点；同胚转移给出 \(\Lambda_{E,v}\) 无孤立点。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[全息像集在 Tate 模块中的 Haar 零测与维数公式]\label{thm:xi-time-part62d-hologram-image-zero-haar-dimension}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism} 的记号。赋予
\(
T\cong \ZZ_2^2
\)
标准 \(2\)-进上确界度量与归一化 Haar 测度 \(\mu_T\)。则
\[
\mu_T(\Lambda_{E,v})=0.
\]
并且 Hausdorff 维数、上 Minkowski 维数与下 Minkowski 维数一致，且满足
\[
\dim_{\mathrm H}(\Lambda_{E,v})
=
\overline{\dim}_{\mathrm M}(\Lambda_{E,v})
=
\underline{\dim}_{\mathrm M}(\Lambda_{E,v})
=
\frac{\log |E|}{L\log 2}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
取 primitive 向量 \(u\in T\) 与整数 \(m\ge 0\) 使 \(v=2^m u\)，再补出一向量 \(w\in T\) 使
\[
T=\ZZ_2u\oplus \ZZ_2w.
\]
记
\[
\pi:T\longrightarrow \ZZ_2,
\qquad
\pi(au+bw):=b.
\]
则 \(T_v=\ZZ_2v\subseteq \ZZ_2u=\ker \pi\)。对每个 \(n\ge 0\)，\(\pi^{-1}(2^n\ZZ_2)\) 是 \(T\) 的开子群，且因 \(\pi_*\mu_T\) 为 \(\ZZ_2\) 上的 Haar 概率测度，有
\[
\mu_T\bigl(\pi^{-1}(2^n\ZZ_2)\bigr)=2^{-n}.
\]
由于
\[
T_v\subseteq \bigcap_{n\ge 0}\pi^{-1}(2^n\ZZ_2),
\]
故
\[
\mu_T(T_v)\le 2^{-n}\qquad (n\ge 0).
\]
令 \(n\to\infty\) 得 \(\mu_T(T_v)=0\)，从而
\[
\mu_T(\Lambda_{E,v})=0
\]
因为 \(\Lambda_{E,v}\subseteq T_v\)。

另一方面，映射
\[
\iota_v:\ZZ_2\longrightarrow T_v,
\qquad
a\longmapsto av
\]
在所选分解下满足
\[
|\,\iota_v(a)-\iota_v(b)\,|_2
=
|2^m(a-b)u|_2
=
2^{-m}|a-b|_2.
\]
故 \(\iota_v\) 是从 \(\ZZ_2\) 到 \(T_v\) 的相似映射，特别是双 Lipschitz 同构；而 \(T_v\hookrightarrow T\) 只是该相似空间的等距嵌入。于是 \(\Lambda_{E,v}\) 在 \(T\) 中的 Hausdorff 与 Minkowski 维数，等于其在 rank-one 地址线 \(T_v\) 中的相应维数。

再由结论 \ref{con:xi-time-part62b-rankone-hologram-selfsimilar-measure-dimension}，地址线口径下有
\[
\dim_{\mathrm H}(\Lambda_{E,v})
=
\dim_{\mathrm M}(\Lambda_{E,v})
=
\frac{\log |D|}{\log B}.
\]
由于 \(|D|=|E|\) 且 \(B=2^L\)，即得
\[
\frac{\log |D|}{\log B}=\frac{\log |E|}{L\log 2}.
\]
从而三种维数全部同值。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Zeckendorf--Gödel Dirichlet 级数的 Tauberian 简单极点与临界 abscissa]\label{thm:xi-time-part62d-zg-dirichlet-tauberian-pole-abscissa}
记
\[
D_{\mathrm{ZG}}(s):=\sum_{n\in \mathrm{ZG}}n^{-s}
\qquad (\Re(s)>1).
\]
则有
\[
\lim_{\sigma\downarrow 1}(\sigma-1)D_{\mathrm{ZG}}(\sigma)=\delta_{\mathrm{ZG}}=\delta(\mathrm{ZG}),
\]
因此 \(D_{\mathrm{ZG}}(s)\) 在 \(s=1\) 处具有留数 \(\delta(\mathrm{ZG})\) 的简单极点。进一步，
\[
\sigma_c(D_{\mathrm{ZG}})=1.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-zg-abel-residue-log-density} 的第一条与第三条的直接转写。第一条给出 Abel 型边界律
\[
\lim_{\sigma\downarrow 1}(\sigma-1)D_{\mathrm{ZG}}(\sigma)=\delta_{\mathrm{ZG}},
\]
而 \(\delta_{\mathrm{ZG}}>0\) 表明 \(s=1\) 处确为简单极点。其第三条同时给出收敛 abscissa
\[
\sigma_c(D_{\mathrm{ZG}})=1.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 分支逆极限恰分裂为五个 \(T_2(E_{\min})\)-torsor]\label{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-inverse-limit-five-torsors}
沿用 H.164 的 branch 记号。记 \(R(y_n)\) 为第 \(n\) 层分歧除子，并把其中五个平行有限 branch 族写成
\[
\Pi_n^{\mathrm{fin}}:=\bigsqcup_{i=0}^{4}\Pi_{i,n},
\qquad
\Pi_{i,n}=P_i+E_{\min}[2^n].
\]
定义分支逆极限
\[
\mathcal R_\infty:=\varprojlim_n \Pi_n^{\mathrm{fin}}
=
\bigsqcup_{i=0}^{4}\mathcal R_\infty^{(i)},
\qquad
\mathcal R_\infty^{(i)}:=\varprojlim_n \Pi_{i,n},
\]
其中过渡映射为 \([2]\) 的限制。则对每个 \(i\)，\(\mathcal R_\infty^{(i)}\) 都是
\[
T_2(E_{\min})=\varprojlim_n E_{\min}[2^n]
\]
上的主齐性空间；亦即每个 \(\mathcal R_\infty^{(i)}\) 都是一个 \(T_2(E_{\min})\)-torsor。特别地，一旦在第 \(i\) 分支上选定一条相容提升 \(\mathbf P_i\in \mathcal R_\infty^{(i)}\)，便有
\[
\mathcal R_\infty^{(i)}\cong \mathbf P_i+T_2(E_{\min}),
\]
从而非规范地得到
\[
\mathcal R_\infty\cong \bigsqcup_{i=0}^{4}\ZZ_2^2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-finite-branch-regular-4ary-address}，每一层第 \(i\) 个分支都是
\[
\Pi_{i,n}=P_i+E_{\min}[2^n]
\]
的平移余类，且映射
\[
[2]:\Pi_{i,n+1}\longrightarrow \Pi_{i,n}
\]
与 \(E_{\min}[2^{n+1}]\to E_{\min}[2^n]\) 的平移结构相容。于是逆极限
\[
\mathcal R_\infty^{(i)}=\varprojlim_n \Pi_{i,n}
\]
继承了
\[
\varprojlim_n E_{\min}[2^n]=T_2(E_{\min})
\]
的自由且传递的平移作用，因此 \(\mathcal R_\infty^{(i)}\) 是一个 \(T_2(E_{\min})\)-torsor。

一旦取定相容提升 \(\mathbf P_i\in \mathcal R_\infty^{(i)}\)，平移映射给出同构
\[
T_2(E_{\min})\stackrel{\sim}{\longrightarrow}\mathcal R_\infty^{(i)},
\qquad
\mathbf Q\longmapsto \mathbf P_i+\mathbf Q.
\]
再由 \(T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2\)，便得到各分支的非规范 \(\ZZ_2^2\) 识别；对五个分支作不交并即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[事件流地址塔与 Lee--Yang 分支塔的共同 pro-\(2\) 截断律]\label{thm:xi-time-part62d-common-pro2-truncation-law}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism}、定理 \ref{thm:xi-time-part9g-holographic-prefix-concatenation-ultrametric} 与定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-inverse-limit-five-torsors} 的记号。对任意事件流 \(\mathbf e\in E^{\NN}\) 与每个 \(n\ge 1\)，记
\[
\mathcal A_n(\mathbf e):=X(\mathbf e)\bmod B^nT\in T/B^nT.
\]
则 \((\mathcal A_n(\mathbf e))_{n\ge 1}\) 在自然商映射下构成相容逆系统点列，并且
\[
\mathcal A_n(\mathbf e)=X_n\!\bigl(\mathrm{pref}_n(\mathbf e)\bigr)+B^nT.
\]
因而映射
\[
\mathbf e\longmapsto \bigl(\mathcal A_n(\mathbf e)\bigr)_{n\ge 1}
\]
是单射。

另一方面，对每个 \(n\ge 0\) 与 \(i\in\{0,\dots,4\}\)，记
\[
\mathcal R_n^{(i)}:=P_i+E_{\min}[2^n].
\]
则 \((\mathcal R_n^{(i)},[2])_{n\ge 0}\) 构成五条并行的 pro-\(2\) 逆系统，并满足
\[
R(y_n)=\bigsqcup_{i=0}^{4}\mathcal R_n^{(i)},
\qquad
\deg R(y_n)=5\cdot 4^n.
\]
因此，事件流地址塔与 Lee--Yang 分支塔共享同一二进截断法则：前者按共尾子序列 \(B^nT=2^{Ln}T\) 记录单分量地址的精细化，后者按乘二投影记录五分量分支族的同步精细化。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism} 的 cylinder 分解，对每个 \(n\ge 1\) 都有
\[
X(\mathbf e)\in X_n\!\bigl(\mathrm{pref}_n(\mathbf e)\bigr)+B^n\Lambda_{E,v}\subseteq X_n\!\bigl(\mathrm{pref}_n(\mathbf e)\bigr)+B^nT,
\]
故
\[
\mathcal A_n(\mathbf e)=X_n\!\bigl(\mathrm{pref}_n(\mathbf e)\bigr)+B^nT.
\]
若 \(m\ge n\)，再模去 \(B^nT\) 只会删除更深层尾项，故 \((\mathcal A_n(\mathbf e))_{n\ge 1}\) 在自然商映射下相容。

若两条事件流 \(\mathbf e,\mathbf e'\) 满足
\[
\mathcal A_n(\mathbf e)=\mathcal A_n(\mathbf e')
\qquad (n\ge 1),
\]
则
\[
X(\mathbf e)-X(\mathbf e')\in \bigcap_{n\ge 1}B^nT.
\]
由于 \(B=2^L\) 且 \(T\cong \ZZ_2^2\)，有 \(\bigcap_{n\ge 1}B^nT=\{0\}\)，故 \(X(\mathbf e)=X(\mathbf e')\)。再由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism} 的单射性，得到 \(\mathbf e=\mathbf e'\)。

第二部分中，\(\mathcal R_n^{(i)}\) 正是定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-inverse-limit-five-torsors} 所用的 \(\Pi_{i,n}\)。由推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-finite-branch-regular-4ary-address}，映射
\[
[2]:\mathcal R_{n+1}^{(i)}\longrightarrow \mathcal R_n^{(i)}
\]
对每个 \(i\) 都与 torsion 塔 \(E_{\min}[2^{n+1}]\to E_{\min}[2^n]\) 相容，因此给出五条并行的 pro-\(2\) 逆系统。

又因为
\[
\mathcal R_0^{(i)}=P_i+E_{\min}[1]=\{P_i\},
\]
并且每一步 \([2]\) 都是四重覆盖，遂由归纳得到
\[
|\mathcal R_n^{(i)}|=4^n.
\]
对五个分支求和便有
\[
\deg R(y_n)=\sum_{i=0}^{4}|\mathcal R_n^{(i)}|=5\cdot 4^n.
\]
故结论成立。证毕。
\end{proof}

\noindent
定理 \ref{thm:xi-time-part9g-canonical-submonoid-free-monoid} 与本段五条结论共同表明，H.160--H.164 实际上闭合为一条严格的结构链：规范编码把半直积账本压缩为有限字母自由单子；faithful \(2^L\)-进仿射实现把无限事件流送入 Tate 模块中的 Cantor 型地址像；prime-index hard-core 约束再经 Dirichlet 生成函数外显为简单极点与临界 abscissa 的 Tauberian 定律；事件流地址塔与 Lee--Yang 分支塔进一步被统一到同一类 pro-\(2\) 截断框架中；而 Lee--Yang dyadic 分支塔的逆极限最终分裂为五个 \(T_2(E_{\min})\)-torsor。于是，符号事件流、\(2\)-进地址几何、Euler 型解析约束与 branch 逆极限几何便在同一框架中被统一为可逆且可审计的闭合对象。

\endinput
