\paragraph{二步 primitive 全系数、偶模坏模律与误差指数的反向成本}
在七条分支二回路的 primitive 塌缩、模 \(2\) 的最小坏模证人、正实退化点列表以及纯碰撞误差指数的相变已经建立之后，还可进一步抽取出下列五条完全闭式的后果。它们分别把最短 primitive 层的全系数、其在 ghost 层的偶次迹塔、偶数模上的坏模普遍性、\(\theta=0\) 邻域无退化窗的极大性，以及 \(\beta(u)\to 1\) 的前向渐近所对应的反向参数成本压缩为显式公式。

\begin{theorem}[真实输入输出位势的二步 primitive 系数恰为 \texorpdfstring{$8u$}{8u}]\label{thm:xi-time-part68a-output-two-step-primitive-eight-u}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part68a\_output\_two\_step\_primitive\_eight\_u}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-atomic-two-step-witt-rankone-collapse} 的记号，记
\[
P(z,u)=\sum_{n\ge 1}p_n(u)z^n.
\]
则二步 primitive 系数满足精确恒等式
\[
p_2(u)=8u.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-atomic-two-step-witt-rankone-collapse}，
\[
p_2(u)=u+p_2^{\mathrm{core}}(u).
\]
同一定理并已指出：branch 层中满足
\[
(|\tau|,E)=(2,1)
\]
的两步回路恰有 \(7\) 条。按 primitive 生成函数的定义，每一条长度 \(2\)、能量 \(1\) 的 primitive 回路都恰贡献一个 monomial \(u z^2\)；因此
\[
p_2^{\mathrm{core}}(u)=7u.
\]
代回即得
\[
p_2(u)=u+7u=8u.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[长度 \texorpdfstring{$2$}{2} primitive 扇区在 ghost 层给出完全显式的偶次迹塔]\label{cor:xi-time-part68a-output-two-step-primitive-even-ghost-tower}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part68a-output-two-step-primitive-eight-u} 的记号。定义由长度 \(2\) primitive 扇区单独诱导的 ghost 级数为
\[
\sum_{n\ge 1}\frac{a_n^{\langle 2\rangle}(u)}{n}z^n
:=
\sum_{m\ge 1}\frac{p_2(u^m)}{m}z^{2m}.
\]
则对一切 \(m\ge 1\) 都有
\[
a_{2m}^{\langle 2\rangle}(u)=16u^m,
\qquad
a_{2m+1}^{\langle 2\rangle}(u)=0.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part68a-output-two-step-primitive-eight-u}，
\[
p_2(u^m)=8u^m
\qquad (m\ge 1).
\]
故
\[
\sum_{n\ge 1}\frac{a_n^{\langle 2\rangle}(u)}{n}z^n
=
\sum_{m\ge 1}\frac{8u^m}{m}z^{2m}.
\]
将右端与
\[
\sum_{m\ge 1}\frac{a_{2m}^{\langle 2\rangle}(u)}{2m}z^{2m}
\]
逐项比较，立得
\[
\frac{a_{2m}^{\langle 2\rangle}(u)}{2m}=\frac{8u^m}{m},
\]
从而
\[
a_{2m}^{\langle 2\rangle}(u)=16u^m.
\]
而右端仅含偶次幂，故全部奇次系数必为 \(0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[每一个偶数模都是坏模数]\label{thm:xi-time-part68a-collision-all-even-moduli-bad}
沿用定理 \ref{thm:xi-real-input-40-collision-minimal-modulus-two-witness} 的记号。对每个模数 \(m\ge 2\) 与扭曲通道 \(1\le j\le m-1\)，记
\[
\omega_m:=e^{2\pi i/m},
\qquad
\rho_{m,j}:=\rho\!\bigl(W(\omega_m^j)\bigr),
\qquad
\lambda:=\rho(W(1))=\varphi^2.
\]
则对每一个偶数 \(m\) 都存在某个 \(j\) 使
\[
\rho_{m,j}>\sqrt{\lambda}=\varphi.
\]
更具体地，取 \(j=m/2\) 即有
\[
\rho_{m,m/2}=\rho(W(-1))>\varphi.
\]
因此全部偶数模都是平方根门槛失效的坏模数。
\end{theorem}
\begin{proof}
若 \(m\) 为偶数，则取
\[
j=\frac{m}{2}.
\]
此时
\[
\omega_m^{\,m/2}=e^{\pi i}=-1,
\]
故
\[
\rho_{m,m/2}=\rho\!\bigl(W(-1)\bigr).
\]
而定理 \ref{thm:xi-real-input-40-collision-minimal-modulus-two-witness} 已证明
\[
\rho\!\bigl(W(-1)\bigr)>\sqrt{\lambda}=\varphi.
\]
于是该偶数模 \(m\) 至少在通道 \(j=m/2\) 上突破平方根门槛。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\theta=0$}{theta=0} 邻域正实参数的最大对称无退化窗]\label{thm:xi-time-part68a-output-positive-real-maximal-nondegenerate-window}
沿用注 \ref{rem:real-input-40-output-potential-degeneracy-phase} 的记号。记距离 \(u=1\) 最近的两个正实退化点为
\[
u_-=0.9328372624859649\ldots,
\qquad
u_+=1.0547964213679192\ldots,
\]
并定义
\[
\theta_0:=\min\{-\log u_-,\,\log u_+\}
=0.0533477827\ldots.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 当 \(|\theta|<\theta_0\) 时，沿正实参数 \(u=e^\theta\) 不会跨越任何正实退化点；
  \item 若 \(\theta_1>\theta_0\)，则对称区间 \((-\theta_1,\theta_1)\) 必跨越至少一个正实退化点。
\end{enumerate}
因而 \((-\theta_0,\theta_0)\) 正是以 \(\theta=0\) 为中心的最大对称无退化实窗。
\end{theorem}
\begin{proof}
注 \ref{rem:real-input-40-output-potential-degeneracy-phase} 已给出全部正实退化点
\[
u\in\{0.008460\ldots,\ 0.745534\ldots,\ 0.932837\ldots,\ 1.054796\ldots,\ 2.090392\ldots,\ 15.522820\ldots\},
\]
并指出离 \(u=1\) 最近的两点正是 \(u_-\) 与 \(u_+\)。

若 \(|\theta|<\theta_0\)，则
\[
-\log u_-<\theta<\log u_+,
\]
从而
\[
u_-<e^\theta<u_+.
\]
因此 \(u=e^\theta\) 落在开区间 \((u_-,u_+)\) 内，不会跨越任何正实退化点。这证明了第 \(1\) 条。

反之，若 \(\theta_1>\theta_0\)，则由 \(\theta_0\) 的定义可知，必有
\[
\theta_1>-\log u_-
\quad\text{或}\quad
\theta_1>\log u_+.
\]
在前一种情形，区间 \((-\theta_1,\theta_1)\) 包含点 \(\log u_-<0\)；在后一种情形，它包含点 \(\log u_+>0\)。两者都意味着该对称区间至少跨越一个正实退化点。故第 \(2\) 条成立，极大性随之得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[纯碰撞误差指数的 Lambert--\texorpdfstring{$\mathscr W$}{W} 反演律]\label{thm:xi-time-part68a-collision-beta-lambertw-inversion}
沿用推论 \ref{cor:real-input-40-collision-error-phase} 的记号，并令
\[
\varepsilon:=1-\beta(u)\downarrow 0
\qquad (u\to+\infty).
\]
记 \(\mathscr W\) 为 Lambert--\(\mathscr W\) 函数主支，即
\[
\mathscr W(x)e^{\mathscr W(x)}=x
\qquad (x>0).
\]
则有反演渐近
\[
\sqrt{u}
=
\frac{1}{\varepsilon\,\mathscr W(1/\varepsilon)}(1+o(1)),
\qquad
u
=
\frac{1}{\varepsilon^2\,\mathscr W(1/\varepsilon)^2}(1+o(1)).
\]
特别地，由
\[
\mathscr W(x)=\log x-\log\log x+o(1)
\qquad (x\to+\infty)
\]
可得粗尺度资源律
\[
u\asymp \frac{1}{\varepsilon^2\log^2(1/\varepsilon)}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:real-input-40-collision-error-phase}，
\[
\beta(u)=1-\frac{2}{\sqrt u\,\log u}+O\!\left(\frac{1}{u\log u}\right)
\qquad (u\to+\infty).
\]
令
\[
x:=\sqrt u.
\]
则 \(\log u=2\log x\)，故
\[
\varepsilon
=
\frac{1}{x\log x}+O\!\left(\frac{1}{x^2\log x}\right)
=
\frac{1}{x\log x}(1+o(1)).
\]
于是
\[
x\log x=\frac{1}{\varepsilon}(1+o(1)).
\]
再令
\[
y:=\log x,
\]
则 \(x=e^y\)，从而
\[
y e^y=\frac{1}{\varepsilon}(1+o(1)).
\]
按 Lambert--\(\mathscr W\) 函数定义，
\[
y=\mathscr W\!\left(\frac{1}{\varepsilon}(1+o(1))\right).
\]
又由于
\[
\mathscr W'(t)=\frac{\mathscr W(t)}{t(1+\mathscr W(t))}=O(t^{-1})
\qquad (t\to+\infty),
\]
故
\[
\mathscr W\!\left(\frac{1}{\varepsilon}(1+o(1))\right)
=
\mathscr W\!\left(\frac{1}{\varepsilon}\right)+o(1).
\]
于是
\[
x=e^y
=
\frac{(1/\varepsilon)(1+o(1))}{\mathscr W(1/\varepsilon)+o(1)}
=
\frac{1}{\varepsilon\,\mathscr W(1/\varepsilon)}(1+o(1)).
\]
这就得到
\[
\sqrt u=\frac{1}{\varepsilon\,\mathscr W(1/\varepsilon)}(1+o(1)).
\]
两边平方即得
\[
u=\frac{1}{\varepsilon^2\,\mathscr W(1/\varepsilon)^2}(1+o(1)).
\]
最后由
\[
\mathscr W(1/\varepsilon)\sim \log(1/\varepsilon)
\qquad (\varepsilon\downarrow 0)
\]
可知
\[
u\asymp \frac{1}{\varepsilon^2\log^2(1/\varepsilon)}.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，真实输入 \(40\) 状态核的最短 primitive 层、偶模单位根扭曲、正实退化窗与纯碰撞误差指数之间形成了一条更细的封闭链：二步 primitive 坐标已在 \(8u\) 处完全闭式化，并在 ghost 层外显为一整条偶次迹塔；奇偶扭曲迫使全部偶数模统一越过平方根门槛，而正实参数的中心对称无退化窗则恰由 \(\theta_0\) 取尽；最后，\(\beta(u)\to 1\) 的慢模塌缩不只给出前向渐近，而且可反解为带 Lambert--\(\mathscr W\) 校正的显式参数成本律。

\endinput
