% (User input window)

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$(q=2)$}{(q=2)} 的重量—碰撞配分函数：六阶常系数递推与有理生成函数]\label{con:xi-terminal-zm2-order6-rational}
令
\(
X_m=\{x\in\{0,1\}^m:\ x_ix_{i+1}=0\}
\)，
并记 Fold 纤维多重度 \(d_m(x)=|\Fold_m^{-1}(x)|\)。
定义二阶重量—碰撞配分函数
\[
Z_m^{(2)}(y):=\sum_{x\in X_m} y^{|x|_1}\,d_m(x)^2\in\ZZ[y].
\]
则对一切 \(m\ge 7\) 成立严格六阶递推
\[
\begin{aligned}
Z_m^{(2)}(y)=&\ Z_{m-1}^{(2)}(y)+(2+3y)Z_{m-2}^{(2)}(y)+(y-2)Z_{m-3}^{(2)}(y)\\
&\ +(-1-2y-3y^2)Z_{m-4}^{(2)}(y)+(1-y)Z_{m-5}^{(2)}(y)+(y+y^3)Z_{m-6}^{(2)}(y),
\end{aligned}
\]
并且其常规生成函数为显式有理函数
\[
\boxed{\;
\sum_{m\ge 0} Z_m^{(2)}(y)t^m
=\frac{1+yt+(1-2y)t^2+(y-2y^2)t^3+(y^2-y)t^4+(y^3-y^2)t^5}{1-t-(2+3y)t^2+(2-y)t^3+(1+2y+3y^2)t^4-(1-y)t^5-(y+y^3)t^6}\; }.
\]
其中可取初值
\[
Z_0^{(2)}(y)=1,\ 
Z_1^{(2)}(y)=y+1,\ 
Z_2^{(2)}(y)=2y+4,\ 
Z_3^{(2)}(y)=y^2+9y+4,
\]
\[
Z_4^{(2)}(y)=6y^2+21y+9,\ 
Z_5^{(2)}(y)=y^3+31y^2+47y+9,\ 
Z_6^{(2)}(y)=15y^3+96y^2+93y+16.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-order4-rational} 同理，
\(Z_m^{(2)}(y)\) 是有限状态规约器的二阶碰撞计数在重量变量 \(y^{|x|_1}\) 下的扭曲求和，
故其 \(t\)-生成函数为有理函数，约分后分母次数等于最小线性实现的维数，从而诱导常系数递推。
分子分母的显式系数可由有限窗口精确枚举与有理重建（Pad\'e/Prony）恢复，并可由脚本
\texttt{scripts/exp\_fold\_zq\_weight\_collision\_partition\_audit.py} 一键复核。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$(q=3)$}{(q=3)} 的重量—碰撞配分函数：八阶常系数递推与有理生成函数]\label{con:xi-terminal-zm3-order8-rational}
定义三阶重量—碰撞配分函数
\[
Z_m^{(3)}(y):=\sum_{x\in X_m} y^{|x|_1}\,d_m(x)^3\in\ZZ[y].
\]
则对一切 \(m\ge 9\) 成立严格八阶递推
\[
\begin{aligned}
Z_m^{(3)}(y)=&\ Z_{m-1}^{(3)}(y)+(3+4y)Z_{m-2}^{(3)}(y)+(4y-3)Z_{m-3}^{(3)}(y)\\
&\ +(-3+y-6y^2)Z_{m-4}^{(3)}(y)+(3-6y+y^2)Z_{m-5}^{(3)}(y)\\
&\ +(1+2y-5y^2+4y^3)Z_{m-6}^{(3)}(y)+(-1+2y-y^2)Z_{m-7}^{(3)}(y)\\
&\ +(-y^4+y^3+y^2-y)Z_{m-8}^{(3)}(y),
\end{aligned}
\]
并且生成函数可写为
\[
\sum_{m\ge 0} Z_m^{(3)}(y)t^m=\frac{N_3(t,y)}{D_3(t,y)},
\]
其中
\[
N_3(t,y)=1+yt+(4-3y)t^2+(4y-3y^2)t^3+(1-6y+3y^2)t^4+(y-6y^2+3y^3)t^5-y(y-1)^2t^6-y^2(y-1)^2t^7,
\]
并且
\[
\begin{aligned}
D_3(t,y)=&\ 1-t-(3+4y)t^2-(4y-3)t^3+(6y^2-y+3)t^4-(y^2-6y+3)t^5\\
&\ -(4y^3-5y^2+2y+1)t^6+(y-1)^2t^7+(y^4-y^3-y^2+y)t^8.
\end{aligned}
\]
其中可取初值
\[
Z_0^{(3)}(y)=1,\ 
Z_1^{(3)}(y)=y+1,\ 
Z_2^{(3)}(y)=2y+8,\ 
Z_3^{(3)}(y)=y^2+17y+8,
\]
\[
Z_4^{(3)}(y)=10y^2+51y+27,\ 
Z_5^{(3)}(y)=y^3+79y^2+153y+27,
\]
\[
Z_6^{(3)}(y)=37y^3+324y^2+395y+64,\ 
Z_7^{(3)}(y)=y^4+298y^3+1304y^2+837y+64,\ 
Z_8^{(3)}(y)=101y^4+1755y^3+3965y^2+1822y+125.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
同上：有限状态碰撞计数在重量变量下保持有限维线性实现，
从而给出有理生成函数与常系数递推；显式系数与初值由有限数据重建与枚举核验得到，
并由脚本 \texttt{scripts/exp\_fold\_zq\_weight\_collision\_partition\_audit.py} 输出可审计证书。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$(q=4)$}{(q=4)} 的重量—碰撞配分函数：十阶常系数递推与核多项式的在位回收]\label{con:xi-terminal-zm4-order10-rational}
定义四阶重量—碰撞配分函数
\[
Z_m^{(4)}(y):=\sum_{x\in X_m} y^{|x|_1}\,d_m(x)^4\in\ZZ[y].
\]
则对一切 \(m\ge 11\) 成立严格十阶递推
\[
\begin{aligned}
Z_m^{(4)}(y)=&\ Z_{m-1}^{(4)}(y)+(4+5y)Z_{m-2}^{(4)}(y)+(11y-4)Z_{m-3}^{(4)}(y)\\
&\ +(-10y^2+19y-6)Z_{m-4}^{(4)}(y)+(11y^2-18y+6)Z_{m-5}^{(4)}(y)\\
&\ +(10y^3-27y^2+2y+4)Z_{m-6}^{(4)}(y)+(y^3-13y^2+9y-4)Z_{m-7}^{(4)}(y)\\
&\ +(-5y^4+5y^3+2y^2-3y-1)Z_{m-8}^{(4)}(y)+(-y^3+2y^2-2y+1)Z_{m-9}^{(4)}(y)\\
&\ +(y^5-y^4+2y^3-y^2+y)Z_{m-10}^{(4)}(y),
\end{aligned}
\]
并且生成函数 \(F_4(t,y)=\sum_{m\ge 0}Z_m^{(4)}(y)t^m\) 为有理函数 \(N_4(t,y)/D_4(t,y)\)，其中分母由递推系数给出
\[
D_4(t,y)=1-\sum_{j=1}^{10}a_j(y)t^j
\]
（\(a_j(y)\) 为上式右端的十个系数多项式），而分子可取显式整系数形式
\[
\begin{aligned}
N_4(t,y)=&\ 1+yt+(11-4y)t^2+(11y-4y^2)t^3+(11-18y+6y^2)t^4\\
&\ +(11y-18y^2+6y^3)t^5+(1-13y+9y^2-4y^3)t^6+(y-13y^2+9y^3-4y^4)t^7\\
&\ +y(y-1)(y^2-y+1)t^8+y^2(y-1)(y^2-y+1)t^9.
\end{aligned}
\]
特别地，取 \(y=1\)（忘却重量层，仅保留四阶碰撞矩）时，分母在 \(t\)-变量上精确析出不可约核因子
\[
2t^5-2t^4-7t^2-2t+1,
\]
并且该因子在 \(F_4(t,1)\) 中保持在位（不被分子约去），从而以代数不可约方式回收为四阶碰撞核的本征结构常数。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
有理性与递推由有限状态碰撞核的有限维线性实现给出；
分子分母的显式形式及 \(y=1\) 的核因子析出可由脚本
\texttt{scripts/exp\_fold\_zq\_weight\_collision\_partition\_audit.py} 在 \(\ZZ[y,t]\) 中精确化简并输出证书。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part15c-moment-kernel-s5}

\begin{remark}[\texorpdfstring{$y=1$}{y=1} 的幽灵模态全消与 moment-kernel 的严格同态化]\label{rem:xi-terminal-zq-ghost-cancellation-y1}
记 \(F_q(t,y)=\sum_{m\ge 0}Z_m^{(q)}(y)t^m=N_q(t,y)/D_q(t,y)\)。
在 \(y=1\) 处出现统一的“幽灵模态”严格约去：
\begin{enumerate}
  \item \(q=2\)：\(N_2(t,1)=-(t-1)(t+1)^2\)，且 \(D_2(t,1)=-(t-1)(t+1)^2(2t^3-2t^2-2t+1)\)，故
  \[
  F_2(t,1)=\frac{1}{2t^3-2t^2-2t+1}.
  \]
  \item \(q=3\)：\(N_3(t,1)=-(t-1)(t+1)^2(2t^2+1)\)，且 \(D_3(t,1)=-(t-1)(t+1)^2(2t^3-4t^2-2t+1)\)，故
  \[
  F_3(t,1)=\frac{2t^2+1}{2t^3-4t^2-2t+1}.
  \]
  \item \(q=4\)：\(N_4(t,1)=-(t-1)(t+1)^2(t^2+1)(7t^2+1)\)，且
  \(D_4(t,1)=-(t-1)(t+1)^2(t^2+1)(2t^5-2t^4-7t^2-2t+1)\)，故
  \[
  F_4(t,1)=\frac{7t^2+1}{2t^5-2t^4-7t^2-2t+1}.
  \]
\end{enumerate}
因此在 \(y=1\) 的“碰撞投影”下，所有额外的 \(\pm1\) 与 \(\pm i\) 幽灵模态均被分子严格抵消，
留下的唯一动力学分母恰为 moment-kernel 的核多项式；该约去机制把重量细分与碰撞核谱系在生成函数层面严格同态化。
\end{remark}

\begin{conclusion}[谱分歧判别式的结构分解：普适因子与割圆因子的出现]\label{con:xi-terminal-zq-discriminant-factorization}
令 \(\Pi_q(\lambda,y)\) 表示 \(q=2,3,4\) 的递推特征多项式（即 \(D_q(t,y)\) 在 \(t=1/\lambda\) 下清分母后得到的 \(\lambda\)-多项式）。
则其关于 \(\lambda\) 的判别式在 \(\ZZ[y]\) 中具有严格分解：
\begin{enumerate}
  \item \(q=2\)：
  \[
  \mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi_2)=4\,y^{3}(y-1)\,P_{9}(y),
  \]
  其中
  \[
  \begin{aligned}
  P_{9}(y)=&\ 186624y^9-695632y^8+980411y^7-1121640y^6+1021286y^5\\
  &-458803y^4+127602y^3-35316y^2-10260y+6912.
  \end{aligned}
  \]
  \item \(q=3\)：
  \[
  \mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi_3)=-16\,y^{5}(y-1)^3\,P_{17}(y),
  \]
  其中 \(P_{17}(y)\in\ZZ[y]\) 为次数 \(17\) 多项式，且具有唯一负实根 \(y\approx-1.07316827\)。
  \item \(q=4\)：
  \[
  \mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi_4)=9216\,y^{7}(y-1)(y^2-y+1)\,R_{31}(y),
  \]
  其中 \(R_{31}(y)\in\ZZ[y]\) 为次数 \(31\) 多项式。
\end{enumerate}
因此除去普适因子 \(y^{2q-1}\) 与 \(y=1\) 的投影退化外，
\(q=4\) 首次强制出现割圆因子 \(y^2-y+1\)（即 \(6\) 次单位根），
表明四阶重量细分在谱分歧层面已不可约地感知到单位圆对称通道的额外算术结构。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
将 \(\Pi_q(\lambda,y)\) 视为 \(\lambda\)-多项式并计算判别式，在 \(\ZZ[y]\) 中作因式分解即可得到分解结构；
剩余因子 \(P_{17},R_{31}\) 的显式系数可由同一分解过程唯一确定，并由脚本
\texttt{scripts/exp\_fold\_zq\_weight\_collision\_partition\_audit.py} 导出为可审计工件。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[零重量纤维的完全闭式：\texorpdfstring{$d_m(0^m)=\lfloor (m+2)/2\rfloor$}{d_m(0^m)=floor((m+2)/2)}]\label{con:xi-terminal-zero-weight-fiber-closed}
记 \(0^m\in X_m\) 为全零稳定类型。
则其纤维大小满足对一切 \(m\ge 1\) 的精确公式
\[
d_m(0^m)=\Bigl\lfloor\frac{m+2}{2}\Bigr\rfloor.
\]
从而对任意整数 \(q\ge 1\) 有
\[
Z_m^{(q)}(0)=d_m(0^m)^q=\Bigl\lfloor\frac{m+2}{2}\Bigr\rfloor^q,
\]
给出重量细分在 \(k=0\) 层上的完全可解子扇区；该层的增长为多项式阶而非指数阶，对应一个严格的“边界零熵”极端相。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由 Fold 的定义（见脚本 \texttt{scripts/common\_phi\_fold.py} 的 Zeckendorf 正规形口径），
\(\Fold_m(a)=0^m\) 当且仅当微态数值 \(N(a)\) 的 Zeckendorf 数码在位置 \(1,\dots,m\) 全为 \(0\)；
等价地 \(N(a)\in\{0,F_{m+2}\}\)。
其中 \(N(a)=0\) 仅对应全零微态，贡献 \(1\)。
另一方面，设 \(r_m\) 为用权集合 \(\{F_2,\dots,F_{m+1}\}\) 表示 \(F_{m+2}\) 的 \(0/1\) 子集表示数。
由于 \(\sum_{i=2}^{m}F_i=F_{m+2}-1\)，任意表示必须包含 \(F_{m+1}\)，故 \(r_m\) 等于用 \(\{F_2,\dots,F_m\}\) 表示 \(F_m\) 的表示数。
对后者再作“最大项是否取用”的分解：若取用 \(F_m\) 得到一项表示；否则由于 \(\sum_{i=2}^{m-2}F_i=F_m-1\)，表示必包含 \(F_{m-1}\)，余项为 \(F_{m-2}\)，从而表示数满足递推 \(r_m=1+r_{m-2}\)（\(m\ge 3\)），且 \(r_1=0,r_2=1\)。
解得 \(r_m=\lfloor m/2\rfloor\)，因此
\(
d_m(0^m)=1+r_m=\lfloor (m+2)/2\rfloor
\)。
代回 \(Z_m^{(q)}(0)\) 即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[最大重量层的稳定词分类与纤维谱闭式：\texorpdfstring{$|x|_1=\lceil m/2\rceil$}{|x|=ceil(m/2)}]\label{con:xi-terminal-max-weight-layer-fiber-spectrum-closed}
定义最大重量层
\[
X_m^{\max}:=\Bigl\{x\in X_m:\ |x|_1=\Bigl\lceil\frac{m}{2}\Bigr\rceil\Bigr\}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(m=2k+1\) 为奇数，则 \(X_{2k+1}^{\max}=\{(10)^k1\}\)，并且
  \[
  d_{2k+1}\bigl((10)^k1\bigr)=1.
  \]
  \item 若 \(m=2k\) 为偶数，则 \(|X_{2k}^{\max}|=k+1\)，且可取显式参数化
  \[
  x^{(r)}:=(10)^r(01)^{k-r}\qquad(0\le r\le k),
  \]
  其中 \((10)^r\) 表示长度 \(2r\) 的交替前缀 \(10\cdots10\)。
  该层上的纤维多重度满足
  \[
  d_{2k}\bigl(x^{(0)}\bigr)=1,\qquad
  d_{2k}\bigl(x^{(r)}\bigr)=k-r+1\ \ (1\le r\le k),
  \]
  等价地，
  \[
  \{d_{2k}(x):x\in X_{2k}^{\max}\}=\{1,1,2,3,\dots,k\}.
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
关于 \(X_m^{\max}\) 的分类仅依赖合法语法约束 \(x_ix_{i+1}=0\)：为达到 \(\lceil m/2\rceil\) 的最大 \(1\)-计数，除边界外每个 \(1\) 必被 \(0\) 隔开，故词必须为交替结构；当 \(m\) 为奇数时交替词唯一，偶数时恰允许出现一次 \(00\) 缺陷，从而得到上述 \(x^{(r)}\) 族。
\par
纤维多重度闭式使用 Zeckendorf 值函数 \(V_m(x)=\sum_{i=1}^m x_iF_{i+1}\) 与微态值 \(N(\omega)=\sum_{i=1}^m\omega_iF_{i+1}\)（见脚本 \texttt{scripts/common\_phi\_fold.py} 的口径）。当 \(x\in X_m\) 时，
\(\Fold_m(\omega)=x\) 当且仅当 \(N(\omega)\) 的 Zeckendorf 数码在长度 \(m\) 上与 \(x\) 相同；因此在本结论所述的最大重量词上（均满足 \(V_m(x)<F_{m+2}\)），纤维大小等于
\[
d_m(x)=\#\Bigl\{\omega\in\{0,1\}^m:\ N(\omega)=V_m(x)\Bigr\}.
\]
下证偶数情形的闭式；奇数情形可由同一“表示唯一性”论证推出 \(d_{2k+1}((10)^k1)=1\)。
\par
令 \(m=2k\) 且 \(0\le r\le k\)。由 \(x^{(r)}\) 的交替结构与两类求和恒等式
\[
\sum_{j=1}^{r}F_{2j}=F_{2r+1}-1,\qquad
\sum_{j=r+1}^{k}F_{2j+1}=F_{2k+2}-F_{2r+2},
\]
得到其 Zeckendorf 值的闭式
\[
V_{2k}\bigl(x^{(r)}\bigr)=\sum_{j=1}^{r}F_{2j}+\sum_{j=r+1}^{k}F_{2j+1}
=F_{2k+2}-F_{2r}-1.
\]
因此，若令
\[
\mathcal{R}_{k,r}:=\Bigl\{S\subseteq\{2,3,\dots,2k+1\}:\ \sum_{n\in S}F_n=F_{2k+2}-F_{2r}-1\Bigr\},
\]
则 \(d_{2k}(x^{(r)})=\card{\mathcal{R}_{k,r}}\)。
\par
\noindent\textbf{(1) \(r=0\) 时的唯一性。}
此时目标和为 \(F_{2k+2}-1\)。若不取最大项 \(F_{2k+1}\)，则最大可得和为
\(\sum_{n=2}^{2k}F_n=F_{2k+2}-2\)，不足以达到目标；故每个表示都必须取用 \(F_{2k+1}\)。
从而表示集合与 \(\mathcal{R}_{k-1,0}\) 一一对应，且以 \(k=1\) 为初值知 \(\card{\mathcal{R}_{k,0}}=1\)。
\par
\noindent\textbf{(2) \(1\le r\le k\) 时的递推与闭式。}
把 \(\mathcal{R}_{k,r}\) 按是否取用最大项 \(F_{2k+1}\) 分解。若 \(F_{2k+1}\in S\)，则余项必须表示
\[
F_{2k+2}-F_{2r}-1-F_{2k+1}=F_{2k}-F_{2r}-1,
\]
并且由于 \(F_{2k}-F_{2r}-1<F_{2k}\)，该表示不可能再取用 \(F_{2k}\)，从而与 \(\mathcal{R}_{k-1,r}\)（在权集合 \(\{2,\dots,2k-1\}\) 上）严格一一对应。
\par
若 \(F_{2k+1}\notin S\)，则 \(S\subseteq\{2,\dots,2k\}\)，而此时目标和相对于全取用之最大和的缺口为
\[
\Bigl(\sum_{n=2}^{2k}F_n\Bigr)-\bigl(F_{2k+2}-F_{2r}-1\bigr)=F_{2r}-1.
\]
因此不取用 \(F_{2k+1}\) 的表示与对缺口 \(F_{2r}-1\) 的“删去子集”一一对应。又由贪心强制律：
若 \(T\subseteq\{2,\dots,2r-1\}\) 满足 \(\sum_{n\in T}F_n=F_{2r}-1\)，则必须有 \(F_{2r-1}\in T\)，并递归推出
\(
T=\{3,5,\dots,2r-1\}
\) 唯一。
从而 \(\mathcal{R}_{k,r}\) 中恰存在唯一一个不含 \(F_{2k+1}\) 的表示。
\par
综上，对 \(1\le r\le k\) 有递推
\(
\card{\mathcal{R}_{k,r}}=\card{\mathcal{R}_{k-1,r}}+1
\)
并以边界初值 \(\card{\mathcal{R}_{r,r}}=1\)（对应 \(F_{2r+1}-1\) 的唯一表示）解得
\(
\card{\mathcal{R}_{k,r}}=k-r+1
\)。
这与 \(d_{2k}(x^{(r)})=\card{\mathcal{R}_{k,r}}\) 合并即得结论。
\end{proof}

\begin{conclusion}[重量—碰撞配分函数的顶层系数：最大重量层强制 Faulhaber 幂和]\label{con:xi-terminal-zq-top-coefficient-faulhaber}
对整数 \(q\ge 1\) 定义重量—碰撞配分函数
\[
Z_m^{(q)}(y):=\sum_{x\in X_m}y^{|x|_1}\,d_m(x)^q\in\ZZ[y].
\]
则其顶层系数（即 \(y^{\lceil m/2\rceil}\) 的系数）具有完全闭式：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(m=2k+1\)，则 \([y^{k+1}]Z_{2k+1}^{(q)}(y)=1\)。
  \item 若 \(m=2k\)，则
  \[
  [y^{k}]Z_{2k}^{(q)}(y)=1+\sum_{j=1}^{k}j^{q}.
  \]
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
顶层系数等于最大重量层上幂和 \(\sum_{x\in X_m^{\max}}d_m(x)^q\)。由结论 \ref{con:xi-terminal-max-weight-layer-fiber-spectrum-closed} 的谱 \(\{1\}\)（奇数）与 \(\{1,1,2,\dots,k\}\)（偶数）直接得到两式。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[顶层扇区的生成函数：分母阶为 \texorpdfstring{$(1-t)^{q+2}$}{(1-t)^{q+2}}]\label{con:xi-terminal-max-weight-top-sector-ogf}
令
\(
b_k^{(q)}:=[y^{k}]Z_{2k}^{(q)}(y)=1+\sum_{j=1}^{k}j^{q}
\)
（\(q\ge 1\) 固定）。
则其普通生成函数满足严格恒等式
\[
\sum_{k\ge 0} b_k^{(q)}t^{k}
=\frac{1}{1-t}+\frac{1}{1-t}\sum_{j\ge 1}j^{q}t^{j}.
\]
从而 \(\sum_{k\ge 0} b_k^{(q)}t^{k}\) 为有理函数，且在 \(t=1\) 处具有阶恰为 \(q+2\) 的极点（因此分母可取为 \((1-t)^{q+2}\)）。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由 \(b_k^{(q)}=1+\sum_{j=1}^k j^q\) 作求和交换：
\[
\sum_{k\ge 0}b_k^{(q)}t^k=\sum_{k\ge 0}t^k+\sum_{k\ge 0}\sum_{j=1}^{k}j^q t^k
=\frac{1}{1-t}+\sum_{j\ge 1}j^q\sum_{k\ge j}t^k,
\]
而 \(\sum_{k\ge j}t^k=t^j/(1-t)\) 得所示恒等式。
又 \(\sum_{j\ge 1}j^q t^j\) 为负整数阶 polylog，等价于一个以 \((1-t)^{-(q+1)}\) 为分母的有理函数；
乘以 \((1-t)^{-1}\) 后得到分母阶至多 \(q+2\)。
另一方面 \(b_k^{(q)}\sim k^{q+1}/(q+1)\)，故生成函数在 \(t=1\) 处的极点阶不能小于 \(q+2\)，从而阶恰为 \(q+2\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[硬边界事件的精确概率：\texorpdfstring{$H_m=\lceil m/2\rceil$}{H_m=ceil(m/2)} 的多项式前因子]\label{con:xi-terminal-hard-boundary-event-probability}
令 \(w_m(x)=d_m(x)/2^m\) 为均匀微态推前分布，取 \(X\sim w_m\)，并记 \(H_m:=|X|_1\)。
则最大重量事件 \(H_m=\lceil m/2\rceil\) 的概率具有闭式：
\begin{enumerate}
  \item \(m=2k+1\)：\(\mathbb{P}(H_m=k+1)=2^{-(2k+1)}\)；
  \item \(m=2k\)：\(\mathbb{P}(H_m=k)=\bigl(1+\tfrac{k(k+1)}{2}\bigr)\,2^{-2k}\)。
\end{enumerate}
并且当 \(k\to\infty\) 时
\[
\log \mathbb{P}(H_{2k}=k)= -2k\log 2 +2\log k +O(1),
\]
表明该硬边界处的指数速率固定为 \(\log 2\)，而前因子具有可计算的多项式阶 \(k^2\) 修正。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由定义 \(\mathbb{P}(H_m=\ell)=2^{-m}\sum_{|x|_1=\ell}d_m(x)\)，右端即为 \(Z_m(y)\) 的 \(y^\ell\) 系数除以 \(2^m\)。
对 \(\ell=\lceil m/2\rceil\)，该系数等于结论 \ref{con:xi-terminal-zq-top-coefficient-faulhaber} 在 \(q=1\) 的顶层系数，代回即得两条闭式；渐近式由 \(\log(1+k(k+1)/2)=2\log k+O(1)\) 得到。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[最大重量层上的 \texorpdfstring{$q$}{q}-倾斜极限：\texorpdfstring{$J_k/k\Rightarrow \mathrm{Beta}(q+1,1)$}{Jk/k -> Beta(q+1,1)}]\label{con:xi-terminal-max-weight-escort-beta-limit}
在偶数长度 \(m=2k\) 上，考虑最大重量层条件下的 \(q\)-倾斜测度
\[
\mathbb{P}_{k,q}(x\in\cdot):=\frac{\sum_{x\in X_{2k}^{\max}} d_{2k}(x)^{q}\,\mathbf 1_{\{x\in\cdot\}}}{\sum_{x\in X_{2k}^{\max}} d_{2k}(x)^{q}}
\qquad(q\ge 1).
\]
令 \(X\sim\mathbb{P}_{k,q}\)，并设 \(J_k:=d_{2k}(X)\)。
则由结论 \ref{con:xi-terminal-max-weight-layer-fiber-spectrum-closed} 的谱 \(\{1,1,2,\dots,k\}\) 有
\[
\mathbb{P}(J_k=j)=\frac{j^{q}}{1+\sum_{i=1}^{k} i^{q}}\ (2\le j\le k),\qquad
\mathbb{P}(J_k=1)=\frac{2}{1+\sum_{i=1}^{k} i^{q}}.
\]
并且在尺度极限下有弱收敛
\[
\frac{J_k}{k}\ \Rightarrow\ \mathrm{Beta}(q+1,1),
\qquad \text{密度为 }(q+1)x^{q}\mathbf 1_{[0,1]}(x).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
概率质量函数由谱的计数（\(j=1\) 出现两次，其余 \(j=2,\dots,k\) 各出现一次）直接得到。
对弱收敛，令 \(f\) 为 \([0,1]\) 上连续函数，则
\[
\mathbb{E}\Bigl[f\Bigl(\frac{J_k}{k}\Bigr)\Bigr]
=\frac{2\cdot f(1/k)\cdot 1^{q}+\sum_{j=2}^{k} f(j/k)\,j^{q}}{1+\sum_{i=1}^{k} i^{q}}
=\frac{\sum_{j=1}^{k} f(j/k)\,j^{q}}{\sum_{i=1}^{k} i^{q}}+o(1),
\]
其中 \(o(1)\) 来自 \(j=1\) 的双重计数在归一化下的可忽略性。
将分子分母同除以 \(k^{q+1}\)，并把和式视为 Riemann 和，即得极限
\(
\int_{0}^{1}f(x)x^{q}\,\dd x\,/\,\int_0^1 x^{q}\dd x
\)
对应的 \(\mathrm{Beta}(q+1,1)\) 分布。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[缺陷位置的尺度极限：\texorpdfstring{$R_k/k\Rightarrow \mathrm{Beta}(1,q+1)$}{Rk/k -> Beta(1,q+1)} 与重心比例]\label{con:xi-terminal-max-weight-defect-localization}
沿结论 \ref{con:xi-terminal-max-weight-layer-fiber-spectrum-closed} 的参数化 \(x^{(r)}=(10)^r(01)^{k-r}\)，令 \(R_k\) 为随机缺陷参数（即 \(X=x^{(R_k)}\) 的指标）。
则在结论 \ref{con:xi-terminal-max-weight-escort-beta-limit} 的 \(\mathbb{P}_{k,q}\) 下，有
\[
\frac{R_k}{k}\ \Rightarrow\ \mathrm{Beta}(1,q+1),
\qquad \text{密度为 }(q+1)(1-x)^q\mathbf 1_{[0,1]}(x).
\]
特别地其重心比例满足
\[
\frac{1}{k}\mathbb{E}[R_k]\to \frac{1}{q+2},
\qquad
\frac{1}{k}\mathbb{E}[d_{2k}(X)]\to \frac{q+1}{q+2}.
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-terminal-max-weight-layer-fiber-spectrum-closed}，在 \(r\ge 1\) 上有确定关系
\(
J_k=d_{2k}(x^{(R_k)})=k-R_k+1
\)。
并且
\(
\mathbb{P}_{k,q}(R_k=0)=\frac{1}{1+\sum_{i=1}^{k}i^q}\to 0
\)。
因此对任意连续函数 \(f:[0,1]\to\RR\)，可作变量代换 \(j=k-r+1\) 得
\[
\mathbb{E}_{k,q}\Bigl[f\Bigl(\frac{R_k}{k}\Bigr)\Bigr]
=\frac{f(0)+\sum_{r=1}^{k} f(r/k)\,(k-r+1)^q}{1+\sum_{i=1}^{k}i^q}
=\frac{\sum_{j=1}^{k} f\!\bigl(1-j/k+1/k\bigr)\,j^q}{\sum_{i=1}^{k}i^q}+o(1).
\]
将分子分母同除以 \(k^{q+1}\) 并取 Riemann 和极限，得到
\[
\lim_{k\to\infty}\mathbb{E}_{k,q}\Bigl[f\Bigl(\frac{R_k}{k}\Bigr)\Bigr]
=\frac{\int_{0}^{1} f(1-x)\,x^q\,\dd x}{\int_{0}^{1}x^q\,\dd x}
=\int_{0}^{1} f(u)\,(q+1)(1-u)^q\,\dd u,
\]
即 \(R_k/k\Rightarrow \mathrm{Beta}(1,q+1)\)。
由于 \(R_k/k\) 与 \(J_k/k\) 均一致有界于 \([0,1]\)，重心比例由弱收敛与 Beta 分布均值公式直接推出。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$t=\pm1$}{t=±1} 直线的零轨迹：重量参数的代数曲线量子化]\label{con:xi-terminal-zq-line-tpm1-zeros}
设 \(D_q(t,y)\) 为 \(F_q(t,y)=N_q(t,y)/D_q(t,y)\) 的分母多项式。
则在 \(q=2,3,4\) 上均有严格等式
\[
D_q(1,y)=D_q(-1,y),
\]
并且其零点集合在 \(y\)-平面上量子化为有限代数集合：
\[
D_2(\pm1,y)=-y(y-1)(y-2),
\]
\[
D_3(\pm1,y)=y(y-1)(y^2-4y+6),
\]
\[
D_4(\pm1,y)=-y(y-1)(y^3-5y^2+12y-24).
\]
因此，“出现特征模态 \(\lambda=\pm1\)”仅在 \(y\) 落入上述代数集合时发生。
并且在上述三式中，除去共同因子 \(y(y-1)\) 后出现的附加因子在常数项处满足
\[
(y-2)\big|_{y=0}=-2,\qquad
(y^2-4y+6)\big|_{y=0}=6,\qquad
(y^3-5y^2+12y-24)\big|_{y=0}=-24,
\]
即呈现统一的阶乘尺度律 \(({-}1)^{q+1}q!\)（对 \(q=2,3,4\)）。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
把 \(t=\pm1\) 代入各 \(D_q(t,y)\) 并在 \(\ZZ[y]\) 中因式分解即可；
等式 \(D_q(1,y)=D_q(-1,y)\) 反映分母在 \(t\mapsto -t\) 的偶性结构在该三阶族中的稳定性。证毕。
\end{proof}

