\paragraph{Lee--Yang 扭点像的消元判别式与 \texorpdfstring{$\mathrm{GL}_2(\FF_p)$}{GL2(Fp)} 符号机制}
设
\[
E:\quad Y^2=4X^3-4X+1,
\]
并定义度 \(4\) 的有理函数
\[
y:=X^2+\frac{Y-1}{2}.
\]
消去 \(Y\) 得到
\[
\Pi(X,y)=X^4-X^3-(2y+1)X^2+X+y(y+1)=0.
\]
以下在此固定输入下讨论 \(p\)-扭点像的消元多项式、不可约性、判别式平方类及其群论来源。

\begin{theorem}[五扭点 Lee--Yang 像的消元多项式、不可约性与判别式平方类]\label{thm:xi-leyang-image-five-torsion-elimination-irreducibility-discriminant}
令 \(\psi_5(X)\) 为曲线 \(E\) 的五分裂多项式对应的 \(X\)-版本，可取
\[
\begin{aligned}
\psi_5(X)=\;&5X^{12}-62X^{10}+95X^9-105X^8-60X^7+285X^6\\
&-174X^5-5X^4-5X^3+35X^2-15X+2.
\end{aligned}
\]
定义
\[
L_5(y):=\operatorname{Res}_X\!\bigl(\psi_5(X),\Pi(X,y)\bigr)\in\ZZ[y].
\]
则 \(L_5\) 的 \(y\)-次数为 \(24\)，首项系数为 \(5^4\)，并显式等于
\[
\begin{aligned}
L_5(y)=\;&625y^{24}-23500y^{23}+244475y^{22}+855915y^{21}-11037859y^{20}\\
&-89302755y^{19}-22555640y^{18}+761997855y^{17}+522337946y^{16}\\
&-7536023160y^{15}+2387307475y^{14}+22058496400y^{13}-18687397720y^{12}\\
&-33571140480y^{11}+30722417580y^{10}+11215028400y^9-17547790815y^8\\
&+800735580y^7+3666848562y^6-1687774224y^5-262565904y^4\\
&+264107184y^3-48718224y^2-3276800y+10048.
\end{aligned}
\]
并满足：
\begin{enumerate}
  \item \(L_5\) 在 \(\QQ[y]\) 上不可约；
  \item
  \[
  \operatorname{Disc}(L_5)=5\cdot D_5^2,\qquad D_5\in\ZZ.
  \]
\end{enumerate}
其中
\[
\operatorname{Disc}(L_5)
=
2^{32}\cdot 5^{35}\cdot 19^2\cdot 37^{94}\cdot 359^2\cdot 1181^2\cdot 1399^2\cdot 2389^2\cdot 94201^2\cdot P_5^2,
\]
\[
P_5=
8470418073546514738455998677740719775605918902449324446515157612831208141799,
\]
可取
\[
D_5=
2^{16}\cdot 5^{17}\cdot 19\cdot 37^{47}\cdot 359\cdot 1181\cdot 1399\cdot 2389\cdot 94201\cdot P_5.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(y=X^2+\frac{Y-1}{2}\) 与曲线方程消去 \(Y\) 得 \(\Pi(X,y)=0\)。
非零五扭点的 \(X\)-坐标由 \(\psi_5(X)=0\) 刻画，故
\[
y\bigl(E[5]\setminus\{O\}\bigr)
\]
在代数闭包中的消元约束由
\(
\operatorname{Res}_X(\psi_5,\Pi)
\)
给出。由符号消元计算得到上述显式多项式与次数。

将 \(L_5\) 模 \(3\) 约化，可得其在 \(\FF_3[y]\) 上不可约（次数保持为 \(24\)）。
因 \(3\nmid 5^4\)，由 Gauss 引理与模素数不可约判别，\(L_5\) 在 \(\QQ[y]\) 上不可约。

最后，判别式及其素因子分解由整数判别式计算与分解直接得到，故
\(
\operatorname{Disc}(L_5)=5\cdot D_5^2
\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[五扭点像的分离性与二次分解域]\label{prop:xi-leyang-image-five-torsion-separation-quadratic-field}
在定理 \ref{thm:xi-leyang-image-five-torsion-elimination-irreducibility-discriminant} 设定下，映射
\[
y:E\longrightarrow \PP^1
\]
在 \(E[5]\setminus\{O\}\) 上单射。
此外，设 \(K_5\) 为 \(L_5\) 的分裂域，则其由判别式平方类诱导的二次子域为
\[
\QQ(\sqrt{5}).
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
\[
|E[5]\setminus\{O\}|=5^2-1=24.
\]
由定理 \ref{thm:xi-leyang-image-five-torsion-elimination-irreducibility-discriminant}，\(\deg L_5=24\) 且 \(\operatorname{Disc}(L_5)\neq 0\)，故 \(L_5\) 在特征 \(0\) 下可分，具有 \(24\) 个互异根。
这些根覆盖全部 \(y(P)\)（\(P\in E[5]\setminus\{O\}\)），故像集基数亦为 \(24\)，从而单射。

又
\[
\operatorname{Disc}(L_5)=5\cdot(\text{平方}),
\]
故判别式平方类对应二次域为 \(\QQ(\sqrt{5})\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[黄金二次数域与 Lee--Yang 主三次闭包的线性互不相交]\label{thm:xi-sqrt5-axis-leyang-cubic-linear-disjoint}
令黄金二次数域
\[
K_\varphi:=\QQ(\sqrt{5}),
\]
并令
\[
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^{3}+411y^{2}+165y+32\in\ZZ[y],
\qquad
L_{\mathrm{LY}}:=\mathrm{Spl}\bigl(P_{\mathrm{LY}}\bigr).
\]
则有
\[
K_\varphi\cap L_{\mathrm{LY}}=\QQ,
\]
从而 \(K_\varphi\) 与 \(L_{\mathrm{LY}}\) 在 \(\QQ\) 上线性互不相交，并且
\[
[K_\varphi L_{\mathrm{LY}}:\QQ]=[K_\varphi:\QQ]\cdot[L_{\mathrm{LY}}:\QQ]=2\cdot 6=12,
\qquad
\Gal(K_\varphi L_{\mathrm{LY}}/\QQ)\cong \Gal(L_{\mathrm{LY}}/\QQ)\times C_2.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
二次扩张 \(K_\varphi/\QQ\) 的判别式为 \(5\)，故仅在素数 \(5\) 处分歧。
另一方面，由结论 \ref{con:xi-terminal-37-squarefree-coupling}，
\[
\Disc\bigl(P_{\mathrm{LY}}\bigr)=-3^9\cdot 31^2\cdot 37,
\]
从而 \(L_{\mathrm{LY}}/\QQ\) 的分歧素数集合包含于 \(\{3,31,37\}\)，尤其在 \(5\) 处不分歧。
若交域 \(K_\varphi\cap L_{\mathrm{LY}}\) 为非平凡二次扩张，则它在 \(5\) 处必分歧，矛盾。
故交域只能为 \(\QQ\)，线性互不相交成立。
次数与直积型伽罗瓦群结论由线性互不相交的标准性质给出（并用 \([K_\varphi:\QQ]=2\)）。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[双轴完全分裂的 Chebotarev 密度]\label{cor:xi-sqrt5-leyang-double-split-density-1-12}
对任意素数 \(p\nmid 3\cdot 31\cdot 37\cdot 5\)，命题
\[
p\ \text{在}\ K_\varphi\ \text{与}\ L_{\mathrm{LY}}\ \text{中同时完全分裂}
\]
等价于 \(p\) 在合成扩张 \(K_\varphi L_{\mathrm{LY}}/\QQ\) 中完全分裂；其自然密度为
\[
\boxed{\;\delta=\frac{1}{12}\;}
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-sqrt5-axis-leyang-cubic-linear-disjoint}，合成扩张 \(K_\varphi L_{\mathrm{LY}}/\QQ\) 为次数 \(12\) 的伽罗瓦扩张。
对 \(p\nmid 3\cdot 31\cdot 37\cdot 5\)，上述扩张在 \(p\) 处不分歧，且“在两边同时完全分裂”等价于在合成域中完全分裂。
由 Chebotarev 密度定理，完全分裂对应 Frobenius 共轭类为恒等元，密度为 \(|\{1\}|/|\Gal|=1/12\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[七扭点 Lee--Yang 像的消元多项式、不可约性与判别式平方类]\label{thm:xi-leyang-image-seven-torsion-elimination-irreducibility-discriminant}
沿用 \((E,y,\Pi)\)。
令 \(\psi_7(X)\) 为曲线 \(E\) 的七分裂多项式对应的 \(X\)-版本，可取
\[
\begin{aligned}
\psi_7(X)=\;&7X^{24}-392X^{22}+1148X^{21}+5929X^{20}-40040X^{19}-16072X^{18}\\
&+351792X^{17}-282282X^{16}-230104X^{15}+1369368X^{14}-1302812X^{13}\\
&-192942X^{12}+829752X^{11}-527450X^{10}-310170X^9+369012X^8\\
&-99576X^7-31892X^6+42406X^5-23235X^4-3556X^3+2394X^2-784X+80.
\end{aligned}
\]
定义
\[
L_7(y):=\operatorname{Res}_X\!\bigl(\psi_7(X),\Pi(X,y)\bigr)\in\ZZ[y].
\]
则 \(L_7\) 的 \(y\)-次数为 \(48\)，首项系数为 \(7^4\)，并显式等于
\[
\begin{aligned}
L_7(y)=\;&2401y^{48}-216090y^{47}+8508661y^{46}-195748830y^{45}+2930004106y^{44}\\
&-30316346864y^{43}+222334655189y^{42}-1157342551860y^{41}+3991074225594y^{40}\\
&-7202709575204y^{39}-10657811407452y^{38}+112205816041752y^{37}-378960173753194y^{36}\\
&+813792173949916y^{35}-1272579912391434y^{34}+1701235626444784y^{33}\\
&-1636138513560978y^{32}-197998457901880y^{31}+4420149463274830y^{30}\\
&-10825321480542788y^{29}+19180870490835505y^{28}-24357792947158800y^{27}\\
&+20556374176128478y^{26}+2129138162785994y^{25}-33507974213689042y^{24}\\
&+75751558581142088y^{23}-119383507152698410y^{22}+143124429682746056y^{21}\\
&-131987006124578241y^{20}+91192136369810754y^{19}-46742852057176406y^{18}\\
&+16707500387178988y^{17}-3486011714189714y^{16}-99972999135036y^{15}\\
&+521443046392150y^{14}-802990216949360y^{13}+728350156733752y^{12}\\
&-514747019925328y^{11}+284639553390553y^{10}-120638941704504y^9\\
&+37113475496646y^8-6945498996040y^7-140075424201y^6+262233631328y^5\\
&-153469178224y^4+46882788672y^3-7564012320y^2+578009600y-16056320.
\end{aligned}
\]
并满足：
\begin{enumerate}
  \item \(L_7\) 在 \(\QQ[y]\) 上不可约；
  \item
  \[
  \operatorname{Disc}(L_7)=-7\cdot D_7^2,\qquad D_7\in\ZZ.
  \]
\end{enumerate}
其中
\[
\operatorname{Disc}(L_7)=
-3^{12}\cdot 7^{63}\cdot 37^{380}\cdot 43^2\cdot 191^2\cdot 143977^2\cdot 2730979^2\cdot 2473661231^2\cdot P_7^2,
\]
\[
\begin{aligned}
P_7=\;&896605137920355289318322421516871363636708810373820861334045825064975794195448006252805195318424980131241138817965808845409424354511493219373761004696208382587053432155947941,
\end{aligned}
\]
可取
\[
D_7=
3^{6}\cdot 7^{31}\cdot 37^{190}\cdot 43\cdot 191\cdot 143977\cdot 2730979\cdot 2473661231\cdot P_7.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
与五扭点情形同理，
\(
L_7
\)
由 \(\psi_7\) 与 \(\Pi\) 的消元定义，显式与次数来自符号消元。

模 \(5\) 约化后，\(L_7\) 在 \(\FF_5[y]\) 上不可约，且 \(5\nmid 7^4\)。
由 Gauss 引理，\(L_7\) 在 \(\QQ[y]\) 上不可约。

判别式及其整数分解由计算直接给出，从而
\(
\operatorname{Disc}(L_7)=-7\cdot D_7^2
\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[七扭点像的分离性与二次分解域]\label{prop:xi-leyang-image-seven-torsion-separation-quadratic-field}
在定理 \ref{thm:xi-leyang-image-seven-torsion-elimination-irreducibility-discriminant} 设定下，映射 \(y\) 在 \(E[7]\setminus\{O\}\) 上单射。
此外，\(L_7\) 分裂域由判别式平方类诱导的二次子域为
\[
\QQ(\sqrt{-7}).
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
\[
|E[7]\setminus\{O\}|=7^2-1=48.
\]
由定理 \ref{thm:xi-leyang-image-seven-torsion-elimination-irreducibility-discriminant}，\(L_7\) 为次数 \(48\) 的可分多项式，故有 \(48\) 个互异根，恰对应全部七扭点像值，故单射。

又
\[
\operatorname{Disc}(L_7)=-7\cdot(\text{平方}),
\]
故二次子域为 \(\QQ(\sqrt{-7})\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\mathrm{GL}_2(\FF_p)$}{GL2(Fp)} 在 \texorpdfstring{$\FF_p^2\setminus\{0\}$}{Fp^2\\{0\\}} 上的符号特征]\label{thm:xi-gl2-fp-action-sign-character-legendre-det}
\leanverified{paper\_xi\_gl2\_fp\_action\_sign\_character\_legendre\_det}
令 \(p\) 为奇素数，\(V:=\FF_p^2\)，\(V^\times:=V\setminus\{0\}\)，并令
\[
G:=\mathrm{GL}_2(\FF_p)
\]
以自然方式作用于 \(V^\times\)。
记该置换表示的符号特征为
\[
\operatorname{sgn}_{V^\times}:G\to\{\pm1\}.
\]
则对任意 \(g\in G\) 成立
\[
\operatorname{sgn}_{V^\times}(g)=\left(\frac{\det(g)}{p}\right),
\]
其中 \(\bigl(\frac{\cdot}{p}\bigr)\) 为 Legendre 符号。

因而，若某不可约多项式 \(F\in\QQ[y]\) 的根上伽罗瓦作用与
\(
G\curvearrowright V^\times
\)
同构，则其判别式平方类满足
\[
\QQ\!\bigl(\sqrt{\operatorname{Disc}(F)}\bigr)
=
\QQ\!\bigl(\sqrt{(-1)^{(p-1)/2}p}\bigr),
\]
等价地
\[
\operatorname{Disc}(F)\equiv (-1)^{(p-1)/2}p
\quad\text{于}\quad
\QQ^\times/(\QQ^\times)^2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
\(\operatorname{sgn}_{V^\times}\) 是群同态。
由于
\[
G^{\mathrm{ab}}\simeq \FF_p^\times
\]
并由 \(\det\) 实现，任意 \(G\to\{\pm1\}\) 同态必经由 \(\det\) 因子化，故
\(
\operatorname{sgn}_{V^\times}
\)
或平凡，或等于
\(
\left(\frac{\det}{p}\right)
\)。

取
\[
g_a:=\operatorname{diag}(a,1),\qquad a\in\FF_p^\times.
\]
其作用为 \((x,y)\mapsto(ax,y)\)。
分解
\[
V^\times=V_0\sqcup W,\qquad
V_0:=\{(0,y):y\neq0\},\ 
W:=\{(x,y):x\neq0\}.
\]
在 \(V_0\) 上 \(g_a\) 恒等。
对每个固定 \(y\in\FF_p\)，纤维
\[
W_y:=\{(x,y):x\in\FF_p^\times\}
\]
上作用同构于 \(\FF_p^\times\) 上的乘法 \(x\mapsto ax\)。

若 \(a\) 在 \(\FF_p^\times\) 中阶为 \(d\)，则每个 \(W_y\) 分解为 \((p-1)/d\) 个长度 \(d\) 的循环，故 \(W\) 上循环总数为 \(p(p-1)/d\)，从而
\[
\operatorname{sgn}_{V^\times}(g_a)
=(-1)^{\frac{p(p-1)}{d}(d-1)}
=(-1)^{\frac{p-1}{d}}.
\]
当 \(a\) 为二次剩余时，\(\frac{p-1}{d}\) 为偶，符号为 \(+1\)；
当 \(a\) 为非二次剩余时，\(\frac{p-1}{d}\) 为奇，符号为 \(-1\)。
故
\[
\operatorname{sgn}_{V^\times}(g_a)=\left(\frac{a}{p}\right)=\left(\frac{\det(g_a)}{p}\right).
\]
于是排除平凡特征并得全体 \(g\) 上恒等式
\[
\operatorname{sgn}_{V^\times}(g)=\left(\frac{\det(g)}{p}\right).
\]

后半段是标准判别式--符号角色对应：判别式平方类由根置换符号特征切出的二次扩张确定，代入上式即得所述二次域与平方类。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[奇素数 \texorpdfstring{$p$}{p} 的统一不可约性与判别式平方类模式]\label{conj:xi-leyang-torsion-image-uniform-pattern-all-odd-primes}
在固定 \((E,y,\Pi)\) 下，对每个奇素数 \(p\) 定义
\[
L_p(y):=\operatorname{Res}_X\!\bigl(\psi_p(X),\Pi(X,y)\bigr)\in\ZZ[y],
\]
其中 \(\psi_p\) 为 \(p\)-分裂多项式的 \(X\)-版本。

猜想成立：
\begin{enumerate}
  \item \(L_p\) 在 \(\QQ[y]\) 上不可约；
  \item
  \[
  \deg L_p=p^2-1;
  \]
  \item
  \[
  \operatorname{Disc}(L_p)=(-1)^{(p-1)/2}p\cdot(\text{整数平方});
  \]
  \item \(L_p\) 根上的伽罗瓦作用同构于
  \[
  \mathrm{GL}_2(\FF_p)\curvearrowright \FF_p^2\setminus\{0\}.
  \]
\end{enumerate}
该模式与本节 \(p=5,7\) 结果及既有低阶情形兼容，并将判别式二次子域统一锁定为
\[
\QQ\!\bigl(\sqrt{(-1)^{(p-1)/2}p}\bigr).
\]
\end{conjecture}

\paragraph{Lee--Yang 判别式证书与对数坐标下的数论分层}
沿用 \(2026\)-\(02\)-\(22\) 文档的谱核记号，记 \(\Pi(\lambda,y)\in\overline{\mathbb Q}[\lambda,y]\) 为主谱核的最小多项式，并满足
\[
\mathrm{Disc}_{\lambda}\bigl(\Pi(\lambda,y)\bigr)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y).
\]
在该可编译判别式口径下，分歧值、诱导奇点与零点凝聚曲线均由显式代数对象给出；进一步在 \(s=\log y\) 坐标可得到代数量与对数超越量之间的严格分层。

\begin{theorem}[简单特征值解析分支的代数喷射封闭性]\label{thm:xi-leyang-simple-root-algebraic-jet-closure}
\leanverified{paper\_xi\_leyang\_simple\_root\_algebraic\_jet\_closure}
设 \(K\subset\mathbb C\) 为数域，\(M(t)\in\mathrm{Mat}_{n}(K[t])\)，并记
\[
\chi(\lambda,t):=\det(\lambda I_n-M(t))\in K[\lambda,t].
\]
若存在 \((\lambda_0,t_0)\in\overline K\times K\) 使
\[
\chi(\lambda_0,t_0)=0,\qquad
\partial_{\lambda}\chi(\lambda_0,t_0)\neq 0,
\]
则在 \(t_0\) 的某邻域内存在唯一解析函数 \(\lambda(t)\) 满足
\[
\lambda(t_0)=\lambda_0,\qquad
\chi(\lambda(t),t)\equiv 0.
\]
并且对任意整数 \(m\ge 0\)，皆有
\[
\lambda^{(m)}(t_0)\in K(\lambda_0)\subset\overline K.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由隐函数定理，\(\partial_{\lambda}\chi(\lambda_0,t_0)\neq0\) 蕴含上述解析支存在且唯一。
对恒等式 \(\chi(\lambda(t),t)\equiv0\) 求导并在 \(t=t_0\) 处代入，得
\[
\chi_{\lambda}(\lambda_0,t_0)\lambda'(t_0)+\chi_t(\lambda_0,t_0)=0,
\]
从而
\[
\lambda'(t_0)
=-\frac{\chi_t(\lambda_0,t_0)}{\chi_{\lambda}(\lambda_0,t_0)}
\in K(\lambda_0).
\]
对 \(m\ge2\) 重复求导，\(\lambda^{(m)}(t_0)\) 的线性系数始终为 \(\chi_{\lambda}(\lambda_0,t_0)\neq0\)，右端仅含 \(\chi\) 在 \((\lambda_0,t_0)\) 的偏导值与低阶导数 \(\lambda^{(j)}(t_0)\)（\(j<m\)）的有理组合。
以 \(m\) 归纳即得 \(\lambda^{(m)}(t_0)\in K(\lambda_0)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限核热力学的导数代数性与熵项超越性]\label{cor:xi-leyang-finite-kernel-algebraic-vs-transcendental-layering}
设 \(\lambda_+(y)\) 为某有限核转移矩阵的主特征值解析支，且满足代数方程 \(\Pi(\lambda_+(y),y)=0\)。
若在 \(y=1\) 处
\[
\partial_{\lambda}\Pi\!\bigl(\lambda_+(1),1\bigr)\neq0,
\]
并定义
\[
\psi(s):=\log\lambda_+(e^s)-\log2,
\]
则对任意 \(m\ge1\)，有 \(\psi^{(m)}(0)\in\overline{\mathbb Q}\)。
此外，若
\[
\frac{\lambda_+(1)}{2}\in\overline{\mathbb Q}_{>0}\setminus\{1\},
\]
则
\[
\psi(0)=\log\!\frac{\lambda_+(1)}{2}
\]
为超越数。
特别地，记
\[
\kappa_{\infty}:=\frac{6\sqrt5-5}{250},
\qquad
c_1:=\log\!\frac{2}{\varphi},
\qquad
\varphi:=\frac{1+\sqrt5}{2},
\]
则 \(\kappa_{\infty}\in\overline{\mathbb Q}\)、\(c_1\) 为超越数，且对任意 \(r\in\overline{\mathbb Q}^{\times}\) 均有
\[
\kappa_{\infty}\neq r\,c_1^{2},
\qquad
\frac{\kappa_{\infty}}{c_1^{2}}\ \text{为超越数}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
把定理 \ref{thm:xi-leyang-simple-root-algebraic-jet-closure} 应用于 \(\chi(\lambda,y)=\Pi(\lambda,y)\) 在 \(y=1\) 的简单根分支，得 \(\lambda_+^{(m)}(1)\in\overline{\mathbb Q}\)（\(m\ge0\)）。
与 \(y=e^s\) 复合后，\(\lambda_+(e^s)\) 在 \(s=0\) 的各阶导数仍由代数数经有理运算给出，故 \(\psi^{(m)}(0)\in\overline{\mathbb Q}\)（\(m\ge1\)）。
若 \(\lambda_+(1)/2\in\overline{\mathbb Q}_{>0}\setminus\{1\}\)，则 \(\log(\lambda_+(1)/2)\) 由 Lindemann--Weierstrass 定理为超越数 \cite{Baker1975TranscendentalNumberTheory}。
又 \(\kappa_{\infty}\) 显然代数，而 \(2/\varphi\in\overline{\mathbb Q}_{>0}\setminus\{1\}\) 使 \(c_1\) 超越，故 \(c_1^2\) 亦超越。
于是 \(r c_1^2\)（\(r\in\overline{\mathbb Q}^{\times}\)）超越，不可能等于代数数 \(\kappa_{\infty}\)。
若 \(\kappa_{\infty}/c_1^2\) 代数，则 \(c_1^2=\kappa_{\infty}/(\kappa_{\infty}/c_1^2)\) 代数，矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 分歧值在对数坐标下的必然超越性]\label{thm:xi-leyang-log-singularity-transcendence}
设 \(y_{\star}\in\overline{\mathbb Q}\setminus\{0,1\}\) 为 \(\lambda_+(y)\) 的任一分歧值（等价地，\(\mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi)\) 的零点之一）。
取任意对数分支并记
\[
s_{\star}\in\mathbb C,\qquad e^{s_{\star}}=y_{\star}.
\]
则 \(s_{\star}\) 必为超越数。
特别地，在该文档给出的最近复奇点
\[
y_{\mathrm c}^{\pm}=\frac{3\pm i\sqrt{111}}{96}
\]
处，任一
\[
s_{\mathrm c}^{\pm}=\log y_{\mathrm c}^{\pm}
\]
均为超越数，且
\[
\Re(s_{\mathrm c}^{+})
=\log|y_{\mathrm c}^{+}|
=\log\sqrt{\frac{5}{384}}
\]
为超越实数。
\end{theorem}
\begin{proof}
反设 \(s_{\star}\) 为代数数。
若 \(s_{\star}\neq0\)，则由 Lindemann--Weierstrass 定理，\(e^{s_{\star}}\) 必为超越数，与 \(e^{s_{\star}}=y_{\star}\in\overline{\mathbb Q}\) 矛盾。
若 \(s_{\star}=0\)，则 \(y_{\star}=1\)，与 \(y_{\star}\neq1\) 矛盾。
故 \(s_{\star}\) 超越。
对 \(y_{\mathrm c}^{\pm}\) 代入同理。
又 \(|y_{\mathrm c}^{+}|=\sqrt{5/384}\in\overline{\mathbb Q}_{>0}\setminus\{1\}\)，故其对数由同一定理为超越实数。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Lee--Yang 振荡角频率与 \texorpdfstring{$\pi$}{pi} 的不可公度性]\label{prop:xi-leyang-angle-over-pi-irrational}
令
\[
y_{\mathrm c}^{+}:=\frac{3+i\sqrt{111}}{96},
\qquad
\theta:=\arg(y_{\mathrm c}^{+})\in(0,\pi).
\]
则
\[
\frac{\theta}{\pi}\notin\mathbb Q.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
反设 \(\theta/\pi\in\mathbb Q\)。
则 \(\zeta:=e^{i\theta}\) 为单位根，且
\[
\zeta=\frac{y_{\mathrm c}^{+}}{|y_{\mathrm c}^{+}|}
=\frac{3+i\sqrt{111}}{2\sqrt{30}}
\in F:=\mathbb Q(\sqrt{-111},\sqrt{30}).
\]
域 \(F/\mathbb Q\) 为双二次扩张，\(\mathrm{Gal}(F/\mathbb Q)\cong V_4\)。
因此若 \(\zeta\) 的阶为 \(n\)，则 \(\mathbb Q(\zeta_n)\subseteq F\)，其伽罗瓦群 \((\mathbb Z/n\mathbb Z)^{\times}\) 必是 \(V_4\) 的子商，故指数至多为 \(2\) 且次数 \(\varphi(n)\le4\)。
可得 \(n\in\{1,2,3,4,6,8,12\}\)。
然而 \(F\) 的三个二次子域仅为
\[
\mathbb Q(\sqrt{-111}),\qquad
\mathbb Q(\sqrt{30}),\qquad
\mathbb Q(\sqrt{-3330}),
\]
其中不含 \(\mathbb Q(i)\) 与 \(\mathbb Q(\sqrt{-3})\)。
故 \(n\notin\{3,4,6,8,12\}\)，只能 \(n\in\{1,2\}\)，即 \(\zeta=\pm1\)。
但 \(y_{\mathrm c}^{+}\) 非实，故 \(\zeta\neq\pm1\)，矛盾。
因此 \(\theta/\pi\notin\mathbb Q\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[平方耦合关系的代数--超越障碍]\label{thm:xi-leyang-kappa-vs-c1-square-obstruction}
令
\[
\kappa_{\infty}=\frac{6\sqrt5-5}{250},
\qquad
c_1=\log\!\frac{2}{\varphi},
\qquad
\varphi=\frac{1+\sqrt5}{2}.
\]
则对任意 \(r\in\overline{\mathbb Q}^{\times}\) 均有
\[
\kappa_{\infty}\neq r\,c_1^2.
\]
并且
\[
\frac{\kappa_{\infty}}{c_1^2}
\]
为超越数。
\end{theorem}
\begin{proof}
\(\kappa_{\infty}\) 为代数数。
由 \(2/\varphi\in\overline{\mathbb Q}_{>0}\setminus\{1\}\)，\(c_1=\log(2/\varphi)\) 为超越数，故 \(c_1^2\) 超越。
于是任意 \(r\in\overline{\mathbb Q}^{\times}\) 的乘积 \(r c_1^2\) 仍超越，不能等于代数数 \(\kappa_{\infty}\)。
若 \(\kappa_{\infty}/c_1^2\) 代数，则 \(c_1^2=\kappa_{\infty}/(\kappa_{\infty}/c_1^2)\) 代数，矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[代数输运常数与对数熵常数之间不存在闭合平方律]\label{cor:xi-leyang-algebraic-transport-vs-log-entropy-no-square-law}
在有限核谱多项式框架中，凡可写为“简单特征支局部喷射经有理运算与有限代数消元”所得的输运常数，均为代数数。
另一方面，对任意
\[
\alpha\in\overline{\mathbb Q}_{>0}\setminus\{1\},
\qquad
c:=\log\alpha,
\]
有 \(c^2\) 超越。
因此对任意代数常数 \(T\in\overline{\mathbb Q}\) 与任意 \(r\in\overline{\mathbb Q}^{\times}\)，恒有
\[
T\neq r\,c^2.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
第一部分由定理 \ref{thm:xi-leyang-simple-root-algebraic-jet-closure} 的导数闭合性与代数消元稳定性给出。
第二部分由 Lindemann--Weierstrass 定理给出 \(c\) 超越，进而 \(c^2\) 超越。
代数数不可能等于上述超越数，结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[对数奇点常数的超越独立性]\label{conj:xi-leyang-log-singularity-transcendence-independence}
在同一归一化下，三实常数
\[
\pi,\qquad
\log\!\frac{2}{\varphi},\qquad
\log\sqrt{\frac{5}{384}}
\]
在 \(\mathbb Q\) 上代数独立。
该猜想若成立，则 Lee--Yang 端点诱导的振荡频率与熵率常数在超越层面不存在任何非平凡代数耦合。
\end{conjecture}

\paragraph{与深度/素数接口的兼容性}
定理 \ref{thm:conclusion-rate-cdim-budget-inequality} 与定理 \ref{thm:cdim-budget-completeness}
给出的预算与剖面下界，与命题 \ref{prop:xi-koenigs-prime-generator-spectral-factorization} 及推论 \ref{cor:xi-joukowsky-prime-register-ellipse-parameterization} 相容：相位圆因子、素数寄存器与 Koenigs 深度轴在结构层分别对应自由秩、外置账本秩与平移尺度，不发生维度重复计费。
\endinput
