在上述 Wulff 基准、低纤维凸税与 boundary 中心代价都已固定之后，window-\(6\) 的审计谱与审计偶窗的有限窗缺口还可进一步写成完全显式的闭式。

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 审计谱的精确异常税恒等式]\label{thm:xi-time-part9xaa-window6-audited-spectrum-exact-tax}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xaa\_window6\_audited\_spectrum\_exact\_tax}
记
\[
d_6^{W}=(4^1,3^{20}),
\qquad
\mathcal G_6^{W}:=\mathfrak S_4\times \mathfrak S_3^{20},
\qquad
g_6^{W}:=\frac1{64}\log|\mathcal G_6^{W}|,
\]
\[
\kappa_6^{W}:=\frac1{64}\bigl(4\log4+20\cdot 3\log3\bigr),
\qquad
\mathsf{Col}_6^{W}:=\frac{4^2+20\cdot 3^2}{64^2}=\frac{49}{1024}.
\]
另一方面，由表 \ref{tab:fold_bin_degeneracy_spectrum_m6_m12}、表 \ref{tab:fold_bin_auditable_invariants_m6_m12} 与表 \ref{tab:fold_bin_gauge_m6_invariants}，审计值满足
\[
d_6^{\mathrm{bin}}=(2^8,3^4,4^9),
\qquad
\mathsf{Col}_6^{\mathrm{bin}}=\frac{53}{1024},
\]
\[
g_6^{\mathrm{bin}}=0.645542\ldots,
\qquad
\kappa_6=1.159067\ldots.
\]
则成立精确恒等式
\[
\mathsf{Col}_6^{\mathrm{bin}}-\mathsf{Col}_6^{W}=\frac1{256},
\]
\[
\log|\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}|-\log|\mathcal G_6^{W}|=8\log\frac43,
\]
\[
g_6^{\mathrm{bin}}-g_6^{W}=\frac18\log\frac43,
\]
\[
\kappa_6-\kappa_6^{W}=\frac14\log\frac{32}{27}.
\]
因此，window-\(6\) 的实际审计谱并非任意偏离 Wulff 基准；它恰好实现了“具有八个二重纤维”这一约束下的最小可付异常税。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-window6-audit-histogram-variational-characterization}，审计直方图正是 \(m=6\)、\(r=8\) 下的唯一凸极小元。于是把定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-lowfiber-anomaly-tax} 取 \(r=8\) 并代入 \(q_6=3,a_6=1\) 即得全部精确超额。

对平方和，
\[
\sum_i d_i^2-\sum_i \bigl((d_6^{W})_i\bigr)^2=2r=16,
\]
故
\[
\mathsf{Col}_6^{\mathrm{bin}}-\mathsf{Col}_6^{W}
=
\frac{16}{64^2}
=
\frac1{256}.
\]

对群体积，
\[
\log|\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}|-\log|\mathcal G_6^{W}|
=
8\log\frac{4}{3},
\]
再除以 \(64\)，得到
\[
g_6^{\mathrm{bin}}-g_6^{W}
=
\frac{8}{64}\log\frac43
=
\frac18\log\frac43.
\]

对 \(\kappa\)，由定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-lowfiber-anomaly-tax}，
\[
\kappa_6-\kappa_6^{W}
=
\frac{8}{64}\Bigl(2\log2-6\log3+4\log4\Bigr).
\]
化简得
\[
\kappa_6-\kappa_6^{W}
=
\frac18(10\log2-6\log3)
=
\frac14\log\frac{32}{27}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[审计偶窗始终严格高于 Wulff--Schur 地板]\label{prop:xi-time-part9xaa-audited-even-windows-above-wulff-floor}
对审计偶窗 \(m\in\{8,10,12\}\)，记
\[
d_m^{W}=\bigl((q_m+1)^{a_m},\,q_m^{M_m-a_m}\bigr),
\qquad
\mathsf{Col}_m^{W}:=\frac{(M_m-a_m)q_m^2+a_m(q_m+1)^2}{2^{2m}},
\]
\[
g_m^{W}:=\frac1{2^m}\log\!\Bigl(((q_m+1)!)^{a_m}(q_m!)^{M_m-a_m}\Bigr).
\]
则由表 \ref{tab:fold_bin_auditable_invariants_m6_m12} 的审计值与上述 Wulff 地板比较，可得严格正的有限窗缺口：
\[
\mathsf{Col}_8^{\mathrm{bin}}-\mathsf{Col}_8^{W}
=
\frac{323}{16384}-\frac{301}{16384}
=
\frac{11}{8192},
\]
\[
\mathsf{Col}_{10}^{\mathrm{bin}}-\mathsf{Col}_{10}^{W}
=
\frac{1925}{262144}-\frac{57}{8192}
=
\frac{101}{262144},
\]
\[
\mathsf{Col}_{12}^{\mathrm{bin}}-\mathsf{Col}_{12}^{W}
=
\frac{11617}{4194304}-\frac{22273}{8388608}
=
\frac{961}{8388608},
\]
并且
\[
g_8^{\mathrm{bin}}-g_8^{W}\approx 0.0346852,
\qquad
g_{10}^{\mathrm{bin}}-g_{10}^{W}\approx 0.0268796,
\qquad
g_{12}^{\mathrm{bin}}-g_{12}^{W}\approx 0.0213913.
\]
因此，已审计偶窗上的 bin-fold 从未落到纯尺度 Wulff 射线的 Schur 极小地板上；每一窗都携带额外的非尺度纤维结构。
\end{proposition}
\begin{proof}
由表 \ref{tab:fold_bin_auditable_invariants_m6_m12}，
\[
\mathsf{Col}_8^{\mathrm{bin}}=\frac{323}{16384},
\qquad
\mathsf{Col}_{10}^{\mathrm{bin}}=\frac{1925}{262144},
\qquad
\mathsf{Col}_{12}^{\mathrm{bin}}=\frac{11617}{4194304}.
\]
另一方面，
\[
(q_8,a_8)=(4,36),\qquad
(q_{10},a_{10})=(7,16),\qquad
(q_{12},a_{12})=(10,326),
\]
故
\[
\mathsf{Col}_8^{W}=\frac{19\cdot 4^2+36\cdot 5^2}{256^2}=\frac{301}{16384},
\]
\[
\mathsf{Col}_{10}^{W}=\frac{128\cdot 7^2+16\cdot 8^2}{1024^2}=\frac{57}{8192},
\]
\[
\mathsf{Col}_{12}^{W}=\frac{51\cdot 10^2+326\cdot 11^2}{4096^2}=\frac{22273}{8388608}.
\]
逐窗相减即得三条碰撞率缺口。

对 \(g\)-缺口，只需把表 \ref{tab:fold_bin_degeneracy_spectrum_m6_m12} 的直方图直接代入
\[
g_m^{\mathrm{bin}}
=
\frac1{2^m}\sum_{d}\#\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=d\}\,\log(d!).
\]
于是
\[
g_8^{\mathrm{bin}}
=
\frac1{256}\bigl(21\log 3!+11\log 5!+23\log 6!\bigr),
\]
\[
g_{10}^{\mathrm{bin}}
=
\frac1{1024}\bigl(55\log 5!+52\log 8!+37\log 9!\bigr),
\]
\[
g_{12}^{\mathrm{bin}}
=
\frac1{4096}\bigl(144\log 8!+85\log 12!+148\log 13!\bigr).
\]
再与相应的 \(g_m^{W}\) 比较，即得
\[
g_8^{\mathrm{bin}}-g_8^{W}\approx 0.0346852,\qquad
g_{10}^{\mathrm{bin}}-g_{10}^{W}\approx 0.0268796,\qquad
g_{12}^{\mathrm{bin}}-g_{12}^{W}\approx 0.0213913.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[偶窗 Fibonacci 底层的 Schur 刚性]\label{conj:xi-time-part9xaa-even-window-fibonacci-schur-rigidity}
对每个偶数 \(m\ge 6\)，bin-fold 的完整多重度谱应是如下变分问题的唯一解：在所有 \(M_m\)-维正整数向量 \(d\) 中，满足
\[
\sum_i d_i=2^m,
\qquad
\#\{i:\ d_i=F_{m/2}\}=F_m,
\]
使得对某个严格凸 separable 泛函
\[
\sum_i \Phi(d_i)
\]
取极小。等价地，上述“某个”可替换为“任意一个”严格凸 separable 泛函。

若该猜想成立，则定理 \ref{thm:fold-bin-min-degeneracy-fib-audited} 不再只是审计偶窗上的有限样本现象，而会升级为一个全偶窗的 Schur 刚性原理：一旦最底层 Fibonacci 扇区
\[
\#\{d=d_{\min}(m)\}=F_m,
\qquad
d_{\min}(m)=F_{m/2}
\]
被固定，bin-fold 的全部高层直方图便被唯一强制决定。
\end{conjecture}
\begin{proof}[证据]
定理 \ref{thm:fold-bin-min-degeneracy-fib-audited} 已在审计偶窗 \(m\in\{6,8,10,12\}\) 上给出
\[
d_{\min}(m)=F_{m/2},
\qquad
\bigl|\mathcal S_{m,d_{\min}(m)}\bigr|=F_m=|X_{m-2}|.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-lowfiber-anomaly-tax} 表明：一旦“低纤维负载”被固定，严格凸 separable 泛函的极小元便被唯一地推进到一个三层平衡谱。对 \(m=6\) 而言，定理 \ref{thm:xi-time-part9xaa-window6-audit-histogram-variational-characterization} 更进一步表明，审计直方图 \((2^8,3^4,4^9)\) 恰是“八个二重纤维”约束下的唯一凸极小元。

因此，现有审计数据已经显示：最底层 Fibonacci 扇区并非被动统计量，而极可能是整个多重度谱的变分锚点。该猜想所断言的正是这一现象在全偶窗上的延续。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，Figalli--Zhang 所给出的 Wulff 单参数几何，在有限分辨率上获得了一条此前尚未显式抽出的变分主线：纯尺度 Wulff 射线不只给出一个可实现的 Fibonacci 同余骨架，而且给出同一窗口内唯一的 Schur 极小基准；一切低纤维、boundary 中心或审计异常都因此获得了精确可付的 convex-tax。特别地，window-\(6\) 的实际审计谱并非任意偏离纯几何地板，而恰好是在“八个二重纤维”这一约束下达到凸极小的唯一谱型。于是，Wulff 射线、Robin--Hood 调平、boundary sheet-parity 与审计直方图第一次被统一压缩进同一条有限分辨率 Schur 变分链。

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part9xaac-wulff-ray-spectrum-separation}

\endinput
