\paragraph{Lee--Yang 分支圆柱的 \texorpdfstring{$2$}{2}-进重整化与相位/激活芽的阶数分离}
在五分支 \(T_2(E_{\min})\)-torsor 分解、规范 \(B\)-进仿射作用、单位根扭曲的四阶局部展开以及激活谱支的唯一小根性都已固定之后，branch tower 的 dyadic 圆柱几何与输出位势的局部解析芽还可继续压缩为四条闭式：分支塔在逆极限中形成对规范 Gödel 仿射半群闭合的 clopen cylinder 体系，而 phase twist 与 activation 在原点附近则分属不同的零点阶层级；由此，模 \(2\) 奇偶扭曲与高模奇素数扭曲的强度分离，以及 \(u=1\) 邻域简单根的解析诞生，都可被写成严格的局部结论。

\begin{theorem}[Lee--Yang 分支圆柱体系的 \texorpdfstring{$2$}{2}-进仿射重整化]\label{thm:xi-time-part62dg-leyang-cylinder-affine-renormalization}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62dg\_leyang\_cylinder\_affine\_renormalization}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-inverse-limit-five-torsors}、定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-wreath-affine} 与定理 \ref{thm:xi-time-part9g-canonical-faithful-minimal-radix-threshold} 的记号。记
\[
T:=T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2.
\]
在五个分支分量上分别选取一条相容提升
\[
\mathbf P_i\in \mathcal R_\infty^{(i)}
\qquad (0\le i\le 4),
\]
从而把
\[
\mathcal R_\infty
\cong
\bigsqcup_{i=0}^{4}\bigl(\mathbf P_i+T\bigr)
\]
视为五片 \(2\)-进仿射平面。对每个 \(n\ge 0\)，定义深度 \(n\) 的分支圆柱体系
\[
\mathcal R_n^{\mathrm{cyl}}
:=
\bigsqcup_{i=0}^{4}\bigl(\mathbf P_i+2^nT\bigr).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 对每个 \(n\ge 0\)，第 \(i\) 个圆柱 \(\mathbf P_i+2^nT\) 在第 \(n\) 层投影下精确对应于有限 branch 余类
  \[
  P_i+E_{\min}[2^n].
  \]
  因而 \(\mathcal R_n^{\mathrm{cyl}}\) 恰是第 \(n\) 层 Lee--Yang 分支集的五分量 clopen cylinder 表示。
  \item 若 \(B=2^L\)，并仍记
  \[
  \Psi(r,k)(x):=B^k x+\operatorname{ev}_B(r)
  \qquad (x\in T)
  \]
  为各分量在仿射模型 \(\mathbf P_i+T\) 上搬运后的作用公式，则对任意 \(n\ge 0\)、任意 \(0\le i\le 4\) 都有
  \[
  \Psi(r,k)\bigl(\mathbf P_i+2^nT\bigr)
  =
  B^k\mathbf P_i+\operatorname{ev}_B(r)+2^{n+Lk}T.
  \]
  因而
  \[
  \Psi(r,k)\bigl(\mathcal R_n^{\mathrm{cyl}}\bigr)
  =
  \bigcup_{i=0}^{4}
  \Bigl(
  B^k\mathbf P_i+\operatorname{ev}_B(r)+2^{n+Lk}T
  \Bigr).
  \]
\end{enumerate}
换言之，Lee--Yang 分支塔在逆极限中并非仅给出有限层离散点列，而是形成一个对规范 Gödel 仿射半群闭合的 \(2\)-进 clopen 圆柱体系。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-inverse-limit-five-torsors}，每个分量 \(\mathcal R_\infty^{(i)}\) 都是 \(T\) 上的主齐性空间；一旦选定 \(\mathbf P_i\)，便可把它写成仿射余类 \(\mathbf P_i+T\)。

对第一条，只需考察逆极限的第 \(n\) 层坐标投影。由
\[
T=\varprojlim_n E_{\min}[2^n]
\]
的定义，在识别 \(T\cong \ZZ_2^2\) 之后，第 \(n\) 层投影的核正是 \(2^nT\)。因此在第 \(i\) 个分量上，具有相同第 \(n\) 层坐标的全部点恰构成同一个圆柱 \(\mathbf P_i+2^nT\)，而该固定坐标正是有限层 branch 余类 \(P_i+E_{\min}[2^n]\)。于是 \(\mathcal R_n^{\mathrm{cyl}}\) 正是第 \(n\) 层分支集的五分量 clopen cylinder 表示。

对第二条，由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-leyang-branch-wreath-affine}，在所选仿射坐标下，各分量上搬运后的仿射作用仍由
\[
x\longmapsto B^k x+\operatorname{ev}_B(r)
\]
给出。故
\[
\Psi(r,k)\bigl(\mathbf P_i+2^nT\bigr)
=
B^k\mathbf P_i+\operatorname{ev}_B(r)+B^k(2^nT).
\]
又因 \(B=2^L\)，故
\[
B^k(2^nT)=2^{n+Lk}T,
\]
从而得到所示公式。把五个分量并起来便得到 \(\Psi(r,k)(\mathcal R_n^{\mathrm{cyl}})\) 的表达式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[相位扭曲芽与激活芽的零点阶严格分离]\label{thm:xi-time-part62dg-phase-activation-germ-order-separation}
令
\[
g(t):=-\log\left|\frac{\rho(e^{it})}{\lambda}\right|,
\qquad
h(s):=\lambda_{\mathrm{act}}(1+s),
\qquad
\lambda:=\rho(1)=\varphi^2.
\]
则不存在局部实解析双射 \(\phi\)（满足 \(\phi(0)=0\) 且 \(\phi'(0)\neq 0\)）与非零常数 \(c\)，使得
\[
h(s)=c\,g(\phi(s))
\]
在 \(s=0\) 的邻域内成立。若再记
\[
q(t):=1-\left|\frac{\rho(e^{it})}{\lambda}\right|,
\]
则同样不存在局部实解析双射把 \(h\) 与 \(q\) 的芽等同。因而相位读出与权重激活在原点附近属于两种零点阶严格不同的解析谱类。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:real-input-40-collision-twist-fourth}，
\[
\log\left|\frac{\rho(e^{it})}{\lambda}\right|
=
-\frac{6\sqrt5-5}{250}\,t^2+O(t^4),
\]
故
\[
g(t)=\frac{6\sqrt5-5}{250}\,t^2+O(t^4),
\]
从而 \(g\) 在原点的零点阶为 \(2\)。

另一方面，由注 \ref{rem:real-input-40-activated-branch-series}，
\[
h(s)
=
s+3s^3-s^4+18s^5-22s^6+O(s^7),
\]
故 \(h\) 在原点的零点阶为 \(1\)。

而局部实解析双射复合以及乘以非零常数都不改变零点阶，因此不可能存在
\[
h(s)=c\,g(\phi(s))
\]
这样的局部表示。

再看第二部分。由
\[
\exp\bigl(-g(t)\bigr)
=
\left|\frac{\rho(e^{it})}{\lambda}\right|
\]
与 \(g(t)=O(t^2)\)，可展开得
\[
q(t)=1-e^{-g(t)}=g(t)+O(g(t)^2)
=
\frac{6\sqrt5-5}{250}\,t^2+O(t^4),
\]
故 \(q\) 在原点的零点阶同样为 \(2\)。于是 \(h\) 与 \(q\) 的芽也不可能经局部实解析双射而等同。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[模 \texorpdfstring{$2$}{2} 奇偶扭曲与高模奇素数扭曲的强度分离]\label{cor:xi-time-part62dg-parity-vs-large-prime-twist-separation}
设
\[
\rho_-:=\rho\!\bigl(W(-1)\bigr),
\qquad
r_p:=\left|\rho\!\left(e^{2\pi i/p}\right)\right|
\qquad (p\ge 3\ \text{为奇素数}),
\]
并记
\[
\lambda:=\rho(1)=\varphi^2.
\]
则
\[
\frac{\rho_-}{\lambda}\approx 0.8424525579<1,
\]
并且存在 \(p_0\)，使得对一切奇素数 \(p\ge p_0\) 都有
\[
\rho_-<r_p<\lambda.
\]
进一步，
\[
\log\frac{r_p}{\lambda}
=
-\frac{6\sqrt5-5}{250}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^2
+\frac{7+24\sqrt5}{75000}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^4
+O(p^{-6}).
\]
因而
\[
\frac{r_p}{\lambda}\to 1
\qquad (p\to\infty,\ p\ \text{为奇素数}),
\]
而模 \(2\) 奇偶扭曲保留一个固定的 \(O(1)\) 谱壁；二者不处于同一强度尺度。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-real-input-40-collision-mod2-trace-three-spectrum}，\(\rho_-\) 是三次方程
\[
x^3-2x^2-1=0
\]
的最大实根；数值上有
\[
\rho_-\approx 2.2055694304,
\qquad
\frac{\rho_-}{\lambda}\approx 0.8424525579.
\]

另一方面，推论 \ref{cor:real-input-40-collision-twist-fourth} 在 \(t_p=2\pi/p\) 处给出
\[
\log\frac{r_p}{\lambda}
=
-\frac{6\sqrt5-5}{250}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^2
+\frac{7+24\sqrt5}{75000}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^4
+O(p^{-6}),
\]
因此 \(r_p/\lambda\to 1\)。

又由定理 \ref{thm:xi-time-part9p-odd-prime-shadow-product} 的严格上界部分，对每个奇素数 \(p\) 都有
\[
0<r_p<\lambda.
\]
由于 \(\rho_-/\lambda<1\)，从 \(r_p/\lambda\to 1\) 立刻推出：存在 \(p_0\) 使得对全部奇素数 \(p\ge p_0\)，都有
\[
\frac{r_p}{\lambda}>\frac{\rho_-}{\lambda},
\]
即 \(r_p>\rho_-\)。综上得到
\[
\rho_-<r_p<\lambda
\]
对一切 \(p\ge p_0\) 成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[激活谱支的 Weierstrass 分离与简单根诞生]\label{thm:xi-time-part62dg-activated-branch-weierstrass-separation}
令
\[
G(\lambda,u)=\lambda^8F(\lambda^{-1},u),
\]
其中
\[
\Delta(z,u)=(1-uz^2)F(z,u).
\]
则在 \((\lambda,u)=(0,1)\) 的某邻域内，存在唯一解析函数 \(\lambda_{\mathrm{act}}(u)\) 与唯一解析函数 \(\widetilde G(\lambda,u)\)，使得
\[
G(\lambda,u)
=
\bigl(\lambda-\lambda_{\mathrm{act}}(u)\bigr)\widetilde G(\lambda,u),
\qquad
\widetilde G(0,1)=1,
\]
并且
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(u)
=
(u-1)+3(u-1)^3-(u-1)^4+18(u-1)^5-22(u-1)^6
+O\!\bigl((u-1)^7\bigr).
\]
特别地，存在 \(\varepsilon,\delta>0\)，使得当 \(|u-1|<\delta\) 时，圆盘 \(|\lambda|<\varepsilon\) 内恰有且仅有一条零点分支，即
\[
\lambda=\lambda_{\mathrm{act}}(u);
\]
其余全部谱支与该圆盘保持正距离。因而 \(u=1\) 附近发生的不是分支碰撞，而是一条简单特征值从 \(\lambda=0\) 的解析诞生。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-output-potential-activated-branch-rigidity} 已给出 \(\lambda_{\mathrm{act}}(u)\) 的唯一小根性与 Weierstrass 因式分解；注 \ref{rem:real-input-40-activated-branch-series} 则给出了所需的高阶展开。故只需说明
\[
\widetilde G(0,1)=1.
\]

为此，由命题 \ref{prop:real-input-40-activated-branch-linear}，
\[
G(0,1)=0,
\qquad
\partial_\lambda G(0,1)=1\neq 0.
\]
而把 \(\lambda=\lambda_{\mathrm{act}}(u)\) 代入分解式并对 \(\lambda\) 求导，可得
\[
\partial_\lambda G\bigl(\lambda_{\mathrm{act}}(u),u\bigr)
=
\widetilde G\bigl(\lambda_{\mathrm{act}}(u),u\bigr).
\]
在 \((\lambda,u)=(0,1)\) 处代入便得到
\[
\widetilde G(0,1)=\partial_\lambda G(0,1)=1.
\]

由于 \(\widetilde G\) 在 \((0,1)\) 邻域解析且在该点非零，存在 \(\varepsilon,\delta>0\) 使得当 \(|u-1|<\delta\)、\(|\lambda|<\varepsilon\) 时，
\[
\widetilde G(\lambda,u)\neq 0.
\]
于是 \(G(\lambda,u)=0\) 在这一小圆盘内只能由
\[
\lambda=\lambda_{\mathrm{act}}(u)
\]
给出；其余零点分支全部被排除在外。故 \(u=1\) 邻域的局部谱结构并非多支碰撞，而是一条简单根的解析诞生。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，Lee--Yang 分支逆极限的五分量 torsor 几何与输出位势在原点附近的解析芽结构便被进一步压缩到同一条可审计链上：一方面，branch tower 在 \(2\)-进 Tate 模块中形成对仿射半群稳定的 clopen cylinder 体系；另一方面，相位扭曲、模 \(2\) 奇偶壁与激活谱支则通过零点阶、固定谱壁及 Weierstrass 分离呈现出彼此不可混同的局部层级。

\endinput
