\paragraph{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 抽象轨道型的最小循环实现与几何障碍的范畴分离}
在 window-\(6\) 的纤维多值性、自由作用障碍与线性陪集障碍都已确立之后，还可进一步把“抽象轨道大小多重集”与“真实立方体上的几何实现”彻底分开：就纯 \(G\)-集合而言，直方图 \(2^8,3^4,4^9\) 实际上已经能由最小的 \(12\) 阶循环群实现；因此 window-\(6\) 的真正障碍并不位于 Burnside 型轨道计数层，而位于把该轨道型忠实落到 \(\Omega_6\) 上时所必须满足的自由性与线性几何兼容条件。

\leanverified{paper\_xi\_time\_part70da\_window6\_abstract\_orbittype\_minimal\_c12}
\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的抽象轨道型可由最小阶循环群 \texorpdfstring{$C_{12}$}{C12} 实现]\label{thm:xi-time-part70da-window6-abstract-orbittype-minimal-c12}
设
\[
\mathfrak m:=2^8\,3^4\,4^9
\]
表示轨道大小多重集，其中大小为 \(2,3,4\) 的轨道个数分别为 \(8,4,9\)。则：
\begin{enumerate}
  \item 若某有限群 \(G\) 的某个有限 \(G\)-集合具有轨道型 \(\mathfrak m\)，则必有
  \[
  12\mid |G|.
  \]
  \item 该下界是锐的。更精确地，循环群 \(C_{12}\) 已足够：若对每个 \(d\mid 12\) 记 \(C_d\le C_{12}\) 为唯一的阶为 \(d\) 的子群，则
  \[
  Y:=8(C_{12}/C_6)\ \sqcup\ 4(C_{12}/C_4)\ \sqcup\ 9(C_{12}/C_3)
  \]
  是一个 \(64\) 点 \(C_{12}\)-集合，其轨道大小多重集恰为 \(\mathfrak m\)。
\end{enumerate}
因此，就抽象轨道算术而言，实现 window-\(6\) 直方图所需的最小群阶恰为
\[
12.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
若有限群 \(G\) 的某个轨道分解中出现大小为 \(2,3,4\) 的轨道，则每个轨道大小都必须整除 \(|G|\)。因此
\[
2\mid |G|,
\qquad
3\mid |G|,
\qquad
4\mid |G|,
\]
从而
\[
\operatorname{lcm}(2,3,4)=12\mid |G|.
\]
这就给出第一条与最小群阶的下界。

现取 \(G=C_{12}\)。由于循环群对每个除数都只有唯一子群，故存在唯一的阶 \(6,4,3\) 子群 \(C_6,C_4,C_3\)。相应陪集空间的基数分别为
\[
|C_{12}/C_6|=2,
\qquad
|C_{12}/C_4|=3,
\qquad
|C_{12}/C_3|=4.
\]
因此上式定义的离散并
\[
Y:=8(C_{12}/C_6)\ \sqcup\ 4(C_{12}/C_4)\ \sqcup\ 9(C_{12}/C_3)
\]
确为一个 \(C_{12}\)-集合，并且其轨道大小多重集恰为
\[
2^8\,3^4\,4^9.
\]
总点数为
\[
8\cdot 2+4\cdot 3+9\cdot 4=16+12+36=64.
\]
故 \(C_{12}\) 已实现该抽象轨道型。结合上界即知最小群阶恰为 \(12\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的压缩障碍是几何性的，而非纯轨道计数性的]\label{cor:xi-time-part70da-window6-obstruction-geometric-not-burnside}
对 \(\Omega_6=\{0,1\}^6\) 上的 bin-fold 纤维划分，成立如下分层：
\begin{enumerate}
  \item 在抽象有限 \(G\)-集合范畴中，轨道型
  \[
  2^8\,3^4\,4^9
  \]
  已由定理 \ref{thm:xi-time-part70da-window6-abstract-orbittype-minimal-c12} 中的 \(C_{12}\)-集合实现。
  \item 在真实立方体 \(\Omega_6\) 上，该纤维划分不可能来自任何有限群的自由作用轨道分解。
  \item 同样地，该纤维划分也不可能来自任何有限阿贝尔群上的线性陪集划分。
\end{enumerate}
因此，window-\(6\) 的压缩障碍并不是 Burnside 型轨道大小不可实现性，而是一个严格更强的几何--线性兼容性障碍。
\end{corollary}
\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:xi-time-part70da-window6-abstract-orbittype-minimal-c12}。第二、三条则由推论 \ref{cor:foldbin6-degeneracy-multivalued-nonfree} 直接给出：window-\(6\) 的纤维直方图
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9
\]
不能来自任何自由有限群作用，也不能来自任何有限阿贝尔群上的线性陪集划分。将三条结论并列，便得到所述范畴分层。证毕。
\end{proof}

\endinput
