\paragraph{局部化数系的素数邻接自然扩张与 window-\texorpdfstring{$6$}{6} 根字典的重量径向几何}
在局部化数系对偶 solenoid 的圆周商结构、自然扩张的分支寄存器实现以及 window-\(6\) 的 \(B_3/C_3\) 根字典均已确立之后，还可把素数邻接与循环核几何进一步压缩为下列五条结构命题。前两条刻画 \(S\)-外素数在 Pontryagin 对偶端诱导的自然扩张；后三条说明 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 的 Weyl 轨道、根多胞体组合型与双字典之间的变换全部由 Hamming 重量这一单一离散参数控制。

\begin{theorem}[向 \texorpdfstring{$\widehat{G_S}$}{G-hat-S} 邻接一个 \texorpdfstring{$S$}{S}-外素数的自然扩张恰为 \texorpdfstring{$\widehat{G_{S\cup\{p\}}}$}{G-hat-(S union p)}]\label{thm:xi-time-part62dea-localized-prime-adjunction-natural-extension}
设 \(S\subset \mathbb P\) 为有限素数集，记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S},
\]
以及 Pontryagin 对偶短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{q\in S}\ZZ_q
\longrightarrow \Sigma_S
\xrightarrow{\ \pi_S\ }
\TT
\longrightarrow 0.
\]
取素数 \(p\notin S\)，定义
\[
m_p:G_S\to G_S,
\qquad
x\longmapsto px,
\qquad
\Phi_{S,p}:=\widehat{m_p}:\Sigma_S\to\Sigma_S.
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item \(\Phi_{S,p}\) 的每条纤维恰有 \(p\) 个点；
  \item 其自然扩张
  \[
  (\Sigma_S)^{\leftarrow}_{\Phi_{S,p}}
  :=
  \varprojlim\bigl(
  \Sigma_S\xleftarrow{\ \Phi_{S,p}\ }
  \Sigma_S\xleftarrow{\ \Phi_{S,p}\ }\cdots
  \bigr)
  \]
  存在规范同构
  \[
  (\Sigma_S)^{\leftarrow}_{\Phi_{S,p}}
  \cong
  \widehat{G_{S\cup\{p\}}};
  \]
  \item 因而相应单寄存器分支指标实现的最小可行字母表基数恰为 \(p\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(m_p\) 为单射，\(\Phi_{S,p}\) 是连续满同态，并且
\[
\ker(\Phi_{S,p})^\vee
\cong
\operatorname{coker}(m_p)
=
G_S/pG_S.
\]
当 \(p\notin S\) 时，\(G_S\) 中每个元素都可写成
\[
x=\frac{a}{\prod_{q\in S}q^{k_q}},
\]
且分母在 \(\ZZ/p\ZZ\) 中可逆，故模 \(p\) 约化诱导同构
\[
G_S/pG_S\cong \ZZ/p\ZZ.
\]
再取 Pontryagin 对偶，得到
\[
\ker(\Phi_{S,p})\cong \ZZ/p\ZZ.
\]
因此每条纤维都是 \(\ker(\Phi_{S,p})\) 的平移陪集，恰有 \(p\) 个点。这证明了第 \(1\) 条。

再看自然扩张。Pontryagin 对偶把紧 Abel 群的逆极限送为离散 Abel 群的直极限，因此
\[
\bigl((\Sigma_S)^{\leftarrow}_{\Phi_{S,p}}\bigr)^\vee
\cong
\varinjlim\bigl(
G_S\xrightarrow{\ m_p\ }G_S\xrightarrow{\ m_p\ }\cdots
\bigr).
\]
该直极限可由
\[
[x,k]\longmapsto p^{-k}x
\]
规范识别为
\[
\bigcup_{k\ge 0}p^{-k}G_S.
\]
而
\[
\bigcup_{k\ge 0}p^{-k}G_S
=
\ZZ[(S\cup\{p\})^{-1}]
=
G_{S\cup\{p\}},
\]
因为右端恰由分母素因子只允许落在 \(S\cup\{p\}\) 中的有理数组成。故
\[
\bigl((\Sigma_S)^{\leftarrow}_{\Phi_{S,p}}\bigr)^\vee
\cong
G_{S\cup\{p\}},
\]
再取 Pontryagin 对偶即得
\[
(\Sigma_S)^{\leftarrow}_{\Phi_{S,p}}
\cong
\widehat{G_{S\cup\{p\}}}.
\]
这证明了第 \(2\) 条。

最后，由第 \(1\) 条知
\[
\sup_{y\in\Sigma_S}\#\Phi_{S,p}^{-1}(y)=p.
\]
于是定理 \ref{thm:xi-natural-extension-minimal-d-alphabet-realization} 立即给出：该自然扩张的单寄存器分支指标实现所需最小字母表基数恰为 \(p\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限素数集的邻接顺序无关，且附加素方向的核恰为 \texorpdfstring{$\prod_{p\in T}\ZZ_p$}{product Zp}]\label{cor:xi-time-part62dea-prime-adjunction-order-independent-kernel-product}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62dea\_prime\_adjunction\_order\_independent\_kernel\_product}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62dea-localized-prime-adjunction-natural-extension} 的记号。取有限集合
\[
T\subset \mathbb P\setminus S.
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 无论按何种顺序逐个把 \(T\) 中素数作为自然扩张方向邻接进去，最终得到的逆极限对象都规范同构于
  \[
  \widehat{G_{S\cup T}};
  \]
  \item 并存在规范短正合列
  \[
  0\longrightarrow \prod_{p\in T}\ZZ_p
  \longrightarrow \widehat{G_{S\cup T}}
  \longrightarrow \widehat{G_S}
  \longrightarrow 0.
  \]
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
设 \(T=\{p_1,\dots,p_r\}\)。对任意排列 \(\sigma\in S_r\)，反复应用定理 \ref{thm:xi-time-part62dea-localized-prime-adjunction-natural-extension}，得到一串规范同构
\[
\widehat{G_S}
\leadsto
\widehat{G_{S\cup\{p_{\sigma(1)}\}}}
\leadsto
\widehat{G_{S\cup\{p_{\sigma(1)},p_{\sigma(2)}\}}}
\leadsto \cdots \leadsto
\widehat{G_{S\cup T}}.
\]
由于每一步只是在当前局部化集合中并入一个额外素数，而集合并运算可交换，故最终对象与邻接顺序无关。这证明了第 \(1\) 条。

对第 \(2\) 条，由定理 \ref{thm:killo-localization-circle-dimension-prime-ledger-splitting} 分别作用于 \(S\) 与 \(S\cup T\)，有短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{q\in S}\ZZ_q
\longrightarrow \widehat{G_S}
\xrightarrow{\ \pi_S\ }
\TT
\longrightarrow 0,
\]
\[
0\longrightarrow \prod_{q\in S\cup T}\ZZ_q
\longrightarrow \widehat{G_{S\cup T}}
\xrightarrow{\ \pi_{S\cup T}\ }
\TT
\longrightarrow 0.
\]
另一方面，推论 \ref{cor:xi-time-part62da-localization-pontryagin-surjection-poset} 在 \(S\subseteq S\cup T\) 时给出规范满射
\[
\widehat{G_{S\cup T}}\twoheadrightarrow \widehat{G_S},
\]
其核为
\[
\prod_{p\in (S\cup T)\setminus S}\ZZ_p.
\]
而
\[
(S\cup T)\setminus S=T,
\qquad
\prod_{q\in S\cup T}\ZZ_q
\cong
\Bigl(\prod_{q\in S}\ZZ_q\Bigr)\times
\Bigl(\prod_{p\in T}\ZZ_p\Bigr),
\]
故附加核恰为
\[
\prod_{p\in T}\ZZ_p.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 上 Weyl 轨道分裂完全由 Hamming 重量决定]\label{thm:xi-time-part62dea-window6-weight-determines-weyl-orbits}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62dea\_window6\_weight\_determines\_weyl\_orbits}
沿用定理 \ref{thm:window6-cyclic-weight-threshold-root-length} 与表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3}、表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 的记号。window-\(6\) 的刚性循环核满足
\[
|X_6|=21,
\qquad
|X_6^{\mathrm{cyc}}|=18,
\qquad
|X_6^{\mathrm{bdry}}|=3,
\]
以及
\[
\mathrm{wt}\text{-hist}(X_6^{\mathrm{cyc}})
=
\{0:1,\ 1:6,\ 2:9,\ 3:2\}.
\]
定义两张字典
\[
r_B:X_6^{\mathrm{cyc}}\to \Phi(B_3),
\qquad
r_C:X_6^{\mathrm{cyc}}\to \Phi(C_3).
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 在 \(B_3\) 字典中，
  \[
  \mathrm{wt}(w)=1
  \iff
  r_B(w)\in \{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
  \]
  即恰对应 \(B_3\) 的六条短根；
  \item 在 \(C_3\) 字典中，
  \[
  \mathrm{wt}(w)=1
  \iff
  r_C(w)\in \{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\},
  \]
  即恰对应 \(C_3\) 的六条长根；
  \item 因而两张字典下的 Weyl 轨道分裂都完全由 Hamming 重量决定；
  \item 对应六点轨道的指示函数满足
  \[
  \mathbf 1_{\{\mathrm{wt}=1\}}(w)
  =
  \frac12\,\mathrm{wt}(w)\bigl(\mathrm{wt}(w)-2\bigr)\bigl(\mathrm{wt}(w)-3\bigr).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由上述重量直方图可知
\[
\#\{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}:\ \mathrm{wt}(w)=1\}=6.
\]
再由表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 逐项读出，这六个 weight-\(1\) 元恰对应
\[
(\pm1,0,0),\ (0,\pm1,0),\ (0,0,\pm1),
\]
即 \(B_3\) 的全部六条短根；其余十二个元素对应
\[
(\pm1,\pm1,0),\ (\pm1,0,\pm1),\ (0,\pm1,\pm1),
\]
即 \(B_3\) 的全部十二条长根。故第 \(1\) 条成立。

同样，由表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 可见，同一批 weight-\(1\) 元恰对应
\[
(\pm2,0,0),\ (0,\pm2,0),\ (0,0,\pm2),
\]
即 \(C_3\) 的六条长根；其余十二个元素仍对应
\[
(\pm1,\pm1,0),\ (\pm1,0,\pm1),\ (0,\pm1,\pm1),
\]
即 \(C_3\) 的十二条短根。故第 \(2\) 条成立。

于是两张字典下的 Weyl 轨道都被同一条件
\[
\mathrm{wt}(w)=1
\]
与其补集完全分离。这证明了第 \(3\) 条。

最后，在有限集合 \(\{0,1,2,3\}\) 上考虑唯一满足
\[
P(1)=1,
\qquad
P(0)=P(2)=P(3)=0
\]
的次数至多 \(3\) 的插值多项式。Lagrange 插值给出
\[
P(s)=\frac{(s-0)(s-2)(s-3)}{(1-0)(1-2)(1-3)}
=
\frac12\,s(s-2)(s-3).
\]
令 \(s=\mathrm{wt}(w)\) 即得第 \(4\) 条。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[两张字典诱导两种不同的根多胞体：一者为 cuboctahedron，一者为尺度 \texorpdfstring{$2$}{2} 的 octahedron]\label{thm:xi-time-part62dea-window6-b3c3-root-polytopes-not-similar}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part62dea\_window6\_b3c3\_root\_polytopes\_not\_similar}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62dea-window6-weight-determines-weyl-orbits} 的记号，定义
\[
P_B:=\operatorname{conv}\{r_B(w):\ w\in X_6^{\mathrm{cyc}}\},
\qquad
P_C:=\operatorname{conv}\{r_C(w):\ w\in X_6^{\mathrm{cyc}}\}.
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item
  \[
  P_B
  =
  \{x\in\RR^3:\ |x_i|\le 1,\ |x_1|+|x_2|+|x_3|\le 2\},
  \]
  即标准 cuboctahedron，且
  \[
  \operatorname{Vol}(P_B)=\frac{20}{3}.
  \]
  其中十二条长根是顶点，而六条短根位于六个正方形面的中心；
  \item
  \[
  P_C
  =
  \{x\in\RR^3:\ |x_1|+|x_2|+|x_3|\le 2\},
  \]
  即尺度 \(2\) 的正交叉多胞体，且
  \[
  \operatorname{Vol}(P_C)=\frac{32}{3}.
  \]
  其中六条长根是顶点，而十二条短根位于各棱的中点；
  \item 因而 \(P_B\) 与 \(P_C\) 具有不同的组合类型；同一 \(18\) 个循环态在两张字典下分别张成 cuboctahedron 与尺度 \(2\) 的 octahedron。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part62dea-window6-weight-determines-weyl-orbits}，
\[
r_B(X_6^{\mathrm{cyc}})
=
\{\pm e_i,\ \pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
对每个 \(i\)，短根 \(\pm e_i\) 都可写成相应四个长根的平均，例如
\[
e_1=
\frac14\bigl((1,1,0)+(1,-1,0)+(1,0,1)+(1,0,-1)\bigr),
\]
故
\[
P_B=\operatorname{conv}\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
而这正是标准 cuboctahedron 的顶点集，其半空间表示为
\[
\{x\in\RR^3:\ |x_i|\le 1,\ |x_1|+|x_2|+|x_3|\le 2\}.
\]
在第一卦限中，该区域等于单位立方体
\[
[0,1]^3
\]
去掉角四面体
\[
\{x_i\ge 0,\ x_1+x_2+x_3>2\},
\]
故第一卦限体积为
\[
1-\frac16=\frac56.
\]
乘上八个卦限，得到
\[
\operatorname{Vol}(P_B)=8\cdot \frac56=\frac{20}{3}.
\]
并且上式表明 \(e_1\) 位于面
\[
\{x_1=1,\ |x_2|+|x_3|\le 1\}
\]
的中心，其余 \(\pm e_2,\pm e_3\) 情形同理。

另一方面，
\[
r_C(X_6^{\mathrm{cyc}})
=
\{\pm 2e_i,\ \pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
每条短根都可以写成两条长根的中点，例如
\[
(1,1,0)=\frac12\bigl((2,0,0)+(0,2,0)\bigr),
\]
故
\[
P_C=\operatorname{conv}\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\}.
\]
这正是尺度 \(2\) 的 \(\ell^1\)-球
\[
\{x\in\RR^3:\ |x_1|+|x_2|+|x_3|\le 2\},
\]
亦即三维正交叉多胞体。由三维交叉多胞体体积公式，
\[
\operatorname{Vol}(P_C)=\frac{2^3\cdot 2^3}{3!}=\frac{32}{3}.
\]
并且每条短根都是一条棱的中点。

最后，\(P_B\) 的顶点数为 \(12\)，而 \(P_C\) 的顶点数为 \(6\)。因此二者不可能具有相同的组合类型，更不可能由同一 Euclid 相似变换相互得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[从 \texorpdfstring{$B_3$}{B3} 到 \texorpdfstring{$C_3$}{C3} 的字典变换由唯一的重量径向伸缩给出，且该变换不是线性的]\label{thm:xi-time-part62dea-window6-b3c3-unique-radial-weight-scaling}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part62dea-window6-weight-determines-weyl-orbits} 的记号。则有：
\begin{enumerate}
  \item 不存在任何线性变换 \(A\in GL_3(\RR)\) 使得
  \[
  r_C(w)=A\,r_B(w)
  \qquad(\forall\,w\in X_6^{\mathrm{cyc}});
  \]
  \item 然而存在唯一仅依赖 Hamming 重量的函数
  \[
  \lambda:\{0,1,2,3\}\to \RR_{>0}
  \]
  使得
  \[
  r_C(w)=\lambda(\mathrm{wt}(w))\,r_B(w)
  \qquad(\forall\,w\in X_6^{\mathrm{cyc}});
  \]
  \item 该函数显式为
  \[
  \lambda(1)=2,
  \qquad
  \lambda(0)=\lambda(2)=\lambda(3)=1,
  \]
  因而其在 \(\{0,1,2,3\}\) 上的唯一次数至多 \(3\) 插值多项式为
  \[
  \lambda(s)=1+\frac12\,s(s-2)(s-3).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
先证第 \(1\) 条。由两张表可直接读出
\[
r_B(\texttt{100000})=e_1,\qquad r_C(\texttt{100000})=2e_1,
\]
\[
r_B(\texttt{010000})=e_2,\qquad r_C(\texttt{010000})=2e_2,
\]
\[
r_B(\texttt{001000})=e_3,\qquad r_C(\texttt{001000})=2e_3.
\]
若存在 \(A\in GL_3(\RR)\) 满足
\[
r_C(w)=A\,r_B(w)\qquad(\forall\,w),
\]
则必有
\[
Ae_i=2e_i\qquad(i=1,2,3),
\]
从而
\[
A=2I_3.
\]
但对 \(\texttt{000000}\)（其 Hamming 重量为 \(0\)），表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 与表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 同时给出
\[
r_B(\texttt{000000})=r_C(\texttt{000000})=(1,1,0).
\]
于是
\[
Ar_B(\texttt{000000})
=
2(1,1,0)
\neq
(1,1,0)
=
r_C(\texttt{000000}),
\]
矛盾。故不存在这样的线性变换。

再证第 \(2\) 与第 \(3\) 条。由两张表逐项比较可见：
\[
\mathrm{wt}(w)=1\Longrightarrow r_C(w)=2\,r_B(w),
\]
而当
\[
\mathrm{wt}(w)\in\{0,2,3\}
\]
时都有
\[
r_C(w)=r_B(w).
\]
因此唯一可能的重量函数只能取值为
\[
\lambda(1)=2,
\qquad
\lambda(0)=\lambda(2)=\lambda(3)=1,
\]
并且它确实逐点满足
\[
r_C(w)=\lambda(\mathrm{wt}(w))\,r_B(w).
\]
唯一性显然，因为 \(\mathrm{wt}(w)\) 在 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 上恰取遍 \(\{0,1,2,3\}\)。

最后，由定理 \ref{thm:xi-time-part62dea-window6-weight-determines-weyl-orbits} 已知
\[
\mathbf 1_{\{\mathrm{wt}=1\}}(w)
=
\frac12\,\mathrm{wt}(w)\bigl(\mathrm{wt}(w)-2\bigr)\bigl(\mathrm{wt}(w)-3\bigr),
\]
故
\[
\lambda(\mathrm{wt}(w))
=
1+\mathbf 1_{\{\mathrm{wt}=1\}}(w)
=
1+\frac12\,\mathrm{wt}(w)\bigl(\mathrm{wt}(w)-2\bigr)\bigl(\mathrm{wt}(w)-3\bigr).
\]
把变量记为 \(s\)，便得到所示唯一插值多项式
\[
\lambda(s)=1+\frac12\,s(s-2)(s-3).
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，局部化数系的素数邻接塔与 window-\(6\) 的重量壳层几何在同一组结论中闭合：向 \(\widehat{G_S}\) 邻接一个 \(S\)-外素数，恰对应一次 \(p\)-分支自然扩张，并在逆极限上精确恢复 \(\widehat{G_{S\cup\{p\}}}\)；与此同时，\(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 的 Weyl 轨道、根多胞体与 \(B_3/C_3\) 双字典之间的唯一非线性对应，又全部被 Hamming 重量所统摄。于是，prime-register 邻接与重量径向几何便在同一有限可审计框架内获得统一描述。

\endinput
