\paragraph{冻结 escort 谱、全微态位率阈值与三重算术独立的乘法密度}
以下条目把固定冻结相中的 escort Rényi 熵谱与速率压力差公式、bin-fold 本征推前的绝对 Rényi 常数项、dyadic 容量临界窗与二相自由能变分、全微态精确反演所需比特率的有限层闭式，以及分枝三次场、零温四次场与 RH 临界五次场之间的算术独立性，压缩为一组可直接调用的终端结论。

\begin{theorem}[escort Rényi 速率的压力差公式、双阈值塌缩与 \texorpdfstring{$q=0$}{q=0} 跃迁]\label{thm:xi-fixed-freezing-escort-renyi-spectrum-collapse}
\leanverified{paper\_xi\_fixed\_freezing\_escort\_renyi\_spectrum\_collapse}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-fixed-freezing-escort-oracle-sharp-threshold} 的记号。记
\[
a_{\mathrm c}:=\frac{\log\varphi-g_*}{\alpha_*-\alpha_*^{(2)}}<\infty,
\]
并记
\[
S_t(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^t
\qquad (t>0).
\]
对任意固定 \(a>0\) 定义 escort 分布
\[
\pi_{m,a}(x):=\frac{d_m(x)^a}{S_a(m)},
\qquad
A_m^{\max}:=\{x\in X_m:\ d_m(x)=M_m\},
\qquad
K_m:=|A_m^{\max}|.
\]
若极限
\[
P_t:=\lim_{m\to\infty}\frac1m\log S_t(m)
\]
存在，则称其为 \(t\)-阶压力。
记 \(H_q\) 为以自然对数定义的 Rényi 熵族，其中
\[
H_q(\mu):=\frac{1}{1-q}\log\sum_x \mu(x)^q\quad(q\in(0,\infty)\setminus\{1\}),
\]
\[
H_1(\mu):=-\sum_x \mu(x)\log\mu(x),
\qquad
H_\infty(\mu):=-\log\max_x \mu(x),
\qquad
H_0(\mu):=\log|\supp \mu|.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 对任意 \(q\in(0,\infty)\setminus\{1\}\)，若 \(P_a\) 与 \(P_{aq}\) 存在，则
  \[
  \boxed{\;
  \lim_{m\to\infty}\frac1m H_q(\pi_{m,a})
  =
  \frac{P_{aq}-qP_a}{1-q}.\;}
  \]
  \item 若进一步落在双阈值区
  \[
  a>a_{\mathrm c},
  \qquad
  aq>a_{\mathrm c},
  \]
  则对每个 \(q\in(0,\infty)\setminus\{1\}\) 都有
  \[
  \lim_{m\to\infty}\frac1m H_q(\pi_{m,a})=g_*.
  \]
  当 \(q>1\) 时，第二个阈值由 \(aq>a>a_{\mathrm c}\) 自动成立。
  \item 对 \(q\in\{1,\infty\}\)，若 \(a>a_{\mathrm c}\)，则同样有
  \[
  \lim_{m\to\infty}\frac1m H_q(\pi_{m,a})=g_*.
  \]
  \item 若 \(a>a_{\mathrm c}\) 且记
  \[
  U_m^{\max}:=\mathrm{Unif}(A_m^{\max}),
  \]
  则总变差距离满足精确恒等式
  \[
  \boxed{\;
  \|\pi_{m,a}-U_m^{\max}\|_{\mathrm{TV}}
  =
  1-\pi_{m,a}(A_m^{\max})
  \le
  \exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr),\;}
  \]
  其中
  \[
  \Delta(a):=a(\alpha_*-\alpha_*^{(2)})-(\log\varphi-g_*)>0.
  \]
  \item Hartley 熵率不塌缩，而满足
  \[
  \boxed{\;
  \lim_{m\to\infty}\frac1m H_0(\pi_{m,a})
  =
  \lim_{m\to\infty}\frac1m\log|X_m|
  =
  \log\varphi.\;}
  \]
\end{enumerate}
因此，正阶 Rényi 速率先由压力差公式统一表示；一旦 \((a,aq)\) 同时越过冻结阈值，全部正阶 Rényi 熵率便共同塌缩到 \(g_*\)；而当 \(\log\varphi>g_*\) 时，Hartley 熵率仍停留在 \(\log\varphi\)，从而在 \(q=0\) 处发生真实跃迁。
\end{theorem}
\begin{proof}
先取 \(q\in(0,\infty)\setminus\{1\}\)。由定义
\[
\sum_{x\in X_m}\pi_{m,a}(x)^q
=
\frac{S_{aq}(m)}{S_a(m)^q},
\]
故
\[
H_q(\pi_{m,a})
=
\frac{1}{1-q}\Bigl(\log S_{aq}(m)-q\log S_a(m)\Bigr).
\]
若 \(P_a\) 与 \(P_{aq}\) 存在，两边同除以 \(m\) 并令 \(m\to\infty\)，便得到第一条。

若进一步 \(a>a_{\mathrm c}\) 且 \(aq>a_{\mathrm c}\)，则定理 \ref{thm:fold-pressure-freezing-threshold} 同时适用于指数 \(a\) 与 \(aq\)，从而
\[
\frac1m\log S_a(m)\to a\alpha_*+g_*,
\qquad
\frac1m\log S_{aq}(m)\to aq\alpha_*+g_*.
\]
代入即得
\[
\frac1m H_q(\pi_{m,a})
\to
\frac{(aq\alpha_*+g_*)-q(a\alpha_*+g_*)}{1-q}
=
g_*.
\]
这便证明了第二条。
\par
对 \(q=\infty\)，推论 \ref{cor:fold-escort-minentropy-rate} 已给出
\[
\lim_{m\to\infty}\frac1m H_\infty(\pi_{m,a})=h_\infty(a)=g_*.
\]
这给出第三条中 \(q=\infty\) 的情形。
\par
再证 Shannon 情形 \(q=1\)。记
\[
p_m:=\pi_{m,a}(A_m^{\max}).
\]
由于 \(d_m(x)=M_m\) 在 \(A_m^{\max}\) 上常值，\(\pi_{m,a}\) 在该集合上的条件分布本身就是均匀分布 \(U_m^{\max}\)。因此
\[
\|\pi_{m,a}-U_m^{\max}\|_{\mathrm{TV}}
=
\frac12\sum_{x\in A_m^{\max}}\left|\frac{p_m}{K_m}-\frac1{K_m}\right|
+\frac12\sum_{x\notin A_m^{\max}}\pi_{m,a}(x)
=
1-p_m.
\]
再由定理 \ref{thm:fold-escort-groundstate-concentration}，
\[
1-p_m\le \exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr),
\]
即得第四条中的总变差公式。
\par
若 \(p_m<1\)，记 \(\eta_m\) 为 \(\pi_{m,a}\) 在补集 \(X_m\setminus A_m^{\max}\) 上的条件分布；若 \(p_m=1\)，任取 \(\eta_m\) 即可。于是
\[
\pi_{m,a}=p_m\,U_m^{\max}+(1-p_m)\eta_m
\]
且两项支撑互不相交，从而 Shannon 熵满足精确分解
\[
H(\pi_{m,a})
=
h_{\mathrm{bin}}(p_m)+p_m\log K_m+(1-p_m)H(\eta_m),
\]
其中
\[
h_{\mathrm{bin}}(t):=-t\log t-(1-t)\log(1-t).
\]
又因为
\[
0\le H(\eta_m)\le \log|X_m|=\log F_{m+2}=m\log\varphi+O(1),
\]
并且 \(1-p_m\) 指数衰减，故
\[
h_{\mathrm{bin}}(p_m)=o(m),
\qquad
(1-p_m)H(\eta_m)=o(m),
\qquad
p_m\log K_m=\log K_m+o(m).
\]
于是
\[
H(\pi_{m,a})=\log K_m+o(m),
\]
从而
\[
\lim_{m\to\infty}\frac1m H(\pi_{m,a})=g_*.
\]
这便完成了第三条中 \(q=1\) 的情形。
\par
最后，由定义对一切 \(x\in X_m\) 都有 \(d_m(x)\ge 1\)，故 \(\pi_{m,a}(x)>0\) 在整个 \(X_m\) 上成立。因此
\[
H_0(\pi_{m,a})=\log|\supp(\pi_{m,a})|=\log|X_m|=\log F_{m+2},
\]
从而
\[
\lim_{m\to\infty}\frac1m H_0(\pi_{m,a})=\log\varphi.
\]
这正是第五条。
证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part57d-freezing-critical-order-tv-coalescence}

\begin{theorem}[全微态精确反演的有限层比特阈值与线性速率]\label{thm:xi-full-microstate-exact-inversion-bitrate-threshold}
\leanverified{paper\_xi\_full\_microstate\_exact\_inversion\_bitrate\_threshold}
对整数预算 \(B\ge 0\)，定义 dyadic 预言机容量
\[
C_m(B):=\sum_{x\in X_m}\min\bigl(d_m(x),2^B\bigr),
\]
并记最大纤维规模
\[
M_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x).
\]
定义全微态精确反演所需的最小比特数
\[
B_m^{\mathrm{full}}
:=
\min\{B\in\ZZ_{\ge 0}: C_m(B)=2^m\}.
\]
则对每个 \(m\) 都有严格恒等式
\[
\boxed{\;
B_m^{\mathrm{full}}=\left\lceil \log_2 M_m\right\rceil.\;}
\]
特别地，若
\[
\alpha_*=\lim_{m\to\infty}\frac1m\log M_m
\]
存在，则
\[
\boxed{\;
\lim_{m\to\infty}\frac{B_m^{\mathrm{full}}}{m}
=
\frac{\alpha_*}{\log 2}.\;}
\]
更进一步，对任意 \(\varepsilon>0\) 与任意整数序列 \(B_m\ge 0\)，成立：
\begin{enumerate}
  \item 若
  \[
  B_m\ge \left(\frac{\alpha_*}{\log2}+\varepsilon\right)m
  \]
  对充分大 \(m\) 成立，则最终
  \[
  C_m(B_m)=2^m.
  \]
  \item 若
  \[
  B_m\le \left(\frac{\alpha_*}{\log2}-\varepsilon\right)m
  \]
  对充分大 \(m\) 成立，则
  \[
  \boxed{\;
  2^m-C_m(B_m)\ \ge\ K_m\bigl(M_m-2^{B_m}\bigr),\;}
  \]
  其中 \(K_m:=|A_m^{\max}|\)。若再假设
  \[
  g_*=\lim_{m\to\infty}\frac1m\log K_m
  \]
  存在，则
  \[
  \boxed{\;
  \liminf_{m\to\infty}\frac1m\log\bigl(2^m-C_m(B_m)\bigr)
  \ge
  \alpha_*+g_*.\;}
  \]
\end{enumerate}
因此 \(\alpha_*/\log 2\) 不是近似阈值，而是全微态精确反演的精确信息速率阈值。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-oracle-capacity-closed-form}，
\[
C_m(B)=\sum_{x\in X_m}\min\bigl(d_m(x),2^B\bigr).
\]
注意到
\[
\sum_{x\in X_m}d_m(x)=2^m.
\]
因此 \(C_m(B)=2^m\) 当且仅当每一项都未被截断，即
\[
\min(d_m(x),2^B)=d_m(x)\qquad(\forall x\in X_m),
\]
等价于
\[
2^B\ge d_m(x)\qquad(\forall x\in X_m),
\]
也即
\[
2^B\ge M_m.
\]
满足此条件的最小非负整数 \(B\) 正是 \(\lceil \log_2 M_m\rceil\)，故得到第一式。
\par
若 \(\alpha_*=\lim m^{-1}\log M_m\) 存在，则
\[
\frac1m\log_2 M_m=\frac{1}{m\log2}\log M_m\to \frac{\alpha_*}{\log2}.
\]
而上取整仅引入 \(O(1)\) 误差，故
\[
\frac{B_m^{\mathrm{full}}}{m}\to \frac{\alpha_*}{\log2}.
\]
\par
若
\[
B_m\ge \left(\frac{\alpha_*}{\log2}+\varepsilon\right)m,
\]
则
\[
2^{B_m}\ge \exp\!\bigl((\alpha_*+\varepsilon\log2)m\bigr).
\]
由 \(M_m=\exp(\alpha_*m+o(m))\)，对充分大 \(m\) 必有 \(2^{B_m}\ge M_m\)，于是 \(C_m(B_m)=2^m\)。
\par
反之，若
\[
B_m\le \left(\frac{\alpha_*}{\log2}-\varepsilon\right)m,
\]
则
\[
2^m-C_m(B_m)
=
\sum_{x\in X_m}\bigl(d_m(x)-2^{B_m}\bigr)_+,
\]
其中 \((t)_+:=\max\{t,0\}\)。对每个 \(x\in A_m^{\max}\) 都有 \(d_m(x)=M_m\)，故
\[
2^m-C_m(B_m)\ge \sum_{x\in A_m^{\max}}\bigl(M_m-2^{B_m}\bigr)
=
K_m\bigl(M_m-2^{B_m}\bigr).
\]
这便得到所示有限层下界。
\par
若 \(g_*\) 存在，则 \(K_m=\exp(g_*m+o(m))\)。同时由预算假设
\[
2^{B_m}\le \exp\!\bigl((\alpha_*-\varepsilon\log2)m\bigr),
\]
故
\[
M_m-2^{B_m}
=
\exp(\alpha_*m+o(m))
\left(1-\exp\!\bigl(-\varepsilon(\log2)m+o(m)\bigr)\right)
=
\exp(\alpha_*m+o(m)).
\]
于是
\[
K_m\bigl(M_m-2^{B_m}\bigr)=\exp\!\bigl((\alpha_*+g_*)m+o(m)\bigr),
\]
从而
\[
\liminf_{m\to\infty}\frac1m\log\bigl(2^m-C_m(B_m)\bigr)\ge \alpha_*+g_*.
\]
证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part57b-binfold-renyi-capacity-free-energy}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part57c-escort-renyi-constant-theta-closure}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part57e-freezing-cone-skeleton-selfaveraging}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part57f-freezing-hardwall-abel-tail}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part57ea-freezing-oracle-escort-budget-phase}

\begin{theorem}[分枝三次场、零温四次场与 RH 临界五次场的算术独立]\label{thm:xi-branch-rh-zero-temp-arithmetic-independence}
设
\[
\Delta(u):=4u^3+25u^2+88u+8,
\]
\[
R_{\mathrm{gr}}(y):=y^4-6y^3+9y^2-y-1,
\]
\[
Q_{\mathrm{RH}}(u):=u^5+4u^4+3u^3-96u^2-42u-14.
\]
分别记其分裂域为 \(K_\Delta\)、\(K_{\mathrm{gr}}\)、\(K_{\mathrm{RH}}\)。则
\[
\boxed{\;
\Gal(K_\Delta/\QQ)\cong S_3,\qquad
\Gal(K_{\mathrm{gr}}/\QQ)\cong S_4,\qquad
\Gal(K_{\mathrm{RH}}/\QQ)\cong S_5.\;}
\]
并且三者在 \(\QQ\) 上算术独立，满足
\[
\boxed{\;
\Gal(K_\Delta K_{\mathrm{gr}}K_{\mathrm{RH}}/\QQ)
\cong
S_3\times S_4\times S_5.\;}
\]
等价地，分枝几何、零温地基与 RH 临界阈值并非同一伽罗瓦源头的不同投影，而对应三个彼此正交的对称场。
\end{theorem}
\begin{proof}
先看三次多项式 \(\Delta(u)\)。由有理根判别法，\(\Delta\) 在 \(\QQ\) 上不可约。其判别式为
\[
\Disc(\Delta)=-2^5\cdot 5^3\cdot 11^3,
\]
非平方，故其分裂域伽罗瓦群只能为 \(S_3\) 而非 \(A_3\)。于是
\[
\Gal(K_\Delta/\QQ)\cong S_3,
\qquad
K_\Delta^{A_3}=\QQ(\sqrt{-110}).
\]
\par
再看四次多项式 \(R_{\mathrm{gr}}(y)\)。模 \(3\) 约化后 \(R_{\mathrm{gr}}\) 仍不可约，因此分裂域伽罗瓦群在 \(S_4\) 中传递并含一个 \(4\)-循环。其判别式为
\[
\Disc(R_{\mathrm{gr}})=2777,
\]
非平方，故群不包含于 \(A_4\)。另一方面，模 \(11\) 的分解型为 \([1,3]\)，故 Frobenius 元给出一个 \(3\)-循环。传递子群 \(G\le S_4\) 若同时含 \(4\)-循环与 \(3\)-循环，则只能是 \(S_4\)。故
\[
\Gal(K_{\mathrm{gr}}/\QQ)\cong S_4,
\qquad
K_{\mathrm{gr}}^{A_4}=\QQ(\sqrt{2777}).
\]
\par
对五次多项式 \(Q_{\mathrm{RH}}(u)\)，模 \(5\) 约化后仍不可约，因此分裂域伽罗瓦群在 \(S_5\) 中传递并含一个 \(5\)-循环。其判别式为
\[
\Disc(Q_{\mathrm{RH}})
=
2^6\cdot 3^2\cdot 7\cdot 743\cdot 1693^2,
\]
非平方，故群不包含于 \(A_5\)。又模 \(17\) 的分解型为 \([1,1,3]\)，故 Frobenius 元给出一个 \(3\)-循环。按五次传递子群分类，含 \(5\)-循环与 \(3\)-循环的传递子群只能为 \(A_5\) 或 \(S_5\)；判别式非平方排除 \(A_5\)，从而
\[
\Gal(K_{\mathrm{RH}}/\QQ)\cong S_5,
\qquad
K_{\mathrm{RH}}^{A_5}=\QQ(\sqrt{5201}).
\]
\par
下面证明独立性。先看 \(K_\Delta\) 与 \(K_{\mathrm{gr}}\)。二者交域是 \(\QQ\) 上的 Galois 扩张，其 Galois 群必须同时是 \(S_3\) 与 \(S_4\) 的商群，因而只能为 \(1\)、\(C_2\) 或 \(S_3\)。若为 \(C_2\)，则二者的唯一二次子域必须相同，但
\[
\QQ(\sqrt{-110})\neq \QQ(\sqrt{2777}),
\]
矛盾。若为 \(S_3\)，则 \(K_\Delta\subseteq K_{\mathrm{gr}}\)，从而 \(K_\Delta\) 必等于 \(K_{\mathrm{gr}}^{V_4}\) 这一 \(S_3\)-商域；然而其唯一二次子域应为
\[
K_{\mathrm{gr}}^{A_4}=\QQ(\sqrt{2777}),
\]
仍与 \(\QQ(\sqrt{-110})\) 矛盾。故
\[
K_\Delta\cap K_{\mathrm{gr}}=\QQ
\]
并得到
\[
\Gal(K_\Delta K_{\mathrm{gr}}/\QQ)\cong S_3\times S_4.
\]
\par
再看 \(K_{\mathrm{RH}}\) 与前两者。首先，\(S_5\) 的非平凡真正规商只有 \(C_2\)，故
\[
K_\Delta\cap K_{\mathrm{RH}}=\QQ,
\qquad
K_{\mathrm{gr}}\cap K_{\mathrm{RH}}=\QQ
\]
只需排除二次子域相同的可能，而
\[
\QQ(\sqrt{5201})
\neq
\QQ(\sqrt{-110}),
\qquad
\QQ(\sqrt{5201})
\neq
\QQ(\sqrt{2777}).
\]
接着考虑与合成域 \(K_\Delta K_{\mathrm{gr}}\) 的交。由于
\[
\bigl(S_3\times S_4\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong C_2\times C_2,
\]
其全部二次子域恰由三条非零特征给出，即
\[
\QQ(\sqrt{-110}),\qquad
\QQ(\sqrt{2777}),\qquad
\QQ(\sqrt{-110\cdot 2777}).
\]
这些二次域都不同于 \(\QQ(\sqrt{5201})\)。而 \(S_5\) 侧任何非平凡 Galois 交域只能是其唯一二次子域 \(\QQ(\sqrt{5201})\)，故
\[
K_{\mathrm{RH}}\cap K_\Delta K_{\mathrm{gr}}=\QQ.
\]
于是
\[
\Gal(K_\Delta K_{\mathrm{gr}}K_{\mathrm{RH}}/\QQ)
\cong
\Gal(K_\Delta/\QQ)\times\Gal(K_{\mathrm{gr}}/\QQ)\times\Gal(K_{\mathrm{RH}}/\QQ)
\cong
S_3\times S_4\times S_5.
\]
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_xi\_branch\_rh\_zero\_temp\_galois\_chebotarev\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[三重 Chebotarev 独立律与显式联合密度]\label{cor:xi-branch-rh-zero-temp-chebotarev-product-densities}
\leanverified{paper\_xi\_branch\_rh\_zero\_temp\_chebotarev\_product\_densities}
沿用定理 \ref{thm:xi-branch-rh-zero-temp-arithmetic-independence} 的记号。对一切不分歧于
\[
\Disc(\Delta)\Disc(R_{\mathrm{gr}})\Disc(Q_{\mathrm{RH}})
\]
的素数 \(p\)，三条多项式
\[
\Delta(u),\qquad R_{\mathrm{gr}}(y),\qquad Q_{\mathrm{RH}}(u)
\]
在 \(\FF_p\) 上的分解型彼此独立；更精确地，对任意共轭类
\[
C_3\subset S_3,\qquad C_4\subset S_4,\qquad C_5\subset S_5,
\]
满足
\[
\delta\Bigl(\mathrm{Frob}_p\in C_3\times C_4\times C_5\Bigr)
=
\frac{|C_3|}{|S_3|}\cdot \frac{|C_4|}{|S_4|}\cdot \frac{|C_5|}{|S_5|}.
\]
特别地：
\begin{enumerate}
  \item 三者同时不可约的素数密度为
  \[
  \boxed{\;
  \frac{2}{6}\cdot\frac{6}{24}\cdot\frac{24}{120}
  =
  \frac{1}{60}.\;}
  \]
  \item 三者同时完全分裂的素数密度为
  \[
  \boxed{\;
  \frac{1}{6}\cdot\frac{1}{24}\cdot\frac{1}{120}
  =
  \frac{1}{17280}.\;}
  \]
  \item \(\Delta\) 不可约、\(R_{\mathrm{gr}}\) 具有 \((3+1)\) 分解、且 \(Q_{\mathrm{RH}}\) 不可约的联合密度为
  \[
  \boxed{\;
  \frac{2}{6}\cdot\frac{8}{24}\cdot\frac{24}{120}
  =
  \frac{1}{45},\;}
  \]
  因为 \(S_4\) 中 \((3+1)\) 型共轭类大小为 \(8\)。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-branch-rh-zero-temp-arithmetic-independence} 已给出
\[
\Gal(K_\Delta K_{\mathrm{gr}}K_{\mathrm{RH}}/\QQ)\cong S_3\times S_4\times S_5.
\]
Chebotarev 密度定理说明：对不分歧素数，Frobenius 共轭类在该直积群中按计数测度等分布。故任意联合分解型事件的密度都等于三个因子中对应共轭类比例的乘积。
\par
另一方面，多项式在 \(\FF_p\) 上的分解型与 Frobenius 元的循环型一致：三次不可约对应 \(S_3\) 中的 \(3\)-循环，四次不可约对应 \(S_4\) 中的 \(4\)-循环，五次不可约对应 \(S_5\) 中的 \(5\)-循环，而四次的 \((3+1)\) 分解对应 \(S_4\) 中大小为 \(8\) 的 \((3+1)\) 共轭类。将这些类大小代入上式，即得到三条显式密度。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part57a-atomic-core-rootfilter-leyang-collapse}
\input{subsubsec__xi-time-protocol-conclusions-part57f-fullinversion-zerotemp-leyang-splitting}

\endinput
