\paragraph{重量坐标下的三倍乘对应：四值模方程与 Lee--Yang 判别式核的层级保持}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-quadratic-discriminant} 的椭圆曲线 \(\mathcal{E}\) 与重量函数
\[
y:=\lambda^{2}+Y-\tfrac12\in\QQ(\mathcal{E}),
\qquad
\mathcal{E}:\ Y^{2}=\lambda^{3}-\lambda+\tfrac14.
\]
令 \(y_{3}:=y\circ[3]\in\QQ(\mathcal{E})\)。
由于 \(y:\mathcal{E}\to\PP^{1}_{y}\) 为次数 \(4\) 的覆盖，三倍乘 \([3]\) 在重量线上同样诱导一个四值对应；
其平面消元闭包可写为一条双次数 \((36,4)\) 的不可约对应曲线。

\begin{conclusion}[三倍乘在重量线上诱导的四次模方程：\texorpdfstring{$(36,4)$}{(36,4)}-对应与 \texorpdfstring{$T(y)^{4}$}{T(y)^4} 极点簇的必然剥离]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-tripling-modular-equation}
存在原始整系数多项式
\[
M_{3}(y,y_{3})\in\ZZ[y,y_{3}],
\qquad
\deg_{y_{3}}M_{3}=4,\ \deg_{y}M_{3}=36,
\]
使得对一切 \(P\in\mathcal{E}(\overline{\QQ})\) 恒有 \(M_{3}\bigl(y(P),y([3]P)\bigr)=0\)。
并且可取表示
\[
M_{3}(y,y_{3})=d_{4}(y)y_{3}^{4}+d_{3}(y)y_{3}^{3}+d_{2}(y)y_{3}^{2}+d_{1}(y)y_{3}+d_{0}(y),
\qquad d_{j}(y)\in\ZZ[y],
\]
其显式系数证书为：
\input{sections/generated/eq_fold_zm_elliptic_weight_tripling_M3}
\par
并且其首项系数为完全四次幂
\[
d_{4}(y)=L_{3}(y)^{4},
\]
其中 \(L_{3}(y)\in\ZZ[y]\) 为 \(\mathcal{E}[3]\setminus\{O\}\) 在重量投影下的八次消元多项式（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-3torsion-y-image-octic}）。
\par
其常数项亦在 \(\ZZ[y]\) 中完全分解：
\[
\boxed{\;
\begin{aligned}
d_{0}(y)=\;&y\,(y^{8}-39y^{7}+1461y^{6}+1422y^{5}+1890y^{4}+2019y^{3}-93y^{2}-627y-147)\\
&\cdot (y^{9}-39y^{8}+237y^{7}+762y^{6}-498y^{5}-141y^{4}+3495y^{3}+1725y^{2}+309y-46)^{2}\\
&\cdot (y^{9}+15y^{8}+201y^{7}+786y^{6}+2928y^{5}+1206y^{4}-2583y^{3}-1431y^{2}-342y-45).
\end{aligned}
\; }.
\]
\par
令
\[
T(y):=16y^{3}-8y^{2}-4y+1,
\]
则对消去构造所得的全结果式可作结构性分解
\[
\operatorname{Res}_{\lambda}\Bigl(\Pi(\lambda,y),\ y_{3}-y([3]P)\Bigr)
=16\cdot T(y)^{4}\cdot M_{3}(y,y_{3}),
\]
其中 \(\Pi(\lambda,y)=\lambda^{4}-\lambda^{3}-(2y+1)\lambda^{2}+\lambda+y(y+1)\) 为结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-quadratic-discriminant} 的谱四次方程。
此处 \(T(y)^{4}\) 的出现编码了 \([3]\) 的中间分式表达在 \(\mathcal{E}[2]\) 上引入的极点簇；而 \(M_{3}\) 为剥离该极点簇后所剩的唯一动力学本体对应。
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
将 \([3]\) 的有理公式与 \(y=\lambda^{2}+Y-\tfrac12\) 联立，并对 \((\lambda,Y)\) 作消元可得到结果式；
其在 \(\ZZ[y,y_{3}]\) 中的本原部分给出 \(M_{3}\)，而由 \(y\) 在 \(\mathcal{E}[2]\) 上的像三次 \(T(y)=0\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-2division-norm-square}）可解释极点簇的 \(T(y)^{4}\) 剥离项。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_weight\_tripling\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[三级模方程的判别式平方类：平方自由核仍由 \texorpdfstring{$-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)$}{-y(y-1)P} 唯一锁定]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-tripling-disc-squareclass}
把结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-tripling-modular-equation} 的 \(M_{3}(y,y_{3})\) 视为关于 \(y_{3}\) 的四次多项式，则其判别式在 \(\ZZ[y]\) 中发生严格平方分解：
\[
\mathrm{Disc}_{y_{3}}\bigl(M_{3}(y,\cdot)\bigr)
=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\cdot A_{32}(y)^{2}\cdot B_{66}(y)^{2},
\]
其中 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=256y^{3}+411y^{2}+165y+32\) 为 Lee--Yang 三次因子（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang}），并且 \(A_{32}(y)\in\ZZ[y]\)、\(B_{66}(y)\in\ZZ[y]\) 分别为次数 \(32\) 与次数 \(66\) 的整式。
因而在 \(\QQ(y)^{\times}/(\QQ(y)^{\times})^{2}\) 中有平方类恒等式
\[
\mathrm{Disc}_{y_{3}}\bigl(M_{3}(y,\cdot)\bigr)\equiv -y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y).
\]
其显式分解证书为：
\input{sections/generated/eq_fold_zm_elliptic_weight_tripling_discriminant}
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
按定义计算四次判别式并在 \(\ZZ[y]\) 中分解即可得到所示恒等式；平方类陈述随即推出。
可复现核验脚本：\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_elliptic\_weight\_tripling\_audit.py}。证毕。
\end{proof}

\begin{conclusion}[原始生成元的判别式平方类刚性：Lee--Yang 二次脊柱在任一四次生成元下保持]\label{con:xi-terminal-zm-elliptic-primitive-generator-discriminant-squareclass}
设 \(K:=\QQ(\mathcal{E})\)、\(k:=\QQ(y)\)，则 \(K/k\) 为次数 \(4\) 的可分扩张。
对任意原始生成元 \(\theta\in K\)（即 \([k(\theta):k]=4\)），记 \(m_{\theta}(T)\in k[T]\) 为其首一极小多项式，则
\[
\mathrm{Disc}\bigl(m_{\theta}\bigr)\equiv -y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\pmod{k^{\times 2}}.
\]
特别地，\(\theta=y\circ[2]\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-doubling-disc-squareclass}）与 \(\theta=y\circ[3]\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-elliptic-weight-tripling-disc-squareclass}）均为原始生成元，且二者的判别式平方类与谱四次 \(\Pi(\lambda,y)\) 的 Lee--Yang 判别式核完全一致。
因此，四次覆盖的 \(S_{4}\)-伽罗瓦闭包所对应的唯一二次分辨率子域在所有原始生成元下均可一致刻画为
\[
\QQ(y)\Bigl(\sqrt{-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)}\Bigr).
\]
\end{conclusion}
\begin{proof}[证明要点]
扩张 \(K/k\) 的伽罗瓦闭包为 \(S_{4}\)-扩张（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4}），其指数 \(2\) 的唯一正规子群为 \(A_{4}\)，对应的二次子域由任意原始生成元之极小多项式判别式的平方类给出。
由于闭包与其二次子域均与生成元选择无关，故 \(\mathrm{Disc}(m_{\theta})\) 在 \(k^{\times}/k^{\times 2}\) 中的平方类为不变量；
再由 \(\Pi(\lambda,y)\) 的判别式恒等式 \(\mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang}）确定该不变量即得。
证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/zeta_finite_part/xi/thm__xi-terminal-zm-elliptic-weight-tripling-c3-singularities}

