\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 cyclic sector 在 \texorpdfstring{$C_3$}{C3} 规范下出现严格的 \texorpdfstring{$9:4:5$}{9:4:5} 纤维三分]\label{thm:xi-window6-c3-cyclic-fiber-trisection}
\leanverified{paper\_xi\_window6\_c3\_cyclic\_fiber\_trisection}
沿用表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 的 \(C_3\) 根字典
\[
\iota_C:X_6^{\mathrm{cyc}}\xrightarrow{\sim}\Phi(C_3)
\]
与 window-\(6\) 的纤维多重度函数 \(d_6^{\mathrm{bin}}\)。
定义
\[
\mathcal R_j:=\{r\in X_6^{\mathrm{cyc}}:\ d_6^{\mathrm{bin}}(r)=j\}
\qquad(j=2,3,4).
\]
则在 \(C_3\) 规范下有精确描述
\[
\boxed{\;
\iota_C(\mathcal R_4)
=
\{2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3,\pm e_1\pm e_2\},\;}
\]
\[
\boxed{\;
\iota_C(\mathcal R_3)
=
\{\pm e_1\pm e_3\},\;}
\]
\[
\boxed{\;
\iota_C(\mathcal R_2)
=
\{-2e_1,\pm e_2\pm e_3\}.\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
|\mathcal R_4|=9,\qquad |\mathcal R_3|=4,\qquad |\mathcal R_2|=5.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3}，\(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 的 \(18\) 个词与 \(C_3\) 根系逐项对应。另一方面，由 window-\(6\) 的纤维判别与直方图
\[
d_6^{\mathrm{bin}}(w)\in\{2,3,4\},
\qquad
(2:8,3:4,4:9),
\]
可直接按词逐项核对。

首先，末位 \(w_6=1\) 的五个 cyclic 词为
\[
\texttt{000001},\ \texttt{010001},\ \texttt{001001},\ \texttt{000101},\ \texttt{010101},
\]
其在表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 下分别对应
\[
-2e_1,\ e_2+e_3,\ e_2-e_3,\ -e_2+e_3,\ -e_2-e_3.
\]
由 \(m=6\) 的精确纤维判别，这五个词恰全都满足 \(d_6^{\mathrm{bin}}=2\)，故
\[
\iota_C(\mathcal R_2)=\{-2e_1,\pm e_2\pm e_3\}.
\]

其次，满足 \(w_6=0\) 且落在 \(d_6^{\mathrm{bin}}=3\) 层的四个 cyclic 词为
\[
\texttt{100010},\ \texttt{010010},\ \texttt{001010},\ \texttt{101010},
\]
其对应向量分别为
\[
e_1+e_3,\ e_1-e_3,\ -e_1+e_3,\ -e_1-e_3.
\]
故
\[
\iota_C(\mathcal R_3)=\{\pm e_1\pm e_3\}.
\]

最后，其余九个 cyclic 词自动落在 \(d_6^{\mathrm{bin}}=4\) 层。由表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 逐项读出，它们恰对应
\[
2e_1,\ \pm 2e_2,\ \pm 2e_3,\ \pm e_1\pm e_2.
\]
于是得到
\[
\iota_C(\mathcal R_4)=\{2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3,\pm e_1\pm e_2\},
\]
故上式恰含 \(9\) 个向量。三分计数遂得。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 中心 \texorpdfstring{$2$}{2} 群在 \texorpdfstring{$C_3$}{C3} 根切片下的规范 \texorpdfstring{$5\oplus 3$}{5+3} 分裂]\label{thm:xi-window6-c3-center-five-plus-three-splitting}
\leanverified{paper\_xi\_window6\_c3\_center\_five\_plus\_three\_splitting}
沿用定理 \ref{thm:xi-window6-center-exact-splitting-bdry-cyclic} 与定理 \ref{thm:xi-window6-c3-cyclic-fiber-trisection} 的记号。记
\[
Z_{\mathrm{bdry}}:=(\ZZ/2\ZZ)^{X_6^{\mathrm{bdry}}},
\qquad
Z_{\mathrm{cyc}}:=(\ZZ/2\ZZ)^{\mathcal R_2}.
\]
则
\[
\boxed{\;
Z\!\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)
\cong
Z_{\mathrm{cyc}}\oplus Z_{\mathrm{bdry}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^5\oplus(\ZZ/2\ZZ)^3.\;}
\]
其中 \(Z_{\mathrm{bdry}}\) 是 boundary parity 的规范三维子格，而 \(Z_{\mathrm{cyc}}\) 由 \(C_3\) 根切片
\[
\{-2e_1,\pm e_2\pm e_3\}
\]
上的五条最小纤维生成。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-window6-center-exact-splitting-bdry-cyclic}，
\[
Z\!\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{X_6^{(2)}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{X_6^{\mathrm{bdry}}}
\oplus
(\ZZ/2\ZZ)^{X_{6,\mathrm{cyc},2}}.
\]
而该定理已给出
\[
X_{6,\mathrm{cyc},2}
=
\{\texttt{000001},\texttt{000101},\texttt{001001},\texttt{010001},\texttt{010101}\}.
\]
再由定理 \ref{thm:xi-window6-c3-cyclic-fiber-trisection}，上述五个 cyclic 最小纤维在 \(C_3\) 规范下恰对应
\[
\{-2e_1,\pm e_2\pm e_3\}.
\]
故
\[
Z_{\mathrm{cyc}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^5,
\qquad
Z_{\mathrm{bdry}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
二者支撑于不交的纤维坐标，因此中心即按这两个坐标块规范分裂为
\[
Z\!\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)\cong Z_{\mathrm{cyc}}\oplus Z_{\mathrm{bdry}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^5\oplus(\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 boundary parity 模在 \texorpdfstring{$C_3$}{C3} 作用下的唯一分裂]\label{thm:xi-window6-boundary-parity-c3-module-splitting}
沿用定理 \ref{thm:xi-window6-center-exact-splitting-bdry-cyclic}、定理 \ref{thm:xi-time-part53da-boundary-z6-torsor} 与定理 \ref{thm:xi-time-part65e-window6-geometric-diagonal-z2-parity} 的记号。记
\[
X_6^{\mathrm{bdry}}
=
\{\texttt{100001},\texttt{100101},\texttt{101001}\},
\qquad
P_{\partial}:=(\FF_2)^{X_6^{\mathrm{bdry}}}\cong \FF_2^3.
\]
令 \(\sigma\) 为由三条 boundary 轴循环置换所诱导的 \(C_3\)-生成元作用，则作为 \(\FF_2[C_3]\)-模有规范分裂
\[
\boxed{\;
P_{\partial}\cong \mathbf 1\oplus V_2,\;}
\]
其中
\[
\mathbf 1=\langle(1,1,1)\rangle
\]
是唯一平凡子模，而 \(V_2\) 是唯一二维不可约 \(\FF_2[C_3]\)-模。等价地，
\[
\boxed{\;
P_{\partial}/\langle(1,1,1)\rangle\cong \FF_4\;}
\]
作为加法群成立，且 \(C_3\) 的生成元作用对应于乘上 \(\FF_4^\times\) 中的一个三次单位根。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-window6-center-exact-splitting-bdry-cyclic}，
\[
P_{\partial}\cong (\FF_2)^{X_6^{\mathrm{bdry}}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^3
\]
正是 boundary parity 的规范三维向量空间。另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part53da-boundary-z6-torsor} 的证明已给出：三条 boundary 轴存在一个循环置换的 \(C_3\)-作用。于是可取标准基 \(e_1,e_2,e_3\) 使
\[
\sigma(e_1)=e_2,\qquad \sigma(e_2)=e_3,\qquad \sigma(e_3)=e_1.
\]
因此 \(P_{\partial}\) 作为 \(\FF_2[C_3]\)-模同构于三循环的置换模，也即自由秩 \(1\) 的正则模
\[
P_{\partial}\cong \FF_2[C_3].
\]

在 \(\FF_2\) 上，\(\sigma\) 的特征多项式为
\[
t^3-1=(t+1)(t^2+t+1),
\]
且
\[
t^2+t+1
\]
在 \(\FF_2[t]\) 中不可约。故 \(P_{\partial}\) 的 Jordan--H\"older 组成因子只能是一个一维平凡因子和一个二维不可约因子。

向量
\[
(1,1,1)=e_1+e_2+e_3
\]
显然被 \(\sigma\) 固定，并且由定理 \ref{thm:xi-time-part65e-window6-geometric-diagonal-z2-parity}，它恰对应几何可实现的对角 parity 子群
\[
\langle(1,1,1)\rangle\cong \ZZ/2\ZZ.
\]
因此
\[
\mathbf 1:=\langle(1,1,1)\rangle
\]
是一个非零平凡子模。由于平凡因子重数为 \(1\)，它必是唯一的非零平凡子模。商模
\[
P_{\partial}/\mathbf 1
\]
于是只能是唯一的二维不可约模 \(V_2\)。

最后，
\[
\FF_2[t]/(t^2+t+1)\cong \FF_4,
\]
故该二维不可约模可识别为 \(\FF_4\) 的加法群，而 \(\sigma\) 的作用则对应于乘以 \(\FF_4^\times\) 中阶为 \(3\) 的元素。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} boundary parity 的 \texorpdfstring{$C_3$}{C3}-等变投影仅有四种]\label{thm:xi-window6-boundary-parity-c3-equivariant-idempotents}
\leanverified{paper\_xi\_window6\_boundary\_parity\_c3\_equivariant\_idempotents}
沿用定理 \ref{thm:xi-window6-boundary-parity-c3-module-splitting} 的记号，则
\[
\operatorname{End}_{C_3}(P_{\partial})
\cong
\FF_2[C_3]
\cong
\FF_2[t]/(t^3-1)
\cong
\FF_2\times \FF_4.
\]
从而其幂等元恰有四个，也即 \(C_3\)-等变投影恰有四种：
\[
0,\qquad
\pi_{\mathrm{diag}}:P_{\partial}\twoheadrightarrow \langle(1,1,1)\rangle,\qquad
\pi_{V_2}:P_{\partial}\twoheadrightarrow V_2,\qquad
\mathrm{id}_{P_{\partial}}.
\]
特别地，不存在第五种非平凡 \(C_3\)-等变线性读出。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-window6-boundary-parity-c3-module-splitting} 的证明，\(P_{\partial}\) 是 \(\FF_2[C_3]\) 上的自由秩 \(1\) 模，故
\[
P_{\partial}\cong \FF_2[C_3]
\]
作为左 \(\FF_2[C_3]\)-模成立。因此
\[
\operatorname{End}_{C_3}(P_{\partial})
\cong
\operatorname{End}_{\FF_2[C_3]}(\FF_2[C_3])
\cong
\FF_2[C_3]^{\mathrm{op}}
\cong
\FF_2[C_3],
\]
其中最后一步用到群代数交换。

再由分解
\[
t^3-1=(t+1)(t^2+t+1)
\]
及中国剩余定理，
\[
\FF_2[C_3]
\cong
\FF_2[t]/(t^3-1)
\cong
\FF_2[t]/(t+1)\times \FF_2[t]/(t^2+t+1)
\cong
\FF_2\times \FF_4.
\]
有限域直积环的幂等元恰为各分量上取 \(0\) 或 \(1\) 的四种组合，因此这里的幂等元正好只有
\[
(0,0),\qquad (1,0),\qquad (0,1),\qquad (1,1).
\]
把它们经上述同构拉回到 \(\operatorname{End}_{C_3}(P_{\partial})\)，便分别得到零投影、到平凡对角因子 \(\mathbf 1=\langle(1,1,1)\rangle\) 的投影、到二维不可约因子 \(V_2\) 的投影，以及恒等投影。故全部 \(C_3\)-等变投影恰有四种，不存在第五种非平凡等变线性读出。证毕。
\end{proof}
