\paragraph{金属平均族标量化价值函数的端点二阶相变}
前述链条已经把金属平均族上的两条竞争目标
\[
h_Z(A)=\log\!\frac{A+1}{\lambda_A},
\qquad
\kappa(A)=\frac{A}{\log\lambda_A},
\qquad
\lambda_A=\frac{A+\sqrt{A^2+4}}{2}
\]
分别压缩为压缩率极值、帕累托前沿与线性标量化阈值。
再把它们进一步收束到价值函数层面时，可得到一条严格的端点相变律：最优尺度在 \(\beta_c\) 处从解析内点相切换到黄金端点线性相，而价值函数本身则保持 \(C^1\) 连续但失去二阶光滑性。

\begin{theorem}[金属平均族标量化价值函数的 \texorpdfstring{$C^1$}{C1} 非 \texorpdfstring{$C^2$}{C2} 相变]\label{thm:xi-time-part9xfa-metallic-value-c1-nonc2-transition}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9xfa\_metallic\_value\_c1\_nonc2\_transition}
沿用命题 \ref{prop:metallic-linear-scalarization-threshold} 与推论
\ref{cor:metallic-pareto-scale-law} 的记号。
对每个 \(\beta\ge 0\) 定义
\[
J_\beta(A):=h_Z(A)-\beta\,\kappa(A),
\qquad
V(\beta):=\sup_{A\ge 1}J_\beta(A),
\]
并记 \(A_\beta\) 为 \(J_\beta\) 在 \(A\ge 1\) 上的唯一最大化点。
再记
\[
\beta_c=
\frac{\left(\frac12-\frac1{\sqrt5}\right)(\log\varphi)^2}
{\log\varphi-\frac1{\sqrt5}}.
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 对每个 \(\beta\ge 0\)，最优尺度 \(A_\beta\) 唯一存在，且
  \[
  A_\beta\in\left[1,\frac32\right].
  \]
  \item 当 \(0\le \beta<\beta_c\) 时，
  \[
  A_\beta\in\left(1,\frac32\right]
  \]
  为唯一内点解，并且映射 \(\beta\mapsto A_\beta\) 在 \([0,\beta_c)\) 上实解析且严格递减。
  \item 当 \(\beta\ge \beta_c\) 时，
  \[
  A_\beta=1,
  \qquad
  V(\beta)=h_Z(1)-\beta\,\kappa(1)
  =\log\!\frac{2}{\varphi}-\frac{\beta}{\log\varphi},
  \]
  故价值函数进入严格线性相。
  \item \(V\) 在 \([0,\infty)\) 上属于 \(C^1\)，但在 \(\beta=\beta_c\) 处不属于 \(C^2\)。
  更准确地，
  \[
  \lim_{\beta\uparrow \beta_c}V''(\beta)
  =
  -\frac{\kappa'(1)^2}{h_Z''(1)-\beta_c\kappa''(1)}
  >0,
  \qquad
  \lim_{\beta\downarrow \beta_c}V''(\beta)=0.
  \]
  \item 特别地，
  \[
  V(0)=h_Z\!\left(\frac32\right)=\log\!\frac54.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:metallic-linear-scalarization-threshold} 与推论
\ref{cor:metallic-pareto-scale-law} 已经给出：对每个 \(\beta\ge 0\)，最大化点 \(A_\beta\) 唯一存在并落在 \([1,3/2]\)；当 \(0\le \beta<\beta_c\) 时，\(A_\beta\in(1,3/2]\) 为唯一内点解；当 \(\beta\ge \beta_c\) 时，端点 \(A_\beta=1\) 被强制选中。
这就得到 (1) 与 (3) 的第一部分。

对 \(0\le \beta<\beta_c\)，定义
\[
F(A,\beta):=h_Z'(A)-\beta\,\kappa'(A).
\]
由推论 \ref{cor:metallic-pareto-scale-law} 的证明，在解点处有
\[
\partial_A F(A_\beta,\beta)=h_Z''(A_\beta)-\beta\,\kappa''(A_\beta)<0.
\]
由于 \(h_Z\) 与 \(\kappa\) 在 \(A>1\) 上实解析，隐函数定理推出 \(\beta\mapsto A_\beta\) 在 \([0,\beta_c)\) 上实解析。
同时
\[
A'_\beta
=
\frac{\kappa'(A_\beta)}{h_Z''(A_\beta)-\beta\,\kappa''(A_\beta)}
<0,
\]
故 \(A_\beta\) 严格递减。
这就证明了 (2)。

当 \(\beta\ge \beta_c\) 时，由 \(A_\beta=1\) 立得
\[
V(\beta)=J_\beta(1)=h_Z(1)-\beta\,\kappa(1).
\]
又因为
\[
h_Z(1)=\log\!\frac{2}{\varphi},
\qquad
\kappa(1)=\frac{1}{\log\varphi},
\]
遂得到 (3) 的线性公式。

再证光滑性。
在内点相 \(0\le \beta<\beta_c\) 上，由链式法则和一阶条件 \(J_\beta'(A_\beta)=0\)，
\[
V'(\beta)
=
\frac{\partial}{\partial\beta}J_\beta(A_\beta)
+J_\beta'(A_\beta)A'_\beta
=
-\kappa(A_\beta).
\]
因此
\[
V''(\beta)=-\kappa'(A_\beta)A'_\beta
=
-\frac{\kappa'(A_\beta)^2}{h_Z''(A_\beta)-\beta\,\kappa''(A_\beta)}
>0.
\]
当 \(\beta\ge \beta_c\) 时，\(V(\beta)\) 为线性函数，故
\[
V'(\beta)=-\kappa(1),
\qquad
V''(\beta)=0.
\]

又由推论 \ref{cor:metallic-pareto-scale-law}，当 \(\beta\uparrow\beta_c\) 时 \(A_\beta\to 1\)，于是
\[
\lim_{\beta\uparrow\beta_c}V'(\beta)
=
-\kappa(1)
=
\lim_{\beta\downarrow\beta_c}V'(\beta).
\]
故 \(V\in C^1([0,\infty))\)。

另一方面，由上式与 \(A_\beta\to 1\) 的连续性，
\[
\lim_{\beta\uparrow\beta_c}V''(\beta)
=
-\frac{\kappa'(1)^2}{h_Z''(1)-\beta_c\kappa''(1)}.
\]
而命题 \ref{prop:metallic-linear-scalarization-threshold} 的证明已给出
\[
h_Z''(A)-\beta\,\kappa''(A)<0
\qquad
\left(1\le A\le \frac32,\ \beta\ge 0\right),
\]
故上述左极限严格为正；而右侧二阶导恒等于 \(0\)。
因此 \(V\) 在 \(\beta_c\) 处不属于 \(C^2\)。
这就证明了 (4)。

最后，当 \(\beta=0\) 时，
\[
V(0)=\sup_{A\ge 1}h_Z(A).
\]
由命题 \ref{prop:metallic-compression-extremum}，唯一极大点为 \(A=3/2\)，并且
\[
h_Z\!\left(\frac32\right)=\log\!\frac54.
\]
故得到 (5)。证毕。
\end{proof}

\endinput
