\paragraph{二阶有效支撑、共振整函数临界饱和与 escort 温度流的差分闭式}
在二阶碰撞底噪、共振整函数的 Cartwright 精确型、escort 温度族的末位 Bernoulli 塌缩以及 fold-gauge 常数的 Bernoulli 模态消去均已建立之后，还可进一步抽取出下列六条彼此衔接的后果。它们分别刻画 bin-fold 二阶有效支撑的绝对比例坍缩、黄金共振整函数在零点密度与虚轴增长上的双重临界饱和、整数采样越过平方可和阈值、escort 温度流的极限 logistic 指数几何、单样本最优判别的末位完备性，以及 Stirling--Bernoulli 层级的移位算子加速表述。

\begin{theorem}[bin-fold 二阶有效支撑的绝对比例坍缩]\label{thm:xi-time-part9s-renyi2-effective-support-collapse}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9s\_renyi2\_effective\_support\_collapse}
沿用
\[
\mu_m(w):=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m}
\qquad (w\in X_m)
\]
的记号，并定义
\[
H_2(\mu_m):=-\log\sum_{w\in X_m}\mu_m(w)^2
=-\log \mathsf{Col}_m,
\qquad
\mathcal N_2(\mu_m):=e^{H_2(\mu_m)}=\frac{1}{\mathsf{Col}_m}.
\]
则有
\[
\log |X_m|-H_2(\mu_m)
=
\log\!\bigl(F_{m+2}\mathsf{Col}_m\bigr)
\longrightarrow +\infty.
\]
等价地，
\[
\frac{\mathcal N_2(\mu_m)}{|X_m|}
=
\frac{1}{F_{m+2}\mathsf{Col}_m}
\longrightarrow 0.
\]
另一方面，
\[
\frac{1}{m}H_2(\mu_m)\longrightarrow \log\varphi.
\]
因此，\(\mu_m\) 的二阶有效支撑虽然在指数率上仍与 \(|X_m|\) 同阶，却在绝对比例上坍缩到零。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9p-renyi2-obstruction}，
\[
\log |X_m|-H_2(\mu_m)
=
\log\!\bigl(F_{m+2}\mathsf{Col}_m\bigr).
\]
而推论 \ref{cor:fold-collision-scale-diverges} 给出
\[
F_{m+2}\mathsf{Col}_m\longrightarrow +\infty,
\]
故第一条极限成立。将上式指数化并重排，即得
\[
\frac{\mathcal N_2(\mu_m)}{|X_m|}
=
\frac{1}{F_{m+2}\mathsf{Col}_m}
\longrightarrow 0.
\]

另一方面，定理 \ref{thm:xi-foldbin-information-spectrum-single-point-collapse} 说明对一切 \(q>0\) 都有
\[
\frac{1}{m}H_q(\mu_m)\longrightarrow \log\varphi.
\]
取 \(q=2\) 即得
\[
\frac{1}{m}H_2(\mu_m)\longrightarrow \log\varphi.
\]
故
\(
\mathcal N_2(\mu_m)=e^{H_2(\mu_m)}
\)
仍具有 \(\varphi^m\) 级的指数尺度，而其相对比例却趋于 \(0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[黄金共振整函数的零点密度与虚轴增长同时达到临界型]\label{thm:xi-time-part9s-resonance-entire-imaginary-axis-saturation}
沿用定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp} 的记号，定义双侧零点计数函数
\[
N_{\mathcal F_\varphi}(R):=
\#\bigl(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\cap[-R,R]\bigr).
\]
则有
\[
N_{\mathcal F_\varphi}(R)=2R+O(\log R)
\qquad (R\to\infty),
\]
并且
\[
\log|\mathcal F_\varphi(\mathrm{i}y)|
=
\pi|y|+O(\log(2+|y|))
\qquad (|y|\to\infty).
\]
因而 \(\mathcal F_\varphi\) 的指数型恰为 \(\pi\)，且定理
\ref{thm:fold-resonance-entire-lp} 中的增长上界
\(
|\mathcal F_\varphi(z)|\le e^{\pi|\Im z|}
\)
在虚轴上被渐近饱和。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:xi-fold-resonance-entire-zero-counting-linear} 的双侧计数公式。

再证第二条。由于 \(\mathcal F_\varphi\) 为偶函数，只需考虑 \(y\ge 2\)。由乘积表达式，
\[
\mathcal F_\varphi(\mathrm{i}y)
=
\prod_{n=2}^{\infty}\cosh(\pi y\varphi^{-n}).
\]
记
\[
N:=\lfloor \log_\varphi y\rfloor.
\]
则当 \(2\le n\le N\) 时，\(\pi y\varphi^{-n}\ge \pi/\varphi\)，故
\[
\log\cosh(\pi y\varphi^{-n})
=
\pi y\varphi^{-n}-\log 2+O(e^{-c y\varphi^{-n}})
\]
对某个绝对常数 \(c>0\) 成立。于是
\[
\sum_{n=2}^{N}\log\cosh(\pi y\varphi^{-n})
=
\pi y\sum_{n=2}^{N}\varphi^{-n}+O(N).
\]
由于
\[
\sum_{n=2}^{\infty}\varphi^{-n}=1
\]
且 \(y\varphi^{-N}=O(1)\)，便得到
\[
\sum_{n=2}^{N}\log\cosh(\pi y\varphi^{-n})
=
\pi y+O(\log y).
\]

对尾和 \(n>N\)，有 \(\pi y\varphi^{-n}\le \pi\varphi^{-1}\)，从而
\[
\log\cosh(\pi y\varphi^{-n})=O(y^2\varphi^{-2n}).
\]
于是
\[
\sum_{n>N}\log\cosh(\pi y\varphi^{-n})
=
O\!\left(y^2\sum_{n>N}\varphi^{-2n}\right)
=
O(1).
\]
两段合并即得
\[
\log|\mathcal F_\varphi(\mathrm{i}y)|
=
\pi y+O(\log y)
\qquad (y\to+\infty).
\]
由偶性可推广为
\[
\log|\mathcal F_\varphi(\mathrm{i}y)|
=
\pi|y|+O(\log(2+|y|)).
\]
最后结合定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp} 的上界
\(
|\mathcal F_\varphi(z)|\le e^{\pi|\Im z|}
\)
即可看出其指数型恰为 \(\pi\)，且该上界在虚轴上达到主阶等号。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[黄金共振整函数的整数采样越过平方可和阈值]\label{cor:xi-time-part9s-resonance-entire-integer-sampling-not-l2}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9s-resonance-entire-imaginary-axis-saturation} 的记号，则整数采样列
\[
\bigl(\mathcal F_\varphi(n)\bigr)_{n\in\ZZ}
\]
不属于 \(\ell^2(\ZZ)\)。特别地，尽管 \(\mathcal F_\varphi\) 属于 Laguerre--P\'olya 类且指数型恰为 \(\pi\)，其整数轨道采样仍不落入平方可和采样制度。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-pisot-bernoulli-convolution-representation}，
\[
\mathcal F_\varphi(u)
=
\prod_{n=2}^{\infty}\cos(\pi u\varphi^{-n})
=
\widehat{\mu_q^{(2)}}(\pi u)
\qquad (u\in\ZZ),
\]
故
\[
|\mathcal F_\varphi(u)|=C_\varphi(u).
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:fold-sigma-phi-diverges}，
\[
1+2\sum_{u=1}^{\infty}C_\varphi(u)^2=+\infty.
\]
于是
\[
\sum_{n\in\ZZ}|\mathcal F_\varphi(n)|^2
=
|\mathcal F_\varphi(0)|^2+2\sum_{u=1}^{\infty}|\mathcal F_\varphi(u)|^2
=
1+2\sum_{u=1}^{\infty}C_\varphi(u)^2
=
\infty.
\]
故 \((\mathcal F_\varphi(n))_{n\in\ZZ}\notin\ell^2(\ZZ)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[escort 极限族的 logistic 指数几何]\label{thm:xi-time-part9s-escort-logistic-expfamily-bregman}
\leanverified{paper\_xi\_time\_part9s\_escort\_logistic\_expfamily\_bregman}
沿用 \(\pi_{m,q}\) 的记号，并定义
\[
\theta(q):=\frac{1}{1+\varphi^{q+1}},
\qquad
\eta(q):=-(q+1)\log\varphi,
\qquad
A(\eta):=\log(1+e^\eta).
\]
则
\[
\theta(q)=A'(\eta(q)).
\]
对任意 \(p,q\ge 0\)，有
\[
\lim_{m\to\infty}D_{\mathrm{KL}}(\pi_{m,q}\Vert \pi_{m,p})
=
A(\eta(p))-A(\eta(q))-A'(\eta(q))\bigl(\eta(p)-\eta(q)\bigr).
\]
因此，bin-fold escort 温度族在极限上恰形成一条一维 logistic 指数族。其 Fisher 信息满足
\[
\lim_{h\to 0}\lim_{m\to\infty}
\frac{2}{h^2}D_{\mathrm{KL}}(\pi_{m,q+h}\Vert \pi_{m,q})
=
(\log\varphi)^2\,\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
\theta(q)
=
\frac{1}{1+\varphi^{q+1}}
=
\frac{e^{\eta(q)}}{1+e^{\eta(q)}}
=
A'(\eta(q)).
\]

另一方面，由结论 \ref{con:xi-time-part9o-escort-fdiv-collapse} 在
\(
f(u)=u\log u
\)
处的特化，
\[
\lim_{m\to\infty}D_{\mathrm{KL}}(\pi_{m,q}\Vert \pi_{m,p})
=
\theta(q)\log\frac{\theta(q)}{\theta(p)}
+
\bigl(1-\theta(q)\bigr)
\log\frac{1-\theta(q)}{1-\theta(p)}.
\]
而这是 Bernoulli 指数族的标准 Bregman 形式，恰可改写为
\[
A(\eta(p))-A(\eta(q))-A'(\eta(q))\bigl(\eta(p)-\eta(q)\bigr).
\]
故极限族确为 logistic 指数族。

最后，由定理 \ref{thm:xi-time-part9ob-escort-two-sided-local-kl}，
\[
\lim_{m\to\infty}D_{\mathrm{KL}}(\pi_{m,q+h}\Vert \pi_{m,q})
=
\frac12(\log\varphi)^2\,\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr)h^2+O(h^3).
\]
两边乘以 \(2/h^2\) 并令 \(h\to 0\)，即得 Fisher 信息闭式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[escort 单样本最优判别的末位完备性]\label{thm:xi-time-part9s-escort-bayes-lastbit-completeness}
对任意 \(p,q\ge 0\) 且 \(p\neq q\)，记等先验下判别 \(\pi_{m,p}\) 与 \(\pi_{m,q}\) 的最优单样本 Bayes 错误概率为
\[
P_{\mathrm e}^\ast(m;p,q).
\]
则有极限
\[
P_{\mathrm e}^\ast(m;p,q)
\longrightarrow
\frac12\Bigl(1-\bigl|\theta(q)-\theta(p)\bigr|\Bigr),
\qquad
\theta(r)=\frac{1}{1+\varphi^{r+1}}.
\]
并且任意渐近最优检验都只依赖于末位统计量
\[
\ell_m(w):=w_m.
\]
等价地，在极限统计实验
\[
\{\mathrm{Bernoulli}(\theta(r)):r\ge 0\}
\]
中，末位读出已成为完备且充分的一维坐标。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{cor:xi-time-part9ob-escort-np-lastbit-collapse}，
\[
\|\pi_{m,q}-\pi_{m,p}\|_{\mathrm{TV}}
\longrightarrow
\bigl|\theta(q)-\theta(p)\bigr|,
\]
并且任何 Neyman--Pearson 最强检验在极限中都退化为仅依赖 \(\ell_m(w)=w_m\) 的二块判别。由等先验下的 Helstrom 公式，
\[
P_{\mathrm e}^\ast(m;p,q)
=
\frac12\bigl(1-\|\pi_{m,q}-\pi_{m,p}\|_{\mathrm{TV}}\bigr),
\]
立即得到所示 Bayes 错误极限。

再证完备性。设 \(g:\{0,1\}\to\RR\) 满足
\[
\mathbb E_{\theta(r)}[g(B)]=0
\qquad
\text{对所有 }r\ge 0,
\]
其中 \(B\sim\mathrm{Bernoulli}(\theta(r))\)。则
\[
g(0)+\theta(r)\bigl(g(1)-g(0)\bigr)=0
\]
对全部 \(r\ge 0\) 成立。由于 \(\theta(r)\) 取遍区间 \((0,\varphi^{-2}]\) 中的无穷多点，上式作为 \(\theta\) 的仿射函数只能恒为零，故
\[
g(0)=g(1)=0.
\]
因此极限二元实验中的身份统计量是完备的，而其参数依赖显然也完全由该二元坐标承载，故同时充分。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[fold-gauge 任意阶加速的移位算子表述]\label{thm:xi-time-part9s-gauge-shift-operator-accelerator}
沿用推论 \ref{cor:fold-bin-recover-2pi} 的规范常数列 \((C_m)_{m\ge 1}\)，定义
\[
f_m:=\log C_m,
\qquad
q_r:=\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^{2r-1}
\qquad (r\ge 1),
\]
并令移位算子 \(E\) 作用于序列 \(f=(f_m)_{m\ge 1}\) 为
\[
(Ef)_m:=f_{m+1}.
\]
对任意 \(R\ge 1\)，定义
\[
\mathcal A_R:=
\prod_{r=1}^{R}\frac{E-q_r}{1-q_r}.
\]
则有
\[
(\mathcal A_R f)_m
=
\log(2\pi)
+O\!\left(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^{(2R+1)m}\right)
\qquad (m\to\infty).
\]
相应地，若定义
\[
C_m^{[R]}:=\exp\bigl((\mathcal A_R f)_m\bigr),
\]
则
\[
C_m^{[R]}
=
2\pi\left(
1+O\!\left(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^{(2R+1)m}\right)
\right).
\]
因此，fold-gauge 常数列不仅内生恢复 \(2\pi\)，而且可由有限差分算子族实现任意阶指数加速。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy}，对任意固定 \(R\ge 1\) 有展开
\[
f_m
=
\log(2\pi)+\sum_{s=1}^{R+1}a_s q_s^m+O(q_{R+2}^m),
\]
其中
\[
a_s:=
\frac{B_{2s}}{s(2s-1)}
\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2s-3}\bigr).
\]
对任意几何模态 \(m\mapsto q_s^m\)，有
\[
\bigl((E-q_r)q_s^{\,\bullet}\bigr)_m
=
q_s^{m+1}-q_r q_s^m
=
(q_s-q_r)q_s^m.
\]
故当 \(s=r\) 时，
\[
\bigl((E-q_r)q_r^{\,\bullet}\bigr)_m=0,
\]
即第 \(r\) 个模态被精确消去；而对常数序列 \(1\) 则有
\[
\frac{E-q_r}{1-q_r}\,1=1.
\]
因此应用全部 \(R\) 个因子后，前 \(R\) 个 Bernoulli 模态全部消失，得到
\[
(\mathcal A_R f)_m
=
\log(2\pi)
+a_{R+1}
\prod_{r=1}^{R}\frac{q_{R+1}-q_r}{1-q_r}\,q_{R+1}^m
+O(q_{R+2}^m).
\]
由于
\[
q_{R+1}=\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^{2R+1},
\qquad
q_{R+2}=q_{R+1}\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^2,
\]
便得到
\[
(\mathcal A_R f)_m
=
\log(2\pi)
+O\!\left(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^{(2R+1)m}\right).
\]
最后对该式指数化即可得到 \(C_m^{[R]}\) 的逼近公式。证毕。
\end{proof}

\endinput
