\paragraph{次数 \texorpdfstring{$11$}{11} 的满对称单值化：循环三重归一化与 \texorpdfstring{$S_{11}$}{S11}}
定义二元多项式
\[
E_t(\mu):=
2t^3(\mu^2+1)^2(\mu^2-\mu-1)^2+\mu^5(3\mu^2-2\mu-1)^3\in\ZZ[t,\mu].
\]

\begin{theorem}[一族 \texorpdfstring{$11$}{11} 次特化多项式的全对称 Galois 群]\label{thm:xi-degree11-Et-specialization-galois-S11}
取 \(t=3\)，记 \(f(\mu):=E_3(\mu)\in\ZZ[\mu]\)。
则 \(f\) 在 \(\QQ\) 上不可约，并且
\[
\Gal\bigl(f/\QQ\bigr)\cong S_{11}.
\]
\leanverified{paper\_xi\_degree11\_generic\_galois\_S11\_seeds}
\leanverified{paper\_xi\_degree11\_generic\_galois\_S11\_package}
\leanverified{paper\_xi\_degree11\_et\_specialization\_galois\_s11}
\end{theorem}
\begin{proof}
令 \(n=\deg f=11\)。
\par
\emph{不可约性。}
在素数 \(31\) 下，将 \(f\) 约化并按首项单位化，可得
\[
\overline f(\mu)\equiv \mu^{11}-2\mu^{10}-10\mu^9-5\mu^8-11\mu^7-12\mu^6+4\mu^5+4\mu^3+2\mu^2+4\mu+2\pmod{31}.
\]
该多项式在 \(\FF_{31}[\mu]\) 中不可约（可由有限域因式分解直接核验）。
故由 Gauss 引理与模素不可约判别，\(f\) 在 \(\QQ[\mu]\) 上不可约，因而 \(G:=\Gal(f/\QQ)\subset S_{11}\) 在根集上传递。
\par
\emph{存在 \texorpdfstring{$7$}{7}-循环。}
在素数 \(7\) 下，\(f\) 的约化分解为一次、三次与七次不可约因子之积：
\[
f(\mu)\equiv (\mu-3)\,(\mu^3+\mu^2-\mu+3)\,(\mu^7+2\mu^5+2\mu^3+2\mu-1)\pmod 7.
\]
并且判别式满足
\[
\Disc(f)=2^{22}\cdot 3^{37}\cdot 5^{8}\cdot 23\cdot 2741\cdot 5153\cdot 1315229,
\]
从而 \(7\nmid \Disc(f)\)。
因此 Dedekind 定理给出 Frobenius 置换在根上的循环型与上述分解型一致，
从而 \(G\) 含有循环型 \((7)(3)(1)\) 的元，特别含有一个 \(7\)-循环。
\par
\emph{非交错性。}
\(\Disc(f)\) 非平方数（例如其中素因子 \(23\) 的指数为 \(1\)），故 \(G\nsubseteq A_{11}\)。
\par
\emph{Jordan 逼近。}
由于 \(n=11\) 为素数，传递性蕴含 \(G\) 为本原群。
又 \(G\) 含有 \(p\)-循环（\(p=7\le n-3\)），由 Jordan 定理知 \(A_{11}\subseteq G\)。
结合 \(G\nsubseteq A_{11}\)，得到 \(G=S_{11}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[泛型 \texorpdfstring{$t$}{t} 的全对称性与不可解性]\label{cor:xi-degree11-Et-generic-galois-S11-hilbert}
令 \(K=\QQ(t)\)，并将 \(E_t(\mu)\) 视作 \(K[\mu]\) 中多项式。
则
\[
\Gal\bigl(E_t(\mu)/\QQ(t)\bigr)\cong S_{11}.
\]
此外，除去一个薄集外，对所有 \(a\in\QQ\) 的可分特化 \(E_a(\mu)\in\QQ[\mu]\) 均满足
\[
\Gal\bigl(E_a(\mu)/\QQ\bigr)\cong S_{11},
\]
从而存在无穷多个整数 \(a\in\ZZ\) 使上述结论成立。
特别地，方程 \(E_t(\mu)=0\) 在 \(\QQ(t)\) 上一般不可由根式求解。
\leanverified{paper\_xi\_degree11\_generic\_galois\_S11\_seeds}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-degree11-Et-specialization-galois-S11}，在特化 \(t=3\) 处的伽罗瓦群已为 \(S_{11}\)。
特化同态的基本性质表明：在可分特化点处，特化伽罗瓦群嵌入泛型伽罗瓦群。
因此泛型伽罗瓦群包含 \(S_{11}\)，只能等于 \(S_{11}\)。
\par
Hilbert 不可约定理断言：除去一个薄集外，\(\QQ\) 上的特化保持与泛型相同的伽罗瓦群；
从而得到对几乎所有 \(a\in\QQ\) 的结论，并推出存在无穷多个整数特化仍为 \(S_{11}\)。
最后，由经典伽罗瓦理论，根式可解当且仅当伽罗瓦群可解；而 \(S_{11}\) 不可解，故一般不可由根式求解。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[判别轨迹的循环三重归一化与属数 \texorpdfstring{$3$}{3}]\label{thm:xi-degree11-cyclic-cubic-normalization-genus3}
设
\[
F(\mu):=-\frac{2\mu(\mu^2-\mu-1)^2}{\mu^2+1}\in\QQ(\mu),
\]
并令函数域扩张
\[
\QQ(\mu)\subset \QQ(\mu,u),\qquad u^3=F(\mu).
\]
则存在唯一（至同构）光滑射影曲线 \(\mathcal C\) 使其函数域为 \(\QQ(\mathcal C)=\QQ(\mu,u)\)。
映射
\[
\pi:\mathcal C\to\PP^1,\qquad (\mu,u)\mapsto \mu
\]
为次数 \(3\) 的循环覆盖，且恰有五个分歧点
\[
\mu=0,\quad \mu=\frac{1\pm\sqrt5}{2},\quad \mu=\pm i,
\]
其分歧指数均为 \(3\)。
因此
\[
g(\mathcal C)=3,
\]
并且 \(\Aut(\mathcal C)\) 含有阶 \(3\) 元 \(u\mapsto \omega u\)（\(\omega^3=1\)）。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(u^3=F(\mu)\) 可知 \(\pi\) 为 Kummer 型次数 \(3\) 扩张，其 Galois 群由 \(u\mapsto \omega u\) 生成，故为循环覆盖。
分歧由 \(F\) 在 \(\PP^1_\mu\) 上的零极点阶决定：凡零极点阶不被 \(3\) 整除者产生全分歧 \(e=3\)。
\par
由表达式可见：
\(\mu=0\) 为零点阶 \(1\)；
\(\mu=\frac{1\pm\sqrt5}{2}\) 为零点阶 \(2\)；
\(\mu=\pm i\) 为极点阶 \(1\)；
而 \(\mu=\infty\) 处有 \(F(\mu)\sim -2\mu^3\)，零极点阶为 \(3\)，可被 \(3\) 整除，故不分歧。
因此恰有五个全分歧点，各贡献 \(e-1=2\)。
由 Riemann--Hurwitz 公式
\[
2g(\mathcal C)-2=3\cdot(-2)+5\cdot 2
\]
得 \(g(\mathcal C)=3\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\mathcal C$}{C} 上自然参数的极点除子与 \texorpdfstring{$\deg(t)=11$}{deg(t)=11}]\label{thm:xi-degree11-parameter-t-divisor-degree}
在定理 \ref{thm:xi-degree11-cyclic-cubic-normalization-genus3} 的 \(\mathcal C\) 上定义亚纯函数
\[
t:=\frac{X(\mu)}{u},
\qquad
X(\mu):=\frac{\mu^2(3\mu^2-2\mu-1)}{\mu^2+1}.
\]
则映射 \(t:\mathcal C\to\PP^1\) 的次数为 \(\deg(t)=11\)，并且其极点除子满足
\[
\div_\infty(t)
=2P_{\alpha_+}+2P_{\alpha_-}+2P_{i}+2P_{-i}+P_{\infty,1}+P_{\infty,2}+P_{\infty,3},
\]
其中 \(\alpha_\pm=\frac{1\pm\sqrt5}{2}\)，\(P_{\alpha_\pm},P_{\pm i}\) 为 \(\pi^{-1}(\alpha_\pm),\pi^{-1}(\pm i)\) 中唯一点（全分歧），而 \(P_{\infty,1},P_{\infty,2},P_{\infty,3}\) 为 \(\pi^{-1}(\infty)\) 中三点（不分歧）。
\end{theorem}
\begin{proof}
在 \(\mu=\alpha_\pm\) 处，\(F(\mu)\sim c(\mu-\alpha_\pm)^2\)。
取局部参数 \(s\) 使 \(\mu-\alpha_\pm=s^3\)，则 \(u\sim c^{1/3}s^2\)，故 \(v_{P_{\alpha_\pm}}(u)=2\)。
又 \(X(\alpha_\pm)\neq 0\)，故 \(v_{P_{\alpha_\pm}}(X)=0\)，从而 \(v_{P_{\alpha_\pm}}(t)=-2\)，给出极点阶 \(2\)。
\par
在 \(\mu=\pm i\) 处，\(\mu^2+1\) 为一阶零，故 \(F\) 为一阶极点并全分歧。
取 \(\mu\mp i=s^3\)，则 \(u\sim c^{1/3}s^{-1}\)，故 \(v_{P_{\pm i}}(u)=-1\)。
另一方面，\(X\) 在 \(\mu=\pm i\) 处为一次极点，在全分歧点上变为三次极点，即 \(v_{P_{\pm i}}(X)=-3\)。
因此 \(v_{P_{\pm i}}(t)=-3-(-1)=-2\)，亦为二阶极点。
\par
在 \(\mu=\infty\) 上方的三点 \(P_{\infty,j}\) 处，\(\pi\) 不分歧且 \(F(\mu)\sim -2\mu^3\)，故 \(u\sim c\mu\)，从而 \(v_{P_{\infty,j}}(u)=-1\)。
又 \(X(\mu)\sim 3\mu^2\)，故 \(v_{P_{\infty,j}}(X)=-2\)，于是 \(v_{P_{\infty,j}}(t)=-1\)，即每点给出一个一次极。
\par
综上得到所述极点除子，其次数为 \(2+2+2+2+1+1+1=11\)，从而 \(\deg(t)=11\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[次数 \texorpdfstring{$11$}{11} 覆盖的满对称算术单值化]\label{cor:xi-degree11-cover-arithmetic-monodromy-S11}
\leanpartial{paper\_xi\_degree11\_cover\_arithmetic\_monodromy\_S11}{The requested Lean signature is false as stated: taking \(G\) to be the trivial group contradicts \(\mathrm{Nonempty}(G \simeq \mathrm{Perm}(\mathrm{Fin}\ 11))\).}
在上述设定下，函数 \(t:\mathcal C\to\PP^1\) 的伽罗瓦闭包之算术单值化群同构于 \(S_{11}\)。
等价地，\(\QQ(\mathcal C)/\QQ(t)\) 的伽罗瓦闭包伽罗瓦群为 \(S_{11}\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由 \(t=X(\mu)/u\) 与 \(u^3=F(\mu)\) 得 \((X(\mu)/t)^3=F(\mu)\)，清分母即得 \(\mu\) 满足方程 \(E_t(\mu)=0\)。
因此 \(\QQ(\mathcal C)=\QQ(t,\mu)\)，并且 \([\QQ(\mathcal C):\QQ(t)]=\deg(t)=11\)（定理 \ref{thm:xi-degree11-parameter-t-divisor-degree}）。
由推论 \ref{cor:xi-degree11-Et-generic-galois-S11-hilbert}，\(\Gal(E_t/\QQ(t))\cong S_{11}\)，从而对应的次数 \(11\) 覆盖之伽罗瓦闭包算术单值化群即为 \(S_{11}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[可复现的有限域因式分解与判别式审计]\label{rem:xi-degree11-Et-audit-script}
定理 \ref{thm:xi-degree11-Et-specialization-galois-S11} 中对模素不可约性、模素分解型与判别式奇偶平方性的核验，可通过符号计算脚本一致复现。
一个实现见 \texttt{scripts/exp\_xi\_degree11\_Et\_S11\_audit.py}。
\end{remark}
