\begin{theorem}[非阿基米德局部可识别性：\texorpdfstring{$\Delta^4$}{Delta^4} 门槛的 Hensel--Newton 反演]\label{thm:xi-nonarchimedean-prony-hensel-newton-inversion}
\leanverified{paper\_xi\_nonarchimedean\_prony\_hensel\_newton\_inversion}
令 \(K\) 为完备离散赋值域，\(\mathcal O_K\) 为其赋值环，\(\pi\) 为均值元，赋值记为 \(v=v_\pi\)。
取两两不同的 \(a_1,\dots,a_\kappa\in\mathcal O_K\) 与非零权 \(\omega_1,\dots,\omega_\kappa\in\mathcal O_K^\times\)，并令
\[
s_m:=\sum_{i=1}^{\kappa}\omega_i a_i^{m}\qquad(m\ge 0).
\]
定义 Prony 矩映射
\[
\Phi_{\kappa}:\mathcal O_K^{2\kappa}\longrightarrow \mathcal O_K^{2\kappa},\qquad
x=(a_1,\dots,a_\kappa,\omega_1,\dots,\omega_\kappa)\longmapsto (s_0,\dots,s_{2\kappa-1}),
\]
并设其雅可比矩阵为 \(J(x)\)。
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(v(\det J(x))=0\)，则存在邻域 \(U\ni x\)、\(V\ni \Phi_\kappa(x)\)，使得 \(\Phi_\kappa:U\to V\) 为双射解析同胚；并且对任意 \(y'\in V\)，方程 \(\Phi_\kappa(z)=y'\) 在 \(U\) 内有唯一解。
  \item 更一般地，令 \(y\in\mathcal O_K^{2\kappa}\)，并取近似解 \(x_0\in\mathcal O_K^{2\kappa}\)。
  记向量的赋值为 \(v(u):=\min_i v(u_i)\)。
  若
  \[
  v\!\bigl(\Phi_\kappa(x_0)-y\bigr)\ \ge\ 2\,v\!\bigl(\det J(x_0)\bigr)+1,
  \]
  则存在唯一 \(x\in\mathcal O_K^{2\kappa}\) 使 \(\Phi_\kappa(x)=y\)，并且满足误差界
  \[
  v(x-x_0)\ \ge\ v\!\bigl(\Phi_\kappa(x_0)-y\bigr)-v\!\bigl(\det J(x_0)\bigr).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
将 \(F(z):=\Phi_\kappa(z)-y\) 视作 \(\mathcal O_K\)-解析映射。
当 \(v(\det J(x))=0\) 时，\(J(x)\) 在 \(\mathcal O_K\) 上可逆，非阿基米德逆函数定理给出局部解析同胚与唯一解。
\par
一般情形由多变量 Hensel 引理的标准形式给出：条件
\(
v(F(x_0))\ge 2v(\det J(x_0))+1
\)
保证 Newton 迭代收敛并产生唯一提升解，同时误差界来自一次线性化与 Cramer/伴随估计。证毕。
\end{proof}
