

\begin{theorem}[Lee--Yang 特征谱曲线的椭圆化与单值护照：固定椭圆曲线与 \(S_4\) 分支结构]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure}
沿用谱四次多项式
\[
\Pi(\lambda,y):=\lambda^4-\lambda^3-(2y+1)\lambda^2+\lambda+y(y+1)\in\ZZ[\lambda,y].
\]
记仿射谱曲线 \(\mathcal C:=\{(\lambda,y)\in\mathbb A^2:\Pi(\lambda,y)=0\}\)。
定义平面多项式自同构
\[
T:\mathbb A^2\to\mathbb A^2,\qquad (\lambda,y)\longmapsto(x,u):=(\lambda,y-\lambda^2),
\qquad
T^{-1}:(x,u)\longmapsto(\lambda,y)=(x,u+x^2).
\]
则直接代换给出
\[
\Pi(\lambda,y)=u^2+u-(x^3-x)\qquad(x=\lambda,\ u=y-\lambda^2),
\]
从而 \(T\) 将 \(\mathcal C\) 精确送到极小椭圆曲线
\[
E_{\min}:\quad u^2+u=x^3-x,
\]
并在 \(\QQ\) 上诱导仿射曲线同构 \(\mathcal C\cong E_{\min}\)。
因此 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 的规范化为属 \(1\) 的光滑射影曲线，并在 \(\QQ\) 上与该极小椭圆曲线同构；其分支结构因而由一条与参数 \(y\) 无关的固定有理椭圆曲线所锚定，而非任意四次覆盖的偶然现象。
等价地，若以 \(U:=\lambda\)、\(V:=y-\lambda^{2}\) 作为谱坐标，则归一化模型亦可写为
\[
V^{2}+V=U^{3}-U.
\]
为与短 Weierstrass 口径对齐，令
\[
w:=2u+1=2y-2\lambda^2+1\quad(\text{亦记 }S:=w),
\]
则恒有恒等式
\[
4\Pi(\lambda,y)=w^{2}-\bigl(4x^{3}-4x+1\bigr)=w^{2}-4x^{3}+4x-1.
\]
将 \(\Pi(\lambda,y)\) 视为关于 \(y\) 的二次多项式，则其 \(y\)-判别式满足
\(
\mathrm{Disc}_{y}(\Pi)=4\lambda^{3}-4\lambda+1
\)，
上式即等价写为 \(\,w^{2}=\mathrm{Disc}_{y}(\Pi)\,\) 在谱曲线 \(\mathcal C\) 上的实现。
从而 \((\lambda,y)\mapsto(x,w)\) 给出 \(\mathcal C\) 与短 Weierstrass 椭圆曲线
\[
\mathcal E:\quad w^{2}=4x^{3}-4x+1\qquad(x=\lambda)
\]
之间的显式仿射同构；其逆映射由
\[
y=x^{2}-\frac12+\frac{w}{2}\qquad\Bigl(\text{亦即 }y=\lambda^{2}-\frac12+\frac{w}{2}\Bigr)
\]
给出。
在该极小模型下，非平凡 \(2\)-挠点满足 \(u=-\tfrac12\)（等价 \(w=0\)），其 \(x\)-坐标由
\[
4x^{3}-4x+1=0
\]
给出；因此 \(\mathrm{Disc}_{y}(\Pi)=4\lambda^{3}-4\lambda+1\) 恰为 \(E_{\min}\) 的 \(2\)-除法多项式。
等价地，自然投影 \(\pi_x:E_{\min}\to\mathbb P^1_x\) 为次数 \(2\) 的覆盖，其分歧点的 \(x\)-坐标恰为三次方程 \(4x^{3}-4x+1=0\) 的三根，并与 \(E_{\min}(\overline{\QQ})\) 的非平凡 \(2\)-挠点一致。
将 \(E_{\min}\) 配方为 \((2u+1)^2=4x^3-4x+1\) 并以 \(w=2u+1\) 记之，则得到等价的短 Weierstrass 模型
\[
\mathcal E:\quad w^2=4x^3-4x+1\qquad(g_2=4,\ g_3=-1),
\]
其判别式仍为 \(\Delta(\mathcal E)=g_2^3-27g_3^2=37\)。
进一步以伸缩 \(X:=4x,\ Y:=4w\) 得整系数短 Weierstrass 模型
\[
Y^2=X^3-16X+16,
\]
其在 Cremona/LMFDB 的标准标识下对应同源类 \(37\mathrm a\) 的强 Weil 曲线 \(37\mathrm a1\)（注记 \ref{rem:xi-terminal-elliptic-37a1-modular-anchor}）。
等价地，谱支 \(\lambda(y)\) 可视为椭圆曲线 \(E_{\min}\) 上有理函数 \(y=x^2+u=x^2-\tfrac12+\tfrac{w}{2}\) 的局部反演，从而原先的多分支谱反演被提升为椭圆曲线上的有理函数反演问题。
在复解析层面，\(\mathcal E(\CC)\cong \CC/\Lambda\) 的 Weierstrass 一致化可取为
\[
x=\wp(z;\,g_2=4,g_3=-1),\qquad w=\wp'(z;\,g_2=4,g_3=-1),\qquad
y=\wp(z)^2-\frac12+\frac{\wp'(z)}{2},
\]
因而 Lee--Yang 分析中的四支代数谱函数 \(\{\lambda_j(y)\}_{j=1}^{4}\) 可理解为椭圆函数 \(z\mapsto\wp(z)\) 的代数反演之分支（见注记 \ref{rem:xi-terminal-zm-lambda-plus-wp-uniformization}）。
该椭圆曲线满足
\[
c_4(E_{\min})=48,\qquad c_6(E_{\min})=-216,\qquad
\Delta(E_{\min})=37,\qquad j(E_{\min})=\frac{c_4(E_{\min})^{3}}{\Delta(E_{\min})}=\frac{110592}{37},
\]
从而仅在素数 \(37\) 处坏约化且导子为 \(37\)；由此 Lee--Yang 型解析边界可在同一算术椭圆对象上与周期格/模性锚点统一表述。
由椭圆曲线模性定理，存在权 \(2\)、level \(37\) 的新形式 \(f\) 使 \(L(E_{\min},s)=L(f,s)\)；
其外部命名与交叉核验接口见注记 \ref{rem:xi-terminal-elliptic-37a1-modular-anchor}。
\par
令 \(\pi_y:E_{\min}\to\mathbb P^1_y\) 为有理函数
\(
y=x^2+u=\frac{w+2x^2-1}{2}
\)
所诱导的次数 \(4\) 态射，则 \(y\) 在无穷远点 \(O\in E_{\min}\) 处具有唯一四阶极点，因而 \(\infty\in\mathbb P^1_y\) 为全分歧分歧值。
等价地，绕 \(y=\infty\) 的几何单值化为一条 \(4\)-循环（其局部一致化参数与 \(\lambda\) 的 Puiseux 展开见定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-puiseux-infty-4cycle}）。
并且在 \((x,w)\)-模型 \(\mathcal E:w^2=4x^3-4x+1\) 上，两个有理分歧值的纤维除子满足完全分解
\[
(y)_0=[(0,1)]+[(-1,-1)]+2[(1,-1)],
\qquad
(y-1)_0=[(2,-5)]+[(1,1)]+2[(-1,1)],
\]
其中点以 \((x,w)\)-坐标表示。
因此作为次数 \(4\) 的覆盖 \(\pi_y\)，纤维 \(y^{-1}(0)\) 与 \(y^{-1}(1)\) 各包含唯一的 \(\QQ\)-有理简单分歧点（对应于上式中系数为 \(2\) 的点），且分歧指数均为 \(2\)。
其有限临界点由 \(\dd y=0\) 刻画。

\begin{proposition}[分歧除子与 Abel--Jacobi 零和约束]\label{prop:xi-terminal-zm-leyang-ramification-divisor-stokes}
沿用定理的记号，将 \(\pi_y:E_{\min}\to\PP^1_y\) 视为次数 \(4\) 的有理映射，并令其分歧除子为
\[
R_{\pi_y}:=\sum_{P\in E_{\min}(\CC)}(e_P-1)\,[P],
\]
其中 \(e_P\) 为 \(\pi_y\) 在 \(P\) 处的分歧指数。
则在除子类群 \(\mathrm{Pic}(E_{\min})\) 中成立
\[
R_{\pi_y}\sim 2\,\pi_y^{-1}(\infty).
\]
由于 \(\pi_y^{-1}(\infty)=4O\)，从而
\[
R_{\pi_y}\sim 8O,\qquad \deg R_{\pi_y}=8.
\]
并且在识别 \(\mathrm{Pic}^0(E_{\min})\cong E_{\min}\) 的群律下，分歧点的加和满足严格零和约束
\[
\sum_{P\in E_{\min}(\CC)}(e_P-1)\,P=O.
\]
\end{proposition}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_ramification\_divisor\_stokes}
\begin{proof}
取 \(\PP^1\) 的仿射坐标 \(z\)（无穷远点为 \(\infty\)），则 \((\dd z)=-2(\infty)\) 作为除子恒成立。
对非恒定有理函数 \(f\) 的一般公式给出
\[
(\dd f)=f^\ast(\dd z)+R_f.
\]
取 \(f=\pi_y\) 即得
\[
(\dd \pi_y)=-2\,\pi_y^{-1}(\infty)+R_{\pi_y}.
\]
另一方面，\(E_{\min}\) 为属 \(1\) 曲线，其典范丛平凡；任一亚纯 \(1\)-形式的除子为主除子类。
故 \((\dd \pi_y)\) 在 \(\mathrm{Pic}(E_{\min})\) 中为零，从而 \(R_{\pi_y}-2\pi_y^{-1}(\infty)\) 为主除子，得到 \(R_{\pi_y}\sim 2\pi_y^{-1}(\infty)\)。
再由 \(\pi_y^{-1}(\infty)=4O\) 得 \(R_{\pi_y}\sim 8O\) 与 \(\deg R_{\pi_y}=8\)。
将主除子在 \(\mathrm{Pic}^0(E_{\min})\cong E_{\min}\) 下对应为群和 \(O\)，即得到分歧点零和约束。证毕。
\end{proof}

将短 Weierstrass 模型 \(\mathcal E:w^2=4x^3-4x+1\) 以 \(X=x,\ Y=w/2\) 配方为
\(
Y^2=X^3-X+\tfrac14
\)，则
\(
y=X^2+Y-\tfrac12
\)。
故对任意 \(c\in\mathbb P^1\)，纤维 \(y=c\) 等价于抛物线
\[
Y=-X^2+\Bigl(c+\frac12\Bigr)
\]
与该椭圆曲线的交点除子，有限分歧点即为该抛物线族与椭圆曲线的切触点。
由 \(2Y\,\dd Y=(3X^2-1)\dd X\) 与 \(\dd y=2X\dd X+\dd Y\) 得
\[
\dd y=\frac{4XY+3X^2-1}{2Y}\,\dd X,
\]
从而有限临界点由 \(4XY+3X^2-1=0\) 刻画；在 \((x,w)\)-模型 \(\mathcal E\) 上等价写为
\[
2xw+3x^2-1=0
\qquad\bigl(\text{等价地 }4\lambda w+6\lambda^2-2=0,\ \lambda=x\bigr),
\]
并恰分为两类：
\begin{itemize}
  \item 两个有理临界点
  \[
  P_0:\ (x,u)=(1,-1)\mapsto y=0,\qquad P_1:\ (x,u)=(-1,0)\mapsto y=1;
  \]
  \item 三个非有理临界点 \(P_2,P_3,P_4\)，其 \(x\)-坐标为三次方程
  \[
  16x^3-9x^2+1=0
  \]
  的三根；相应的 \(u\)-坐标由
  \[
  u=\frac{1-3x^2-2x}{4x}
  \]
  唯一确定，并因此
  \[
  w=2u+1=-\frac{3x^2-1}{2x};
  \]
  从而临界值满足显式表达式
  \[
  y=x^2+u=\frac{4x^3-3x^2-2x+1}{4x}
  =\frac{(x-1)(4x^2+x-1)}{4x}
  =x^{2}-\frac34x-\frac12+\frac{1}{4x}.
  \]
\end{itemize}
并且消元恒等式给出
\[
\mathrm{Res}_x\!\left(16x^3-9x^2+1,\ 4xy-\bigl(4x^3-3x^2-2x+1\bigr)\right)=-64\,P_{\mathrm{LY}}(y),
\]
由结式的乘法性亦可将两条有理分歧值 \(y=0,1\) 同时并入消元，从而得到全有限分歧值集合的证书
\[
\mathrm{Res}_x\!\Bigl((x-1)(x+1)\bigl(16x^3-9x^2+1\bigr),\ 4xy-(x-1)(4x^2+x-1)\Bigr)
=1024\,y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y).
\]
从而上述参数化与判别式分解中的 Lee--Yang 三次因子严格一致。
上述三个非平凡有限临界值恰为不可约三次多项式
\[
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^3+411y^2+165y+32
\]
的三根，其中唯一负实根即 \(y_{\mathrm{LY}}\)。
记其余两根为共轭对 \(y_{\pm}\)，并记三次方程 \(16\lambda^3-9\lambda^2+1=0\) 的根为
\(\lambda_{\mathrm{LY}}\in\RR\) 与共轭对 \(\lambda_{\pm}\)（其中 \(y_{\pm}=y(\lambda_{\pm})\)）。
数值上，
\[
y_{\mathrm{LY}}\approx -1.13445200300831188727,\qquad
y_{\pm}\approx -0.235508373495844\pm 0.233925552127514\,i,
\]
\[
\lambda_{\mathrm{LY}}\approx -0.27343481065245424608,\qquad
\lambda_{\pm}\approx 0.417967405326227\pm 0.232114033943254\,i.
\]
因此 \(\pi_y\) 的有限分支值集合恰为
\[
y\in\{0,1\}\ \cup\ \{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\},
\]
并且在每个有限分支值上均仅出现一处简单分歧（惯性生成元为换位）。
并且判别式满足
\[
\Delta(\mathcal E)=37,
\qquad
\mathrm{Disc}\bigl(4x^3-4x+1\bigr)=2^{4}\cdot 37,
\qquad
\mathrm{Disc}(16x^3-9x^2+1)=-2^{2}\cdot 3^{3}\cdot 37,
\qquad
\mathrm{Disc}\bigl(P_{\mathrm{LY}}(y)\bigr)=-3^{9}\cdot 31^{2}\cdot 37,
\]
因此 \(\mathrm{Disc}(16x^3-9x^2+1)\) 与 \(\mathrm{Disc}\bigl(P_{\mathrm{LY}}(y)\bigr)\) 的平方自由部分同为 \(-111=-3\cdot 37\)，两者分裂域共享同一二次分辨子域 \(\QQ(\sqrt{-111})\)。
该虚二次子域因而可视为该四次谱覆盖的内禀算术指纹，并与所选椭圆化坐标归一化无关。
从而素数 \(37\) 同时出现在临界点与临界值多项式的平方自由部分中，并与 \(\Delta(E_{\min})=37\) 的坏约化素点对齐。
因而判别式分解所识别的分歧集合可被解释为 \(\pi_y\) 的临界值结构，而非 \(\ZZ[y]\) 中的偶发因式分裂。
\par
对任一有限临界值 \(y_*\in\{0,1\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}\)，记 \(\lambda_*\) 为 \(\Pi(\lambda,y_*)=0\) 的并合谱值（即相应二重根）。
则在 \(y\to y_*\) 时并合的两条谱支具有平方根型 Puiseux 展开
\[
\lambda(y)=\lambda_*\pm \kappa_*(y-y_*)^{1/2}+\beta_*(y-y_*)\pm\gamma_*(y-y_*)^{3/2}+O\bigl((y-y_*)^{2}\bigr),
\]
其中首项系数满足显式代数公式
\[
\kappa_*^{2}
=-\,\frac{2\,\partial_y\Pi(\lambda_*,y_*)}{\partial_{\lambda}^{2}\Pi(\lambda_*,y_*)}
=\frac{3\lambda_*^{2}-1}{8\lambda_*^{3}-3\lambda_*^{2}-1}.
\]
在非平凡 Lee--Yang 分歧支（即 \(\lambda_*\) 满足 \(16\lambda_*^3-9\lambda_*^2+1=0\)）上，分母可化简为
\(
8\lambda_*^{3}-3\lambda_*^{2}-1=\frac{3}{2}(\lambda_*^{2}-1)
\)，因此
\[
\kappa_*^{2}=\frac{2(3\lambda_*^{2}-1)}{3(\lambda_*^{2}-1)}.
\]
并且线性项与三阶项系数可由更高阶 Taylor 系数显式给出
\[
\beta_*
=-\,\frac{\partial_{\lambda y}\Pi(\lambda_*,y_*)}{\partial_{\lambda}^{2}\Pi(\lambda_*,y_*)}
+\frac{\partial_{\lambda}^{3}\Pi(\lambda_*,y_*)\,\partial_y\Pi(\lambda_*,y_*)}{3\bigl(\partial_{\lambda}^{2}\Pi(\lambda_*,y_*)\bigr)^{2}}.
\]
在非平凡 Lee--Yang 分歧支上进一步可化简为
\[
\beta_*=-\frac{\lambda_*(3\lambda_*^{2}+16\lambda_*+5)}{18(\lambda_*^{2}-1)^{2}},
\qquad
\gamma_*=-\frac{\lambda_*^{2}\bigl(1152\lambda_*^{7}-1152\lambda_*^{6}-280\lambda_*^{5}+723\lambda_*^{4}-312\lambda_*^{3}+30\lambda_*^{2}+16\lambda_*-5\bigr)}{2\bigl(8\lambda_*^{3}-3\lambda_*^{2}-1\bigr)^{4}}\cdot \kappa_*^{-1}.
\]
特别地，在 \(y_*=0\) 与 \(y_*=1\) 处分别得到
\[
\lambda(y)=1\pm \sqrt{\frac{y}{2}}+O(y),
\qquad
\lambda(y)=-1\pm \frac{i}{\sqrt6}(y-1)^{1/2}+O(y-1),
\]
而在实 Lee--Yang 边界 \(y_*=y_{\mathrm{LY}}\) 处有
\[
y_{\mathrm{LY}}\approx -1.13445200300831188727,\qquad
\lambda_*=\lambda_{\mathrm{LY}}\approx-0.27343481065245424608,\qquad
\kappa_{\mathrm{LY}}:=\kappa_*\approx 0.74761098459045973850,\qquad
\beta_{\mathrm{LY}}:=\beta_*\approx 0.0150716815102551,\qquad
\gamma_{\mathrm{LY}}:=\gamma_*\approx -0.0418222862574037,\qquad
\kappa_{\mathrm{LY}}^{2}\approx 0.55892218428031662857,\qquad
\frac{\kappa_{\mathrm{LY}}}{\lambda_{\mathrm{LY}}}\approx -2.73414706345016524243,\qquad
\frac{\lambda_{\mathrm{LY}}^{2}}{\kappa_{\mathrm{LY}}^{2}}\approx 0.1337692397606565,\qquad
\pi^{2}\frac{\lambda_{\mathrm{LY}}^{2}}{\kappa_{\mathrm{LY}}^{2}}\approx 1.3202494774721529.
\]
从而任何由该并合谱支构造的解析量（例如选定分支的 \(\log\lambda\)）在 \(y_{\mathrm{LY}}\) 处均呈严格平方根型 Lee--Yang 奇性，其幅度由 \(\kappa_{\mathrm{LY}}\) 在代数上完全锁定。
\par
映射 \(\pi_y\) 的分歧型为五个有限简单分歧与一处无穷远全分歧（Hurwitz 护照 \((2,2,2,2,2,4)\)），故其几何单值群包含一个 \(4\)-循环与一个换位，从而
\par
该 Hurwitz 护照在 Nielsen 类意义下提供覆盖在 Hurwitz 空间中的离散同伦不变量，使分歧循环型可作为跨模型比较的稳定指纹。
\[
\mathrm{Mon}(\pi_y)\cong S_4.
\]
等价地，函数域扩张 \(\QQ(y)\subset \QQ(y,\lambda)\) 的伽罗瓦闭包之伽罗瓦群为 \(S_4\)。
并且谱四次的 \(\lambda\)-判别式满足
\[
\mathrm{Disc}_{\lambda}\bigl(\Pi(\lambda,y)\bigr)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y),
\]
从而该 \(S_4\)-扩张的唯一指数 \(2\) 正规子域由判别式平方根生成：
\[
\QQ(y)\bigl(\sqrt{\mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi(\lambda,y))}\bigr)
=\QQ(y)\Bigl(\sqrt{-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)}\Bigr).
\]
该二次子扩张亦可等价表述为 \(A_4\triangleleft S_4\) 的不动域，并对应于属 \(2\) 的超椭圆曲线
\[
C:\quad \zeta^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y),
\]
其分歧点为 \(y\in\{0,1\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}\cup\{\infty\}\) 六点。
记 \(\widetilde{C}\to\mathbb P^1_y\) 为该四次覆盖的 \(S_4\)-伽罗瓦闭包，则由惰性群阶
\[
e_\infty=4,\qquad e_0=e_1=e_{y_1}=e_{y_2}=e_{y_3}=2
\qquad\bigl(P_{\mathrm{LY}}(y_j)=0\bigr)
\]
与 Riemann--Hurwitz 公式得到
\[
g(\widetilde{C})
=1+\frac{|S_4|}{2}\Bigl(-2+\Bigl(1-\frac14\Bigr)+5\Bigl(1-\frac12\Bigr)\Bigr)
=16.
\]
作为等价的代数判别，可取 \(\Pi(\lambda,y)\) 的一条标准 resolvent cubic
\[
R_y(z)=64 z^3-(176+256y) z^2+(76+128y)z-(64y^2-48y+9),
\]
其满足 \(\mathrm{Disc}_z(R_y)=2^{24}\mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi)\)，并在 \(\QQ(y)[z]\) 中不可约；结合 \(\mathrm{Disc}_{\lambda}(\Pi)\) 在 \(\QQ(y)\) 中非平方，即得 \(\mathrm{Gal}(\Pi/\QQ(y))\cong S_4\)。
因此任何试图将其分歧结构压缩到 \(A_4\)、\(D_4\) 或 \(V_4\) 等较小单值群的策略均与分歧循环型不相容。
由于 \(S_4\cong W(A_3)\)，上述单值化同时给出一条由简单分歧换位（局部反射）与无穷远全分歧的 \(4\)-循环（Coxeter 元）所生成的 \(A_3\)–Weyl 群最小实现。
该最大单值性在代数层面表明谱四次覆盖达到最不退化的对称复杂度，并为谱支的全局解析延拓、剪切线选择与零点凝聚结构的不可约性分析提供群论骨架。
另一方面，由标准同构 \(S_4\simeq \mathrm{PGL}_2(\FF_3)\) 可将其识别为八面体有限单值群像；
在去除分歧值的开曲线 \(U:=\mathbb P^1_y\setminus\{0,1,P_{\mathrm{LY}}(y)=0,\infty\}\) 上，
上述单值化等价给出一个有限像的 \(\mathrm{PGL}_2(\FF_3)\)-投影局部系统，其存在性与分歧集合完全由 \(\Pi(\lambda,y)\) 的判别式机制所固定。
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_elliptic\_structure}
\end{theorem}

\par
\input{thm__xi-terminal-zm-leyang-linear-twist-quartic-discriminant-s5}

\begin{corollary}[判别式二次分辨率在椭圆归一化上的基变：属 \(6\) 的双覆盖]\label{cor:xi-terminal-zm-leyang-discriminant-square-root-basechange-genus6}
沿用定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 的椭圆曲线 \(E_{\min}\) 与次数 \(4\) 覆盖 \(\pi_y:E_{\min}\to\PP^{1}_{y}\)。
令
\[
D:=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)\in \QQ(E_{\min})^{\times}.
\]
记 \(C_{E}\) 为函数域扩张
\(
\QQ(C_{E})=\QQ(E_{\min})(\sqrt{D})
\)
所对应的光滑射影曲线，并令 \(\pi:C_{E}\to E_{\min}\) 为相应的次数 \(2\) 覆盖。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\pi\) 的分歧支撑由 \(D\) 的奇阶零极点精确刻画；并且 \(\pi\) 在无穷远点 \(O\in E_{\min}\) 上方不分歧；
  \item \(\pi\) 的分歧点数为 \(10\)，其支撑由下述点组成：
  \begin{itemize}
    \item 纤维 \(y^{-1}(0)\) 中除去唯一简单分歧点之外的两点；
    \item 纤维 \(y^{-1}(1)\) 中除去唯一简单分歧点之外的两点；
    \item 对每个满足 \(P_{\mathrm{LY}}(y_0)=0\) 的分歧值 \(y_0\)，纤维 \(y^{-1}(y_0)\) 中除去唯一简单分歧点之外的两点（共 \(3\times 2\) 点）。
  \end{itemize}
  \item \(C_{E}\) 的亏格为 \(g(C_{E})=6\)。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
由 \((y)_\infty=4O\) 得 \(\mathrm{ord}_{O}(y)=-4\)，从而 \(\mathrm{ord}_{O}(y-1)=-4\) 且 \(\mathrm{ord}_{O}(P_{\mathrm{LY}}(y))=-12\)，故
\(
\mathrm{ord}_{O}(D)=-4-4-12=-20
\)
为偶数，\(\pi\) 在 \(O\) 上方不分歧。
\par
对有限点，定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 表明：\(y=0\)、\(y=1\) 以及 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 的三根均为 \(\pi_y\) 的有限分歧值，且每个有限分歧值之上恰出现一处简单分歧点（\(\mathrm{ord}(y-y_0)=2\)），其余两点为非分歧点（\(\mathrm{ord}(y-y_0)=1\)）。
因此在每条分歧纤维中，因子 \(y-y_0\) 的奇阶零点恰为“除去分歧点之外的两点”，从而 \(D\) 的奇阶零点总数为
\(
2+2+3\cdot 2=10
\)，并与陈述一致。
\par
对次数 \(2\) 覆盖应用 Riemann--Hurwitz 公式：
\[
2g(C_{E})-2
=2(2g(E_{\min})-2)+10
=10,
\]
由于 \(g(E_{\min})=1\)，得到 \(g(C_{E})=6\)。证毕。
\end{proof}
\begin{corollary}[有理特化的谱可约性：由椭圆曲线像集刻画]\label{cor:xi-terminal-zm-pi-rational-root-specialization-elliptic-image}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_pi\_rational\_root\_specialization\_elliptic\_image}
设 \(y_0\in\QQ\)。则以下命题等价：
\begin{enumerate}
  \item 四次多项式 \(\Pi(\lambda,y_0)\in\QQ[\lambda]\) 在 \(\QQ\) 上存在有理根；
  \item 存在 \(P\in E_{\min}(\QQ)\) 使得 \(\pi_y(P)=y_0\)，并且该有理根可取为 \(\lambda_0=x(P)\in\QQ\)。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 的仿射同构 \(\mathcal C\cong E_{\min}\) 直接得到。
若 \(\Pi(\lambda_0,y_0)=0\) 且 \(\lambda_0\in\QQ\)，取 \(u_0:=y_0-\lambda_0^2\)，则 \((x,u)=(\lambda_0,u_0)\in E_{\min}(\QQ)\) 且 \(\pi_y(x,u)=y_0\)。
反之，若 \(P\in E_{\min}(\QQ)\) 满足 \(\pi_y(P)=y_0\)，则 \((\lambda,y)=(x(P),\pi_y(P))\) 给出 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 的一组有理解，从而 \(\Pi(\lambda,y_0)\) 存在有理根。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有理特化的异常集合之薄集刻画：有理根与符号二次分辨率]\label{cor:xi-terminal-zm-specialization-thin-exceptional-geometry}
沿用定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 的四次谱多项式 \(\Pi(\lambda,y)\) 及 Lee--Yang 三次因子
\[
P_{\mathrm{LY}}(y):=256y^{3}+411y^{2}+165y+32.
\]
令判别式二次脊曲线为
\[
C:\quad \zeta^{2}=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y).
\]
则对任意 \(y_0\in\QQ\)：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(\Pi(\lambda,y_0)\) 在 \(\QQ[\lambda]\) 上存在有理根，则 \(y_0\in \pi_y\bigl(E_{\min}(\QQ)\bigr)\)（推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-pi-rational-root-specialization-elliptic-image}）。
  \item 设 \(\Pi(\lambda,y_0)\) 在 \(\QQ[\lambda]\) 上可分且不可约。
  则
  \[
  \mathrm{Gal}\bigl(\Pi(\cdot,y_0)/\QQ\bigr)\subseteq A_{4}
  \quad\Longleftrightarrow\quad
  -y_0(y_0-1)P_{\mathrm{LY}}(y_0)\in \QQ^{\times 2}
  \quad\Longleftrightarrow\quad
  \exists\,\zeta_0\in\QQ\ \text{使}\ (y_0,\zeta_0)\in C(\QQ).
  \]
\end{enumerate}
因此，“有理可约性”与“符号二次分辨率退化（\(A_4\) 型）”两类异常机制分别被 \(\pi_y\bigl(E_{\min}(\QQ)\bigr)\) 与 \(C(\QQ)\) 的 \(y\)-投影显式几何化；
并且由 Hilbert 不可约定理可知：除去一个薄集参数族后，仍存在无穷多个 \(y_0\in\QQ\) 使得 \(\Pi(\lambda,y_0)\) 在 \(\QQ[\lambda]\) 上不可约且其伽罗瓦群为 \(S_4\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
第一条即推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-pi-rational-root-specialization-elliptic-image}。
对第二条，当 \(\Pi(\lambda,y_0)\) 可分且不可约时，其伽罗瓦群落入 \(A_4\) 当且仅当其判别式在 \(\QQ\) 中为平方。
而定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 已给出
\(
\mathrm{Disc}_{\lambda}\bigl(\Pi(\lambda,y)\bigr)=-y(y-1)P_{\mathrm{LY}}(y)
\)，
故得到与曲线 \(C\) 的等价刻画。
最后的“薄集外仍有无穷多个满 \(S_4\) 特化”由该正则 \(S_4\)-扩张的 Hilbert 不可约性直接推出。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Lee--Yang 四次椭圆覆盖的本原性]\label{cor:xi-terminal-zm-leyang-cover-primitive}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_cover\_primitive}
设 \(\pi_y:E_{\min}\to\mathbb P^1_y\) 为定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 中的次数 \(4\) 态射。
则不存在曲线 \(X\) 与非平凡分解
\[
E_{\min}\xrightarrow{\deg 2}X\xrightarrow{\deg 2}\mathbb P^1_y
\]
使 \(\pi_y\) 等于上述复合。
\end{corollary}
\begin{proof}
若存在上述分解，则 \(\pi_y\) 的几何单值群在四张纸上保留一个 \(2+2\) 的分块结构，从而为不本原子群。
但定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 给出 \(\mathrm{Mon}(\pi_y)\cong S_4\)，而 \(S_4\) 在四点作用下为本原群，矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[分歧除子的主化与有限分歧点的群律守恒]\label{cor:xi-terminal-zm-leyang-ramification-sum-zero}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_ramification\_sum\_zero}
沿用定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 的记号，记 \(O\) 为 \(E_{\min}\) 的无穷远点，并令 \(P_0,P_1,P_2,P_3,P_4\) 为 \(\pi_y\) 的五个有限分歧点（即 \(\dd y=0\) 的有限零点）。
则在 \(\mathrm{Pic}^0(E_{\min})\cong E_{\min}\) 中有
\[
[P_0]+[P_1]+[P_2]+[P_3]+[P_4]-5[O]\sim 0,
\]
等价地，在 \(E_{\min}(\overline{\QQ})\) 的群律下满足
\[
P_0+P_1+P_2+P_3+P_4=O.
\]
并且在 \(E_{\min}:u^2+u=x^3-x\) 的 \((x,u)\)-坐标下有
\[
P_0+P_1=\Bigl(\frac14,-\frac38\Bigr),\qquad
P_2+P_3+P_4=\Bigl(\frac14,-\frac58\Bigr)\in E_{\min}(\QQ).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 知 \(y\) 在 \(O\) 处有唯一四阶极点，故 \((y)_\infty=4O\)。
设 \(R\) 为 \(\pi_y\) 的分歧除子，则 Hurwitz 公式给出
\(
K_{E_{\min}}\sim \pi_y^*K_{\mathbb P^1}+R
\)。
由于 \(K_{E_{\min}}\sim 0\) 且 \(K_{\mathbb P^1}\sim-2\infty\)，得到
\(
R\sim 2(y)_\infty=8O
\)。
另一方面，\(O\) 为全分歧点（指数 \(4\)），故 \(R\) 在 \(O\) 处系数为 \(3\)；其余分歧点为五个有限单分歧点 \(P_0,\dots,P_4\)。
因此 \(R=3O+\sum_{i=0}^{4}P_i\)，代入 \(R\sim 8O\) 即得 \(\sum_{i=0}^{4}P_i-5O\sim 0\)。
在 \(\mathrm{Pic}^0(E_{\min})\cong E_{\min}\) 下该类对应群律和，故 \(P_0+P_1+P_2+P_3+P_4=O\)。
\par
最后，把 \(E_{\min}\) 配方为 \(Y^2=X^3-X+\tfrac14\)（其中 \(X=x,\ Y=u+\tfrac12\)），则
\[
P_0=(1,-\tfrac12),\qquad P_1=(-1,\tfrac12),
\]
由加法公式得 \(P_0+P_1=(\tfrac14,\tfrac18)\)，变换回 \(u\)-坐标即为 \((\tfrac14,-\tfrac38)\)。
再由 \(P_2+P_3+P_4=-(P_0+P_1)\) 与 \(u\mapsto -u-1\) 的取负法则即得 \((\tfrac14,-\tfrac58)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[倍点拉回下的分歧稳定性：分歧像不生新参数且分歧点按 \texorpdfstring{$E_{\min}[2^n]$}{E[2^n]} 平移复制]\label{cor:xi-terminal-zm-leyang-ramification-pullback-2n}
对整数 \(n\ge 0\) 令 \([2^n]:E_{\min}\to E_{\min}\) 为倍点同态，并定义
\[
y_n:=y\circ[2^n]\in \QQ(E_{\min}).
\]
则 \(y_n:E_{\min}\to\PP^1_y\) 的分歧像集合与 \(y\) 完全一致，仍为
\[
\{\infty,0,1\}\ \cup\ \{P_{\mathrm{LY}}(y)=0\}.
\]
更精确地，若记 \(R(y)\) 为 \(y\) 的分歧除子，则有严格恒等式
\[
R(y_n)=[2^n]^*R(y)
=3\sum_{Q\in E_{\min}[2^n]}[Q]\;+\;\sum_{Q\in E_{\min}[2^n]}\ \sum_{i=0}^{4}[P_i+Q].
\]
因此 \(y_n\) 的五个有限分歧点在 \([2^n]\) 的拉回下被平移复制为 \(5\cdot 4^n\) 个简单分歧点，而无穷远处的全分歧点被复制为 \(4^n\) 个全分歧点。
\end{corollary}
\begin{proof}
在特征 \(0\) 下倍点同态 \([2^n]\) 处处非分歧（\'etale），故对任意有理函数 \(f\) 有 \(R(f\circ[2^n])=[2^n]^*R(f)\)。
将结论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-ramification-sum-zero} 的 \(R(y)=3O+\sum_{i=0}^{4}P_i\) 代入并展开：
由于 \([2^n]^{-1}(O)=E_{\min}[2^n]\)。
对每个 \(i\)，任选一点 \(P_{i,n}\in[2^n]^{-1}(P_i)\)，则 \([2^n]^{-1}(P_i)=P_{i,n}+E_{\min}[2^n]\) 为 \(E_{\min}[2^n]\) 的平移余类；
将 \([2^n]^*[P_i]=\sum_{Q\in E_{\min}[2^n]}[P_{i,n}+Q]\) 代入并对 \(i\) 求和，即得所示除子等式（以余类记号书写时可简记为 \(\sum_{Q\in E_{\min}[2^n]}[P_i+Q]\)）。
分歧像陈述由“分歧点在 \'etale 拉回下取原像，而分歧值为其像”直接推出。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[dyadic 分歧点逆极限的 Tate 扭子分解]\label{cor:xi-terminal-zm-leyang-branchpoint-tate-torsor-decomposition}
沿用推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-ramification-pullback-2n} 的记号。
对 \(i\in\{0,1,2,3,4\}\) 与 \(n\ge 0\) 定义分歧点纤维
\[
\Pi_{i,n}:=[2^n]^{-1}(P_i)\subset E_{\min}(\overline{\QQ}),
\qquad
\Pi_{i,\infty}:=\varprojlim_n\bigl(\Pi_{i,n},[2]\bigr),
\qquad
\Pi_\infty:=\bigsqcup_{i=0}^{4}\Pi_{i,\infty}.
\]
则对每个 \(i\)，\(\Pi_{i,\infty}\) 为 \(T_2(E_{\min})=\varprojlim_n E_{\min}[2^n]\) 的主齐次空间（torsor）。
并且一旦选取一条相容提升 \(\mathbf P_i=(P_{i,n})_{n\ge 0}\in \Pi_{i,\infty}\)（即 \([2]P_{i,n+1}=P_{i,n}\) 且 \(P_{i,0}=P_i\)），便得到一族自然同构
\[
\Pi_{i,n}\ \cong\ P_{i,n}+E_{\min}[2^n],
\qquad
\Pi_{i,\infty}\ \cong\ \mathbf P_i+T_2(E_{\min}),
\]
其中右端表示在相应层次上的平移余类/扭子模型。
\end{corollary}

\begin{proof}
对每个 \(n\)，集合 \(\Pi_{i,n}\) 非空且为 \(E_{\min}[2^n]\) 的平移余类：任取 \(P_{i,n}\in\Pi_{i,n}\)，则
\[
\Pi_{i,n}=P_{i,n}+E_{\min}[2^n],
\]
且平移作用 \(E_{\min}[2^n]\curvearrowright \Pi_{i,n}\) 自由且传递。
结构映射 \([2]:\Pi_{i,n+1}\to\Pi_{i,n}\) 为满射并与该作用相容：
若 \(Q\in E_{\min}[2^{n+1}]\) 则 \([2](x+Q)=[2]x+[2]Q\)。
因此逆极限 \(\Pi_{i,\infty}=\varprojlim_n(\Pi_{i,n},[2])\) 上诱导出 \(T_2(E_{\min})=\varprojlim_n E_{\min}[2^n]\) 的自然平移作用，且该作用自由且传递，从而 \(\Pi_{i,\infty}\) 为 \(T_2(E_{\min})\)-torsor。
\par
若进一步给定一条相容提升 \(\mathbf P_i=(P_{i,n})_{n\ge 0}\in\Pi_{i,\infty}\)，则逐层平移给出同构
\[
E_{\min}[2^n]\stackrel{\sim}{\to}\Pi_{i,n},\quad Q\mapsto P_{i,n}+Q,
\qquad
T_2(E_{\min})\stackrel{\sim}{\to}\Pi_{i,\infty},\quad \mathbf Q\mapsto \mathbf P_i+\mathbf Q,
\]
从而得到所述“余类/扭子”模型表示。
\end{proof}

\input{con__xi-terminal-zm-leyang-finite-branch-regular-4ary-address}

\input{subsubsec__xi-terminal-zm-leyang-coherence-stopping-time}

\par
\input{con__xi-terminal-zm-leyang-spectral-quartic-a-deformation}

\begin{remark}[八面体单值化的射影模 \(3\) 读出与权一提升的可检验接口]\label{rem:xi-terminal-zm-octahedral-mod3-langlands}
标准同构 \(S_4\simeq \mathrm{PGL}_2(\FF_3)\)（例如 \cite{MITSmallGroupsPDF}）把定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-structure} 的单值群识别为八面体射影线性群像；
从而在 \(U\) 上得到一个有限像的 \(\mathrm{PGL}_2(\FF_3)\)-投影局部系统，可视为射影模 \(3\) 的几何 Langlands 参数。
另一方面，由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4} 与结论 \ref{con:xi-terminal-zm-specialization-discriminant-ab} 的泛型 \(S_4\) 性与 Hilbert 不可约性可知：对除去薄集的有理特化 \(y_0\in\QQ\)，所得数域的伽罗瓦闭包给出一个八面体型（\(S_4\)）射影表示 \(G_\QQ\to \mathrm{PGL}_2(\FF_3)\)；
在满足 oddness 等算术条件的情形下，其二维提升落入 Langlands--Tunnell 的权 \(1\) 自守范畴，从而把“分歧—单值”数据与可计算的权一模形式检验接口对接。\cite{Tunnell1981OctahedralArtin,BuzzardPotentialModularitySurvey}
\end{remark}

\begin{remark}[零点凝聚层级的椭圆化入口]\label{rem:xi-terminal-zm-leyang-zero-measure-outlook}
在椭圆单值化框架下，有限体积多项式族 \(\{Z_m(y)\}\) 的零点集合可被转写为 \(\pi_y\) 的某类椭圆函数序列之水平集/相位锁定集；
据此可在严格代数意义上刻画零点凝聚曲线，并进一步寻求相应密度公式与推前测度的解析表达。
\end{remark}

\input{conj__xi-leyang-elliptic-regulator-stokes-hub}

\input{conj__xi-metallic-mean-leyang-modular-anchor}
