\begin{theorem}[Lee--Yang 特征曲线的椭圆化与 \(37\)-模性]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-modularity-37}\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-37-modularity-monodromy-langlands}
设
\[
\Pi(\lambda,y):=\lambda^{4}-\lambda^{3}-(2y+1)\lambda^{2}+\lambda+y(y+1)\in\ZZ[\lambda,y],
\]
并令仿射曲线 \(\mathcal C\subset\mathbb A^2_{(\lambda,y)}\) 由 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 给出。
令
\[
x:=\lambda,\qquad v:=y-x^{2}.
\]
其中 \(v\) 与前文记号 \(u:=y-\lambda^2\) 一致。
则 \(\mathcal C\) 与椭圆曲线
\[
E_0:\quad v^{2}+v=x^{3}-x
\]
在 \(\QQ\) 上同构；可取显式互逆同构
\[
\phi:E_0\to \mathcal C,\quad (x,v)\longmapsto(\lambda,y)=(x,v+x^{2}),
\qquad
\phi^{-1}:\mathcal C\to E_0,\quad (\lambda,y)\longmapsto (x,v)=(\lambda,y-\lambda^{2}).
\]
并且 \(\Delta(E_0)=37\)、\(j(E_0)=110592/37\)；在 Cremona/LMFDB 记号下 \(E_0\) 对应强 Weil 曲线 \(37\mathrm a1\)，并可作为
\(
X_0^+(37):=X_0(37)/\langle w_{37}\rangle
\)
的代数模型之一。\cite{LMFDBEllipticCurve37a1}
\end{theorem}

\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_elliptic\_37\_modularity\_monodromy\_langlands}

\begin{proof}
将 \(y=v+x^2\) 与 \(\lambda=x\) 代入得到恒等式
\[
\Pi(x,v+x^2)=v^2+v-x^3+x,
\]
从而 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 与 \(v^2+v=x^3-x\) 等价；并且 \((x,v)\leftrightarrow(\lambda,y)\) 的互逆性由 \(y=v+x^2\) 在仿射坐标环中的可逆性直接给出，故 \(\phi\) 为 \(\QQ\)-同构。
不变量计算与外部标识见注记 \ref{rem:xi-terminal-elliptic-37a1-modular-anchor}。证毕。
\end{proof}
\par

\begin{proposition}[重量参数作为椭圆曲线上的四重函数：分歧点、分歧值与群律约束]\label{prop:xi-terminal-zm-leyang-f-ramification}
令 \(E_0\) 为定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-modularity-37} 的椭圆曲线，\(O\) 为无穷远点。
设
\[
f:=v+x^{2}=\phi^{*}(y)\in\QQ(E_0),
\]
并以同一符号记由 \(f\) 诱导的有理映射 \(f:E_0\to\PP^{1}\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\QQ(E_0)/\QQ(f)\) 为次数 \(4\) 的函数域扩张，并且 \(x\) 在 \(\QQ(f)\) 上的极小多项式为
  \[
  \Pi(x,f)=x^{4}-x^{3}-(2f+1)x^{2}+x+f(f+1)\in\QQ(f)[x].
  \]
  \item \(f\) 在 \(O\) 处具有唯一四阶极点，且 \((f)_\infty=4O\)。因此 \(\deg(f)=4\)，并在 \(O\) 上方全分歧（分歧指数 \(e_O=4\)）。
  \item \(f\) 的有限分歧点恰为 \(\dd f=0\) 的点；其 \(x\)-坐标满足
  \[
  \dd f=0\quad\Longleftrightarrow\quad (x^{2}-1)\bigl(16x^{3}-9x^{2}+1\bigr)=0.
  \]
  更具体地，有限分歧点由五点组成：两条有理点
  \[
  P_0=(1,-1),\qquad P_1=(-1,0),
  \]
  以及三点 \(P_2,P_3,P_4\)，其中 \(x(P_i)\) 为三次方程 \(16x^{3}-9x^{2}+1=0\) 的三根，且
  \[
  v(P_i)=\frac{1-3x(P_i)^2-2x(P_i)}{4x(P_i)}\qquad(i=2,3,4).
  \]
  \item 令 \(B\subset\PP^1\) 为覆盖 \(f:E_0\to\PP^1\) 的分歧值集合，则
  \[
  B=\{\infty,0,1\}\ \cup\ \{t\in\overline{\QQ}:\ P_{\mathrm{LY}}(t)=0\},
  \qquad
  P_{\mathrm{LY}}(t):=256t^3+411t^2+165t+32.
  \]
  并且 \(B\) 的每个有限分歧值之上恰出现一处简单分歧（分歧指数 \(2\)），其余点不分歧。
  \item 作为 \(E_0\) 上的亚纯微分，\(\dd f\) 的零极点除子满足
  \[
  \mathrm{div}(\dd f)=P_0+P_1+P_2+P_3+P_4-5O,
  \]
  从而在 \(E_0(\overline{\QQ})\) 的群律下有
  \[
  P_0+P_1+P_2+P_3+P_4=O,
  \qquad
  P_2+P_3+P_4=-(P_0+P_1)=\Bigl(\frac14,-\frac58\Bigr)\in E_0(\QQ).
  \]
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \(f=v+x^2\) 得 \(v=f-x^2\)。代回 \(E_0:v^2+v=x^3-x\) 并展开，得到
\[
(f-x^2)^2+(f-x^2)=x^3-x
\quad\Longleftrightarrow\quad
x^{4}-x^{3}-(2f+1)x^{2}+x+f(f+1)=0,
\]
即 \(\Pi(x,f)=0\)。因此 \([\QQ(E_0):\QQ(f)]\le 4\)。
\par
把 \(E_0\) 配方为短 Weierstrass 形式 \(Y^2=X^3-X+\tfrac14\)（取 \(X=x\)、\(Y=v+\tfrac12\)），则 \(x\) 与 \(v\) 在 \(O\) 处的极点阶分别为 \(2\) 与 \(3\)，故 \(f=v+x^2\) 在 \(O\) 处极点阶为 \(4\)，从而 \((f)_\infty=4O\) 且 \(\deg(f)=4\)。由次数等于函数域扩张次数可得 \([\QQ(E_0):\QQ(f)]=4\)，并且 \(\Pi(x,f)\) 为 \(x\) 的极小多项式。
\par
对 \(E_0:v^2+v=x^3-x\) 微分得到
\[
(2v+1)\,\dd v=(3x^2-1)\,\dd x.
\]
于是
\[
\dd f=\dd(v+x^2)=\dd v+2x\,\dd x=\left(\frac{3x^2-1}{2v+1}+2x\right)\dd x.
\]
因此 \(\dd f=0\) 等价于 \(3x^2-1+2x(2v+1)=0\)，亦即
\[
4xv+3x^2+2x-1=0.
\]
在 \(x\neq 0\) 上可解得 \(v=(1-3x^2-2x)/(4x)\)；
将其代回 \(v^2+v=x^3-x\) 并化简即得 \((x^2-1)(16x^3-9x^2+1)=0\)，从而得到五个有限分歧点的显式刻画。
\par
记 \(E_0\) 的标准正则微分
\[
\omega:=\frac{\dd x}{2v+1}.
\]
由上式可得 \(\dd f=(4xv+3x^2+2x-1)\,\omega\)。
由于 \(g(E_0)=1\)，\(\omega\) 在 \(E_0\) 上处处正则且无零极点；因此 \(\dd f\) 在五个有限分歧点处各有一个简单零点。
另一方面，由 \((f)_\infty=4O\) 可取局部参数 \(t\) 使 \(f\sim t^{-4}\)，则 \(\dd f\sim -4t^{-5}\dd t\)，故 \(\dd f\) 在 \(O\) 处为五阶极点，从而 \(\mathrm{div}(\dd f)=\sum_{i=0}^{4}P_i-5O\)。
该除子为典范类，而椭圆曲线的典范类在 \(\mathrm{Pic}^0(E_0)\) 中为零；在同一识别 \(E_0\simeq \mathrm{Pic}^0(E_0)\) 下得到群律恒等式 \(\sum_{i=0}^4 P_i=O\)。
最后，在短 Weierstrass 坐标 \((X,Y)\) 中，
\[
P_0=(1,-\tfrac12),\qquad P_1=(-1,\tfrac12),
\]
故弦割斜率为 \(-\tfrac12\)，从而 \(P_0+P_1=(\tfrac14,\tfrac18)\)，变回 \(v=Y-\tfrac12\) 得
\(
P_0+P_1=(\tfrac14,-\tfrac38)
\)；
取负元 \(v\mapsto -v-1\) 即得
\(
-(P_0+P_1)=(\tfrac14,-\tfrac58)
\)，从而 \(P_2+P_3+P_4=-(P_0+P_1)\)。
\par
最后，由 \(\Pi(x,f)=0\) 作为 \(\QQ(f)\) 上的四次方程，分歧值由判别式为零刻画；结合结论 \ref{con:xi-terminal-zm-discriminant-leyang} 的分解
\(
\mathrm{Disc}_{x}\bigl(\Pi(x,f)\bigr)=-f(f-1)P_{\mathrm{LY}}(f)
\)
得到分歧值集合 \(B=\{\infty,0,1\}\cup\{P_{\mathrm{LY}}(t)=0\}\)。
证毕。
\end{proof}
\par

\begin{theorem}[分歧型 \texorpdfstring{$(4;2^{5})$}{(4;2^5)} 覆盖的全对称单值化：\texorpdfstring{$\mathrm{Mon}(f)\cong S_4$}{Mon(f)=S4}]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-monodromy-s4}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_monodromy\_s4}
沿用命题 \ref{prop:xi-terminal-zm-leyang-f-ramification} 的 \(f:E_0\to\PP^{1}\)。
则 \(f\) 的几何单值群同构于 \(S_4\)。
等价地，将 \(\Pi(\lambda,y)\) 视为 \(\QQ(y)\) 上关于 \(\lambda\) 的四次多项式，则其函数域伽罗瓦群为 \(S_4\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:xi-terminal-zm-leyang-f-ramification}，覆盖 \(f:E_0\to\PP^1\) 在 \(O\) 上方全分歧，故绕 \(f=\infty\) 的局部单值为一个 \(4\)-循环；而任一有限分歧值处均为简单分歧，其局部单值为换位。
一个 \(4\)-循环与一个换位生成 \(S_4\)，故 \(\mathrm{Mon}(f)\cong S_4\)。
四次多项式的函数域伽罗瓦群与几何单值群之等价表述见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-generic-galois-s4}。证毕。
\end{proof}
\par

\begin{proposition}[素数 \(37\) 的双重显影：\(2\)-除子域与 Lee--Yang 分歧域的统一分歧控制]\label{prop:xi-terminal-37-double-ramification-fingerprint}
沿用定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-modularity-37} 与命题 \ref{prop:xi-terminal-zm-leyang-f-ramification} 的记号，并记 \(E_0[2]\) 为 \(E_0\) 的 \(2\)-挠子群。
则存在如下算术分歧指纹的一致性：
\begin{enumerate}
  \item 令 \(Z:=2v+1\)，则 \(E_0\) 等价配方为
  \[
  E_0:\quad Z^{2}=4x^{3}-4x+1.
  \]
  其 \(2\)-除法三次 \(4x^{3}-4x+1\) 的判别式为 \(\mathrm{Disc}(4x^{3}-4x+1)=2^{4}\cdot 37\)，从而 \(E_0[2]\) 的分裂域仅在素数 \(2\) 与 \(37\) 处可能分歧。
  \item Lee--Yang 三次
  \[
  P_{\mathrm{LY}}(t)=256t^{3}+411t^{2}+165t+32
  \]
  的判别式满足 \(\mathrm{Disc}(P_{\mathrm{LY}})=-3^{9}\cdot 31^{2}\cdot 37\)，从而其分裂域仅在素数 \(3,31,37\) 处可能分歧，且 \(37\) 以一次幂出现。
  \item 因而同一素数 \(37\) 同时作为 \(E_0\) 的极小判别式（亦即唯一坏约化素数）与 Lee--Yang 分歧域的必分歧素数出现；从分歧数据的观点看，Lee--Yang 分歧集合与椭圆曲线的坏素数在 \(37\) 处发生不可约耦合。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
对三次多项式 \(aX^{3}+bX^{2}+cX+d\) 的判别式取标准公式
\[
\mathrm{Disc}(aX^{3}+bX^{2}+cX+d)=b^{2}c^{2}-4ac^{3}-4b^{3}d-27a^{2}d^{2}+18abcd.
\]
对 \(4x^{3}-4x+1\) 代入 \((a,b,c,d)=(4,0,-4,1)\) 得 \(\mathrm{Disc}=1024-432=592=2^{4}\cdot 37\)，从而 \(E_0[2]\) 的分裂域仅在 \(\{2,37\}\) 处可能分歧。
第二条的判别式分解见结论 \ref{con:xi-terminal-zm-leyang-cubic-arithmetic}。
最后一条由“分裂域仅在判别式素因子处可能分歧”的一般事实立即推出。证毕。
\end{proof}
\par

\begin{proposition}[唯一坏素数与 \texorpdfstring{$\mathrm{GL}_2$}{GL2} 局部数据的锁定]\label{prop:xi-prime-bad-set-determines-unramified-data}
设 \(E/\QQ\) 为椭圆曲线，且其极小判别式满足 \(|\Delta(E)|=p\) 为素数。
则 \(E\) 的坏约化素数集合包含于 \(\{p\}\)，且 \(E\) 在 \(p\) 处为乘法约化，从而导子 \(N(E)=p\)。
若进一步满足 \(\dim S_2(\Gamma_0(p))=1\)，则存在唯一规范化新形式 \(g\in S_2(\Gamma_0(p))\) 使
\[
L(E,s)=L(g,s),
\]
并且对每个良素 \(\ell\neq p\)，与 \(E\) 对应的 \(\ell\)-进 Galois 表示在所有非分歧处的 Frobenius 特征多项式（等价地 Hecke 本征值序列 \((a_\ell)_{\ell\neq p}\)）由该单一算术输入 \(p\) 唯一确定。
特别地，\(p=37\) 时可取 \(E=E_0: v^2+v=x^3-x\)，其满足 \(\Delta(E_0)=37\) 且 \(\dim S_2(\Gamma_0(37))=1\)，故其全部非分歧局部数据由坏素数集合 \(\{37\}\) 锁定。
\end{proposition}
\begin{proof}
\(|\Delta(E)|=p\) 蕴含极小判别式仅在 \(p\) 处有正赋值，故坏约化素数集合包含于 \(\{p\}\)。
并且 \(\ord_p(\Delta(E))=1\) 强制 \(E\) 在 \(p\) 处为乘法约化，因而导子指数为 \(1\)，得到 \(N(E)=p\)。
由模性定理存在 \(g\in S_2(\Gamma_0(p))\) 满足 \(L(E,s)=L(g,s)\)。
当 \(\dim S_2(\Gamma_0(p))=1\) 时，规范化条件 \(a_1=1\) 迫使 \(g\) 唯一，从而其 Hecke 本征值序列唯一；
这等价于所有 \(\ell\neq p\) 处非分歧局部因子（Frobenius 特征多项式）被唯一锁定。
对 \(p=37\) 的锚定由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-modularity-37} 与推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-langlands-level37} 的外部核验接口给出。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[判别式的 gcd--导子原则：Lee--Yang 分歧素数与坏约化素数的可计算接口]\label{conj:xi-leyang-discriminant-gcd-conductor-principle}
设由某一 Lee--Yang 特征谱曲线的椭圆化得到椭圆曲线 \(E/\QQ\)，并设模型内禀地给出一整数
\(\mathfrak D_{\mathrm{LY}}\in\ZZ\)
（可取为控制临界值/分歧的判别式、结式或其平方自由部分的规范化代表）。
记 \(\mathrm{sqf}(\cdot)\) 为平方自由部分算子。
则预期存在同一模型类中不依赖坐标选择的对应，使得
\[
\mathrm{sqf}\!\Bigl(\gcd\bigl(\Delta(E),\mathfrak D_{\mathrm{LY}}\bigr)\Bigr)
=
\mathrm{sqf}\!\bigl(N(E)\bigr),
\]
其中 \(\Delta(E)\) 为极小判别式、\(N(E)\) 为导子。
在 \(\Delta(E)\) 平方自由的情形，该关系等价于：\(\gcd(\Delta(E),\mathfrak D_{\mathrm{LY}})\) 的素因子集合与坏约化素数集合一致。
\end{conjecture}

\begin{corollary}[Langlands--\texorpdfstring{$\mathrm{GL}_2$}{GL2} 的可审计实现：导子 \(37\) 的模性对象与八面体有限参数]\label{cor:xi-terminal-zm-leyang-langlands-level37}
令 \(\mathcal C\) 为定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-modularity-37} 的特征曲线（亦即 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 的正规化），并令 \(E_0\) 为相应椭圆曲线。
并沿用命题 \ref{prop:xi-terminal-zm-leyang-f-ramification} 的四重覆盖 \(f:E_0\to\PP^1\) 及其分歧值集合 \(B\subset\PP^1\)，令 \(U:=\PP^1\setminus B\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item 存在唯一的权 \(2\)、level \(37\) 的规范化新形式 \(g\in S_2(\Gamma_0(37))\) 及对应自守表示 \(\pi_{37}\)，并相应存在与 \(E_0\) 相容的 \(\ell\)-进 Galois 表示族 \(\{\rho_{E_0,\ell}\}_{\ell}\)，使得
  \[
  L(\mathcal C,s)=L(E_0,s)=L(g,s)=L(\pi_{37},s).
  \]
  并且对任意良素 \(p\neq 37\) 有点计数恒等式
  \[
  \#E_0(\FF_p)=p+1-a_p,
  \]
  其中 \(a_p\) 为 \(g\) 的 Hecke 本征值（亦即 \(E_0\) 的 Frobenius 迹）。
  \item 推前得到的秩 \(4\) 局部系统
  \[
  \mathcal L:=\left.(f_\ast\underline{\QQ})\right|_{U}
  \]
  具有几何单值像 \(\mathrm{Mon}(\mathcal L)\cong S_4\)，并经标准同构 \(S_4\simeq \mathrm{PGL}_2(\FF_3)\) 可识别为八面体有限像投影局部系统。\cite{MITSmallGroupsPDF}
  此外，命题 \ref{prop:xi-terminal-37-double-ramification-fingerprint} 表明控制 \(E_0[2]\) 与 \(B\setminus\{\infty,0,1\}\) 的两条三次分裂域仅在 \(\{2,3,31,37\}\) 处可能分歧。
\end{enumerate}
由此，谱四次 \(\Pi(\lambda,y)\) 的正规化与分歧单值数据在算术层面内生锁定了一个 level \(37\) 的 \(\mathrm{GL}_2(\mathbb A_\QQ)\) 模性对象（由 \(L\)-函数与 \(\{a_p\}\) 可计算核验）以及一个八面体有限像投影参数（由 \(\mathrm{Mon}(f)\cong S_4\simeq \mathrm{PGL}_2(\FF_3)\) 读出）。
\end{corollary}
\begin{proof}
第一条由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-elliptic-modularity-37} 的同构 \(\mathcal C\simeq E_0\) 与椭圆曲线模性定理推出；对 level \(37\) 的外部命名与交叉核验接口见注记 \ref{rem:xi-terminal-elliptic-37a1-modular-anchor}。\cite{LMFDBEllipticCurve37a1,LMFDBNewform372aa,ConradTSWFinal}
该新形式的唯一性可由 \(\dim S_2(\Gamma_0(37))=1\) 的标准维数计算或数据库条目直接读出。\cite{LMFDBNewform372aa}
\(\#E_0(\FF_p)=p+1-a_p\)（\(p\neq 37\)）为 Eichler--Shimura 对应与模性表述下的标准点计数公式。
\par
第二条中 \(\mathrm{Mon}(\mathcal L)\cong \mathrm{Mon}(f)\cong S_4\) 由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-monodromy-s4} 直接给出；八面体识别由 \(S_4\simeq \mathrm{PGL}_2(\FF_3)\) 的标准同构得到。分歧素数集合由命题 \ref{prop:xi-terminal-37-double-ramification-fingerprint} 立即推出。
证毕。
\end{proof}
\par

\subsubsection{Lee--Yang 零因子张量函子与未分歧参数}\label{subsubsec:xi-leyang-zero-divisor-tensor-functor-unramified}
\input{para__xi-leyang-zero-divisor-tensor-functor-langlands}
\par

\begin{conjecture}[Kapustin--Witten 物理几何朗兰兹中的 Lee--Yang 分歧壁：范畴化对应]\label{conj:xi-terminal-zm-leyang-kapustin-witten-wall}
沿用推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-leyang-langlands-level37} 第二条的分歧集 \(B\)、开曲线 \(U=\PP^1\setminus B\) 与局部系统 \(\mathcal L\)。
猜想在 Kapustin--Witten 所述的 \(4\mathrm d\ \mathcal N=4\) 超对称 Yang--Mills 的拓扑扭曲与边界/线算符框架下，可构造一类范畴对象 \(\mathfrak E(\mathcal L)\)，使其在几何朗兰兹等价中成为 Hecke 特征对象，特征值局部系统为 \(\mathcal L\)，并且 \(B\) 中的有限分歧值对应于耦合常数复延拓中的壁穿越与非正则极限。\cite{KapustinWitten2006GeometricLanglands}
\end{conjecture}
