\begin{theorem}[Prony 矩映射的 \texorpdfstring{$\Delta^4$}{Delta^4} 雅可比律]\label{thm:xi-prony-moment-map-jacobian-delta4}
设 \(k\) 为特征不为 \(2\) 的域，取两两不同的 \(a_1,\dots,a_\kappa\in k\) 与非零权 \(\omega_1,\dots,\omega_\kappa\in k^{\times}\)。
定义矩量
\[
s_m:=\sum_{i=1}^{\kappa}\omega_i a_i^{m}\qquad(m\ge 0),
\]
并考虑 Prony 矩映射
\[
\Phi_{\kappa}:k^{2\kappa}\longrightarrow k^{2\kappa},\qquad
(a_1,\dots,a_\kappa,\omega_1,\dots,\omega_\kappa)\longmapsto (s_0,s_1,\dots,s_{2\kappa-1}).
\]
则雅可比行列式满足恒等式
\[
\det\!\left(\frac{\partial(s_0,\dots,s_{2\kappa-1})}{\partial(\omega_1,\dots,\omega_\kappa,a_1,\dots,a_\kappa)}\right)
=
(-1)^{\frac{\kappa(\kappa-1)}2}
\Bigl(\prod_{i=1}^{\kappa}\omega_i\Bigr)
\Bigl(\prod_{1\le i<j\le \kappa}(a_j-a_i)^4\Bigr).
\]
\leanverified{paper\_xi\_prony\_moment\_map\_jacobian\_delta4}
\end{theorem}
\begin{proof}
记 \(J\) 为上述 \((2\kappa\times 2\kappa)\) 雅可比矩阵。
对 \(m=0,\dots,2\kappa-1\) 与 \(i=1,\dots,\kappa\) 有
\[
\frac{\partial s_m}{\partial \omega_i}=a_i^{m},
\qquad
\frac{\partial s_m}{\partial a_i}=\omega_i\,m\,a_i^{m-1}.
\]
将后 \(\kappa\) 列分别提出 \(\omega_i\) 因子，得
\[
\det(J)=\Bigl(\prod_{i=1}^{\kappa}\omega_i\Bigr)\det(C),
\]
其中 \(C\) 的列由 \(\{a_i^{m}\}_{m=0}^{2\kappa-1}\) 与 \(\{m a_i^{m-1}\}_{m=0}^{2\kappa-1}\) 并置构成，即每个节点 \(a_i\) 的“值—导数”汇合矩阵。
该 \(C\) 为每个节点重数为 \(2\) 的汇合 Vandermonde（confluent Vandermonde）矩阵，其行列式的闭式为
\[
\det(C)=(-1)^{\frac{\kappa(\kappa-1)}2}\prod_{1\le i<j\le \kappa}(a_j-a_i)^{2\cdot 2},
\]
从而
\(
\det(C)=(-1)^{\frac{\kappa(\kappa-1)}2}\prod_{i<j}(a_j-a_i)^4
\)。
代回即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Prony 谱的判定与重建门槛：一般位置下相差一项采样]\label{cor:xi-prony-decision-vs-reconstruction-one-sample-gap}
\leanverified{paper\_xi\_prony\_decision\_vs\_reconstruction\_one\_sample\_gap}
在定理 \ref{thm:xi-prony-moment-map-jacobian-delta4} 的设定下，令 \((s_m)_{m\ge 0}\) 由
\(
s_m=\sum_{i=1}^{\kappa}\omega_i a_i^{m}
\)
给出，并假设处于一般位置：\(\{a_i\}\) 两两不同且 \(\prod_i\omega_i\neq 0\)。
则成立以下三条互相兼容的最小性结论：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{最小可判定阈值.}
        记 Hankel 主块
        \[
        H_{\kappa-1}:=\bigl(s_{i+j}\bigr)_{0\le i,j\le \kappa-1}\in M_{\kappa}(k).
        \]
        则在一般位置下 \(H_{\kappa-1}\) 可逆，并且其行列式对最高阶样本 \(s_{2\kappa-2}\) 为仿射函数：
        对固定前缀 \((s_0,\dots,s_{2\kappa-3})\) 有
        \[
        \det(H_{\kappa-1})=\alpha\,s_{2\kappa-2}+\beta,
        \qquad
        \alpha=\det\!\bigl(s_{i+j}\bigr)_{0\le i,j\le \kappa-2}.
        \]
        因而在 \(\alpha\neq 0\) 的一般位置上，仅凭更短前缀 \((s_0,\dots,s_{2\kappa-3})\) 不能判定 \(\det(H_{\kappa-1})\) 的消失/非消失，
        而给出长度 \(2\kappa-1\) 的前缀 \((s_0,\dots,s_{2\kappa-2})\) 则可直接完成该判定。
  \item \textbf{截断纤维维数律.}
        记截断矩映射
        \[
        \Phi_{\kappa}^{\langle 2\kappa-1\rangle}:(a_1,\dots,a_\kappa,\omega_1,\dots,\omega_\kappa)\longmapsto (s_0,\dots,s_{2\kappa-2})\in k^{2\kappa-1}.
        \]
        则在上述一般位置的 Zariski 开集上，\(\Phi_{\kappa}^{\langle 2\kappa-1\rangle}\) 的纤维为一维光滑代数簇；
        换言之，长度 \(2\kappa-1\) 的截断数据在一般位置下尚残留一个自由参数。
  \item \textbf{最小可重建阈值.}
        加入一个额外采样 \(s_{2\kappa-1}\)（即给出长度 \(2\kappa\) 的前缀 \((s_0,\dots,s_{2\kappa-1})\)），
        则在一般位置下可唯一重建节点集 \(\{a_i\}\) 与权重集 \(\{\omega_i\}\)（至多差一个置换），
        等价地，Prony 矩映射 \(\Phi_{\kappa}\) 在一般位置上为局部双射并在置换商后无歧义。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
\textbf{(1)}
对 \(\det(H_{\kappa-1})\) 沿右下角元素 \(s_{2\kappa-2}\) 作 Laplace 展开即得仿射表达，其中系数 \(\alpha\) 为对应余子式。
在一般位置下 \(H_{\kappa-2}\) 可逆从而 \(\alpha\neq 0\)，故可通过选择 \(s_{2\kappa-2}\) 使 \(\det(H_{\kappa-1})\) 取零或取非零，得到“更短前缀不可判定”；而给出 \(s_{2\kappa-2}\) 后可直接计算 \(\det(H_{\kappa-1})\) 完成判定。
\par
\textbf{(2)}
由定理 \ref{thm:xi-prony-moment-map-jacobian-delta4}，在一般位置下 \(\det J\neq 0\)，故 \(\Phi_\kappa\) 在该点附近为局部解析同胚。
将 \(\Phi_\kappa\) 与坐标投影 \((s_0,\dots,s_{2\kappa-1})\mapsto(s_0,\dots,s_{2\kappa-2})\) 复合，可知 \(\Phi_{\kappa}^{\langle 2\kappa-1\rangle}\) 在该点的微分秩为 \(2\kappa-1\)，
从而由隐函数定理得其局部纤维为一维流形；代数意义下即为一般位置上的一维光滑纤维。
\par
\textbf{(3)}
仍由定理 \ref{thm:xi-prony-moment-map-jacobian-delta4}，在一般位置下 \(\Phi_\kappa\) 为局部双射。
由于 \(\Phi_\kappa\) 对指标置换不变，故节点与权重仅可能差一个置换；在取置换商后得到无歧义重建。证毕。
\end{proof}
