\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\dd y$}{dy} 的显式分解与分子函数的精确除子]\label{thm:xi-leyang-ed-dy-explicit-divisor}
\leanverified{paper\_xi\_leyang\_ed\_dy\_explicit\_divisor}
在仿射坐标 \((m,u)\) 下考虑椭圆曲线
\[
E_D/\QQ:\quad u^2=-4m^3-16m^2+16m+65,
\]
并定义有理函数
\[
y
:=\frac{u-(4m^2-17)}{2(m-2)(m+2)^2}\in\QQ(E_D).
\]
令 \(\omega:=\dd m/u\) 为 \(E_D\) 的不变微分。
则成立严格恒等式
\[
\dd y=\frac{F}{2(m-2)^2(m+2)^3}\,\omega,
\]
其中
\[
F=\bigl(4m^3-8m^2-19m+34\bigr)u+\bigl(6m^4+24m^3-48m^2-99m+98\bigr)\in\QQ[m,u].
\]
并且将 \(F\) 视为 \(E_D\) 上的有理函数，其除子满足
\[
\operatorname{div}(F)
=2(2,-1)+3(-2,-1)+(-4,-1)+\sum_{i=1}^{3}R_{g,i}-9O,
\]
其中 \(O\) 为无穷远点，\(R_{g,i}\in E_D(\overline\QQ)\) 为映射 \(y:E_D\to\PP^1\) 在三条 Lee--Yang 分支值之上的三处有限分歧点。
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \(y=\frac{u-(4m^2-17)}{2(m-2)(m+2)^2}\) 作全导数，并以曲线方程隐式微分
\[
2u\,\dd u=\bigl(-12m^2-32m+16\bigr)\dd m
\]
消去 \(\dd u\)，即可化简得到所示分解式 \(\dd y=\frac{F}{2(m-2)^2(m+2)^3}\omega\)。
\par
为刻画 \(F=0\) 的零点与重数，注意对任意点满足 \(u^2=f(m)\)（其中 \(f(m)=-4m^3-16m^2+16m+65\)），有消元恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-leyang-ed-F-elimination}
\bigl(6m^4+24m^3-48m^2-99m+98\bigr)^2
-f(m)\bigl(4m^3-8m^2-19m+34\bigr)^2
=4(m-2)^2(m+2)^3(m+4)\,h(m),
\end{equation}
其中
\(
h(m)=16m^3-87m^2+186m-128
\)。
因此 \(F=0\) 在 \(E_D\) 上的解由 \(m=2\)（重数 \(2\)）、\(m=-2\)（重数 \(3\)）、\(m=-4\)（重数 \(1\)）及 \(h(m)=0\) 的三根（各重数 \(1\)）完全给出；相应的点坐标由 \(u^2=f(m)\) 唯一确定到 \(\pm\) 号分支。
\par
另一方面，由 \(F\) 的次数估计（或以局部参数在 \(O\) 处展开）可得 \(F\) 在 \(O\) 处具有九阶极点，从而其零点总次数（计重数）亦为 \(9\)。
结合 \eqref{eq:xi-leyang-ed-F-elimination} 所给出的全部有限零点计数与重数，得到所述除子分解，其中 \(h(m)=0\) 所对应的三点即为三条 Lee--Yang 分支值之上的分歧点 \(R_{g,i}\)。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 三个分歧点由一条抛物线截出]\label{thm:xi-leyang-ed-parabola-cuts-ramification}
在定理 \ref{thm:xi-leyang-ed-dy-explicit-divisor} 的设定下，定义
\[
\Phi:=u-8m^2+29m-31\in\QQ(E_D).
\]
则
\[
\operatorname{div}(\Phi)=Q_0'+\sum_{i=1}^{3}R_{g,i}-4O,
\qquad
Q_0'=\Bigl(\frac74,\frac{19}4\Bigr)\in E_D(\QQ).
\]
等价地，仿射二次曲线 \(u=8m^2-29m+31\) 与三次曲线 \(E_D\) 的交点（按重数计）恰为 \(Q_0'\) 与三个 \(R_{g,i}\)，其余交数集中在无穷远点 \(O\)（交重数为 \(4\)）。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\Phi=0\) 得 \(u=8m^2-29m+31\)。
代回 \(E_D\) 的方程并化简，得到
\[
(8m^2-29m+31)^2-(-4m^3-16m^2+16m+65)=(4m-7)\,h(m),
\]
其中 \(h(m)=16m^3-87m^2+186m-128\) 与 \eqref{eq:xi-leyang-ed-F-elimination} 相同。
故 \(\Phi=0\) 在 \(E_D\) 上的仿射解由 \(m=\frac74\)（对应 \(Q_0'\)）与 \(h(m)=0\) 的三根（对应三点 \(R_{g,i}\)）构成。
\par
又 \(\Phi\) 的主部由 \(-8m^2\) 主导，故在 \(O\) 处具有四阶极点，从而除子为
\(\operatorname{div}(\Phi)=Q_0'+\sum_i R_{g,i}-4O\)。
\end{proof}

\begin{corollary}[Lee--Yang 三个分歧点的迹为有理点]\label{cor:xi-leyang-ed-trace-of-ramification-is-rational}
记
\[
Q_0=\Bigl(\frac74,-\frac{19}4\Bigr)\in E_D(\QQ),
\qquad
Q_0'=-Q_0.
\]
则在 \(E_D\) 的群律下有
\[
R_{g,1}+R_{g,2}+R_{g,3}=Q_0.
\]
等价地，度为 \(3\) 的有效除子 \(D_g:=\sum_{i=1}^3R_{g,i}\) 满足线性等价
\[
D_g\sim Q_0+2O.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-leyang-ed-parabola-cuts-ramification} 得
\(
D_g+Q_0'-4O\sim 0
\)。
另一方面，函数 \(m-\frac74\) 的除子为
\[
\operatorname{div}\Bigl(m-\frac74\Bigr)=Q_0+Q_0'-2O,
\]
故 \(Q_0'\sim 2O-Q_0\)。
代回得到 \(D_g\sim Q_0+2O\)。
在椭圆曲线同构 \(\mathrm{Pic}^0(E_D)\simeq E_D\) 下，度零除子类对应于群和，遂得 \(R_{g,1}+R_{g,2}+R_{g,3}=Q_0\)。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 的非分歧同伴点与另一条抛物截面]\label{thm:xi-leyang-ed-parabola-cuts-unramified-companions}
设 \(U_{g,i}\in E_D(\overline\QQ)\)（\(i=1,2,3\)）为满足 \(P_{\mathrm{LY}}(y)=0\) 且在 \(y\) 上不分歧的三点（即每条 Lee--Yang 分支值之上除去分歧点后的剩余点）。
则它们满足如下两条显式描述。
\begin{enumerate}
  \item \(U_{g,i}\) 的 \(m\)-坐标是三次多项式
  \[
  \tilde h(m):=4m^3-15m^2+132m+148
  \]
  的三根。
  \item 定义二次截面函数
  \[
  \Psi:=u+m^2-\frac{19}{4}m+\frac12\in\QQ(E_D),
  \]
  则
  \[
  \operatorname{div}(\Psi)=Q_0'+\sum_{i=1}^3U_{g,i}-4O.
  \]
  等价地，仿射二次曲线 \(u=-m^2+\frac{19}{4}m-\frac12\) 与 \(E_D\) 的交点（按重数计）恰由 \(Q_0'\) 与三点 \(U_{g,i}\) 给出。
\end{enumerate}
并且有判别式恒等式
\[
\operatorname{disc}(\tilde h)=\operatorname{disc}(P_{\mathrm{LY}})=-2^6\cdot 3^3\cdot 31^2\cdot 37,
\]
从而 \(\tilde h\) 的分裂域与 Lee--Yang 三次域一致。
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \(\Psi=0\) 解得 \(u=-m^2+\frac{19}{4}m-\frac12\)。
代回 \(E_D\) 并化简可得
\[
\Bigl(-m^2+\frac{19}{4}m-\frac12\Bigr)^2-(-4m^3-16m^2+16m+65)=\frac1{16}(4m-7)\,\tilde h(m),
\]
从而 \(\Psi=0\) 的仿射解由 \(m=\frac74\)（对应 \(Q_0'\)）与 \(\tilde h(m)=0\) 的三根（对应三点）组成。
由于 \(y:E_D\to\PP^1\) 为次数 \(3\) 的映射，而每条 Lee--Yang 分支值纤维型为 \((2,1)\)，故在每条分支值之上除分歧点外恰有一个剩余点；三条分支值总计给出三点，必与上述三点一致，即为 \(\{U_{g,1},U_{g,2},U_{g,3}\}\)。
\par
判别式恒等式与分裂域一致性由直接计算给出。
\end{proof}

\begin{proposition}[同一分支纤维中的群律约束]\label{prop:xi-leyang-ed-fiber-group-law-constraint}
设 \(y_0\in\overline\QQ\) 为 \(y\) 的任一分支值，且纤维型为 \((2,1)\)。
记分歧点为 \(R_{y_0}\)，同纤维剩余点为 \(U_{y_0}\)。
则在 \(E_D\) 的群律下恒有
\[
2R_{y_0}+U_{y_0}=Q_0,
\qquad
Q_0=\Bigl(\frac74,-\frac{19}4\Bigr).
\]
特别地，对三条 Lee--Yang 分支值满足
\[
U_{g,i}=Q_0-2R_{g,i}\quad(i=1,2,3),
\qquad
\sum_{i=1}^3U_{g,i}=Q_0.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
函数 \(y-y_0\) 与 \(y\) 具有相同极点除子。
记 \(P_-:=(-2,1)\)、\(P_+:=(2,1)\)，则由 \(y\) 的极点结构可取
\(
(y)_\infty=2P_-+P_+
\)。
另一方面，\(y-y_0\) 在纤维上零点除子为 \(2R_{y_0}+U_{y_0}\)，故
\[
\operatorname{div}(y-y_0)=2R_{y_0}+U_{y_0}-(2P_-+P_+).
\]
由主除子度零与 \(\mathrm{Pic}^0(E_D)\simeq E_D\) 的识别，得到群律恒等式
\(
2R_{y_0}+U_{y_0}=2P_-+P_+
\)。
又由既定有理点数据可核验 \(2P_-+P_+=Q_0\)，从而得到第一式。
对三条 Lee--Yang 分支值逐点代入并求和，结合推论 \ref{cor:xi-leyang-ed-trace-of-ramification-is-rational}，即得最后两式。
\end{proof}

\begin{theorem}[翻倍--平移对应的 \texorpdfstring{$m$}{m}-坐标有理提升与 \texorpdfstring{$h\mapsto \tilde h$}{h->htilde} 的显式恒等式]\label{thm:xi-leyang-ed-double-translate-varphi-h-to-htilde}
沿用定理 \ref{thm:xi-leyang-ed-parabola-cuts-ramification} 的分歧点 \(R_{g,i}\) 与命题 \ref{prop:xi-leyang-ed-fiber-group-law-constraint} 的群律约束。
对任意满足
\[
u=8m^2-29m+31,\qquad h(m)=0
\]
的分歧点 \(R=(m,u)=R_{g,i}\)，定义同纤维未分歧同伴点
\[
U:=Q_0-2R\in E_{\mathrm D}(\overline\QQ),
\qquad
Q_0=\left(\frac74,-\frac{19}{4}\right).
\]
则 \(U\) 的 \(m\)-坐标由 \(m\) 的一个显式有理函数 \(\varphi(m)\) 给出，并且 \(\varphi\) 与 \(\tilde h\) 之间满足严格代数恒等式：
\input{sections/generated/eq_xi_ed_h_to_htilde_varphi}
从而 \(h(m)=0\Rightarrow \tilde h(\varphi(m))=0\)，并且对每个 \(i\) 有
\[
m(U_{g,i})=\varphi\bigl(m(R_{g,i})\bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:xi-leyang-ed-fiber-group-law-constraint}，对每条 Lee--Yang 分歧值之上的分歧点 \(R_{g,i}\) 与未分歧点 \(U_{g,i}\) 恒有
\(
U_{g,i}=Q_0-2R_{g,i}
\)。
将椭圆曲线的加法/倍点公式写为 \((m,u)\)-坐标的有理表达式，并在约束 \(u=8m^2-29m+31,\ h(m)=0\) 下化简，
即可得到 \(m(U)\) 作为 \(m\) 的有理函数 \(\varphi(m)\)；
进一步把 \(\varphi\) 代入 \(\tilde h\) 并清分母，即得到所示恒等式。
上述化简与恒等式核验可由相应脚本逐项复现。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$2$}{2}-进判别式指数的跃迁]\label{cor:xi-leyang-ed-disc-tildeh-vs-h}
\leanverified{paper\_xi\_leyang\_ed\_disc\_tildeh\_vs\_h}
沿用 \(\Disc(h)=-2^{2}\cdot 3^{3}\cdot 31^{2}\cdot 37\)（定理 \ref{thm:xi-leyang-branchfield-equals-hm-splittingfield}）与
\(\Disc(\tilde h)=-2^{6}\cdot 3^{3}\cdot 31^{2}\cdot 37\)（定理 \ref{thm:xi-leyang-ed-parabola-cuts-unramified-companions}），则
\[
\Disc(\tilde h)=2^{4}\,\Disc(h).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
两条判别式分解式相除即得。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[两条 Tschirnhaus 消元恒等式锁定 Lee--Yang 三次]\label{thm:xi-leyang-ed-tschirnhaus-resultants-lock-PLY}
令
\[
P_{\mathrm{LY}}(y)=256y^3+411y^2+165y+32\in\ZZ[y],
\]
并令
\[
h(m):=16m^3-87m^2+186m-128,\qquad
\tilde h(m):=4m^3-15m^2+132m+148.
\]
则在 \(\QQ[y]\) 中成立两条结式恒等式（\(\operatorname{Res}_m\) 表示关于变量 \(m\) 的结式）：
\begin{enumerate}
  \item
  \[
  \operatorname{Res}_m\!\left(
  h(m),\ 2(m-2)(m+2)^2\,y-(4m^2-29m+48)
  \right)
  =-714432\cdot P_{\mathrm{LY}}(y).
  \]
  \item
  \[
  \operatorname{Res}_m\!\left(
  \tilde h(m),\ 8(m-2)(m+2)^2\,y+(20m^2-19m-66)
  \right)
  =-33226752\cdot P_{\mathrm{LY}}(y).
  \]
\end{enumerate}
因此 Lee--Yang 三次域可由两套完全显式的有理参数化同时生成：
\[
y=\frac{4m^2-29m+48}{2(m-2)(m+2)^2}\quad\text{其中 }h(m)=0;
\qquad
y=\frac{-20m^2+19m+66}{8(m-2)(m+2)^2}\quad\text{其中 }\tilde h(m)=0.
\]
\leanverified{paper\_xi\_leyang\_ed\_tschirnhaus\_resultants\_lock\_ply}
\end{theorem}
\begin{proof}
对给定二元方程组分别对变量 \(m\) 取结式消元即可得到一元多项式。
所得结式非零且次数为 \(3\)，并且其零点集合与 \(P_{\mathrm{LY}}(y)\) 的三根一致，故二者在 \(\QQ[y]\) 中必相差一个非零常数因子。
该常数可由首项系数（或在任取一点处代入比较）确定，从而得到所示恒等式。
\end{proof}
