\begin{theorem}[\texorpdfstring{$p_7$}{p7} 的 Chebotarev 分解型密度与判别式奇偶律]\label{thm:xi-p7-chebotarev-splitting-density}
令
\[
p_7(x)=x^5-2x^4-7x^3-2x+2\in\ZZ[x],
\]
并令 \(\Delta:=\Disc_x(p_7)\in\ZZ\) 为其判别式。
令 \(L/\QQ\) 为其分裂域，并固定同构 \(\Gal(L/\QQ)\cong S_5\)（命题 \ref{prop:pom-a4-galois-s5} 的口径）。
记 \(\mathcal P\) 为所有不整除 \(\Delta\) 的素数集合。
则对任意 \(p\in\mathcal P\)，多项式 \(p_7\) 在 \(\FF_p\) 上的不可约分解型与 Frobenius 元 \(\mathrm{Frob}_p\in S_5\) 的循环型一一对应；
并且各分解型在 \(\mathcal P\) 内具有自然密度，分别为
\[
\begin{array}{c|c}
\text{分解型} & \text{密度}\\ \hline
(1,1,1,1,1) & \frac{1}{120}\\
(2,1,1,1) & \frac{10}{120}=\frac{1}{12}\\
(2,2,1) & \frac{15}{120}=\frac{1}{8}\\
(3,1,1) & \frac{20}{120}=\frac{1}{6}\\
(3,2) & \frac{20}{120}=\frac{1}{6}\\
(4,1) & \frac{30}{120}=\frac{1}{4}\\
(5) & \frac{24}{120}=\frac{1}{5}.
\end{array}
\]
此外，对一切 \(p\in\mathcal P\)，Frobenius 置换的符号满足判别式平方类律
\[
\operatorname{sgn}(\mathrm{Frob}_p)=\left(\frac{\Delta}{p}\right),
\]
其中 \(\bigl(\frac{\Delta}{p}\bigr)\) 为 Legendre 符号。
因此条件在 \(\bigl(\frac{\Delta}{p}\bigr)=+1\)（偶置换）时，分解型只能落在
\((1^5),(2,2,1),(3,1,1),(5)\)
四类之中，且条件密度分别为
\[
\frac{1}{60},\qquad \frac{15}{60}=\frac14,\qquad \frac{20}{60}=\frac13,\qquad \frac{24}{60}=\frac25.
\]
条件在 \(\bigl(\frac{\Delta}{p}\bigr)=-1\)（奇置换）时，分解型只能落在
\((2,1,1,1),(4,1),(3,2)\)
三类之中，且条件密度分别为
\[
\frac{10}{60}=\frac16,\qquad \frac{30}{60}=\frac12,\qquad \frac{20}{60}=\frac13.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \(p\in\mathcal P\)，扩张 \(L/\QQ\) 在 \(p\) 处未分歧，故 \(\mathrm{Frob}_p\) 定义良好。
Chebotarev 密度定理给出：任意共轭类 \(C\subseteq S_5\) 的出现密度为 \(|C|/|S_5|=|C|/120\)。
而五次多项式在 \(\FF_p\) 上的不可约分解型与 \(\mathrm{Frob}_p\) 的循环分解型一致。
对 \(S_5\) 的各循环型计算其共轭类大小：
\[
|1^5|=1,\quad |2\cdot 1^3|=10,\quad |2\cdot 2\cdot 1|=15,\quad |3\cdot 1^2|=20,\quad |3\cdot 2|=20,\quad |4\cdot 1|=30,\quad |5|=24,
\]
除以 \(120\) 得第一组密度。
\par
判别式平方类律来自如下事实：对 \(p\nmid \Delta\)，判别式在 \(\FF_p^\times/(\FF_p^\times)^2\) 中的平方类等于置换表示的符号角色在 \(\mathrm{Frob}_p\) 上的取值；
即 \(\operatorname{sgn}(\mathrm{Frob}_p)=(\Delta/p)\)。
由于 \(S_5\) 的偶置换恰为 \(A_5\) 且 \(|A_5|=60\)，在条件 \((\Delta/p)=+1\) 下密度按 \(|C|/60\) 归一化；在条件 \((\Delta/p)=-1\) 下同理，得到所列条件密度。证毕。
\end{proof}

\endinput

