\begin{theorem}[有限域随机补全的通用非退化失败率]\label{thm:xi-hankel-finitefield-random-completion-nondegenerate}
\leanverified{paper\_xi\_hankel\_finitefield\_random\_completion\_nondegenerate}
设 \(p\) 为素数，\(k=\FF_p\)。
固定 \(d\ge 1\) 与 \(1\le \delta\le d\)，并取任意前缀
\[
b=(b_0,\dots,b_{2d-\delta-1})\in k^{2d-\delta}.
\]
令随机变量 \(X=(X_1,\dots,X_\delta)\) 在 \(k^\delta\) 上均匀分布，并按命题 \ref{prop:xi-hankel-window-fiber-delta} 定义 \(H_0(X)\in M_d(k)\)。
设
\[
D(X):=\det(H_0(X))\in k[X_1,\dots,X_\delta]
\]
为非零多项式，则有失败概率界
\[
\Pr\bigl[D(X)=0\bigr]\ \le\ \frac{\deg D}{p}\ \le\ \frac{d}{p}.
\]
特别地，当 \(p\gg d\) 时，以概率至少 \(1-d/p\) 落入开集 \(\{\det(H_0(X))\neq 0\}\)，从而补全后的长度 \(2d\) 截断在 Hankel 秩 \(d\) 的意义下具有唯一延拓。
\end{theorem}
\begin{proof}
矩阵 \(H_0(X)\) 的各条目均为 \(k\) 上的仿射线性函数（每个 \(X_i\) 至多以一次出现）。
行列式是矩阵条目的 \(d\) 次齐次多项式，因此 \(D(X)\) 的总次数满足 \(\deg D\le d\)。
在 \(D\not\equiv 0\) 时，Schwartz--Zippel 引理给出
\[
\Pr[D(X)=0]\le \deg D/p\le d/p.
\]
最后一条由命题 \ref{prop:xi-hankel-window-fiber-delta} 的唯一延拓结论推出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[汉克尔模素审计的显式好素数上界]\label{thm:xi-hankel-explicit-good-prime-bound}
设 \((a_n)_{n\ge 0}\subset\ZZ\)。
给定整数 \(d\ge 1\) 与偏移 \(\ell\ge 0\)，令
\[
H:=\bigl(a_{\ell+i+j}\bigr)_{0\le i,j\le d-1}\in M_d(\ZZ),
\qquad
\Delta:=\det(H)\neq 0,
\qquad
B:=\max_{0\le i,j\le d-1}|a_{\ell+i+j}|.
\]
则存在一个素数 \(p\)（可取为最小的满足 \(p\nmid \Delta\) 的素数）使得
\[
p\ \le\ C\,d\,\log(dB)\,\log\!\bigl(d\log(dB)\bigr),
\]
其中 \(C>0\) 为绝对常数。
并且对该 \(p\) 有
\[
\mathrm{rank}_{\FF_p}(H\bmod p)=d.
\]
\leanverified{paper\_xi\_hankel\_explicit\_good\_prime\_bound}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 Hadamard 界，
\[
|\Delta|
\le \prod_{i=1}^{d}\|{\rm row}_i(H)\|_2
\le (\sqrt d\,B)^{d}.
\]
令 \(M:=\lfloor \log_2|\Delta|\rfloor+1\)，则 \(2^{M-1}\le |\Delta|<2^M\)。
若前 \(M\) 个素数均整除 \(\Delta\)，则其乘积亦整除 \(\Delta\)，从而
\(
|\Delta|\ge \prod_{j=1}^{M}p_j\ge 2^M
\)，矛盾。
故存在某个素数 \(p\le p_M\) 满足 \(p\nmid \Delta\)。
对 \(M\ge 6\) 的情形，经典显式界给出 \(p_M\le M(\log M+\log\log M)\)；
将
\(
M\ll d\log(\sqrt d\,B)\ll d\log(dB)
\)
代入即可得到所述上界（小 \(M\) 情形吸收到常数 \(C\) 中）。
最后，\(p\nmid\Delta\) 等价于 \(\det(H\bmod p)\neq 0\)，从而 \(\mathrm{rank}_{\FF_p}(H\bmod p)=d\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[有限域 Hankel 完备的确定性去随机化]\label{prop:xi-hankel-finitefield-deterministic-completion}
\leanverified{paper\_xi\_hankel\_finitefield\_deterministic\_completion}
沿用定理 \ref{thm:xi-hankel-finitefield-random-completion-nondegenerate} 的设定，并额外假设 \(p>d\)。
令
\(
S:=\{0,1,\dots,d\}\subset \FF_p
\)，并考虑确定性网格 \(S^\delta\subset \FF_p^\delta\)。
则对任意非零多项式 \(D(X)\in \FF_p[X_1,\dots,X_\delta]\) 满足 \(\deg D\le d\)，必存在 \(x\in S^\delta\) 使 \(D(x)\neq 0\)。
因此枚举至多 \((d+1)^\delta\) 次赋值即可找到 \(\det(H_0(x))\neq 0\) 的补全，从而得到唯一 Hankel 延拓（命题 \ref{prop:xi-hankel-window-fiber-delta}）。
\end{proposition}
\begin{proof}
因 \(\deg D\le d\)，每个变量的次数亦不超过 \(d\)。
若 \(D\) 在 \(S^\delta\) 上处处为零，则对任意固定 \(x_2,\dots,x_\delta\in S\)，一元多项式
\(
x_1\mapsto D(x_1,x_2,\dots,x_\delta)
\)
在 \(S\) 的 \(d+1\) 个点上皆为零，故必为零多项式；
于是 \(D\) 的所有 \(X_1\) 系数多项式在 \(S^{\delta-1}\) 上处处为零。
对剩余变量递归重复同一论证，得到所有系数皆为零，从而 \(D\equiv 0\)，与假设矛盾。
故必存在 \(x\in S^\delta\) 使 \(D(x)\neq 0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[素数放大型 Hankel--秩补全为 Las Vegas 期望常数轮]\label{cor:xi-hankel-finitefield-random-completion-las-vegas-expected}
沿用定理 \ref{thm:xi-hankel-finitefield-random-completion-nondegenerate} 的设定。
考虑 Las Vegas 方案：反复独立抽取 \(X\sim\mathrm{Unif}(k^\delta)\) 直到 \(\det(H_0(X))\neq 0\) 为止。
则期望尝试次数满足
\[
\EE[\#\mathrm{trials}]
\le
\frac{1}{1-d/p}.
\]
特别地，当 \(p\ge 2d\) 时有 \(\EE[\#\mathrm{trials}]\le 2\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
记失败事件 \(F:=\{\det(H_0(X))=0\}\)。
由定理 \ref{thm:xi-hankel-finitefield-random-completion-nondegenerate} 得 \(\Pr(F)\le d/p\)，从而成功概率 \(\Pr(F^{c})\ge 1-d/p\)。
独立重复试验的停止时间服从几何分布，故
\(
\EE[\#\mathrm{trials}]=1/\Pr(F^{c})
\le 1/(1-d/p)
\)；
代入 \(p\ge 2d\) 即得第二条。证毕。
\end{proof}

\endinput
