\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\abs{4O}$}{|4O|} 线性扭曲的一参数四次谱模型]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-linear-twist-quartic-family}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_linear\_twist\_quartic\_family}
设短 Weierstrass 模型
\[
E/\QQ:\quad Y^2=X^3-X+\tfrac14
\]
与无穷远点 \(O\in E\)。
令
\[
y:=X^2+Y-\tfrac12\in \QQ(E),
\qquad
y_t:=y+tX=X^2+tX+Y-\tfrac12\in \QQ(E)\qquad (t\in\QQ).
\]
则 \(y_t\) 在 \(O\) 处具有极除子 \(4O\)，从而诱导次数 \(4\) 的覆盖 \(y_t:E\to\PP^1\)。
并且在仿射 \((X,y)\)-坐标下，\(y_t\) 的像曲线由显式四次方程给出：
\[
\Pi_t(X,y):=X^4+(2t-1)X^3+(t^2-2y-1)X^2+(1-t-2ty)X+y(y+1)=0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义 \(y_t=X^2+tX+Y-\tfrac12\) 可解得
\[
Y=y+\tfrac12-X^2-tX.
\]
代入 \(E\) 的方程 \(Y^2=X^3-X+\tfrac14\) 并展开整理即得 \(\Pi_t(X,y)=0\)。
反之，若 \((X,y)\) 满足 \(\Pi_t(X,y)=0\)，令 \(Y:=y+\tfrac12-X^2-tX\)，则立得 \((X,Y)\in E\) 且 \(y_t(X,Y)=y\)，从而 \(\Pi_t=0\) 的归一化同构于 \(E\)。
又 \(X\) 在 \(O\) 处极点阶为 \(2\)、\(Y\) 为 \(3\)，故 \(y=X^2+Y-\tfrac12\) 在 \(O\) 处极点阶为 \(4\)，而 \(tX\) 仅为 \(2\)；从而 \((y_t)_\infty=4O\)，即 \(\deg(y_t)=4\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[有限分歧除子的显式生成元与群和约束]\label{prop:xi-terminal-zm-leyang-linear-twist-ramification-divisor}
对任意 \(t\in\QQ\)，设
\[
f_t(X,Y):=(4X+2t)Y+3X^2-1\in \QQ(E)^\times.
\]
则 \(y_t:E\to\PP^1\) 的全部有限分歧点（按重数计）恰为 \(f_t\) 的零点，并且在 \(E\) 上有主除子恒等式
\[
\operatorname{div}(f_t)=\sum_{i=1}^5 P_i(t)-5O,
\]
其中 \(P_1(t),\dots,P_5(t)\in E(\overline{\QQ})\) 为 \(y_t\) 的五个有限分歧点（总重数 \(5\)）。
特别地，在 \(E\) 的群结构下有
\[
P_1(t)+\cdots+P_5(t)=O.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
对 \(E:Y^2=X^3-X+\tfrac14\) 微分得
\[
2Y\,\dd Y=(3X^2-1)\,\dd X.
\]
因此
\[
\dd y_t=\dd(X^2+tX+Y-\tfrac12)
=\Bigl(2X+t+\frac{3X^2-1}{2Y}\Bigr)\dd X
=\frac{(4X+2t)Y+3X^2-1}{2Y}\,\dd X.
\]
令 \(\omega:=\dd X/(2Y)\)，则 \(\omega\) 为 \(E\) 上处处正则且无零极的不变微分，故
\(
\operatorname{div}(\dd y_t)=\operatorname{div}(f_t)
\)。
另一方面，\(\dd y_t=y_t^*(\dd u)\)（其中 \(u\) 为 \(\PP^1\) 上仿射坐标），且 \(\operatorname{div}(\dd u)=-2\infty\)。
由微分拉回公式得
\[
\operatorname{div}(\dd y_t)=R_t-2(y_t)^*\infty.
\]
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-linear-twist-quartic-family}，\((y_t)_\infty=4O\)，故 \((y_t)^*\infty=4O\)。
并且 \(y_t\) 在 \(O\) 处全分歧，分歧指数为 \(4\)，从而 \(R_t\) 在 \(O\) 处系数为 \(3\)。
由 Hurwitz 公式（\(g(E)=1\)、\(\deg(y_t)=4\)）可得剩余有限分歧权重总和为 \(5\)，因而存在五个有限分歧点 \(P_1(t),\dots,P_5(t)\)（按重数计）使
\[
R_t=3O+\sum_{i=1}^5 P_i(t).
\]
于是
\[
\operatorname{div}(\dd y_t)=\Bigl(3O+\sum_{i=1}^5 P_i(t)\Bigr)-8O=\sum_{i=1}^5 P_i(t)-5O,
\]
从而 \(\operatorname{div}(f_t)=\sum_{i=1}^5 P_i(t)-5O\)。
由于右侧为主除子，其在 \(\operatorname{Pic}^0(E)\cong E\) 中类为零，遂得群和约束 \(\sum_i P_i(t)=O\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[判别式曲线的椭圆化：\texorpdfstring{$\Disc_X(\Pi_t)=0$}{Disc\_X(Pi\_t)=0} 的归一化]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-linear-twist-discriminant-elliptification}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_linear\_twist\_discriminant\_elliptification}
令
\[
D(t,y):=\Disc_{X}\!\bigl(\Pi_t(X,y)\bigr)\in \ZZ[t,y],
\]
并令平面曲线 \(\mathcal D\subset\mathbb A^2_{t,y}\) 由 \(D(t,y)=0\) 给出。
则 \(D(t,y)\) 在 \(\QQ[t,y]\) 中不可约，且 \(\mathcal D\) 的归一化为一条椭圆曲线，并与 \(E\) 双有理等价。
更精确地，存在显式双有理互逆映射 \(\Phi:E\dashrightarrow\mathcal D\)、\(\Psi:\mathcal D\dashrightarrow E\)，其中
\[
\Phi(X,Y)=\Bigl(t=\frac{1-3X^2-4XY}{2Y},\ \ y=X^2+tX+Y-\tfrac12\Bigr),
\]
并且 \(\Psi\) 可由重根消元给出：令
\begin{align*}
A_0(t,y)=&\,4t^5-t^4+28t^3y+10t^3-32t^2y-40t^2+48ty^2+38ty+31t+2y^2-34y-4,\\
C(t,y)=&\,-8t^4y-4t^4+2t^3y+3t^3-48t^2y^2-32t^2y+14t^2+50ty^2+22ty-21t\\
&\,-64y^3-41y^2+25y+8,
\end{align*}
则在开集 \(A_0(t,y)\neq 0\) 上
\[
\Psi(t,y)=\Bigl(X=\frac{-C(t,y)}{2A_0(t,y)},\ \ Y=y+\tfrac12-X^2-tX\Bigr).
\]
此外，\(D(t,y)\) 具有如下闭式展开：
\begin{align*}
D(t,y)=\,&-4 t^7 +16 t^6 y +9 t^6 -48 t^5 y -24 t^5 -16 t^4 y^3 +136 t^4 y^2 +180 t^4 y +90 t^4\\
&+4 t^3 y^3 -318 t^3 y^2 -462 t^3 y -156 t^3 -128 t^2 y^4 +256 t^2 y^3 +640 t^2 y^2 +528 t^2 y +117 t^2\\
&+144 t y^4 -112 t y^3 -618 t y^2 -246 t y -32 t -256 y^5 -155 y^4 +246 y^3 +133 y^2 +32 y .
\end{align*}
\end{theorem}
\begin{proof}
由判别式的定义，\(D(t,y)=0\) 当且仅当存在 \(X\) 使 \(\Pi_t(X,y)=\partial_X\Pi_t(X,y)=0\)，亦即 \(\Pi_t(\cdot,y)\) 在某点出现重根。
对任意 \((X,Y)\in E\) 且 \(Y\neq 0\)，置
\[
t=\frac{1-3X^2-4XY}{2Y}.
\]
则
\[
f_t(X,Y)=(4X+2t)Y+3X^2-1=0,
\]
从而由命题 \ref{prop:xi-terminal-zm-leyang-linear-twist-ramification-divisor} 可知 \(X\) 为关于 \(y\) 的临界根。
再令 \(y=X^2+tX+Y-\tfrac12\)，即有 \(\Pi_t(X,y)=0\)，故 \(\Phi(E)\subset \mathcal D\)。
\par
反向构造中，取 \((t,y)\in\mathcal D\) 的一般点，则 \(\Pi_t(X,y)\) 具有唯一的二重根 \(\xi\)。
对多项式对 \((\Pi_t,\partial_X\Pi_t)\) 作一次子结式计算可得线性子结式
\(
S_1(X)=2A_0(t,y)\,X+C(t,y)
\)，其零点即 \(\xi\)。
因此 \(X=-C/(2A_0)\)。
令 \(Y:=y+\tfrac12-X^2-tX\)，则由 \(\Pi_t(X,y)=0\) 立刻推出 \(Y^2=X^3-X+\tfrac14\)，从而 \(\Psi(t,y)\in E\)。
直接检验可得 \(\Psi\circ\Phi=\mathrm{id}\) 与 \(\Phi\circ\Psi=\mathrm{id}\) 在各自稠密开集上成立，从而 \(\mathcal D\) 的函数域与 \(\QQ(E)\) 同构；于是 \(D(t,y)\) 不可约且 \(\mathcal D\) 的归一化同构于 \(E\)。
闭式展开由 \(D(t,y)=\Disc_X(\Pi_t)\) 的显式计算得到。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[分歧参数映射的满对称单值化：\texorpdfstring{$\Gal\cong S_5$}{Gal = S5}]\label{thm:xi-terminal-zm-leyang-linear-twist-parameter-map-s5}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_linear\_twist\_parameter\_map\_s5}
令
\[
\tau:=\frac{1-3X^2-4XY}{2Y}\in\QQ(E),
\]
则 \(\tau:E\to\PP^1_t\) 为次数 \(5\) 的非恒等覆盖。
其函数域扩张 \(\QQ(E)/\QQ(t)\) 的伽罗瓦闭包之伽罗瓦群同构于 \(S_5\)。
等价地，\(X\) 在 \(\QQ(t)\) 上满足五次方程
\[
P(X,t)=16X^5+(16t-9)X^4+(4t^2-16)X^3+(-16t+10)X^2+(-4t^2+4t)X+(t^2-1)=0,
\]
且
\[
\Gal\bigl(P(X,t)/\QQ(t)\bigr)\cong S_5.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\tau=(1-3X^2-4XY)/(2Y)\) 解得
\[
Y=\frac{1-3X^2}{2(2X+t)}.
\]
代入 \(E:Y^2=X^3-X+\tfrac14\) 并清分母即得 \(P(X,t)=0\)，从而 \([\QQ(E):\QQ(t)]\le 5\)。
观察 \(\tau\) 的极除子：在 \(O\) 处 \(\operatorname{ord}_O(X)=-2\)、\(\operatorname{ord}_O(Y)=-3\)，故 \(\operatorname{ord}_O(\tau)=-2\)；
在 \(Y=0\) 的三点处，分母为一阶零而分子与之互素，故各给出一阶极点。
因此 \(\tau^*\infty\) 的次数为 \(2+3=5\)，从而 \(\deg(\tau)=5\) 且 \([\QQ(E):\QQ(t)]=5\)。
\par
为判定伽罗瓦群，取特化 \(t=2\) 得
\[
P(X,2)=16X^5+23X^4-22X^2-8X+3.
\]
其模 \(5\) 仍为不可约五次多项式，故伽罗瓦群 \(G\subset S_5\) 传递且含有 \(5\)-循环。
并且其判别式
\[
\Delta(P(X,2))=-2^{16}\cdot 3^3\cdot 23\cdot 37^2
\]
非平方，故 \(G\nsubseteq A_5\)。
又在素数 \(83\) 下有分解型
\[
P(X,2)\equiv 16\,(X^2-7X+28)\,(X^3+24X^2-26X-15)\pmod{83},
\]
对应 Frobenius 循环型 \((2)(3)\)，从而 \(G\) 含有阶 \(3\) 元。
由含 \(5\)-循环的传递子群分类可知 \(G\in\{C_5,D_5,F_{20},A_5,S_5\}\)；
其中 \(C_5,D_5,A_5\subset A_5\) 已由判别式非平方排除，\(F_{20}\) 不含阶 \(3\) 元亦被排除，故 \(G=S_5\)。
最后由特化同态的基本性质，\(\Gal(P(X,2)/\QQ)\) 为 \(\Gal(P(X,t)/\QQ(t))\) 的子群；既然前者已为 \(S_5\)，则后者必为 \(S_5\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[判别式五次核的不可解性]\label{cor:xi-terminal-zm-leyang-linear-twist-discriminant-quintic-unsolvable}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_leyang\_linear\_twist\_discriminant\_quintic\_unsolvable}
将 \(D(t,y)\) 视为 \(\QQ(t)\) 上关于 \(y\) 的五次多项式，则其伽罗瓦闭包的伽罗瓦群同构于 \(S_5\)。
特别地，\(D(t,y)\) 在 \(\QQ(t)\) 上一般不可由根式求解。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-linear-twist-discriminant-elliptification}，曲线 \(\mathcal D:D(t,y)=0\) 的归一化同构于 \(E\)，而投影 \(\pi_t:\mathcal D\to\PP^1_t\) 在函数域层面即为 \(\tau:E\to\PP^1_t\)。
故 \(\QQ(\mathcal D)=\QQ(E)\)，并且 \(\QQ(E)/\QQ(t)\) 的伽罗瓦闭包群为 \(S_5\)（定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-linear-twist-parameter-map-s5}）。
因此 \(D(t,y)\) 作为生成元的最小多项式，其伽罗瓦群亦为 \(S_5\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[无穷多个有理参数产生有理分歧值]\label{cor:xi-terminal-zm-leyang-linear-twist-infinitely-many-rational-branch-values}
若 \(E(\QQ)\) 为无限群（例如该曲线为正秩曲线，见 \cite{LMFDBEllipticCurve37a1}），则存在无穷多个 \(t\in\QQ\) 使得 \(D(t,y)\in\QQ[y]\) 具有有理根；
等价地，存在无穷多个 \(t\in\QQ\) 使 \(y_t:E\to\PP^1\) 至少包含一个有理分歧值。
\end{corollary}
\begin{proof}
取任意 \(P=(X,Y)\in E(\QQ)\) 且 \(Y\neq 0\)，置 \(t=\tau(P)\in\QQ\)，并令 \(y=X^2+tX+Y-\tfrac12\in\QQ\)。
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-leyang-linear-twist-discriminant-elliptification} 的映射 \(\Phi\)，得到 \((t,y)\in\mathcal D(\QQ)\)，即 \(D(t,y)=0\)。
由于 \(E(\QQ)\) 无穷且仅有限多个点满足 \(Y=0\)，从而得到无穷多个这样的有理 \(t\)。
证毕。
\end{proof}
