\begin{theorem}[\texorpdfstring{$k$}{k}-重主导谱碰撞的 Mittag--Leffler 普遍临界核]\label{thm:xi-mittag-leffler-universal-kfold-jordan-collision}
\leanverified{paper\_xi\_mittag\_leffler\_universal\_kfold\_jordan\_collision}
令 \(M(t)\in M_d(\CC)\) 为 \(t\) 在 \(0\) 的邻域内解析的矩阵族。
设 \(M(0)\) 的谱满足：
\begin{enumerate}
  \item 存在 \(\eta>0\) 使得除特征值 \(1\) 外，其余全部特征值 \(\lambda\) 满足 \(|\lambda|\le 1-\eta\)；
  \item 特征值 \(1\) 的代数重数为 \(k\)，几何重数为 \(1\)（对应单 Jordan 块）；
  \item 在适当选择的主导 Jordan 基下，限制到主导广义特征子空间的特征多项式满足一参数非退化展开
  \[
  \chi(\lambda,t)
  =(\lambda-1)^k-\mathbf c\,t
  +O\!\left(t^2+t(\lambda-1)+(\lambda-1)^{k+1}\right),
  \qquad
  \mathbf c\neq 0.
  \]
\end{enumerate}
取向量 \(u,v\in\CC^d\) 使得其在主导 Jordan 链上的最高阶配对不为零（等价地：在主导子空间标准形中，双线性型 \(u^\top(\cdot)\,v\) 不消去 \((1,k)\) 矩阵元）。
定义标量序列
\[
Z_n(t):=u^\top M(t)^{\,n+k-1}v,\qquad n\ge 1.
\]
则存在常数 \(\mathbf C\neq 0\)（由 \(u,v\) 与主导 Jordan 链的配对给出）使得对任意紧集 \(K\subset\CC\) 有一致收敛
\[
\boxed{\;
n^{-(k-1)}\,Z_n\!\left(-\frac{s}{n^k}\right)\ \longrightarrow\
\mathbf C\,E_{k,k}\!\left(-\mathbf c\,s\right)
\qquad (n\to\infty,\ s\in K)\; }.
\]
其中二参数 Mittag--Leffler 函数定义为
\[
E_{k,k}(z):=\sum_{r\ge 0}\frac{z^r}{\Gamma(kr+k)}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由谱隙假设，取围绕主导谱簇的 Riesz 投影 \(P(t)\)，则存在常数 \(C>0\) 与 \(0<\vartheta<1\) 使
\[
M(t)^n=\bigl(P(t)M(t)P(t)\bigr)^n+R_n(t),
\qquad
\|R_n(t)\|\le C\,\vartheta^n
\]
在 \(t\) 的充分小邻域内一致成立。
故在 \(n^{-(k-1)}\) 的尺度下，\(R_n(t)\) 的贡献指数小，可忽略。
\par
记 \(A(t):=P(t)M(t)P(t)\) 并把其视为作用在 \(k\)-维主导广义特征子空间上的算子。
由单 Jordan 块的一参数解析变形，可取解析可逆变换 \(S(t)\) 使
\[
S(t)^{-1}A(t)S(t)=J_k+\tau(t)E_{k1},
\qquad
\tau(t)=\mathbf c\,t+O(t^2),
\]
其中 \(J_k\) 为特征值 \(1\) 的 \(k\times k\) Jordan 块，\(E_{k1}\) 为仅 \((k,1)\) 位置为 \(1\) 的矩阵。
并且由边界配对的非消去假设，存在 \(\mathbf C\neq 0\) 使得
\[
Z_n(t)=\mathbf C\cdot \bigl(J_k+\tau(t)E_{k1}\bigr)^{n+k-1}_{1k}
 +O(n^{k-2})+O(\vartheta^n)
\]
在 \(t\) 的充分小邻域内成立。
\par
对矩阵族 \(J_k+\tau E_{k1}\)，其 \((1,k)\) 元满足阶为 \(k\) 的常系数线性递推，其特征多项式为 \((\lambda-1)^k-\tau\)。
由此得到临界缩放 \(t=-s/n^k\) 下的统一极限核为 Mittag--Leffler 函数：
\[
n^{-(k-1)}\bigl(J_k+\tau(t)E_{k1}\bigr)^{n+k-1}_{1k}
\longrightarrow
E_{k,k}\!\left(-\mathbf c\,s\right),
\]
且误差对 \(s\) 的紧集一致。
合并上述各步即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$k$}{k}-阶缩放下零点的普适量子化]\label{cor:xi-mittag-leffler-kfold-zero-quantization}
\leanverified{paper\_xi\_mittag\_leffler\_kfold\_zero\_quantization}
在定理 \ref{thm:xi-mittag-leffler-universal-kfold-jordan-collision} 的条件下，
设 \(t_{n,j}\) 为 \(Z_n(t)\) 的零点序列且满足 \(n^k t_{n,j}\to -s_j\)。
则必有
\[
E_{k,k}(-\mathbf c\,s_j)=0.
\]
反之，若 \(s\) 是函数 \(E_{k,k}(-\mathbf c\,\cdot)\) 的简单零点，则存在零点族 \(t_n(s)\) 使
\[
t_n(s)=-\frac{s}{n^k}+o(n^{-k}),
\qquad
Z_n\bigl(t_n(s)\bigr)=0.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-mittag-leffler-universal-kfold-jordan-collision} 给出
\(
f_n(s):=n^{-(k-1)}Z_n(-s/n^k)
\)
在紧集上一致收敛到 \(\mathbf C\,E_{k,k}(-\mathbf c\,s)\)（\(\mathbf C\neq 0\)）。
由 Hurwitz 定理，任何零点极限必须落在极限函数的零点集合上；而简单零点在一致收敛下稳定延拓，给出所述反向存在性。证毕。
\end{proof}

\endinput
