\begin{theorem}[Lee--Yang 重根素数处 \texorpdfstring{$S_5$}{S5} 正则闭包的半稳定纤维]\label{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber}
\leanverified{paper\_xi\_terminal\_zm\_delta\_s5\_tame\_collision\_semistable\_fiber}
沿用结论 \ref{con:xi-terminal-zm-delta-s5-regular-closure-genus-109} 的正则闭包曲线 \(X\) 及其 \(\,A_5\)-商
\(
C_{A_5}=X/A_5
\)
（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-delta-a5-fixedfield-hyperelliptic-genus2}）。
令 \(p\) 为素数并满足 \(p\nmid 60\) 且 \(B_5\bmod p\) 在 \(\overline{\FF}_p\) 上存在且仅存在一个二重根、其余根皆单根；等价地 \(p\in P_2:=\{17,37,223,3739,7333\}\)（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-delta-b5-bad-reduction-primes-collision-fingerprint}）。
则 \(X\) 在 \(\QQ_p\) 上半稳定，并且其稳定模型的特殊纤维 \(X^{\mathrm{st}}_{\FF_p}\) 具有如下结构：
\begin{enumerate}
  \item \(X^{\mathrm{st}}_{\FF_p}\) 不可约，且恰含 \(60\) 个普通双点。
  \item 记 \(\widetilde X_{\FF_p}\) 为 \(X^{\mathrm{st}}_{\FF_p}\) 的归一化，则 \(\widetilde X_{\FF_p}\) 光滑，且存在 \(\,A_5\)-伽罗瓦覆盖
  \[
  \widetilde X_{\FF_p}\longrightarrow E_p,
  \]
  其中 \(E_p\) 为 \(C_{A_5}\) 在 \(\FF_p\) 上稳定纤维的归一化椭圆曲线；该覆盖恰在两点处分歧，且两处分歧指数皆为 \(5\)。
  \item 因而 \(g(\widetilde X_{\FF_p})=49\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-delta-a5-fixedfield-hyperelliptic-genus2}，曲线 \(C_{A_5}\) 具有超椭圆模型
\(
s^2=(\delta-4)B_5(\delta)
\)
且 \(g(C_{A_5})=2\)。
在所述素数 \(p\) 下，\(B_5\bmod p\) 恰一处二重根且其余根单纯（结论 \ref{con:xi-terminal-zm-delta-b5-bad-reduction-primes-collision-fingerprint}），从而 \(C_{A_5}\) 的特殊纤维在对应分支点处出现且仅出现一个普通双点；其归一化为属 \(1\) 的光滑曲线，记为 \(E_p\)。
\par
考虑自然商映射 \(\pi_{A_5}:X\to C_{A_5}\)。
由于 \(p\nmid |A_5|=60\)，该覆盖在 \(p\) 处为温和分歧。
由 Riemann--Hurwitz 公式，
\[
2g(X)-2
=60\bigl(2g(C_{A_5})-2\bigr)+\sum_{Q\in C_{A_5}}\sum_{P\mapsto Q}\bigl(e_P-1\bigr).
\]
代入 \(g(X)=109\)、\(g(C_{A_5})=2\) 得总分歧度数为 \(96\)。
而 \(A_5\) 的非平凡循环惯性只能为阶 \(5\)（对应 \(5\)-循环类），每个分歧点在 Galois 口径下贡献
\(
60(1-\frac15)=48
\)；
故 \(\pi_{A_5}\) 恰在两点处分歧且分歧指数皆为 \(5\)。
\par
另一方面，\(C_{A_5}\) 的唯一节点由 \(B_5\) 的二重根诱导，属于分支谱的温和碰撞；可取半稳定模型使上述两处分歧点与该节点互不相交。
于是 \(\pi_{A_5}\) 在该节点处为 \'etale，节点的逆像由 \(60\) 个互不相交的节点组成（因为覆盖度数为 \(60\) 且分解群平凡）。
由此 \(X^{\mathrm{st}}_{\FF_p}\) 仍不可约并恰含 \(60\) 个节点，得到第一条。
\par
对归一化应用基本交换性：由于 \(\pi_{A_5}\) 在节点处 \'etale，归一化与拉回交换，从而得到第二条所述的 \(\,A_5\)-伽罗瓦覆盖 \(\widetilde X_{\FF_p}\to E_p\)，其分歧完全来自 \(\pi_{A_5}\) 的两处分歧点，分歧指数保持为 \(5\)。
最后对 \(\widetilde X_{\FF_p}\to E_p\) 用 Hurwitz 公式（\(g(E_p)=1\)）得
\[
2g(\widetilde X_{\FF_p})-2
=60(2\cdot 1-2)+2\cdot 60\Bigl(1-\frac15\Bigr)
=96,
\]
从而 \(g(\widetilde X_{\FF_p})=49\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[上述温和碰撞素数处的半稳定 N\'eron 结构与导子指数]\label{cor:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-neron-conductor}
在定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber} 的设定下，\(X\) 在 \(p\) 处半稳定，且其 Jacobian \(J(X)\) 在 \(\QQ_p\) 上具有半稳定约化。
若 \(\mathcal J\) 为其 N\'eron 模型，\(\mathcal J^0\) 为单位连通分量，则在 \(\FF_p\) 上存在分裂半阿贝尔扩张
\[
1\ \longrightarrow\ \mathbf G_m^{60}\ \longrightarrow\ \mathcal J^0_{\FF_p}\ \longrightarrow\ J(\widetilde X_{\FF_p})\ \longrightarrow\ 1,
\]
从而 \(J(X)\) 的环面秩为 \(60\)，阿贝尔部分维数为 \(\dim J(\widetilde X_{\FF_p})=49\)。
此外，对任意 \(\ell\neq p\)，\(\ell\)-进 Tate 模的惯性表示 Swan 部分为 \(0\)，且 Artin 导子指数满足
\[
f_p\!\bigl(H^1_{\acute e t}(X_{\overline{\QQ}_p},\QQ_\ell)\bigr)=60.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber}，稳定纤维不可约且有 \(60\) 个节点。
其对偶图为单顶点加 \(60\) 条自环边，故第一 Betti 数为 \(60\)。
半稳定 Jacobian 的结构理论（Raynaud 的广义 Jacobian 描述）给出：\(\mathcal J^0_{\FF_p}\) 的最大代数环面维数等于对偶图的第一 Betti 数，且阿贝尔部分同构于归一化 Jacobian \(J(\widetilde X_{\FF_p})\)，于是得到所示精确列与环面秩断言。
\par
由于 \(p\nmid 60\)，约化为温和半稳定，故 Swan 导子为 \(0\)；
而 Artin 导子指数等于单幂幺单作用的缺陷维数，亦等于环面秩 \(60\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$S_5$}{S5}-等变单态与诱导模分解]\label{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-monodromy-induced-sgn}
在定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber} 的设定下，令
\(
V_\ell:=H^1_{\acute e t}(X_{\overline{\QQ}_p},\QQ_\ell)
\)
（\(\ell\neq p\)），记 \(I_p\) 为惯性群，并令 \(N\) 为单值化算子。
则作为 \(S_5\)-表示，有同构
\[
\mathrm{Im}(N)\ \cong\ \Ind^{S_5}_{\langle\tau\rangle}\!\bigl(\mathrm{sgn}\bigr)\ \otimes\ \QQ_\ell(-1),
\]
其中 \(\tau\) 为任一换位，\(\langle\tau\rangle\simeq C_2\)，\(\mathrm{sgn}\) 为其非平凡特征。
并且存在不可约分解
\[
\Ind^{S_5}_{C_2}\!\bigl(\mathrm{sgn}\bigr)
\ \cong\
\varepsilon\ \oplus\ V_{(4,1)}\ \oplus\ 3V_{(2,1,1,1)}\ \oplus\ 2V_{(3,2)}\ \oplus\ 3V_{(2,2,1)}\ \oplus\ 3V_{(3,1,1)},
\]
其中 \(\varepsilon\) 为符号表示，其余 \(V_\lambda\) 以分拆型 \(\lambda\vdash 5\) 标记。
从而在每个 \(S_5\)-等型分量上，导子指数（亦即 \(\dim\mathrm{Im}(N)\) 的等型维数）分别为
\[
f_p(\varepsilon)=1,\quad
f_p((4,1))=4,\quad
f_p((2,1,1,1))=12,\quad
f_p((3,2))=10,\quad
f_p((2,2,1))=15,\quad
f_p((3,1,1))=18,
\]
且上述六项之和为 \(60\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber}，稳定纤维 \(X^{\mathrm{st}}_{\FF_p}\) 的对偶图 \(\Gamma\) 为单顶点加 \(60\) 条自环边。
温和半稳定情形下，\(\mathrm{Im}(N)\) 与 \(H_1(\Gamma,\QQ_\ell)\otimes \QQ_\ell(-1)\) 识别。
因此问题归结为确定 \(S_5\) 在 \(H_1(\Gamma)\) 上的作用类型。
\par
由于 \(\pi_{A_5}:X\to C_{A_5}\) 在节点处 \'etale，节点集合为一个 \(A_5\)-主齐性空间，基数为 \(|A_5|=60\)。
另一方面，商群 \(S_5/A_5\simeq C_2\) 可由换位类代表实现；该元在 \(C_{A_5}\) 上对应超椭圆对合，固定节点但交换两分支，因而在对偶图上反转每条自环的取向，从而在相应 \(H_1\)-生成元上作用为 \(-1\)。
故节点（自环）稳定子同构于 \(C_2\)，且在对应一维生成元上以非平凡特征作用；于是
\[
H_1(\Gamma,\QQ_\ell)\ \cong\ \Ind^{S_5}_{C_2}\!\bigl(\mathrm{sgn}\bigr).
\]
张量 \(\QQ_\ell(-1)\) 得到第一条结论。
\par
对不可约分解，应用 Frobenius 互反律：对任一不可约 \(V_\lambda\)，其重数为
\[
m_\lambda=\dim\Hom_{C_2}(V_\lambda,\mathrm{sgn})
=\frac12\bigl(\chi_\lambda(1)-\chi_\lambda(\tau)\bigr),
\]
其中 \(\chi_\lambda\) 为 \(V_\lambda\) 的特征标，\(\tau\) 为换位。
由对称群特征标的中心元公式与钩长公式可计算得
\(
(m_{(1^5)},m_{(4,1)},m_{(2,1,1,1)},m_{(3,2)},m_{(2,2,1)},m_{(3,1,1)},m_{(5)})
=(1,1,3,2,3,3,0)
\)，
从而得到所述分解式。
最后，等型导子指数即为 \(m_\lambda\dim V_\lambda\)，从而得到 \((1,4,12,10,15,18)\) 并求和为 \(60\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[温和碰撞素数处的等型导子向量]\label{cor:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-isotypic-conductor-vector}
令 \(p\in P_2\) 并满足定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber} 的“唯一二重根且其余单根”条件。
则在该 \(p\) 处，\(\,H^1_{\acute e t}(X_{\overline{\QQ}_p},\QQ_\ell)\) 的单值化像之 \(S_5\)-等型导子向量为
\[
\bigl(f_p(\varepsilon),f_p((4,1)),f_p((3,2)),f_p((3,1,1)),f_p((2,2,1)),f_p((2,1,1,1))\bigr)
=(1,4,10,18,15,12),
\]
并且总和严格等于 \(60\)，与推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-neron-conductor} 一致。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-monodromy-induced-sgn} 直接读出各等型维数即得；总和为 \(60\) 与推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-neron-conductor} 的整体导子指数相符。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$S_5$}{S5} 等型分量的局部 \texorpdfstring{$\varepsilon$}{epsilon}-因子指数律]\label{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-isotypic-local-epsilon-factor-exponent-law}
在定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber} 的设定下取 \(p\in P_2\) 且 \(\ell\neq p\)，令
\[
V_\ell:=H^1_{\acute e t}(X_{\overline{\QQ}_p},\QQ_\ell)
\]
并记 \(V_\ell[\lambda]\) 为其在 \(S_5\) 不可约表示 \(V_\lambda\) 下的 \(\lambda\)-等型分量（\(\lambda\in\{\varepsilon,(4,1),(2,1,1,1),(3,2),(2,2,1),(3,1,1)\}\)）。
设 \(\varepsilon_p\in\{\pm 1\}\) 为碰撞节点的分裂符号（定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-collision-node-sign-zeta-factorization}；其取值见命题 \ref{prop:xi-terminal-zm-delta-ca5-collision-node-splitting-legendre}）。
取 \(\QQ_p\) 上任意导子为 \(0\) 的加性特征 \(\psi\)。
则对每个 \(\lambda\) 成立显式闭式
\[
\varepsilon\!\left(s,V_\ell[\lambda],\psi\right)=(-\varepsilon_p)^{f_p(\lambda)}\cdot p^{-f_p(\lambda)\left(s-\tfrac12\right)},
\qquad
w_p\!\left(V_\ell[\lambda]\right)=(-\varepsilon_p)^{f_p(\lambda)}.
\]
特别地：
\begin{itemize}
  \item 若 \(p\in\{37,223,3739,7333\}\)（\(\varepsilon_p=-1\)），则 \(w_p(V_\ell[\lambda])=+1\) 对所有 \(\lambda\) 同时成立；
  \item 若 \(p=17\)（\(\varepsilon_{17}=+1\)），则 \(w_{17}(V_\ell[\lambda])=(-1)^{f_p(\lambda)}\)，负号恰发生在 \(\lambda=\varepsilon\) 与 \(\lambda=(2,2,1)\) 两类（由推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-isotypic-conductor-vector} 的 \(f_p(\lambda)\) 奇偶性判别）。
\end{itemize}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber}，\(X\) 在 \(p\) 处为温和半稳定且稳定纤维含 \(60\) 个节点。
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-collision-node-sign-zeta-factorization}，这些节点分裂符号一致并等于 \(\varepsilon_p\)。
半稳定表示的 Weil--Deligne 分解表明：在半单范畴中，\(V_\ell\) 的“消没循环部分”由若干份 \(\mathrm{Sp}_2(\varepsilon_p)\) 给出，且每一份 \(\mathrm{Sp}_2(\varepsilon_p)\) 的单值化像维数为 \(1\)。
因此在 \(\lambda\)-等型分量上，\(\mathrm{Sp}_2(\varepsilon_p)\) 的出现次数恰等于 \(\dim\mathrm{Im}(N)[\lambda]=f_p(\lambda)\)（定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-monodromy-induced-sgn} 与推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-isotypic-conductor-vector}）。
\par
对导子为 \(0\) 的 \(\psi\)，由定理 \ref{thm:xi-semistable-nodal-fiber-local-epsilon-factor}（或等价的 Deligne 局部常数公式）得
\(
\varepsilon(s,\mathrm{Sp}_2(\varepsilon_p),\psi)=-\varepsilon_p\,p^{-(s-\tfrac12)}
\)；
而其余半单部分为非分歧表示，\(\varepsilon\)-因子为 \(1\)。
乘法性遂给出
\(
\varepsilon(s,V_\ell[\lambda],\psi)=\bigl(-\varepsilon_p\,p^{-(s-\tfrac12)}\bigr)^{f_p(\lambda)}
=(-\varepsilon_p)^{f_p(\lambda)}p^{-f_p(\lambda)(s-\tfrac12)}
\)，
并得到所示根数恒等式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[节点半稳定退化下的 \texorpdfstring{$S_5$}{S5}-Hodge 表示扣除律]\label{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-hodge-subtraction}
在定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber} 的设定下，取 \(X\) 在 \(\QQ_p\) 上的稳定模型 \(\mathcal X/\ZZ_p\)，其特殊纤维为 \(X^{\mathrm{st}}_{\FF_p}\)，并令
\[
\nu:\widetilde X_{\FF_p}\longrightarrow X^{\mathrm{st}}_{\FF_p}
\]
为归一化映射。
则在 \(\overline{\FF}_p\) 上存在 \(S_5\)-等变短正合列
\[
0\longrightarrow H^0(\widetilde X_{\overline{\FF}_p},\Omega^1)\longrightarrow
H^0\!\left(X^{\mathrm{st}}_{\overline{\FF}_p},\omega_{X^{\mathrm{st}}}\right)\longrightarrow
\Ind^{S_5}_{\langle\tau\rangle}\!\bigl(\mathrm{sgn}\bigr)\longrightarrow 0,
\]
其中 \(\tau\) 为任一换位，\(\langle\tau\rangle\simeq C_2\)，\(\mathrm{sgn}\) 为其非平凡特征。
并且 \(H^0(\widetilde X_{\overline{\FF}_p},\Omega^1)\) 的不可约分解为
\[
H^0(\widetilde X_{\overline{\FF}_p},\Omega^1)\ \cong\
\varepsilon
\ \oplus\ V_{(3,2)}
\ \oplus\ V_{(3,1,1)}^{\oplus 2}
\ \oplus\ V_{(2,2,1)}^{\oplus 3}
\ \oplus\ V_{(2,1,1,1)}^{\oplus 4},
\]
从而标准四维表示 \(V_{(4,1)}\) 在归一化的全纯微分空间中不出现。
\end{theorem}
\begin{proof}
对不可约结点稳定曲线 \(X^{\mathrm{st}}_{\overline{\FF}_p}\)，双对偶化层（dualizing sheaf）与归一化之间满足经典的留数商正合列：
全局截面可识别为 \(\widetilde X_{\overline{\FF}_p}\) 上允许在节点预像处出现一阶极点且满足配对留数相消条件的微分；
其对 \(\Omega^1\) 的商由节点留数自由度给出。
在本情形中 \(X^{\mathrm{st}}_{\FF_p}\) 不可约且恰含 \(60\) 个普通双点（定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber}），故得到一个 \(60\) 维的商空间，并且该构造对自同构函子性成立，从而给出 \(S_5\)-等变短正合列
\[
0\longrightarrow H^0(\widetilde X_{\overline{\FF}_p},\Omega^1)\longrightarrow
H^0\!\left(X^{\mathrm{st}}_{\overline{\FF}_p},\omega_{X^{\mathrm{st}}}\right)\longrightarrow
H_1(\Gamma,\overline{\FF}_p)\longrightarrow 0,
\]
其中 \(\Gamma\) 为对偶图。
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-monodromy-induced-sgn}，
\(
H_1(\Gamma,\QQ_\ell)\cong \Ind^{S_5}_{\langle\tau\rangle}(\mathrm{sgn})
\)
且 \(p\nmid 120\) 使得表示在 \(\overline{\FF}_p\) 上半单，从而 \(H_1(\Gamma,\overline{\FF}_p)\) 具有同一不可约分解型，得到所示短正合列的第三项。
\par
其次，\(H^0\!\left(X^{\mathrm{st}}_{\overline{\FF}_p},\omega_{X^{\mathrm{st}}}\right)\) 由稳定模型的相对双对偶化层取全局截面并作基变换，给出与 \(H^0(X,\Omega_X^1)\) 相同的 \(S_5\)-角色；
结合结论 \ref{con:xi-terminal-zm-delta-s5-holomorphic-oneforms-chevalley-weil} 的 Chevalley--Weil 分解与定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-monodromy-induced-sgn} 中
\(
\Ind^{S_5}_{\langle\tau\rangle}(\mathrm{sgn})
\)
的不可约分解，
逐个扣除重数即得到
\[
H^0(\widetilde X_{\overline{\FF}_p},\Omega^1)
\ \cong\
\varepsilon
\ \oplus\ V_{(3,2)}
\ \oplus\ V_{(3,1,1)}^{\oplus 2}
\ \oplus\ V_{(2,2,1)}^{\oplus 3}
\ \oplus\ V_{(2,1,1,1)}^{\oplus 4},
\]
其中 \(V_{(4,1)}\) 的重数恰为 \(1-1=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$S_5$}{S5}-等型 Jacobian 的半阿贝尔分裂与完全环面分量]\label{cor:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-isotypic-neron-split}
在定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber} 的设定下，令 \(J:=\Jac(X)\)，并记 \(\mathcal J\) 为其 N\'eron 模型、\(\mathcal J^0_{\FF_p}\) 为单位连通分量特殊纤维。
设
\[
H^0(\widetilde X_{\overline{\FF}_p},\Omega^1)\cong \bigoplus_{\lambda\vdash 5}V_\lambda^{\oplus a_\lambda},
\qquad
\Ind^{S_5}_{\langle\tau\rangle}\!\bigl(\mathrm{sgn}\bigr)\cong \bigoplus_{\lambda\vdash 5}V_\lambda^{\oplus t_\lambda}
\]
为不可约分解（其中 \(V_{(5)}\) 的重数恒为 \(0\)）。
则对每个 \(\lambda\) 的等型因子 \(J_\lambda\)，其在 \(p\) 处的半稳定退化满足：
\begin{itemize}
  \item 阿贝尔部分维数为 \(a_\lambda\cdot \dim V_\lambda\)；
  \item 环面秩为 \(t_\lambda\cdot \dim V_\lambda\)。
\end{itemize}
特别地，
\begin{enumerate}
  \item \(\lambda=(4,1)\) 等型分量在 \(p\) 处阿贝尔部分维数为 \(0\)、环面秩为 \(4\)，从而为四维完全环面化（totally toric）半阿贝尔因子；
  \item \(\lambda=\varepsilon\) 等型分量在 \(p\) 处阿贝尔部分与环面秩皆为 \(1\)，并且其阿贝尔商与定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber} 中的椭圆曲线 \(E_p\) 同源。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-neron-conductor}，存在半阿贝尔精确列
\[
1\ \longrightarrow\ \mathbf G_m^{60}\ \longrightarrow\ \mathcal J^0_{\FF_p}\ \longrightarrow\ J(\widetilde X_{\FF_p})\ \longrightarrow\ 1,
\]
并且该构造与 \(S_5\) 作用相容。
在 \(p\nmid 120\) 下群代数作用半单，取中心幂等元投影即可逐等型分解；
其中阿贝尔部分由 \(J(\widetilde X_{\FF_p})\) 给出，其微分空间等价于 \(H^0(\widetilde X_{\overline{\FF}_p},\Omega^1)\)，而环面部分由对偶图同调（亦即 \(\Ind^{S_5}_{\langle\tau\rangle}(\mathrm{sgn})\)）给出。
因此 \(\lambda\) 等型分量的阿贝尔维数与环面秩分别由 \(a_\lambda,t_\lambda\) 乘以 \(\dim V_\lambda\) 决定。
\par
对 \((4,1)\) 等型分量，由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-hodge-subtraction} 得 \(a_{(4,1)}=0\)，而定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-monodromy-induced-sgn} 给出 \(t_{(4,1)}=1\)，故环面秩为 \(4\) 且阿贝尔部分消失。
对 \(\varepsilon\) 等型分量，由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-hodge-subtraction} 得 \(a_\varepsilon=1\)，而定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-monodromy-induced-sgn} 给出 \(t_\varepsilon=1\)，从而阿贝尔部分维数与环面秩皆为 \(1\)。
又由于 \(\varepsilon\) 在 \(A_5\) 上平凡，且定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber} 给出 \(\widetilde X_{\FF_p}\to E_p\simeq \widetilde X_{\FF_p}/A_5\) 的 \(A_5\)-伽罗瓦覆盖，故
\(
H^0(\widetilde X_{\overline{\FF}_p},\Omega^1)^{A_5}\cong H^0(E_{\overline{\FF}_p},\Omega^1)
\)
一维且恰由 \(\varepsilon\) 等型贡献，因而该等型的阿贝尔商与 \(E_p\) 同源。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$(4,1)$}{(4,1)}-等型完全环面因子的根格刻画与单值配对唯一性]\label{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-a4-rootlattice-monodromy-pairing}
在推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-isotypic-neron-split} 的设定下，设 \(T_{(4,1)}\) 为 \((4,1)\) 等型因子在 \(p\) 处的环面部分。
则其余特征格（cocharacter lattice）
\[
X_*(T_{(4,1)})
\]
作为 \(\ZZ[S_5]\)-模同构于五维置换格 \(\ZZ^5\) 的增广理想
\[
I:=\Bigl\{(n_1,\dots,n_5)\in\ZZ^5\ \Bigm|\ \sum_{i=1}^5 n_i=0\Bigr\},
\]
从而与 \(A_4\) 根格的标准整形式一致。
并且，\(X_*(T_{(4,1)})\) 上由半稳定退化诱导的单值配对（monodromy pairing）在比例因子意义下唯一。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-isotypic-neron-split}，\((4,1)\) 等型分量在 \(p\) 处为分裂四维环面，且其余特征格在 \(\QQ\) 上张成 \(V_{(4,1)}\)。
另一方面，温和半稳定情形下环面余特征格可由对偶图同调 \(H_1(\Gamma,\ZZ)\) 的等型分量给出；
而定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-monodromy-induced-sgn} 给出 \(V_{(4,1)}\) 在 \(H_1(\Gamma,\QQ)\) 中恰出现一次。
因此 \(X_*(T_{(4,1)})\) 为标准表示 \(V_{(4,1)}\) 的一份满秩 \(\ZZ\)-格。
\par
分拆 \((4,1)\) 的整 Specht 格可取为置换表示 \(\ZZ^5\) 的增广理想 \(I\)，其 \(\QQ\)-化给出 \(V_{(4,1)}\)。
由上述“唯一出现一次”的等型性质可取 \(X_*(T_{(4,1)})\simeq I\) 作为 \(\ZZ[S_5]\)-模。
\par
至于单值配对，其 \(S_5\)-不变性来源于群作用与退化的自然性。
由于 \(V_{(4,1)}\) 在该处仅出现一次，Schur 引理给出 \(\End_{S_5}(V_{(4,1)})\cong\QQ\)，从而任意 \(S_5\)-不变对称双线性形式必为比例同一，故“唯一性（至比例）”成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[五循环商曲线的属与 \texorpdfstring{$\QQ(\zeta_5)$}{Q(zeta5)}-分圆 Prym 因子]\label{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-c5-quotient-prym}
在定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber} 的设定下，取任一 \(5\)-循环 \(\sigma\in S_5\)，并令
\[
Y_\sigma:=\widetilde X_{\FF_p}/\langle\sigma\rangle.
\]
则 \(g(Y_\sigma)=9\)。
并且在 \(\FF_p\)-同源意义下存在分解
\[
\Jac(\widetilde X_{\FF_p})\ \sim_{\FF_p}\ \Jac(Y_\sigma)\times P_\sigma,
\qquad
\dim P_\sigma = 40,
\]
其中
\(
P_\sigma:=\ker\!\bigl(\operatorname{Nm}:\Jac(\widetilde X_{\FF_p})\to\Jac(Y_\sigma)\bigr)^0
\)
为范数映射的连通核。
此外，
\[
\QQ(\zeta_5)\ \hookrightarrow\ \End^0(P_\sigma).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(\langle\sigma\rangle\) 作用温和且 \(\widetilde X_{\FF_p}\) 光滑，故
\(
g(Y_\sigma)=\dim H^0(\widetilde X_{\overline{\FF}_p},\Omega^1)^{\langle\sigma\rangle}
\)。
对 \(\langle\sigma\rangle\simeq C_5\)，对任一 \(S_5\) 不可约表示 \(\rho\) 有不动维数公式
\[
\dim(\rho^{C_5})=\frac{\dim\rho+4\chi_\rho((5))}{5},
\]
并且标准特征值为
\[
\chi_\varepsilon((5))=1,\quad
\chi_{(3,2)}((5))=0,\quad
\chi_{(3,1,1)}((5))=1,\quad
\chi_{(2,2,1)}((5))=0,\quad
\chi_{(2,1,1,1)}((5))=-1.
\]
代入定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-hodge-subtraction} 的分解
\(
H^0(\widetilde X_{\overline{\FF}_p},\Omega^1)\cong
\varepsilon\oplus V_{(3,2)}\oplus V_{(3,1,1)}^{\oplus 2}\oplus V_{(2,2,1)}^{\oplus 3}\oplus V_{(2,1,1,1)}^{\oplus 4}
\)
得到
\[
g(Y_\sigma)=1+1+2\cdot 2+3\cdot 1+4\cdot 0=9.
\]
\par
令 \(\pi:\widetilde X_{\FF_p}\to Y_\sigma\) 为商映射。经典 Prym 分解给出
\(
\Jac(\widetilde X_{\FF_p})\sim_{\FF_p}\pi^*\Jac(Y_\sigma)\times \ker(\operatorname{Nm}_\pi)^0
\)，且
\(
\dim\ker(\operatorname{Nm}_\pi)^0=g(\widetilde X_{\FF_p})-g(Y_\sigma)=49-9=40
\)。
令 \(P_\sigma:=\ker(\operatorname{Nm}_\pi)^0\) 即得所示分解与维数。
最后，由群环分解
\(
\QQ[C_5]\cong \QQ\oplus \QQ(\zeta_5)
\)
及其对 \(P_\sigma\) 的群代数作用，得到 \(\QQ(\zeta_5)\hookrightarrow \End^0(P_\sigma)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[换位商曲线的属与维 \texorpdfstring{$30$}{30} 的 Prym 因子]\label{cor:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-transposition-quotient-prym}
在定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-semistable-fiber} 的设定下，取任一换位 \(\tau\in S_5\)，并令
\[
Z_\tau:=\widetilde X_{\FF_p}/\langle\tau\rangle.
\]
则 \(g(Z_\tau)=19\)，并且在 \(\FF_p\)-同源意义下存在分解
\[
\Jac(\widetilde X_{\FF_p})\ \sim_{\FF_p}\ \Jac(Z_\tau)\times P_\tau,
\qquad
\dim P_\tau = 30,
\]
其中 \(P_\tau:=\ker(\operatorname{Nm}:\Jac(\widetilde X_{\FF_p})\to\Jac(Z_\tau))^0\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
同理有
\(
g(Z_\tau)=\dim H^0(\widetilde X_{\overline{\FF}_p},\Omega^1)^{\langle\tau\rangle}
\)。
对 \(\langle\tau\rangle\simeq C_2\)，任一不可约表示 \(\rho\) 满足
\[
\dim(\rho^{C_2})=\frac{\dim\rho+\chi_\rho((2))}{2},
\]
并且换位处的标准特征值为
\[
\chi_\varepsilon((2))=-1,\quad
\chi_{(3,2)}((2))=1,\quad
\chi_{(3,1,1)}((2))=0,\quad
\chi_{(2,2,1)}((2))=-1,\quad
\chi_{(2,1,1,1)}((2))=-2.
\]
代入定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-delta-s5-tame-collision-hodge-subtraction} 的分解得到
\[
g(Z_\tau)=0+1\cdot 3+2\cdot 3+3\cdot 2+4\cdot 1=19.
\]
Prym 分解与维数结论为分歧二次覆盖的标准同源分解
\(
\Jac(\widetilde X_{\FF_p})\sim_{\FF_p}\Jac(Z_\tau)\times \ker(\operatorname{Nm})^0
\)
的直接推论，并且 \(\dim P_\tau=49-19=30\)。证毕。
\end{proof}
