\begin{theorem}[扭点平行四边形的 Stokes 缺陷与 Weil 配对接口]\label{thm:xi-elliptic-torsion-stokes-weil-pairing}
\leanverified{paper\_xi\_elliptic\_torsion\_stokes\_weil\_pairing}
设 \(E=\CC/\Lambda\) 为复椭圆曲线，\(\pi:\CC\to E\) 为自然投影。
取非零亚纯函数 \(f\in\CC(E)^\times\)，其除子记为
\[
\mathrm{div}(f)=\sum_{q\in E} n_q\,[q],\qquad n_q\in\ZZ,\ \text{有限支撑}.
\]
令 \(k\ge 1\)，并取两条 \(2^k\)-扭点 \(T_1,T_2\in E[2^k]\)。
对每个 \(P\in E[2^k]\) 选取提升 \(\widetilde P\in \frac{1}{2^k}\Lambda\) 使 \(\pi(\widetilde P)=P\)，并同样选取提升 \(\widetilde T_i\in \frac{1}{2^k}\Lambda\) 使 \(\pi(\widetilde T_i)=T_i\)。
对 \(i\in\{1,2\}\) 定义取值于 \(\CC/2\pi\mathrm{i}\ZZ\) 的离散 \(1\)-余链
\begin{equation}\label{eq:xi-elliptic-discrete-log-derivative-cochain}
\Omega_f(P\to P+T_i)
~:=~
\int_{\gamma(\widetilde P,\widetilde P+\widetilde T_i)} \dd\log(f\circ\pi)
\quad \in\ \CC/2\pi\mathrm{i}\ZZ,
\end{equation}
其中路径 \(\gamma(\widetilde P,\widetilde P+\widetilde T_i)\subset\CC\) 连接两端点并避开 \(\pi^{-1}(\mathrm{supp}\,\mathrm{div}(f))\)。
令 \(\square(P;T_1,T_2)\) 表示由 \(T_1,T_2\) 生成的扭点方形
\[
P\to P+T_1\to P+T_1+T_2\to P+T_2\to P.
\]
则在 \(\CC/2\pi\mathrm{i}\ZZ\) 中成立严格恒等式
\begin{equation}\label{eq:xi-elliptic-stokes-defect-divisor-index}
(d\Omega_f)\bigl(\square(P;T_1,T_2)\bigr)
\equiv
2\pi\mathrm{i}\sum_{q} n_q\,\mathrm{Ind}\bigl(q;P,T_1,T_2\bigr)
\pmod{2\pi\mathrm{i}\ZZ},
\end{equation}
其中 \(\mathrm{Ind}(q;P,T_1,T_2)\in\ZZ\) 为点 \(q\) 相对以 \(\widetilde P,\widetilde T_1,\widetilde T_2\) 确定之平行四边形围道的环绕指数。
特别地，若对所有 \(P\in E[2^k]\) 上述平行四边形围道均不包围任何 \(f\) 的零极点，则 \(d\Omega_f\equiv 0\)。
\par
进一步，若 \(f\) 为特征 theta 函数之比（从而 \(\mathrm{div}(f)\) 为扭点差的平移不变除子），则存在 \(S\in E[2^k]\) 使得由 \(\exp(\Omega_f)\) 所诱导的乘法 \(1\)-余圈与 Weil 配对同构：
\begin{equation}\label{eq:xi-elliptic-theta-weil-pairing-character}
\exp\!\bigl(\Omega_f(P\to P+T)\bigr)=e_{2^k}(T,S)
\qquad(\forall\,P,T\in E[2^k]).
\end{equation}
\end{theorem}
\begin{proof}
在 \(\CC\setminus\pi^{-1}(\mathrm{supp}\,\mathrm{div}(f))\) 上，\(\dd\log(f\circ\pi)\) 为闭 \(1\)-形式，其沿不同路径的积分差仅可能来自绕过零极点的回路，其值属于 \(2\pi\mathrm{i}\ZZ\)；故 \eqref{eq:xi-elliptic-discrete-log-derivative-cochain} 在 \(\CC/2\pi\mathrm{i}\ZZ\) 中良定。
\par
取 \(\square(P;T_1,T_2)\) 在 \(\CC\) 中的提升边界曲线 \(\partial\mathcal P\)（\(\mathcal P\) 为对应平行四边形域），则
\[
(d\Omega_f)\bigl(\square(P;T_1,T_2)\bigr)\equiv \oint_{\partial\mathcal P}\dd\log(f\circ\pi)\pmod{2\pi\mathrm{i}\ZZ}.
\]
由复分析的辩值原理/留数定理（等价于对亚纯微分的广义 Stokes 公式），右端等于 \(2\pi\mathrm{i}\) 乘以 \(\mathcal P\) 内零极点的代数计数，并以环绕指数加权：
\[
\oint_{\partial\mathcal P}\dd\log(f\circ\pi)
=2\pi\mathrm{i}\sum_q n_q\,\mathrm{Ind}(q;P,T_1,T_2),
\]
从而得到 \eqref{eq:xi-elliptic-stokes-defect-divisor-index}。
若域内无零极点，则右端为 \(0\)，故 \(d\Omega_f\equiv 0\)。
\par
最后一条关于 theta 函数与 Weil 配对的陈述，是 Mumford theta 群对 \(E[2^k]\) 的平移线性化之标准结论：由扭点差除子所定义的线丛在 \(E[2^k]\) 上的平移自同构因子给出一条双角色，而 Weil 配对刻画了该双角色的规范模型；因此 \(\exp(\Omega_f)\) 必与某个 \(S\in E[2^k]\) 的 \(e_{2^k}(\,\cdot\,,S)\) 同构。证毕。
\end{proof}

\endinput
