\begin{theorem}[Hankel 确定子理想的根等价]\label{thm:xi-hankel-determinantal-radical-eq-rigidity}
\leanverified{paper\_xi\_hankel\_determinantal\_radical\_eq\_rigidity}
令 \(k\) 为代数闭域。
取形式变量 \(a_1,\dots,a_r,\omega_1,\dots,\omega_r\) 并定义矩量
\[
s_m:=\sum_{i=1}^{r}\omega_i a_i^{m}\qquad(m\ge 0),
\]
以及无穷 Hankel 矩阵 \(H=(s_{i+j})_{i,j\ge 0}\)。
给定整数 \(n\le r\)，令 \(I_n\subset k[a_1,\dots,a_r,\omega_1,\dots,\omega_r]\) 为由 \(H\) 的所有 \(n\times n\) 子式生成的确定子理想。
另一方面，令
\[
\mathfrak H_n(a,\omega):=\big\langle\,\omega_I\Delta_I(a)^2:\ I\subseteq\{1,\dots,r\},\ |I|=n\,\big\rangle,
\qquad
\omega_I:=\prod_{i\in I}\omega_i,\ \ 
\Delta_I(a):=\prod_{\substack{i<j\\ i,j\in I}}(a_j-a_i).
\]
则有根理想恒等式
\[
\sqrt{I_n}=\sqrt{\mathfrak H_n(a,\omega)}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
先证 \(I_n\subseteq \mathfrak H_n(a,\omega)\)。
对任意有限行列索引集 \(P,Q\subset \ZZ_{\ge 0}\) 且 \(|P|=|Q|=n\)，记相应 Hankel 子矩阵为 \(H_{P,Q}\)。
令 \(V\) 为无穷 Vandermonde 矩阵 \(V_{t,i}:=a_i^{t}\)，并令 \(W=\mathrm{diag}(\omega_1,\dots,\omega_r)\)，则有分解 \(H=V W V^{\mathsf T}\)。
由 Cauchy--Binet，
\[
\det(H_{P,Q})
=\sum_{|I|=n}\omega_I\,\det(V_{P,I})\,\det(V_{Q,I}).
\]
对固定 \(I\)，\(\det(V_{P,I})\) 与 \(\det(V_{Q,I})\) 作为 \(a_I\) 的交错多项式，均被 \(\Delta_I(a)\) 整除，从而每一项都含因子 \(\omega_I\Delta_I(a)^2\)，故 \(\det(H_{P,Q})\in \mathfrak H_n(a,\omega)\)。
于是 \(I_n\subseteq \mathfrak H_n(a,\omega)\)，从而 \(\sqrt{I_n}\subseteq \sqrt{\mathfrak H_n(a,\omega)}\)。
\par
再证 \(V(\mathfrak H_n(a,\omega))\subseteq V(I_n)\)。
设一点 \((a,\omega)\) 满足对所有 \(|I|=n\) 有 \(\omega_I\Delta_I(a)^2=0\)。
令 \(T\) 为满足 \(\omega_i\neq 0\) 且 \(a_i\) 两两不同的指标集合。
若 \(|T|\ge n\)，则可取 \(I\subseteq T\) 且 \(|I|=n\)，此时 \(\omega_I\neq 0\) 且 \(\Delta_I(a)\neq 0\)，矛盾。
故必有 \(|T|\le n-1\)，从而矩序列 \((s_m)\) 实际上是至多 \(n-1\) 个互异指数项的有限和，Hankel 秩不超过 \(n-1\)，因此所有 \(n\times n\) Hankel 子式均为零，即点属于 \(V(I_n)\)。
于是 \(\sqrt{\mathfrak H_n(a,\omega)}\subseteq \sqrt{I_n}\)。
两侧互含即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[首 Hankel 主块行列式的判别式--权重分解]\label{cor:xi-hankel-first-block-determinant-discriminant-weight}
\leanverified{paper\_xi\_hankel\_first\_block\_determinant\_discriminant\_weight}
在定理 \ref{thm:xi-hankel-determinantal-radical-eq-rigidity} 的设定下，取 \(n=r\) 并令首 Hankel 主块
\[
H_0:=\bigl(s_{i+j}\bigr)_{0\le i,j\le r-1}.
\]
则在 \(k\) 中成立显式分解
\[
\det(H_0)
=
\Bigl(\prod_{i=1}^{r}\omega_i\Bigr)\cdot
\prod_{1\le i<j\le r}(a_j-a_i)^2.
\]
特别地，若在某一赋值环 \(\mathcal O\) 中取 \(a_i,\omega_i\in\mathcal O\) 并把上式视为分裂域中的恒等式，则任一使得模 \(\mathfrak p\) 约化后主块秩发生下降的素理想 \(\mathfrak p\) 必整除 \(\prod_i\omega_i\) 或 Vandermonde 判别式 \(\prod_{i<j}(a_j-a_i)^2\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
对 \(H_0\) 取 \(P=Q=\{0,1,\dots,r-1\}\)，并应用定理 \ref{thm:xi-hankel-determinantal-radical-eq-rigidity} 证明中给出的 Cauchy--Binet 展开式。
当 \(n=r\) 时，求和中只出现唯一集合 \(I=\{1,\dots,r\}\)。
此时 \(V_{P,I}\) 与 \(V_{Q,I}\) 均为标准 Vandermonde 矩阵，\(\det(V_{P,I})=\det(V_{Q,I})=\prod_{i<j}(a_j-a_i)\)，故
\(
\det(H_0)=\omega_{I}\det(V_{P,I})\det(V_{Q,I})
\)
即为所示分解。
末尾断言由“秩下降 \(\Rightarrow\) 相应主子式为零”与分解式直接推出。证毕。
\end{proof}

\input{cor__xi-fiber-spectrum-hankel-conductor-prony-padic}
