\begin{conjecture}[高阶碰撞矩递推的奇偶稳定核与固定数域机制]\label{conj:pom-highk-collision-recurrence-parity-stable-core}
令 \(S_k(m)=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^k\) 为 Fold\(_m\) 的碰撞矩，并令 \(d_k\) 表示序列 \(m\mapsto S_k(m)\) 的最小整系数线性递推阶数（等价地，其最小特征多项式的次数；见表 \ref{tab:fold_collision_moment_spectrum_k18_23} 的 \emph{order} 列）。
现有核验窗口 \(k=18,\dots,23\) 的数据提示高阶递推阶数在奇偶两支上出现两类小整数（\(15\) 与 \(17\)）并呈现准稳定分裂（例如 \(d_{18}=d_{20}=d_{22}=17\)、\(d_{19}=d_{21}=15\)，而 \(d_{23}=17\) 为同窗内的回升点；表 \ref{tab:fold_collision_moment_spectrum_k18_23}）。
\par
据此猜想：存在阈值 \(k_0\) 与两个常数 \(d_{\mathrm{even}},d_{\mathrm{odd}}\in\{15,17\}\) 使得对充分大的 \(n\) 有
\[
d_{2n}=d_{\mathrm{even}},\qquad d_{2n+1}=d_{\mathrm{odd}},
\]
并且相应的最小特征多项式族 \(\{P_k(\lambda)\}\) 在奇偶两支上分别进入“定常核心”形态（允许有限阶的规范化/伴随变换）。
从而 Perron 根 \(r_{2n}\)、\(r_{2n+1}\) 分别落在两个固定的全实数域扩张中，其次数分别为 \(d_{\mathrm{even}}\)、\(d_{\mathrm{odd}}\)。
\par
该机制若成立，将把高阶碰撞谱沿 \(k\) 方向的代数复杂性压缩为两条有限次数数域内的渐近动力学，并为后续的谱重整化、误差项与相变层级提供可审计的代数框架。
\end{conjecture}

\begin{conjecture}[共振缺口的拟多项式律与乘法半群的周期控制]\label{conj:pom-resonance-gap-quasipolynomial-semigroup}
沿用闭合缺陷 \(\Delta_q\) 的记号（定义 \ref{def:pom-closure-defect-deltaq}），并记
\(
\Delta_q=(2\lfloor q/2\rfloor+1)-d_q
\)
（其中 \(d_q\) 为 \(m\mapsto S_q(m)\) 的最小整系数递推阶数/最小 realization 维数）。
猜想存在一个与底层有限核的“乘法关系格”相伴的有限生成半群 \(\mathcal L\)，使得共振缺口函数 \(q\mapsto \Delta_q\) 在 \(q\to\infty\) 时最终呈现拟多项式结构：
存在整数 \(T\ge 1\)、阈值 \(q_0\) 与一族整值多项式 \(\{P_r\}_{r\in\ZZ/T\ZZ}\)（在每个同余类上取值为整数），使得
\[
\boxed{\;
\Delta_q=P_{q\bmod T}(q)\qquad(q\ge q_0).\;}
\]
并且该拟多项式的周期 \(T\) 由 \(\mathcal L\) 的挠信息控制，而其最高次项系数由一个与对称幂压缩的量纲上界同阶的体积常数给出。
在“素因子链 \(+\) 逐步压缩”的编译路径下，该结构应可被逐级审计地显化为有限多项式数据的闭包。
\end{conjecture}

