\begin{corollary}[median/partial-cube/CAT(0) 完备性与奇偶二分分级]\label{cor:pom-fiber-reconstruction-median-partialcube-cat0}
在定理 \ref{thm:pom-fiber-reconstruction-cartesian-product} 的设定下，
纤维重构图 \(\mathcal F_x\) 为 median graph，且在自然包含
\(
\mathcal F_x\subseteq Q_{\sum_i \ell_i}
\)
下为等距嵌入（partial cube）。
因此 \(\mathcal F_x\) 为某个 CAT(0) 立方复形的 \(1\)-骨架（从而其图距离等于相应立方复形上的测地距离）。
此外，\(\mathcal F_x\) 为二分图，其二分分解由逆代换次数（等价于独立集大小）的奇偶性给出：
若把顶点 \(S\in\mathsf{Ind}(\Gamma_x)\) 识别为一次回放中被触发的逆代换位点集合，则每条边对应一次开关，
从而 \(|S|\) 的奇偶性沿每条边翻转并给出规范的 \(\ZZ_2\) 分级。
\leanverified{paper\_pom\_fiber\_reconstruction\_median\_partialcube\_cat0}
\leanverified{pathIndCount\_two}
\leanverified{pathIndCount\_three}
\leanverified{pathIndCount\_four}
\leanverified{pathIndCount\_five}
\leanverified{paper\_pathIndCount\_small\_values\_package}
\leanverified{pathIndCount\_six}
\leanverified{pathIndCount\_seven}
\leanverified{pathIndCount\_eight}
\leanverified{pathIndCount\_nine}
\leanverified{pathIndCount\_ten}
\leanverified{paper\_pathIndCount\_6\_to\_10\_package}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-fiber-reconstruction-cartesian-product}，有 Cartesian 分解 \(\mathcal F_x\cong \prod_i \Gamma_{\ell_i}\)。
Fibonacci cube \(\Gamma_n\) 是超立方体 \(Q_n\) 的标准 partial cube（等距子图），并且是 median graph（因而为 CAT(0) 立方复形的 \(1\)-骨架）；这些性质在 Cartesian 乘积下保持，从而得到 \(\mathcal F_x\) 的结论。
最后，按定义 \(\mathcal F_x\) 的一条边即对某个独立集 \(S\) 施行一次“开关”使其对称差大小为 \(1\)，故 \(|S|\) 的奇偶性沿边翻转并诱导二分分解。证毕。
\end{proof}
\input{parts/thm__pom-fiber-cubical-poincare-stokes-lemma}

\begin{theorem}[纤维三元中值的多数闭式]\label{thm:pom-fiber-triple-median-majority}
固定 \(m\ge 2\) 与 \(x\in X_m\)。
在纤维 \(\Fold_m^{-1}(x)\) 上定义归一化距离
\[
d_x(\omega,\omega'):=\frac13\,|\omega\oplus\omega'|_0.
\]
则对任意三点 \(\omega^{(1)},\omega^{(2)},\omega^{(3)}\in \Fold_m^{-1}(x)\)，函数
\[
\omega\ \longmapsto\ \sum_{a=1}^3 d_x(\omega^{(a)},\omega)
\]
在 \(\Fold_m^{-1}(x)\) 上存在唯一极小点，记为 \(\operatorname{med}_x(\omega^{(1)},\omega^{(2)},\omega^{(3)})\)。
令 \(\Theta_x:\Fold_m^{-1}(x)\to \mathsf{Ind}(\Gamma_x)\) 为定理 \ref{thm:pom-fiber-indset-factorization} 的规范双射，并记 \(S_a:=\Theta_x(\omega^{(a)})\)。
则该中值点满足显式闭式
\[
\Theta_x\!\bigl(\operatorname{med}_x(\omega^{(1)},\omega^{(2)},\omega^{(3)})\bigr)
\ =\
\operatorname{Maj}(S_1,S_2,S_3)
\ :=\
(S_1\cap S_2)\cup(S_2\cap S_3)\cup(S_1\cap S_3).
\]
\leanverified{paper\_pom\_fiber\_triple\_median\_majority\_seeds}
\leanverified{paper\_pom\_fiber\_triple\_median\_majority\_package}
\leanverified{paper\_pom\_fiber\_triple\_median\_majority}
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-fiber-hamming-triple-isometry}，对任意 \(\omega,\omega'\in\Fold_m^{-1}(x)\) 有
\[
d_x(\omega,\omega')
=\bigl|\Theta_x(\omega)\triangle \Theta_x(\omega')\bigr|.
\]
因此中值问题等价于在集合空间 \(\mathsf{Ind}(\Gamma_x)\) 上、以 \(d(S,T):=|S\triangle T|\) 为度量的三元 Fr\'echet 问题。
\par
先证闭合性：设 \(uv\) 为 \(\Gamma_x\) 的一条边。
若 \(\operatorname{Maj}(S_1,S_2,S_3)\) 同时包含 \(u,v\)，则至少有两组 \(S_a\) 含 \(u\)，且至少有两组 \(S_b\) 含 \(v\)；
由抽屉原理，存在某个 \(S_c\) 同时含 \(u\) 与 \(v\)，与 \(S_c\in\mathsf{Ind}(\Gamma_x)\) 矛盾。
故 \(\operatorname{Maj}(S_1,S_2,S_3)\in\mathsf{Ind}(\Gamma_x)\)。
\par
再证极小性与唯一性。
将集合 \(S\subseteq V(\Gamma_x)\) 视为其指示向量 \(1_S\in\{0,1\}^{V(\Gamma_x)}\)，则
\(
|S\triangle T|
=\mathrm{Ham}(1_S,1_T)
\)。
对任意固定坐标 \(v\in V(\Gamma_x)\)，令 \((b_1,b_2,b_3)\in\{0,1\}^3\) 为 \((1_{S_1}(v),1_{S_2}(v),1_{S_3}(v))\)。
对任意候选值 \(b\in\{0,1\}\)，该坐标对总和 \(\sum_{a=1}^3 \mathrm{Ham}(1_{S_a}(v),b)\) 的贡献为 \(\#\{a:\ b_a\ne b\}\)，其唯一最小值由多数值 \(b=\operatorname{Maj}(b_1,b_2,b_3)\) 取得。
逐坐标相加即得：在全体 \(\{0,1\}^{V(\Gamma_x)}\) 中，\(\operatorname{Maj}(S_1,S_2,S_3)\) 为目标函数的唯一极小点。
由于该点属于 \(\mathsf{Ind}(\Gamma_x)\)，它也是在 \(\mathsf{Ind}(\Gamma_x)\) 上的唯一极小点。
最后由 \(\Theta_x\) 的双射性，把该唯一极小点拉回纤维即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{definition}[离心率、半径、图心与反极点集]\label{def:pom-fibcube-ecc-rad-center-antipodes}
设 \(G\) 为有限连通图，图距离记为 \(d_G\)。
对 \(v\in V(G)\) 定义离心率
\[
\mathrm{ecc}_G(v):=\max_{u\in V(G)} d_G(v,u),
\]
并定义图的半径与图心为
\[
\mathrm{rad}(G):=\min_{v\in V(G)}\mathrm{ecc}_G(v),
\qquad
C(G):=\{v\in V(G):\ \mathrm{ecc}_G(v)=\mathrm{rad}(G)\}.
\]
定义 \(v\) 的反极点集（最远点集）为
\[
\mathcal{A}_G(v):=\{u\in V(G):\ d_G(v,u)=\mathrm{ecc}_G(v)\}.
\]
\end{definition}

\begin{theorem}[Fibonacci 立方的离心率闭式与反极点构造]\label{thm:pom-fibcube-eccentricity-closed-form}
取 \(n\ge 1\) 并考虑 Fibonacci cube \(\Gamma_n\)（定义 \ref{def:pom-fibonacci-cube}）。
对任意 \(v=v_1\cdots v_n\in V(\Gamma_n)\) 记 \(\mathrm{wt}(v):=\sum_{i=1}^n v_i\)。
将零位集合 \(\{i:\ v_i=0\}\) 分解为若干个极大连续零段，其长度依次为 \(L_1,\dots,L_r\)。
则 \(v\) 的离心率满足严格闭式
\[
\mathrm{ecc}_{\Gamma_n}(v)=\mathrm{wt}(v)+\sum_{j=1}^{r}\left\lceil\frac{L_j}{2}\right\rceil.
\]
并且存在一个确定性构造可产生 \(\mathcal{A}_{\Gamma_n}(v)\) 的元素：在所有满足 \(v_i=1\) 的位置强制取 \(u_i=0\)；
在每一段长度为 \(L_j\) 的零段内，以交错方式放置 \(\lceil L_j/2\rceil\) 个 \(1\)（即取该段上一个最大独立集的指示串）。
由各零段的选择组合得到的 \(u\in V(\Gamma_n)\) 恰满足 \(u\in\mathcal{A}_{\Gamma_n}(v)\)。
\leanverified{fibcubeDiam\_eq}
\leanverified{ecc\_allFalse\_achieved}
\leanverified{hammingDist\_snoc}
\leanverified{paper\_pom\_fibcube\_eccentricity\_core\_seeds}
\leanverified{paper\_pom\_fibcube\_eccentricity\_core\_package}
\leanverified{paper\_pom\_fibcube\_eccentricity\_closed\_form}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\Gamma_n\subseteq Q_n\) 的等距嵌入性质（\(\Gamma_n\) 为 partial cube），对任意 \(u\in V(\Gamma_n)\) 有
\(
d_{\Gamma_n}(v,u)=\mathrm{Ham}(v,u)
\)。
因此
\[
d_{\Gamma_n}(v,u)=\#\{i:\ v_i=1,u_i=0\}+\#\{i:\ v_i=0,u_i=1\}
\le \mathrm{wt}(v)+\#\{i:\ v_i=0,u_i=1\},
\]
且取 \(u_i=0\)（当 \(v_i=1\)）可使第一项达到上界并保持合法性（只减少 \(1\) 不会产生相邻 \(11\)）。
于是极大化 \(d_{\Gamma_n}(v,u)\) 归结为：在所有 \(v_i=0\) 的位置上尽可能令 \(u_i=1\) 且仍满足无相邻 \(11\)。
\par
在每个长度为 \(L_j\) 的极大连续零段内，上述问题等价于路径 \(P_{L_j}\) 上的最大独立集问题，其最大发生数为 \(\lceil L_j/2\rceil\)，并由交错选点实现；
不同零段之间互不相邻，故可独立同时达到并相加。
从而
\[
\max_{u\in V(\Gamma_n)}\#\{i:\ v_i=0,u_i=1\}
=\sum_{j=1}^{r}\left\lceil\frac{L_j}{2}\right\rceil,
\]
与上式合并即得离心率闭式；上述构造同时给出反极点的实现方式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Fibonacci 立方的半径与图心分类]\label{cor:pom-fibcube-radius-center-classification}
对一切 \(n\ge 2\)，Fibonacci cube \(\Gamma_n\) 的半径满足
\[
\mathrm{rad}(\Gamma_n)=\left\lceil\frac{n}{2}\right\rceil.
\]
并且其图心具有完备显式分类：若 \(n\) 为偶数，则 \(C(\Gamma_n)=\{0^n\}\)；
若 \(n\) 为奇数，则
\[
C(\Gamma_n)=\{0^n\}\ \cup\ \{e_i:\ 1\le i\le n,\ i\ \text{为奇数}\},
\]
其中 \(e_i\) 为仅第 \(i\) 位为 \(1\) 的合法词。
\leanverified{max\_popcount\_eq}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-fibcube-eccentricity-closed-form}，
\[
\mathrm{ecc}_{\Gamma_n}(v)=\mathrm{wt}(v)+\sum_{j}\left\lceil\frac{L_j}{2}\right\rceil
\ge \mathrm{wt}(v)+\left\lceil\frac{\sum_j L_j}{2}\right\rceil
=\mathrm{wt}(v)+\left\lceil\frac{n-\mathrm{wt}(v)}{2}\right\rceil
=\left\lceil\frac{n+\mathrm{wt}(v)}{2}\right\rceil
\ge \left\lceil\frac{n}{2}\right\rceil,
\]
其中使用了 \(\sum_j\lceil L_j/2\rceil\ge \lceil(\sum_j L_j)/2\rceil\)。
取 \(v=0^n\) 时仅有一段零段长度为 \(n\)，从而 \(\mathrm{ecc}_{\Gamma_n}(0^n)=\lceil n/2\rceil\)，故半径等于 \(\lceil n/2\rceil\)。
\par
进一步刻画图心即刻画何时取到上述下界。
若 \(n\) 偶，则 \(\lceil(n+\mathrm{wt}(v))/2\rceil=n/2\) 强迫 \(\mathrm{wt}(v)=0\)，故中心仅为 \(0^n\)。
若 \(n\) 奇，则 \(\lceil(n+\mathrm{wt}(v))/2\rceil=(n+1)/2\) 允许且仅允许 \(\mathrm{wt}(v)\in\{0,1\}\)。
\(\mathrm{wt}(v)=0\) 给出 \(0^n\)；
\(\mathrm{wt}(v)=1\) 时，唯一的 \(1\) 将零位分裂为两段零段，其长度和为 \(n-1\)（偶数）。
为使 \(\sum_j\lceil L_j/2\rceil=(n-1)/2\) 成立，必须两段零段均为偶长；
等价地，该 \(1\) 必位于奇数位置 \(i\)。
因此图心恰为所述集合。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[反极点集的相位计数与偶段指数]\label{prop:pom-fibcube-antipode-count}
对 \(v\in V(\Gamma_n)\)，令 \(r_{\mathrm{even}}(v)\) 为其极大连续零段中偶长度零段的个数。
则反极点集基数满足
\[
|\mathcal{A}_{\Gamma_n}(v)|=2^{r_{\mathrm{even}}(v)}.
\]
并且 \(\mathcal{A}_{\Gamma_n}(v)\) 的元素完全由“在每个零段内部选择交错放置 \(1\) 的起始相位”参数化：奇长度零段的最大交错选择唯一，偶长度零段恰有两种相位选择。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-fibcube-eccentricity-closed-form} 的反极点构造，最远点问题在每个零段上独立，并等价于在路径 \(P_{L}\) 上选取一个最大独立集。
当 \(L\) 为奇数时最大独立集唯一；当 \(L\) 为偶数时最大独立集恰有两种（两种交错相位）。
对各段取积即得 \(|\mathcal{A}_{\Gamma_n}(v)|=2^{r_{\mathrm{even}}(v)}\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_pom\_fibcube\_antipode\_count}

\begin{theorem}[纤维重构图的半径、图心与反极点结构闭式]\label{thm:pom-fiber-reconstruction-radius-center-antipodes}
\leanverified{paper\_pom\_fiber\_reconstruction\_radius\_center\_antipodes}
在定理 \ref{thm:pom-fiber-reconstruction-cartesian-product} 的设定下，若 \(\Gamma_x\cong\bigsqcup_{i=1}^r P_{\ell_i}\)，则
\[
\mathrm{rad}(\mathcal{F}_x)=\sum_{i=1}^r \left\lceil\frac{\ell_i}{2}\right\rceil,
\qquad
C(\mathcal{F}_x)=\prod_{i=1}^r C(\Gamma_{\ell_i}),
\]
其中 \(C(\Gamma_{\ell_i})\) 由推论 \ref{cor:pom-fibcube-radius-center-classification} 显式给出。
此外，对任意顶点 \(v=(v^{(1)},\dots,v^{(r)})\in V(\mathcal{F}_x)\cong \prod_i V(\Gamma_{\ell_i})\)，有乘法闭式
\[
|\mathcal{A}_{\mathcal{F}_x}(v)|
=\prod_{i=1}^r |\mathcal{A}_{\Gamma_{\ell_i}}(v^{(i)})|
=\prod_{i=1}^r 2^{r_{\mathrm{even}}(v^{(i)})},
\]
其中 \(r_{\mathrm{even}}(v^{(i)})\) 由命题 \ref{prop:pom-fibcube-antipode-count} 的零段计数给出。
\end{theorem}
\begin{proof}
Cartesian 乘积满足距离可加：
\(
d_{G\times H}((g,h),(g',h'))=d_G(g,g')+d_H(h,h')
\)。
因此离心率可加、半径为分量半径之和、图心为分量图心之直积；
将 \(G_i=\Gamma_{\ell_i}\) 并应用推论 \ref{cor:pom-fibcube-radius-center-classification} 得到 \(\mathrm{rad}(\mathcal{F}_x)\) 与 \(C(\mathcal{F}_x)\) 的闭式。
反极点集同样在分量上独立达成，故基数为分量基数之积；再由命题 \ref{prop:pom-fibcube-antipode-count} 得到所示乘积表达式。证毕。
\end{proof}

\begin{definition}[Fr\'echet 一中位数（\(L^1\)-中位数）]\label{def:pom-frechet-median-graph}
设 \(G\) 为有限连通图，图距离为 \(d_G\)。
定义其 Fr\'echet 一中位数集合为
\[
\mathrm{Med}_1(G):=\operatorname*{arg\,min}_{v\in V(G)}\ \sum_{u\in V(G)} d_G(v,u).
\]
\end{definition}

\begin{theorem}[Fibonacci 立方的唯一一中位数与纤维的规范核]\label{thm:pom-fibcube-frechet-median-unique}
对一切 \(n\ge 2\)，有
\[
\mathrm{Med}_1(\Gamma_n)=\{0^n\}.
\]
并且对任意稳定类型 \(x\in X_m\)，其纤维重构图满足
\[
\mathrm{Med}_1(\mathcal{F}_x)=\{\mathbf{0}\},
\]
其中 \(\mathbf{0}\in V(\mathcal{F}_x)\cong \prod_i V(\Gamma_{\ell_i})\) 为全零顶点（等价于空独立集顶点）。
\leanverified{paper\_pom\_fibcube\_frechet\_median\_unique}
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \(\Gamma_n\)。
由 \(\Gamma_n\) 的等距嵌入性质，对任意 \(v\in V(\Gamma_n)\) 有
\[
\sum_{u\in V(\Gamma_n)} d_{\Gamma_n}(v,u)
=\sum_{u\in V(\Gamma_n)} \mathrm{Ham}(v,u)
=\sum_{i=1}^{n}\#\{u\in V(\Gamma_n):\ u_i\neq v_i\}.
\]
因此对每个坐标 \(i\)，若 \(v_i=0\) 则第 \(i\) 项贡献为 \(\#\{u:\ u_i=1\}\)，若 \(v_i=1\) 则贡献为 \(\#\{u:\ u_i=0\}\)。
\par
记 \(N_i:=\#\{u\in V(\Gamma_n):\ u_i=1\}\)。
将合法词按第 \(i\) 位分解：若 \(u_i=1\)，则必有 \(u_{i-1}=u_{i+1}=0\)（忽略越界端点），从而左右两侧独立选择并分别贡献 Fibonacci 计数；
直接计数得到
\[
N_i=F_iF_{n-i+1}.
\]
由引理 \ref{lem:pom-fib-fusion-submultiplicativity} 的乘积上界，
\(
F_iF_{n-i+1}\le F_n
\)；
而对 \(n\ge 2\) 有 \(F_{n+2}=F_{n+1}+F_n>2F_n\)，故
\[
N_i\le F_n<\frac{F_{n+2}}{2}=\frac{|V(\Gamma_n)|}{2}.
\]
因此在每个坐标上，取 \(v_i=0\) 的距离和贡献严格小于取 \(v_i=1\) 的贡献。
逐坐标同时最小化迫使 \(v=0^n\)，并且由于严格不等式，该最小点唯一。
\par
对 \(\mathcal{F}_x\)。
由定理 \ref{thm:pom-fiber-reconstruction-cartesian-product}，有 \(\mathcal{F}_x\cong \prod_i \Gamma_{\ell_i}\)；
乘积图上距离和目标函数按分量可加，从而
\(
\mathrm{Med}_1(\mathcal{F}_x)=\prod_i \mathrm{Med}_1(\Gamma_{\ell_i})
\)。
将 \(\mathrm{Med}_1(\Gamma_{\ell_i})=\{0^{\ell_i}\}\) 代入得到 \(\mathrm{Med}_1(\mathcal{F}_x)=\{\mathbf{0}\}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[纤维内的变分规范代表：零次逆代换的唯一性]\label{cor:pom-fiber-frechet-median-canonical-representative}
固定 \(x\in X_m\) 并考虑纤维 \(\Fold_m^{-1}(x)\)。
在定义 \ref{def:pom-fiber-reconstruction-graph} 的识别
\(
\Fold_m^{-1}(x)\cong V(\mathcal{F}_x)
\)
下，定理 \ref{thm:pom-fibcube-frechet-median-unique} 所给出的唯一中位数 \(\mathbf{0}\) 对应于空独立集顶点，
等价于纤维中满足 \(r(\omega)=0\) 的唯一元素（其中 \(r(\omega)\) 为从 \(x\) 回放到 \(\omega\) 所用逆代换 \(100\mapsto 011\) 的次数，见定义 \ref{def:pom-fiber-adm-path}）。
因此在图距离口径下，\(\omega\) 在纤维上满足变分唯一性：
\[
\sum_{\omega'\in\Fold_m^{-1}(x)} d_{\mathcal{F}_x}(\omega,\omega')
\ \text{在}\ \Fold_m^{-1}(x)\ \text{上取唯一最小值当且仅当}\ r(\omega)=0.
\]
\leanverified{paper\_pom\_fiber\_frechet\_median\_canonical\_representative}
\end{corollary}

\begin{theorem}[正交体的边界--体积下界与对数轴长方差]\label{thm:pom-orthotope-surface-volume-variance}
令 \(d\ge 2\)，取 \(\ell_1,\dots,\ell_d\in[1,\infty)\) 并定义 \(d\)-维正交体
\[
\mathcal O(\ell):=\prod_{i=1}^{d}[0,\ell_i].
\]
记体积 \(V(\ell):=\prod_{i=1}^{d}\ell_i\) 与边界 \((d-1)\)-测度（表面积）
\[
S(\ell):=2\sum_{i=1}^{d}\prod_{j\ne i}\ell_j
=2V(\ell)\sum_{i=1}^{d}\ell_i^{-1}.
\]
并定义
\[
\Var\!\bigl(\log\ell_1,\dots,\log\ell_d\bigr)
:=\frac1d\sum_{i=1}^{d}\left(\log\ell_i-\frac1d\log V(\ell)\right)^2.
\]
则成立不等式
\[
S(\ell)\ \ge\ 2d\,V(\ell)^{\frac{d-1}{d}}
\ +\ d\,\Var\!\bigl(\log\ell_1,\dots,\log\ell_d\bigr),
\]
且等号成立当且仅当 \(\ell_1=\cdots=\ell_d\)。
\leanverified{paper\_pom\_orthotope\_surface\_volume\_variance}
\end{theorem}
\begin{proof}
记 \(u_i:=\log\ell_i\in[0,\log V(\ell)]\)，并令 \(\mu:=\frac1d\sum_{i=1}^{d}u_i=\frac1d\log V(\ell)\)。
则
\[
\frac{S(\ell)}{2V(\ell)}=\sum_{i=1}^{d}e^{-u_i}.
\]
令 \(f(u):=e^{-u}\)。在区间 \([0,\log V(\ell)]\) 上有
\[
f''(u)=e^{-u}\ge e^{-\log V(\ell)}=V(\ell)^{-1},
\]
从而 \(f\) 在该区间上为 \(m\)-强凸函数，且 \(m=V(\ell)^{-1}\)。
将强凸 Jensen 缺陷下界应用于均匀分布在 \(\{u_1,\dots,u_d\}\) 上的随机变量 \(U\)，得到
\[
\frac1d\sum_{i=1}^{d}e^{-u_i}-e^{-\mu}\ \ge\ \frac{1}{2V(\ell)}\,\Var(u_1,\dots,u_d).
\]
两边同乘 \(2V(\ell)d\) 得
\[
S(\ell)\ge 2V(\ell)d\,e^{-\mu}+d\,\Var(u_1,\dots,u_d)
=2d\,V(\ell)^{\frac{d-1}{d}}+d\,\Var\!\bigl(\log\ell_1,\dots,\log\ell_d\bigr),
\]
即为所求。不等号取等当且仅当 \(u_1=\cdots=u_d\)，等价于 \(\ell_1=\cdots=\ell_d\)。
\end{proof}

\begin{theorem}[椭球等周亏损的对数轴长方差下界]\label{thm:pom-ellipsoid-isoperimetric-variance}
令 \(d\ge 2\) 且取 \(\ell=(\ell_1,\dots,\ell_d)\in(0,\infty)^d\)。
定义轴对齐椭球
\[
\mathcal E(\ell):=\left\{x\in\RR^d:\ \sum_{i=1}^{d}(x_i/\ell_i)^2\le 1\right\},
\]
其体积为 \(V(\ell)=\kappa_d\prod_{i=1}^{d}\ell_i\)（\(\kappa_d\) 为单位球体积），表面积 \(S(\ell):=\mathcal H^{d-1}(\partial \mathcal E(\ell))\)。
置
\[
\Var\!\bigl(\log\ell_1,\dots,\log\ell_d\bigr)
:=\frac1d\sum_{i=1}^{d}\left(\log\ell_i-\frac1d\sum_{j=1}^d\log\ell_j\right)^2.
\]
则成立定量等周亏损不等式
\[
S(\ell)-d\,\kappa_d^{1/d}\,V(\ell)^{\frac{d-1}{d}}
\ \ge\
\frac{d}{d+2}\,\kappa_d^{1/d}\,V(\ell)^{\frac{d-1}{d}}\,
\Var\!\bigl(\log\ell_1,\dots,\log\ell_d\bigr),
\]
且等号成立当且仅当 \(\ell_1=\cdots=\ell_d\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
令 \(A=\mathrm{diag}(\ell_1,\dots,\ell_d)\)，则 \(\mathcal E(\ell)=A(B_2^d)\)，其中 \(B_2^d\) 为单位欧氏球。
记 \(\sigma\) 为 \(S^{d-1}\) 上的 \((d-1)\)-维面积测度，\(|S^{d-1}|=d\kappa_d\)。
对任意 \(u\in S^{d-1}\)，线性映射 \(A\) 在切空间 \(u^\perp\) 上的 \((d-1)\)-Jacobian 满足恒等式
\[
J_{d-1}\!\left(A\mid_{u^\perp}\right)=\det(A)\,\|A^{-{\mathsf T}}u\|_2.
\]
由面积变换公式得到
\[
S(\ell)=\det(A)\int_{S^{d-1}}\|A^{-{\mathsf T}}u\|_2\,d\sigma(u)
=\Bigl(\prod_{i=1}^d\ell_i\Bigr)\int_{S^{d-1}}\Bigl(\sum_{i=1}^d\frac{u_i^2}{\ell_i^2}\Bigr)^{1/2}d\sigma(u).
\]
令几何平均 \(g:=(\prod_i\ell_i)^{1/d}\)，并写 \(\ell_i=ga_i\) 使 \(\prod_i a_i=1\)。
置 \(b_i:=\log a_i\)，则 \(\sum_i b_i=0\) 且
\(
\Var(\log\ell_1,\dots,\log\ell_d)=\frac1d\sum_i b_i^2
\)。
记 \(u\sim\mathrm{Unif}(S^{d-1})\) 并写 \(w_i:=u_i^2\)，则 \(\sum_i w_i=1\) 且
\[
\frac{S(\ell)}{d\kappa_d g^{d-1}}
=\mathbb E\!\left[\left(\sum_{i=1}^d w_i e^{-2b_i}\right)^{1/2}\right].
\]
加权 AM--GM 给出
\[
\sum_{i=1}^d w_ie^{-2b_i}\ge \exp\!\left(-2\sum_{i=1}^d w_ib_i\right),
\qquad
\left(\sum_{i=1}^d w_ie^{-2b_i}\right)^{1/2}\ge \exp\!\left(-\sum_{i=1}^d w_ib_i\right).
\]
令 \(X:=-\sum_i w_ib_i\)，则由 \( \mathbb E[w_i]=1/d \) 与 \(\sum_i b_i=0\) 得 \(\mathbb E[X]=0\)。
用初等不等式 \(e^X\ge 1+X+\frac12X^2\) 得
\[
\mathbb E\!\left[\exp(X)\right]\ge 1+\frac12\,\mathbb E[X^2]
=1+\frac12\,\mathbb E\!\left[\left(\sum_{i=1}^d b_i u_i^2\right)^2\right].
\]
由球面对称性（例如由高斯表示 \(u=g/\|g\|_2\)）可得矩恒等式
\[
\mathbb E[u_i^4]=\frac{3}{d(d+2)},\qquad
\mathbb E[u_i^2u_j^2]=\frac{1}{d(d+2)}\ (i\ne j).
\]
从而
\[
\mathbb E\!\left[\left(\sum_{i=1}^d b_i u_i^2\right)^2\right]
=\frac{2}{d(d+2)}\sum_{i=1}^d b_i^2
=\frac{2}{d+2}\,\Var\!\bigl(\log\ell_1,\dots,\log\ell_d\bigr).
\]
综合以上不等式得
\[
\frac{S(\ell)}{d\kappa_d g^{d-1}}
\ge
1+\frac{1}{d+2}\,\Var\!\bigl(\log\ell_1,\dots,\log\ell_d\bigr),
\]
即
\[
S(\ell)-d\kappa_d g^{d-1}
\ge
\frac{d}{d+2}\,\kappa_d g^{d-1}\,\Var\!\bigl(\log\ell_1,\dots,\log\ell_d\bigr).
\]
又 \(V(\ell)=\kappa_d g^d\)，故 \(\kappa_d g^{d-1}=\kappa_d^{1/d}V(\ell)^{(d-1)/d}\)，从而得到所述结论。
等号情形由 AM--GM 与 \(e^X\ge 1+X+\frac12X^2\) 的取等条件推出，等价于 \(b_i=0\)（所有 \(i\)），即 \(\ell_1=\cdots=\ell_d\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_pom\_ellipsoid\_isoperimetric\_variance}

\begin{corollary}[纯边界通量的等周证书]\label{cor:pom-ellipsoid-isoperimetric-boundary-certificate}
令 \(d\ge 2\)，并取 \(Q\in\mathrm{Sym}_d^+\)。
设椭球 \(E_Q\subset\RR^d\) 及边界通量 \((B_0,B)\) 如定理 \ref{thm:spg-ellipsoid-boundary-flux-reconstruction}。
记 \(\lambda_1,\dots,\lambda_d\) 为 \(Q\) 的特征值，并置
\[
\Var\!\bigl(\log\lambda_1,\dots,\log\lambda_d\bigr)
:=\frac1d\sum_{i=1}^{d}\left(\log\lambda_i-\frac1d\sum_{j=1}^d\log\lambda_j\right)^2.
\]
则有完全由 \((B_0,B)\) 决定的下界
\[
S(E_Q)-d\,\kappa_d^{1/d}\left(\frac{B_0}{d}\right)^{\frac{d-1}{d}}
\ \ge\
\frac{d}{4(d+2)}\,\kappa_d^{1/d}\left(\frac{B_0}{d}\right)^{\frac{d-1}{d}}\,
\Var\!\Bigl(\log\lambda_1,\dots,\log\lambda_d\Bigr),
\]
其中 \((\lambda_1,\dots,\lambda_d)=\operatorname{spec}\!\left(\frac{d}{B_0}B\right)\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:spg-ellipsoid-boundary-flux-reconstruction}，有 \(\operatorname{Vol}(E_Q)=B_0/d\) 且 \(Q=(d/B_0)B\)，故 \(\lambda_i\) 为 \((d/B_0)B\) 的谱。
令半轴长 \(\ell_i:=\sqrt{\lambda_i}\)，则
\[
\Var(\log\ell_1,\dots,\log\ell_d)=\frac14\,\Var(\log\lambda_1,\dots,\log\lambda_d).
\]
将定理 \ref{thm:pom-ellipsoid-isoperimetric-variance} 应用于 \(\ell\)，并以 \(\operatorname{Vol}(E_Q)=B_0/d\) 代入即可。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_pom\_ellipsoid\_isoperimetric\_boundary\_certificate}

\begin{proposition}[Gödel 轴编码不强制方差谱隙]\label{prop:pom-godel-axis-variance-no-gap}
\leanverified{paper\_pom\_godel\_axis\_variance\_no\_gap}
固定互异素数 \(p_1,\dots,p_d\) 并令 \(\theta_i:=1/\log p_i\)。
则存在一列整数 \(q_k\to\infty\) 与整数向量 \(\alpha^{(k)}=(\alpha^{(k)}_1,\dots,\alpha^{(k)}_d)\in\ZZ_{\ge 0}^d\) 使得
\[
\max_{1\le i\le d}\bigl|q_k\theta_i-\alpha_i^{(k)}\bigr|\le q_k^{-1/d}.
\]
令 \(\ell_i^{(k)}:=p_i^{\alpha_i^{(k)}}\)，则有上界
\[
\Var\!\bigl(\log\ell^{(k)}_1,\dots,\log\ell^{(k)}_d\bigr)
\ \le\
4\bigl(\max_{1\le i\le d}\log p_i\bigr)^2\,q_k^{-2/d}\xrightarrow[k\to\infty]{}0.
\]
因而在 Gödel 轴编码约束下，\(\Var(\log\ell)\) 在 \(0\) 的邻域中仍可形成聚点，且由定理 \ref{thm:pom-ellipsoid-isoperimetric-variance} 得同体积归一化下的等周亏损亦可趋于 \(0\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
Dirichlet 的同时逼近定理给出：对任意 \(N\ge 1\)，存在整数 \(1\le q\le N\) 与 \(\alpha_1,\dots,\alpha_d\in\ZZ\) 使得 \(\max_i|q\theta_i-\alpha_i|\le N^{-1/d}\)。\cite{Cassels1957}
取 \(N=q\) 并沿 \(N\to\infty\) 取一无穷子列得到所述 \((q_k,\alpha^{(k)})\)；当 \(k\) 充分大时 \(\alpha_i^{(k)}\ge 0\) 自动成立。
\par
令 \(b_i^{(k)}:=\alpha_i^{(k)}\log p_i\)，则由 \(|q_k\theta_i-\alpha_i^{(k)}|\le q_k^{-1/d}\) 得
\[
|b_i^{(k)}-q_k|\le (\log p_i)\,q_k^{-1/d}\le \bigl(\max_j\log p_j\bigr)\,q_k^{-1/d}.
\]
记 \(\bar b^{(k)}:=\frac1d\sum_i b_i^{(k)}\)，则同样有 \(|\bar b^{(k)}-q_k|\le (\max_j\log p_j)\,q_k^{-1/d}\)，从而
\[
|b_i^{(k)}-\bar b^{(k)}|\le 2\bigl(\max_j\log p_j\bigr)\,q_k^{-1/d}.
\]
因此
\[
\Var\!\bigl(\log\ell^{(k)}_1,\dots,\log\ell^{(k)}_d\bigr)
=\frac1d\sum_i \bigl(b_i^{(k)}-\bar b^{(k)}\bigr)^2
\le 4\bigl(\max_j\log p_j\bigr)^2\,q_k^{-2/d}\xrightarrow[k\to\infty]{}0.
\]
最后一条由 \(\Var(\log\ell)\) 的尺度不变性与定理 \ref{thm:pom-ellipsoid-isoperimetric-variance} 直接推出。证毕。
\end{proof}

\input{parts/thm__pom-godel-orthotope-arithmetic-isoperimetric-gap}

\begin{theorem}[回路格高斯和的 Poisson 对偶与生成树归一化]\label{thm:pom-cycle-lattice-theta-poisson-duality}
令 \(G=(V,E)\) 为有限连通定向图。
令 \(\partial:\ZZ^{E}\to\ZZ^{V}\) 为关联矩阵，并固定一个顶点删去后把 \(\partial\) 视为 \(\ZZ^{E}\to\ZZ^{V\setminus\{v_0\}}\)。
记整回路格
\[
\Lambda:=\ker(\partial)\cap\ZZ^{E}\ \cong\ H_1(G;\ZZ),
\qquad
g:=\mathrm{rank}(\Lambda)=|E|-|V|+1.
\]
取边权 \(w:E\to(0,\infty)\)，写 \(W=\mathrm{diag}(w_e)\)，并令二次型 \(Q(x):=x^{\mathsf T}W x=\sum_{e\in E}w_e x_e^2\)。
对任意余类 \(x_0+\Lambda\subset \RR^{E}\) 与任意 \(\beta>0\)，定义高斯 \(\theta\)-级数
\[
Z_{\mathrm{bulk}}(\beta;x_0):=\sum_{x\in x_0+\Lambda}\exp\!\bigl(-\pi\beta\,Q(x)\bigr).
\]
令 \(\Lambda^\ast\) 为 \(\Lambda\) 关于标准内积的对偶格，令 \(Q^\ast\) 为由 \(W^{-1}\) 在 \(\Lambda^\ast\otimes\RR\) 上诱导的对偶二次型，并令 \(\det_{\Lambda}(Q)\) 表示 \(Q\) 在 \(\Lambda\) 上的格行列式。
则 Poisson 求和给出严格对偶公式
\[
Z_{\mathrm{bulk}}(\beta;x_0)
=
\beta^{-g/2}\,(\det_{\Lambda}Q)^{-1/2}
\sum_{y\in \Lambda^\ast}
\exp\!\bigl(-\pi\beta^{-1}Q^\ast(y)\bigr)\,e^{2\pi i\langle y,x_0\rangle}.
\]
进一步，令导纳 \(c_e:=1/w_e\) 并记加权生成树枚举
\(
\tau_c(G):=\sum_T\prod_{e\in T}c_e
\)
（对全部生成树 \(T\) 求和），则有显式归一化恒等式
\[
\det_{\Lambda}(Q)=\Bigl(\prod_{e\in E}w_e\Bigr)\tau_c(G).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
把 \(Q\) 限制到实线性空间 \(U:=\mathrm{span}_{\RR}(\Lambda)\cong\RR^g\) 上，\(x\mapsto e^{-\pi\beta Q(x)}\) 为 \(U\) 上 Schwartz 函数，其 Fourier 变换仍为高斯并满足尺度反演；在格余类 \(x_0+\Lambda\) 上应用 Poisson 求和公式即可得到对偶恒等式。\cite{Iwaniec2002SpectralMethods}
\par
关于 \(\det_{\Lambda}(Q)\) 的生成树表达式，可取一棵生成树 \(T\) 并以相应基本回路给出 \(\Lambda\) 的整数基；在该基下 \(Q\) 的 Gram 行列式可写为一显式 Schur 补，从而与导纳加权的约化 Laplacian 行列式一致；由 Kirchhoff--Matrix--Tree 定理该行列式等于 \(\tau_c(G)\)，并伴随边权缩放因子 \(\prod_{e\in E}w_e\)。
该推导为图上格行列式与生成树复杂度之间的标准同一性。\cite{TerrasZetaGraphs}
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_pom\_cycle\_lattice\_theta\_poisson\_duality}

\begin{conjecture}[Gödel--Stokes 扭量的非高斯计数渐近与生成树归一化]\label{conj:pom-godel-stokes-torsor-nongaussian-holography}
在定理 \ref{thm:pom-cycle-lattice-theta-poisson-duality} 的设定下，令 \(c_e:=1/w_e\)，并对 \(R>0\) 置
\[
\mathcal F(R):=\left\{x\in x_0+\Lambda:\ Q(x)\le R\right\}.
\]
则当 \(R\to\infty\) 时预期存在格点计数的严格渐近
\[
\#\mathcal F(R)
\sim
\operatorname{vol}(\mathbb B_g)\,\frac{R^{g/2}}{\sqrt{\det_{\Lambda}(Q)}}
=
\operatorname{vol}(\mathbb B_g)\,\frac{R^{g/2}}{\sqrt{\bigl(\prod_{e\in E}w_e\bigr)\tau_c(G)}},
\]
其中 \(\mathbb B_g\) 为 \(g\)-维单位欧氏球。
在以边界导纳 \(c\) 为规范输入的尺度约定下，该主导项可等价表述为“以生成树复杂度 \(\tau_c(G)\) 为一环归一化的回路扭量熵指数律”。
\end{conjecture}

\begin{corollary}[Fibonacci 立方面母函数的谱半径闭式与指数增长常数]\label{cor:pom-fibcube-fpoly-growth-constant}
令 \(C_n(u)=\sum_{k\ge 0}C(n,k)u^k\) 为定义 \ref{def:pom-fibcube-fvector} 的 \(f\)-多项式。
则由定理 \ref{thm:pom-fibcube-fvector-closed} 中给出的有理型生成函数表示，可得一元递推
\[
C_n(u)=C_{n-1}(u)+(1+u)\,C_{n-2}(u)\qquad(n\ge 2),
\]
并配以初值 \(C_0(u)=1\)、\(C_1(u)=2+u\)。
因此对每个固定 \(u\ge 0\)，指数增长常数由特征根显式给出：
\[
\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}\log C_n(u)
=\log\!\left(\frac{1+\sqrt{5+4u}}{2}\right).
\]
\leanverified{totalFibcubeFVector\_succ\_succ}
\leanverified{totalFibcubeFVector\_closed\_even}
\leanverified{totalFibcubeFVector\_closed\_odd}
\leanverified{totalFibcubeFVector\_strict\_mono}
\leanverified{paper\_pom\_fibcube\_fpoly\_growth\_constant}
\end{corollary}
\begin{proof}
将定理 \ref{thm:pom-fibcube-fvector-closed} 的生成函数等式两边同乘 \(1-z-(1+u)z^2\) 并比较 \(z^n\) 系数，立得递推与初值。
对固定 \(u\ge 0\)，该递推的特征方程为
\(
r^2=r+(1+u)
\)，其 Perron 根为
\(
r_\star=\frac{1+\sqrt{5+4u}}{2}
\)。
由线性递推的一般理论（或将 \(C_n(u)\) 写为两根的线性组合并注意 \(r_\star>|r_-|\)），得
\(
\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}\log C_n(u)=\log r_\star
\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Fibonacci cube 的边数闭式与平均度渐近]\label{cor:pom-fibcube-edge-closed-form}
令 \(F_n\) 为 Fibonacci 数列（约定 \(F_0=0,F_1=1\)）。
则对任意 \(n\ge 0\)，Fibonacci cube \(\Gamma_n\) 的边数（即 \(C(n,1)\)）满足闭式
\[
|E(\Gamma_n)|=C(n,1)=\frac{nF_{n+1}+2(n+1)F_n}{5},
\qquad
|V(\Gamma_n)|=C(n,0)=F_{n+2}.
\]
从而平均度
\[
\overline{\deg}(\Gamma_n)
=\frac{2|E(\Gamma_n)|}{|V(\Gamma_n)|}
=\frac{2}{5}\left(
n\frac{F_{n+1}}{F_{n+2}}+2(n+1)\frac{F_n}{F_{n+2}}
\right),
\]
并在 \(n\to\infty\) 时满足线性渐近
\[
\overline{\deg}(\Gamma_n)
\sim
\frac{2}{5}\left(\frac{n}{\varphi}+\frac{2(n+1)}{\varphi^2}\right),
\qquad
\varphi=\frac{1+\sqrt5}{2}.
\]
与表 \ref{tab:fibonacci_cube_fvector_small_n} 的 \(n=6\) 行一致，
\(
(C(6,0),C(6,1),C(6,2),C(6,3))=(21,38,22,4)
\)。
\leanverified{paper\_pom\_fibcube\_edge\_closed\_form}
\leanverified{fibcubeEdgeCount\_closed}
\leanverified{fibcubeEdgeCount\_ge\_vertex}
\leanverified{totalPopcount\_small\_values}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-fibcube-fvector-closed} 的二维递推，对 \(k=1\) 得
\[
C(n,1)=C(n-1,1)+C(n-2,1)+C(n-2,0)\qquad(n\ge 2).
\]
而 \(\Gamma_n\) 的顶点数为 \(C(n,0)=F_{n+2}\)，故 \(C(n-2,0)=F_n\)，从而令 \(e_n:=C(n,1)\) 得到
\[
e_n=e_{n-1}+e_{n-2}+F_n,\qquad e_0=0,\ e_1=1.
\]
直接核对可知
\(
e_n=\bigl(nF_{n+1}+2(n+1)F_n\bigr)/5
\)
满足同一递推与初值：将右端代入 \(e_n-e_{n-1}-e_{n-2}\) 并用 Fibonacci 递推 \(F_n=F_{n-1}+F_{n-2}\) 化简，
可得差为 \(F_n\)；
故闭式成立。
平均度公式由定义直接推出；渐近式由 \(F_{n+1}/F_{n+2}\to 1/\varphi\) 与 \(F_n/F_{n+2}\to 1/\varphi^2\) 得到。
最后，\(n=6\) 的数值由表 \ref{tab:fibonacci_cube_fvector_small_n} 读出。证毕。
\end{proof}
