\begin{proposition}[谱极点留数常数的闭式表达、共轭族与单位分解]\label{prop:pom-zeta-residue-constants-conjugates}
\leanverified{paper\_pom\_zeta\_residue\_constants\_conjugates}
令 \(A\) 为有限状态碰撞核（SFT 邻接矩阵），其特征多项式取首项为 \(1\) 的
\[
\chi_A(\lambda):=\det(\lambda I-A),\qquad d:=\deg\chi_A.
\]
设 \(\mu_1,\dots,\mu_d\) 为 \(A\) 的全部特征值（按代数重数计），并定义动力学 \(\zeta\) 函数
\(
\zeta_A(z):=\det(I-zA)^{-1}.
\)
若 \(\chi_A\) 无重根，则 \(\zeta_A\) 在各谱极点 \(z=1/\mu_j\) 处为单极点，且其留数常数
\[
C_j:=\lim_{z\to 1/\mu_j}(1-\mu_j z)\,\zeta_A(z)
\]
满足闭式
\[
\boxed{\;
C_j=\frac{\mu_j^{d-1}}{\chi_A'(\mu_j)}\in \QQ(\mu_j)\; }.
\]
此外留数满足单位分解恒等式
\[
\boxed{\;\sum_{j=1}^{d} C_j=1\; }.
\]
当 \(A=A_4\) 且 \(\Gal(\chi_{A_4}/\QQ)\cong S_5\)（命题 \ref{prop:pom-a4-galois-s5}）时，\(\{C_j\}_{j=1}^5\) 构成同一不可约五次多项式的全体根；其中 Perron 极点留数 \(C(A_4)=C_{\mathrm{PF}}\) 与表 \ref{tab:collision_kernel_A4_finite_part} 的常数一致。
\end{proposition}
\begin{proof}
由分解 \(\det(I-zA)=\prod_{j=1}^{d}(1-\mu_j z)\) 可得
\(
\zeta_A(z)=\prod_{j}(1-\mu_j z)^{-1}
\)，故在 \(z=1/\mu_j\) 处为单极点并有
\[
C_j=\Bigl(\prod_{k\neq j}(1-\mu_k/\mu_j)\Bigr)^{-1}
=\Bigl(\frac{\chi_A'(\mu_j)}{\mu_j^{d-1}}\Bigr)^{-1}
=\frac{\mu_j^{d-1}}{\chi_A'(\mu_j)}.
\]
部分分式分解给出 \(\zeta_A(z)=\sum_{j=1}^{d}\frac{C_j}{1-\mu_j z}\)，令 \(z=0\) 得 \(\sum_j C_j=\zeta_A(0)=1\)。
若 \(\Gal(\chi_{A_4}/\QQ)\cong S_5\)，则 \(\{\mu_j\}\) 在伽罗瓦作用下构成单一共轭类，且 \(C_j\) 为 \(\mu_j\) 的有理函数值，故亦形成共轭族并满足同一不可约多项式。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[主极点留数的整系数方程级证书（\(A_2,A_3,A_4\)）]\label{rem:pom-residue-minpoly-a2a3a4}
对本文三枚已给出特征多项式的碰撞核
\[
\chi_{A_2}(\lambda)=\lambda^3-2\lambda^2-2\lambda+2,\qquad
\chi_{A_3}(\lambda)=\lambda^3-2\lambda^2-4\lambda+2,\qquad
\chi_{A_4}(\lambda)=\lambda^5-2\lambda^4-7\lambda^3-2\lambda+2,
\]
由 \(C(A)=r^{d-1}/\chi_A'(r)\) 与消元可将表 \ref{tab:collision_kernel_A2_finite_part}--\ref{tab:collision_kernel_A4_finite_part} 中的十进制常数 \(C(A_q)\) 升格为整系数方程级证书：它们分别满足如下最小多项式（且在 \((0,1)\) 上各有唯一实根）：
\[
\boxed{\;
37C^3-37C^2+C+1=0\quad(C=C(A_2)),\qquad
141C^3-141C^2+23C+1=0\quad(C=C(A_3)),}
\]
\[
\boxed{\;
3940876C^5-3940876C^4+920083C^3-33522C^2+168C+4=0\quad(C=C(A_4)).}
\]
\leanverified{paper\_pom\_collision\_kernel\_discriminant}
\leanverified{paper\_pom\_collision\_kernel\_full}
\end{remark}

\begin{proposition}[M\"obius 修正有限部级数的截断误差上界（\texorpdfstring{$A_4$}{A4}）]\label{prop:pom-a4-mertens-tail-bound}
\leanverified{paper\_pom\_a4\_mertens\_tail\_bound}
沿用定义 \ref{def:pom-collision-zeta-a4} 与注 \ref{rem:pom-collision-rh-break-a4} 的记号，令
\[
\log\mathfrak{M}(A_4)=\log C(A_4)+\sum_{k\ge 2}\frac{\mu(k)}{k}\log \zeta_{A_4}(r_4^{-k}),
\qquad
R_{>K}:=\sum_{k>K}\frac{\mu(k)}{k}\log \zeta_{A_4}(r_4^{-k}).
\]
则对任意 \(K\ge 2\) 有显式上界
\[
\abs{R_{>K}}
\le \sum_{k>K}\frac{1}{k}
\left(
\frac{r_4^{1-k}}{1-r_4^{1-k}}
4\cdot \frac{\Lambda_4/r_4^{k}}{1-\Lambda_4/r_4^{k}}
\right).
\]
当 \(K=250\) 时，右端严格小于 \(10^{-148}\)，从而表 \ref{tab:collision_kernel_A4_finite_part} 所用截断在误差层面具备无条件证书。
\end{proposition}
\begin{proof}
写
\(
\zeta_{A_4}(r_4^{-k})=\prod_{j=1}^{5}(1-\mu_j/r_4^k)^{-1}
\)。
对任意 \(|w|<1\) 有不等式 \(\abs{\log(1-w)}\le \abs{w}/(1-\abs{w})\)。
将其应用于 \(w=\mu_j/r_4^k\)，并用 \(|\mu_1|=r_4\)、\(|\mu_j|\le \Lambda_4\ (j\neq 1)\) 得到对 \(\abs{\log \zeta_{A_4}(r_4^{-k})}\) 的逐项上界；再以 \(\abs{\mu(k)}\le 1\) 求和即得结论。
数值核验可由高精度求根与求和实现（脚本 \texttt{scripts/exp\_collision\_kernel\_A4\_finite\_part.py}）。证毕。
\end{proof}
