\paragraph{Steinitz 终对象、有限证书纤维与二维几何交换化}
定理 \ref{thm:pom-multiresolution-godel-tower-injection}、定理 \ref{thm:pom-godel-steinitz-isometric-rigidity} 与命题 \ref{prop:pom-steinitz-terminal-external-coordinates} 已把可回放外置统一到 Steinitz 完成 \(\mathcal P^{\mathrm{St}}\)；
定理 \ref{thm:pom-prime-determinant-2x2-free-encoding}、推论 \ref{cor:pom-prime-determinant-ellipse-ledger} 与定理 \ref{thm:pom-coprime-ledger-primorial-optimality} 则给出二维非交换几何实现中的顺序保持、面积账本与 primorial 最优性。
沿这两条主链继续抽取，可得到如下对象层与纤维层后果。

\leanverified{paper\_pom\_steinitz\_terminal\_object\_prefix\_decodable\_ledger}
\begin{theorem}[Steinitz 完成是精确前缀可译码交换账本的终对象]\label{thm:pom-steinitz-terminal-object-prefix-decodable-ledger}
固定一列互异素数 \((q_m)_{m\ge 1}\)。
记 \(\mathsf{Led}^{\mathrm{dec}}_\infty\) 为如下交换账本类：其对象为带坐标对
\[
(Q,(v_m)_{m\ge 1}),
\]
其中 \(Q\) 为交换幺半群，每个 \(v_m:Q\to\NN\) 为幺半群同态，且联合映射
\[
\nu_Q:Q\longrightarrow \NN^{\NN},
\qquad
\nu_Q(u):=(v_m(u))_{m\ge 1}
\]
为单射；此外，要求存在一组可实现数据 \((\Phi,(\mathsf{Dec}_m)_{m\ge 1})\)，其中
\[
\Phi:\Omega_\infty\longrightarrow X_\infty\times Q,
\qquad
\Phi(\omega)=\bigl(x(\omega),u(\omega)\bigr),
\]
并且对每个 \(m\ge 1\) 都存在译码算子
\[
\mathsf{Dec}_m:X_m\times\NN\longrightarrow \Omega_m
\]
满足
\[
\mathsf{Dec}_m\bigl(x_m(\omega),v_m(u(\omega))\bigr)=\omega|_m
\qquad
(\omega\in\Omega_\infty).
\]
若态射定义为保持全部坐标的幺半群同态 \(f:Q\to Q'\)，即
\[
v_m'\circ f=v_m
\qquad (m\ge 1),
\]
则 Steinitz 完成 \(\mathcal P^{\mathrm{St}}\) 连同坐标族 \((v_{q_m})_{m\ge 1}\) 在 \(\mathsf{Led}^{\mathrm{dec}}_\infty\) 中构成终对象。

更明确地，对任意可实现对象 \((Q,(v_m)_{m\ge 1})\in \mathsf{Led}^{\mathrm{dec}}_\infty\) 及任一可实现数据 \((\Phi,(\mathsf{Dec}_m)_{m\ge 1})\)，存在唯一幺半群嵌入
\[
\iota_Q:Q\hookrightarrow \mathcal P^{\mathrm{St}},
\qquad
\iota_Q(u):=\prod_{m\ge 1} q_m^{\,v_m(u)},
\]
使得
\[
v_{q_m}(\iota_Q(u))=v_m(u)
\qquad
(m\ge 1,\ u\in Q),
\]
且诱导映射
\[
\widetilde\Phi:=(\mathrm{id}_{X_\infty}\times \iota_Q)\circ \Phi:
\Omega_\infty\longrightarrow X_\infty\times \mathcal P^{\mathrm{St}}
\]
仍为单射。
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:pom-steinitz-terminal-external-coordinates} 已证明：一旦 \(\nu_Q\) 单射且存在逐级译码算子 \(\mathsf{Dec}_m\) 从 \(\bigl(x_m(\omega),v_m(u(\omega))\bigr)\) 恢复前缀 \(\omega|_m\)，则
\[
\iota_Q(u)=\prod_{m\ge 1} q_m^{\,v_m(u)}
\]
是唯一满足 \(v_{q_m}\circ \iota_Q=v_m\) 的幺半群嵌入，并且 \((\mathrm{id}_{X_\infty}\times \iota_Q)\circ \Phi\) 保持单射。
这正给出所述终对象性质。

另一方面，取 \(Q=\mathcal P^{\mathrm{St}}\) 与标准嵌入 \(\Psi\) 时，定理 \ref{thm:pom-multiresolution-godel-tower-injection} 表明每个前缀 \(\omega|_m\) 都可由 \(\bigl(x_m(\omega),v_{q_m}(G(\omega))\bigr)\) 唯一恢复，故 \(\mathcal P^{\mathrm{St}}\) 确属 \(\mathsf{Led}^{\mathrm{dec}}_\infty\)。
因此其终对象地位成立。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_pom\_godel\_steinitz\_finite\_truncation\_fiber\_cylinder}
\begin{theorem}[有限截断证书的精确纤维等于前缀柱]\label{thm:pom-godel-steinitz-finite-truncation-fiber-cylinder}
沿用定理 \ref{thm:pom-multiresolution-godel-tower-injection} 与定理 \ref{thm:pom-godel-steinitz-isometric-rigidity} 的记号。
对每个 \(m\ge 1\) 定义有限截断映射
\[
\pi_{\le m}:X_\infty\times \mathcal P^{\mathrm{St}}
\longrightarrow
\prod_{j=1}^{m}\bigl(X_j\times \NN_{\ge 1}\bigr),
\qquad
\pi_{\le m}(x,G):=\bigl(x_j,v_{q_j}(G)\bigr)_{j=1}^{m}.
\]
则对任意 \(\omega\in\Omega_\infty\)，若记
\[
[\omega|_m]:=\{\eta\in\Omega_\infty:\ \eta|_m=\omega|_m\},
\]
便有精确纤维公式
\[
\pi_{\le m}^{-1}\!\bigl(\pi_{\le m}(\Psi(\omega))\bigr)\cap \Psi(\Omega_\infty)
=
\Psi([\omega|_m]).
\]
并且
\[
\Psi([\omega|_m])
=
\overline{B}_{d_\Psi}\bigl(\Psi(\omega),2^{-m}\bigr).
\]
特别地，每条有限截断纤维都与 Cantor 空间 \(\Omega_\infty\) 同胚，从而具有基数
\[
\bigl|\pi_{\le m}^{-1}\!\bigl(\pi_{\le m}(\Psi(\omega))\bigr)\cap \Psi(\Omega_\infty)\bigr|
=
2^{\aleph_0}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
设 \(\eta\in\Omega_\infty\) 满足
\[
\pi_{\le m}(\Psi(\eta))=\pi_{\le m}(\Psi(\omega)).
\]
则对每个 \(j\le m\) 都有
\[
x_j(\eta)=x_j(\omega),
\qquad
v_{q_j}(G(\eta))=v_{q_j}(G(\omega)).
\]
由定理 \ref{thm:pom-multiresolution-godel-tower-injection} 的恢复过程，\(\bigl(x_j(\cdot),v_{q_j}(G(\cdot))\bigr)\) 唯一决定长度 \(j\) 前缀，故
\[
\eta|_j=\omega|_j
\qquad (j\le m),
\]
从而 \(\eta|_m=\omega|_m\)，即 \(\eta\in[\omega|_m]\)。

反之，若 \(\eta\in[\omega|_m]\)，则对每个 \(j\le m\) 都有 \(\eta|_j=\omega|_j\)。
由定理 \ref{thm:pom-multiresolution-godel-tower-injection} 与定理 \ref{thm:pom-godel-steinitz-isometric-rigidity} 的构造，\(\bigl(x_j(\cdot),v_{q_j}(G(\cdot))\bigr)\) 仅依赖长度 \(j\) 前缀，故
\[
x_j(\eta)=x_j(\omega),
\qquad
v_{q_j}(G(\eta))=v_{q_j}(G(\omega))
\qquad (j\le m).
\]
因此 \(\pi_{\le m}(\Psi(\eta))=\pi_{\le m}(\Psi(\omega))\)，第一式得证。

第二式正是定理 \ref{thm:pom-godel-steinitz-isometric-rigidity} 的柱球对应。
最后，前缀柱 \( [\omega|_m]\) 通过去掉前 \(m\) 位的尾映射与 \(\Omega_\infty\) 同胚，故其像纤维亦与 Cantor 空间同胚，基数为 \(2^{\aleph_0}\)。
证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_pom\_prime\_determinant\_abelianization\_factorization}
\begin{theorem}[矩阵几何编码的行列式恰为自由单子的交换化像]\label{thm:pom-prime-determinant-abelianization-factorization}
沿用定理 \ref{thm:pom-prime-determinant-2x2-free-encoding} 与推论 \ref{cor:pom-prime-determinant-ellipse-ledger} 的记号。
对有限字母表 \(\Sigma=\{s_1,\dots,s_k\}\) 定义 Parikh 向量
\[
\Pi:\Sigma^\ast\longrightarrow \NN^\Sigma,
\qquad
\Pi(w):=\bigl(|w|_{s_1},\dots,|w|_{s_k}\bigr).
\]
则行列式映射因子化为
\[
\Sigma^\ast
\xrightarrow{\ \Pi\ }
\NN^\Sigma
\xrightarrow{\ \mathbf n\mapsto \prod_{i=1}^{k}p(s_i)^{n_i}\ }
\NN_{\ge 1},
\]
亦即对任意 \(w\in\Sigma^\ast\) 都有
\[
\det(M_w)=\prod_{i=1}^{k}p(s_i)^{|w|_{s_i}}.
\]
并且对任意 \(u,v\in\Sigma^\ast\)，
\[
\det(M_u)=\det(M_v)
\quad\Longleftrightarrow\quad
\Pi(u)=\Pi(v).
\]
特别地，\(\mathrm{Area}(M_w(D))=\pi\,\det(M_w)\) 仅保留字母出现次数而忘掉字母顺序；面积纤维与 Parikh 等值类完全一致。
\end{theorem}
\begin{proof}
由行列式乘法性与定理 \ref{thm:pom-prime-determinant-2x2-free-encoding} 的
\(
\det(M_{s_i})=p(s_i)
\)
可得
\[
\det(M_w)
=
\prod_{j=1}^{|w|}\det(M_{w_j})
=
\prod_{j=1}^{|w|}p(w_j)
=
\prod_{i=1}^{k}p(s_i)^{|w|_{s_i}},
\]
这就给出了所示因子化。

由于 \(p(s_1),\dots,p(s_k)\) 两两不同，算术基本定理保证素因子分解唯一，故
\[
\prod_{i=1}^{k}p(s_i)^{|u|_{s_i}}
=
\prod_{i=1}^{k}p(s_i)^{|v|_{s_i}}
\quad\Longleftrightarrow\quad
|u|_{s_i}=|v|_{s_i}\ \text{对所有 }i,
\]
即 \(\det(M_u)=\det(M_v)\) 当且仅当 \(\Pi(u)=\Pi(v)\)。
最后由推论 \ref{cor:pom-prime-determinant-ellipse-ledger} 的面积公式
\(
\mathrm{Area}(M_w(D))=\pi\,\det(M_w)
\)
立得面积纤维与 Parikh 等值类一致。
证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_pom\_prime\_determinant\_area\_fiber\_multinomial}
\begin{corollary}[面积纤维的精确基数等于 multinomial 系数]\label{cor:pom-prime-determinant-area-fiber-multinomial}
沿用定理 \ref{thm:pom-prime-determinant-abelianization-factorization} 的记号。
给定多重指数
\[
\mathbf n=(n_1,\dots,n_k)\in\NN^k,
\qquad
|\mathbf n|:=n_1+\cdots+n_k,
\]
并定义面积值
\[
A(\mathbf n):=\pi\prod_{i=1}^{k}p(s_i)^{n_i}.
\]
则面积纤维
\[
\mathcal F_{\mathbf n}
:=
\{w\in\Sigma^\ast:\ \mathrm{Area}(M_w(D))=A(\mathbf n)\}
\]
恰由全部满足 \(\Pi(w)=\mathbf n\) 的单词组成，从而
\[
|\mathcal F_{\mathbf n}|
=
\frac{(|\mathbf n|)!}{n_1!\cdots n_k!}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-prime-determinant-abelianization-factorization}，
\[
\mathrm{Area}(M_w(D))=A(\mathbf n)
\quad\Longleftrightarrow\quad
\Pi(w)=\mathbf n.
\]
因此 \(\mathcal F_{\mathbf n}\) 恰是长度 \( |\mathbf n| \) 且各字母出现次数分别为 \(n_1,\dots,n_k\) 的全部单词集合。
其基数正是 multinomial 系数
\[
\frac{(|\mathbf n|)!}{n_1!\cdots n_k!}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[忠实二维几何实现的 primorial 面积律]\label{thm:pom-faithful-2x2-geometric-primorial-area-law}
\leanverified{paper\_pom\_faithful\_2x2\_geometric\_primorial\_area\_law}
固定有限字母表 \(\Sigma\)，记 \(A:=|\Sigma|\ge 2\)，并固定长度 \(T\ge 1\)。
对每个位置 \(1\le t\le T\)，给定一族两两互素的整数 \((q_t)_{t=1}^{T}\) 与单射
\[
h_t:\Sigma\longrightarrow \{q_t^{\,c_t(a)}:\ a\in\Sigma\}\subset \NN_{\ge 2}.
\]
设存在整数 \(M\ge 1\) 使得
\[
\max_{a\in\Sigma} c_t(a)=M
\qquad (1\le t\le T).
\]
定义位置敏感乘法码
\[
G_T(a_1,\dots,a_T):=\prod_{t=1}^{T}h_t(a_t).
\]
再设 \(w\mapsto M_w\) 是该长度-\(T\) 编码的一个忠实二维几何实现，即对每个 \(w=a_1\cdots a_T\in\Sigma^T\) 都有
\[
\det(M_w)=G_T(a_1,\dots,a_T),
\qquad
\mathrm{Area}(M_w(D))=\pi\,G_T(a_1,\dots,a_T).
\]
则其最坏情形面积满足精确下界
\[
\max_{w\in\Sigma^T}\log \mathrm{Area}(M_w(D))
\ \ge\
\log\pi+M\log(p_T\#),
\]
其中 \(p_T\#:=\prod_{t=1}^{T}p_t\) 为第 \(T\) 个 primorial。

特别地，对固定字母表 \(\Sigma\) 而言，
\[
\inf_{\text{忠实二维几何实现}}
\ \max_{w\in\Sigma^T}\log \mathrm{Area}(M_w(D))
=
\log\pi+\Theta(T\log T),
\]
其中下确界取遍上述全部位置敏感乘法编码及其忠实二维几何实现。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-coprime-ledger-primorial-optimality}，
\[
\max_{w\in\Sigma^T}\log G_T(w)\ \ge\ M\log(p_T\#).
\]
再由面积公式
\(
\mathrm{Area}(M_w(D))=\pi\,G_T(w)
\)
可得
\[
\max_{w\in\Sigma^T}\log \mathrm{Area}(M_w(D))
=
\log\pi+\max_{w\in\Sigma^T}\log G_T(w)
\ge
\log\pi+M\log(p_T\#),
\]
从而得到精确下界。

为证明固定字母表时的上界，只需取每个位置都使用 primorial 选择 \(q_t=p_t\)，并令指数系在各位置上都取某个双射
\[
c_t:\Sigma\xrightarrow{\sim}\{1,\dots,A\}.
\]
此时 \(\max_{a}c_t(a)=A\) 对所有 \(t\) 成立，故
\[
\max_{w\in\Sigma^T}\log G_T(w)=A\log(p_T\#).
\]
另一方面，把位置标记并入字母，令
\[
\Lambda_T:=\{(t,a):\ 1\le t\le T,\ a\in\Sigma\},
\qquad
d_{t,a}:=p_t^{\,c_t(a)}.
\]
定理 \ref{thm:pom-prime-determinant-2x2-free-encoding} 的线性分式构造只用到两个输入：一是有限个正整数行列式参数，二是辅助区间的两两分离。
因此取 \(N>\max_{(t,a)\in\Lambda_T}d_{t,a}\) 并选取充分疏离的整数 \(b_{t,a}\)，同一构造逐字给出一族矩阵 \(A_{t,a}\in\Mat_2(\NN)\)，满足
\[
\det(A_{t,a})=d_{t,a},
\]
且 \(\{A_{t,a}:(t,a)\in\Lambda_T\}\) 自由生成一个子幺半群。
对 \(w=a_1\cdots a_T\in\Sigma^T\) 定义
\[
M_w:=A_{1,a_1}\cdots A_{T,a_T},
\]
则 \(w\mapsto M_w\) 为忠实二维几何实现，并满足
\[
\det(M_w)=\prod_{t=1}^{T}p_t^{\,c_t(a_t)}=G_T(w),
\qquad
\mathrm{Area}(M_w(D))=\pi\,G_T(w).
\]
于是存在实现使
\[
\max_{w\in\Sigma^T}\log \mathrm{Area}(M_w(D))
=
\log\pi+A\log(p_T\#).
\]

最后，由于每个 \(h_t\) 都把 \(\Sigma\) 单射到同一底数 \(q_t\) 的幂集内，各位置的指数集合必须由 \(A\) 个互异正整数组成，故自动有
\[
\max_{a\in\Sigma}c_t(a)\ge A
\qquad (1\le t\le T).
\]
结合前述 primorial 下界与上界构造，得到
\[
\inf_{\text{忠实二维几何实现}}
\ \max_{w\in\Sigma^T}\log \mathrm{Area}(M_w(D))
=
\log\pi+\Theta\!\bigl(\log(p_T\#)\bigr).
\]
再由素数定理的标准推论
\(
\log(p_T\#)=\Theta(T\log T)
\)
即得结论。证毕。
\end{proof}

\noindent
上述结果把两条原始结构链严格拼接到同一对象层图景中：Steinitz 完成给出精确前缀可译码交换账本的终端外置坐标，有限截断证书的纤维则被精确识别为前缀柱；另一方面，二维矩阵几何实现把顺序信息保存在非交换乘积与 projective 作用中，而其交换化影子恰由行列式与面积读出。
因此，有限证书的不可压缩性、面积层面对顺序的遗忘，以及 primorial 级最优面积成本，在同一套外置—几何接口中闭合为可同时审计的三条刚性约束。

\endinput
