\paragraph{有限分辨率上的可见商稳定与异常支撑冻结}
在定义 \ref{def:pom-bc-quotient} 与推论 \ref{cor:pom-bc-inverse-system} 已把
Beck--Chevalley 可见商组织为一条分辨率逆系统之后，有限标签制度还能进一步给出一个有限步稳定律，并把异常字符支撑压缩为终端不可见核的对偶补集。

\begin{theorem}[有限标签下 Beck--Chevalley 可见商在有限分辨率后稳定]\label{thm:pom-bc-visible-quotient-eventual-stability}
沿用定义 \ref{def:pom-bc-quotient} 的记号，并假设 lift 群 \(G\) 为有限阿贝尔群。
对每个分辨率 \(m\)，记
\[
G_m^{\mathrm{BC}}:=G/N_m^{\mathrm{BC}}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 下降链
  \[
  N_1^{\mathrm{BC}}\supseteq N_2^{\mathrm{BC}}\supseteq N_3^{\mathrm{BC}}\supseteq\cdots
  \]
  在有限步后稳定。亦即存在 \(m_0\) 使得对一切 \(m\ge m_0\)，都有
  \[
  N_m^{\mathrm{BC}}=N_\infty^{\mathrm{BC}}
  :=\bigcap_{r\ge 1}N_r^{\mathrm{BC}},
  \qquad
  G_m^{\mathrm{BC}}\cong G_\infty^{\mathrm{BC}}
  :=G/N_\infty^{\mathrm{BC}}.
  \]
  \item 严格跳跃次数至多为
  \[
  \lfloor \log_2|G|\rfloor.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\leanverified{paper\_pom\_bc\_visible\_quotient\_eventual\_stability}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:pom-bc-inverse-system}，
\[
N_{m+1}^{\mathrm{BC}}\le N_m^{\mathrm{BC}}
\qquad(m\ge 1),
\]
故 \((N_m^{\mathrm{BC}})_{m\ge 1}\) 构成有限群 \(G\) 的下降子群链。

若某一步发生严格包含
\[
N_{m+1}^{\mathrm{BC}}\subsetneq N_m^{\mathrm{BC}},
\]
则指数
\[
[N_m^{\mathrm{BC}}:N_{m+1}^{\mathrm{BC}}]\ge 2,
\]
从而
\[
|N_{m+1}^{\mathrm{BC}}|
\le \frac{1}{2}|N_m^{\mathrm{BC}}|.
\]
因此若严格跳跃发生 \(J\) 次，则必有
\[
|G|\ge |N_1^{\mathrm{BC}}|\ge 2^J.
\]
故
\[
J\le \lfloor \log_2|G|\rfloor.
\]
这说明严格跳跃只能发生有限次，于是下降链在某个 \(m_0\) 之后稳定。稳定值显然等于交
\[
N_\infty^{\mathrm{BC}}=\bigcap_{r\ge 1}N_r^{\mathrm{BC}}.
\]
对 \(m\ge m_0\)，商群同构
\[
G_m^{\mathrm{BC}}=G/N_m^{\mathrm{BC}}\cong G/N_\infty^{\mathrm{BC}}=G_\infty^{\mathrm{BC}}
\]
即得。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[异常字符支撑在有限分辨率后冻结]\label{cor:pom-bc-anomaly-character-support-eventual-freezing}
\leanverified{paper\_pom\_bc\_anomaly\_character\_support\_eventual\_freezing}
在定理 \ref{thm:pom-bc-visible-quotient-eventual-stability} 的设定下，对每个 \(m\) 记
\[
\Sigma_m:=\{\chi\in\widehat G:\ \chi|_{N_m^{\mathrm{BC}}}\neq 1\},
\qquad
\operatorname{Ann}(N):=\{\chi\in\widehat G:\ \chi|_N=1\}.
\]
则存在 \(m_0\) 使得对一切 \(m\ge m_0\)，都有
\[
\Sigma_m=\Sigma_\infty
:=
\widehat G\setminus \operatorname{Ann}(N_\infty^{\mathrm{BC}}).
\]
在自然同构
\[
\operatorname{Ann}(N_\infty^{\mathrm{BC}})
\cong
\widehat{G_\infty^{\mathrm{BC}}}
\]
之下，\(\Sigma_\infty\) 正是终端可见商对偶在 \(\widehat G\) 中的补集。
并且该支撑集的严格变化次数同样至多为 \(\lfloor \log_2|G|\rfloor\)。

特别地，若 \(N_\infty^{\mathrm{BC}}=0\)（等价地 \(G_\infty^{\mathrm{BC}}\cong G\)），则
\[
\Sigma_\infty=\varnothing,
\]
从而所有异常通道在有限分辨率之后全部消失；若 \(N_\infty^{\mathrm{BC}}\neq 0\)，则最终异常只可能存活于
\[
\widehat G\setminus \widehat{G_\infty^{\mathrm{BC}}}
\]
这一不可见方向的对偶补集中。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:pom-anom-supported-on-bc-kernel}，对每个 \(m\)，任何非零异常都只能出现在
\[
\widehat G\setminus \operatorname{Ann}(N_m^{\mathrm{BC}})
=
\Sigma_m
\]
中。
再由定理 \ref{thm:pom-bc-visible-quotient-eventual-stability}，当 \(m\ge m_0\) 时
\[
N_m^{\mathrm{BC}}=N_\infty^{\mathrm{BC}},
\]
故
\[
\Sigma_m=\widehat G\setminus \operatorname{Ann}(N_\infty^{\mathrm{BC}})
=\Sigma_\infty.
\]
严格变化次数的界直接继承自
\((N_m^{\mathrm{BC}})\) 的严格跳跃次数界。

最后，由 Pontryagin 对偶的有限群情形，
\[
\operatorname{Ann}(N_\infty^{\mathrm{BC}})
\cong
\widehat{G/N_\infty^{\mathrm{BC}}}
=
\widehat{G_\infty^{\mathrm{BC}}}.
\]
若 \(N_\infty^{\mathrm{BC}}=0\)，则 \(\operatorname{Ann}(N_\infty^{\mathrm{BC}})=\widehat G\)，因而 \(\Sigma_\infty=\varnothing\)；若 \(N_\infty^{\mathrm{BC}}\neq 0\)，则只剩所述补集方向可能承载异常。证毕。
\end{proof}

\endinput
