\paragraph{全谱与删点谱的 Wronskian 恒等式与严格交错}
删点 Laguerre 多项式 \(\mathcal Q_{-y}\) 控制命中时的母函数与几何谱（定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-absorbing-hit-pgf}--\ref{thm:pom-diagonal-rate-absorbing-geometric-mixture}）。
本段给出 \(\mathcal Q_{-y}\) 与全谱 Laguerre 多项式 \(\mathcal Q_\delta\) 的精确 Wronskian 联立恒等式，
并据此推出两者零点的统一严格交错链。

\begin{proposition}[Wronskian 联立恒等式]\label{prop:pom-diagonal-rate-absorbing-wronskian-identity-secondary}
\leanverified{paper\_pom\_diagonal\_rate\_absorbing\_wronskian\_identity\_secondary}
沿用定义 \ref{def:pom-diagonal-rate-absorbing-laguerre-hit} 的记号，并令
\[
\mathcal P_\delta(z):=\prod_{x\in X}(t_x-z)=(t_y-z)\mathcal P_{-y}(z),
\qquad
\mathcal Q_\delta(z):=z\,\mathcal P_\delta'(z)+\kappa\,\mathcal P_\delta(z).
\]
则对任意复数 \(z\) 成立严格恒等式
\begin{equation}\label{eq:pom-diagonal-rate-absorbing-wronskian}
\boxed{\;
(t_y-z)^2\,\mathcal Q_{-y}(z)
=(t_y-z)\,\mathcal Q_\delta(z)+z\,\mathcal P_\delta(z)\; } .
\end{equation}
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \(\mathcal P_\delta(z)=(t_y-z)\mathcal P_{-y}(z)\) 得
\(
\mathcal P_\delta'(z)=-(\mathcal P_{-y}(z))+(t_y-z)\mathcal P_{-y}'(z)
\)。
代入 \(\mathcal Q_\delta(z)=z\mathcal P_\delta'(z)+\kappa\mathcal P_\delta(z)\) 并整理得
\[
\mathcal Q_\delta(z)
=-(z)\mathcal P_{-y}(z)+(t_y-z)\bigl(z\mathcal P_{-y}'(z)+\kappa\mathcal P_{-y}(z)\bigr)
=-(z)\mathcal P_{-y}(z)+(t_y-z)\mathcal Q_{-y}(z).
\]
两边乘以 \((t_y-z)\) 并用 \(\mathcal P_\delta(z)=(t_y-z)\mathcal P_{-y}(z)\) 即得 \eqref{eq:pom-diagonal-rate-absorbing-wronskian}。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[全谱零点处的删点值评估]\label{cor:pom-diagonal-rate-absorbing-evaluate-at-full-roots}
\leanverified{paper\_pom\_diagonal\_rate\_absorbing\_evaluate\_at\_full\_roots}
设 \(z_1<\cdots<z_n\) 为定理 \ref{thm:pom-maxent-markov-laguerre-secular-spectrum} 中 \(\mathcal Q_\delta\) 的全部零点（其中 \(z_1=\kappa\)）。
则对任意 \(i\in\{1,\dots,n\}\) 与任意 \(y\in X\) 有
\begin{equation}\label{eq:pom-diagonal-rate-absorbing-Qminus-at-full-root}
\boxed{\;
\mathcal Q_{-y}(z_i)=\frac{z_i\,\mathcal P_\delta(z_i)}{(t_y-z_i)^2}\ \ne\ 0\; } .
\end{equation}
从而 \(\mathcal Q_{-y}\) 与 \(\mathcal Q_\delta\) 没有公共零点。
\end{corollary}
\begin{proof}
将 \(z=z_i\) 代入 \eqref{eq:pom-diagonal-rate-absorbing-wronskian} 并用 \(\mathcal Q_\delta(z_i)=0\) 得
\(
(t_y-z_i)^2\mathcal Q_{-y}(z_i)=z_i\mathcal P_\delta(z_i)
\)。
由定理 \ref{thm:pom-maxent-markov-laguerre-secular-spectrum} 的交错性，\(\mathcal Q_\delta\) 的零点不与 \(\{t_x\}\) 重合，
故 \(\mathcal P_\delta(z_i)\ne 0\)，并且 \(t_y\ne z_i\)，从而得到 \eqref{eq:pom-diagonal-rate-absorbing-Qminus-at-full-root}。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[全谱与删点谱的严格交错链]\label{thm:pom-diagonal-rate-absorbing-full-vs-deleted-interlacing-secondary}
\leanverified{paper\_pom\_diagonal\_rate\_absorbing\_full\_vs\_deleted\_interlacing\_secondary}
在推论 \ref{cor:pom-diagonal-rate-absorbing-evaluate-at-full-roots} 的记号下，固定任意 \(y\in X\)，令
\(
z_{y,1}<\cdots<z_{y,n-1}
\)
为定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-absorbing-laguerre-interlacing} 中 \(\mathcal Q_{-y}\) 的全部零点（皆为单实根）。
则成立统一的严格交错链
\begin{equation}\label{eq:pom-diagonal-rate-absorbing-full-vs-deleted-interlacing}
\boxed{\;
z_1=\kappa<z_{y,1}<z_2<z_{y,2}<\cdots<z_{n-1}<z_{y,n-1}<z_n\; } .
\end{equation}
等价地，令 \(\lambda_i:=\kappa/z_i\)（\(i=1,\dots,n\)）与 \(\lambda_{y,i}:=\kappa/z_{y,i}\)（\(i=1,\dots,n-1\)），则
\[
1=\lambda_1>\lambda_{y,1}>\lambda_2>\lambda_{y,2}>\cdots>\lambda_{y,n-1}>\lambda_n\ge 0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-maxent-markov-laguerre-secular-spectrum}，\(\mathcal Q_\delta\) 的零点 \(z_1<\cdots<z_n\) 全为实数且两两不同。
由推论 \ref{cor:pom-diagonal-rate-absorbing-evaluate-at-full-roots}，\(\mathcal Q_{-y}(z_i)\ne 0\)。
此外，仍由该定理的交错性，\(\mathcal P_\delta(z)\) 在相邻两零点区间 \((z_i,z_{i+1})\) 内符号恒定且随 \(i\) 交替翻转；
因此由 \eqref{eq:pom-diagonal-rate-absorbing-Qminus-at-full-root} 可知 \(\mathcal Q_{-y}(z_i)\) 的符号亦随 \(i\) 严格交替。
于是对每个 \(i=1,\dots,n-1\)，\(\mathcal Q_{-y}\) 在区间 \((z_i,z_{i+1})\) 的两端取异号值，
由介值定理可知在该区间内至少有一个实根。
\par
另一方面，\(\deg(\mathcal Q_{-y})=n-1\)，故 \(\mathcal Q_{-y}\) 的实根总数至多为 \(n-1\)（按重数计）。
因此上述 \(n-1\) 个区间中的实根必须各恰有一个且均为单根。
将其依次记为 \(z_{y,1},\dots,z_{y,n-1}\)，即得 \eqref{eq:pom-diagonal-rate-absorbing-full-vs-deleted-interlacing}。证毕。
\end{proof}

\endinput
