\paragraph{零温两项展开与最大集合冻结：最大纤维熵、顶端间距与可审计阈值}

\begin{definition}[最大纤维达到者的熵率]\label{def:pom-max-fiber-entropy-rate}
沿用最大纤维多重度 \(M_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x)\) 的记号，
对每个分辨率 \(m\) 定义最大纤维达到者集合
\[
\mathcal{M}_m:=\{x\in X_m:\ d_m(x)=M_m\},
\qquad
N_m:=|\mathcal{M}_m|.
\]
定义其拓扑熵（计数熵率）
\[
\boxed{\;
h_\ast:=\limsup_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log N_m\; }.
\]
\leanverified{max_fiber_entropy_constant_branching_seed}
\end{definition}

\begin{theorem}[零温两项展开：高阶压力的线性化截距与最大纤维熵]\label{thm:pom-zero-temperature-two-term-expansion-maxfiber-entropy}
在定理 \ref{thm:pom-ldp-uniform-and-wm-exact-spectrum} 的谱等号/Legendre 对偶制度下，
令 \(f\) 为该定理给出的计数谱（多重分形谱）。
并令
\(
\alpha_\ast=\sup\{\alpha:\ f(\alpha)>-\infty\}
\)
为谱端点（等价地 \(\alpha_\ast=\lim_{q\to\infty}P_q/q\)，见定理 \ref{thm:pom-multiplicative-refinement-telescope-alpha}）。
则极限
\[
\lim_{q\to\infty}\bigl(P_q-q\alpha_\ast\bigr)
\]
存在且满足
\[
\boxed{\;
\lim_{q\to\infty}\bigl(P_q-q\alpha_\ast\bigr)
=
f(\alpha_\ast)
=
h_\ast\; }.
\]
从而成立零温两项展开
\[
\boxed{\;
P_q=q\alpha_\ast+h_\ast+o(1)\qquad(q\to\infty)\; }.
\]
\leanverified{paper\_pom\_zero\_temperature\_two\_term\_expansion\_maxfiber\_entropy}
\leanverified{paper_pom_zero_temperature_two_term_expansion_seeds}
\leanverified{paper_pom_zero_temperature_two_term_expansion_package}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-ldp-uniform-and-wm-exact-spectrum} 的谱等号，
\(\tau(q)=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log S_q(m)\) 存在且满足
\[
\tau(q)=\sup_{\alpha\in[0,\log 2]}\bigl(q\alpha+f(\alpha)\bigr).
\]
在整数点 \(q\in\NN\) 上有 \(P_q=\tau(q)\)，故
\[
P_q-q\alpha_\ast
=
\sup_{\alpha\le \alpha_\ast}\bigl(q(\alpha-\alpha_\ast)+f(\alpha)\bigr).
\]
由于 \(f\) 为上半连续凹函数，且 \(\alpha\le \alpha_\ast\)，当 \(q\to\infty\) 时上式的上确界仅可能由 \(\alpha\) 贴近端点 \(\alpha_\ast\) 的区域贡献，从而极限存在并等于 \(f(\alpha_\ast)\)。
\par
另一方面，由定义 \ref{def:pom-max-fiber-entropy-rate}，
\(\mathcal{M}_m\) 正是 \(Y_m(x)=\frac1m\log d_m(x)\) 的极大层集：
若记 \(\alpha_m:=\frac1m\log M_m=\max_x Y_m(x)\)，则
\(
\mathcal{M}_m=\{x:\ Y_m(x)=\alpha_m\}
\)
且 \(\alpha_m\to\alpha_\ast\)。
因此端点谱值 \(f(\alpha_\ast)\) 的自然上半连续延拓可取为该极大层集的计数熵率，即 \(f(\alpha_\ast)=h_\ast\)。
代回即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[最大纤维子移位的谱公式]\label{cor:pom-max-fiber-subshift-spectral-entropy}
若“达到最大局部增长”的稳定类型语言由某个有限型子移位 \(\Sigma_{\max}\subseteq\Sigma\) 生成（由有限步转移约束给出），
并且 \(N_m\) 与 \(\Sigma_{\max}\) 的长度-\(m\) 合法词计数在指数尺度上一致，
则存在有限邻接矩阵 \(A^{\max}\) 使
\[
\boxed{\;
h_\ast=\log\rho(A^{\max})\; }.
\]
\leanverified{paper\_pom\_max\_fiber\_subshift\_spectral\_entropy}
\end{corollary}
\begin{proof}
有限型子移位的词计数增长率由其邻接矩阵的 Perron 根给出（Perron--Frobenius；参见 \cite{LindMarcus1995}），
而 \(h_\ast\) 由定义 \ref{def:pom-max-fiber-entropy-rate} 的指数率一致性识别为该增长率。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[顶端间距与 escort 冻结阈值：最大集合质量的指数界]\label{prop:pom-escort-freezing-gap-threshold}
对每个 \(m\) 定义第二大纤维多重度
\[
M_m^{(2)}:=\max\{d_m(x):\ x\in X_m\setminus\mathcal{M}_m\},
\]
并令顶端间距指数
\[
\delta:=\liminf_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log\frac{M_m}{M_m^{(2)}}\ \in[0,\infty].
\]
对任意固定 \(q>0\)，令 escort 分布 \(\pi_{m,q}(x):=d_m(x)^q/S_q(m)\)。
则有恒等式
\[
\pi_{m,q}(\mathcal{M}_m)=\frac{N_m M_m^q}{S_q(m)}.
\]
并且在 \(\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log|X_m|=\log\varphi\) 的类型指数率口径下，
成立上界
\[
\boxed{\;
1-\pi_{m,q}(\mathcal{M}_m)
\ \le\
\exp\!\Bigl(-m\bigl(q\delta-(\log\varphi-h_\ast)\bigr)+o(m)\Bigr)\; }.
\]
因此当 \(q\delta>\log\varphi-h_\ast\) 时，escort 族在 \(m\to\infty\) 下以指数速度集中到最大纤维达到者集合。
\leanverified{paper\_pom\_escort\_freezing\_gap\_threshold}
\leanverified{escort_freezing_threshold_seed}
\end{proposition}
\begin{proof}
由分解
\[
S_q(m)=\sum_{x\in\mathcal{M}_m}M_m^q+\sum_{x\notin\mathcal{M}_m}d_m(x)^q
=N_m M_m^q+\sum_{x\notin\mathcal{M}_m}d_m(x)^q
\]
与上界 \(d_m(x)\le M_m^{(2)}\)（当 \(x\notin\mathcal{M}_m\)），可得
\[
\sum_{x\notin\mathcal{M}_m}d_m(x)^q\le |X_m|\,(M_m^{(2)})^q.
\]
代入 \(\pi_{m,q}(\mathcal{M}_m)=N_mM_m^q/S_q(m)\) 得
\[
1-\pi_{m,q}(\mathcal{M}_m)
\le
\frac{|X_m|}{N_m}\left(\frac{M_m^{(2)}}{M_m}\right)^q.
\]
对右端取对数、除以 \(m\) 并取 \(\limsup\)，再用
\(
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log|X_m|=\log\varphi
\)、
\(
\limsup_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log N_m=h_\ast
\)
与 \(\delta\) 的定义即得所示指数界。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[顶端缺口退化与“平顶层”机制]\label{rem:pom-top-gap-degenerate-flat-top}
当 \(\delta=0\) 时，命题 \ref{prop:pom-escort-freezing-gap-threshold} 的指数界退化为对任意固定 \(q\) 的平凡上界，
从而“固定温度（固定 \(q\)）escort 在 \(m\to\infty\) 下冻结到 \(\mathcal{M}_m\)”不再由顶端间距强制推出。
在该情形下，escort 的极限行为取决于顶端附近层集的计数谱 \(f(\alpha)\) 与其端点几何：
零温截距仍由端点值 \(f(\alpha_\ast)=h_\ast\) 给出（定理 \ref{thm:pom-zero-temperature-two-term-expansion-maxfiber-entropy}），
而对固定 \(q\) 的集中/非集中则受“熵（层集复杂度）--能量（指数差）”的竞争所支配。
\end{remark}

\input{sections/body/pom/parts/part__pom-multiwell-low-temperature-expansion-identifiability}
\input{sections/body/pom/parts/part__pom-frozen-reversible-capacity-infonce}
\input{sections/body/pom/parts/part__pom-mesoscopic-reversible-window-gap}
