% (User input window)

\begin{remark}[端点二阶审计的矩核族]\label{rem:pom-diagonal-rate-endpoint-three-kernel-principle}
定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-small-distortion-hellinger-endpoint} 表明，小失真端点 \(\delta\downarrow 0\) 的首阶非平凡常数由 \(A_{1/2}(w)^2-1\)（等价于半阶配分 \(S_{1/2}\)）唯一决定；
而定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-zero-rate-endpoint-quadratic-curvature} 与推论 \ref{cor:pom-diagonal-rate-folded-curvature-auditable} 表明，零速率端点 \(\delta\uparrow\delta_0\) 的二次起跳曲率常数仅由 \((p_2,p_3)\)（等价于 \((S_2,S_3)\)）决定。
因此若仅追求两端端点的二阶精度刻画，则需要同时引入 \(q=\tfrac12\) 与 \(q=2,3\) 三个矩核口径。
\end{remark}

\begin{theorem}[有限整数碰撞矩不足以替代 \texorpdfstring{$q=\tfrac12$}{q=1/2} 端点常数]\label{thm:pom-finite-integer-moments-cannot-replace-half}
\leanpartial{paper\_pom\_finite\_integer\_moments\_cannot\_replace\_half}{A full proof needs a general Prouhet--Tarry--Escott witness for arbitrary \(Q\) together with a formal half-moment separation argument after shifting; that construction is not yet completed in Lean here.}
给定任意固定整数 \(Q\ge 2\)，存在两族纤维谱 \(\{d_m\}\)、\(\{\widetilde d_m\}\)（可取在同一 \(X_m\) 上，并满足 \(\sum_x d_m(x)=\sum_x \widetilde d_m(x)=2^m\)），使得对所有充分大 \(m\) 都有
\[
\sum_{x\in X_m} d_m(x)^q=\sum_{x\in X_m}\widetilde d_m(x)^q\qquad(\forall q\in\{1,2,\dots,Q\}),
\]
但
\[
\sum_{x\in X_m} d_m(x)^{1/2}\ \ne\ \sum_{x\in X_m}\widetilde d_m(x)^{1/2}.
\]
令相应推前分布 \(w_m=d_m/2^m\)、\(\widetilde w_m=\widetilde d_m/2^m\)。
则 \(w_m,\widetilde w_m\) 的有限整数阶碰撞矩 \(p_q(\cdot)\)（\(q\le Q\)）完全一致，而小失真端点常数 \(A_{1/2}(w_m)^2-1\) 与 \(A_{1/2}(\widetilde w_m)^2-1\) 严格不同；
因而 \(R_{w_m}(\delta)\) 在 \(\delta\downarrow 0\) 的首阶展开（定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-small-distortion-hellinger-endpoint}）无法由任意固定阶数的整数矩审计机制在 \(m\to\infty\) 的一致意义下确定。
\end{theorem}
\begin{proof}
先取一对互异的非负整数多重集 \(A=\{a_i\}_{i=1}^n\)、\(B=\{b_i\}_{i=1}^n\) 使得幂和匹配
\[
\sum_{i=1}^n a_i^q=\sum_{i=1}^n b_i^q\qquad(q=0,1,\dots,Q)
\]
成立（例如由 Prouhet--Tarry--Escott 构造可对任意 \(Q\) 给出此类等幂和分拆）。
由于 \(A\neq B\)，存在最小整数 \(q_0\ge Q+1\) 使 \(\sum_i a_i^{q_0}\ne \sum_i b_i^{q_0}\)。
\par
对任意整数平移 \(c\ge 1\)，令 \(A^{(c)}:=\{a_i+c\}\)、\(B^{(c)}:=\{b_i+c\}\)。
由二项式展开，
\(
\sum_i (a_i+c)^q-\sum_i (b_i+c)^q
\)
可表示为 \(\sum_{j=0}^q \binom{q}{j}c^{q-j}\bigl(\sum_i a_i^j-\sum_i b_i^j\bigr)\)，
故对所有 \(q\le Q\) 仍有 \(\sum_i (a_i+c)^q=\sum_i (b_i+c)^q\)。
另一方面，令
\(
G(c):=\sum_i \sqrt{a_i+c}-\sum_i \sqrt{b_i+c}
\)。
用二项式级数
\(
\sqrt{c+t}=c^{1/2}\sum_{k\ge 0}\binom{1/2}{k}t^k c^{-k}
\)
并对 \(t=a_i,b_i\) 求和，得到
\[
G(c)
=c^{1/2}\sum_{k\ge 0}\binom{1/2}{k}c^{-k}\Bigl(\sum_i a_i^k-\sum_i b_i^k\Bigr).
\]
由幂和匹配，\(k\le Q\) 项全部消失，而 \(k=q_0\) 项系数非零，故 \(G(c)=\Theta(c^{1/2-q_0})\)；
从而对 \(c\) 充分大有 \(G(c)\ne 0\)，即 \(\sum_i \sqrt{a_i+c}\ne \sum_i \sqrt{b_i+c}\)。
\par
固定此类充分大的 \(c\)，并令两族多重度多重集分别为 \(A^{(c)}\)、\(B^{(c)}\)（再作同尺度整数放大不改变等幂和关系）。
对任意充分大 \(m\)，在两侧同时添入相同数量的 \(1\) 以补齐总和到 \(2^m\)，即可得到所需的整数值谱 \(d_m,\widetilde d_m\)（不改变 \(q\le Q\) 的幂和相等性，且不改变半阶幂和之差）。
将其归一化为 \(w_m,\widetilde w_m\) 后，整数阶碰撞矩一致而 \(A_{1/2}\) 不同。
由定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-small-distortion-hellinger-endpoint} 的端点展开，首阶常数 \(A_{1/2}(w)^2-1\) 控制 \(\delta\downarrow 0\) 的斜率项，故该端点行为无法由任意固定 \(Q\) 的整数矩在 \(m\to\infty\) 下唯一确定。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/pom/parts/part__pom-mass-splitting-moment-camouflage}
