\paragraph{路径分量的 Lee--Yang 零点与实循环域分裂域：cyclotomic 因子化与分量谱可逆性}
定理 \ref{thm:pom-fiber-indset-factorization} 已将纤维多项式严格分解为路径独立集多项式的乘积。
本段把该乘法结构提升到零点、分裂域与不可约因子层面，并给出一个反向可逆性：由 \(Z_x(t)\) 的整系数因子结构可唯一重建分量长度多重集 \(\{\ell_i\}\)，从而确定纤维格（定理 \ref{thm:pom-fiber-birkhoff-fence-ideal-lattice}）。

\begin{definition}[Fibonacci 多项式]\label{def:pom-fibonacci-polynomial}
定义 Fibonacci 多项式族 \(\mathcal F_n(t)\in\mathbb Z[t]\)（\(n\ge 0\)）为
\[
\mathcal F_0(t)=0,\qquad \mathcal F_1(t)=1,\qquad
\mathcal F_{n+1}(t)=\mathcal F_n(t)+t\,\mathcal F_{n-1}(t)\quad(n\ge 1).
\]
\leanverified{pathIndSetPoly\_five\_val}
\leanverified{pathIndSetPoly\_six\_val}
\leanverified{pathIndSetPoly\_eval\_two\_small}
\leanverified{pathIndSetPoly\_seven\_val}
\leanverified{pathIndSetPoly\_eight\_val}
\leanverified{paper\_pathIndSetPoly\_eval\_one\_extended}
\leanverified{fibPoly\_eval\_neg\_one\_eq}
\leanverified{paper\_pathIndSetPolyNegOne\_values\_extended}
\leanverified{paper\_fibPoly\_degree\_values}
\end{definition}

\begin{theorem}[路径独立集多项式的 Lee--Yang 零点循环参数化]\label{thm:pom-path-indset-leyang-cyclotomic-param}
\leanverified{paper\_pom\_path\_indset\_leyang\_cyclotomic\_param}
对任意 \(\ell\ge 0\)，路径独立集多项式满足
\[
I_\ell(t)=\mathcal F_{\ell+2}(t).
\]
令 \(n=\ell+2\ge 2\)。则 \(I_\ell(t)\) 的全部零点皆为负实数，且可显式写成
\[
t_{n,k}=-\frac{1}{4\cos^2\!\left(\frac{\pi k}{n}\right)},
\qquad
1\le k\le \left\lfloor\frac{n-1}{2}\right\rfloor.
\]
等价地，令有理函数
\[
\mathcal J(u):=-\frac{u}{(1+u)^2},
\]
则 \(t_{n,k}=\mathcal J(\zeta_n^k)\)（其中 \(\zeta_n=e^{2\pi i/n}\)）。
\end{theorem}

\begin{proof}
递推 \(I_\ell(t)=I_{\ell-1}(t)+tI_{\ell-2}(t)\) 及初值 \(I_0(t)=1\)、\(I_1(t)=1+t\) 来自“末端顶点取/不取”的分类（见命题 \ref{prop:pom-path-indset-thermo-constants}）。
与定义 \ref{def:pom-fibonacci-polynomial} 的递推比较得 \(I_\ell(t)=\mathcal F_{\ell+2}(t)\)。

为求零点，记 \(\Delta=\sqrt{1+4t}\) 并设
\[
\lambda=\frac{1+\Delta}{2},\qquad \mu=\frac{1-\Delta}{2}.
\]
可由递推归纳验证 Binet 形式
\(
\mathcal F_n(t)=\frac{\lambda^n-\mu^n}{\lambda-\mu}
\)。
因此 \(\mathcal F_n(t)=0\iff (\lambda/\mu)^n=1\)。
令 \(r=\lambda/\mu\)，则
\[
r=\frac{1+\Delta}{1-\Delta}\quad\Longrightarrow\quad
\Delta=\frac{r-1}{r+1}
\quad\Longrightarrow\quad
t=\frac{\Delta^2-1}{4}=-\frac{r}{(1+r)^2}=\mathcal J(r).
\]
取 \(r=\zeta_n^k\)（\(1\le k\le n-1\)）并用
\(
1+\zeta_n^k=2e^{\pi i k/n}\cos(\pi k/n)
\)
化简即得
\(
t=-1/(4\cos^2(\pi k/n))
\)。
又因 \(k\) 与 \(n-k\) 给出同一 \(\cos^2\)，互异零点由所示范围给出。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Lee--Yang 变换的单位圆抬升与 cyclotomic 分解]\label{prop:pom-fiber-leyang-unitcircle-lift-cyclotomic}
\leanverified{paper\_pom\_fiber\_leyang\_unitcircle\_lift\_cyclotomic}
令 \(P(t)\in\ZZ[t]\) 为非常数多项式，并记 \(d:=\deg P\)。
定义 Lee--Yang 抬升
\[
\mathcal L_P(u):=(1+u)^{2d}\,P\!\left(-\frac{u}{(1+u)^2}\right)\in\ZZ[u].
\]
则 \(\mathcal L_P\) 的零点除去 \(u=-1\) 的代数重数部分后，恰由 \(P\) 的零点在 \(\mathcal J\) 下的原像给出；特别地，若 \(P\) 的零点全属于集合 \(\{\mathcal J(\zeta):\ \zeta\in S^1,\ \zeta\neq -1\}\)，则 \(\mathcal L_P\) 的全部非平凡零点都位于单位圆 \(S^1\) 上。
\par
对任意 \(x\in X_m\)，取纤维多项式 \(Z_x(t)=\sum_{S\in\mathsf{Ind}(\Gamma_x)}t^{|S|}\) 并令
\[
\mathcal L_x(u):=\mathcal L_{Z_x}(u).
\]
若 \(\Gamma_x\cong\bigsqcup_{i=1}^r P_{\ell_i}\) 且 \(n_i:=\ell_i+2\)，并记 \(m_d(x):=\#\{i:\ d\mid n_i\}\)（\(d\ge 3\)，见定理 \ref{thm:pom-fiber-psi-exponent-mobius-reconstruct}），则有分解恒等式
\begin{equation}\label{eq:pom-fiber-leyang-Lx-cyclotomic}
\boxed{\;
\mathcal L_x(u)=(1+u)^{2\deg Z_x}\prod_{d\ge 3}\Phi_d(u)^{m_d(x)}\;}
\end{equation}
其中 \(\Phi_d\) 为第 \(d\) 个圆分多项式。
从而 \(\mathcal L_x\) 的非平凡零点为有限多个单位根的并，其阶数分层指数向量 \((m_d(x))_{d\ge 3}\) 与 \(Z_x(t)\) 的 \((\Psi_d)\)-指数向量一一对应（定理 \ref{thm:pom-fiber-psi-exponent-mobius-reconstruct}），并可由 Möbius 反演唯一重建路径长度多重集。
\end{proposition}

\begin{proof}
由定义，\(\mathcal L_P\) 仅通过乘以 \((1+u)^{2d}\) 清除 \(P(\mathcal J(u))\) 的分母，故其零点（除 \(u=-1\) 的可能贡献外）由方程 \(P(\mathcal J(u))=0\) 给出，亦即由 \(P\) 的零点在 \(\mathcal J\) 下的原像给出。
当 \(t_0=\mathcal J(\zeta)\) 且 \(|\zeta|=1\)、\(\zeta\neq -1\) 时，\(\mathcal J(u)=t_0\) 的解满足 \(u\in\{\zeta,\zeta^{-1}\}\subset S^1\)，从而“单位圆零点 \(\Rightarrow\) 单位圆原像”成立。
\par
对 \(\mathcal L_x\) 的分解：由定理 \ref{thm:pom-fiber-indset-factorization}，
\(
Z_x(t)=\prod_{i=1}^r I_{\ell_i}(t)
\)。
对每个因子 \(I_{\ell_i}\)，由定理 \ref{thm:pom-path-indset-leyang-cyclotomic-param} 知其零点可写为 \(\mathcal J(\zeta_{n_i}^k)\)，故其 Lee--Yang 抬升的非平凡零点为 \(\zeta_{n_i}^k\) 的并（按重数）。
因此对每个 \(d\ge 3\)，圆分多项式 \(\Phi_d\) 的出现次数正是满足 \(d\mid n_i\) 的分量个数 \(m_d(x)\)。
将各分量相乘并保留清分母因子 \((1+u)^{2\deg Z_x}\) 即得 \eqref{eq:pom-fiber-leyang-Lx-cyclotomic}。
最后，\(m_d(x)\) 与分量长度多重集的可逆性由定理 \ref{thm:pom-fiber-psi-exponent-mobius-reconstruct} 的 Möbius 反演公式给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 抬升与 Möbius 反演的函子性交换]\label{thm:pom-leyang-lift-mobius-involution-functorial}
令 \(P(t)\in\ZZ[t]\) 为非常数多项式并记 \(d:=\deg P\)，并令 Lee--Yang 抬升 \(\mathcal L_P\) 如命题 \ref{prop:pom-fiber-leyang-unitcircle-lift-cyclotomic} 所定义。
定义多项式自算子 \(\mathcal I\) 为
\[
(\mathcal I P)(t):=(4t+1)^d\,P\!\left(-\frac{t}{4t+1}\right)\in\ZZ[t].
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \textnormal{（交换律）}在 \(\ZZ[u]\) 中恒有
  \[
  \boxed{\ \mathcal L_{\mathcal I P}(u)=\mathcal L_P(-u)\ }.
  \]
  \item \textnormal{（自反演）}\(\mathcal I(\mathcal I P)=P\)。
  \item \textnormal{（Lee--Yang 性保持）}若 \(P\) 的全部零点属于 Lee--Yang 奇异环 \((-\infty,-\tfrac14]\)，则 \(\mathcal I P\) 的全部零点亦属于该射线；
  等价地，\(\mathcal L_P\) 的全部非平凡零点位于单位圆当且仅当 \(\mathcal L_P(-u)\) 的全部非平凡零点位于单位圆。
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_pom\_leyang\_lift\_mobius\_involution\_functorial}
\end{theorem}

\begin{proof}
记 \(t=\mathcal J(u)=-\frac{u}{(1+u)^2}\)。
直接化简得到
\[
4t+1=4\mathcal J(u)+1=\frac{(1-u)^2}{(1+u)^2},
\qquad
\mathcal J(-u)=-\frac{t}{4t+1}.
\]
于是
\[
\mathcal L_P(-u)
=(1-u)^{2d}\,P\!\bigl(\mathcal J(-u)\bigr)
=(1+u)^{2d}\,(4t+1)^d\,P\!\left(-\frac{t}{4t+1}\right)
=(1+u)^{2d}\,(\mathcal I P)(t)
=\mathcal L_{\mathcal I P}(u),
\]
得到交换律。
\par
自反演由线性分式变换 \(t\mapsto -\frac{t}{4t+1}\) 为 involution 且次数配平因子为 \((4t+1)^d\) 立即推出。
\par
若 \(P\) 的零点皆属于 \((-\infty,-\tfrac14]\)，则由于 \(t\mapsto -\frac{t}{4t+1}\) 保持该射线不变，\((\mathcal I P)(t)=(4t+1)^dP(-t/(4t+1))\) 的零点仍落在该射线上。
最后一条等价性由 \(-u\) 保持单位圆以及命题 \ref{prop:pom-fiber-leyang-unitcircle-lift-cyclotomic} 的“奇异环 \(\Leftrightarrow\) 单位圆抬升”字典得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[路径分量零点的分裂域为最大实循环域]\label{thm:pom-path-indset-splitting-field-real-cyclotomic}
\leanverified{paper\_pom\_path\_indset\_splitting\_field\_real\_cyclotomic}
令 \(n\ge 3\) 并考虑 \(I_{n-2}(t)\) 在 \(\mathbb Q\) 上的分裂域 \(K_n\)。
则
\[
K_n=\mathbb Q(\zeta_n+\zeta_n^{-1})=\mathbb Q\!\left(2\cos\frac{2\pi}{n}\right),
\qquad
\mathrm{Gal}(K_n/\mathbb Q)\cong (\mathbb Z/n\mathbb Z)^\times/\{\pm 1\}.
\]
因此，对任意稳定类型 \(x\) 的纤维多项式 \(Z_x(t)=\prod_i I_{\ell_i}(t)\)，其分裂域包含于有限个最大实循环域的合成中，因而必为 \(\mathbb Q\) 的 Abel 扩张。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-path-indset-leyang-cyclotomic-param}，
任意根可写为
\[
t_{n,k}
=-\frac{1}{4\cos^2(\pi k/n)}
=-\frac{1}{2\bigl(1+\cos(2\pi k/n)\bigr)}.
\]
而
\(
\cos(2\pi k/n)=\frac{\zeta_n^k+\zeta_n^{-k}}{2}\in \mathbb Q(\zeta_n+\zeta_n^{-1})
\)，
故 \(t_{n,k}\in\mathbb Q(\zeta_n+\zeta_n^{-1})\)，从而 \(K_n\subseteq\mathbb Q(\zeta_n+\zeta_n^{-1})\)。

反向取 \(k=1\)，由上式反解得
\[
\cos\frac{2\pi}{n}=-\frac{1}{2t_{n,1}}-1\in\mathbb Q(t_{n,1})\subseteq K_n,
\]
因此 \(\mathbb Q(\zeta_n+\zeta_n^{-1})=\mathbb Q(\cos(2\pi/n))\subseteq K_n\)。
合并得到 \(K_n=\mathbb Q(\zeta_n+\zeta_n^{-1})\)。
Galois 群同构为循环域基本理论的标准结论，并因 \(\cos(2\pi k/n)=\cos(2\pi(-k)/n)\) 在 \(\{\pm 1\}\) 上取商。证毕。
\end{proof}

\begin{definition}[Fibonacci--循环因子]\label{def:pom-psi-cyclotomic-factor}
对整数 \(d\ge 3\)，定义多项式
\[
\Psi_d(t):=
\prod_{\substack{1\le k<d/2\\(k,d)=1}}
\left(1+4\cos^2\!\left(\frac{\pi k}{d}\right)t\right).
\]
\end{definition}

\begin{theorem}[路径独立集多项式的 cyclotomic 因子化与不可约性]\label{thm:pom-path-indset-psi-factorization-irreducible}
\leanverified{paper\_pom\_path\_indset\_psi\_factorization\_irreducible}
对任意 \(d\ge 3\)，有 \(\Psi_d(t)\in\mathbb Z[t]\)，且在 \(\mathbb Q[t]\) 上不可约，并满足
\[
\deg \Psi_d=\frac{\varphi(d)}{2}.
\]
此外，对任意 \(n\ge 3\) 成立分解恒等式
\[
I_{n-2}(t)=\prod_{\substack{d\mid n\\ d\ge 3}} \Psi_d(t).
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由定义 \ref{def:pom-psi-cyclotomic-factor}，\(\Psi_d\) 的根集合恰为
\[
\left\{-\frac{1}{4\cos^2(\pi k/d)}:\ 1\le k<d/2,\ (k,d)=1\right\}.
\]
定理 \ref{thm:pom-path-indset-splitting-field-real-cyclotomic} 给出
\(\mathbb Q(\zeta_d+\zeta_d^{-1})\) 的次数为 \(\varphi(d)/2\)，并且
\(\mathrm{Gal}(\mathbb Q(\zeta_d+\zeta_d^{-1})/\mathbb Q)\) 在
\(\{\cos(2\pi k/d):(k,d)=1\}\) 上传递作用；
由于 \(\cos^2(\pi k/d)\) 与 \(k\mapsto -k\) 不变，故上述根集合为同一 Galois 轨道的去重版本，轨道大小为 \(\varphi(d)/2\)。
因此 \(\Psi_d\) 为该轨道的最小多项式：在 \(\mathbb Q[t]\) 上不可约且次数为 \(\varphi(d)/2\)。
注意对任意 \((k,d)=1\) 有
\[
4\cos^2\!\left(\frac{\pi k}{d}\right)
=2+2\cos\!\left(\frac{2\pi k}{d}\right)
=2+\zeta_d^k+\zeta_d^{-k},
\]
从而 \(\alpha_k:=4\cos^2(\pi k/d)\) 为代数整数且属于 \(\mathbb Q(\zeta_d+\zeta_d^{-1})\)。
由 \(\Psi_d(t)=\prod_k(1+\alpha_k t)\) 可知其系数为 \(\{\alpha_k\}\) 的对称多项式，故均为代数整数；
另一方面系数在 Galois 作用下不变，从而落在 \(\mathbb Q\) 中。
因此每个系数属于 \(\mathbb Q\) 的同时为代数整数，只能是整数，故 \(\Psi_d\in\mathbb Z[t]\)。

对因子化：由定理 \ref{thm:pom-path-indset-leyang-cyclotomic-param}，
\(I_{n-2}(t)\) 的根为 \(\{-1/(4\cos^2(\pi k/n)):\ 1\le k<n/2\}\)。
对给定 \(k\)，令 \(d=\mathrm{ord}(\zeta_n^k)=n/\gcd(k,n)\)，则
\(\cos(\pi k/n)=\cos(\pi k'/d)\)（约去公因子后），从而相应根只依赖该原始阶 \(d\)。
因此根集合按 \(d\mid n\) 分裂为互不相交并集，各部分恰为 \(\Psi_d\) 的根集合。
两边常数项同为 \(1\)，且次数相加吻合，故分解恒等式成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[由 \texorpdfstring{$Z_x(t)$}{Zx(t)} 的 cyclotomic 指数重建分量长度谱]\label{thm:pom-fiber-psi-exponent-mobius-reconstruct}
取任意 \(x\in X_m\)，设 \(\Gamma_x\cong\bigsqcup_{i=1}^r P_{\ell_i}\)。
记
\[
n_i:=\ell_i+2\quad(1\le i\le r).
\]
对 \(d\ge 3\) 定义指数统计量
\[
m_d(x):=\#\{\,i:\ d\mid n_i\,\}.
\]
则有：
\[
Z_x(t)=\prod_{d\ge 3}\Psi_d(t)^{m_d(x)}.
\]
进一步，令
\(
c_n(x):=\#\{\,i:\ n_i=n\,\}
\)（\(n\ge 3\)），则满足 Möbius 反演公式
\[
c_n(x)=\sum_{d\mid n}\mu(d)\,m_{n/d}(x),
\]
其中 \(\mu\) 为整数 Möbius 函数。
因此仅由 \(Z_x(t)\) 的 \(\mathbb Z[t]\) 因子化（等价地由全部指数 \(m_d(x)\)）即可唯一确定多重集 \(\{\ell_i\}\)，从而唯一确定纤维格 \(\mathcal L_x\) 的同构型（定理 \ref{thm:pom-fiber-birkhoff-fence-ideal-lattice}）。
\end{theorem}
\leanverified{paper\_pom\_fiber\_psi\_exponent\_mobius\_reconstruct}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-fiber-indset-factorization}，
\(
Z_x(t)=\prod_{i=1}^r I_{\ell_i}(t)=\prod_{i=1}^r I_{n_i-2}(t)
\)。
对每个因子应用定理 \ref{thm:pom-path-indset-psi-factorization-irreducible} 的分解式得
\(
I_{n_i-2}(t)=\prod_{d\mid n_i,\ d\ge 3}\Psi_d(t)
\)。
相乘后 \(\Psi_d\) 的指数恰为满足 \(d\mid n_i\) 的分量个数，即 \(m_d(x)\)，从而得到第一式。

对反演：由定义可知
\[
m_d(x)=\sum_{\substack{n\ge 3\\ d\mid n}} c_n(x),
\]
这是标准的“按倍数求和”关系，因此由 Möbius 反演立得
\(
c_n(x)=\sum_{d\mid n}\mu(d)m_{n/d}(x)
\)。
最后，由 \(\Psi_d\) 在 \(\mathbb Z[t]\) 的唯一分解可由 \(Z_x(t)\) 读出全部 \(m_d(x)\)，再由反演得全部 \(c_n(x)\)，等价得到 \(\{n_i\}\) 与 \(\{\ell_i\}\)。
由定理 \ref{thm:pom-fiber-birkhoff-fence-ideal-lattice}，\(\{\ell_i\}\) 决定纤维格同构型，结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$Z_x(-1)$}{Zx(-1)} 的算术消失判别与闭式符号]\label{cor:pom-fiber-zx-minus-one-psi3-sign}
沿用定理 \ref{thm:pom-fiber-psi-exponent-mobius-reconstruct} 的记号，并令 \(s(x):=Z_x(-1)\)。
则
\[
s(x)=0\ \Longleftrightarrow\ m_3(x)\ge 1
\ \Longleftrightarrow\ \Psi_3(t)\ \text{整除}\ Z_x(t).
\]
若 \(s(x)\neq 0\)，则有闭式符号公式
\[
s(x)=(-1)^{\sum_{i=1}^r \left\lfloor\frac{n_i-1}{3}\right\rfloor}
=(-1)^{\sum_{i=1}^r \left\lfloor\frac{\ell_i+1}{3}\right\rfloor}.
\]
\leanverified{paper\_pom\_fiber\_zx\_minus\_one\_psi3\_sign}
\end{corollary}

\begin{proof}
由 \(Z_x(t)=\prod_i I_{\ell_i}(t)\) 可知 \(s(x)=\prod_i I_{\ell_i}(-1)\)。
对单个分量，令 \(G_n:=\mathcal F_n(-1)\)，则递推化为
\(
G_{n+1}=G_n-G_{n-1}
\)，配以 \(G_0=0,G_1=1\)，从而 \((G_n)\) 具有 \(6\) 周期并满足
\(
G_n=0\iff 3\mid n
\)，且当 \(3\nmid n\) 时
\(
G_n=(-1)^{\lfloor (n-1)/3\rfloor}
\)。
由 \(I_\ell(t)=\mathcal F_{\ell+2}(t)\) 得
\[
I_\ell(-1)=0\iff 3\mid(\ell+2)\iff \ell\equiv 1\pmod 3,
\qquad
I_\ell(-1)=(-1)^{\lfloor(\ell+1)/3\rfloor}\ \ (\ell\not\equiv 1\!\!\!\pmod 3).
\]
因此 \(s(x)=0\) 当且仅当存在某个 \(i\) 使 \(3\mid n_i\)，等价于 \(m_3(x)\ge 1\)。
另一方面，由定义 \(\Psi_3(t)=1+t\)（因 \(\cos^2(\pi/3)=1/4\)），故
\(
m_3(x)\ge 1
\iff
\Psi_3\mid Z_x
\)。
非零情形下把符号相乘即得闭式公式。证毕。
\end{proof}
