\paragraph{二字母词--张量迹：软核链幂迹与谱幂和的统一表达}
沿用 \S\ref{subsec:pom-multiplicity-composition-exact-update-softcore} 的记号：\(U_q=\{0,1\}^q\)，
传递矩阵 \(T^{(q)}\in\RR^{U_q\times U_q}\) 由
\(
T^{(q)}_{u,v}=2^{-\mathbf{1}_{\{u\wedge v\neq 0\}}}
\)
定义，且在自然张量基下满足分解
\(
T^{(q)}=\tfrac12(\mathbf{1}\mathbf{1}^{\mathsf T}+K^{\otimes q})
\)
（命题 \ref{prop:pom-multiplicity-composition-replica-explicit-eigs}），其中
\(
K=\bigl(\begin{smallmatrix}1&1\\[2pt]1&0\end{smallmatrix}\bigr)
\)。
本段给出一种与谱分解正交的幂迹表达：把 \(\Tr((T^{(q)})^m)\) 与例外块幂和同时写成二字母词迹的 \(q\) 次幂平均，并由此导出固定谱簇幂和的“单项塌缩”。

\begin{theorem}[二字母词--张量迹公式与例外块幂和]\label{thm:pom-replica-softcore-word-trace-power-sums}
\leanverified{paper\_pom\_replica\_softcore\_word\_trace\_power\_sums}
令 \(E=\RR^2\)，并记
\[
J_2:=\begin{pmatrix}1&1\\[2pt]1&1\end{pmatrix}
=uu^{\mathsf T},
\qquad
u:=(1,1)^{\mathsf T}.
\]
在同构 \(\RR^{U_q}\cong E^{\otimes q}\) 下有 \(\mathbf{1}\mathbf{1}^{\mathsf T}=J_2^{\otimes q}\) 且 \(K^{\otimes q}=(K)^{\otimes q}\)。
对整数 \(m\ge 1\) 定义二字母词集合 \(\mathcal{W}_m:=\{K,J_2\}^m\)。
对任意 \(w=w_1\cdots w_m\in\mathcal{W}_m\) 记
\[
M_w:=w_1w_2\cdots w_m\in\ZZ^{2\times 2},
\qquad
\tau(w):=\Tr(M_w).
\]
则对任意整数 \(q\ge 1\) 成立：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（全空间幂迹的词分解）}
  \begin{equation}\label{eq:pom-replica-softcore-word-trace-full}
  \boxed{\;
  \Tr\!\bigl((T^{(q)})^{m}\bigr)
  =2^{-m}\sum_{w\in\mathcal{W}_m}\tau(w)^{q}\; } .
  \end{equation}

  \item \textbf{（例外块幂和的 \(\mathrm{Sym}^q\) 读出）}
  记例外块谱为 \(\{\lambda_i^{(q)}\}_{i=0}^{q}\)（命题 \ref{prop:pom-multiplicity-composition-sq-symmetry-reduction}），并定义其幂和
  \[
  S_m^{\mathrm{exc}}(q):=\sum_{i=0}^{q}\bigl(\lambda_i^{(q)}\bigr)^{m}
  =\Tr\!\bigl((A^{(q)})^m\bigr).
  \]
  则有
  \begin{equation}\label{eq:pom-replica-softcore-word-trace-exc}
  \boxed{\;
  S_m^{\mathrm{exc}}(q)
  =2^{-m}\sum_{w\in\mathcal{W}_m}\Tr\!\bigl(\mathrm{Sym}^q(M_w)\bigr)\; } .
  \end{equation}

  \item \textbf{（固定谱簇幂和的单项塌缩）}
  令 \(L_m:=\Tr(K^m)\)（Lucas 数），并定义
  \[
  \Omega_m(q):=\Tr\!\bigl(\mathrm{Sym}^q(K^m)\bigr).
  \]
  则
  \begin{equation}\label{eq:pom-replica-softcore-word-trace-collapse}
  \boxed{\;
  \Tr\!\bigl((T^{(q)})^{m}\bigr)-S_m^{\mathrm{exc}}(q)
  =2^{-m}\bigl(L_m^{q}-\Omega_m(q)\bigr)\; } .
  \end{equation}
  等价地，固定谱簇（即 \(\mathbf{1}^\perp\) 上的全部本征值，参见定理 \ref{thm:pom-replica-softcore-characteristic-factorization}）的 \(m\) 次幂和仅由单个 Lucas 幂 \(L_m^q\) 与单项修正 \(\Omega_m(q)\) 决定。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\mathbf{1}\mathbf{1}^{\mathsf T}=J_2^{\otimes q}\) 与 \(T^{(q)}=\tfrac12(\mathbf{1}\mathbf{1}^{\mathsf T}+K^{\otimes q})\)，得
\[
T^{(q)}=\frac12\bigl(J_2^{\otimes q}+K^{\otimes q}\bigr).
\]
利用 Kronecker 幂的乘法性 \((X^{\otimes q})(Y^{\otimes q})=(XY)^{\otimes q}\)，展开得到
\[
(T^{(q)})^m
=2^{-m}\sum_{w\in\mathcal{W}_m}(M_w)^{\otimes q}.
\]
对迹，使用 \(\Tr(X\otimes Y)=\Tr(X)\Tr(Y)\) 归纳推出
\(\Tr((M_w)^{\otimes q})=\Tr(M_w)^q=\tau(w)^q\)，从而得到 \eqref{eq:pom-replica-softcore-word-trace-full}。
\par
对 \eqref{eq:pom-replica-softcore-word-trace-exc}，注意 \(S_q\) 对 \(E^{\otimes q}\) 的坐标置换作用之不变子空间与 \(\mathrm{Sym}^q(E)\) 同构；
并且 \(\mathrm{Sym}^q\) 为表示函子：\((M_w)^{\otimes q}\) 在 \(\mathrm{Sym}^q(E)\) 上的限制同构于 \(\mathrm{Sym}^q(M_w)\)。
对上式在 \(\mathrm{Sym}^q(E)\) 上取迹即得 \eqref{eq:pom-replica-softcore-word-trace-exc}。
\par
最后证明塌缩式 \eqref{eq:pom-replica-softcore-word-trace-collapse}。
由于 \(\det(J_2)=0\) 且 \(\det(K)=-1\)，除唯一纯词 \(w=K^m\) 外，任何 \(w\in\mathcal{W}_m\) 只要含一次 \(J_2\) 即满足 \(\det(M_w)=0\)。
对任意 \(2\times 2\) 矩阵 \(M\) 若 \(\det(M)=0\)，则其特征多项式为 \(x(x-\Tr(M))\)，故 \(\mathrm{Sym}^q(M)\) 的全部特征值除 \(\Tr(M)^q\) 外皆为 \(0\)，从而
\[
\Tr\!\bigl(\mathrm{Sym}^q(M)\bigr)=\Tr(M)^q.
\]
因此在 \eqref{eq:pom-replica-softcore-word-trace-full} 与 \eqref{eq:pom-replica-softcore-word-trace-exc} 的两条词和中，除 \(w=K^m\) 一项外逐项相同；
而该唯一差异项分别给出 \(L_m^q=\Tr(K^m)^q\) 与 \(\Omega_m(q)=\Tr(\mathrm{Sym}^q(K^m))\)。
相减即得 \eqref{eq:pom-replica-softcore-word-trace-collapse}。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[含 \(J_2\) 之二字母词迹的 Fibonacci 乘积分解]\label{prop:pom-replica-softcore-word-trace-fibonacci-factorization}
\leanverified{paper\_pom\_replica\_softcore\_word\_trace\_fibonacci\_factorization}
令 Fibonacci 数列 \((F_n)_{n\ge 0}\) 满足 \(F_0=0,F_1=1\) 与 \(F_{n+2}=F_{n+1}+F_n\)。
取任意 \(m\ge 1\) 与任意包含至少一个 \(J_2\) 的词 \(w\in\mathcal{W}_m\)。
则存在唯一分解
\[
w=K^{a_0}J_2K^{a_1}J_2\cdots J_2K^{a_r},
\qquad
r\ge 1,\ a_i\in\ZZ_{\ge 0},\ \ \sum_{i=0}^{r}a_i+r=m,
\]
并且其迹满足完全因子化公式
\begin{equation}\label{eq:pom-replica-softcore-word-trace-fib-factor}
\boxed{\;
\tau(w)=F_{a_0+a_r+3}\ \prod_{i=1}^{r-1}F_{a_i+3}\; }.
\end{equation}
\end{proposition}
\begin{proof}
唯一分解由字母表 \(\{K,J_2\}\) 的交替分块确定。
由直接归纳可得
\(
K^n=\bigl(\begin{smallmatrix}F_{n+1}&F_n\\[2pt]F_n&F_{n-1}\end{smallmatrix}\bigr)
\)（\(n\ge 1\)），从而
\[
K^n u=\binom{F_{n+2}}{F_{n+1}},
\qquad
u^{\mathsf T}K^n u=F_{n+3}.
\]
利用 \(J_2=uu^{\mathsf T}\) 得
\[
M_w
=K^{a_0}u\cdot (u^{\mathsf T}K^{a_1}u)\cdots (u^{\mathsf T}K^{a_{r-1}}u)\cdot (K^{a_r}u)^{\mathsf T}
=\Bigl(\prod_{i=1}^{r-1}u^{\mathsf T}K^{a_i}u\Bigr)\,(K^{a_0}u)(K^{a_r}u)^{\mathsf T}.
\]
因此
\[
\tau(w)=\Tr(M_w)
=\Bigl(\prod_{i=1}^{r-1}u^{\mathsf T}K^{a_i}u\Bigr)\,(K^{a_r}u)^{\mathsf T}(K^{a_0}u)
=\Bigl(\prod_{i=1}^{r-1}F_{a_i+3}\Bigr)\,u^{\mathsf T}K^{a_0+a_r}u,
\]
代入 \(u^{\mathsf T}K^{a_0+a_r}u=F_{a_0+a_r+3}\) 即得 \eqref{eq:pom-replica-softcore-word-trace-fib-factor}。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[整数底数簇的循环生成函数闭式]\label{thm:pom-replica-softcore-word-trace-cycle-gf}
固定整数 \(q\ge 1\)。
对 \(m\ge 1\) 定义
\[
W_m(q):=\sum_{\substack{w\in\mathcal{W}_m\\ w\neq K^m}}\tau(w)^q
=\sum_{\substack{w\in\mathcal{W}_m\\ w\ \text{含至少一 }J_2}}\tau(w)^q.
\]
令
\[
f_n:=F_{n+3}^{\,q}\quad(n\ge 0),
\qquad
G_q(z):=\sum_{n\ge 0}f_n z^n=\sum_{n\ge 0}F_{n+3}^{\,q}z^n.
\]
则 \(W_m(q)\) 的普通生成函数满足闭式
\begin{equation}\label{eq:pom-replica-softcore-word-trace-Wm-gf}
\boxed{\;
\sum_{m\ge 1}W_m(q)\,z^m
=\frac{z\,\dfrac{d}{dz}\bigl(zG_q(z)\bigr)}{1-zG_q(z)}
=-z\,\frac{d}{dz}\log\bigl(1-zG_q(z)\bigr)\;}
\end{equation}
（在形式幂级数意义下成立，且在 \(|z|\) 足够小时亦为解析恒等式）。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-replica-softcore-word-trace-fibonacci-factorization}，对含至少一 \(J_2\) 的词，
写成 \(w=K^{a_0}J_2K^{a_1}\cdots J_2K^{a_r}\)（\(r\ge 1\)）后有
\[
\tau(w)^q
=f_{a_0+a_r}\prod_{i=1}^{r-1}f_{a_i},
\qquad
\sum_{i=0}^{r}a_i=m-r.
\]
因此
\[
W_m(q)
=\sum_{r=1}^{m}\ \sum_{\substack{a_0,\dots,a_r\ge 0\\ a_0+\cdots+a_r=m-r}}
f_{a_0+a_r}\prod_{i=1}^{r-1}f_{a_i}.
\]
将其乘以 \(z^m\) 并对 \(m\ge 1\) 求和、交换求和次序得
\[
\sum_{m\ge 1}W_m(q)z^m
=\sum_{r\ge 1}z^r\Bigl(\sum_{a_0,a_r\ge 0} f_{a_0+a_r}z^{a_0+a_r}\Bigr)\,G_q(z)^{r-1}.
\]
注意
\(
\sum_{a_0,a_r\ge 0} f_{a_0+a_r}z^{a_0+a_r}
=\sum_{s\ge 0}(s+1)f_s z^s
=\frac{d}{dz}\bigl(zG_q(z)\bigr)
\)，
于是对 \(r\) 求和得到 \eqref{eq:pom-replica-softcore-word-trace-Wm-gf}。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_pom\_replica\_softcore\_word\_trace\_cycle\_gf}

\begin{proposition}[固定 \(K\) 计数下的词迹极值]\label{prop:pom-replica-softcore-word-trace-extremal}
\leanverified{paper\_pom\_replica\_softcore\_word\_trace\_extremal}
令 \(m\ge 2\) 且 \(0\le k\le m-1\)。
在所有长度为 \(m\) 且含至少一个 \(J_2\) 的词中，进一步固定字母 \(K\) 的出现次数为 \(k\)：
\[
\mathcal{W}_{m,k}:=\bigl\{w\in\mathcal{W}_m:\ \#\{i:\ w_i=K\}=k,\ \ w\ \text{含至少一 }J_2\bigr\}.
\]
则迹满足上确界
\begin{equation}\label{eq:pom-replica-softcore-word-trace-extremal}
\boxed{\;
\max_{w\in\mathcal{W}_{m,k}}\tau(w)=2^{m-k-1}F_{k+3}\;}
\end{equation}
并且等号当且仅当词中全部 \(K\) 集中为一段连续块（等价地，在分解 \(w=K^{a_0}J_2K^{a_1}\cdots J_2K^{a_r}\) 中至多一个 \(a_i\) 非零）。
特别地，排除唯一最大词 \(J_2^m\)（其迹为 \(2^m\)）后，有
\[
\max_{\substack{w\in\mathcal{W}_m\\ w\neq J_2^m\\ w\ \text{含至少一 }J_2}}\tau(w)=3\cdot 2^{m-2},
\]
且恰由“仅含一个 \(K\)”的 \(m\) 个词达到。
\end{proposition}
\begin{proof}
先证对任意 \(a,b\ge 0\) 有不等式
\begin{equation}\label{eq:pom-replica-softcore-fib-merge-ineq}
F_{a+3}F_{b+3}\le 2F_{a+b+3}.
\end{equation}
固定 \(a\)，令 \(g_b:=2F_{a+b+3}-F_{a+3}F_{b+3}\)。
由 Fibonacci 递推可得 \(g_{b+2}=g_{b+1}+g_b\)；
并且 \(g_0=0\)、\(g_1=F_{a+1}\ge 0\)，故对所有 \(b\ge 0\) 有 \(g_b\ge 0\)，即得 \eqref{eq:pom-replica-softcore-fib-merge-ineq}。
\par
现取 \(w\in\mathcal{W}_{m,k}\)，写其唯一分解 \(w=K^{a_0}J_2K^{a_1}\cdots J_2K^{a_r}\)，其中 \(r=m-k\ge 1\) 且 \(\sum_i a_i=k\)。
由 \eqref{eq:pom-replica-softcore-word-trace-fib-factor}，
\[
\tau(w)=F_{a_0+a_r+3}\prod_{i=1}^{r-1}F_{a_i+3}.
\]
对内部乘积反复应用 \eqref{eq:pom-replica-softcore-fib-merge-ineq} 将其并入一个因子，得到
\[
\prod_{i=1}^{r-1}F_{a_i+3}\le 2^{r-2}F_{a_1+\cdots+a_{r-1}+3}.
\]
再对 \(F_{a_0+a_r+3}F_{a_1+\cdots+a_{r-1}+3}\) 应用一次 \eqref{eq:pom-replica-softcore-fib-merge-ineq}，得到
\[
\tau(w)\le 2^{r-1}F_{k+3}=2^{m-k-1}F_{k+3},
\]
即 \eqref{eq:pom-replica-softcore-word-trace-extremal}。
等号成立当且仅当上述每次并入都取等号；由 \(g_0=0\) 可知 \eqref{eq:pom-replica-softcore-fib-merge-ineq} 取等号当且仅当其中一个参数为 \(0\)，
从而必须使 \(a_i\) 除至多一个外皆为 \(0\)，即全部 \(K\) 集中为单块。
\par
最后，对 \(w\neq J_2^m\) 的情形，最大值对应 \(k=1\)：
\(
2^{m-2}F_4=3\cdot 2^{m-2}
\)，
并且当且仅当唯一的 \(K\) 位于 \(m\) 个位置之一时取到，故达到词数为 \(m\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[词迹底数的最小值与精确重数]\label{cor:pom-replica-softcore-word-trace-minimal-base-multiplicity}
\leanverified{paper\_pom\_replica\_softcore\_word\_trace\_minimal\_base\_multiplicity}
固定整数 \(m\ge 1\) 并沿用 \(\mathcal W_m=\{K,J_2\}^m\) 与 \(\tau(w)=\Tr(M_w)\) 的记号。
在全部含至少一个 \(J_2\) 的词迹集合
\[
\bigl\{\tau(w):w\in\mathcal W_m,\ w\neq K^m\bigr\}
\]
中，最小值满足
\[
\boxed{\ \min_{\substack{w\in\mathcal W_m\\ w\neq K^m}}\tau(w)=F_{m+2}\ }
\]
且达到该最小值的词恰有 \(m\) 个，即全部“仅含一个 \(J_2\)”的词
\(
K^{a}J_2K^{m-1-a}
\)
（\(0\le a\le m-1\)）。
\end{corollary}
\begin{proof}
取任意 \(w\in\mathcal W_m\) 且含至少一个 \(J_2\)。
由于 \(\tau(w)=\Tr(M_w)\) 在循环移位下不变，可不失一般性地把 \(w\) 循环移位为以 \(J_2\) 起始的表示：
\[
w=J_2K^{g_1}J_2K^{g_2}\cdots J_2K^{g_r},
\qquad r\ge 1,\ g_j\in\ZZ_{\ge 0},\ \sum_{j=1}^{r}g_j=m-r.
\]
将该表示代入命题 \ref{prop:pom-replica-softcore-word-trace-fibonacci-factorization}（取 \(a_0=0\) 且 \(a_j=g_j\)）得到
\[
\tau(w)=\prod_{j=1}^{r}F_{g_j+3}.
\]
利用 Fibonacci 恒等式 \(F_pF_q=F_{p+q-2}+F_{p-2}F_{q-2}\)（\(p,q\ge 2\)），可得
\(
F_pF_q\ge F_{p+q-2}
\)
且当 \(p,q\ge 3\) 时为严格不等式。
将该不等式迭代合并上述乘积，得到
\[
\tau(w)\ \ge\ F_{\,(g_1+3)+\cdots+(g_r+3)-2(r-1)}=F_{m+2},
\]
并且当 \(r\ge 2\) 时严格大于 \(F_{m+2}\)。
因此最小值只能在 \(r=1\) 时取得，且此时 \(\tau(w)=F_{(m-1)+3}=F_{m+2}\)。
含恰一个 \(J_2\) 的词由 \(J_2\) 的位置唯一确定，共有 \(m\) 个，结论成立。证毕。
\end{proof}

\endinput
