\paragraph{有限状态流式可实现性的指数稀有性：同谱实现类中的宽度下界}
在固定纤维谱的实现类 \(\mathfrak{Fold}_m(d)\) 中（定义 \ref{def:pom-microcanonical-fold-class}），
同像约束并不强迫“可由小状态机流式实现”：
即便只允许读取一次输入位，宽度受限的有限状态程序所能覆盖的函数族亦仅占极小比例。
本段给出纯计数上界，并由此导出微正则先验下的典型宽度下界。

\begin{definition}[只读一次的宽度-\texorpdfstring{$S$}{S} 流式分支程序]\label{def:pom-oblivious-widthS-branching-program}
固定长度 \(m\) 与状态数 \(S\ge 1\)。
称一组转移表与输出标记
\[
\delta_i:[S]\times\{0,1\}\to [S]\quad(1\le i\le m),
\qquad
\lambda:[S]\to X_m
\]
为\emph{只读一次（oblivious）}宽度-\(S\) 流式分支程序（或等价地：读入位序固定的确定性宽度-\(S\) 流式程序）。
取初始状态 \(s_0:=1\)，对输入 \(\omega=(\omega_1,\dots,\omega_m)\in\Omega_m=\{0,1\}^m\) 定义递推
\[
s_i:=\delta_i(s_{i-1},\omega_i)\quad(1\le i\le m),
\]
并令其计算的函数为
\[
F_{\delta,\lambda}(\omega):=\lambda(s_m)\in X_m.
\]
\end{definition}

\begin{theorem}[宽度受限流式程序的可实现函数计数上界]\label{thm:pom-oblivious-widthS-branching-program-count}
记 \(n:=\card{X_m}\)。
则宽度至多 \(S\) 的长度 \(m\) 只读一次流式分支程序所能实现的函数总数满足
\[
\boxed{\;
\mathcal N^{\mathrm{bp}}_{m,S}(n)
\ \le\ n^{S}\,S^{2Sm}\;}
\]
其中 \(\mathcal N^{\mathrm{bp}}_{m,S}(n)\) 表示所有可由某个宽度 \(\le S\) 程序实现的 \(F:\Omega_m\to X_m\) 的基数上界。
\leanverified{paper\_pom\_oblivious\_widthS\_branching\_program\_count}
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个 \(i\)，转移表 \(\delta_i\) 在 \([S]\times\{0,1\}\) 的每个输入上取值于 \([S]\)，故其可能数为
\(
S^{2S}
\)；
于是 \((\delta_1,\dots,\delta_m)\) 的可能数至多为 \(S^{2Sm}\)。
输出标记 \(\lambda:[S]\to X_m\) 的可能数为 \(n^S\)。
不同程序产生的函数至多不同，故可实现函数总数受上述程序数目上界控制。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[微正则实现类内的指数稀有性：小宽度程序几乎从不出现]\label{thm:pom-microcanonical-streaming-program-rarity}
\leanverified{paper\_pom\_microcanonical\_streaming\_program\_rarity}
在定义 \ref{def:pom-microcanonical-fold-class} 的设定下，令 \(F\sim\mathrm{Unif}(\mathfrak{Fold}_m(d))\)。
则对任意 \(S\ge 1\)，有
\[
\mathbb{P}\Bigl(F\ \text{可由某个宽度}\le S\ \text{的长度 }m\ \text{流式分支程序实现}\Bigr)
\ \le\
\exp\!\Bigl(2Sm\log S+S\log n-\log\card{\mathfrak{Fold}_m(d)}\Bigr).
\]
并且结合定理 \ref{thm:pom-microcanonical-fold-entropy}（令 \(w(x)=d(x)/N\)）得到
\[
\boxed{\;
\mathbb{P}(\cdot)
\ \le\
\exp\!\Bigl(2Sm\log S+S\log n-NH(w)+O(n\log N)\Bigr)\;}
\qquad(N=\card{\Omega_m}=2^m).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
令 \(\mathcal{C}_{m,S}\) 为所有可由某个宽度 \(\le S\) 流式分支程序实现的函数集合。
由定理 \ref{thm:pom-oblivious-widthS-branching-program-count} 得
\(
\card{\mathcal{C}_{m,S}}\le n^S S^{2Sm}
\)。
由 \(F\) 在 \(\mathfrak{Fold}_m(d)\) 上均匀，得到
\[
\mathbb{P}(F\in\mathcal{C}_{m,S})
=\frac{\card{\mathcal{C}_{m,S}\cap\mathfrak{Fold}_m(d)}}{\card{\mathfrak{Fold}_m(d)}}
\le \frac{\card{\mathcal{C}_{m,S}}}{\card{\mathfrak{Fold}_m(d)}}.
\]
取对数并指数化即得第一式；第二式由定理 \ref{thm:pom-microcanonical-fold-entropy} 代入得到。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[典型最小宽度的指数下界]\label{cor:pom-microcanonical-streaming-program-typical-width-lb}
设存在常数 \(c_0>0\) 使 \(H(w)\ge c_0\log n\)。
并假设 \(\log n=O(m)\) 且 \(n\log N=o(N)\)。
则存在常数 \(c_1,c_2>0\)，使得对所有满足
\[
S\ \le\ c_1\,\frac{N}{m\log N},
\]
都有
\[
\boxed{\;
\mathbb{P}\Bigl(\min\{S:\ F\ \text{可由宽度}\le S\ \text{流式分支程序实现}\}\le S\Bigr)
\ \le\ \exp(-c_2N)\;}
\qquad
F\sim\mathrm{Unif}(\mathfrak{Fold}_m(d)).
\]
特别地，在本文主线 \(N=2^m\) 下，典型最小宽度满足
\[
\min\{S:\ F\ \text{可由宽度}\le S\ \text{流式分支程序实现}\}
\ \ge\ \Omega\!\left(\frac{2^m}{m^2}\right)
\]
以概率 \(1-\exp(-\Theta(2^m))\) 成立。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-microcanonical-streaming-program-rarity}，主指数为
\(
2Sm\log S+S\log n-NH(w)+O(n\log N)
\)。
在 \(\log n=O(m)\) 且 \(\log S\le \log N=O(m)\) 下，有
\[
2Sm\log S+S\log n\ \le\ C\,S\,m\log N,
\]
其中常数 \(C\) 仅依赖于 \(\log n=O(m)\) 的隐含常数。
另一方面，由 \(H(w)\ge c_0\log n\) 且 \(n\ge 2\)（从而 \(\log n\ge \log 2\)）得
\(
NH(w)\ge c_0N\log n\ge c_0N\log 2
\)。
取 \(c_1\) 足够小，使当 \(S\le c_1 N/(m\log N)\) 时有 \(2Sm\log S+S\log n\le \tfrac{1}{2}c_0N\log 2\)；
再用 \(n\log N=o(N)\) 吸收误差项，即得指数严格小于 \(-c_2N\) 的概率界。
最后一句由 \(\log N=\Theta(m)\) 代入化简。证毕。
\end{proof}

\endinput
