\paragraph{比例查询下的后验模空间指数律：线性熵收缩与典型不可恢复阈值}
在固定纤维谱的微正则语义下，查询仅在“移除若干已命名位置并揭示其标签”的意义上提供信息；
当查询次数与 \(N\) 同阶时，后验可行实现数的对数规模以 \((1-\beta)\) 的比例线性收缩。

\begin{definition}[比例查询的后验模空间规模]\label{def:pom-microcanonical-posterior-moduli-size-beta}
在定义 \ref{def:pom-microcanonical-adaptive-trajectory-counts} 的设定下，给定轨迹 \(t\in X_m^k\) 与其计数 \(c_t\)，定义后验可行实现数（后验模空间）
\[
\mathcal{M}_k(t)
:=\card{\Bigl\{F\in\mathfrak{Fold}_m(d):\ F(\omega_i)=t_i,\ 1\le i\le k\Bigr\}}
=\frac{(N-k)!}{\prod_{x\in X_m}\bigl(d(x)-c_t(x)\bigr)!},
\]
其中若存在 \(x\) 使 \(c_t(x)>d(x)\) 则按 \(0\) 解释。
\end{definition}

\begin{theorem}[后验熵的线性收缩率：比例查询下的确定性指数律]\label{thm:pom-microcanonical-posterior-entropy-linear-law}
\leanverified{paper\_pom\_microcanonical\_posterior\_entropy\_linear\_law}
设 \(n=\card{X_m}\ge 2\)，并令 \(w(x):=d(x)/N\in\Delta(X_m)\)。
取常数 \(\beta\in(0,1)\) 并令 \(k=\lfloor \beta N\rfloor\)。
则在 \(N\to\infty\) 且 \(w\) 固定时，有依概率收敛
\[
\boxed{\;
\frac{1}{N}\log \mathcal{M}_k(T_{1:k})
\ \xrightarrow{\ \mathbb{P}\ }\ (1-\beta)\,H(w)\;},
\qquad
H(w):=-\sum_{x\in X_m}w(x)\log w(x).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-microcanonical-adaptive-no-gain-without-replacement}，
\((T_i)\) 等价于从多重集 \(\{x^{\times d(x)}\}\) 的无放回抽样；
因此对每个 \(x\)，计数 \(C_k(x)\) 为超几何随机变量，满足
\(
\EE[C_k(x)]=kw(x)
\)
且 \(\Var(C_k(x))=O(N)\)。
由 Chebyshev 不等式得到
\(
C_k(x)/N\to \beta w(x)
\)
（对每个 \(x\)）并由有限维性推出向量收敛 \(C_k/N\to \beta w\) 依概率成立；
于是剩余计数向量
\(
R:=d-C_k
\)
满足
\(
R/(N-k)\to w
\)
依概率成立。
\par
对 \(\log\mathcal{M}_k=\log(N-k)!-\sum_x\log R_x!\) 作 Stirling 展开：
\[
\log (N-k)!
=(N-k)\log(N-k)-(N-k)+O(\log N),
\]
\[
\sum_x\log R_x!
=\sum_x\bigl(R_x\log R_x-R_x\bigr)+O(n\log N).
\]
合并并除以 \(N\) 得
\[
\frac{1}{N}\log\mathcal{M}_k
=\frac{N-k}{N}\Bigl(\log(N-k)-\sum_x \frac{R_x}{N-k}\log R_x\Bigr)+o(1)
=(1-\beta)\,H\!\left(\frac{R}{N-k}\right)+o(1),
\]
其中 \(o(1)\) 使用了 \(n\) 固定（或更一般地 \(n\log N=o(N)\)）以及 \(\log(N-k)=O(\log N)=o(N)\)。
由 \(R/(N-k)\to w\) 与 \(H(\cdot)\) 的连续性，得到极限 \((1-\beta)H(w)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[对数后验模空间的高斯涨落：比例查询下的中心极限定理]\label{thm:pom-microcanonical-posterior-moduli-clt}
\leanverified{paper\_pom\_microcanonical\_posterior\_moduli\_clt}
在定理 \ref{thm:pom-microcanonical-posterior-entropy-linear-law} 的设定下，进一步假设字母表大小 \(n=\card{X_m}\) 固定，且 \(w\) 固定并满足 \(w(x)\in(0,1)\)。
令
\[
V(w):=\Var_{X\sim w}\bigl(\log w(X)\bigr)
=\sum_{x\in X_m}w(x)\bigl(\log w(x)\bigr)^2-\Bigl(\sum_{x\in X_m}w(x)\log w(x)\Bigr)^2.
\]
则当 \(N\to\infty\) 时，
\[
\boxed{\;
\frac{\log \mathcal{M}_k(T_{1:k})-(1-\beta)NH(w)}{\sqrt{\beta(1-\beta)N}}
\ \xrightarrow{d}\ \mathcal N\bigl(0,V(w)\bigr)\;}
\]
其中 \(k=\lfloor\beta N\rfloor\) 且 \(H(w)=-\sum_x w(x)\log w(x)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
沿用定理 \ref{thm:pom-microcanonical-posterior-entropy-linear-law} 的记号，令 \(R=d-C_k\) 且 \(\widehat w:=R/(N-k)\)。
当 \(n\) 固定时 Stirling 展开给出一致误差界
\[
\log\mathcal{M}_k=(N-k)H(\widehat w)+O(1).
\]
无放回抽样下的多元超几何中心极限定理给出
\[
\sqrt N\,(\widehat w-w)\ \xrightarrow{d}\ \mathcal N\!\left(0,\frac{\beta}{1-\beta}\bigl(\mathrm{diag}(w)-ww^{\mathsf T}\bigr)\right).
\]
对熵函数 \(H\) 作 delta 方法：在约束 \(\sum_x \widehat w(x)=1\) 下，
\[
H(\widehat w)-H(w)=-\sum_{x\in X_m}\bigl(\widehat w(x)-w(x)\bigr)\log w(x)+o_p(N^{-1/2}),
\]
故
\[
\sqrt N\bigl(H(\widehat w)-H(w)\bigr)\ \xrightarrow{d}\ \mathcal N\!\left(0,\frac{\beta}{1-\beta}V(w)\right).
\]
再乘以 \(N-k=(1-\beta)N\) 并吸收 \(O(1)\) 余项（相对 \(\sqrt N\) 为 \(o(\sqrt N)\)），即得所示结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[典型后验精确恢复成功率的双指数衰减]\label{cor:pom-microcanonical-posterior-map-success-double-exponential}
在定理 \ref{thm:pom-microcanonical-posterior-entropy-linear-law} 的设定下，
由定理 \ref{thm:pom-microcanonical-count-sufficient-statistic-posterior-uniform} 的后验均匀性，
给定轨迹 \(T_{1:k}\) 时精确输出整张映射 \(F\) 的 Bayes 最优条件成功概率恰为
\[
\mathrm{Succ}^{\mathrm{Bayes}}\bigl(F\mid T_{1:k}\bigr)=\frac{1}{\mathcal{M}_k(T_{1:k})}.
\]
因此依概率成立
\[
\boxed{\;
\frac{1}{N}\log \mathrm{Succ}^{\mathrm{Bayes}}\bigl(F\mid T_{1:k}\bigr)
\ \xrightarrow{\ \mathbb{P}\ }\ -(1-\beta)\,H(w)\; } .
\]
特别地，在本文主线 \(N=2^m\) 下，上式给出典型条件成功率在 \(m\) 上的双指数衰减
\(
\mathrm{Succ}^{\mathrm{Bayes}}(F\mid T_{1:k})
=\exp(-(1-\beta)H(w)\,2^m+o(2^m))
\)。
\end{corollary}

\begin{remark}[整体 Bayes 成功率与典型指数率的区分]\label{rem:pom-microcanonical-global-vs-typical-bayes-success}
由定义，整体 Bayes 成功率为 \(\EE[\mathcal{M}_k(T_{1:k})^{-1}]\)。
由于后验在每条轨迹的兼容集合上均匀，
对任意固定 \(k\) 也有严格恒等式
\[
\EE\!\left[\frac{1}{\mathcal{M}_k(T_{1:k})}\right]
=\frac{\card{\{t\in X_m^k:\ c_t(x)\le d(x)\ \forall x\}}}{\card{\mathfrak{Fold}_m(d)}}.
\]
该恒等式表明整体成功率仅由“可实现轨迹的总数/微正则实现类大小”的比值决定；
而推论 \ref{cor:pom-microcanonical-posterior-map-success-double-exponential} 刻画的是典型轨迹下的条件指数率。
\end{remark}

\endinput
