% (User input window)

\begin{remark}[\texorpdfstring{$q=4$}{q=4} 的最小五模态开口：差分模态截断与 Hankel 秩首次对齐]\label{rem:pom-q4-minimal-five-mode-opening}
在“输出一致 + 共轭配对”的对称商编译口径下，净相位偏置 \((a-b)\) 的可取范围被截断为
\(-\lfloor q/2\rfloor\le a-b\le \lfloor q/2\rfloor\)，
从而典型情形下只需跟踪 \(2\lfloor q/2\rfloor+1\) 个差分模态即可闭合递推（参见注 \ref{rem:pom-closure-dim-mode-trunc} 与定理 \ref{thm:pom-moment-resonance} 的模态坐标口径）。
因此 \(q=4\) 是最小使该模态数达到 \(5\) 的阶（首次出现 \(\pm 2\) 的二级差分通道）。
\par
与此同时，在已核验的整系数递推口径下，四阶碰撞矩的最小递推阶数为 \(d_4=5\)（表 \ref{tab:fold_collision_moment_spectrum_k2_8}），等价地其 Hankel 秩/最小 realization 维数亦恰为 \(5\)（推论 \ref{cor:pom-moment-minreal}）。
故 \(q=4\) 的关键性可被严格归因于“二级差分通道首次可激发且在序列语义中完全可见”，而非偶然数值现象。
\end{remark}

\begin{remark}[算术熵屏障：Hankel 行列式同时控制体积势与 \texorpdfstring{$p$}{p}-进可恢复性]\label{rem:pom-hankel-arithmetic-entropy-barrier}
设整数序列 \((a_n)\) 具有有限 Hankel 秩 \(d\)，并取可逆 Hankel 主块
\[
H_0:=(a_{i+j})_{0\le i,j\le d-1},
\qquad
H_1:=(a_{i+j+1})_{0\le i,j\le d-1}.
\]
在定理 \ref{thm:hankel-rank-minimal} 的最小实现口径下，可取一组最小线性 realization 使得状态转移矩阵满足
\[
\boxed{\;
A=H_0^{-1}H_1=\frac{\mathrm{adj}(H_0)\,H_1}{\det(H_0)}\;}
\]
从而最小实现的全部有理分母在整除意义下被 \(\det(H_0)\) 统一控制。
因此对素数 \(p\)，其 \(p\)-进赋值
\[
v_p(\det(H_0))
\]
不仅是 bulk 体积势 \(-\log|\det(H_0)|\) 的算术影子，也给出在 \(\mathbb{Z}_p\) 中无歧义恢复该最小实现所需的最小 \(p\)-进精度门槛（分母必须可逆）。
\par
在 Fold 的 Hankel 见证块中，这一“算术熵轴”可被直接读出：注 \ref{rem:pom-hankel-stiffness-p5} 已记录
\(
\det(H_{k=5})=2^{13}\cdot 3^5\cdot 5^7
\)，
从而 \(v_5(\det(H_{k=5}))=7\) 在 \(k=5\) 处形成一条硬阈值；它与同一表中 \(k=5\) 的体积势 \(\log|\det(H_{k=5})|\) 并行地决定“可审计重建”的总信息预算。
\end{remark}

\begin{theorem}[最小整化因子的余核指数刻画：从分母公式到障碍子群]\label{thm:pom-minimal-integerization-factor-coker-exponent}
\leanverified{paper\_pom\_minimal\_integerization\_factor\_coker\_exponent}
沿用上条注的设定，并假设 \(H_0\in M_d(\ZZ)\) 满秩。
取 Smith 分解
\[
UH_0V=\mathrm{diag}(s_1,\dots,s_d),\qquad s_1\mid s_2\mid\cdots\mid s_d,\quad U,V\in \mathrm{GL}_d(\ZZ),
\]
记 \(C:=UH_1\)，并令
\[
g_i:=\gcd(C_{i1},\dots,C_{id}),\qquad
e_i:=\frac{s_i}{\gcd(s_i,g_i)},\qquad
N^\ast:=\mathrm{lcm}(e_1,\dots,e_d).
\]
则 \(N^\ast\) 为使 \(A=H_0^{-1}H_1\) 整化的最小正整数，即
\[
N^\ast A\in M_d(\ZZ)
\quad\text{且}\quad
\forall N\in\ZZ_{>0},\ NA\in M_d(\ZZ)\Rightarrow N^\ast\mid N.
\]
进一步，令有限阿贝尔群
\[
\mathrm{coker}(H_0):=\ZZ^d/H_0\ZZ^d,
\]
并定义诱导同态
\[
\psi:\ZZ^d\to \mathrm{coker}(H_0),
\qquad
\psi(v):=[H_1v].
\]
令 \(W:=\mathrm{im}(\psi)\subset \mathrm{coker}(H_0)\)。
则有指数恒等式
\[
\boxed{\;N^\ast=\mathrm{exp}(W)\;}
\]
其中 \(\mathrm{exp}(W)\) 为 \(W\) 的指数（最小正整数使其湮灭）。
\end{theorem}
\begin{proof}
对任意 \(N\in\ZZ_{>0}\)，条件 \(NA\in M_d(\ZZ)\) 等价于对所有列向量 \(v\in\ZZ^d\) 成立 \(NH_1v\in H_0\ZZ^d\)，亦即 \(\psi(v)\) 被 \(N\) 湮灭。
因此可行的 \(N\) 集合恰为湮灭子群 \(W=\mathrm{im}(\psi)\) 的正整数集合，最小者即为 \(\mathrm{exp}(W)\)。
\par
另一方面，Smith 基底下 \(\mathrm{coker}(H_0)\cong\bigoplus_i \ZZ/s_i\ZZ\)，而 \(C=UH_1\) 的第 \(i\) 行给出 \(W\) 在第 \(i\) 个循环因子上的坐标集合。
该集合所生成子群在 \(\ZZ/s_i\ZZ\) 中的指数等于 \(e_i=s_i/\gcd(s_i,g_i)\)，故湮灭所有这些坐标生成子群的最小正整数为 \(\mathrm{lcm}(e_i)=N^\ast\)。
与前段最小性判据比较即得 \(N^\ast=\mathrm{exp}(W)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$\mathsf{Stiff}_p$}{Stiffp} 与 \texorpdfstring{$v_p(N^\ast)$}{vp(N*)} 的分离：超度量压缩不等式]\label{cor:pom-stiffness-vs-integerization-separation}
沿用定理 \ref{thm:pom-minimal-integerization-factor-coker-exponent} 的记号，并令 \(W_{(p)}\) 为 \(W\) 的 \(p\)-Sylow 分量。
则对任意素数 \(p\) 有
\[
v_p(N^\ast)=\log_p\mathrm{exp}(W_{(p)}),
\qquad
\mathsf{Stiff}_p=v_p(\det(H_0))=\log_p\#\mathrm{coker}(H_0)_{(p)},
\]
从而必有
\[
\boxed{\;v_p(N^\ast)\le \mathsf{Stiff}_p.\;}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-minimal-integerization-factor-coker-exponent}，\(N^\ast=\mathrm{exp}(W)\)，故 \(v_p(N^\ast)=\log_p\mathrm{exp}(W_{(p)})\)。
另一方面，\(\#\mathrm{coker}(H_0)_{(p)}=p^{v_p(\det(H_0))}\) 为 Smith 形的直接推论。
任意有限 \(p\)-群 \(G\) 满足 \(\mathrm{exp}(G)\le \#G\)，取 \(G=W_{(p)}\subseteq \mathrm{coker}(H_0)_{(p)}\) 并取对数即得不等式。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_pom\_stiffness\_vs\_integerization\_separation}
