% (User input window)

\paragraph{端点展开、曲率审计与 Hellinger 普适极限}
沿用定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-explicit-param-and-derivative} 的最优耦合结构与对偶敏感性公式。
本段记录速率函数 \(R_w(\delta)\) 在两端点 \(\delta\downarrow 0\) 与 \(\delta\uparrow (1-p_2(w))\) 的显式渐近律，并给出由有限碰撞矩可审计的端点曲率常数与稀有错配下的 Hellinger 极限形状。

\begin{theorem}[小失真端点律：\texorpdfstring{$\delta\downarrow0$}{delta->0} 时对偶变量对数发散与速率端点展开]\label{thm:pom-diagonal-rate-small-distortion-hellinger-endpoint}
令有限字母表 \(X\)（\(|X|\ge2\)），取全支撑分布 \(w\in\Delta(X)\)。
记
\[
R_w(\delta):=\inf\{I_P(X;Y):P_X=P_Y=w,\ \mathbb P(X=Y)\ge 1-\delta\},\qquad \delta\in[0,1].
\]
定义 Hellinger 量
\[
A_{1/2}(w):=\sum_{x\in X}\sqrt{w(x)}\quad(>1).
\]
令 \(\lambda(\delta)\) 为最优对偶变量（满足 \(\frac{\mathrm d}{\mathrm d\delta}R_w(\delta)=-\lambda(\delta)\)，参见定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-explicit-param-and-derivative}）。
则当 \(\delta\downarrow 0\) 时成立
\[
\lambda(\delta)=\log\frac{A_{1/2}(w)^2-1}{\delta}+o(1),
\]
并且
\[
R_w(\delta)
=H(w)-\delta\log\frac{1}{\delta}-\delta\log\bigl(A_{1/2}(w)^2-1\bigr)+O(\delta).
\]
\leanverified{paper\_pom\_diagonal\_rate\_small\_distortion\_hellinger\_endpoint}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-explicit-param-and-derivative}，最优耦合满足
\[
P^\star_\delta(x,y)=\frac{u_xu_y\bigl(1+\kappa\,\mathbf 1_{\{x=y\}}\bigr)}{Z},
\qquad \lambda=\log(1+\kappa).
\]
在 \(\delta\downarrow 0\) 时，对角约束逼近确定耦合，故必有 \(\kappa\to\infty\)。
利用尺度不变性，可取一族等价规范使得
\(
\kappa\sum_x u_x^2=1+o(1)
\)（从而 \(Z=(\sum_x u_x)^2+\kappa\sum_x u_x^2=1+o(1)\)）。
在该规范下，边缘约束方程给出
\[
u_x=\frac{1}{\sqrt{\kappa}}\sqrt{w(x)}+o(\kappa^{-1/2}),
\qquad
\sum_x u_x=\frac{A_{1/2}(w)}{\sqrt{\kappa}}+o(\kappa^{-1/2}),
\qquad
\sum_x u_x^2=\frac{1}{\kappa}+o(\kappa^{-1}).
\]
于是对角质量
\[
\mathbb P(X=Y)
=\frac{(1+\kappa)\sum_x u_x^2}{(\sum_x u_x)^2+\kappa\sum_x u_x^2}
=1-\frac{A_{1/2}(w)^2-1}{\kappa}+o(\kappa^{-1}),
\]
从而
\(
\kappa=\frac{A_{1/2}(w)^2-1}{\delta}\,(1+o(1))
\)
并给出
\(
\lambda(\delta)=\log(1+\kappa)=\log\frac{A_{1/2}(w)^2-1}{\delta}+o(1)
\)。
由 \(R'_w(\delta)=-\lambda(\delta)\) 在 \(\delta\downarrow 0\) 的积分并用 \(R_w(0)=H(w)\)（见正文中的端点说明）即得所示展开。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Rényi-\texorpdfstring{$\tfrac12$}{1/2} 熵与 Hellinger 量：严格恒等式与张量可加性]\label{prop:pom-renyi-half-hellinger-identity-tensor-additivity}
令有限字母表 \(X\)（\(|X|\ge 2\)），取全支撑分布 \(w\in\Delta(X)\)，并沿用
\[
A_{1/2}(w):=\sum_{x\in X}\sqrt{w(x)}.
\]
定义 Rényi-\(\tfrac12\) 熵（取自然对数）为
\[
H_{1/2}(w):=\frac{1}{1-\tfrac12}\log\sum_{x\in X}w(x)^{1/2}.
\]
则有严格恒等式
\[
H_{1/2}(w)=2\log A_{1/2}(w).
\]
并且对任意有限字母表 \(Y\) 与全支撑分布 \(v\in\Delta(Y)\) 成立张量可加性
\[
H_{1/2}(w\otimes v)=H_{1/2}(w)+H_{1/2}(v).
\]
\leanverified{paper\_pom\_renyi\_half\_hellinger\_identity\_tensor\_additivity}
\end{proposition}
\begin{proof}
由定义
\(
H_{1/2}(w)=2\log\sum_x w(x)^{1/2}=2\log A_{1/2}(w)
\)。
另一方面，
\[
A_{1/2}(w\otimes v)
=\sum_{(x,y)\in X\times Y}\sqrt{w(x)v(y)}
=\Bigl(\sum_{x\in X}\sqrt{w(x)}\Bigr)\Bigl(\sum_{y\in Y}\sqrt{v(y)}\Bigr)
=A_{1/2}(w)\,A_{1/2}(v),
\]
代回 \(H_{1/2}=2\log A_{1/2}\) 得张量可加性。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[小失真端点常数的严格乘法律：由 \texorpdfstring{$H_{1/2}$}{H1/2} 生成]\label{cor:pom-small-distortion-constant-tensor-multiplicative}
在定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-small-distortion-hellinger-endpoint} 的设定下，定义端点常数
\[
C_{1/2}(w):=\lim_{\delta\downarrow 0}\ \delta\,e^{\lambda(\delta)}
=A_{1/2}(w)^2-1
=e^{H_{1/2}(w)}-1\ >0.
\]
则对任意两全支撑分布 \(w,v\) 有严格恒等式
\[
C_{1/2}(w\otimes v)=C_{1/2}(w)+C_{1/2}(v)+C_{1/2}(w)C_{1/2}(v),
\qquad
1+C_{1/2}(w\otimes v)=(1+C_{1/2}(w))(1+C_{1/2}(v)).
\]
并且令小失真节省量 \(\Delta_w(\delta):=H(w)-R_w(\delta)\)，则当 \(\delta\downarrow 0\) 时
\[
\Delta_w(\delta)=\delta\log\frac{C_{1/2}(w)}{\delta}+O(\delta).
\]
\end{corollary}
\leanverified{paper\_pom\_small\_distortion\_constant\_tensor\_multiplicative}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-small-distortion-hellinger-endpoint} 的对偶展开 \(\lambda(\delta)=\log\frac{A_{1/2}(w)^2-1}{\delta}+o(1)\)，取指数并乘以 \(\delta\) 得
\(
\delta e^{\lambda(\delta)}\to A_{1/2}(w)^2-1
\)，从而 \(C_{1/2}(w)=A_{1/2}(w)^2-1\)。
再由命题 \ref{prop:pom-renyi-half-hellinger-identity-tensor-additivity} 的乘法恒等式 \(A_{1/2}(w\otimes v)=A_{1/2}(w)A_{1/2}(v)\)，得
\[
1+C_{1/2}(w\otimes v)=A_{1/2}(w\otimes v)^2=A_{1/2}(w)^2A_{1/2}(v)^2=(1+C_{1/2}(w))(1+C_{1/2}(v)),
\]
展开即为所示乘法律。
最后一式由定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-small-distortion-hellinger-endpoint} 取差 \(\Delta_w=H-R_w\) 直接得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[小失真协同常数的唯一张量生成元]\label{thm:pom-small-distortion-synergy-unique-additive-generator}
\leanverified{paper\_pom\_small\_distortion\_synergy\_unique\_additive\_generator}
设 \(F\) 为定义在全体有限字母表的全支撑分布上的函数族，满足：
\begin{enumerate}
  \item \textup{（置换不变性）}对任意有限集 \(X\) 与任意置换 \(\pi:X\to X\)，有 \(F(w\circ\pi^{-1})=F(w)\)；
  \item \textup{（张量可加性）}对任意有限集 \(X,Y\) 与全支撑 \(w\in\Delta(X),v\in\Delta(Y)\)，有 \(F(w\otimes v)=F(w)+F(v)\)；
  \item \textup{（连续性）}在每个 \(\Delta(X)\) 的内点上连续。
\end{enumerate}
若存在连续函数 \(g:\mathrm{Im}(F)\to\RR_{>0}\) 使对一切全支撑 \(w\) 成立
\[
C_{1/2}(w)=g(F(w)),
\]
其中 \(C_{1/2}\) 为推论 \ref{cor:pom-small-distortion-constant-tensor-multiplicative} 的端点常数，
则存在常数 \(c>0\) 使得对所有 \(w\) 有
\[
F(w)=\frac{1}{c}\,H_{1/2}(w),
\qquad
g(z)=e^{cz}-1.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由张量可加性与推论 \ref{cor:pom-small-distortion-constant-tensor-multiplicative} 的乘法律，对任意全支撑 \(w,v\) 有
\[
1+g\!\bigl(F(w)+F(v)\bigr)
=1+g\!\bigl(F(w\otimes v)\bigr)
=1+C_{1/2}(w\otimes v)
=(1+C_{1/2}(w))(1+C_{1/2}(v))
=\bigl(1+g(F(w))\bigr)\bigl(1+g(F(v))\bigr).
\]
令 \(h(z):=\log\bigl(1+g(z)\bigr)\)（其在 \(\mathrm{Im}(F)\) 上有意义且连续），则 \(h\) 在加法半群 \(\mathrm{Im}(F)\) 上满足 Cauchy 型方程
\[
h(z_1+z_2)=h(z_1)+h(z_2).
\]
连续性迫使 \(h\) 为线性：存在常数 \(c>0\) 使 \(h(z)=cz\)，从而 \(g(z)=e^{cz}-1\)。
另一方面，由 \(C_{1/2}(w)=g(F(w))\) 得
\[
H_{1/2}(w)=\log\bigl(1+C_{1/2}(w)\bigr)=\log\bigl(1+g(F(w))\bigr)=h(F(w))=cF(w),
\]
即 \(F(w)=H_{1/2}(w)/c\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[临界比特密度在小失真端的局部展开]\label{cor:pom-bcrit-small-distortion-expansion}
沿用临界比特密度的定义
\(
b_{\mathrm{crit}}(\beta,\delta)=(1-\beta)R_w(\delta)/\log 2
\)。
在定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-small-distortion-hellinger-endpoint} 的设定下，当 \(\delta\downarrow 0\) 时
\[
b_{\mathrm{crit}}(\beta,\delta)
=\frac{1-\beta}{\log 2}\Bigl(H(w)-\delta\log\frac{C_{1/2}(w)}{\delta}+O(\delta)\Bigr),
\]
其中端点常数 \(C_{1/2}(w)=e^{H_{1/2}(w)}-1\)。
因此在 \(\delta=0\) 的局部尺度上，截距由 \(H(w)\) 给出，而首阶协同项由 \(H_{1/2}(w)\)（等价地 \(C_{1/2}(w)\)）唯一生成。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定义 \(b_{\mathrm{crit}}(\beta,\delta)=(1-\beta)R_w(\delta)/\log 2\)，直接代入定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-small-distortion-hellinger-endpoint} 的端点展开并用 \(C_{1/2}(w)=A_{1/2}(w)^2-1\) 即得。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/pom/parts/part__pom-diagonal-rate-half-moment-critical-slope}

\begin{theorem}[缩放势的两端点渐近]\label{thm:pom-diagonal-rate-scaling-potential-endpoints}
令有限字母表 \(X\)（\(|X|\ge 2\)），取全支撑分布 \(w\in\Delta(X)\)。
对 \(\delta\in(0,\delta_0)\)（\(\delta_0:=1-p_2(w)\)），令 \(\psi_\delta\) 为定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-frechet-derivative-scaling-potential} 的缩放势。
则当 \(\delta\downarrow 0\) 时存在标量 \(c(\delta)\) 使
\[
\psi_\delta(x)= -\frac12\log w(x)+c(\delta)+o(1),\qquad x\in X,
\]
并且对任意 \(x,y\in X\) 有
\[
\psi_\delta(x)-\psi_\delta(y)\ \longrightarrow\ -\frac12\log\frac{w(x)}{w(y)}.
\]
另一方面，令 \(\varepsilon:=\delta_0-\delta\downarrow 0^+\)，并记
\[
C(w):=p_2(w)+p_2(w)^2-2p_3(w),\qquad p_3(w):=\sum_{x\in X}w(x)^3.
\]
则存在标量 \(c_\varepsilon\) 使
\[
\psi_\delta(x)=\frac{\varepsilon}{C(w)}\Bigl(\frac{p_2(w)}{2}-w(x)\Bigr)+c_\varepsilon+O(\varepsilon^2),
\qquad x\in X.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
当 \(\delta\downarrow 0\) 时，由定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-small-distortion-hellinger-endpoint} 的证明可取规范使 \(u_x=\kappa^{-1/2}\sqrt{w(x)}+o(\kappa^{-1/2})\)，从而
\[
\psi_\delta(x)=\log\frac{u_x}{w(x)}=-\frac12\log w(x)-\frac12\log\kappa+o(1).
\]
取 \(c(\delta):=-(1/2)\log\kappa\) 即得第一式；差分极限由常数项抵消直接推出。
\par
当 \(\delta\uparrow\delta_0\) 时，定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-zero-rate-endpoint-quadratic-curvature} 的证明在规范 \(\sum_x u_x=1\) 下给出展开
\(
u_x=w(x)+\kappa w(x)\bigl(p_2(w)-w(x)\bigr)+O(\kappa^2)
\)
以及
\(
\varepsilon=\delta_0-\delta=\kappa C(w)+O(\kappa^2)
\)。
因此
\[
\psi_\delta(x)=\log\Bigl(1+\kappa\bigl(p_2(w)-w(x)\bigr)+O(\kappa^2)\Bigr)
=\kappa\bigl(p_2(w)-w(x)\bigr)+O(\kappa^2).
\]
消去 \(\kappa=\varepsilon/C(w)+O(\varepsilon^2)\) 得
\(
\psi_\delta(x)=\frac{\varepsilon}{C(w)}\bigl(p_2(w)-w(x)\bigr)+O(\varepsilon^2)
\)。
最后将常数项 \(\frac{\varepsilon}{C(w)}\frac{p_2(w)}{2}\) 吸收进 \(c_\varepsilon\) 即得所示形式。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_pom\_diagonal\_rate\_scaling\_potential\_endpoints}

\leanverified{paper\_pom\_diagonal\_rate\_zero\_rate\_endpoint\_quadratic\_curvature}
\begin{theorem}[零速率端点的二次起跳：\texorpdfstring{$\delta\uparrow(1-p_2(w))$}{delta->delta0} 时曲率仅依赖 \texorpdfstring{$p_2,p_3$}{p2,p3}]\label{thm:pom-diagonal-rate-zero-rate-endpoint-quadratic-curvature}
记幂和 \(p_k(w):=\sum_{x\in X}w(x)^k\)，并令
\[
\delta_0:=1-p_2(w).
\]
则 \(\delta\ge\delta_0\) 时独立耦合 \(w\otimes w\) 可行且给出 \(R_w(\delta)=0\)（命题 \ref{prop:pom-diagonal-rate-zero-threshold-collision}）。
当 \(\delta\uparrow\delta_0\) 时，
\[
R_w(\delta)=\frac{(\delta_0-\delta)^2}{2\,C(w)}+O\bigl((\delta_0-\delta)^3\bigr),
\]
其中曲率常数
\[
C(w):=p_2(w)+p_2(w)^2-2p_3(w)
=\sum_{x\in X}w(x)^2(1-w(x))^2+2\sum_{x<y}w(x)^2w(y)^2>0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
在 \(\delta\uparrow\delta_0\) 时，最优解逼近独立耦合，对偶参数 \(\kappa(\delta)=e^{\lambda(\delta)}-1\downarrow 0\)（定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-explicit-param-and-derivative}）。
利用尺度不变性取规范 \(\sum_x u_x=1\)。
写
\(
u_x=w(x)+\kappa a_x+O(\kappa^2)
\)。
由边缘约束
\(
w(x)=u_x(1+\kappa u_x)/(1+\kappa\sum_a u_a^2)
\)
的一阶比较可得
\(
a_x=w(x)\bigl(p_2(w)-w(x)\bigr)
\)，并因此
\(
\sum_x u_x^2=p_2(w)+2\kappa\bigl(p_2(w)^2-p_3(w)\bigr)+O(\kappa^2)
\)。
对角质量为
\[
\mathbb P(X=Y)=\frac{(1+\kappa)\sum_x u_x^2}{1+\kappa\sum_x u_x^2}
=p_2(w)+\kappa\,C(w)+O(\kappa^2),
\]
从而
\(
\delta_0-\delta=\mathbb P(X=Y)-p_2(w)=\kappa C(w)+O(\kappa^2)
\)。
另一方面，由敏感性公式
\(
R'_w(\delta)=-\log(1+\kappa)=-\kappa+O(\kappa^2)
\)。
消去 \(\kappa\) 得
\(
R'_w(\delta)=-(\delta_0-\delta)/C(w)+O((\delta_0-\delta)^2)
\)，对 \(\delta\) 积分即得二次起跳展开。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[解析凸性与曲率表示：\texorpdfstring{$R_w$}{R} 在 \texorpdfstring{$(0,\delta_0)$}{(0,delta0)} 上严格凸]\label{prop:pom-diagonal-rate-analytic-strict-convexity-curvature}
令 \(\delta\in(0,\delta_0)\)，记最优对偶参数 \(\kappa(\delta)=e^{\lambda(\delta)}-1\in(0,\infty)\)。
则 \(R_w(\delta)\) 在 \((0,\delta_0)\) 上为实解析且严格凸，并满足端点斜率
\[
R_w'(0^+)=-\infty,\qquad R_w'(\delta_0^-)=0.
\]
并且对角指示变量
\[
Z:=\mathbf 1_{\{X=Y\}}\qquad\bigl((X,Y)\sim P^\star_\delta\bigr)
\]
满足 \(\EE[Z]=1-\delta\)，且二阶导数具有涨落—耗散形式
\[
R_w''(\delta)=-\frac{\kappa'(\delta)}{1+\kappa(\delta)}>0,
\qquad
R_w''(\delta)=\left(\frac{\mathrm d}{\mathrm d\lambda}\mathbb P_{P^\star_\delta}(X=Y)\right)^{-1}
=\frac{1}{\Var_{P^\star_\delta}(Z)}.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-explicit-param-and-derivative}，在 \((0,\delta_0)\) 上最优解唯一且随参数光滑变化；\(\kappa\mapsto \mathbb P(X=Y)\) 为严格增的实解析函数，故由隐函数定理得 \(\kappa(\delta)\) 在 \((0,\delta_0)\) 上实解析且严格递减。
由
\(
R_w'(\delta)=-\log(1+\kappa(\delta))
\)
得
\(
R_w''(\delta)=-\kappa'(\delta)/(1+\kappa(\delta))>0
\)，从而严格凸。
端点斜率由 \(\delta\downarrow 0\Rightarrow \kappa\to\infty\) 与 \(\delta\uparrow\delta_0\Rightarrow \kappa\to 0\) 直接给出。
由 \(\lambda=\log(1+\kappa)\) 与约束 \(\EE_{P^\star_\delta}[Z]=1-\delta\) 的链式求导得
\[
\frac{\mathrm d}{\mathrm d\delta}\lambda(\delta)
=-\left(\frac{\mathrm d}{\mathrm d\lambda}\EE_{P^\star_\delta}[Z]\right)^{-1}.
\]
而在指数族 \(P^\star_\delta\propto u_xu_y e^{\lambda Z}\) 下，配分函数的二阶导数恒等式给出
\(
\frac{\mathrm d}{\mathrm d\lambda}\EE[Z]=\Var(Z)
\)。
结合 \(R_w'(\delta)=-\lambda(\delta)\)（定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-explicit-param-and-derivative}）即得
\(
R_w''(\delta)=-\lambda'(\delta)=1/\Var(Z)
\)，从而严格凸。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[端点的有限矩闭包：\texorpdfstring{$\delta_0$}{delta0} 邻域内 Taylor 系数仅依赖有限阶碰撞矩]\label{prop:pom-diagonal-rate-finite-moment-closure}
记 \(\varepsilon:=\delta_0-\delta\ge 0\)。
在 \(\varepsilon\) 足够小的邻域内，\(R_w(\delta)\) 可展开为
\[
R_w(\delta)=\sum_{j\ge 2} a_j(w)\,\varepsilon^j,
\qquad
a_2(w)=\frac{1}{2C(w)}.
\]
并且对任意整数 \(j\ge 2\)，系数 \(a_j(w)\) 可表示为 \(w\) 的对称多项式，且可由有限幂和 \(\{p_2(w),p_3(w),\dots,p_{j+1}(w)\}\) 的有理函数唯一确定。
\end{proposition}
\begin{proof}
在 \(\kappa\to 0\) 的解析区间内，最优缩放向量 \(u_x\) 可作 \(\kappa\) 的幂级数展开，其每一阶系数为 \(\{w(x)\}\) 的对称多项式；
因此 \(\varepsilon(\kappa)\) 与 \(R_w(\kappa)\) 均可写为 \(\kappa\) 的幂级数，其第 \(j\) 阶系数仅涉及至多 \(w(x)^{j+1}\) 的加权求和。
由 Newton--Girard 恒等式，任意此类对称多项式可用有限幂和 \(p_2,\dots,p_{j+1}\) 表达；
对 \(\varepsilon(\kappa)\) 在零点附近解析可逆后消去 \(\kappa\) 即得所示闭包与唯一性。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[折叠可审计曲率：对任意固定 \texorpdfstring{$m$}{m}，二次起跳由 \texorpdfstring{$(\mathrm{MOM}_2,\mathrm{MOM}_3)$}{(MOM2,MOM3)} 完全决定]\label{cor:pom-diagonal-rate-folded-curvature-auditable}
在折叠语义下令推前分布 \(w_m(x)=d_m(x)/2^m\)，并记碰撞矩
\[
S_q(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^q.
\]
则
\[
p_2(w_m)=\sum_x w_m(x)^2=2^{-2m}S_2(m),\qquad
p_3(w_m)=\sum_x w_m(x)^3=2^{-3m}S_3(m),
\qquad
\delta_0(m):=1-p_2(w_m).
\]
记
\[
C_m:=p_2(w_m)+p_2(w_m)^2-2p_3(w_m).
\]
则当 \(\delta\uparrow \delta_0(m)\) 时成立
\[
R_{w_m}(\delta)=\frac{(\delta_0(m)-\delta)^2}{2C_m}+O\bigl((\delta_0(m)-\delta)^3\bigr).
\]
特别地，曲率常数 \(C_m\) 仅依赖于 \(\{S_2(m),S_3(m)\}\)，因而在本文的有限核编译口径下可由 \(\mathrm{MOM}_2,\mathrm{MOM}_3\) 的有限状态计数直接审计，而无需重建全体 \(w_m\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
对固定 \(m\) 将定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-zero-rate-endpoint-quadratic-curvature} 应用于 \(w=w_m\)，并代入 \(p_k(w_m)=2^{-mk}S_k(m)\) 即得。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/pom/parts/part__pom-diagonal-rate-endpoint-three-kernel-half-moment-nonreplacement}

\begin{theorem}[稀有错配的 Hellinger 普适性：\texorpdfstring{$\delta\downarrow0$}{delta->0} 时最优耦合的非对角极限形状]\label{thm:pom-diagonal-rate-rare-mismatch-hellinger-universality}
令 \(P^\star_\delta\) 为实现 \(R_w(\delta)\) 的唯一最优耦合，并记 \(A_{1/2}(w)=\sum_x\sqrt{w(x)}\)。
当 \(\delta\downarrow 0\) 时，对任意 \(x\ne y\) 有
\[
\frac{1}{\delta}\,P^\star_\delta(x,y)\ \longrightarrow\ \frac{\sqrt{w(x)w(y)}}{A_{1/2}(w)^2-1},
\]
并且对角项满足
\[
P^\star_\delta(x,x)
=w(x)-\delta\,\frac{\sqrt{w(x)}\bigl(A_{1/2}(w)-\sqrt{w(x)}\bigr)}{A_{1/2}(w)^2-1}+o(\delta).
\]
令背景分布
\(
\pi_\delta(x):=u_x/\sum_y u_y
\)
（\(u\) 为定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-explicit-param-and-derivative} 的最优缩放向量），则
\[
\pi_\delta(x)\ \longrightarrow\ \pi_{1/2}(x):=\frac{\sqrt{w(x)}}{A_{1/2}(w)}.
\]
并且符号依赖保持率 \(p_x(\delta):=\mathbb P(Y=x\mid X=x)\) 满足
\[
p_x(\delta)
=1-\delta\,\frac{A_{1/2}(w)-\sqrt{w(x)}}{\sqrt{w(x)}\,(A_{1/2}(w)^2-1)}+o(\delta).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-explicit-param-and-derivative} 的指数族表示，\(P^\star_\delta(x,y)=u_xu_y(1+\kappa\mathbf 1_{\{x=y\}})/Z\)。
在 \(\delta\downarrow 0\) 时 \(\kappa\to\infty\)，并由定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-small-distortion-hellinger-endpoint} 的证明可取同一规范使
\(
u_x=\kappa^{-1/2}\sqrt{w(x)}+o(\kappa^{-1/2})
\)
且
\(
\kappa\sim (A_{1/2}(w)^2-1)/\delta
\)，同时 \(Z=1+o(1)\)。
于是对 \(x\ne y\),
\[
P^\star_\delta(x,y)=\frac{u_xu_y}{Z}
=\frac{1}{\kappa}\sqrt{w(x)w(y)}\,(1+o(1))
=\delta\,\frac{\sqrt{w(x)w(y)}}{A_{1/2}(w)^2-1}\,(1+o(1)),
\]
得第一式。
对角项由边缘约束
\(
w(x)=\sum_y P^\star_\delta(x,y)
\)
与非对角极限求和得到二式。
背景分布极限由 \(u_x\propto \sqrt{w(x)}\) 直接给出。
最后，由
\(
p_x(\delta)=P^\star_\delta(x,x)/w(x)
\)
代入对角展开即得保持率展开。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/pom/parts/part__pom-diagonal-rate-keep-resample-channel}

\input{sections/body/pom/parts/part__pom-diagonal-rate-maxent-markov-spectrum-synergy}

\input{sections/body/pom/parts/part__pom-diagonal-rate-absorbing-laguerre-hitting-time}

\begin{proposition}[最优缩放与保持率的同序性]\label{prop:pom-diagonal-rate-scaling-keep-comonotone}
\leanverified{paper\_pom\_diagonal\_rate\_scaling\_keep\_comonotone}
取全支撑分布 \(w\in\Delta(X)\) 与 \(\delta\in(0,\delta_0)\)（\(\delta_0:=1-p_2(w)\)）。
令 \(P^\star_\delta\) 为实现 \(R_w(\delta)\) 的唯一最优耦合，并写成定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-explicit-param-and-derivative} 的形式
\[
P^\star_\delta(x,y)=\frac{u_xu_y\bigl(1+\kappa\,\mathbf 1_{\{x=y\}}\bigr)}{Z},
\qquad
\kappa>0,\ u\in\RR_{>0}^X.
\]
定义条件核 \(K_\delta(y\mid x):=P^\star_\delta(x,y)/w(x)\)、保持率
\[
p_\delta(x):=K_\delta(x\mid x)=\mathbb P(Y=x\mid X=x),
\]
以及背景分布（缩放归一化）
\[
\pi_\delta(x):=\frac{u_x}{\sum_{z\in X}u_z}.
\]
若 \(w(x)\ge w(y)\)，则必有
\[
u_x\ge u_y,\qquad \pi_\delta(x)\ge \pi_\delta(y),\qquad p_\delta(x)\ge p_\delta(y).
\]
并且当 \(w\) 非均匀时，上述不等式对至少一对 \((x,y)\) 为严格。
\end{proposition}
\begin{proof}
令 \(A:=\sum_z u_z\)。
由边缘自洽关系 \(w(x)=u_x(A+\kappa u_x)/Z\) 得到对每个 \(x\) 的二次方程
\[
\kappa u_x^2+A u_x=Zw(x).
\]
右端仅随 \(w(x)\) 变化而系数 \((\kappa,A,Z)\) 对所有 \(x\) 相同，故其正根 \(u_x=f(w(x))\)（\(f\) 严格递增）直接给出 \(w(x)\ge w(y)\Rightarrow u_x\ge u_y\)；
归一化得到 \(\pi_\delta\) 同序。
另一方面，
\[
p_\delta(x)
=\frac{P^\star_\delta(x,x)}{w(x)}
=\frac{(1+\kappa)u_x^2/Z}{u_x(A+\kappa u_x)/Z}
=\frac{(1+\kappa)u_x}{A+\kappa u_x},
\]
其对 \(u_x\) 严格递增，因此 \(u_x\ge u_y\Rightarrow p_\delta(x)\ge p_\delta(y)\)。
若 \(w\) 非均匀，则存在 \(x,y\) 使 \(w(x)>w(y)\)，由 \(f\) 严格递增即得严格性。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[缩放分布的主序插值：\texorpdfstring{$\pi_\delta$}{pi} 从 \texorpdfstring{$\pi_{1/2}$}{pi1/2} 到 \(w\) 的单调链]\label{thm:pom-diagonal-rate-pi-majorization-chain}
\leanverified{paper\_pom\_diagonal\_rate\_pi\_majorization\_chain}
令 \(w\in\Delta(X)\) 全支撑并记 \(\delta_0:=1-p_2(w)\)。
对 \(\delta\in(0,\delta_0)\) 令 \(\pi_\delta\) 为命题 \ref{prop:pom-diagonal-rate-scaling-keep-comonotone} 的背景分布，并定义
\[
\pi_{1/2}(x):=\frac{\sqrt{w(x)}}{\sum_{z\in X}\sqrt{w(z)}}.
\]
则当 \(\delta\downarrow 0\) 时有 \(\pi_\delta\to \pi_{1/2}\)，当 \(\delta\uparrow\delta_0\) 时有 \(\pi_\delta\to w\)。
并且对每个 \(\delta\in(0,\delta_0)\) 成立主序夹逼
\[
\pi_{1/2}\ \prec\ \pi_\delta\ \prec\ w,
\]
其中 \(\prec\) 为 Hardy--Littlewood--P\'olya 主序；若 \(w\) 非均匀则上述不等式为严格。
进一步地，若 \(0<\delta_1<\delta_2<\delta_0\)，则有单调主序链
\[
\pi_{\delta_1}\ \prec\ \pi_{\delta_2}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
端点极限由定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-rare-mismatch-hellinger-universality}（\(\delta\downarrow 0\)）与
定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-zero-rate-endpoint-quadratic-curvature} 的 \(\kappa\downarrow 0\) 展开（在规约 \(\sum_x u_x=1\) 下 \(u\to w\)，从而 \(\pi_\delta\to w\)）给出。
\par
为证明主序关系，按 \(w\) 的非增序排列字母表，使得 \(w_{(1)}\ge\cdots\ge w_{(n)}\)，并相应排列 \(\pi_\delta\)。
由定理 \ref{thm:pom-diagonal-rate-explicit-param-and-derivative} 的二次关系可写成
\(
\kappa u_x^2+A u_x=Zw(x)
\)，
从而
\(
u_x/w(x)=\frac{2Z}{A+\sqrt{A^2+4\kappa Zw(x)}}
\)
随 \(w(x)\) 严格递减。
因此序列 \(\bigl(\pi_{\delta,(i)}/w_{(i)}\bigr)_{i=1}^n\) 严格递增（常数 \(\sum_z u_z\) 只作整体缩放）。
由此对任意 \(k\in\{1,\dots,n\}\)，初段加权平均满足
\[
\frac{\sum_{i=1}^k \pi_{\delta,(i)}}{\sum_{i=1}^k w_{(i)}}
=\frac{\sum_{i=1}^k w_{(i)}\cdot(\pi_{\delta,(i)}/w_{(i)})}{\sum_{i=1}^k w_{(i)}}
\le \frac{\sum_{i=1}^n w_{(i)}\cdot(\pi_{\delta,(i)}/w_{(i)})}{\sum_{i=1}^n w_{(i)}}
=1,
\]
其中不等式由“向递增序列加入不小于当前平均的新项会增加平均”的基本事实给出。
于是 \(\sum_{i=1}^k \pi_{\delta,(i)}\le \sum_{i=1}^k w_{(i)}\)（\(k=1,\dots,n-1\)），即 \(\pi_\delta\prec w\)。
若 \(w\) 非均匀，则 \(\pi_{\delta,(i)}/w_{(i)}\) 非常数，故至少对某个 \(k\) 严格不等，得到严格主序。
\par
对单调链，注意 \(\delta\mapsto \kappa(\delta)\) 严格递减（命题 \ref{prop:pom-diagonal-rate-analytic-strict-convexity-curvature}），而对固定 \(w\) 上述比值谱
\(
w\mapsto u_x/w(x)
\)
在 \(\kappa\) 上呈严格单调的扁平化：\(\kappa\) 越大，对大权重坐标的相对压缩越强，从而 \(\pi_\delta\) 在主序意义下越接近均匀端点 \(\pi_{1/2}\)。
据此对 \(0<\delta_1<\delta_2<\delta_0\) 得 \(\pi_{\delta_1}\prec \pi_{\delta_2}\)，并由端点极限推出 \(\pi_{1/2}\prec \pi_\delta\)。
证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/pom/parts/part__pom-diagonal-rate-schur-concavity-tp2}
\input{sections/body/pom/parts/part__pom-diagonal-rate-schur-concavity}
