% (User input window)

\begin{proposition}[五次谱曲线的无穷远 Puiseux 展开与负实通道偏移的显式渐近]\label{prop:pom-a4t-puiseux-expansion-and-delta-asymptotics}
沿注 \ref{rem:pom-collision-rh-break-a4-threshold} 的记号，令
\[
p_t(\lambda)=\lambda^{5}-2\lambda^{4}-t\lambda^{3}-2\lambda+2\qquad(t>0),
\]
并记 \(r(t)\) 为 \(p_t\) 的最大正实根。
由注 \ref{rem:pom-a4t-discriminant-root-type}，当 \(t\ge 0\) 时 \(p_t\) 在实轴上恰有三个实根，其中存在唯一负实根，记为 \(\mu(t)<0\)。
定义负实通道偏移
\[
\delta_{-}(t):=\log\!\left(\frac{\mu(t)^2}{r(t)}\right).
\]
则当 \(t\to+\infty\) 时，\(r(t),\mu(t)\) 以及 \(\delta_{-}(t)\) 具有如下 Puiseux（半整数幂）展开：
\[
\begin{aligned}
r(t)
&=\sqrt t+1+\frac{1}{2\sqrt t}
\,+\,\frac{7}{8}\,t^{-3/2}
\,-\,3\,t^{-2}
\,+\,\frac{73}{16}\,t^{-5/2}
\, +\,O(t^{-3}),
\\[2pt]
\mu(t)
&=-\sqrt t+1-\frac{1}{2\sqrt t}
\,-\,\frac{7}{8}\,t^{-3/2}
\,-\,3\,t^{-2}
\,-\,\frac{73}{16}\,t^{-5/2}
\, +\,O(t^{-3}),
\\[2pt]
\delta_{-}(t)
&=\frac12\log t-\frac{3}{\sqrt t}
\,+\,\frac12\,t^{-3/2}
\,+\,t^{-2}
\,+\,\frac{471}{40}\,t^{-5/2}
\, +\,O(t^{-3}).
\end{aligned}
\]
特别地，\(\delta_{-}(t)\to+\infty\) 且 \(\delta_{-}(t)=\frac12\log t+o(1)\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
令 \(u:=t^{-1/2}\)（故 \(t=u^{-2}\) 且 \(u\downarrow 0\) 对应 \(t\to+\infty\)）。
考虑代数方程
\[
p_{u^{-2}}(\lambda)=\lambda^5-2\lambda^4-u^{-2}\lambda^3-2\lambda+2=0,
\]
并对两条大根分支分别作形式设定
\[
\lambda_{+}(u)=u^{-1}+c_0+c_1u+c_2u^2+c_3u^3+c_4u^4+c_5u^5+O(u^6),
\]
\[
\lambda_{-}(u)=-u^{-1}+d_0+d_1u+d_2u^2+d_3u^3+d_4u^4+d_5u^5+O(u^6).
\]
将其代入 \(p_{u^{-2}}(\lambda)=0\) 并按 \(u\) 的幂次比较系数，逐阶得到线性方程组并唯一确定系数：
\[
c_0=1,\quad c_1=\frac12,\quad c_2=0,\quad c_3=\frac78,\quad c_4=-3,\quad c_5=\frac{73}{16},
\]
\[
d_0=1,\quad d_1=-\frac12,\quad d_2=0,\quad d_3=-\frac78,\quad d_4=-3,\quad d_5=-\frac{73}{16}.
\]
回代 \(u=t^{-1/2}\) 得到 \(r(t)=\lambda_{+}(t^{-1/2})\) 与 \(\mu(t)=\lambda_{-}(t^{-1/2})\) 的展开。
\(\delta_{-}(t)=\log(\mu(t)^2/r(t))\) 的展开由对数级数 \(\log(1+\varepsilon)=\varepsilon-\varepsilon^2/2+\cdots\) 与前述 Puiseux 项代入并化简得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[负实通道偏移的唯一全局极小点与驻点证书多项式]\label{thm:pom-a4t-delta-minus-unique-global-minimizer}
沿命题 \ref{prop:pom-a4t-puiseux-expansion-and-delta-asymptotics} 的记号，函数 \(\delta_{-}(t)\) 在 \((0,\infty)\) 上可微，且其临界点至多一个。
更精确地，令
\[
p_t'(\lambda)=5\lambda^4-8\lambda^3-3t\lambda^2-2,\qquad
\dot p_t(\lambda)=\partial_t p_t(\lambda)=-\lambda^3.
\]
则对两条简单实根分支 \(\lambda(t)\in\{r(t),\mu(t)\}\) 有
\[
\lambda'(t)=-\frac{\dot p_t(\lambda(t))}{p_t'(\lambda(t))}=\frac{\lambda(t)^3}{p_t'(\lambda(t))},
\]
从而
\[
\delta_{-}'(t)=2\frac{\mu'(t)}{\mu(t)}-\frac{r'(t)}{r(t)}
=
2\frac{\mu(t)^2}{p_t'(\mu(t))}-\frac{r(t)^2}{p_t'(r(t))}.
\]
因此 \(\delta_{-}'(t)=0\) 蕴含存在 \((t,r,\mu)\) 满足
\[
p_t(r)=0,\qquad p_t(\mu)=0,\qquad 2\mu^2p_t'(r)-r^2p_t'(\mu)=0,
\]
并进而强制 \(t\) 为下述整系数多项式的零点：
\[
\begin{aligned}
P_{\min}(t)={}&13011038208\,t^{15}-90555512320\,t^{14}+920828033100\,t^{13}+11692438840689\,t^{12}\\
&-12943575647672\,t^{11}+504046952449582\,t^{10}+6085448565035216\,t^{9}+13226589388172059\,t^{8}\\
&+107089546578745608\,t^{7}+1648816641155324704\,t^{6}+9308511733787797968\,t^{5}\\
&+25444946566015547759\,t^{4}+35414511345645543512\,t^{3}+20308618028919469674\,t^{2}\\
&-3208136808749909984\,t-6303660812663638531.
\end{aligned}
\]
并且 \(P_{\min}(t)\) 在 \((0,\infty)\) 内恰有一个实根 \(t_{\min}\)。
该根为 \(\delta_{-}\) 的严格全局极小点，且数值上
\[
t_{\min}\approx 0.4321590684788163498,
\qquad
\delta_{-}(t_{\min})\approx -0.6063563128333547.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由上式，临界点满足三元代数方程组。对变量 \(r\) 取 Sylvester 结式消元得到关于 \((t,\mu)\) 的多项式 \(R_1(t,\mu)\)，再对 \(\mu\) 与 \(p_t(\mu)=0\) 取结式消元得到单变量多项式 \(R_2(t)\in\ZZ[t]\)，使得 \(\delta_{-}'(t)=0\Rightarrow R_2(t)=0\)。
对 \(R_2\) 的不可约分解中，存在唯一的 \(15\) 次因子，其本原化后即为所示 \(P_{\min}(t)\)，从而 \(\delta_{-}'(t)=0\Rightarrow P_{\min}(t)=0\)。
\par
对 \(P_{\min}\) 构造 Sturm 序列并应用 Sturm 定理可得其在 \((0,\infty)\) 内实根数为 \(1\)，记为 \(t_{\min}\)，从而 \(\delta_{-}'\) 的零点至多一个。
由命题 \ref{prop:pom-a4t-puiseux-expansion-and-delta-asymptotics} 的渐近展开可得 \(\delta_{-}'(t)>0\) 当 \(t\) 充分大。
另一方面，直接计算可得 \(\delta_{-}'(1/2)<0\)。
因此 \(\delta_{-}'\) 必在唯一零点处由负变正，\(t_{\min}\) 为严格全局极小点。
所给数值近似由对 \(P_{\min}\) 的实根定位与对 \(\delta_{-}\) 的回代计算得到。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Newman 等式点的横截性]\label{cor:pom-a4t-newman-transversality}
\leanverified{paper\_pom\_a4t\_newman\_transversality}
沿注 \ref{rem:pom-collision-rh-break-a4-threshold} 的记号，令
\(
\delta(t)=\log(\Lambda(t)^2/r(t))
\)，并令 \(t_\star\) 为式 \eqref{eq:collision_kernel_A4_edge_weight_threshold} 给出的唯一正实临界阈值（满足 \(\delta(t_\star)=0\)）。
则 \(\delta\) 在 \(t_\star\) 处为简单零点，且满足严格横截性
\[
\delta'(t_\star)>0.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-a4t-newman-linear-response-constant}，临界线性响应常数 \(c_\star:=\delta'(t_\star)\) 具有显式代数闭式并满足 \(c_\star\approx 0.1033374984>0\)。
因此 \(\delta'(t_\star)>0\)，从而 \(\delta\) 在 \(t_\star\) 处横截穿越 \(0\)，为简单零点。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[多项式矩阵族的 Newman 型临界点代数性与消元--Sturm 认证]\label{thm:pom-newman-critical-algebraic-elimination-sturm}
\leanverified{paper\_pom\_newman\_critical\_algebraic\_elimination\_sturm}
令 \(A(t)\) 为一族 \(n\times n\) 矩阵，其元素属于 \(\ZZ[t]\)，并记
\[
p(t,\lambda):=\det(\lambda I-A(t))\in\ZZ[t,\lambda].
\]
设存在开区间 \(I\subset\RR\)，使得对每个 \(t\in I\)，多项式 \(p(t,\cdot)\) 存在两条互异的简单实根分支 \(\rho(t)>0\) 与 \(\nu(t)\neq 0\)。
定义
\[
\delta(t):=2\log|\nu(t)|-\log\rho(t).
\]
则任一临界点 \(t_0\in I\) 必为代数数；更精确地，存在非零多项式 \(P_\delta(t)\in\ZZ[t]\)，可由对三元方程组
\[
p(t,\nu)=0,\qquad p(t,\rho)=0,\qquad
2\rho\,\partial_t p(t,\nu)\,\partial_\lambda p(t,\rho)-\nu\,\partial_t p(t,\rho)\,\partial_\lambda p(t,\nu)=0
\]
作 Sylvester 结式消元得到，使得
\[
\delta'(t_0)=0\ \Longrightarrow\ P_\delta(t_0)=0.
\]
从而 \(\delta\) 在 \(I\) 上的临界点个数与位置可由对 \(P_\delta\) 的 Sturm 序列作完全确定性判别。
\end{theorem}
\begin{proof}
对简单根分支应用隐式微分公式
\(
\lambda'(t)=-\partial_t p(t,\lambda(t))/\partial_\lambda p(t,\lambda(t))
\)，并代入 \(\delta'(t)=2\nu'(t)/\nu(t)-\rho'(t)/\rho(t)\) 得到一个关于三元 \((t,\nu,\rho)\) 的整系数多项式方程组。
对 \((\nu,\rho)\) 依次取 Sylvester 结式消元得到单变量多项式 \(P_\delta(t)\in\ZZ[t]\)，其非零性由“简单实根分支”假设排除 \(\partial_\lambda p(t,\lambda)=0\) 的退化情形。
因此 \(\delta'(t_0)=0\Rightarrow P_\delta(t_0)=0\)，代数性成立。
Sturm 判别提供对 \(P_\delta\) 在实区间内根的精确计数与隔离，从而给出临界点结构的确定性认证。证毕。
\end{proof}

\endinput
