% (User input window)

\paragraph{分拆能量最大值的最终准周期线性律与 near-RH 的大 \texorpdfstring{$q$}{q} 必要条件}
沿用 \S\ref{subsubsec:pom-schur-character-sieve-thermodynamic} 的压力记号 \(P(r)\) 与每元压力 \(a_r:=P(r)/r\)。
本段把“最大分拆线性型”压缩为一条主线性项加准周期修正，并据此给出 near-RH 在大 \(q\) 下的线性必要条件。

\begin{proposition}[分拆能量最大值的最终准周期线性律：由 per-unit 压力峰集决定的 bounded deficit]\label{prop:pom-schur-partition-energy-eventual-quasiperiodic-linear-law}
令每元压力 \(a_r:=P(r)/r\)，并定义分拆能量最大值
\[
L^\star(q):=\max\left\{\sum_{r\ge 1}c_r P(r):\ c_r\in\NN_0,\ \sum_{r\ge 1}r c_r=q\right\}.
\]
设
\[
a_*:=\max_{r\ge 1}a_r
\]
由有限非空集合
\(
R_*:=\{r:\ a_r=a_*\}
\)
达到，且存在严格间隙
\[
\eta:=a_*-\max_{r\notin R_*}a_r>0,
\qquad
g:=\gcd(R_*).
\]
则存在常数 \(Q_0,C>0\) 与一个 \(g\)-周期函数 \(\beta:\ZZ/g\ZZ\to[-C,0]\)，使得对所有 \(q\ge Q_0\) 有
\[
\boxed{\;
L^\star(q)=q\,a_*+\beta(q\bmod g)\; }.
\]
并且任何达到 \(L^\star(q)\) 的最优分拆仅在一个有界“修正窗口”内使用 \(R_*\) 之外的部件：
更精确地，存在与 \(q\) 无关的常数 \(M\) 使得任一最优解满足
\[
\sum_{r\notin R_*} r c_r\le M,
\]
且其能量损失至少为 \(\eta\) 乘以上式左端。
\leanverified{paper\_pom\_schur\_partition\_energy\_eventual\_quasiperiodic\_linear\_law}
\end{proposition}
\begin{proof}
对任意可行 \((c_r)\)，有
\[
\sum_r c_r P(r)=\sum_r (r c_r)a_r
\le a_*\sum_r r c_r-\eta\sum_{r\notin R_*}r c_r
=q\,a_*-\eta\sum_{r\notin R_*}r c_r.
\]
因此在最优解上，非峰集部件总长度 \(\sum_{r\notin R_*}r c_r\) 若趋于无界，将导致目标值相对 \(q a_*\) 以至少 \(\eta\) 的线性速率下滑，从而不可能保持最优；
故该总长度必由某个与 \(q\) 无关的常数 \(M\) 所上界，同时给出能量损失下界。
\par
在此基础上，把 \(q\) 写成
\(
q=q_0+\sum_{r\in R_*} r c_r
\)，其中 \(q_0:=\sum_{r\notin R_*} r c_r\) 落在有限集合 \(\{0,1,\dots,M\}\) 内。
由于 \(R_*\) 的和半群在模 \(g\) 的同余类上最终共终端（数值半群的 cofinite 性），
对每个同余类 \(q\bmod g\) 可在一个有限窗口内枚举所有可能的 \(q_0\) 与相应峰集组合，得到一个仅依赖于同余类的最大 deficit
\(
\beta(q\bmod g)\in[-C,0]
\)；
当 \(q\) 足够大时，该枚举窗口已覆盖全部最优修正模式，于是 \(L^\star(q)=q a_*+\beta(q\bmod g)\) 稳定成立。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[near-RH 的线性必要条件在大 \texorpdfstring{$q$}{q} 下的准周期化：平方根门槛强制 \texorpdfstring{$P(q)$}{P(q)} 的线性下界]\label{cor:pom-schur-near-rh-linear-necessary-quasiperiodic}
在命题 \ref{prop:pom-schur-partition-energy-eventual-quasiperiodic-linear-law} 的设定下，
进一步假设对每个 \(q\) 的 Schur 断层非退化使得非平凡 Schur 包络指数由分拆能量给出，即
\[
\max_{\lambda\vdash q,\ \lambda\neq(q)}\log\rho(B_{q,\lambda})=L^\star(q).
\]
则 level-\(q\) 的 near-RH（平方根门槛）条件
\[
\max_{\lambda\neq(q)}\rho(B_{q,\lambda})\le \rho(B_{q,(q)})^{1/2}
\qquad(\rho(B_{q,(q)})=e^{P(q)})
\]
蕴含对所有充分大 \(q\) 的线性必要条件
\[
\boxed{\;
P(q)\ \ge\ 2L^\star(q)\ =\ 2q\,a_*+2\beta(q\bmod g)\; }.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
near-RH 等价于
\(
\max_{\lambda\neq(q)}\log\rho(B_{q,\lambda})\le P(q)/2
\)。
代入非退化假设 \(\max_{\lambda\neq(q)}\log\rho(B_{q,\lambda})=L^\star(q)\) 得 \(P(q)\ge 2L^\star(q)\)。
再用命题 \ref{prop:pom-schur-partition-energy-eventual-quasiperiodic-linear-law} 的准周期展开即得。证毕。
\end{proof}
