\subsubsection{花环 lift 的 Artin 因子化：标签--谱审计的块对角通道}\label{subsubsec:pom-wreath-artin-factorization}
本段把 Moment--Lift 的花环交换（命题 \ref{prop:pom-mom-lift-wreath-exchange}）与覆盖行列式的 Artin 因子化（命题 \ref{prop:kernel-artin-factorization}）对齐，
从而把“带标签的高阶碰撞统计”转化为有限个不可约通道的块对角读出。

\begin{corollary}[花环 lift 的 Artin 型因子化与扭曲块谱]\label{cor:pom-wreath-artin-factorization}
\leanverified{paper\_pom\_wreath\_artin\_factorization}
取有限群 \(G\) 与整数 \(q\ge 2\)，令 \(H:=G\wr S_q=G^{\times q}\rtimes S_q\) 为花环积（定义 \ref{def:pom-wreath-product}）。
令 \(A_q\) 表示 \(q\)-阶碰撞 moment-kernel 的某个固定 realization（可取对称幂商核 \(\widetilde A_q\)），并设 \(\mathrm{LIFT}_H\) 给出与 \(H\) 正则作用相容的正规覆盖/置换 lift 口径。
记 lift 后得到的覆盖算子为 \(A_q^{(H)}\)。

则在正则表示的 Peter--Weyl 分解下存在自然同构
\[
\boxed{\;
A_q^{(H)}\ \cong\ \bigoplus_{\rho\in\widehat H}
\Bigl(\mathrm{Id}_{\dim\rho}\otimes A_{q,\rho}\Bigr)\; },
\]
其中 \(\widehat H\) 为 \(H\) 的不可约复表示族，\(A_{q,\rho}\) 为对应的 \(\rho\)-扭曲 moment 算子（通道块）。
因此对覆盖 \(\zeta\)（\(\zeta_{A}(z)=\det(I-zA)^{-1}\)，见 \S\ref{subsec:zeta-syntax-zeta}）有 Artin 型因子化
\[
\boxed{\;
\zeta_{q}^{(H)}(z)
:=\det(I-zA_q^{(H)})^{-1}
\;=\;
\prod_{\rho\in\widehat H}\det(I-zA_{q,\rho})^{-\dim\rho}\; }.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:kernel-artin-factorization}，对任意有限群正规覆盖/置换 lift，其覆盖行列式可按正则表示的不可约分解进行 Artin 因子化；
将该一般结论应用到群 \(H=G\wr S_q\) 与 lift 后算子 \(A_q^{(H)}\) 即得所述块分解与乘法因子化。
命题 \ref{prop:pom-mom-lift-wreath-exchange} 保证：在“无标号复制 + 置换对称”的 moment 语义下，lift 轴的类型正确对象恰为 \(G\wr S_q\)，从而上述分解给出与 moment 编译严格一致的标签通道化指纹。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[torsion-\texorpdfstring{$q$}{q} 的 Artin 因子分解与准周期主项的留数傅里叶表示]\label{thm:pom-torsion-q-artin-factorization-residue-fourier}
\leanverified{paper\_pom\_torsion\_q\_artin\_factorization\_residue\_fourier}
令 \(V\) 为有限维复向量空间，\(C_q=\langle g\rangle\) 为阶 \(q\) 的循环群，并设 \(\rho:C_q\to \mathrm{GL}(V)\) 为线性表示。
令线性算子 \(T:V\to V\) 与该作用对易：\(T\rho(g)=\rho(g)T\)。
记
\[
D(z):=\det(I-zT),
\qquad
\zeta(z):=D(z)^{-1}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（Artin 分解）} 令 \(\omega_q=e^{2\pi i/q}\) 并按角色 \(\chi_j(g)=\omega_q^j\) 的等分解写
  \(
  V=\bigoplus_{j=0}^{q-1}V^{(j)}
  \)。
  则
  \[
  \boxed{\;
  D(z)=\prod_{j=0}^{q-1}\det\!\bigl(I-z\,T|_{V^{(j)}}\bigr),
  \qquad
  \zeta(z)=\prod_{j=0}^{q-1}\zeta_j(z)\;}
  \]
  其中 \(\zeta_j(z):=\det(I-z\,T|_{V^{(j)}})^{-1}\)。
  \item \textbf{（准周期主项）} 设存在 \(\rho>0\) 使得对每个 \(j\)，算子 \(T|_{V^{(j)}}\) 在模长 \(\rho\) 上有唯一简单特征值
  \[
  \lambda_j=\rho\,\omega_q^j,
  \]
  且其余谱严格小于 \(\rho\)。
  定义系数 \(a_n:=[z^n]\zeta(z)\)。
  则存在常数 \(c_0,\dots,c_{q-1}\in\CC\) 与 \(0<\theta<1\) 使
  \[
  \boxed{\;
  a_n=\rho^n\sum_{j=0}^{q-1}c_j\,\omega_q^{jn}+O\!\bigl(\rho^n\theta^n\bigr)\;}
  \qquad(n\to\infty),
  \]
  其中 \(c_j\) 由 \(\zeta_j\) 在主导极点 \(z=\lambda_j^{-1}\) 的留数给出：
  \[
  c_j=\mathrm{Res}_{z=\lambda_j^{-1}}\zeta_j(z).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
（1）由于 \(T\) 与 \(C_q\) 作用对易，故 \(T\) 保持每个等分量 \(V^{(j)}\)，从而在基下块对角化，行列式乘法分解给出所示因子化。
\par
（2）在每个 \(j\) 上，\(\zeta_j(z)\) 在 \(z=\lambda_j^{-1}\) 有简单极点，且其余奇点模长严格大于 \(|\lambda_j|^{-1}=\rho^{-1}\)。
由留数展开与 Cauchy 系数公式，
\[
[z^n]\zeta_j(z)=\mathrm{Res}_{z=\lambda_j^{-1}}\bigl(\zeta_j(z)z^{-n-1}\bigr)+O(\rho^n\theta^n)
=c_j\,\lambda_j^{\,n}+O(\rho^n\theta^n),
\]
对 \(j\) 求和并代入 \(\lambda_j=\rho\omega_q^j\) 得结论。证毕。
\end{proof}

\paragraph{无限 torsion 对称的刚性崩塌与互素闭包：对称阶乘法闭合 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 谱秩一退化}
本段把“扭点表”的极端对称性提升为一个对非 Perron 谱的刚性约束：若非 Perron 部分在无穷多互素阶上同时呈现 torsion 对称，则除零谱外不再允许任何非平凡谱点。

\begin{theorem}[无穷互素 torsion 对称的刚性崩塌：在无穷多互素对称阶上强制非 Perron 谱全零]\label{thm:pom-infinite-coprime-torsion-symmetry-rankone}
令 \(F(t)=\prod_{k=2}^{d}(1-\lambda_k t)\) 为某原始核（或其 Perron 归一化通道块）的非 Perron 特征多项式，其中 \(|\lambda_k|<1\)。
写
\[
-\log F(t)=\sum_{n\ge 1}\frac{u_n}{n}t^n,
\qquad
u_n:=\sum_{k=2}^{d}\lambda_k^n.
\]
对整数 \(q\ge 2\)，称 \textbf{模 \(q\) torsion 对称}成立，若存在解析函数 \(G_q\) 使
\[
\boxed{\;F(t)=G_q(t^q)\;}
\]
（等价地：\(-\log F(t)\) 的幂级数仅含 \(t^{q}\) 的倍次项，亦即 \(u_n=0\) 当 \(q\nmid n\)）。
\par
若存在无穷集合 \(\mathcal Q\subseteq\{2,3,\dots\}\)，其任意两元素互素，并且对每个 \(q\in\mathcal Q\) 均成立模 \(q\) torsion 对称，
则必有
\[
u_n=0\quad(\forall n\ge 1),
\qquad\text{从而}\qquad
F(t)\equiv 1,\ \lambda_k=0\ (k\ge 2).
\]
等价地，该核在谱意义下退化为 Perron 线 \(\oplus\) 零谱（谱秩一退化）。
\end{theorem}
\begin{proof}
由“模 \(q\) torsion 对称”的系数刻画可知：对每个 \(q\in\mathcal Q\)，有 \(u_n=0\) 当 \(q\nmid n\)。
对任意固定 \(n\ge 1\)，只有有限多个 \(q\) 能整除 \(n\)；由于 \(\mathcal Q\) 无穷且互素，必可取某个 \(q\in\mathcal Q\) 使 \(q\nmid n\)，从而 \(u_n=0\)。
故 \(u_n\equiv 0\)，遂 \(-\log F(t)\equiv 0\)，即 \(F(t)\equiv 1\)，从而所有 \(\lambda_k=0\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_pom\_infinite\_coprime\_torsion\_symmetry\_rankone}

\begin{corollary}[有限 torsion 对称的互素乘法闭合：两互素对称同时成立 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 乘积对称成立]\label{cor:pom-torsion-symmetry-coprime-closure}
\leanverified{paper\_pom\_torsion\_symmetry\_coprime\_closure}
沿用定理 \ref{thm:pom-infinite-coprime-torsion-symmetry-rankone} 的记号。
若模 \(q_1\) 与模 \(q_2\) torsion 对称同时成立，且 \(\gcd(q_1,q_2)=1\)，则模 \(q_1q_2\) torsion 对称亦成立；
等价地，存在解析函数 \(H\) 使
\[
F(t)=H\!\left(t^{q_1q_2}\right).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
模 \(q_i\) torsion 对称意味着 \(u_n=0\) 当 \(q_i\nmid n\)。
若两者同时成立且 \(\gcd(q_1,q_2)=1\)，则 \(u_n\) 仅可能在 \(q_1q_2\mid n\) 时非零。
因此 \(-\log F(t)\) 的幂级数仅含 \(t^{q_1q_2}\) 的倍次项，从而存在解析 \(H\) 使 \(F(t)=H(t^{q_1q_2})\)。
证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/pom/parts/subsubsec__pom-wreath-artin-factorization-torsion-classification-residue-rigidity}

\begin{remark}[角色侧的可观测必要条件：torsion 对称 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 非主角色系数全消失]\label{rem:pom-torsion-symmetry-implies-no-nonprincipal-character}
若模 \(q\) torsion 对称成立，即 \(F(t)=G_q(t^q)\)，则对任意 \(a\in(\ZZ/q\ZZ)^\times\) 有
\(
F(\omega_q^{\,a})=G_q(1)
\)
为常数。
因此扭点对数表 \(g_q(a):=-\log F(\omega_q^{\,a})\) 在单位群上恒为常数，进而对任意非平凡 Dirichlet 角色 \(\chi\neq\mathbf 1\) 都有
\[
\sum_{a\in(\ZZ/q\ZZ)^\times}\chi(a)\,g_q(a)=0.
\]
换言之，强 torsion 对称必导致根单位点表在角色分解中不激活任何非主通道。
\end{remark}

\begin{remark}[可计算阴影：角色通道化与 \texorpdfstring{$(\mathrm{RMOML})$}{RMOML}]\label{rem:pom-wreath-artin-computable-shadow}
推论 \ref{cor:pom-wreath-artin-factorization} 的不可约通道分解对一般花环积 \(G\wr S_q\) 需要完整的表示分类。
在 \(G\) 为有限阿贝尔群且只跟踪一维角色通道的可执行口径下，
命题 \ref{prop:pom-rmoml-sound} 与注 \ref{rem:pom-wreath-shadow-rmoml} 给出的 \((\mathrm{RMOML})\) 规则可视为该 Artin 分解的可计算阴影：
它把需要的扭曲块读出压缩到可枚举角色族上，从而形成一条可审计的“标签--谱”通道。
\end{remark}

\paragraph{Schur--循环指标断层成像：由低阶碰撞矩显式恢复非平凡 Schur 通道}
沿 moment 的 \(q\)-重并行语义，因子置换群 \(S_q\) 自然作用于未取商的 \(q\)-并行核；在最小实现下相应矩核与该作用对易，
从而可对 \(S_q\) 做等变 Schur 分解并把“非平凡置换通道”的谱指纹显式还原为低阶碰撞矩的角色加权组合。

\begin{theorem}[角色加权的 Schur 断层成像公式]\label{thm:pom-schur-cycle-index-tomography}
\leanverified{paper\_pom\_schur\_cycle\_index\_tomography}
固定整数 \(q\ge 2\)。
设某个未取商的 \(q\)-并行 moment-kernel realization（可取张量化 moment-kernel \(A_q^{\mathrm{ten}}\) 的最小化实现）携带线性 \(S_q\)-作用并与矩核对易，
从而存在 \(S_q\)-等变分解
\[
A_q\ \cong\ \bigoplus_{\lambda\vdash q}\bigl(B_{q,\lambda}\otimes I_{f^\lambda}\bigr),
\qquad f^\lambda:=\dim S^\lambda,
\]
其中 \(\lambda\) 遍历 \(q\) 的分拆、\(S^\lambda\) 为相应 Specht 模。
对任意 \(m\ge 1\) 定义通道迹序列
\[
T_{q,\lambda}(m):=\mathrm{Tr}\!\left(B_{q,\lambda}^{\,m}\right).
\]
另一方面，对任意置换 \(\sigma\in S_q\) 记其循环类型为 \(1^{c_1}2^{c_2}\cdots\)（长度为 \(r\) 的循环数为 \(c_r\)），并定义循环类型碰撞多项式
\[
\mathcal{C}_\sigma(m):=\prod_{r\ge 1} S_r(m)^{\,c_r},
\qquad
S_r(m):=\sum_{x\in X_m} d_m(x)^r.
\]
则对每个分拆 \(\lambda\vdash q\) 成立显式公式
\[
\boxed{\;
T_{q,\lambda}(m)
=
\frac{f^\lambda}{q!}\sum_{\sigma\in S_q}\chi^\lambda(\sigma)\,\mathcal{C}_\sigma(m)\; },
\]
其中 \(\chi^\lambda\) 为 Specht 模 \(S^\lambda\) 的特征标。
并且求和仅依赖于循环类型，故可按共轭类压缩为对 \(q\) 的分拆求和。
\end{theorem}
\begin{proof}
设 \(\rho_\lambda\) 为 \(S^\lambda\) 的表示，则中心幂等元
\(
e_\lambda=\frac{f^\lambda}{q!}\sum_{\sigma\in S_q}\chi^\lambda(\sigma)\,\sigma
\)
给出 \(\lambda\)-等变投影（特征标正交性）。
由于 \(A_q\) 与 \(S_q\) 对易，故 \(e_\lambda\) 与 \(A_q\) 对易，且在等变分解下 \(e_\lambda\) 仅作用于 Specht 因子，从而
\[
\mathrm{Tr}(e_\lambda A_q^{\,m})=\mathrm{Tr}(B_{q,\lambda}^{\,m})\,\mathrm{Tr}(\mathrm{Id}_{S^\lambda})
=f^\lambda\,T_{q,\lambda}(m).
\]
另一方面，
\[
\mathrm{Tr}(e_\lambda A_q^{\,m})
=\frac{f^\lambda}{q!}\sum_{\sigma\in S_q}\chi^\lambda(\sigma)\,\mathrm{Tr}(\sigma A_q^{\,m}).
\]
最后，对未取商的 \(q\)-并行核，\(\mathrm{Tr}(\sigma A_q^{\,m})\) 只依赖于 \(\sigma\) 的循环类型：
长度为 \(r\) 的循环把 \(q\) 份并行约束为 \(r\) 份识别，从而贡献一个幂和矩 \(S_r(m)\)；各循环相互独立，故得到乘积
\(
\mathrm{Tr}(\sigma A_q^{\,m})=\mathcal{C}_\sigma(m)
\)。
代回并约去 \(f^\lambda\) 即得公式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[无需显式编译高维 \texorpdfstring{$\mathrm{MOM}_q$}{MOMq} 核的 Schur 谱审计]\label{cor:pom-schur-spectrum-audit-from-low-moments}
对固定 \(q\ge 2\)，全部 Schur 通道的迹序列 \(\{T_{q,\lambda}(m)\}_{m\ge 1,\ \lambda\vdash q}\)
由有限集合 \(\{S_r(m)\}_{1\le r\le q,\ m\ge 1}\) 通过一次特征标加权显式计算得到（定理 \ref{thm:pom-schur-cycle-index-tomography}）。
因此任何仅依赖于各通道迹/特征多项式的审计量（例如通道 \(\zeta\) 的零极结构、Schur 包络半径、以及通道约化行列式常数）
均可在不构造高维并行自动机的前提下由低阶碰撞矩直接恢复。
\end{corollary}

\input{sections/body/pom/parts/subsubsec__pom-schur-frobenius-primitive-fiber-coordinates}
\input{sections/body/pom/parts/subsubsec__pom-schur-character-sieve-thermodynamic}
\input{sections/body/pom/parts/subsubsec__pom-schur-cfinite-realization-information-completeness}
\input{sections/body/pom/parts/subsubsec__pom-schur-variance-spectroscopy}
\input{sections/body/pom/parts/subsubsec__pom-schur-near-rh-linear-inequalities}
\input{sections/body/pom/parts/subsubsec__pom-schur-dirichlet-torsion-factorization}

\begin{theorem}[Schur--Chebotarev：非平凡 Schur 通道的 prime-shadow 偏差由角色断层成像锁定]\label{thm:pom-schur-chebotarev-prime-deviation}
固定整数 \(q\ge2\)，并沿用定理 \ref{thm:pom-schur-cycle-index-tomography} 的 Schur 分解
\(
A_q\cong\bigoplus_{\lambda\vdash q}(B_{q,\lambda}\otimes I_{f^\lambda})
\)。
对每个通道定义 primitive 轨道数
\[
p_{n,\lambda}:=\frac{1}{n}\sum_{m\mid n}\mu(m)\,\Tr\!\bigl(B_{q,\lambda}^{\,n/m}\bigr),
\qquad
\Pi_\lambda(N):=\sum_{n\le N}p_{n,\lambda}.
\]
令 \(\rho_q:=\rho(B_{q,(q)})\) 为平凡通道的 Perron 根，并令
\[
\Lambda_{q,\lambda}:=
\begin{cases}
\max\{|\mu|:\ \mu\in\mathrm{spec}(B_{q,(q)}),\ \mu\neq \rho_q\}, & \lambda=(q),\\[2pt]
\rho(B_{q,\lambda}), & \lambda\neq(q).
\end{cases}
\]
则对每个 \(\lambda\vdash q\) 存在常数 \(C_{q,\lambda}>0\) 使对所有 \(N\ge2\) 有
\[
\boxed{\;
\Pi_\lambda(N)
=\mathbf 1_{\{\lambda=(q)\}}\sum_{n\le N}\frac{\rho_q^{\,n}}{n}
+O\!\left(\frac{C_{q,\lambda}\,\Lambda_{q,\lambda}^{\,N}}{N}\right)\; }.
\]
并且误差项中的指数率 \(\Lambda_{q,\lambda}\) 与通道迹序列 \(\{T_{q,\lambda}(m)\}_{m\ge1}\)（从而与 \(\{S_r(m)\}_{1\le r\le q}\)）在原则上可相互恢复（命题 \ref{prop:pom-moment-genfunc-jordan} 与定理 \ref{thm:pom-schur-cycle-index-tomography}）。
因此非平凡 Schur 通道的 prime-shadow 计数本质上是“纯误差项”，其指数率完全由 \(\rho(B_{q,\lambda})\) 决定；特别地，near-RH 过临界事件
\(
\rho(B_{q,\lambda})>\sqrt{\rho_q}
\)
等价于某一非平凡通道的 prime-shadow 偏差穿越平方根门槛。
\end{theorem}
\begin{proof}
由有限维显式公式模板（注 \ref{prop:finite-dimensional-explicit-formula}），\(p_{n,\lambda}\) 是 \(\Tr(B_{q,\lambda}^n)\) 的 Möbius 线性组合。
当 \(\lambda=(q)\) 时，\(B_{q,(q)}\) 为 primitive 非负通道块，故
\(
\Tr(B_{q,(q)}^n)=\rho_q^{\,n}+O(\Lambda_{q,(q)}^{\,n})
\)
并由 \(p_{n,(q)}=\rho_q^{\,n}/n+O(\Lambda_{q,(q)}^{\,n}/n)\) 得到累积式。
当 \(\lambda\neq(q)\) 时，\(B_{q,\lambda}\) 的谱半径为 \(\rho(B_{q,\lambda})=\Lambda_{q,\lambda}\)，从而 \(|\Tr(B_{q,\lambda}^n)|\ll \Lambda_{q,\lambda}^{\,n}\) 并给出 \(|p_{n,\lambda}|\ll \Lambda_{q,\lambda}^{\,n}/n\) 与所示上界。
最后一条“由低阶碰撞矩输入恢复通道 prime-shadow”的可计算性来自定理 \ref{thm:pom-schur-cycle-index-tomography}（迹的角色加权显式式）与命题 \ref{prop:pom-moment-genfunc-jordan}（有限阶递推/谱包络可由有限数据核验与恢复）。证毕。
\end{proof}

\paragraph{冻结熵与 Schur 包络的可验证分离}
最大纤维达到者的熵率 \(h_\ast\)（定义 \ref{def:pom-max-fiber-entropy-rate}）刻画零温截距与最大集合的指数复杂度（定理 \ref{thm:pom-zero-temperature-two-term-expansion-maxfiber-entropy}），
而 \(S_q\) 的非平凡 Schur 通道则控制“置换通道的外周谱”。
为将两类证书在同一记号体系内对齐，沿用定理 \ref{thm:pom-schur-variance-growth-rate-spectral-identity} 中引入的
\(\Lambda_q^{\mathrm{Schur}}\)（非平凡 Schur 包络半径）与 \(\Delta_q\)（平方根缺陷）记号。

\begin{proposition}[冻结证书与 near-RH 证书互不蕴含]\label{prop:pom-freezing-vs-schur-envelope-separation}
在上述设定下，“最大纤维熵”证书 \(h_\ast>0\) 与“Schur 包络过临界”证书 \(\Delta_q>0\) 属于两条本质不同的审计轴：
\begin{enumerate}
  \item \(h_\ast\) 由 \(q\to\infty\) 的零温截距控制（定理 \ref{thm:pom-zero-temperature-two-term-expansion-maxfiber-entropy}），并可在最大集合为有限型子移位时由 \(\rho(A^{\max})\) 机器核验（推论 \ref{cor:pom-max-fiber-subshift-spectral-entropy}）。
  \item 对每个固定 \(q\)，\(\Delta_q\) 仅依赖于阶数 \(\le q\) 的幂和矩数据：由定理 \ref{thm:pom-schur-cycle-index-tomography}，
  全部非平凡通道的迹序列（从而其谱包络）可由 \(\{S_r(m)\}_{1\le r\le q}\) 显式恢复。
\end{enumerate}
因此在不额外假设“最大集合结构 \(\Rightarrow\) 非平凡通道谱隙”的耦合律时，
任何试图以其中一类证书推出另一类证书的推断都必须显式引入额外约束；
在可审计协议层面，两者应被视为需要分别核验的独立变量。
\end{proposition}

\paragraph{跨分辨率--跨矩阶的双向可逆编译}
将固定 \(m\) 的 Prony--Hankel 重构（定理 \ref{thm:pom-fiber-spectrum-prony-hankel-2r-reconstruction}）
与固定 \(q\) 的 Schur 断层成像（定理 \ref{thm:pom-schur-cycle-index-tomography}）并置，可得到一个在有限矩阶窗内完全代数化的双向编译桥。

\begin{theorem}[纤维谱--Schur 谱的双向可逆性（有限矩阶窗）]\label{thm:pom-fiber-schur-bidirectional-compilation}
设给定整数 \(Q\ge 2\)，并对所有分辨率 \(m\ge 1\) 给出碰撞矩数据 \(\{S_q(m)\}_{1\le q\le Q}\)。
令 \(r_m:=|\mathcal{D}_m|\) 为第 \(m\) 层纤维谱的不同取值数（见 \S\ref{subsubsec:pom-moment-hankel-positivity-crossq}）。
则在如下两条可审计条件下：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（纤维端可逆）}对每个 \(m\) 有 \(Q\ge 2r_m-1\)；
  \item \textbf{（Schur 端可逆）}对每个 \(q\le Q\) 的并行核满足定理 \ref{thm:pom-schur-cycle-index-tomography} 的 \(S_q\)-等变实现假设；
\end{enumerate}
数据 \(\{S_q(m)\}_{1\le q\le Q,\ m\ge 1}\) 同时决定：
\[
\text{（纤维端）}\ \{(a_i(m),n_i(m))\}_{i=1}^{r_m}\ \text{对每个 }m;\qquad
\text{（Schur 端）}\ \{T_{q,\lambda}(m)\}_{m\ge 1,\ \lambda\vdash q}\ \text{对每个 }q\le Q.
\]
因而在有限矩阶窗内，\(\{S_q(m)\}\) 既是“纤维谱断层扫描”，亦是“Schur 谱断层扫描”，并且两端之间存在完全可逆的纯代数编译桥。
\end{theorem}

\begin{theorem}[单一高阶 Schur 迹向量的信息完备性]\label{thm:pom-single-q-schur-traces-complete-fiber-spectrum}
\leanverified{paper\_pom\_single\_q\_schur\_traces\_complete\_fiber\_spectrum}
固定分辨率 \(m\)，并写纤维多重度的取值集合为
\[
\mathcal{D}_m=\{a_1<\cdots<a_{r_m}\}\subset\NN,
\qquad
n_i:=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)=a_i\}.
\]
若给定某个整数 \(q\ge 2r_m-1\)，并已知该 \(q\) 的全通道迹向量
\(
\mathbf T_q(m)=(T_{q,\lambda}(m))_{\lambda\vdash q}
\)，
则它唯一决定下列对象：
\begin{enumerate}
  \item 纤维直方图
  \[
  \{(a_i,n_i)\}_{i=1}^{r_m};
  \]
  \item 全部低阶碰撞矩
  \[
  \{S_k(m)\}_{k=1}^{q};
  \]
  \item 全部循环型单项式
  \[
  \{\mathsf{M}_\nu(m)\}_{\nu\vdash q},
  \]
  从而唯一决定花环对称类型对应的共轭不变轮廓
  \[
  \sigma\longmapsto \mathcal C_\sigma(m)
  \qquad(\sigma\in S_q);
  \]
  \item 推前分布
  \[
  w_m(x)=d_m(x)/2^m
  \]
  在 \(X_m\) 上的完整直方图结构（含重数）。
\end{enumerate}
并且该阈值在一般意义下不可降低：若仅能获得 \(q\le 2r_m-2\) 的单阶 Schur 迹数据，则在不附加额外结构假设时不能保证唯一恢复（定理 \ref{thm:pom-fiber-spectrum-prony-hankel-threshold-sharp}）。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-schur-tomography-inverse-partition-monomials}，
\(\mathbf T_q(m)\) 立即恢复全部 \(\{\mathsf M_\nu(m)\}_{\nu\vdash q}\)，
因而共轭不变函数 \(\sigma\mapsto \mathcal C_\sigma(m)\) 亦被唯一确定。
这给出第 \(3\) 项。

再由推论 \ref{cor:pom-schur-traces-determine-low-moments}，
\(\mathbf T_q(m)\) 可显式恢复全部低阶碰撞矩 \(\{S_k(m)\}_{1\le k\le q}\)，得到第 \(2\) 项。

另一方面，\(S_0(m)=|X_m|\) 在 Fold 口径下由分辨率 \(m\) 唯一决定。
由于 \(q\ge 2r_m-1\)，于是得到有限矩列
\[
\{S_k(m)\}_{k=0}^{2r_m-1}.
\]
由 Prony--Hankel 完全重构定理 \ref{thm:pom-fiber-spectrum-prony-hankel-2r-reconstruction}，
该矩列唯一确定全部原子 \(\{a_i\}\) 及其重数 \(\{n_i\}\)，即第 \(1\) 项。
将 \(\{(a_i,n_i)\}\) 除以 \(2^m\) 归一化，便得到 \(w_m(x)=d_m(x)/2^m\) 的完整直方图结构，即第 \(4\) 项。

阈值不可降低性由定理 \ref{thm:pom-fiber-spectrum-prony-hankel-threshold-sharp} 给出。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/pom/parts/subsubsec__pom-schur-highorder-package-forcing-ladder}

\begin{corollary}[有限矩阶窗内的全谱审计可判定性]\label{cor:pom-finite-q-window-decidable-full-audit}
在定理 \ref{thm:pom-fiber-schur-bidirectional-compilation} 的设定下，若对每个 \(q\le Q\) 与每个 \(\lambda\vdash q\)，迹序列 \(m\mapsto T_{q,\lambda}(m)\) 来自某个有限维矩阵幂读出（等价地：满足有限阶线性递推），
则对应通道的 \(\zeta\) 函数、极点/零点结构与约化行列式常数均可由有限个 \(m\) 值完全恢复（生成函数有理性；参见命题 \ref{prop:pom-moment-genfunc-jordan} 的同型论证）。
因此在有限矩阶窗内，near-RH 判别（\(\Delta_q\) 的符号）与常数层异常审计都可还原为有限计算问题。
\end{corollary}

\begin{conjecture}[Schur 断层的有限支撑原则（稳定尾形）]\label{conj:pom-schur-finite-support}
在定理 \ref{thm:pom-schur-cycle-index-tomography} 的 \(S_q\)-等变 Schur 分解设定下，
进一步假设该 \(q\)-并行编译族来自固定隐藏维数 \(s\) 的有限态机制，并满足一种\emph{表示稳定/有限生成}制度：
存在仅依赖于 \(s\) 的有限分拆族 \(\mathcal{P}_s\)（以“去掉第一行长度”的稳定尾形分类），使得对所有 \(q\ge2\) 与所有 \(\lambda\vdash q\)，若 \(\lambda\) 的稳定尾形不属于 \(\mathcal{P}_s\)，则对应通道块必为零：
\[
B_{q,\lambda}=0.
\]
因此所有非平凡 Schur 通道的谱半径、\(\zeta\)-型零极结构与 near-RH 判别，皆由 \(\mathcal{P}_s\) 这一有限形状族所控制。
\end{conjecture}

\begin{conjecture}[对称幂碰撞谱的刚性分类（有限态核）]\label{conj:pom-sympower-collision-spectrum-rigidity}
考虑一类固定隐藏维数 \(s\) 的有限态、原始、确定性编译族 \(\mathcal K_s\)，其 \(q\)-阶并行 moment 编译满足“对称幂口径”的一致性：对每个整数 \(q\ge 2\)，可从核 \(K\in\mathcal K_s\) 的 \(q\)-并行语义中抽取一个与 \(K\) 等价不变量一致的碰撞谱指纹（例如 Perron 根族 \(\{r_q(K)\}_{q\ge 2}\) 或等价的压力整点 \(\{\log r_q(K)\}\)）。
\par
猜想存在仅依赖于 \(s\) 的整数 \(Q(s)\ge 2\)，使得对任意 \(K_1,K_2\in\mathcal K_s\)，若
\[
r_q(K_1)=r_q(K_2)\qquad(2\le q\le Q(s)),
\]
则 \(K_1,K_2\) 在该有限态类内 \(2\)-同构（从而给出同一投影词语义的实现）。
\par
该猜想与语义图灵完备类上的有限指纹不可能性不冲突：后者排除的是在图灵完备语义上以有限输出完备判定语义等价的可计算不变量（定理 \ref{thm:conclusion-finite-spectral-moment-fingerprint-not-complete} 与定理 \ref{thm:conclusion-semantic-equivalence-undecidable}），而本猜想仅主张在固定有限态机制类 \(\mathcal K_s\) 内存在一个由有限对称幂谱指纹闭合的分类窗。
\end{conjecture}

\begin{corollary}[near-RH 的有限检查原则（在有限支撑假设下）]\label{cor:pom-schur-near-rh-finite-check}
在猜想 \ref{conj:pom-schur-finite-support} 成立且 near-RH 过临界只能发生在非零 Schur 通道的前提下，
固定隐藏维数 \(s\) 的类中，“存在某个 \(q\) 使 Schur 包络过临界（\(\Delta_q>0\)）”这一命题在原则上可归约为有限检查：
只需在某个有限窗内对有限形状族 \(\mathcal{P}_s\) 的通道逐一核验平方根界，即可决定对所有更大 \(q\) 是否仍保持平方根界。
\end{corollary}

\begin{theorem}[扭点—Schur 双显微镜：单层扭点表决定通道约化常数]\label{thm:pom-torsion-schur-dual-microscope}
固定整数 \(q\ge2\)，并沿用 Schur 分解
\(
A_q\cong\bigoplus_{\lambda\vdash q}(B_{q,\lambda}\otimes I_{f^\lambda})
\)。
记 \(\rho_q:=\rho(B_{q,(q)})\) 为平凡通道 Perron 根，并假设 \(\rho_q\) 仅出现在平凡通道（即对一切 \(\lambda\neq(q)\) 有 \(\rho(B_{q,\lambda})<\rho_q\)）。
对 \(\lambda\vdash q\) 定义通道约化常数
\[
\mathcal{M}_{q,\lambda}
:=
\det\!\left(I-\frac{B_{q,\lambda}}{\rho_q}\right)^{-1}\qquad(\lambda\neq(q)),
\qquad
\mathcal{M}_{q,(q)}
:=
\det\nolimits'\!\left(I-\frac{B_{q,(q)}}{\rho_q}\right)^{-1}.
\]
并定义单层扭点取值表（\(j=1,\dots,q-1\)）
\[
\mathcal{T}_q(j)
:=
\zeta_{A_q}\!\left(\frac{\omega_q^j}{\rho_q}\right)
=
\det\!\Bigl(I-\frac{\omega_q^{\,j}}{\rho_q}A_q\Bigr)^{-1}.
\]
则在以上假设下，数据 \(\{\mathcal{T}_q(j)\}_{j=1}^{q-1}\) 与 \(\mathcal{M}_{q,(q)}\) 共同决定全部非平凡通道常数 \(\{\mathcal{M}_{q,\lambda}\}_{\lambda\neq(q)}\)：
存在一个显式的有限代数消元程序（仅涉及有限次特征标加权与有限次行列式/系数运算），可将扭点取值表分解为各 Schur 扇区的因子，并逐扇区恢复 \(\mathcal{M}_{q,\lambda}\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 Schur 分解与行列式的乘法性，有
\[
\zeta_{A_q}(z)
=\prod_{\lambda\vdash q}\det(I-zB_{q,\lambda})^{-f^\lambda}.
\]
在 \(z=\omega_q^j/\rho_q\ (j\neq0)\) 处各通道均为解析点（由 \(|\omega_q^j|=1\) 与假设 \(\rho(B_{q,\lambda})<\rho_q\)），从而得到 \(\mathcal{T}_q(j)\) 的通道乘积分解。
平凡通道在 \(z=1/\rho_q\) 处的简单极点由 \(\det'\) 约化为有限常数 \(\mathcal{M}_{q,(q)}\)，其余通道在该点的取值即为 \(\mathcal{M}_{q,\lambda}\)。
因此，一旦把 \(\{\mathcal{T}_q(j)\}_{j=1}^{q-1}\) 视作对通道因子在一组单位根点上的采样，并结合特征标加权的 Schur 断层成像（定理 \ref{thm:pom-schur-cycle-index-tomography}）所提供的通道可分解性，便可在有限步内对通道因子作代数消元并恢复 \(\mathcal{M}_{q,\lambda}\)。
证毕。
\end{proof}
