\paragraph{Schur 通道的有限实现、递推闭性与固定矩阶信息完备性}
沿用定理 \ref{thm:pom-fiber-multiplicity-matrix-product}、命题 \ref{prop:pom-momq-tensor-kernel-construction}、
定理 \ref{thm:pom-schur-cycle-index-tomography} 与
\ref{thm:pom-schur-tomography-inverse-partition-monomials} 的记号。
对固定整数 \(r\ge 1\)，把序列 \(m\mapsto S_r(m)\) 的最小线性实现维数记为 \(d_r\)，并取一组最小实现
\[
S_r(m)=u_r^{\mathsf T}A_r^{\,m}v_r,
\qquad
A_r\in M_{d_r}(\ZZ_{\ge 0}).
\]
其存在性由命题 \ref{prop:pom-momq-tensor-kernel-construction} 给出的显式有限态实现与标准 Hankel--最小实现理论保证。

\begin{theorem}[循环型单项式的对称幂实现与递推阶上界]\label{thm:pom-partition-monomials-symmetric-power-realization-bound}
\leanverified{paper\_pom\_partition\_monomials\_symmetric\_power\_realization\_bound}
固定整数 \(q\ge 2\)，并令 \(\nu=1^{c_1}2^{c_2}\cdots\vdash q\)。
定义循环型单项式
\[
\mathsf{M}_\nu(m):=\prod_{r\ge 1}S_r(m)^{c_r}.
\]
则 \(\mathsf{M}_\nu(m)\) 存在一个显式的非负整数线性实现，其状态维数不超过
\[
D_\nu:=\prod_{r\ge 1}\binom{d_r+c_r-1}{c_r}.
\]
从而序列 \(m\mapsto \mathsf{M}_\nu(m)\) 满足某个阶数至多为 \(D_\nu\) 的整系数线性递推，且其生成函数为有理函数。
\end{theorem}
\begin{proof}
对固定 \(r\) 与 \(c:=c_r\)，由
\[
S_r(m)^c
=
\bigl(u_r^{\otimes c}\bigr)^{\mathsf T}(A_r^{\otimes c})^m v_r^{\otimes c}
\]
可知 \(S_r(m)^c\) 由 \(A_r^{\otimes c}\) 在 \(c\)-重张量空间上的作用实现。
由于 \(u_r^{\otimes c}\) 与 \(v_r^{\otimes c}\) 都落在对称张量子空间
\(
\Sym^c(\QQ^{d_r})
\)
中，而该子空间在 \(A_r^{\otimes c}\) 下不变，故 \(S_r(m)^c\) 可压缩为
\(\Sym^c(\QQ^{d_r})\)
上的线性实现。
在单项式基下，诱导矩阵 \(\Sym^c(A_r)\) 的条目由非负整数与多项式展开系数组成，因而仍为非负整数矩阵；
并且
\[
\dim \Sym^c(\QQ^{d_r})=\binom{d_r+c-1}{c}.
\]

对不同 \(r\) 的因子作张量积，得到 \(\mathsf{M}_\nu(m)\) 的实现矩阵
\[
\bigotimes_{r\ge 1}\Sym^{c_r}(A_r),
\]
其状态维数即为各维数之积 \(D_\nu\)。
最后由 Cayley--Hamilton 定理，任何维数为 \(D_\nu\) 的线性实现都诱导一个阶数至多为 \(D_\nu\) 的整系数线性递推，
生成函数有理性随之成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Schur 通道的 C-finite 性与谱乘法半群约束]\label{thm:pom-schur-channels-cfinite-spectral-multiplicative-semigroup}
固定整数 \(q\ge 2\)。
对任意分拆 \(\lambda\vdash q\)，Schur 通道迹序列 \(m\mapsto T_{q,\lambda}(m)\) 满足一个整系数线性递推，其阶数不超过
\[
\mathfrak D_q:=\sum_{\nu\vdash q}D_\nu
=
\sum_{\nu\vdash q}\prod_{r\ge 1}\binom{d_r+c_r(\nu)-1}{c_r(\nu)}.
\]
因此生成函数
\[
\mathcal Z_{q,\lambda}(z):=\sum_{m\ge 0}T_{q,\lambda}(m)z^m
\]
是有理函数。
进一步，\(\mathcal Z_{q,\lambda}\) 的全部极点都属于有限集合
\[
\bigcup_{\nu\vdash q}
\left\{
\mu^{-1}:\ 
\mu\in
\mathrm{Spec}\!\Bigl(\bigotimes_{r\ge 1}\Sym^{c_r(\nu)}(A_r)\Bigr)
\right\}.
\]
换言之，Schur 通道的极点只能来自低阶碰撞矩序列的最小实现矩阵 \(A_r\) 的特征值经有限次对称幂与乘法耦合所生成的有限谱乘法半群。
因此，正文中由“有效压力”表述的固定 \(q\) 指数率，在有限窗逆码制度下可具体落实为一个有限维谱对象。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-partition-monomials-symmetric-power-realization-bound}，
每个 \(\mathsf{M}_\nu(m)\) 都是 C-finite 序列，且可由维数至多为 \(D_\nu\) 的有限维实现给出。
另一方面，定理 \ref{thm:pom-schur-cycle-index-tomography} 与按共轭类压缩后的写法给出
\[
T_{q,\lambda}(m)
=
f^\lambda\sum_{\nu\vdash q}\frac{\chi^\lambda(\nu)}{z_\nu}\,\mathsf{M}_\nu(m).
\]
因此 \(T_{q,\lambda}(m)\) 是有限多个 C-finite 序列的线性组合，仍为 C-finite；
把各 \(\nu\) 的实现作直和即可得到阶数上界 \(\mathfrak D_q\)，有理性亦随之成立。

对每个 \(\nu\)，\(\mathsf{M}_\nu(m)\) 的实现矩阵可取为
\(
\bigotimes_r \Sym^{c_r(\nu)}(A_r)
\)
或其等价压缩，因此其生成函数极点只能落在该矩阵特征值的倒数处。
对全部 \(\nu\vdash q\) 取并，便得到所述极点约束。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[非平凡 Schur 通道同时消失的充要条件]\label{thm:pom-nontrivial-schur-vanishing-iff-single-fiber}
固定分辨率 \(m\) 与整数 \(q\ge 2\)。
记纤维多重度直方图为
\[
\mathcal D_m=\{a_1<\cdots<a_{r_m}\}\subset\NN,
\qquad
n_i:=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)=a_i\}.
\]
则以下三条命题等价：
\begin{enumerate}
  \item 对所有非平凡分拆 \(\lambda\vdash q\) 且 \(\lambda\neq(q)\)，都有
  \[
  T_{q,\lambda}(m)=0;
  \]
  \item 对所有 \(\nu\vdash q\)，循环型单项式 \(\mathsf{M}_\nu(m)\) 都相等；
  \item \(|X_m|=1\)，等价地 \(r_m=1\) 且全部质量集中在唯一一个纤维上。
\end{enumerate}
特别地，在 Fold 主线中 \(X_m\) 是长度 \(m\) 的黄金均值词集，故
\[
|X_m|=F_{m+2}>1\qquad(m\ge 1).
\]
因此对每个 \(m\ge 1\) 与每个 \(q\ge 2\)，至少存在一个非平凡分拆 \(\lambda\neq(q)\) 使
\[
T_{q,\lambda}(m)\neq 0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
\((1)\Rightarrow(2)\)：
由定理 \ref{thm:pom-schur-tomography-inverse-partition-monomials}，
\[
\mathsf{M}_\nu(m)=\sum_{\lambda\vdash q}\frac{\chi^\lambda(\nu)}{f^\lambda}\,T_{q,\lambda}(m).
\]
若所有非平凡通道都为零，则只剩平凡分拆 \((q)\)；
而 \(\chi^{(q)}(\nu)\equiv 1\)、\(f^{(q)}=1\)，故
\[
\mathsf{M}_\nu(m)=T_{q,(q)}(m)\qquad(\forall\,\nu\vdash q),
\]
即全部 \(\mathsf{M}_\nu(m)\) 相等。

\((2)\Rightarrow(3)\)：
取 \(\nu=(q)\) 与 \(\nu=(1^q)\)，得到
\[
S_q(m)=\mathsf{M}_{(q)}(m)=\mathsf{M}_{(1^q)}(m)=S_1(m)^q.
\]
但对 \(q\ge 2\) 与一组正整数 \(\{d_m(x)\}_{x\in X_m}\)，若至少有两个正项，则严格不等式
\[
\sum_{x\in X_m}d_m(x)^q<\left(\sum_{x\in X_m}d_m(x)\right)^q
\]
成立。
因此必须恰有一个正项；而在 Fold 纤维计数中每个 \(x\in X_m\) 都满足 \(d_m(x)\ge 1\)，故只能有 \(|X_m|=1\)。
这与 \(r_m=1\) 且全部质量集中于唯一纤维等价。

\((3)\Rightarrow(1)\)：
若 \(|X_m|=1\)，则对任意 \(\sigma\in S_q\) 都有
\[
\mathcal C_\sigma(m)=S_1(m)^q,
\]
与 \(\sigma\) 无关。
代入定理 \ref{thm:pom-schur-cycle-index-tomography}，
\[
T_{q,\lambda}(m)
=
S_1(m)^q\cdot \frac{f^\lambda}{q!}\sum_{\sigma\in S_q}\chi^\lambda(\sigma).
\]
对非平凡 \(\lambda\neq(q)\)，特征标总和为 \(0\)，故 \(T_{q,\lambda}(m)=0\)。
特别地，在 Fold 主线中 \(|X_m|=F_{m+2}>1\)，因此不可能出现所有非平凡通道同时消失的情形。证毕。
\end{proof}
