\paragraph{张量折叠的递推结果式、Hadamard 极点与 Galois 刚性}
在命题 \ref{prop:pom-momq-tensor-kernel-construction} 给出的 Kronecker 型碰撞核之上，若把若干条折叠系统作外部张量并要求矩谱按尺度逐点相乘，则最小递推特征式不再是抽象存在量，而受一个显式结式严格控制；在无碰撞制度下，这一控制进一步提升为精确等式、多因子 Hankel 秩严格乘法、Hadamard 极点的完全可见性，以及产品谱根的 Galois 次数刚性。

\begin{theorem}[张量折叠碰撞矩的结果式递推律]\label{thm:pom-tensor-fold-resultant-recursion}
固定整数 \(q\ge 1\)。
设两条折叠系统在矩阶 \(q\) 上的碰撞矩序列分别为
\[
\bigl(S_q^{(1)}(m)\bigr)_{m\ge 0},
\qquad
\bigl(S_q^{(2)}(m)\bigr)_{m\ge 0},
\]
并假设其张量折叠满足严格乘法律
\[
S_q^{(\otimes)}(m)=S_q^{(1)}(m)\,S_q^{(2)}(m)\qquad(m\ge 0).
\]
记 \(P_q^{(i)}(\lambda)\in\ZZ[\lambda]\) 为 \(\bigl(S_q^{(i)}(m)\bigr)_{m\ge 0}\) 的首一最小递推特征多项式，并令 \(d_i:=\deg P_q^{(i)}\)（\(i=1,2\)）。
定义
\[
\widehat P_q^{(1)}(\lambda,u):=u^{d_1}P_q^{(1)}(\lambda/u)\in\ZZ[\lambda,u],
\qquad
R_q(\lambda):=\operatorname{Res}_{u}\!\bigl(\widehat P_q^{(1)}(\lambda,u),\,P_q^{(2)}(u)\bigr)\in\ZZ[\lambda].
\]
则张量折叠序列 \(\bigl(S_q^{(\otimes)}(m)\bigr)_{m\ge 0}\) 必满足某条整系数线性递推；
若其首一最小递推特征多项式记为 \(P_q^{(\otimes)}(\lambda)\)，则
\[
P_q^{(\otimes)}(\lambda)\mid R_q(\lambda)\qquad\text{于 }\QQ[\lambda].
\]
此外，若在 \(\overline{\QQ}\) 中把
\[
P_q^{(1)}(\lambda)=\prod_{i=1}^{d_1}(\lambda-\alpha_i),
\qquad
P_q^{(2)}(\lambda)=\prod_{j=1}^{d_2}(\lambda-\beta_j)
\]
按重数分解，则有严格因式分解
\[
R_q(\lambda)=\prod_{i=1}^{d_1}\prod_{j=1}^{d_2}(\lambda-\alpha_i\beta_j).
\]
\end{theorem}
\leanverified{paper\_pom\_tensor\_fold\_resultant\_recursion}
\begin{proof}
取 \(P_q^{(i)}\) 的伴随矩阵 \(C_i\in M_{d_i}(\ZZ)\)。
由于 \(P_q^{(i)}\) 首一且为最小递推特征多项式，存在向量 \(u_i,v_i\) 使
\[
S_q^{(i)}(m)=u_i^{\mathsf T}C_i^{\,m}v_i\qquad(m\ge 0),
\qquad
\chi_{C_i}(\lambda)=P_q^{(i)}(\lambda).
\]
由张量折叠的乘法律，
\[
S_q^{(\otimes)}(m)
=\bigl(u_1\otimes u_2\bigr)^{\mathsf T}
\bigl(C_1\otimes C_2\bigr)^{m}
\bigl(v_1\otimes v_2\bigr).
\]
因此 \(\bigl(S_q^{(\otimes)}(m)\bigr)\) 是矩阵 \(C_1\otimes C_2\) 的线性读出；于是任一满足
\(
F(C_1\otimes C_2)=0
\)
的多项式 \(F\in\QQ[\lambda]\) 都诱导一条递推
\(
F(E)S_q^{(\otimes)}\equiv 0
\)。

在 \(\overline{\QQ}\) 中，\(C_1\) 与 \(C_2\) 的特征值多重集分别为 \(\{\alpha_i\}_{i=1}^{d_1}\) 与 \(\{\beta_j\}_{j=1}^{d_2}\)，故
\[
\chi_{C_1\otimes C_2}(\lambda)
=\prod_{i=1}^{d_1}\prod_{j=1}^{d_2}(\lambda-\alpha_i\beta_j).
\]
另一方面，
\[
\widehat P_q^{(1)}(\lambda,u)
=u^{d_1}P_q^{(1)}(\lambda/u)
=\prod_{i=1}^{d_1}(\lambda-\alpha_i u),
\]
因而结式恒等式给出
\[
R_q(\lambda)
=\operatorname{Res}_{u}\!\bigl(\widehat P_q^{(1)}(\lambda,u),\,P_q^{(2)}(u)\bigr)
=\prod_{j=1}^{d_2}\widehat P_q^{(1)}(\lambda,\beta_j)
=\prod_{i=1}^{d_1}\prod_{j=1}^{d_2}(\lambda-\alpha_i\beta_j).
\]
故 \(R_q(\lambda)=\chi_{C_1\otimes C_2}(\lambda)\)。
由 Cayley--Hamilton 定理，
\(
R_q(C_1\otimes C_2)=0
\)，从而 \(R_q(E)S_q^{(\otimes)}\equiv 0\)。
由于 \(P_q^{(\otimes)}\) 按定义为该序列的首一最小递推特征多项式，必有
\(
P_q^{(\otimes)}\mid R_q
\)
于 \(\QQ[\lambda]\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[两因子张量化递推的精确结果式闭包]\label{thm:pom-twofactor-tensor-recurrence-exact-resultant-closure}
\leanverified{paper\_pom\_twofactor\_tensor\_recurrence\_exact\_resultant\_closure}
设
\[
S^{(1)}(m)=\sum_{a=1}^{d_1} c_{1,a}\,\alpha_{1,a}^{m},
\qquad
S^{(2)}(m)=\sum_{b=1}^{d_2} c_{2,b}\,\alpha_{2,b}^{m},
\]
其中 \(c_{1,a},c_{2,b}\neq 0\)，并定义逐项乘积序列
\[
S^{(1\boxtimes 2)}(m):=S^{(1)}(m)\,S^{(2)}(m).
\]
假设：
\begin{enumerate}
  \item \(\alpha_{1,1},\dots,\alpha_{1,d_1}\) 与 \(\alpha_{2,1},\dots,\alpha_{2,d_2}\) 全部非零，且在各自内部两两不同；
  \item 乘积谱无碰撞：
  \[
  \alpha_{1,a}\alpha_{2,b}=\alpha_{1,a'}\alpha_{2,b'}
  \Longrightarrow
  (a,b)=(a',b').
  \]
\end{enumerate}
令
\[
P_1(\lambda):=\prod_{a=1}^{d_1}(\lambda-\alpha_{1,a}),
\qquad
P_2(\lambda):=\prod_{b=1}^{d_2}(\lambda-\alpha_{2,b}),
\]
\[
\widetilde P_1(\lambda,u):=u^{d_1}P_1(\lambda/u),
\qquad
R_{1,2}(\lambda):=\operatorname{Res}_{u}\!\bigl(\widetilde P_1(\lambda,u),P_2(u)\bigr).
\]
则 \(S^{(1\boxtimes 2)}\) 的最小递推特征多项式恰为
\[
P_{1\boxtimes 2}(\lambda)=R_{1,2}(\lambda)
=
\prod_{a=1}^{d_1}\prod_{b=1}^{d_2}\bigl(\lambda-\alpha_{1,a}\alpha_{2,b}\bigr).
\]
特别地，
\[
\deg P_{1\boxtimes 2}=d_1d_2,
\qquad
\operatorname{rank}_H\!\bigl(S^{(1\boxtimes 2)}\bigr)=d_1d_2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
S^{(1\boxtimes 2)}(m)
=
\sum_{a=1}^{d_1}\sum_{b=1}^{d_2}
\bigl(c_{1,a}c_{2,b}\bigr)\,
\bigl(\alpha_{1,a}\alpha_{2,b}\bigr)^m.
\]
由于 \(c_{1,a}c_{2,b}\neq 0\)，且乘积谱无碰撞，出现的指数模态
\[
\alpha_{1,a}\alpha_{2,b}
\qquad
(1\le a\le d_1,\ 1\le b\le d_2)
\]
两两不同。于是该序列的最小递推特征多项式必为
\[
\prod_{a=1}^{d_1}\prod_{b=1}^{d_2}
\bigl(\lambda-\alpha_{1,a}\alpha_{2,b}\bigr),
\]
故其次数与 Hankel 秩都等于 \(d_1d_2\)。

另一方面，
\[
\widetilde P_1(\lambda,u)
=
u^{d_1}P_1(\lambda/u)
=
\prod_{a=1}^{d_1}(\lambda-\alpha_{1,a}u).
\]
由于 \(P_2(u)=\prod_{b=1}^{d_2}(u-\alpha_{2,b})\) 首一，结果式的根值公式给出
\[
R_{1,2}(\lambda)
=
\prod_{b=1}^{d_2}\widetilde P_1(\lambda,\alpha_{2,b})
=
\prod_{a=1}^{d_1}\prod_{b=1}^{d_2}
\bigl(\lambda-\alpha_{1,a}\alpha_{2,b}\bigr).
\]
故 \(R_{1,2}\) 与上述最小递推特征多项式一致。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[多因子张量化递推的严格乘法化]\label{thm:pom-multifactor-tensor-recurrence-strict-multiplicativity}
设 \(r\ge 2\)，并有 \(r\) 个序列
\[
S^{(i)}(m)=\sum_{a_i=1}^{d_i} c_{i,a_i}\,\alpha_{i,a_i}^{m}
\qquad
(1\le i\le r),
\]
其中 \(c_{i,a_i}\neq 0\)。假设：
\begin{enumerate}
  \item 对每个 \(i\)，多项式
  \[
  P_i(\lambda):=\prod_{a_i=1}^{d_i}(\lambda-\alpha_{i,a_i})
  \]
  的根全为非零单根；
  \item 全乘积无碰撞：
  \[
  \prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,a_i}
  =
  \prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,b_i}
  \Longrightarrow
  a_i=b_i\quad\text{对一切 }i.
  \]
\end{enumerate}
定义 \(r\)-重逐项乘积序列
\[
S^{(\boxtimes r)}(m):=\prod_{i=1}^{r}S^{(i)}(m).
\]
递归定义迭代结果式
\[
R^{[1]}(\lambda):=P_1(\lambda),
\]
\[
R^{[k]}(\lambda):=
\operatorname{Res}_{u}\!\Bigl(
u^{\deg R^{[k-1]}}R^{[k-1]}(\lambda/u),\,P_k(u)
\Bigr)
\qquad (2\le k\le r).
\]
则 \(S^{(\boxtimes r)}\) 的最小递推特征多项式满足
\[
P_{\boxtimes r}(\lambda)=R^{[r]}(\lambda)
=
\prod_{a_1=1}^{d_1}\cdots\prod_{a_r=1}^{d_r}
\Bigl(\lambda-\prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,a_i}\Bigr).
\]
从而
\[
\deg P_{\boxtimes r}=\prod_{i=1}^{r}d_i,
\qquad
\operatorname{rank}_H\!\bigl(S^{(\boxtimes r)}\bigr)=\prod_{i=1}^{r}d_i.
\]
\leanverified{paper\_pom\_multifactor\_tensor\_recurrence\_strict\_multiplicativity}
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \(r=2\) 时，结论即为定理
\ref{thm:pom-twofactor-tensor-recurrence-exact-resultant-closure}。
现对 \(r\) 作归纳。设结论对 \(r-1\) 已成立，则
\[
S^{(\boxtimes (r-1))}(m)
=
\sum_{\mathbf a} C_{\mathbf a}\,\beta_{\mathbf a}^{m},
\qquad
\beta_{\mathbf a}:=\prod_{i=1}^{r-1}\alpha_{i,a_i},
\]
其中 \(\mathbf a=(a_1,\dots,a_{r-1})\)，且所有 \(\beta_{\mathbf a}\) 两两不同，并且
\[
P_{\boxtimes (r-1)}(\lambda)
=
\prod_{\mathbf a}(\lambda-\beta_{\mathbf a})
=
R^{[r-1]}(\lambda).
\]
再与第 \(r\) 个序列逐项相乘，得到
\[
S^{(\boxtimes r)}(m)
=
\sum_{\mathbf a}\sum_{a_r=1}^{d_r}
\bigl(C_{\mathbf a}c_{r,a_r}\bigr)\,
\bigl(\beta_{\mathbf a}\alpha_{r,a_r}\bigr)^m.
\]
由全乘积无碰撞假设，所有
\[
\beta_{\mathbf a}\alpha_{r,a_r}
=
\prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,a_i}
\]
两两不同，因此 \(S^{(\boxtimes r)}\) 的最小递推特征多项式恰为
\[
\prod_{\mathbf a}\prod_{a_r=1}^{d_r}
\bigl(\lambda-\beta_{\mathbf a}\alpha_{r,a_r}\bigr).
\]
另一方面，把定理
\ref{thm:pom-twofactor-tensor-recurrence-exact-resultant-closure}
应用于序列 \(S^{(\boxtimes(r-1))}\) 与 \(S^{(r)}\)，便得
\[
R^{[r]}(\lambda)
=
\prod_{\mathbf a}\prod_{a_r=1}^{d_r}
\bigl(\lambda-\beta_{\mathbf a}\alpha_{r,a_r}\bigr).
\]
故 \(P_{\boxtimes r}=R^{[r]}\)。次数公式与 Hankel 秩公式随之立即得到。证毕。
\end{proof}
\begin{corollary}[非碰撞制度下的 Hankel 复杂度严格乘法性]\label{cor:pom-tensor-fold-hankel-rank-multiplicativity}
\leanverified{paper\_pom\_tensor\_fold\_hankel\_rank\_multiplicativity}
沿用定理 \ref{thm:pom-tensor-fold-resultant-recursion} 的设定，并记
\(
\operatorname{rank}_H(\cdot)
\)
为序列的 Hankel 秩（等价地，其最小递推阶数）。
若进一步满足：
\begin{enumerate}
  \item \(P_q^{(1)}\) 与 \(P_q^{(2)}\) 在 \(\overline{\QQ}\) 上均无重根；
  \item 按其根展开的谱系数均非零，即存在
  \[
  S_q^{(1)}(m)=\sum_{i=1}^{d_1}a_i\alpha_i^m,
  \qquad
  S_q^{(2)}(m)=\sum_{j=1}^{d_2}b_j\beta_j^m
  \qquad(a_i,b_j\neq 0) ;
  \]
  \item 谱乘积无碰撞：
  \[
  \alpha_i\beta_j=\alpha_{i'}\beta_{j'}
  \Longrightarrow
  (i,j)=(i',j').
  \]
\end{enumerate}
则
\[
\deg P_q^{(\otimes)}=d_1d_2,
\qquad
\operatorname{rank}_H\!\bigl(S_q^{(\otimes)}\bigr)
=\operatorname{rank}_H\!\bigl(S_q^{(1)}\bigr)\,
\operatorname{rank}_H\!\bigl(S_q^{(2)}\bigr).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由简单根分解与系数非零性，
\[
S_q^{(\otimes)}(m)
=S_q^{(1)}(m)S_q^{(2)}(m)
=\sum_{i=1}^{d_1}\sum_{j=1}^{d_2}(a_ib_j)\,(\alpha_i\beta_j)^m.
\]
由谱乘积无碰撞，\(\{\alpha_i\beta_j\}_{i,j}\) 两两不同。
对特征零域上的两两不同标量 \(\gamma_1,\dots,\gamma_N\)，指数序列 \(\gamma_k^m\)（\(0\le m\le N-1\)）线性无关；否则 Vandermonde 行列式
\[
\det(\gamma_k^{\,m})_{0\le m\le N-1,\ 1\le k\le N}
=\prod_{1\le k<\ell\le N}(\gamma_\ell-\gamma_k)
\]
将为零，矛盾。
因此 \(\bigl(S_q^{(\otimes)}(m)\bigr)\) 的最小递推阶数至少为 \(d_1d_2\)。

另一方面，定理 \ref{thm:pom-tensor-fold-resultant-recursion} 表明
\(
P_q^{(\otimes)}\mid R_q
\)，而 \(\deg R_q=d_1d_2\)。
故 \(\deg P_q^{(\otimes)}\le d_1d_2\)。
两侧合并即得 \(\deg P_q^{(\otimes)}=d_1d_2\)。
再由 Hankel 秩与最小递推阶数的一致性，即得所示严格乘法律。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[张量化矩谱的 Hadamard--\texorpdfstring{\(\zeta\)}{zeta} 精确极点律与压力可加性]\label{thm:pom-tensor-hadamard-pole-law-pressure-additivity}
在定理 \ref{thm:pom-multifactor-tensor-recurrence-strict-multiplicativity} 的设定下，对每个 \(1\le i\le r\) 定义普通生成函数
\[
F_i(z):=\sum_{m\ge 0}S^{(i)}(m)z^m.
\]
则其 \(r\)-重 Hadamard 乘积
\[
F_{\boxtimes r}(z):=(F_1\odot\cdots\odot F_r)(z)
=
\sum_{m\ge 0}\Bigl(\prod_{i=1}^{r}S^{(i)}(m)\Bigr)z^m
\]
满足精确分解
\[
F_{\boxtimes r}(z)
=
\sum_{a_1,\dots,a_r}
\frac{\prod_{i=1}^{r}c_{i,a_i}}
{1-\bigl(\prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,a_i}\bigr)z}.
\]
因此：
\begin{enumerate}
  \item \(F_{\boxtimes r}\) 是有理函数，其全部极点均为单极点；
  \item 极点集合精确为
  \[
  \left\{
  \Bigl(\prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,a_i}\Bigr)^{-1}
  \right\}_{a_1,\dots,a_r};
  \]
  \item 若记各因子的谱半径与对应压力为
  \[
  \rho_i:=\max_{a_i}|\alpha_{i,a_i}|,
  \qquad
  \mathcal P_i:=\log \rho_i,
  \]
  则
  \[
  \rho_{\boxtimes r}
  :=
  \max_{a_1,\dots,a_r}
  \left|
  \prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,a_i}
  \right|
  =
  \prod_{i=1}^{r}\rho_i,
  \]
  \[
  \mathcal P_{\boxtimes r}
  :=
  \log \rho_{\boxtimes r}
  =
  \sum_{i=1}^{r}\mathcal P_i.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
\prod_{i=1}^{r}S^{(i)}(m)
=
\sum_{a_1,\dots,a_r}
\Bigl(\prod_{i=1}^{r}c_{i,a_i}\Bigr)
\Bigl(\prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,a_i}\Bigr)^m.
\]
对 \(m\ge 0\) 求和即得
\[
F_{\boxtimes r}(z)
=
\sum_{a_1,\dots,a_r}\sum_{m\ge 0}
\Bigl(\prod_{i=1}^{r}c_{i,a_i}\Bigr)
\Bigl(\bigl(\prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,a_i}\bigr)z\Bigr)^m
=
\sum_{a_1,\dots,a_r}
\frac{\prod_{i=1}^{r}c_{i,a_i}}
{1-\bigl(\prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,a_i}\bigr)z}.
\]
这就给出了所述部分分式展开。

由定理 \ref{thm:pom-multifactor-tensor-recurrence-strict-multiplicativity} 的全乘积无碰撞假设，所有分母根彼此不同，故全部极点均为单极点，且极点集合正是所示乘积倒数集合。

最后，
\[
\max_{a_1,\dots,a_r}
\left|
\prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,a_i}
\right|
=
\prod_{i=1}^{r}\max_{a_i}|\alpha_{i,a_i}|
=
\prod_{i=1}^{r}\rho_i.
\]
取对数即得压力可加性
\[
\mathcal P_{\boxtimes r}
=
\log \rho_{\boxtimes r}
=
\sum_{i=1}^{r}\log \rho_i
=
\sum_{i=1}^{r}\mathcal P_i.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[张量化谱根的 Galois 刚性：次数恰为乘积]\label{thm:pom-tensor-product-root-galois-degree-rigidity}
\leanverified{paper\_pom\_tensor\_product\_root\_galois\_degree\_rigidity}
在定理 \ref{thm:pom-multifactor-tensor-recurrence-strict-multiplicativity} 的设定下，进一步假设：
\begin{enumerate}
  \item 每个 \(P_i\in\QQ[\lambda]\) 在 \(\QQ\) 上不可约，次数为 \(d_i\)；
  \item 若记 \(L_i/\QQ\) 为 \(P_i\) 的分裂域、\(G_i:=\Gal(L_i/\QQ)\)，则 \(\{L_i\}_{i=1}^{r}\) 在 \(\QQ\) 上相互线性无交；等价地，自然限制映射
  \[
  \Gal(L_1\cdots L_r/\QQ)\longrightarrow \prod_{i=1}^{r}G_i
  \]
  为同构；
  \item 每个 \(G_i\) 在 \(P_i\) 的根集上传递作用；
  \item 全乘积无碰撞成立。
\end{enumerate}
取任意固定根 \(\alpha_{i,1}\in L_i\)，并设
\[
\gamma:=\prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,1}.
\]
则
\[
[\QQ(\gamma):\QQ]=\prod_{i=1}^{r}d_i.
\]
并且 \(\gamma\) 的最小多项式恰等于定理
\ref{thm:pom-multifactor-tensor-recurrence-strict-multiplicativity}
中的迭代结果式 \(R^{[r]}(\lambda)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
记 \(L:=L_1\cdots L_r\)。由假设，限制映射给出同构
\[
\Gal(L/\QQ)\cong \prod_{i=1}^{r}G_i.
\]
每个 \(G_i\) 在 \(P_i\) 的根集上传递，故直积群在根元组集合
\[
\mathcal O
:=
\{(\alpha_{1,a_1},\dots,\alpha_{r,a_r})\}
\]
上传递，其大小为
\[
|\mathcal O|=\prod_{i=1}^{r}d_i.
\]
考虑乘法映射
\[
\mu:\mathcal O\to \overline{\QQ},
\qquad
(\alpha_{1,a_1},\dots,\alpha_{r,a_r})
\longmapsto
\prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,a_i}.
\]
由全乘积无碰撞，\(\mu\) 在 \(\mathcal O\) 上单射，因此 \(\gamma\) 在 \(\Gal(L/\QQ)\) 下的共轭轨道大小恰为
\[
\prod_{i=1}^{r}d_i.
\]
由于 \(L/\QQ\) 可分，\(\gamma\) 的最小多项式次数等于其共轭轨道大小，故
\[
[\QQ(\gamma):\QQ]=\prod_{i=1}^{r}d_i.
\]

另一方面，定理
\ref{thm:pom-multifactor-tensor-recurrence-strict-multiplicativity}
已表明迭代结果式 \(R^{[r]}(\lambda)\) 的根恰为全部乘积
\[
\prod_{i=1}^{r}\alpha_{i,a_i},
\]
其次数也是 \(\prod_{i=1}^{r}d_i\)。由于 \(\gamma\) 是其一根，而 \(\gamma\) 的最小多项式次数已经达到该值，故 \(\gamma\) 的最小多项式只能等于 \(R^{[r]}(\lambda)\)。证毕。
\end{proof}

\endinput
