\paragraph{纤维后验等价类的活度分类与规范模空间}
定理 \ref{thm:pom-fiber-full-posterior-uniformization-product-source} 刻画了“全纤维后验均匀化”的乘积源。
更一般地，在前述 Fold--hard-core--Hankel 框架下，两组非齐次乘积源即使并不诱导均匀后验，只要它们具有相同的局部活度场，便会在每一条纤维上给出完全相同的条件分布。
这一等价关系恰保留 \(m-2\) 个可辨识参数，而其余两个自由度构成二维规范轨道。

\begin{theorem}[纤维后验等价的活度场刻画]\label{thm:pom-fiber-posterior-equivalence-activity-field}
固定 \(m\ge 3\)。
取两组正参数
\(
\boldsymbol a=(a_1,\dots,a_m)
\)
与
\(
\boldsymbol b=(b_1,\dots,b_m)
\)，
并在 \(\Omega_m=\{0,1\}^m\) 上定义乘积测度
\[
\mu_{\boldsymbol a}(\omega):=\frac{\prod_{i=1}^{m}a_i^{\omega_i}}{\prod_{i=1}^{m}(1+a_i)},
\qquad
\mu_{\boldsymbol b}(\omega):=\frac{\prod_{i=1}^{m}b_i^{\omega_i}}{\prod_{i=1}^{m}(1+b_i)}.
\]
令 \(X=\Fold_m(\omega)\)。
则以下三命题等价：
\begin{enumerate}
  \item 对一切 \(x\in X_m\)，条件分布
  \(
  \mu_{\boldsymbol a}(\cdot\mid X=x)
  \)
  与
  \(
  \mu_{\boldsymbol b}(\cdot\mid X=x)
  \)
  在纤维 \(\Fold_m^{-1}(x)\) 上完全相同；
  \item 对所有 \(1\le i\le m-2\)，有
  \[
  \frac{a_{i+1}a_{i+2}}{a_i}=\frac{b_{i+1}b_{i+2}}{b_i};
  \]
  \item 若记
  \[
  u_i:=\log\frac{a_i}{b_i}\qquad(1\le i\le m),
  \]
  则
  \[
  u_i=u_{i+1}+u_{i+2}\qquad(1\le i\le m-2).
  \]
\end{enumerate}
特别地，Fold 纤维后验仅依赖于活度场
\[
\mathcal W(\boldsymbol a):=
\left(
\frac{a_2a_3}{a_1},
\frac{a_3a_4}{a_2},
\dots,
\frac{a_{m-1}a_m}{a_{m-2}}
\right)\in(0,\infty)^{m-2},
\]
与参数序列 \(\boldsymbol a\) 的其余两维自由度无关。
\leanverified{paper\_pom\_fiber\_posterior\_equivalence\_activity\_field}
\end{theorem}
\begin{proof}
先证 \((2)\Rightarrow(1)\)。
由推论 \ref{cor:pom-fiber-inhom-bernoulli-posterior-hardcore}，对任意 \(x\in X_m\)，
\(
\mu_{\boldsymbol a}(\cdot\mid X=x)
\)
经 \(\Theta_x\) 推前后，在 \(\mathsf{Ind}(\Gamma_x)\) 上的顶点活度为
\[
\lambda_{x,v}(\boldsymbol a)
:=\frac{a_{j_x(v)+1}a_{j_x(v)+2}}{a_{j_x(v)}}.
\]
对 \(\mu_{\boldsymbol b}\) 亦同理。
若 (2) 成立，则对每个候选位点 \(v\) 都有
\(
\lambda_{x,v}(\boldsymbol a)=\lambda_{x,v}(\boldsymbol b)
\)，
从而两者在 \(\mathsf{Ind}(\Gamma_x)\) 上的 hard-core 权重完全一致。
再由 \(\Theta_x\) 为双射，即得对应纤维上的条件分布相同。

再证 \((1)\Rightarrow(2)\)。
对任意 \(1\le i\le m-2\)，取稳定词
\[
x^{(i)}:=0^{i-1}100\,0^{m-i-2}\in X_m.
\]
此时唯一可触发的候选局部区间为 \(\{i,i+1,i+2\}\)，故
\(
\Gamma_{x^{(i)}}\cong P_1
\)。
于是
\(
\mathsf{Ind}(\Gamma_{x^{(i)}})=\{\varnothing,\{v_i\}\}
\)
仅含两个状态。
由推论 \ref{cor:pom-fiber-inhom-bernoulli-posterior-hardcore}，
\[
\frac{
\Theta_{x^{(i)}\#}\mu_{\boldsymbol a}(\cdot\mid X=x^{(i)})(\{v_i\})
}{
\Theta_{x^{(i)}\#}\mu_{\boldsymbol a}(\cdot\mid X=x^{(i)})(\varnothing)
}
=
\frac{a_{i+1}a_{i+2}}{a_i},
\]
而对 \(\boldsymbol b\) 的对应 odds 为
\(
b_{i+1}b_{i+2}/b_i
\)。
若 (1) 成立，则这两个二点分布相同，故其 odds 必相等。
由于 \(i\) 任意，得到 (2)。

最后，\((2)\Leftrightarrow(3)\) 只需对
\[
\frac{a_{i+1}a_{i+2}}{a_i}=\frac{b_{i+1}b_{i+2}}{b_i}
\]
取对数并移项，即得
\(
u_i=u_{i+1}+u_{i+2}
\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[后验等价类的 Fibonacci 参数化]\label{cor:pom-fiber-posterior-equivalence-fibonacci-gauge}
\leanverified{paper\_pom\_fiber\_posterior\_equivalence\_fibonacci\_gauge}
在定理 \ref{thm:pom-fiber-posterior-equivalence-activity-field} 的记号下，保持全部纤维后验不变的对数优势比形变
\(
u_i=\log(a_i/b_i)
\)
构成一个二维实线性空间。
令 \((F_n)_{n\in\mathbb Z}\) 为双侧延拓的 Fibonacci 数列，其中
\(
F_{-1}=1,F_0=0,F_1=1
\)
且
\(
F_n=F_{n-1}+F_{n-2}
\)。
定义
\[
\alpha_i:=(-1)^{i+1}F_{i-2},
\qquad
\beta_i:=(-1)^iF_{i-1}
\qquad(1\le i\le m).
\]
则所有解恰为
\[
u_i=A\,\alpha_i+B\,\beta_i
\qquad(A,B\in\mathbb R,\ 1\le i\le m).
\]
等价地，\(\mu_{\boldsymbol a}\) 与 \(\mu_{\boldsymbol b}\) 在全部纤维上后验等价，当且仅当存在唯一的
\(
(\xi,\eta)\in(0,\infty)^2
\)
使得
\[
\frac{a_i}{b_i}=\xi^{\alpha_i}\eta^{\beta_i}
\qquad(1\le i\le m).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-fiber-posterior-equivalence-activity-field}，后验等价恰等价于递推
\[
u_i=u_{i+1}+u_{i+2}\qquad(1\le i\le m-2).
\]
任给初值 \((u_1,u_2)\)，该递推唯一决定全部 \((u_i)\)，故解空间至多二维。

直接计算得
\[
\alpha_{i+1}+\alpha_{i+2}
=(-1)^{i+2}F_{i-1}+(-1)^{i+3}F_i
=(-1)^{i+1}(F_i-F_{i-1})
=(-1)^{i+1}F_{i-2}
=\alpha_i,
\]
同理
\[
\beta_{i+1}+\beta_{i+2}
=(-1)^{i+1}F_i+(-1)^{i+2}F_{i+1}
=(-1)^i(F_{i+1}-F_i)
=(-1)^iF_{i-1}
=\beta_i.
\]
故 \(\alpha\) 与 \(\beta\) 均为该递推的解。
又由
\[
\alpha_1=1,\ \alpha_2=0,\qquad
\beta_1=0,\ \beta_2=1,
\]
可知任意初值 \((u_1,u_2)=(A,B)\) 的解唯一写作
\(
u=A\alpha+B\beta
\)。
于是解空间恰为二维，且由 \(\alpha,\beta\) 张成。

最后令 \(A=\log\xi\)、\(B=\log\eta\)，并对
\(
u_i=\log(a_i/b_i)
\)
指数化，即得
\[
\frac{a_i}{b_i}=e^{u_i}=\xi^{\alpha_i}\eta^{\beta_i}.
\]
由 \((A,B)\) 的唯一性可知 \((\xi,\eta)\) 亦唯一。
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[活度映射的满射性与二维纤维结构]\label{prop:pom-fiber-posterior-equivalence-moduli}
定义活度映射
\[
\mathcal W:(0,\infty)^m\longrightarrow(0,\infty)^{m-2},
\qquad
\mathcal W(\boldsymbol a)
:=
\left(
\frac{a_2a_3}{a_1},
\frac{a_3a_4}{a_2},
\dots,
\frac{a_{m-1}a_m}{a_{m-2}}
\right).
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal W\) 为满射；
  \item \(\mathcal W\) 的每一条纤维都是二维连通嵌入子流形；
  \item 在对数坐标
  \(
  y_i:=\log a_i
  \)
  与
  \(
  z_i:=\log(\mathcal W(\boldsymbol a))_i
  \)
  下，\(\mathcal W\) 线性化为
  \[
  z_i=y_{i+1}+y_{i+2}-y_i\qquad(1\le i\le m-2),
  \]
  其 Jacobian 在所有点均具有常秩 \(m-2\)。
\end{enumerate}
因此，以纤维后验等价类为点的参数模空间可由 \(\mathcal W\) 全局参数化为 \((0,\infty)^{m-2}\)，而完整参数空间 \((0,\infty)^m\) 只是其一个二维规范延拓。
\leanverified{paper\_pom\_fiber\_posterior\_equivalence\_moduli}
\end{proposition}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-inhom-logit-activity-identifiability}，给定任意正序列
\(
(w_i)_{i=1}^{m-2}
\)
与任意边界条件 \(a_1>0,a_2>0\)，递推
\[
a_{i+2}=\frac{w_i a_i}{a_{i+1}}
\qquad(1\le i\le m-2)
\]
唯一确定全部 \((a_i)\)。
故任意活度场均可实现，\(\mathcal W\) 满射。

在对数坐标下，\(\log\circ \mathcal W=L\circ \log\)，其中线性映射
\[
L:\mathbb R^m\to\mathbb R^{m-2},
\qquad
(Ly)_i:=y_{i+1}+y_{i+2}-y_i.
\]
上一段的递推表明：对任意 \(z\in\mathbb R^{m-2}\) 与任意 \(y_1,y_2\in\mathbb R\)，方程
\(
Ly=z
\)
都可按
\[
y_{i+2}=z_i+y_i-y_{i+1}
\qquad(1\le i\le m-2)
\]
唯一求解。
故 \(L\) 为满射，从而
\(
\rank(L)=m-2
\)
且
\(
\dim\ker L=2
\)。
因此每条纤维 \(L^{-1}(z)\) 都是 \(\mathbb R^m\) 中的二维仿射子空间。

指数映射
\(
\exp:\mathbb R^m\to(0,\infty)^m
\)
是微分同胚，遂将二维仿射子空间送为二维连通嵌入子流形；
这正是 \(\mathcal W\) 的纤维。
最后，由定理 \ref{thm:pom-fiber-posterior-equivalence-activity-field}，后验等价类恰与 \(\mathcal W\) 的纤维一致，故模空间由 \((0,\infty)^{m-2}\) 全局参数化。
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[单候选纤维给出的极小确定性测试族]\label{prop:pom-fiber-posterior-equivalence-single-candidate-test}
对每个 \(1\le i\le m-2\)，定义稳定词
\[
x^{(i)}:=0^{i-1}100\,0^{m-i-2}\in X_m.
\]
则其候选图满足
\(
\Gamma_{x^{(i)}}\cong P_1
\)，记其唯一顶点为 \(v_i\)。
于是对任意参数向量 \(\boldsymbol a\)，纤维后验
\(
\mu_{\boldsymbol a}(\cdot\mid X=x^{(i)})
\)
对应于一个二点分布，其 odds 精确为
\[
\frac{
\Theta_{x^{(i)}\#}\mu_{\boldsymbol a}(\cdot\mid X=x^{(i)})(\{v_i\})
}{
\Theta_{x^{(i)}\#}\mu_{\boldsymbol a}(\cdot\mid X=x^{(i)})(\varnothing)
}
=\frac{a_{i+1}a_{i+2}}{a_i}.
\]
因此，对两组参数 \(\boldsymbol a,\boldsymbol b\)，以下两命题等价：
\begin{enumerate}
  \item \(\mu_{\boldsymbol a}\) 与 \(\mu_{\boldsymbol b}\) 在全部纤维上的条件后验完全一致；
  \item 它们在
  \(
  \{x^{(i)}\}_{i=1}^{m-2}
  \)
  这 \(m-2\) 条单候选纤维上的二点后验完全一致。
\end{enumerate}
并且作为由单候选纤维组成的测试族，
\(
\{x^{(i)}\}_{i=1}^{m-2}
\)
是极小的：删去其中任意一条后，剩余测试不再决定全部纤维后验。
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \(x^{(i)}\) 的构造，唯一出现的候选局部模式是区间 \(\{i,i+1,i+2\}\) 上的 \(100\)，故
\(
\Gamma_{x^{(i)}}\cong P_1
\)。
应用推论 \ref{cor:pom-fiber-inhom-bernoulli-posterior-hardcore}，即可得到对应二点后验的 odds 为
\(
a_{i+1}a_{i+2}/a_i
\)。

由定理 \ref{thm:pom-fiber-posterior-equivalence-activity-field}，全部纤维后验一致当且仅当全部局部活度
\(
a_{i+1}a_{i+2}/a_i
\)
与
\(
b_{i+1}b_{i+2}/b_i
\)
逐项相等；
而单候选纤维恰逐项读出这些局部活度，
故 (1) 与 (2) 等价。

最后证极小性。
固定某个 \(i_0\in\{1,\dots,m-2\}\) 并从测试族中删去 \(x^{(i_0)}\)。
取两组正活度场 \((w_i)\) 与 \((\widetilde w_i)\)，使得
\[
w_i=\widetilde w_i\quad(i\neq i_0),
\qquad
w_{i_0}\neq \widetilde w_{i_0}.
\]
由命题 \ref{prop:pom-inhom-logit-activity-identifiability}，在共同边界条件 \(a_1=a_2=b_1=b_2=1\) 下，可分别构造参数向量 \(\boldsymbol a,\boldsymbol b\) 使
\[
\mathcal W(\boldsymbol a)=(w_i)_{i=1}^{m-2},
\qquad
\mathcal W(\boldsymbol b)=(\widetilde w_i)_{i=1}^{m-2}.
\]
于是对所有 \(i\neq i_0\)，两组参数在 \(x^{(i)}\) 上给出的二点后验完全一致，而在 \(x^{(i_0)}\) 上不同。
故删去任意一条单候选纤维后，剩余测试不再足以决定全部后验。
证毕。
\end{proof}

\endinput
