\begin{theorem}[纤维重构立方复形上的离散 Poincar\'e--Stokes 引理]\label{thm:pom-fiber-cubical-poincare-stokes-lemma}
固定 \(m\ge 2\) 与稳定类型 \(x\in X_m\)，令 \(\mathcal F_x\) 为定义 \ref{def:pom-fiber-reconstruction-graph} 的纤维重构图。
取一个以 \(\mathcal F_x\) 为 \(1\)-骨架的 CAT(0) 立方复形 \(\mathbf C_x\)（存在性由推论 \ref{cor:pom-fiber-reconstruction-median-partialcube-cat0} 给出）。
\par
取任意交换群 \(A\)。
设 \(\alpha\) 为 \(\mathbf C_x\) 上的 \(A\)-值离散 \(1\)-形式：对每条有向边 \(e=(u\to v)\) 赋值 \(\alpha(e)\in A\)，并满足反对称性 \(\alpha(v\to u)=-\alpha(u\to v)\)。
若对每个 \(2\)-胞腔（方形面） \(\square\subset \mathbf C_x\) 都成立零环量条件
\[
\sum_{e\in\partial\square}\alpha(e)=0,
\]
则存在势函数 \(\varphi:V(\mathcal F_x)\to A\)（唯一至加常数）使得对任意有向边 \(u\to v\) 有
\[
\boxed{\;\alpha(u\to v)=\varphi(v)-\varphi(u).\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:pom-fiber-reconstruction-median-partialcube-cat0}，\(\mathbf C_x\) 为 CAT(0) 立方复形，因而单连通。
\par
固定基点 \(u_0\in V(\mathcal F_x)\) 并令 \(\varphi(u_0)=0\)。
对任意顶点 \(v\in V(\mathcal F_x)\)，取一条 \(u_0\leadsto v\) 的边路径 \(\gamma\)，并定义
\[
\varphi(v):=\sum_{e\in\gamma}\alpha(e)\in A.
\]
需证 \(\varphi(v)\) 与路径选择无关。
若 \(\gamma,\gamma'\) 为两条 \(u_0\leadsto v\) 路径，则闭路 \(\gamma\cdot(\gamma')^{-1}\) 在 \(\mathbf C_x\) 中可由有限个方形面边界的插入/删除收缩到平凡回路；
而每次沿方形面边界替换所引入的增量恰为 \(\sum_{e\in\partial\square}\alpha(e)\)，在假设下为零。
故闭路积分为零，得到 \(\sum_{e\in\gamma}\alpha(e)=\sum_{e\in\gamma'}\alpha(e)\)，从而 \(\varphi\) 定义良好。
\par
对任意有向边 \(u\to v\)，取 \(u_0\leadsto u\) 的路径并拼接该边得到 \(u_0\leadsto v\) 的路径，立得
\(\varphi(v)-\varphi(u)=\alpha(u\to v)\)。
若 \(\varphi,\psi\) 皆满足 \(\alpha=\nabla\varphi=\nabla\psi\)，则 \(\varphi-\psi\) 在每条边上差分为零，因连通性必为常数。证毕。
\end{proof}

