\begin{theorem}[五次 \texorpdfstring{$S_5$}{S5} 分裂域中的有序根比：二十次显式消元与判别式奇素指纹]\label{thm:pom-p7-ordered-root-ratio-s5-ordered-pairs}
\leanverified{paper\_pom\_p7\_ordered\_root\_ratio\_s5\_ordered\_pairs}
设 \(p_7(x)=x^5-2x^4-7x^3-2x+2\in\ZZ[x]\) 为命题 \ref{prop:pom-a4-galois-s5} 的五次不可约多项式，并记其分裂域为 \(L_{p_7}/\QQ\)，其中
\(\Gal(L_{p_7}/\QQ)\cong S_5\)。
取两条不同根 \(\alpha,\beta\in L_{p_7}\)，定义有序根比
\[
\rho:=\beta/\alpha\in L_{p_7}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \([\QQ(\rho):\QQ]=20\)，并且 \(\QQ(\rho)\) 的正规闭包等于 \(L_{p_7}\)。
  因而 \(\Gal(\widetilde{\QQ(\rho)}/\QQ)\cong S_5\)，其在 \(20\) 个共轭根上的置换作用同构于 \(S_5\) 在集合
  \(
  \{(i,j):1\le i\neq j\le 5\}
  \)
  上的自然有序对作用。
  \item \(\rho\) 的极小多项式可取为一个不可约的整系数互反多项式
  \(R_{20}^{\mathrm{rat}}(X)\in\ZZ[X]\)，其显式证书见式 \eqref{eq:collision_kernel_A4_root_ratio_r20_minpoly}。
  \item 判别式满足显式分解，且其平方自由部分为 \(-985219\)；
  更精确地，唯一以奇指数出现的奇素数为 \(985219\)，见式 \eqref{eq:collision_kernel_A4_root_ratio_r20_discriminant_factorization}。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\input{sections/generated/eq_collision_kernel_A4_root_ratio_r20_minpoly}
\input{sections/generated/eq_collision_kernel_A4_root_ratio_r20_discriminant_factorization}

\begin{proof}
令 \(r_1,\dots,r_5\) 为 \(p_7\) 在 \(L_{p_7}\) 中的根，并取 \(\alpha=r_1,\beta=r_2\)。
对任意 \(\sigma\in\Gal(L_{p_7}/\QQ)\cong S_5\)，存在唯一 \(\pi\in S_5\) 使 \(\sigma(r_i)=r_{\pi(i)}\)，从而
\[
\sigma(\rho)=\frac{\sigma(\beta)}{\sigma(\alpha)}=\frac{r_{\pi(2)}}{r_{\pi(1)}}.
\]
由于 \(S_5\) 在有序对集合 \(\{(i,j):i\neq j\}\) 上传递，\(\rho\) 的共轭轨道大小为 \(5\cdot 4=20\)，从而
\([\QQ(\rho):\QQ]=20\)。
稳定子由“固定一条有序对并任意置换其余三元”给出，同构于 \(S_3\)，故指数为 \(120/6=20\)。
并且该作用在 \(S_5\) 中忠实（核为平凡），由此 \(\QQ(\rho)\) 的正规闭包为 \(L_{p_7}\)，且其 \(20\) 点置换表示与有序对作用一致。
\par
为给出极小多项式，考虑消元结果式
\[
\operatorname{Res}_{u}\!\bigl(p_7(u),\,p_7(Xu)\bigr)\in\ZZ[X].
\]
其零点集合为 \(\{r_j/r_i:1\le i,j\le 5\}\)，其中对角比值 \(r_i/r_i=1\) 产生因子 \((X-1)^5\)。
将该结果式除去 \((X-1)^5\) 并作本原化（内容为 \(1\)、首项正）即得 \(R_{20}^{\mathrm{rat}}(X)\)，其根恰为全部非对角比值 \(\{r_j/r_i:i\neq j\}\)。
由于该集合为 \(\rho\) 的全体共轭，故 \(R_{20}^{\mathrm{rat}}\) 为 \(\rho\) 的极小多项式。
互反性来自交换 \(r_j/r_i\mapsto r_i/r_j\)，从而
\(
X^{20}R_{20}^{\mathrm{rat}}(1/X)=R_{20}^{\mathrm{rat}}(X)
\)。
\par
判别式分解为对 \(R_{20}^{\mathrm{rat}}\) 的整系数判别式直接计算与因子分解所得，其平方自由部分由奇指数素因子与符号决定。
显式证书由脚本 \texttt{scripts/exp\_collision\_kernel\_A4\_root\_ratio\_r20\_r10\_certificate.py} 生成并写入对应的 \texttt{sections/generated} 方程文件。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[无序根对十次层与平方结果式]\label{thm:pom-p7-unordered-root-pair-sum-inverse-r10}
\leanverified{paper\_pom\_p7\_unordered\_root\_pair\_sum\_inverse\_r10}
沿用定理 \ref{thm:pom-p7-ordered-root-ratio-s5-ordered-pairs} 的记号，令
\[
s:=\rho+\rho^{-1}\in L_{p_7}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \([\QQ(s):\QQ]=10\)，并且 \(\QQ(s)\) 的正规闭包仍等于 \(L_{p_7}\)。
  其对应的 \(10\) 点置换作用同构于 \(S_5\) 在无序二子集 \(\{\{i,j\}:1\le i<j\le 5\}\) 上的自然作用。
  \item \(s\) 的极小多项式可取为不可约整系数多项式 \(R_{10}^{\mathrm{rat}}(T)\in\ZZ[T]\)，其显式证书见式 \eqref{eq:collision_kernel_A4_root_ratio_r10_minpoly}。
  并且成立平方结果式恒等式
  \[
  \operatorname{Res}_{X}\!\bigl(R_{20}^{\mathrm{rat}}(X),\,X^2-TX+1\bigr)=R_{10}^{\mathrm{rat}}(T)^2,
  \]
  见式 \eqref{eq:collision_kernel_A4_root_ratio_resultant_square_identity}。
  \item \(\Disc(R_{10}^{\mathrm{rat}})\) 的平方自由部分同为 \(-985219\)，并满足显式分解，见式 \eqref{eq:collision_kernel_A4_root_ratio_r10_discriminant_factorization}。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\input{sections/generated/eq_collision_kernel_A4_root_ratio_r10_minpoly}
\input{sections/generated/eq_collision_kernel_A4_root_ratio_resultant_square_identity}
\input{sections/generated/eq_collision_kernel_A4_root_ratio_r10_discriminant_factorization}

\begin{proof}
由 \(\rho\mapsto\rho^{-1}\) 对应交换有序对 \((i,j)\leftrightarrow(j,i)\)，元素 \(s=\rho+\rho^{-1}\) 在该交换下不变。
因此 \(s\) 的稳定子为“保持无序对 \(\{1,2\}\)”的子群，其阶为 \(2\cdot 6=12\)，从而
\([\QQ(s):\QQ]=[S_5:(S_2\times S_3)]=120/12=10\)。
同理，置换表示仍忠实，故正规闭包为 \(L_{p_7}\)。
\par
由定义 \(s=\rho+\rho^{-1}\)，\(\rho\) 为二次方程 \(X^2-sX+1=0\) 的根。
将其与 \(R_{20}^{\mathrm{rat}}(X)=0\) 联立并对 \(X\) 取结果式，得到关于 \(T\) 的整系数多项式；
每个无序对 \(\{i,j\}\) 上两条有序对 \((i,j),(j,i)\) 给出同一 \(s\)，故该结果式为平方。
对平方根作本原化即得 \(R_{10}^{\mathrm{rat}}\) 及 \eqref{eq:collision_kernel_A4_root_ratio_resultant_square_identity}。
判别式分解同为整系数判别式的直接计算与因子分解；平方自由部分由奇指数素因子与符号给出。
相应的整系数证书由脚本 \texttt{scripts/exp\_collision\_kernel\_A4\_root\_ratio\_r20\_r10\_certificate.py} 给出。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[有序/无序根对塔的相对二次扩张与唯一奇素分歧]\label{prop:pom-p7-root-ratio-quadratic-tower-ramification}
\leanverified{paper\_pom\_p7\_root\_ratio\_quadratic\_tower\_ramification}
沿用定理 \ref{thm:pom-p7-ordered-root-ratio-s5-ordered-pairs}--\ref{thm:pom-p7-unordered-root-pair-sum-inverse-r10} 的记号，置
\[
K_{10}:=\QQ(s),\qquad K_{20}:=\QQ(\rho).
\]
则 \(K_{20}/K_{10}\) 为二次扩张，并且
\[
K_{20}=K_{10}\bigl(\sqrt{s^2-4}\bigr),\qquad
\rho=\frac{s+\sqrt{s^2-4}}{2}.
\]
此外，范数满足显式恒等式
\[
\mathrm N_{K_{10}/\QQ}(s^2-4)
=\frac{R_{10}^{\mathrm{rat}}(2)}{\mathrm{LC}(R_{10}^{\mathrm{rat}})}\cdot
\frac{R_{10}^{\mathrm{rat}}(-2)}{\mathrm{LC}(R_{10}^{\mathrm{rat}})}
=-2^8\cdot 3^2\cdot 985219,
\]
见式 \eqref{eq:collision_kernel_A4_root_ratio_norm_s2_minus_4}。
从而在二次扩张 \(K_{20}/K_{10}\) 中，可能发生分歧的奇素数至多属于 \(\{3,985219\}\)，并且 \(985219\) 必分歧。
\end{proposition}

\input{sections/generated/eq_collision_kernel_A4_root_ratio_norm_s2_minus_4}

\begin{proof}
由 \(s=\rho+\rho^{-1}\) 可知 \(\rho\) 满足 \(X^2-sX+1=0\)，从而
\(
K_{20}=K_{10}(\rho)=K_{10}(\sqrt{s^2-4})
\)。
范数恒等式由一般的范数--代入公式给出：若 \(R_{10}^{\mathrm{rat}}(T)=a\prod_{\sigma}(T-\sigma(s))\)（其中 \(a=\mathrm{LC}(R_{10}^{\mathrm{rat}})\)），则
\[
\mathrm N_{K_{10}/\QQ}(r-s)=\prod_{\sigma}(r-\sigma(s))=\frac{R_{10}^{\mathrm{rat}}(r)}{a}\qquad(r\in\QQ).
\]
取 \(r=\pm 2\) 得
\(
\mathrm N(s^2-4)=\mathrm N(s-2)\mathrm N(s+2)=\frac{R_{10}^{\mathrm{rat}}(2)}{a}\cdot\frac{R_{10}^{\mathrm{rat}}(-2)}{a}
\)。
对显式 \(R_{10}^{\mathrm{rat}}\) 代入并分解即得 \eqref{eq:collision_kernel_A4_root_ratio_norm_s2_minus_4}。
\par
二次扩张 \(K_{10}(\sqrt{\Delta})/K_{10}\)（\(\Delta=s^2-4\)）的分歧仅可能出现在 \(2\) 或 \(\Delta\) 的素因子之上；
由 \(\mathrm N_{K_{10}/\QQ}(\Delta)\) 的素因子支撑可知除 \(\{2,3,985219\}\) 外无其他有理素数能整除该范数，故其余奇素数皆不可能分歧。
又因 \(v_{985219}\bigl(\mathrm N(\Delta)\bigr)=1\) 为奇数，必存在 \(\mathfrak p\mid 985219\) 使 \(v_{\mathfrak p}(\Delta)\) 为奇，从而 \(\mathfrak p\) 在开平方中必分歧，故 \(985219\) 必分歧。证毕。
\end{proof}

\endinput
