\begin{theorem}[primitive Dirichlet 对数坐标下的分支晶格与解析本质素数谱]\label{thm:pom-primitive-dirichlet-branch-lattice-an-essential-prime-spectrum}
\leanverified{paper\_pom\_primitive\_dirichlet\_branch\_lattice\_essential\_prime\_spectrum}
设 \(M\) 为有限维非负矩阵，\(\zeta_M(z)=\det(I-zM)^{-1}\) 在 \(z_\star=\lambda^{-1}\)（\(\lambda=\rho(M)>1\)）处具有简单极点。
取 Dirichlet 坐标 \(z=\lambda^{-s}\)。
令 \(P(z)\) 为 Möbius--Witt 原始化算子
\[
P(z):=\sum_{k\ge 1}\frac{\mu(k)}{k}\log \zeta_M(z^k),
\]
其中对数取为与 \(z\in(0,z_\star)\) 上正值一致的解析分支。
定义原始 Dirichlet 级数
\[
\zeta_{\mathrm{prim}}(s):=\exp\!\bigl(P(\lambda^{-s})\bigr).
\]
则对每个奇素数 \(p\) 与每个整数 \(m\)，点
\[
s_{p,m}:=\frac{1}{p}+\frac{2\pi i\,m}{p\log\lambda}
\]
为 \(\zeta_{\mathrm{prim}}\) 的分支点。
若据此定义解析本质素数谱
\[
S^{\mathrm{an}}_{\mathrm{ess}}(\zeta_{\mathrm{prim}})
:=\Bigl\{\,p\in\mathbb P:\exists m\in\ZZ\ \text{使 \(\zeta_{\mathrm{prim}}\) 在 \(s_{p,m}\) 处分支}\Bigr\},
\]
则
\[
\boxed{\ S^{\mathrm{an}}_{\mathrm{ess}}(\zeta_{\mathrm{prim}})=\{\text{全部奇素数}\}\ }.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(\zeta_M\) 在 \(z_\star=\lambda^{-1}\) 处有简单极点，故 \(\log\zeta_M(z)\) 在 \(z=z_\star\) 处具有对数型分支奇性。
对任意奇素数 \(p\)，在 \(P(\lambda^{-s})\) 的 \(k=p\) 项中出现 \(\log\zeta_M(\lambda^{-ps})\)；
当
\(
\lambda^{-ps}=z_\star
\)
时发生该对数型分支。
解方程 \(\lambda^{-ps}=\lambda^{-1}\) 于多值对数即可得
\[
ps\log\lambda=\log\lambda+2\pi i m
\qquad(m\in\ZZ),
\]
从而 \(s=s_{p,m}\)。
因此每个奇素数 \(p\) 都贡献一族分支点，故 \(S^{\mathrm{an}}_{\mathrm{ess}}(\zeta_{\mathrm{prim}})\) 包含全部奇素数；反向包含由定义立即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[由无限分支晶格推出：非代数且非 \texorpdfstring{$D$}{D}-有限]\label{thm:pom-primitive-dirichlet-non-algebraic-non-dfinite}
\leanverified{paper\_pom\_primitive\_dirichlet\_non\_algebraic\_non\_dfinite}
在定理 \ref{thm:pom-primitive-dirichlet-branch-lattice-an-essential-prime-spectrum} 的假设下，\(\zeta_{\mathrm{prim}}(s)\) 作为复变量函数满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\zeta_{\mathrm{prim}}(s)\) 不是 \(\CC(s)\) 上的代数函数；
  \item \(\zeta_{\mathrm{prim}}(s)\) 不是 \(D\)-有限（holonomic）函数。
\end{enumerate}
更进一步，直线 \(\Re(s)=0\) 为 \(\zeta_{\mathrm{prim}}\) 的自然边界：在该直线任一点的任意邻域中都存在 \(\zeta_{\mathrm{prim}}\) 的分支点。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-primitive-dirichlet-branch-lattice-an-essential-prime-spectrum}，\(\zeta_{\mathrm{prim}}\) 的分支点集合包含 \(\{s_{p,m}:p\ \text{奇素数},\,m\in\ZZ\}\)，因而为无限集。
\par
代数函数在黎曼球面上仅允许有限多个分支点，故 \(\zeta_{\mathrm{prim}}\) 不可能为代数函数。
\par
若 \(f\) 为 \(D\)-有限解析函数，则其解析延拓的可能奇点仅能出现在某个线性常微分方程首项系数多项式的零点集合与无穷远点，故其奇点集合亦为有限。
但 \(\zeta_{\mathrm{prim}}\) 含无限分支点，故亦不可能 \(D\)-有限。
\par
最后证自然边界。
取任意 \(s_0=it_0\) 满足 \(\Re(s_0)=0\) 与任意 \(\varepsilon>0\)。
选取充分大的奇素数 \(p\) 使 \(1/p<\varepsilon/2\) 且 \(2\pi/(p\log\lambda)<\varepsilon/2\)。
再取整数 \(m\) 使 \(|t_0-2\pi m/(p\log\lambda)|<\varepsilon/2\)。
则
\(
|s_{p,m}-s_0|<\varepsilon
\)
且 \(s_{p,m}\) 为分支点，说明每个 \(s_0\) 的任意邻域都含分支点。
因此 \(\Re(s)=0\) 为自然边界。证毕。
\end{proof}

\endinput
