\begin{theorem}[Hankel 正规形的逆传播与线性解轨道]\label{thm:pom-hankel-inverse-propagation-linear-orbits}
\leanverified{paper\_pom\_hankel\_inverse\_propagation\_linear\_orbits}
在定理 \ref{thm:pom-hankel-nf-shift-invariance-and-power-propagation} 的设定下，进一步假设
\[
\det(\mathcal A)\neq 0.
\]
则对一切 \(r\ge 0\) 成立：
\begin{enumerate}
  \item \textup{（逆传播闭式）}
  \[
  H_{k_0+r}^{-1}=\mathcal A^{-r}H_{k_0}^{-1}.
  \]
  \item \textup{（固定右端的线性解轨道）}
  对任意 \(b\in k^d\)，若定义
  \[
  x^{(0)}:=H_{k_0}^{-1}b,\qquad
  x^{(r)}:=H_{k_0+r}^{-1}b,
  \]
  则
  \[
  x^{(r)}=\mathcal A^{-r}x^{(0)}.
  \]
  等价地，线性系统
  \[
  H_{k_0+r}x=b
  \]
  的唯一解随偏移 \(r\) 构成由 \(\mathcal A^{-1}\) 驱动的线性动力系统。
  \item \textup{（任意标量观测的有限阶递推）}
  对任意线性泛函 \(\ell\in (k^d)^\ast\)，定义
  \[
  u_r:=\ell(x^{(r)}).
  \]
  则序列 \((u_r)_{r\ge 0}\) 满足一条以 \(\mathcal A^{-1}\) 的最小多项式为湮灭子的线性递推；
  因而其最小递推的特征多项式整除 \(\mathcal A^{-1}\) 的最小多项式。
  特别地，递推阶数不超过 \(d\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\det(\mathcal A)\neq 0\) 可知 \(\mathcal A\in \GL_d(k)\)，于是对一切 \(r\ge 0\)，矩阵 \(\mathcal A^r\) 可逆。
由定理 \ref{thm:pom-hankel-nf-shift-invariance-and-power-propagation} 的传播公式
\[
H_{k_0+r}=H_{k_0}\mathcal A^r,
\]
两侧取逆即得
\[
H_{k_0+r}^{-1}=(\mathcal A^r)^{-1}H_{k_0}^{-1}=\mathcal A^{-r}H_{k_0}^{-1},
\]
证明了第一条。

对任意 \(b\in k^d\)，由第一条立得
\[
x^{(r)}=H_{k_0+r}^{-1}b
=\mathcal A^{-r}H_{k_0}^{-1}b
=\mathcal A^{-r}x^{(0)},
\]
从而第二条成立。

最后，对任意 \(\ell\in(k^d)^\ast\) 有
\[
u_r=\ell(\mathcal A^{-r}x^{(0)}).
\]
因此 \((u_r)\) 是有限维线性系统 \((\mathcal A^{-1},x^{(0)},\ell)\) 的标量轨道。
由于 \(\mathcal A^{-1}\) 的最小多项式在矩阵 \(\mathcal A^{-1}\) 上消失，故它也是序列 \((u_r)\) 的一个湮灭多项式；
因此 \((u_r)\) 满足一条以该最小多项式为湮灭子的线性递推，而其最小递推的特征多项式必整除 \(\mathcal A^{-1}\) 的最小多项式。
最小多项式次数不超过 \(d\)，故递推阶数至多为 \(d\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定阶 Hankel 子式的统一递推与主特征值锁定]\label{thm:pom-hankel-minor-dynamics-dominant-exterior-spectrum}
在定理 \ref{thm:pom-hankel-nf-shift-invariance-and-power-propagation} 的设定下，固定 \(s\in\{1,\dots,d\}\)。
对任意大小为 \(s\) 的行指标集与列指标集
\[
I,J\subseteq\{0,\dots,d-1\},\qquad |I|=|J|=s,
\]
定义偏移子式序列
\[
M_{I,J}(r):=\det\!\bigl(H_{k_0+r}[I,J]\bigr)\qquad(r\ge 0).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 对每一对 \((I,J)\)，序列 \((M_{I,J}(r))_{r\ge 0}\) 满足一条线性递推，其特征多项式整除 \(\bigwedge^s(\mathcal A)\) 的最小多项式。
  更确切地说，\((M_{I,J}(r))\) 满足一条以 \(\bigwedge^s(\mathcal A)\) 的最小多项式为湮灭子的线性递推，因此其最小递推的特征多项式整除该最小多项式。
  特别地，其递推阶数不超过
  \[
  \binom{d}{s}.
  \]
  \item 若进一步 \(k\subseteq \CC\)，并且 \(\bigwedge^s(\mathcal A)\) 存在一个简单主特征值 \(\rho_s\) 满足
  \[
  |\lambda|<|\rho_s|
  \qquad
  \text{对所有 } \lambda\in\mathrm{Spec}\!\bigl(\bigwedge^s(\mathcal A)\bigr)\setminus\{\rho_s\},
  \]
  则对任意 \((I,J)\)，若相应左右主特征向量与该矩阵元投影配对非零，便存在常数 \(c_{I,J}\neq 0\) 与 \(0\le \theta_s<|\rho_s|\)，使
  \[
  M_{I,J}(r)=c_{I,J}\rho_s^{\,r}+O(\theta_s^{\,r})
  \qquad(r\to\infty).
  \]
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_pom\_hankel\_minor\_dynamics\_dominant\_exterior\_spectrum}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-hankel-exterior-power-propagation}，
\[
\bigwedge\nolimits^s(H_{k_0+r})
=
\bigwedge\nolimits^s(H_{k_0})\cdot \bigl(\bigwedge\nolimits^s(\mathcal A)\bigr)^r.
\]
在标准外幂基底下，\(\bigwedge^s(H_{k_0+r})\) 的 \((I,J)\)-矩阵元恰为
\[
M_{I,J}(r)=\det\!\bigl(H_{k_0+r}[I,J]\bigr).
\]
因此每个 \(M_{I,J}(r)\) 都是矩阵 \(\bigl(\bigwedge^s(\mathcal A)\bigr)^r\) 的一个固定矩阵元的线性组合。

由推论 \ref{cor:pom-hankel-exterior-power-finite-memory}，序列
\[
W_r^{(s)}:=\bigwedge\nolimits^s(H_{k_0+r})
\]
满足一条长度 \(\binom{d}{s}\) 的统一线性递推。
于是其每个矩阵元，特别是每个 \(M_{I,J}(r)\)，都满足同一类线性递推。
更精确地，\(\bigwedge^s(\mathcal A)\) 的最小多项式在矩阵 \(\bigwedge^s(\mathcal A)\) 上消失，故也是每个矩阵元序列 \(M_{I,J}(r)\) 的一个湮灭多项式；
于是其最小递推的特征多项式整除 \(\bigwedge^s(\mathcal A)\) 的最小多项式，故第一条成立。

对第二条，在 \(k\subseteq\CC\) 的假设下，对矩阵 \(B_s:=\bigwedge^s(\mathcal A)\) 作谱分解。
若 \(\rho_s\) 为简单主特征值且与其余谱严格分离，则存在秩一谱投影 \(\Pi_s\) 与常数 \(0\le \theta_s<|\rho_s|\) 使
\[
B_s^r=\rho_s^{\,r}\Pi_s+R_s(r),
\qquad
\|R_s(r)\|=O(\theta_s^{\,r}).
\]
因此
\[
\bigwedge\nolimits^s(H_{k_0+r})
=
\bigwedge\nolimits^s(H_{k_0})\,B_s^r
=
\rho_s^{\,r}\bigl(\bigwedge\nolimits^s(H_{k_0})\Pi_s\bigr)
\;+\;
\bigwedge\nolimits^s(H_{k_0})R_s(r).
\]
取其 \((I,J)\)-矩阵元，得到
\[
M_{I,J}(r)
=
\rho_s^{\,r}\,\bigl(\bigwedge\nolimits^s(H_{k_0})\Pi_s\bigr)_{I,J}
+ O(\theta_s^{\,r}).
\]
若该主投影矩阵元非零，令
\[
c_{I,J}:=\bigl(\bigwedge\nolimits^s(H_{k_0})\Pi_s\bigr)_{I,J}\neq 0,
\]
便得所述渐近公式。证毕。
\end{proof}

\endinput
