\subsubsection{有限维 Fredholm 行列式的相位梳齿刚性：极点晶格与计数上界}\label{subsubsec:operator-finite-dimensional-phase-comb}
注 \ref{rem:finite-pole-lattice-barrier} 已给出有限维实现的结构性门槛：当 \(\widehat\zeta\) 由有限矩阵的行列式给出时，其极点在 \(s\)-平面上只能呈现为有限条竖直直线上的等差梳齿。
本段将该门槛表述为可直接引用的计数不等式，并给出临界线达界谱点对应的同余类上界。

\begin{remark}[有限状态折叠的多重度与极点重数]\label{rem:operator-fold-multiplicity-pole-multiplicity}
在本文的折叠口径下，对每个 \(m\) 存在有限状态在线归一化
\(
\Fold_m:\Omega_m=\{0,1\}^m\to X_m
\)
把全体微观态投影到稳定语法，并诱导多重度
\(
d_m(x):=\bigl|\Fold_m^{-1}(x)\bigr|
\)。
该多重度在 Dirichlet 化与谱字典中以“按重数计数”的方式进入极点计数与相关统计；下述相位梳齿结论在按重数理解时保持不变，其约束来自有限谱相位结构而非在线归一化本身。
\end{remark}

\begin{theorem}[有限维 \texorpdfstring{$\widehat\zeta$}{zeta-hat} 的极点梳齿结构与高度窗计数上界]\label{thm:operator-finite-dimensional-zhat-pole-counting}
令 \(M\in\CC^{d\times d}\) 为矩阵，设 \(\lambda:=\rho(M)>0\)。
定义
\[
\widehat\zeta_M(s):=\det\!\bigl(I-\lambda^{-s}M\bigr)^{-1}.
\]
则对每个非零特征值 \(\mu\in\mathrm{spec}(M)\setminus\{0\}\)，\(\widehat\zeta_M\) 的极点由方程 \(\lambda^{-s}\mu=1\) 给出，亦即存在参数化
\[
\boxed{\;
s
=\frac{\log|\mu|}{\log\lambda}
\;+\;
\mathrm{i}\,\frac{\arg\mu+2\pi k}{\log\lambda},
\qquad k\in\ZZ.\;}
\]
因此极点集合分解为有限条竖直直线上的等差点列，其虚部公差为
\[
\Delta:=\frac{2\pi}{\log\lambda}.
\]
进一步，任取 \(H>0\) 与任意固定竖直线 \(\Re(s)=\sigma\)。
令 \(N_{\sigma,H}(\widehat\zeta_M)\) 表示该直线内高度窗 \(|\Im(s)|\le H\) 中 \(\widehat\zeta_M\) 的极点数（按重数计）。
则有上界
\[
\boxed{\;
N_{\sigma,H}(\widehat\zeta_M)\ \le\ d\Bigl(1+\frac{H\log\lambda}{\pi}\Bigr).\;}
\]
特别地，若仅计入临界线 \(\Re(s)=\tfrac12\) 上的极点，则
\[
\boxed{\;
N_{\tfrac12,H}(\widehat\zeta_M)\ \le\ d_{1/2}\Bigl(1+\frac{H\log\lambda}{\pi}\Bigr),\qquad
d_{1/2}:=\#\{\mu:\ |\mu|=\lambda^{1/2}\}\le d.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
极点条件为 \(\det(I-\lambda^{-s}M)=0\)，等价于存在 \(\mu\in\mathrm{spec}(M)\setminus\{0\}\) 使 \(\lambda^{-s}\mu=1\)。
取对数得到
\[
-s\log\lambda+\log\mu=2\pi\mathrm{i}k,\qquad k\in\ZZ,
\]
写 \(\log\mu=\log|\mu|+\mathrm{i}\arg\mu\) 即得所示参数化与公差 \(\Delta\)。
\par
对固定的 \(\mu\)，不等式 \(|\Im(s)|\le H\) 等价于
\[
\left|\frac{\arg\mu+2\pi k}{\log\lambda}\right|\le H,
\]
其满足的整数 \(k\) 个数至多为 \(1+H\log\lambda/\pi\)。
对所有特征值按代数重数求和，即得 \(N_{\sigma,H}\) 的上界；临界线版本仅对满足 \(\log|\mu|/\log\lambda=\tfrac12\) 的谱点求和。证毕。
\leanverified{paper\_operator\_finite\_dimensional\_zhat\_pole\_counting}
\leanverified{paper\_zeta\_phase\_comb\_pole\_counting\_seeds}
\end{proof}

\begin{corollary}[虚部同余类数目上界：有限维模型的相位梳齿刚性]\label{cor:operator-phase-comb-congruence-classes}
沿用定理 \ref{thm:operator-finite-dimensional-zhat-pole-counting} 的记号，令 \(\Delta=2\pi/\log\lambda\)。
则对任意固定竖直线 \(\Re(s)=\sigma\)，该直线上极点虚部集合在模 \(\Delta\) 的意义下至多落在 \(d\) 个同余类（更精确地：至多落在有限集合 \(\{\arg\mu/\log\lambda:\ \mu\neq 0,\ \log|\mu|/\log\lambda=\sigma\}\) 所给出的平移类上）。
因此，若某一目标谱几何要求在同一竖直线内出现超过 \(d\) 个互异的 \((\bmod\,\Delta)\) 虚部类，则任何维数 \(\le d\) 的有限维核都不可能实现之；要获得更丰富的临界线几何/统计，必须引入状态数增长的极限过程或进入无穷维转移算子的 Fredholm 行列式口径（见注 \ref{rem:finite-pole-lattice-barrier}）。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:operator-finite-dimensional-zhat-pole-counting} 的参数化，虚部必形如 \((\arg\mu+2\pi k)/\log\lambda\)。
模 \(\Delta\) 仅保留 \(\arg\mu/\log\lambda\) 的有限取值；而不同竖直线对应不同的 \(|\mu|\)。
对固定 \(\sigma\) 可出现的 \(\mu\) 数目至多为 \(d\)（按代数重数计），故同余类数目至多为 \(d\)。证毕。
\leanverified{paper\_operator\_phase\_comb\_congruence\_classes}
\end{proof}

\begin{theorem}[临界线模态下的最近邻间距谱：有限且严格周期]\label{thm:operator-critical-line-nearest-neighbor-gaps-periodic}
沿用定理 \ref{thm:operator-finite-dimensional-zhat-pole-counting} 的记号，并假设存在
\(
B\ge 1
\)
个临界模态 \(\mu_1,\dots,\mu_B\)（按代数重数计）满足 \(|\mu_b|=\sqrt{\lambda}\)，从而它们在临界线 \(\Re(s)=\tfrac12\) 上贡献全部极点列
\[
s_{b,k}
=\frac12+\frac{i(\arg\mu_b+2\pi k)}{\log\lambda},
\qquad b=1,\dots,B,\ k\in\ZZ.
\]
令临界线极点虚部多重集为
\[
\Gamma:=\Bigl\{\gamma_{b,k}:=\frac{\arg\mu_b+2\pi k}{\log\lambda}\ :\ b=1,\dots,B,\ k\in\ZZ\Bigr\}\subset\RR,
\qquad
\Delta:=\frac{2\pi}{\log\lambda}.
\]
将相位代表取到 \([0,2\pi)\)，并定义
\[
\alpha_b:=\frac{\arg\mu_b}{\log\lambda}\in[0,\Delta),
\]
把 \((\alpha_b)_{b=1}^B\) 以非降序排列为 \(0\le \alpha_{(1)}\le\cdots\le \alpha_{(B)}<\Delta\)。
则对每个 \(k\in\ZZ\)，有分解
\[
\Gamma\cap[k\Delta,(k+1)\Delta)
=\bigl\{\,k\Delta+\alpha_{(j)}:\ j=1,\dots,B\,\bigr\},
\]
其中右端按重数计入（允许 \(\alpha_{(j)}=\alpha_{(j+1)}\)）。
进一步，令 \((\gamma_n)_{n\in\ZZ}\) 为把 \(\Gamma\) 依大小（按重数）排序得到的双向序列，并定义最近邻间距
\[
g_n:=\gamma_{n+1}-\gamma_n.
\]
则 \((g_n)_{n\in\ZZ}\) 为严格周期序列，周期为 \(B\)，并且其取值集合至多含 \(B\) 个元素，具体由
\[
\mathcal{G}
:=\Bigl\{\alpha_{(j+1)}-\alpha_{(j)}:\ j=1,\dots,B-1\Bigr\}\ \cup\ \Bigl\{\Delta+\alpha_{(1)}-\alpha_{(B)}\Bigr\}
\]
给出（允许出现 \(0\)）。
\end{theorem}
\begin{proof}
由参数化，\(\Gamma\) 的元素恰为所有 \(\alpha_b+k\Delta\) 的并集。固定 \(k\in\ZZ\)，区间 \([k\Delta,(k+1)\Delta)\) 内的点恰为 \(k\Delta+\alpha_{(1)}\le\cdots\le k\Delta+\alpha_{(B)}\)（按重数），从而同一胞内的相邻差依次为 \(\alpha_{(j+1)}-\alpha_{(j)}\)，与 \(k\) 无关。
跨胞连接差唯一为
\[
(k+1)\Delta+\alpha_{(1)}-(k\Delta+\alpha_{(B)})
=\Delta+\alpha_{(1)}-\alpha_{(B)},
\]
亦与 \(k\) 无关。于是每经过一个胞恰发生 \(B\) 次最近邻差，且差值序列严格重复，周期为 \(B\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[二点差分的可数支撑与纯点型相关]\label{cor:operator-critical-line-paircorr-pure-point}
在定理 \ref{thm:operator-critical-line-nearest-neighbor-gaps-periodic} 的设定下，任取 \(T>0\) 并令 \(\Gamma_T:=\Gamma\cap[0,T]\)。
则二点差分集合
\[
D_T:=\{\gamma-\gamma':\ \gamma,\gamma'\in\Gamma_T\}
\]
满足
\[
D_T\subseteq
\Delta\ZZ\ +\ \Bigl\{\alpha_b-\alpha_{b'}:\ 1\le b,b'\le B\Bigr\},
\]
从而 \(D_T\) 总包含于某个与 \(T\) 无关的固定可数集合。
因此，对任何把 \(\Gamma_T\) 平移缩放到单位密度后形成的二点差分经验测度，其任意弱极限必为纯原子测度，且不可能含有绝对连续部分。
\end{corollary}
\begin{proof}
任取 \(\gamma=\alpha_b+k\Delta\)、\(\gamma'=\alpha_{b'}+k'\Delta\)，则
\(
\gamma-\gamma'=(\alpha_b-\alpha_{b'})+(k-k')\Delta
\)
属于所示集合；其可数性随之成立。对经验测度的纯点性结论由支撑的可数性推出。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[最近邻间距序列的算法熵率为零]\label{prop:operator-critical-line-gap-entropy-rate-zero}
在定理 \ref{thm:operator-critical-line-nearest-neighbor-gaps-periodic} 的设定下，最近邻间距序列 \((g_n)_{n\in\ZZ}\) 为严格周期序列，周期 \(B<\infty\)。
因此其前 \(N\) 项的 Kolmogorov 复杂度满足
\[
K(g_1,\dots,g_N)=O(\log N),
\]
并且算法熵率为零：
\[
\lim_{N\to\infty}\frac{K(g_1,\dots,g_N)}{N}=0.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
周期序列由有限母块 \((g_1,\dots,g_B)\) 与长度参数 \(N\) 的有限编码即可生成，因而 \(K(g_1,\dots,g_N)\le C+O(\log N)\)（常数 \(C\) 依赖母块编码而与 \(N\) 无关）。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[固定有限核的局部统计障碍：与变密度展开不相容]\label{prop:operator-fixed-kernel-local-density-obstruction}
在定理 \ref{thm:operator-critical-line-nearest-neighbor-gaps-periodic} 的设定下，临界线极点虚部序列的最近邻间距仅取有限集合 \(\mathcal{G}\) 中的数值，且与高度无关。
特别地，按重数计的平均间距在任意胞内恒为 \(\Delta/B\)，从而在 \(t\)-坐标的自然尺度下不可能出现随高度趋于 \(0\) 的平均间距收缩机制。
因此，任何固定有限维核在临界线模态下所诱导的临界线点过程，都无法在局部统计意义上承载 Riemann--von Mangoldt 型的变密度展开（例如 \(\zeta(s)\) 非平凡零点的自然平均间距 \(\sim 2\pi/\log(T/2\pi)\to 0\) 的现象）。
\end{proposition}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:operator-critical-line-nearest-neighbor-gaps-periodic} 已给出最近邻间距谱为有限集合 \(\mathcal{G}\) 且严格周期，因此其在 \(t\)-尺度上的局部几何不随高度变化。
另一方面，在每个胞区间 \([k\Delta,(k+1)\Delta)\) 内恰有 \(B\) 个点（按重数计），故该胞内的平均间距恒为 \(\Delta/B\)，与 \(k\) 无关。
这与要求平均间距随高度趋于 \(0\) 的变密度机制不相容。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[障碍位置的重述：相位梳俘获与局部统计锁定]\label{rem:operator-obstruction-restatement-phase-comb-capture}
上述不相容性不依赖于在线归一化是否可对无穷输入流作有限状态处理，而取决于临界线零/极点几何是否被有限谱相位集合所俘获。
只要临界线模态由有限相位梳齿生成，则最近邻间距谱在 \(t\)-尺度上被锁定为有限且周期的离散谱，并由此排除任何需要连续极限密度的局部统计形态。
\end{remark}

\begin{theorem}[有限矩阵 \texorpdfstring{\(\zeta\)}{zeta} 对象的严格 \texorpdfstring{\(2\pi i\)}{2pi i} 周期性与经典 \texorpdfstring{\(\zeta\)}{zeta} 的结构分离]\label{thm:operator-finite-state-zeta-2pii-periodic-separation}
令 \(M\in M_d(\CC)\) 为任意有限矩阵，并定义
\[
\zeta_M(z):=\det(I-zM)^{-1},
\qquad
Z_M(s):=\zeta_M(e^{-s}).
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(Z_M\) 是 \(e^{-s}\) 的有理函数，因而满足严格的 \(2\pi i\)-周期性
  \[
  Z_M(s+2\pi i)=Z_M(s)\qquad(\forall s\in\CC).
  \]
  \item 若 \(z_0\neq 0\) 是 \(\zeta_M\) 的零点或极点，则对任意整数 \(k\in\ZZ\)，
  \[
  s=-\log z_0+2\pi i k
  \]
  给出 \(Z_M\) 的一条竖直等差零点/极点晶格（其中 \(\log z_0\) 取任一支）。
  \item 因而 \(Z_M\) 不可能在亚纯延拓意义下与经典 Riemann \(\zeta\)-函数恒等：后者仅在 \(s=1\) 处有单极点，而 \(2\pi i\)-周期性会强制 \(1+2\pi i k\)（\(k\in\ZZ\)）也全为极点。
\end{enumerate}
\leanverified{cyclic\_periodicity\_orders}
\leanverified{paper\_operator\_finite\_state\_zeta\_2pii\_periodic\_separation}
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条由 \(e^{-(s+2\pi i)}=e^{-s}\) 直接得到。
第二条中，若 \(z_0\) 为 \(\zeta_M\) 的零点或极点，则 \(Z_M(s)\) 在且仅在 \(e^{-s}=z_0\) 的解集上继承同型奇性；而方程 \(e^{-s}=z_0\) 的全部解正是 \(s=-\log z_0+2\pi i k\)。
第三条取 \(z_0=e^{-1}\) 即可：若 \(Z_M\equiv \zeta\)，则 \(s=1\) 为极点蕴含 \(s=1+2\pi i k\) 全为极点，这与 \(\zeta(s)\) 的经典解析延拓矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[逼近连续极限统计的必要条件：相位梳的渐近均匀化]\label{conj:operator-phase-comb-uniformization-necessary}
设存在一族随尺度参数增长的核 \(M_T\) 进入临界线模态，并令其临界圆谱点为
\(
\{\mu_b(T)\}_{b=1}^{B(T)}
\)
（按代数重数计，\(|\mu_b(T)|=\sqrt{\lambda(T)}\)）。
定义相位集合
\[
\Theta_T:=\Bigl\{\theta_b(T):=\frac{\arg\mu_b(T)}{2\pi}\in[0,1):\ b=1,\dots,B(T)\Bigr\},
\]
并令 \(0\le \theta_{(1)}(T)\le\cdots\le \theta_{(B(T))}(T)<1\) 为其升序排列（按重数）。
若希望 \(\Theta_T\) 所诱导的展开后最近邻间距分布在 \(T\to\infty\) 时收敛到具有连续密度的极限分布，则必要地存在 \(\varepsilon_T\downarrow 0\) 使得
\[
\sup_{x\in[0,1]}\left|
\frac{1}{B(T)}\#\{\theta\in\Theta_T:\ \theta\in[0,x)\}-x
\right|\ \le\ \varepsilon_T,
\]
并且相邻间距在 \(1/B(T)\) 微尺度上的离散化偏差趋于 \(0\)。
\end{conjecture}

\endinput
