\subsubsection{奇异边界的固定点 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 与局部 Lee--Yang 因子}\label{subsubsec:operator-singular-boundary-fixedpoint-euler-leyang}
本段给出一个与 \S\ref{subsec:operator-zeta-interface} 的 Fredholm 行列式口径完全一致、但在制度上更贴近 Euler 乘积的“奇异边界”模型：把素数索引点作为离散边界，把 \(p^{-s}\) 作为固定点权重，并把局部 Satake/幺正数据作为矩阵 cocycle。
该模型以固定点展开生成严格的 Euler 乘积，并把 Lee--Yang（单位圆零点）条件识别为局部幺正性的一条直接推论。

\begin{proposition}[紧致奇异边界上的固定点 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 与 Euler 乘积]\label{prop:operator-singular-boundary-fixedpoint-zeta-euler}
\leanverified{paper\_operator\_singular\_boundary\_fixedpoint\_zeta\_euler}
取一族酉矩阵 \(\{U_p\}_{p\ \mathrm{prime}}\subset U(d)\)，并定义紧致空间
\[
X:=\{\infty\}\ \sqcup\ \{x_p:\ p\ \mathrm{prime}\},
\]
其拓扑为 \(\{x_p\}\) 的一点紧化（\(x_p\to\infty\iff p\to\infty\)）。
令动力学为恒等映射 \(T:=\mathrm{id}_X\)。
定义连续权函数 \(w:X\to[0,1]\) 与连续 cocycle \(A:X\to U(d)\) 为
\[
w(x_p):=p^{-1},\quad w(\infty):=0;\qquad
A(x_p):=U_p,\quad A(\infty):=I_d.
\]
对 \(\Re(s)>1\) 定义矩阵加权动力学 \(\zeta\)
\[
\zeta_A(s):=\exp\!\Bigl(\sum_{n\ge 1}\frac{1}{n}\sum_{x:\ T^n x=x}\mathrm{tr}\!\bigl(A(x)^n\bigr)\,w(x)^{sn}\Bigr).
\]
则严格成立 Euler 乘积分解
\[
\boxed{\;
\zeta_A(s)=\prod_{p}\det\bigl(I_d-p^{-s}U_p\bigr)^{-1}\;}
\qquad(\Re(s)>1).
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
因 \(T=\mathrm{id}\)，对每个 \(n\ge 1\) 有 \(\mathrm{Fix}(T^n)=X\)。
又 \(w(\infty)=0\)，故 \(\infty\) 在上式中不贡献。
于是
\[
\log\zeta_A(s)
=\sum_{n\ge 1}\frac{1}{n}\sum_{p}\mathrm{tr}(U_p^n)\,p^{-sn}.
\]
对每个固定 \(p\) 与 \(|z|<1\) 有恒等式
\[
-\log\det(I_d-zU_p)=\sum_{n\ge 1}\frac{\mathrm{tr}(U_p^n)}{n}z^n.
\]
取 \(z=p^{-s}\)（\(\Re(s)>1\Rightarrow |z|<1\)）并对 \(p\) 求和，利用绝对收敛交换求和次序，即得
\(
\log\zeta_A(s)=-\sum_p\log\det(I_d-p^{-s}U_p)
\)，指数化得到乘积式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[局部 Lee--Yang 因子的自互反性与单位圆零点]\label{cor:operator-local-leyang-selfreciprocal-unitcircle}
\leanverified{paper\_operator\_local\_leyang\_selfreciprocal\_unitcircle}
在命题 \ref{prop:operator-singular-boundary-fixedpoint-zeta-euler} 中取 \(d=2\)，并令
\[
U_p\simeq \mathrm{diag}(u_p,u_p^{-1})\in SU(2),
\qquad |u_p|=1.
\]
则局部因子
\[
\det(I_2-zU_p)=(1-zu_p)(1-zu_p^{-1})
=1-(u_p+u_p^{-1})z+z^2
\]
为自互反多项式，其零点集合完全落在 \(|z|=1\) 上。
\end{corollary}
\begin{proof}
上式的两根为 \(z=u_p\) 与 \(z=u_p^{-1}\)，且 \(|u_p|=1\)。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[椭圆曲线局部因子的实例化]\label{rem:operator-singular-boundary-elliptic-local-factor}
若对除有限坏素数外取 \(U_p\in SU(2)\) 为椭圆曲线 \(E/\QQ\) 的 Hasse 归一化 Frobenius 相位（即 \(a_p=\sqrt p\,(u_p+u_p^{-1})\)），则
\[
L(E,s)=\prod_{p\nmid N_E}\det\bigl(I_2-p^{-(s-\frac12)}U_p\bigr)^{-1}
\]
可视为 \(\zeta_A(s-\tfrac12)\) 的一个局部因子实现（坏素数仅造成有限项改动）。
\end{remark}

\begin{conjecture}[局部 Lee--Yang 与全局误差控制的自守刚性]\label{conj:operator-leyang-error-control-automorphy-rigidity}
设 \(L(s)\) 为一度 \(2\) 的欧拉乘积
\[
L(s)=\prod_p\bigl(1-a_p p^{-s}+p^{1-2s}\bigr)^{-1},
\]
并满足如下三类全局约束：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{局部 Lee--Yang/温和性：}对所有好素数 \(p\)，多项式 \(1-a_p z+z^2\) 的零点均位于 \(|z|=1\)（等价于 \(|a_p|\le 2\)）；
  \item \textbf{完成化解析性：}存在完成化 \(\Lambda(s)\) 使其为有限阶整函数（或至多有限极点）并满足 GL\(_2\) 型函数方程；
  \item \textbf{可控误差的素数级振荡：}序列 \((a_p)\) 在素数求和意义下满足幂次节省的消去律（例如 \(\sum_{p\le x}a_p=o(x^\theta)\) 对某个 \(\theta<1\) 成立），并对足够丰富的检验族保持稳定。
\end{enumerate}
则 \(L(s)\) 由某个 GL\(_2/\QQ\) 自守表示的标准 \(L\)-函数给出；在几何情形中，等价地由某个椭圆曲线（或其同源类）产生。
\end{conjecture}

\endinput
