\begin{theorem}[Gram--shift 节点谱与 Toeplitz 铅笔极点谱的 Cayley--log 互译]\label{thm:xi-gramshift-toeplitz-cayley-log-bridge}
在定理 \ref{thm:xi-gram-shift-positive-pencil-node-spectrum} 的有限缺陷设定下，假设扫描谱指纹满足指数分解 \eqref{eq:xi-scan-fingerprint-exponential-sum}，并进一步满足节点可参数化为
\[
z_j=e^{-(1+\delta_j)}e^{-\mathrm{i}\gamma_j}\qquad(1\le j\le\kappa),
\]
其中 \(\delta_j>0\)、\(\gamma_j\in\RR\)。
令 Cayley 紧化 \(\mathcal{C}:\mathbb{H}\to\mathbb{D}\) 如 \S\ref{subsubsec:xi-pontryagin-toeplitz-blaschke-tomography-tate}，并定义真实盘内极点
\[
a_j:=\mathcal{C}(\gamma_j+\mathrm{i}\delta_j)\in\mathbb{D}.
\]
在有限型且负惯性指标在高阶截断上稳定的情形，Toeplitz 铅笔 \((\mathbf{T}_N,\mathbf{T}_N^{(1)})\) 的盘内广义谱
\(
\Lambda_N:=\mathrm{Spec}(\mathbf{T}_N,\mathbf{T}_N^{(1)})\cap\mathbb{D}
\)
在 \(N\to\infty\) 时收敛到该极点多重集合（结论 \ref{con:xi-finite-falsifier-offline-fiber-readout}）。
取主值辐角 \(\mathrm{Arg}(z)\in(-\pi,\pi]\)，并对满足 \(-\log|z|>1\) 的 \(z\in\mathbb{D}\setminus\{0\}\) 定义
\[
\Phi(z):=\mathcal{C}\!\Bigl(-\mathrm{Arg}(z)+\mathrm{i}\bigl(-\log|z|-1\bigr)\Bigr).
\]
则对每个 \(j\) 成立严格恒等式
\[
\boxed{\ a_j=\Phi(z_j)\ }.
\]
因此 Gram--shift 节点谱与 Toeplitz 铅笔极点谱在盘内极点层面由 \(\Phi\) 显式对接。
\end{theorem}
\begin{proof}
由节点参数化直接得到
\(
\gamma_j=-\mathrm{Arg}(z_j)
\)
与
\(
\delta_j=-\log|z_j|-1
\)（此处 \(\delta_j>0\) 等价于 \(-\log|z_j|>1\)）。
代入 \(a_j=\mathcal{C}(\gamma_j+\mathrm{i}\delta_j)\) 即得 \(a_j=\Phi(z_j)\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_gramshift\_toeplitz\_cayley\_log\_bridge}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$2\kappa$}{2k} 样本全息：由有限扫描样本重建负谱体积势]\label{thm:xi-2k-sample-holography-reconstructs-detP}
在定理 \ref{thm:xi-gramshift-toeplitz-cayley-log-bridge} 的设定下，设 \(\kappa\ge 1\) 并假设进入稳定区间使得 \(H_0=\mathsf H_{\kappa-1}\) 可逆（定理 \ref{thm:xi-gram-shift-positive-pencil-node-spectrum}）。
则有限样本族
\[
\{u_n\}_{0\le n\le 2\kappa-1}
\]
唯一确定如下对象：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item 缺陷节点谱 \(\{z_j\}_{j=1}^{\kappa}\subset\mathbb{D}\)（按代数重数计）；
  \item 盘内极点多重集合 \(\{a_j\}_{j=1}^{\kappa}\subset\mathbb{D}\)（按代数重数计）；
  \item Pick--Poisson Gram 矩阵 \(\mathsf P=\mathsf P(\{a_j\})\) 的行列式 \(\det\mathsf P\) 以及负谱体积势
  \[
  S_{\mathrm{gen}}:=-\log\det\mathsf P.
  \]
\end{enumerate}
此外，在 Toeplitz 主子矩阵族进入稳定显影区间且负惯性最终稳定为 \(\kappa\) 的情形，若记其负特征值（按重数）为 \(\{\lambda_j^{-}(\mathbf{T}_N)\}_{j=1}^{\kappa}\)，则满足乘积极限
\[
\lim_{N\to\infty}\ \prod_{j=1}^{\kappa}\bigl(-\lambda_j^{-}(\mathbf{T}_N)\bigr)=\det\mathsf P
\]
（结论 \ref{con:xi-terminal-negative-spectrum-det-invariant}）。
因此 Toeplitz 负谱“体积极限”亦由 \(\{u_n\}_{0\le n\le 2\kappa-1}\) 全息决定。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-gram-shift-positive-pencil-node-spectrum}，样本 \(\{u_n\}_{0\le n\le 2\kappa-1}\) 唯一确定移位 Hankel 块 \(H_0,H_1\)，从而确定矩阵 \(A=H_0^{-1}H_1\) 并由 \(\sigma(A)=\{z_j\}\) 得到节点谱。
再由定理 \ref{thm:xi-gramshift-toeplitz-cayley-log-bridge} 得到 \(\{a_j\}\) 的代数确定性。
最后，\(\det\mathsf P\) 由定理 \ref{thm:xi-pick-poisson-vandermonde-resultant-identity}（或等价的命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-det-factorization}）作为 \(\{a_j\}\) 的函数完全确定，从而 \(S_{\mathrm{gen}}=-\log\det\mathsf P\) 亦被唯一确定。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_xi\_2k\_sample\_holography\_reconstructs\_detp}

\begin{conjecture}[稳定显影区间内 Toeplitz 铅笔与 Gram--shift 铅笔的有限阶谱刚性]\label{conj:xi-toeplitz-gramshift-finite-order-spectral-rigidity}
在定理 \ref{thm:xi-gramshift-toeplitz-cayley-log-bridge} 的有限型与稳定显影区间设定下，
存在 \(N_0\) 使对所有 \(N\ge N_0\) 都有多重集恒等式
\[
\boxed{\;
\Lambda_N=\Phi\!\bigl(\sigma(A)\bigr)\;}
\qquad
\Bigl(
\Lambda_N:=\mathrm{Spec}(\mathbf{T}_N,\mathbf{T}_N^{(1)})\cap\mathbb{D},\ 
A:=H_0^{-1}H_1
\Bigr),
\]
其中 \(\Phi\) 由定理 \ref{thm:xi-gramshift-toeplitz-cayley-log-bridge} 中的定义给出。
换言之，Toeplitz 铅笔的盘内广义特征谱在充分大阶数后应当发生\emph{终端冻结}，并与扫描指纹的 Gram--shift 节点谱在同一坐标图下完全一致（而非仅在 \(N\to\infty\) 意义下收敛）。
\end{conjecture}

\begin{remark}[支持性论证（非证明）]
该猜想与正文中两条独立机制在稳定显影区间内的对齐相容：
\begin{enumerate}
  \item \textnormal{（Toeplitz 侧的有限否证器收敛）}结论 \ref{con:xi-finite-falsifier-offline-fiber-readout} 给出 \(\Lambda_N\) 在 \(N\to\infty\) 时收敛到真实盘内极点多重集的有限型口径；
  若进一步假设稳定后不存在“赝谱候选”（即盘内候选点均来自真实极点），则自然期望收敛在有限阶后终止为精确一致。
  \item \textnormal{（Gram--shift 侧的有限窗精确实现）}定理 \ref{thm:xi-gram-shift-positive-pencil-node-spectrum} 在有限指数分解下给出
  \(\sigma(A)=\{z_j\}\) 的严格代数实现；
  同时定理 \ref{thm:xi-gramshift-toeplitz-cayley-log-bridge} 给出节点与极点的显式互译 \(\Phi\)，从而把两类谱读出放入同一盘内坐标系比较。
  \item \textnormal{（负方向稳定的刚性暗示）}在稳定显影区间内，Toeplitz 负方向由 Hankel 指纹块精确刻画且在可允许扰动半径内保持不变（定理 \ref{thm:xi-toeplitz-negative-inertia-spectral-gap-stability}）。
  该“稳定负子空间已承载全部点状缺陷数据”的结构，为有限阶谱冻结提供了额外刚性来源。
\end{enumerate}
\end{remark}
