\begin{theorem}[\texorpdfstring{$p$}{p}-进刚性在可观测/可控之间的最优平衡]\label{thm:xi-hankel-stiffness-optimal-balance}
在命题 \ref{prop:xi-hankel-det-reach-observe-factorization-padic} 的设定下，
固定素数 \(p\) 并记
\[
\mathrm{Stiff}^{\mathrm{obs}}_p:=v_p(\det\mathcal O),\qquad
\mathrm{Stiff}^{\mathrm{ctr}}_p:=v_p(\det\mathcal C),\qquad
\mathrm{Stiff}_p:=v_p(\det H_0)=\mathrm{Stiff}^{\mathrm{obs}}_p+\mathrm{Stiff}^{\mathrm{ctr}}_p.
\]
则存在基变换 \(S\in \GL_d(\QQ)\)（从而亦可视为 \(S\in\GL_d(\QQ_p)\)）使得在相似变换后的最小实现中成立
\[
\boxed{\;
\max\bigl\{\mathrm{Stiff}^{\mathrm{obs}}_p(S),\ \mathrm{Stiff}^{\mathrm{ctr}}_p(S)\bigr\}
=\left\lceil \frac{\mathrm{Stiff}_p}{2}\right\rceil\; } .
\]
并且该值在一切允许的基变换中达到最小。
\par
若仅有有限多个素数 \(p\) 使 \(\mathrm{Stiff}_p\neq 0\)，则可选取单个 \(S\in\GL_d(\QQ)\) 使上述最优平衡对所有这些素数同时成立。
\end{theorem}
\begin{proof}
记 \(a:=\mathrm{Stiff}^{\mathrm{obs}}_p\)、\(b:=\mathrm{Stiff}^{\mathrm{ctr}}_p\)，并令 \(s:=a+b=\mathrm{Stiff}_p\)。
由命题 \ref{prop:xi-hankel-det-reach-observe-factorization-padic} 的互补变换律，基变换 \(S\) 的行列式 \(p\)-进赋值 \(t:=v_p(\det S)\in\ZZ\) 将 \((a,b)\) 变为 \((a+t,b-t)\)。
取
\[
t:=\left\lfloor\frac{b-a}{2}\right\rfloor,
\]
则 \(|(a+t)-(b-t)|\le 1\)，从而
\(
\max\{a+t,b-t\}=\lceil s/2\rceil
\)，得到可达性。
\par
另一方面，对任意整数 \(t\) 均有
\[
\max\{a+t,b-t\}\ \ge\ \frac{(a+t)+(b-t)}{2}=\frac{s}{2},
\]
故最小可能值不小于 \(\lceil s/2\rceil\)，与上式构造一致，从而最优性成立。
\par
最后一段：对每个所需素数 \(p\) 分别选取整数 \(t_p\) 使得 \((a+t_p,b-t_p)\) 达到上述平衡。
令 \(\alpha:=\prod_{p}p^{t_p}\in\QQ^\times\)（有限乘积），并取
\(
S:=\mathrm{diag}(\alpha,1,\dots,1)\in \GL_d(\QQ)
\)。
则对每个 \(p\) 有 \(v_p(\det S)=v_p(\alpha)=t_p\)，从而可在同一 \(S\) 下逐素数同时实现最优平衡。证毕。
\end{proof}

\endinput
