\paragraph{固定纤维上的常数-Lipschitz 优化困难性}
沿用定义 \ref{def:fold-fibre-3sat} 的固定稳定型 \(x^\star_{3n}\) 及定理 \ref{thm:fold-fibre-3sat-np-complete} 的三元块坐标
\[
(a_i,b_i,c_i):=(\omega_{3i},\omega_{3i-1},\omega_{3i-2})\qquad(1\le i\le n).
\]
在纤维 \(\Fold_{3n}^{-1}(x^\star_{3n})\) 上定义归一化距离
\[
d_F(\omega,\omega'):=\frac{1}{3}\,d_H(\omega,\omega').
\]

\begin{theorem}[固定 Fold 纤维上的 Lipschitz 满足数优化]\label{thm:fold-fixed-fiber-lipschitz-optimization}
设 \(\Phi(y_1,\dots,y_n)\) 为任意 \(3\)-CNF 公式，并定义
\[
f_\Phi:\Fold_{3n}^{-1}(x^\star_{3n})\to\NN
\]
为由纤维点诱导赋值的满足子句数：
\[
f_\Phi(\omega):=\#\{\,C\in\mathrm{Clauses}(\Phi):\ C\bigl(b_1(\omega),\dots,b_n(\omega)\bigr)=1\,\}.
\]
记
\[
\Delta(\Phi):=\max_{1\le i\le n}\#\{\text{变量 }y_i\text{ 在 }\Phi\text{ 中出现的次数}\}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item
  \[
  \max_{\omega\in \Fold_{3n}^{-1}(x^\star_{3n})} f_\Phi(\omega)=|\mathrm{Clauses}(\Phi)|
  \quad\Longleftrightarrow\quad
  \Phi\ \text{可满足}.
  \]
  \item 函数 \(f_\Phi\) 关于距离 \(d_F\) 是 \(\Delta(\Phi)\)-Lipschitz，即对任意
  \(
  \omega,\omega'\in \Fold_{3n}^{-1}(x^\star_{3n})
  \)
  有
  \[
  |f_\Phi(\omega)-f_\Phi(\omega')|
  \le
  \Delta(\Phi)\,d_F(\omega,\omega').
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-fibre-3sat-np-complete} 的证明，在纤维 \(\Fold_{3n}^{-1}(x^\star_{3n})\) 上每个三元块只能取
\[
(a_i,b_i,c_i)\in\{(1,0,0),(0,1,1)\},
\]
从而映射
\[
\omega\longmapsto b(\omega):=(b_1(\omega),\dots,b_n(\omega))
\]
给出该固定纤维与 \(\{0,1\}^n\) 的双射。
因此 \(f_\Phi(\omega)\) 恰为赋值 \(b(\omega)\) 对 \(\Phi\) 所满足的子句数。
第一条遂立即成立：最大满足数达到全部子句数，当且仅当存在某个 \(\omega\) 使相应赋值满足 \(\Phi\)。

对第二条，若 \(b_i(\omega)\neq b_i(\omega')\)，则对应三元块必在
\((1,0,0)\) 与 \((0,1,1)\) 之间切换，恰好改变 \(3\) 个比特。
故
\[
d_F(\omega,\omega')=\frac13 d_H(\omega,\omega')=d_H\bigl(b(\omega),b(\omega')\bigr).
\]
在赋值空间 \(\{0,1\}^n\) 上，翻转单个变量 \(y_i\) 至多改变 \(\Delta(\Phi)\) 个子句的真值；
沿一条汉明最短路径逐变量翻转并累加，即得
\[
|f_\Phi(\omega)-f_\Phi(\omega')|
\le
\Delta(\Phi)\,d_H\bigl(b(\omega),b(\omega')\bigr)
=
\Delta(\Phi)\,d_F(\omega,\omega').
\]
证毕。
\leanverified{paper\_fold\_fixed\_fiber\_lipschitz\_optimization}
\end{proof}

\begin{corollary}[有界出现次数子族上的常数-Lipschitz NP 完备性]\label{cor:fold-fixed-fiber-constant-lipschitz-optimization-np-complete}
\leanverified{paper\_fold\_fixed\_fiber\_constant\_lipschitz\_optimization\_np\_complete}
设 \(\mathfrak F\) 是任一变量出现次数一致有界的 \(3\)-CNF 族：存在常数 \(\Delta\ge 1\) 使对每个 \(\Phi\in\mathfrak F\) 均有 \(\Delta(\Phi)\le \Delta\)。
若该族的可满足性判定是 NP 完备的，则判定问题
\[
\Phi\in\mathfrak F
\longmapsto
\left[
\max_{\omega\in\Fold_{3n}^{-1}(x^\star_{3n})}f_\Phi(\omega)=|\mathrm{Clauses}(\Phi)|
\right]
\]
亦为 NP 完备；并且对应目标函数族 \(\{f_\Phi\}_{\Phi\in\mathfrak F}\) 在固定纤维上统一为 \(\Delta\)-Lipschitz。
\end{corollary}
\begin{proof}
NP-hardness 由定理 \ref{thm:fold-fixed-fiber-lipschitz-optimization} 第一条立即得到。
该判定属于 NP：见证可取一条纤维点 \(\omega\in\Fold_{3n}^{-1}(x^\star_{3n})\)，并在多项式时间内同时核验
\(
\Fold_{3n}(\omega)=x^\star_{3n}
\)
与
\(
f_\Phi(\omega)=|\mathrm{Clauses}(\Phi)|
\)。
Lipschitz 常数的一致有界性则由同一定理第二条与 \(\Delta(\Phi)\le \Delta\) 给出。
证毕。
\end{proof}

\endinput
