\subsubsection{核指纹表与计算接口}
前两小节已经说明，不同核之间最本质的可比对象不是完整规则表，而是其零式骨架与 \(q\)-场附着方式。为了把这一点落实为正文中可直接引用、可直接计算的对象，我们把每个核 \(K\) 的谱指纹压缩到一组有限而封闭的数据上。

对单流核 \(K\)，记其加权转移矩阵为
\[
M_K(u)=\sum_{r\ge 0} M_{K,r}u^r,
\qquad
M_{K,0}=A_{K,0},
\]
其中 \(u\) 记录每一步的原子活动度 \(\kappa\)，而 \(A_{K,0}\) 是 carry-free 骨架矩阵。定义长度 \(n\) 的加权闭轨迹计数
\[
a_{K,n}(u):=\Tr\!\bigl(M_K(u)^n\bigr).
\]
再由 Witt--M\"obius 反演定义 primitive 分层谱
\[
B_{K,n}(u):=
\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,a_{K,n/d}(u^d).
\]
于是 \(B_{K,n}(u)\) 的 \(u^r\)-系数，正是长度 \(n\) 的 primitive 闭环中总活动度恰为 \(r\) 的轨道数。

在截断阶 \(N\) 上，把核 \(K\) 的指纹记为
\[
\mathfrak F^{(N)}_K
:=
\Bigl(
\det(I-zA_{K,0}),
\ \lambda_K(u),
\ \{B_{K,n}(0),B_{K,n}(1),B_{K,n}(u)\}_{1\le n\le N}
\Bigr),
\]
其中
\[
\lambda_K(u):=\rho(M_K(u))
\]
是 Perron 压力曲线。这个定义同时压缩了三层信息：\(u=0\) 的纯骨架语法，\(u=1\) 的无偏 combinatorial 计数，以及中间 \(u\in(0,1)\) 乃至更一般 \(u>0\) 的连续偏置谱。因而，一旦两个核在某一截断阶 \(N\) 上具有相同的 \(\mathfrak F^{(N)}\)，它们在该分辨率下对所有基于 primitive 轨道、端点谱、压力曲线与短程热力学量的审计都不可区分；而一旦某一分量开始分叉，核差异便可精确定位到某个长度层、某个活动度层或某个端点层。

因此，这里的“核指纹表”不是附录式实验表格，而是一个最小但完备的计算接口。表 \ref{tab:parallel-addition-kernels-fingerprint-main} 汇总了三核在“单流 \(\Rightarrow\) 全局块级”装配下的指纹，包括状态数、延迟、\(\kappa\) 均值、carry-free 的 \(\det(I-zA_0)\) 与 primitive 谱、以及端点 \(\lambda(0),\lambda(1)\)。
\input{sections/generated/tab_parallel_addition_kernels_fingerprint_main}

\subsubsection{端点谱表（\texorpdfstring{$u=0,1$}{u=0,1}）的 primitive 基准}\label{subsec:kernel-endpoint-primitive}
在所有核指纹中，最先应固定的是两个端点。第一端点是 \(u=0\)。此时只有 \(\kappa=0\) 的边存活，所以
\[
B_{K,n}(0)=p_n(A_{K,0}),
\]
即它等于 carry-free 骨架 SFT 的 primitive 周期轨道数。于是，端点 \(u=0\) 只看语法骨架，不看活动层。第二端点是 \(u=1\)。此时所有允许边都以同权出现，因此 \(B_{K,n}(1)\) 只记录相应单流在线机在无偏计数下的 primitive 轨道数，而不再区分不同 carry 强度。

对三核 \(K_9/K_{13}/K_{21}\)，这两个端点给出最干净的 primitive 基准。对 \(K_9\)，carry-free 骨架是 \(7\)-全移位，而 \(u=1\) 时的单流总字母表大小为 \(21\)，故
\[
B_{9,n}(0)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,7^{n/d},
\qquad
B_{9,n}(1)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,21^{n/d}.
\]
对 \(K_{13}\)，carry-free 骨架是 \(3\)-全移位，而 \(u=1\) 时总字母表大小为 \(13\)，故
\[
B_{13,n}(0)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,3^{n/d},
\qquad
B_{13,n}(1)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,13^{n/d}.
\]
对 \(K_{21}\)，\(u=0\) 端点不再是全移位，而是黄金均值 shift，因此
\[
B_{21,n}(0)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,L_{n/d},
\]
其中 \(L_n\) 为 Lucas 数列；另一方面，在 \(u=1\) 时单流总字母表大小为 \(5\)，故
\[
B_{21,n}(1)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,5^{n/d}.
\]
于是，\(u=0\) 端点区分的是纯骨架语法，\(u=1\) 端点区分的是总字母表与总复杂度；两者一起构成所有中间权重层的边界条件。特别地，\(K_{21}\) 在 \(u=0\) 的特殊性不在于“更复杂”，而在于其零式骨架已经不是自由全移位，而是最小的非平凡禁子词系统。

表 \ref{tab:parallel-addition-kernels-endpoint-primitive} 给出三核在两端点的单流与全局块级 \(p_n\)（\(n\le 20\)），作为后续比较中间 \(u\in(0,1)\) 分层谱的基准底座。
\input{sections/generated/tab_parallel_addition_kernels_endpoint_primitive}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$u=1$}{u=1} 的无权退化：仅看输入规模的 full shift 基线]\label{cor:par-add-u1-degeneracy}
在确定性完备读入的单流同步图上，\(u=1\) 时带权邻接矩阵 \(M_K(1)\) 退化为“仅计数边”的邻接矩阵。若每个状态对每个输入符号恰有一条出边，则每行和恒为 \(|B_K|\)，从而
\[
\Tr(M_K(1)^n)=|B_K|^n,\qquad
\zeta_K(z,1)=\exp\!\left(\sum_{n\ge 1}\frac{|B_K|^n}{n}z^n\right)=\frac{1}{1-|B_K|z}.
\]
因此 primitive 轨道数（按轨道计）为 full shift 的闭式 M\"obius 反演：
\[
p_n(1)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,|B_K|^{n/d}.
\]
对本文三核的单流输入字母表大小为
\(
|B_9|=21,\ |B_{13}|=13,\ |B_{21}|=5
\)
（见表 \ref{tab:parallel-addition-kernels-endpoint-primitive}），这解释了为什么核对比必须引入 \(u\)：否则 \(\zeta\) 层面会退化为“只看输入规模”。
\leanverified{paper\_par\_add\_u1\_degeneracy}
\end{corollary}

\begin{corollary}[多流全局端点的闭式提升（避免直积大图）]\label{cor:par-add-global-lift-endpoints}
设单流带权邻接矩阵为 \(M_{\mathrm{flow}}(u)\)，同余流条数为 \(m\)（强核 \(m=4\)，弱核 \(m=2\)）。全局块级核满足张量积结构
\[
M_{\mathrm{glob}}(u)=M_{\mathrm{flow}}(u)^{\otimes m},
\qquad
\Tr(M_{\mathrm{glob}}(u)^n)=\left(\Tr(M_{\mathrm{flow}}(u)^n)\right)^m.
\]
因此全局 primitive 分层谱满足
\[
B^{\mathrm{glob}}_{n}(u)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\left(\Tr\!\left(M_{\mathrm{flow}}(u^d)^{n/d}\right)\right)^m,
\]
从而端点 \(u\in\{0,1\}\) 的全局谱可由单流闭式直接提升得到（表 \ref{tab:parallel-addition-kernels-endpoint-primitive}）。
\end{corollary}
\leanverified{paper\_par\_add\_global\_lift\_endpoints}

做素数影子对比时，计算接口可取为：先计算周期迹 \(a_{K,n}(u)=\Tr(M_K(u)^n)\)，再用 Witt/M\"obius 反演提取 primitive 加权谱
\[
B_{K,n}(u)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,a_{K,n/d}(u^d),
\]
而全局块级直积下有 \(a_n^{\mathrm{glob}}(u)=a_n^{\mathrm{flow}}(u)^m\)，因此只需单流即可装配全局的 primitive 谱。

\subsubsection{两变量 \texorpdfstring{$\zeta_K(z,u)$}{zeta(z,u)} 与 primitive 分层谱 \texorpdfstring{$B_n(u)$}{B\_n(u)}}
端点层给出的是边界基准；真正承载整个核动力学的，是两变量 \(\zeta\)。对单流同步图 \(\Gamma_K\)，以每条边的原子活动度 \(\kappa(e)\in\ZZ_{\ge 0}\) 作为势，定义带权邻接矩阵族
\[
M_K(u)_{ij}:=\sum_{e:i\to j}u^{\kappa(e)}\in\ZZ[u].
\]
于是两变量 \(\zeta\)-函数写为
\[
\zeta_K(z,u)
:=\exp\!\left(\sum_{n\ge 1}\frac{a_{K,n}(u)}{n}z^n\right)
=\prod_{\gamma\in\mathrm{Prim}(K)}
\bigl(1-u^{\kappa(\gamma)}z^{|\gamma|}\bigr)^{-1},
\]
其中 \(|\gamma|\) 为 primitive 轨道长度，\(\kappa(\gamma)\) 为轨道总活动度。这里 \(z\) 记录长度，\(u\) 记录 carry 强度；所谓“素数影子”，正是 primitive 轨道在长度与活动度双重分层下形成的 Euler 原子。

若进一步定义 primitive 生成函数
\[
\mathcal P_K(z,u):=\sum_{n\ge 1}B_{K,n}(u)z^n,
\]
则有标准的 Witt 展开
\[
\log \zeta_K(z,u)
=\sum_{m\ge 1}\frac{1}{m}\,\mathcal P_K(z^m,u^m).
\]
这说明 \(\zeta_K\) 与 \(B_{K,n}(u)\) 不是两套数据，而是同一 primitive 分层谱的两种编码：前者适合解析与谱半径分析，后者适合离散长度分层与表格审计。

对 \(K_9\)，单流核在加权后退化为一维闭式：
\[
a_{9,n}(u)=(7+14u)^n,
\qquad
B_{9,n}(u)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,\bigl(7+14u^d\bigr)^{n/d}.
\]
于是
\[
B_{9,1}(u)=7+14u,
\qquad
B_{9,2}(u)=21+98u+91u^2.
\]
相对地，\(K_{13}\) 与 \(K_{21}\) 不再退化为一维闭式，但其单流 \(B_{K,n}(u)\) 已在附录 \ref{app:sync-kernel-A-compare} 的表 \ref{tab:parallel-addition-kernels-weighted-primitive} 中显式列出。特别地，第一层就已经形成最短可分指纹：
\[
B_{9,1}(u)=7+14u,\qquad
B_{13,1}(u)=3+2u+2u^2+6u^3,\qquad
B_{21,1}(u)=1+4u.
\]
这三式不仅在 \(u=0,1\) 处不同，而且在中间 \(u\)-层的次数结构也已经分叉：\(K_9\) 的第一层只有二项，\(K_{13}\) 已经出现三次活动层，\(K_{21}\) 则给出最瘦的 \(1+4u\) 结构。因而，单看 \(n=1\) 的 primitive 多项式，就足以把三核在活动层上分开；更高 \(n\) 的显式表则提供更细的长度分层指纹。

\subsubsection{压力曲线 \texorpdfstring{$\lambda_K(u)$}{lambda(u)}、端点与 carry 密度}\label{subsec:kernel-pressure-curve}
若说 \(\zeta_K(z,u)\) 编码了全部 primitive 轨道，那么
\[
\lambda_K(u):=\rho(M_K(u))
\]
便提取出其中的 Perron 主尺度。沿对数温标 \(\theta=\log u\) 重新参数化，压力函数可写为
\[
P_K(\theta):=\log \lambda_K(e^\theta),
\]
而平均 carry 密度则由
\[
\alpha_K(u):=u\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}u}\log\lambda_K(u)=P'_K(\log u)
\]
给出；相应的方差密度由 \(P''_K(\log u)\) 控制。于是，\(\lambda_K(u)\) 是连接离散 primitive 表与连续统计量的中枢对象。

\begin{proposition}[端点、单调性与多流提升]\label{prop:kernel-pressure-endpoints}
设 \(\kappa(e)\in\ZZ_{\ge 0}\)，并令 \(A_0:=M_K(0)\) 为 carry-free 骨架邻接矩阵。
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{端点 \(u=0\)}：\(\lambda_K(0)=\rho(A_0)\)；
  \item \textbf{端点 \(u=1\)}：若在线机对每个输入符号都存在一条出边（确定性完备读入），则 \(\lambda_K(1)=|B|\)；
  \item \textbf{单调性/连续性}：\(u\mapsto \lambda_K(u)\) 在 \([0,1]\) 上非减且连续；
  \item \textbf{多流提升}：若全局块级由 \(m\) 条同构同余流张量装配，则
  \(
  \lambda^{\mathrm{glob}}_K(u)=\lambda^{\mathrm{flow}}_K(u)^m
  \)
  且
  \(
  P^{\mathrm{glob}}_K(u)=m\,P^{\mathrm{flow}}_K(u)
  \)。
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_kernel\_pressure\_endpoints}
\end{proposition}

由 carry-free 骨架分类与 \(u=1\) 的总字母表大小，可直接得到单流端点值
\[
\lambda_9(0)=7,\qquad \lambda_{13}(0)=3,\qquad \lambda_{21}(0)=\varphi,
\]
以及
\[
\lambda_9(1)=21,\qquad \lambda_{13}(1)=13,\qquad \lambda_{21}(1)=5.
\]
因此，\(\lambda_K(0)\) 是纯 carry-free 语法的 Perron 根，而 \(\lambda_K(1)\) 是无偏计数下的总复杂度尺度。对 \(K_9\)，压力曲线甚至是完全闭式的：
\[
\lambda_9(u)=7+14u,
\qquad
P_9(\theta)=\log(7+14e^\theta),
\qquad
\alpha_9(u)=\frac{2u}{1+2u}.
\]
在无偏点 \(u=1\) 上，\(\alpha_9(1)=2/3\)。进一步的方差密度与大偏差率函数将在推论 \ref{cor:k9-integrable-pressure-ldp} 中以闭式给出。

\begin{remark}[carry 密度与压力导数（热力学形式）]
把 \(\kappa\) 视为边势并令 \(\theta=\log u\)，则 \(P_K(\theta)=\log\rho(M_K(e^\theta))\) 是有限图移位的压力函数。
在不可约情形，\(P_K\) 在 \((-\infty,0]\) 上可微，并满足
\[
u\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}u}\log\lambda_K(u)
=\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}\theta}P_K(\theta)
=\mathbb{E}_{\mu_u}[\kappa],
\]
其中 \(\mu_u\) 为势 \(\theta\kappa\) 的平衡态。这给出一个与“均匀输入驱动”不同但可比较的 carry 密度读出：前者来自外加输入分布，后者来自压力最优化，因此在指纹层更稳定。
\end{remark}

\subsubsection{核的热力学形式：零温基态、CLT/LDP 与加权 prime-orbit 定理}\label{subsec:kernel-thermo}
到这里，核比较已经不应再被理解为单纯的 combinatorics，而应被理解为一个有限状态热力学系统。对固定 \(u>0\)，由 Perron--Frobenius 理论可在单流边移位上得到唯一平衡态 \(\mu_{K,u}\)。若 \(S_n=\sum_{t=1}^{n}\kappa(e_t)\) 表示前 \(n\) 步总活动度，则压力函数控制其一维统计量；\(u\) 的变化不仅改变 primitive 计数的权重，也改变平衡态中典型 carry 密度、涨落规模与大偏差成本。换言之，\(u\) 不是纯粹形式参数，而是一个真正的温度门。

\paragraph{势能与温度参数化}
对每条边 \(e\) 取势能 \(\kappa(e)\in\ZZ_{\ge 0}\)（原子 carry 强度），并令
\[
u=e^{-\beta}\in(0,1],\qquad \beta\ge 0.
\]
则带权矩阵 \(M_K(u)\) 等价于局部常势 \(\phi_\beta:=-\beta\kappa\) 的有限维转移算子；\(P_K(\theta)=\log\rho(M_K(e^\theta))\) 即相应压力（自由能密度）。

\begin{proposition}[平衡态的显式 PF 公式（有限图/局部常势）]\label{prop:kernel-equilibrium-pf}
设 \(u\in(0,1]\) 且 \(M_K(u)\) 不可约。令 \(\lambda=\lambda_K(u)\)，取 Perron--Frobenius 的左右特征向量 \(r,\ell>0\) 满足
\(
M_K(u)\,r=\lambda r,\ \ell^{\mathsf T}M_K(u)=\lambda \ell^{\mathsf T}
\)
并归一化 \(\ell^{\mathsf T}r=1\)。则存在一个在边移位上的一阶 Markov 平衡态 \(\mu_u\)，其转移概率可写成
\[
\mathbb{P}_{\mu_u}(i\to j)=\frac{M_K(u)_{ij}\,r_j}{\lambda r_i}.
\]
并且在该平衡态下，
\(
\partial_\theta \log\lambda_K(e^\theta)=\mathbb{E}_{\mu_{e^\theta}}[\kappa]
\)
成立。
\leanverified{paper\_kernel\_equilibrium\_pf}
\end{proposition}

\paragraph{零温极限（ground state）}
当 \(\beta\to\infty\)（即 \(u\to 0\)）时，势能 \(-\beta\kappa\) 强制系统选择最小平均 carry 的轨道集合。对有限字母表上的局部常势，一维 Gibbs 态在零温下收敛到一个由有限并 SFT 支撑的极限测度；在本文情形中，这个极限正好压回 carry-free 骨架。

\begin{theorem}[零温选择落在 carry-free 子移位]\label{thm:kernel-zero-temp}
对单流核的边移位空间，取局部常势 \(\phi_\beta:=-\beta\kappa\) 并令 \(\mu_\beta\) 为其 Gibbs 平衡态。则当 \(\beta\to+\infty\) 时，\(\mu_\beta\) 在弱-\(\ast\) 拓扑下收敛到一个极限测度 \(\mu_0\)；并且 \(\mu_0\) 支撑在 carry-free 子图（\(\kappa=0\) 的边）生成的有限并 SFT 上。若 carry-free 子图只有一个本质强连通分量，则 \(\mu_0\) 为该分量的 Parry（最大熵）测度。
\leanverified{paper\_kernel\_zero\_temp}
\end{theorem}

\begin{corollary}[最小字母表核的零温基态为 Zeckendorf 语法]\label{cor:kernel-21-ground-state}
对 \(21\)-local 最小字母表核，carry-free 骨架与黄金均值 shift 共轭（定理 \ref{thm:carry-free-zeta-trichotomy}），因此零温极限 \(\mu_0\) 等于黄金均值 shift 的 Parry 最大熵测度。特别地，“输出 \(1\)”的极限密度为
\[
\mu_0(1)=\frac{1}{\varphi+2}\approx 0.276393,
\]
与注 \ref{prop:parry-measure-golden} 的显式公式一致。
\leanverified{paper\_kernel\_21\_ground\_state}
\end{corollary}

\begin{remark}[零温谱的“可微指纹”：从 \texorpdfstring{$u=0$}{u=0} 骨架读出一阶响应]\label{rem:kernel-zero-temp-differential-fingerprint}
除“零温极限支撑在哪里”外，更细的机制差异可在 \(u=0\) 骨架上以导数形式直接读出。具体地，把单流带权矩阵写为
\[
M_K(u)=A_0+uA_1+u^2A_2+\cdots,
\]
并假设 carry-free 骨架 \(A_0\) 的 Perron 根 \(\lambda_0\) 为简单特征值，则谱半径 \(\lambda_K(u)=\rho(M_K(u))\) 在 \(u=0\) 的邻域解析，且一阶系数 \(c_1\) 具有显式 PF 微扰公式（见附录 \ref{app:sync-kernel-A-compare} 的命题 \ref{prop:lambda-linear-response}）：
\[
\lambda_K(u)=\lambda_0+c_1u+O(u^2),
\qquad
c_1=\frac{\ell^{\mathsf T}A_1 r}{\ell^{\mathsf T}r}.
\]
因此平均 carry 密度满足
\[
\mathbb{E}_u[\kappa]
=u\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}u}\log\lambda_K(u)
=\frac{c_1}{\lambda_0}u+O(u^2),
\]
这使得“无需跑到中间温度，也能在 \(u=0\) 的骨架上区分机制”的审计接口在本文口径下完全闭合。
\end{remark}

\paragraph{carry 统计：CLT 与大偏差（固定温度）}
在 \(u\in(0,1)\) 固定时，\(\mu_u\) 是有限状态 Markov 平衡态；对边可观测量 \(\kappa\) 的部分和
\(
S_n:=\sum_{t=1}^{n}\kappa(e_t)
\)
可直接应用有限状态 Markov 链的极限定理，其均值与方差由压力导数给出。

\begin{proposition}[carry 的 CLT/LDP 指纹]\label{prop:kernel-clt-ldp}
\leanverified{paper\_kernel\_clt\_ldp}
设 \(u\in(0,1)\) 且 \(M_K(u)\) 原始。令 \(\theta=\log u\)，并记
\(
P(\theta):=\log\rho(M_K(e^\theta))
\)。
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（LLN/均值）} \(\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}S_n=P'(\theta)\)，几乎处处且在 \(L^1\) 成立；
  \item \textbf{（CLT）} 若 \(\kappa\) 非共边界，则
  \(
  \frac{S_n-nP'(\theta)}{\sqrt{n}}
  \)
  在 \(\mu_u\) 下收敛到均值 \(0\)、方差 \(P''(\theta)\) 的正态分布；
  \item \textbf{（LDP）} 经验均值 \(S_n/n\) 满足大偏差原理，其速率函数为 Legendre 变换
  \[
  I(\alpha)=\sup_{t\in\RR}\bigl(t\alpha-(P(\theta+t)-P(\theta))\bigr).
  \]
\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$K_9$}{K9} 的闭式压力曲线：CLT 方差密度与 LDP 率函数全显式]\label{cor:k9-integrable-pressure-ldp}
\leanverified{paper\_k9\_integrable\_pressure\_ldp}
对强核 \(K_9\) 的单流编译（附录 \ref{app:sync-kernel-A-compare}），有严格线性
\[
\lambda_9(u)=7+14u.
\]
因此压力（取 \(\theta=\log u\)）为
\[
P_9(\theta)=\log\lambda_9(e^\theta)=\log\!\bigl(7+14e^\theta\bigr).
\]
其导数给出 carry 密度与方差密度：
\[
P_9'(\theta)=\frac{2e^\theta}{1+2e^\theta},
\qquad
P_9''(\theta)=\frac{2e^\theta}{(1+2e^\theta)^2}.
\]
从而
\[
\mathbb{E}_{u}[\kappa]=u\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}u}\log\lambda_9(u)=\frac{2u}{1+2u}.
\]
并且对任意基准 \(\theta_0=\log u_0\)，记
\[
\alpha_0:=P_9'(\theta_0)=\frac{2e^{\theta_0}}{1+2e^{\theta_0}}\in(0,1).
\]
则经验均值 \(\bar\kappa_n=S_n/n\) 在 \(\theta_0\) 平衡态下的率函数可写为闭式
\[
I_{\theta_0}(\alpha)
=\alpha\log\frac{\alpha}{\alpha_0}+(1-\alpha)\log\frac{1-\alpha}{1-\alpha_0},
\qquad \alpha\in[0,1],
\]
其中端点按连续延拓理解。换言之，\(K_9\) 的整条压力曲线、均值曲线、方差曲线与大偏差率函数都可在同一个一维闭式中同时审计。
\end{corollary}

\paragraph{加权 prime-orbit 定理（“素数影子”的热力学主项）}
对
\[
B_n(u)=\sum_{|\gamma|=n,\ \gamma\ \mathrm{primitive}}u^{\kappa(\gamma)},
\]
由迹公式 \(a_n(u)=\Tr(M_K(u)^n)\) 与 M\"obius 反演可把主项与误差直接追踪到谱隙。

\begin{theorem}[加权 primitive 轨道计数与指数误差]\label{thm:kernel-weighted-prime-orbit}
\leanverified{paper\_kernel\_weighted\_prime\_orbit}
设 \(u\in(0,1]\) 且 \(M_K(u)\) 原始，令 \(\lambda_1(u)=\lambda_K(u)\)，并令 \(\lambda_2(u)\) 为其余特征值的最大模。则
\[
B_n(u)=\frac{\lambda_1(u)^n}{n}+O\!\left(\frac{|\lambda_2(u)|^n}{n}\right)\qquad(n\to\infty).
\]
因此 \(\lambda_K(u)\) 与谱隙比 \( |\lambda_2(u)|/\lambda_1(u)\) 构成核的素数热力学指纹。
\end{theorem}

这条主项说明，primitive 分层谱的主增长率由 Perron 根控制，而误差指数由谱隙控制；热力学主项、primitive 轨道增长与误差衰减因此不再是分离对象，而是同一谱结构的三个面向。更完整的脚本复现、状态机构图与数值输出见附录 \ref{app:sync-kernel-A-compare} 以及附录中的表 \ref{tab:parallel-addition-kernels-weighted-primitive}、表 \ref{tab:parallel-addition-kernels-zeta-series}。在进入有限群标签层之前，还可把上述热力学链进一步压缩为若干综合结论。
\paragraph{三层闭链的综合压缩}
前述端点、primitive 与压力结论还可以再压缩为一条闭合的分类链：carry-free 骨架决定零温语法，第一 primitive 活动层给出最短可分分歧，而压力曲线与 prime-orbit 主项则把这一分歧继续延伸到固定温度的热力学层。对本文三核，这条闭链恰好分裂为三个彼此不等价的谱型。

\begin{theorem}[全局 carry-free 谱型的严格三分]\label{thm:kernel-global-carryfree-spectral-trichotomy}
\leanverified{paper\_kernel\_global\_carryfree\_spectral\_trichotomy}
记 \(A_{K,0}^{\mathrm{flow}}\) 与 \(A_{K,0}^{\mathrm{glob}}\) 分别为单流与全局块级的 carry-free 骨架矩阵。则
\[
\det(I-zA_{K_9,0}^{\mathrm{glob}})=1-2401z,\qquad
\det(I-zA_{K_{13},0}^{\mathrm{glob}})=1-9z,
\]
\[
\det(I-zA_{K_{21},0}^{\mathrm{glob}})=(1+z)^2(1-3z+z^2).
\]
因此 \(K_9\) 与 \(K_{13}\) 的全局 carry-free \(\zeta\)-函数均为单主极点型，而 \(K_{21}\) 是唯一在 \(z=-1\) 处出现二重单位圆共振极点的核。换言之，\(K_{21}\) 的零温骨架并非单纯的低熵 full shift，而额外携带一个严格不可消去的 parity resonance 支。
\end{theorem}
\begin{proof}
单流 carry-free 骨架由定理 \ref{thm:carry-free-zeta-trichotomy} 给出：
\[
K_9:\ 1-7z,\qquad K_{13}:\ 1-3z,\qquad K_{21}:\ 1-z-z^2.
\]
再由推论 \ref{cor:global-assembly-zeta} 的张量积装配，立即得到全局块级行列式恰为
\[
1-2401z,\qquad 1-9z,\qquad (1+z)^2(1-3z+z^2).
\]
前两者只有单主极点；第三式在 \(z=-1\) 处具有二重零点，从而对应二重单位圆共振极点。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[全局 carry-free primitive 谱的 Lucas--parity 分解]\label{thm:kernel-global-carryfree-primitive-parity}
\leanverified{paper\_kernel\_global\_carryfree\_primitive\_parity}
记
\[
p_{K,n}^{\mathrm{cf,glob}}:=p_n(A_{K,0}^{\mathrm{glob}})
\]
为全局块级 carry-free primitive 轨道数。则
\[
p_{K_9,n}^{\mathrm{cf,glob}}
=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,2401^{\,n/d},
\qquad
p_{K_{13},n}^{\mathrm{cf,glob}}
=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,9^{\,n/d},
\]
而
\[
p_{K_{21},n}^{\mathrm{cf,glob}}
=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\Bigl(L_{2n/d}+2(-1)^{n/d}\Bigr),
\]
其中 \(L_m\) 为 Lucas 数。特别地，\(K_{21}\) 是唯一一个其全局 carry-free primitive 谱显式包含奇偶扭结项 \(2(-1)^n\) 的核。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\(
p_{K,n}^{\mathrm{cf,glob}}=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\Tr((A_{K,0}^{\mathrm{glob}})^{n/d}).
\)
对 \(K_9\) 与 \(K_{13}\)，定理 \ref{thm:kernel-global-carryfree-spectral-trichotomy} 已给出其全局 carry-free 行列式为单极点型，故
\[
\Tr((A_{K_9,0}^{\mathrm{glob}})^n)=2401^n,\qquad
\Tr((A_{K_{13},0}^{\mathrm{glob}})^n)=9^n,
\]
代回 Möbius 反演即得前两式。

对 \(K_{21}\)，由
\[
\det(I-zA_{K_{21},0}^{\mathrm{glob}})=(1+z)^2(1-3z+z^2)
\]
可知特征值为
\(
\varphi^2,\ \varphi^{-2},\ -1,\ -1
\)。
因此
\[
\Tr((A_{K_{21},0}^{\mathrm{glob}})^n)
=\varphi^{2n}+\varphi^{-2n}+2(-1)^n
=L_{2n}+2(-1)^n,
\]
再作 Möbius 反演即得所述公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[零温基态的两类普适行为]\label{thm:kernel-ground-state-universality-classes}
\leanverified{paper\_kernel\_ground\_state\_universality\_classes}
在局部常势 \(\phi_\beta=-\beta\kappa\) 下，令 \(\mu_{\beta,K}\) 为单流 Gibbs 平衡态。则当 \(\beta\to+\infty\) 时，
\[
K_9:\ \mu_{\beta,K_9}\Longrightarrow \mu_{0,9},
\qquad
K_{13}:\ \mu_{\beta,K_{13}}\Longrightarrow \mu_{0,13},
\qquad
K_{21}:\ \mu_{\beta,K_{21}}\Longrightarrow \mu_{0,21},
\]
其中极限测度分别支撑在 \(7\)-全移位、\(3\)-全移位与黄金均值移位的 Parry 测度上。特别地，
\[
\mu_{0,21}(1)=\frac{1}{\varphi+2}.
\]
因此三核在零温处恰分成两类基态普适行为：\(K_9\) 与 \(K_{13}\) 属于 Bernoulli 基态类，而 \(K_{21}\) 属于 Zeckendorf 型禁词基态类。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:kernel-zero-temp}，任意零温极限都支撑在 carry-free 子图生成的有限并 SFT 上；若该子图只有唯一的本质强连通分量，则极限测度就是该分量的 Parry 测度。再由定理 \ref{thm:carry-free-zeta-trichotomy}，三核的 carry-free 骨架分别是 \(7\)-全移位、\(3\)-全移位与黄金均值移位。于是前两者给出 Bernoulli 基态，后者给出 Zeckendorf 型禁词基态。对 \(K_{21}\) 的显式边缘密度则由推论 \ref{cor:kernel-21-ground-state} 给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单点 Bernoulli 普适类的唯一性]\label{thm:kernel-one-site-bernoulli-class}
称单流核 \(K\) 属于单点 Bernoulli 普适类，若存在非负整数 \(A,B\) 使
\[
B_{K,1}(u)=A+Bu,\qquad
\det(I-zA_{K,0})=1-Az,\qquad
\lambda_K(1)=A+B.
\]
则在 \(\{K_9,K_{13},K_{21}\}\) 中，仅 \(K_9\) 属于该类。更具体地，对 \(K_9\) 有
\[
\lambda_9(u)=7+14u,\qquad
P_9(\theta)=\log(7+14e^\theta),
\]
\[
P_9'(\theta)=\frac{2e^\theta}{1+2e^\theta},
\qquad
P_9''(\theta)=\frac{2e^\theta}{(1+2e^\theta)^2},
\]
并且对任意 \(\theta_0=\log u_0\) 与
\(
\alpha_0=\frac{2e^{\theta_0}}{1+2e^{\theta_0}}
\)，其经验 carry 密度 \(\bar\kappa_n=S_n/n\) 的大偏差率函数为
\[
I_{\theta_0}(\alpha)
=\alpha\log\frac{\alpha}{\alpha_0}
+(1-\alpha)\log\frac{1-\alpha}{1-\alpha_0},
\qquad \alpha\in[0,1].
\]
从而 \(K_9\) 的零温骨架、压力曲线、CLT/LDP 与加权 primitive 主项全部退化为单点 Bernoulli 气体的闭式热力学。
\leanverified{paper\_kernel\_one\_site\_bernoulli\_class}
\end{theorem}
\begin{proof}
由上文显式公式，
\[
B_{9,1}(u)=7+14u,\qquad
\det(I-zA_{9,0})=1-7z,\qquad
\lambda_9(1)=21,
\]
故 \(K_9\) 在定义中取 \(A=7,B=14\) 即满足条件。对 \(K_{13}\)，已有
\[
B_{13,1}(u)=3+2u+2u^2+6u^3,
\]
它不是一次多项式，故不可能属于该类。对 \(K_{21}\)，虽然
\(
B_{21,1}(u)=1+4u
\)
是一阶，但其 carry-free 骨架满足
\[
\det(I-zA_{21,0})=1-z-z^2,
\]
并非单极点型 \(1-Az\)，故亦不属于该类。

对 \(K_9\) 的压力、导数与率函数闭式则正是推论 \ref{cor:k9-integrable-pressure-ldp} 的内容；再结合
\[
B_{9,n}(u)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\bigl(7+14u^d\bigr)^{n/d},
\]
即可见其 primitive 层同样由同一 Bernoulli 参数完全控制。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[三核的最小热力学签名]\label{cor:kernel-minimal-thermo-signature-three}
定义单流三元组
\[
\mathfrak F_K^{\min}
:=
\Bigl(
\det(I-zA_{K,0}),
\ B_{K,1}(u),
\ \lambda_K(1)
\Bigr).
\]
则在本文三核族上，映射 \(K\mapsto\mathfrak F_K^{\min}\) 为单射，且
\[
\mathfrak F_{K_9}^{\min}=(1-7z,\ 7+14u,\ 21),
\]
\[
\mathfrak F_{K_{13}}^{\min}=(1-3z,\ 3+2u+2u^2+6u^3,\ 13),
\]
\[
\mathfrak F_{K_{21}}^{\min}=(1-z-z^2,\ 1+4u,\ 5).
\]
因此，这一三元组已经足以分离三核在骨架层、第一 primitive 活动层与无偏端点复杂度层上的全部差异，并由上述诸定理恢复其零温基态类型、奇偶共振是否出现以及单点 Bernoulli 退化是否成立。
\leanverified{paper\_kernel\_minimal\_thermo\_signature\_three}
\end{corollary}
\begin{proof}
三组数据直接由本节已给出的单流 carry-free 行列式、第一层 primitive 多项式与端点值 \(\lambda_K(1)\) 读出，且彼此两两不同。前两个分量分别锁定骨架语法与最短 primitive 活动层，第三个分量固定无偏端点复杂度；于是由定理 \ref{thm:kernel-global-carryfree-spectral-trichotomy}、定理 \ref{thm:kernel-ground-state-universality-classes} 与定理 \ref{thm:kernel-one-site-bernoulli-class}，该三元组已经足以恢复本文三核族中的全部普适类分裂。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[有限状态值保持重写核的最小热力学签名]\label{conj:kernel-minimal-thermo-signature}
在与本文三核同类的有限状态值保持重写核中，三元组
\[
\mathfrak F_K^{\min}
=
\Bigl(
\det(I-zA_{K,0}),
\ B_{K,1}(u),
\ \lambda_K(1)
\Bigr)
\]
应构成一套极小热力学签名。更具体地说，若两核具有相同的 \(\mathfrak F_K^{\min}\)，则它们应在零温基态类型、carry-free primitive 主谱的第一非平凡扭结层、局域一阶 carry susceptibility 以及固定温度下的 prime-orbit 主增长率上保持一致。
\end{conjecture}

以上闭链把三核在骨架层、活动层与压力层的分化压缩为一个统一的热力学图景。下面转向有限群标签方向，把这一热力学主链按同余类进一步细化。
