\subsubsection{单层扭点的 near-RH 判别：Vandermonde 反演、Hankel 证书与有限步可判定性}\label{subsubsec:finite-part-single-layer-torsion-near-rh}
循环 lift 的常数层显微镜把非 Perron 归一化谱点 \(\{\lambda_j\}_{j=2}^d\) 压缩为扭点取值与 cyclotomic 分量（\(\mathcal{C}_r\)）两类离散证书（\S\ref{subsec:finite-part-cyclic-lift-cyclotomic-microscope}）。
在此基础上，本段记录一个纯代数的 near-RH 判别口径：只需单一 \(q\)-层扭点表（\(q\ge d\)）即可恢复约化谱多项式并核验平方根谱界；等价地，可由幂和序列的 Hankel/递推结构在有限步内给出同一判别。

\begin{theorem}[平方根谱界的单层扭点判别]\label{thm:finite-part-single-layer-torsion-near-rh}
设 \(M\in\ZZ_{\ge0}^{d\times d}\) primitive，\(\rho:=\rho(M)>1\)，并记归一化非 Perron 谱点 \(\lambda_j:=\mu_j/\rho\ (j=2,\dots,d)\)。
对任意整数 \(q\ge d\)，给定单层扭点数据 \(\{F_M(\omega_q^j)\}_{j=0}^{q-1}\)（或等价地给定 \(C(M)\) 与 \(\{\zeta_M(\omega_q^j/\rho)\}_{1\le j\le q-1}\)，见推论 \ref{cor:finite-part-cyclic-lift-zeta-torsion-determines-spectrum}）。
则以下命题等价：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{kernel-RH：}\(\max_{j\ge2}|\mu_j|\le \sqrt{\rho}\)，等价地 \(\max_{j\ge2}|\lambda_j|\le \rho^{-1/2}\)；
  \item \textbf{谱圆盘口径：}由定理 \ref{thm:finite-part-cyclic-lift-single-q-torsion-reconstruction} 重构得到的多项式
  \[
  F_M(t)=\prod_{j=2}^{d}(1-\lambda_j t)
  \]
  的零点倒数 \(\{\lambda_j\}\) 满足 \(\max_{j\ge2}|\lambda_j|\le \rho^{-1/2}\)（等价地 \(F_M\) 的全部零点 \(t=\lambda_j^{-1}\) 满足 \(|t|\ge \sqrt{\rho}\)）；
  \item \textbf{Hankel/指数率口径：}令 \(u_n(M):=\sum_{j=2}^{d}\lambda_j^{n}\)（见 \S\ref{subsec:finite-part-cyclic-lift-cyclotomic-microscope} 的幂和记号），则
  \[
  \limsup_{n\to\infty}|u_n(M)|^{1/n}\le \rho^{-1/2}.
  \]
\end{enumerate}
并且上述判别在原则上是\emph{有限步可判定}的：因为 \(\{u_n(M)\}\) 为有限指数和，满足有限阶线性递推（定理 \ref{thm:finite-part-cyclic-lift-spectrum-identifiability}），其指数率 \(\limsup |u_n|^{1/n}\) 由该递推的特征多项式根模在有限步骤内完全决定。
\leanverified{paper\_finite\_part\_single\_layer\_torsion\_near\_rh}
\end{theorem}
\begin{proof}
\textbf{(1)\(\Leftrightarrow\)(2).}
由 \(\lambda_j=\mu_j/\rho\) 的定义，\(\max_{j\ge2}|\mu_j|\le \sqrt{\rho}\) 等价于 \(\max_{j\ge2}|\lambda_j|\le \rho^{-1/2}\)。
而定理 \ref{thm:finite-part-cyclic-lift-single-q-torsion-reconstruction} 表明：当 \(q\ge d\) 时单层扭点数据唯一确定 \(F_M\)（从而唯一确定其零点倒数 \(\{\lambda_j\}\)），故 (2) 为 (1) 的纯代数重述。
\par
\textbf{(2)\(\Leftrightarrow\)(3).}
由 \(u_n(M)=\sum_{j=2}^{d}\lambda_j^n\) 为有限指数和，指数率满足
\(
\limsup_{n\to\infty}|u_n(M)|^{1/n}=\max_{j\ge2}|\lambda_j|
\)，
从而 (3) 等价于 \(\max|\lambda_j|\le\rho^{-1/2}\)。
\par
最后，“有限步可判定性”来自定理 \ref{thm:finite-part-cyclic-lift-spectrum-identifiability} 所记录的 Prony--Hankel 可识别性：一旦得到最小递推（或等价的最小多项式），其根模集合在有限步内可恢复并据此判别不等式。证毕。
\end{proof}
