\subsubsection{cyclotomic 原子作为非 Perron 谱的完备坐标：除数格反演与同伦加性}\label{subsubsec:finite-part-cyclotomic-atoms-complete-coordinates}
在 \S\ref{subsec:finite-part-cyclic-lift-cyclotomic-microscope} 中，常数层异常 \(\mathcal{E}_q(M)\) 被分解为 cyclotomic 原子 \(\mathcal{C}_r(M)\)，并在除数格上可逆（命题 \ref{prop:finite-part-cyclic-lift-cyclotomic-divisor-mobius}）。
本段补充两点结构后果：其一，原子序列本身在信息论意义上是非 Perron 归一化谱的完备坐标；其二，原子坐标在谱多重集并与连续变形下具有天然的加性与刚性。

\begin{theorem}[cyclotomic 原子序列的完备性]\label{thm:finite-part-cyclotomic-atoms-complete-coordinate}
设 \(M\in\ZZ_{\ge0}^{d\times d}\) primitive，\(\rho=\rho(M)\)，并记归一化非 Perron 谱点 \(\lambda_j=\mu_j/\rho\ (j=2,\dots,d)\)。
令 \(\mathcal{C}_r(M)\ (r\ge2)\) 为命题 \ref{prop:finite-part-cyclic-lift-cyclotomic-divisor-mobius} 中定义的 cyclotomic 原子。
则原子序列 \(\bigl(\mathcal{C}_r(M)\bigr)_{r\ge2}\) 唯一确定约化谱多项式
\[
F_M(t)=\prod_{j=2}^{d}(1-\lambda_j t),
\]
从而唯一确定归一化非 Perron 谱多重集 \(\{\lambda_j\}_{j=2}^{d}\)（含代数重数）。
更具体地：若另一个 primitive 矩阵 \(N\) 满足
\(
\mathcal{C}_r(M)=\mathcal{C}_r(N)
\)
对一切 \(r\ge2\) 成立，则 \(F_M\equiv F_N\)，从而两者的归一化非 Perron 谱一致。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:finite-part-cyclic-lift-cyclotomic-divisor-mobius}，\(\{\mathcal{C}_r\}_{r\ge2}\) 唯一确定 \(\{\mathcal{E}_q\}_{q\ge1}\)（以及反之）。
又由 \(\mathcal{E}_q(M)=-\sum_{j=2}^{d}\log\!\bigl(\frac{1-\lambda_j^{q}}{1-\lambda_j}\bigr)\) 与 \(|\lambda_j|<1\) 可知
\[
\lim_{q\to\infty}\mathcal{E}_q(M)=\sum_{j=2}^{d}\log(1-\lambda_j)=\log\det\nolimits'\!\left(I-\frac{M}{\rho}\right)=-\log C(M),
\]
故 \(\{\mathcal{C}_r\}\) 亦唯一确定 \(C(M)\)。
于是由定义 \ref{def:finite-part-cyclic-lift-psi} 的关系 \(\Psi_q(M)=\mathcal{E}_q(M)+\log C(M)\)，可得到全体 \(\{\Psi_q(M)\}_{q\ge1}\)。
进而由命题 \ref{prop:finite-part-cyclic-lift-mobius-inversion} 可逐 \(n\) 精确恢复幂和序列 \(\{u_n(M)\}_{n\ge1}\)，其中 \(u_n(M)=\sum_{j=2}^{d}\lambda_j^{n}\)。
最后，定理 \ref{thm:finite-part-cyclic-lift-spectrum-identifiability}（Prony--Hankel 可识别性）表明：\(\{u_n(M)\}\) 唯一确定 \(\{\lambda_j\}\)（含重数），从而唯一确定 \(F_M\)。证毕。
\end{proof}

\begin{definition}[谱--信息原子坐标与其加性]\label{def:finite-part-spectral-information-atoms}
将
\[
\mathbf{C}(M):=\bigl(\mathcal{C}_r(M)\bigr)_{r\ge2}
\]
视为 \(M\) 的\textbf{谱--信息原子坐标}。
由于 \(\mathcal{C}_r(M)\) 为归一化非 Perron 谱点的逐点求和（命题 \ref{prop:finite-part-cyclic-lift-cyclotomic-divisor-mobius} 的定义式），它对谱多重集并满足逐项加性：若两个（形式）谱多重集相并，则对应的 \(\mathbf{C}\) 坐标逐项相加。
\end{definition}

\begin{theorem}[同伦刚性与拼接可加性]\label{thm:finite-part-cyclotomic-atoms-homotopy-additive}
设 \(M(t)\) 为一族（参数 \(t\in[0,1]\)）primitive 矩阵，且归一化非 Perron 谱点在整个变形过程中严格位于单位圆盘内（从而 \(\log\Phi_r(\lambda_j(t))\) 的解析分支可沿 \(t\) 连续选取）。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathbf{C}(M(t))\) 在坐标上逐项连续；
  \item \textbf{（端点刚性）}若 \(\mathbf{C}(M(0))=\mathbf{C}(M(1))\)，则 \(M(0)\) 与 \(M(1)\) 的归一化非 Perron 谱多重集一致；
  \item \textbf{（拼接可加性）}在谱多重集并（形式直和）意义下，\(\mathbf{C}\) 逐项相加。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
逐项连续性来自 \(\Phi_r\) 与所选对数分支在单位圆盘内解析。
端点刚性为定理 \ref{thm:finite-part-cyclotomic-atoms-complete-coordinate} 的直接推论。
拼接可加性由定义 \ref{def:finite-part-spectral-information-atoms} 的逐谱点求和结构立得。证毕。
\end{proof}

