\label{subsec:arity-dirichlet-mertens-tensor-part2}
\paragraph{\texorpdfstring{$((3,3,5))$}{(3,3,5)}：第三维固定为 \texorpdfstring{$N_2\bmod 5$}{N2 mod 5}（arity--Dirichlet--Mertens 张量）}
由于 $\chi(\gamma)=N_e(\gamma)-N_2(\gamma)$，仅在模 $3$ 的角色扭曲层面，$\chi(\gamma)\bmod 3$ 与 $N_e(\gamma)\bmod 3$ 之间会出现退化的“置换等价”。为得到一个对碰撞触发机制（$d=2$）真正敏感、且在工程上可审计的三维常数张量，我们固定第三维为二元碰撞触发计数
\(
N_2(\gamma)\bmod 5
\)：
$$
(a,b,c)=\bigl(\chi(\gamma)\bmod 3,\ N_-(\gamma)\bmod 3,\ N_2(\gamma)\bmod 5\bigr)\in(\ZZ/3)\times(\ZZ/3)\times(\ZZ/5).
$$
相应地，若 $p_{n,a,b,c}$ 为同余类的 primitive 轨道数（按轨道计），并令
$$
S_{a,b,c}(N):=\sum_{n\le N}\frac{p_{n,a,b,c}}{\lambda^n},
$$
则存在常数张量 $C^{(3,3,5)}_{a,b,c}$ 使得
$$
S_{a,b,c}(N)=\frac{1}{45}\log N + C^{(3,3,5)}_{a,b,c}+o(1),
\qquad
\sum_{a=0}^2\sum_{b=0}^2\sum_{c=0}^4 C^{(3,3,5)}_{a,b,c}=\mathsf{M}.
$$
\begin{remark}[第三轴 \texorpdfstring{$N_2\bmod 5$}{N2 mod 5} 的非退化性]\label{prop:arity-335-n2-nondegenerate}
在本节的三维分层
$$
(a,b,c)=\bigl(\chi(\gamma)\bmod 3,\ N_-(\gamma)\bmod 3,\ N_2(\gamma)\bmod 5\bigr),
$$
第三维 $c=N_2(\gamma)\bmod 5$ 不由前两维（尤其是 $\chi(\gamma)\bmod 3$）所决定；因此在固定 $(a,b)\in(\ZZ/3)^2$ 的条件下，同余类沿 $c\in\ZZ/5$ 的分裂为非平凡细化，而非仅由坐标重标记诱导的置换。
\end{remark}

\begin{remark}[collision-cocycle 主导的最坏扭曲模态（\texorpdfstring{$((3,3,5))$}{(3,3,5)}；第三轴 \texorpdfstring{$N_2\bmod 5$}{N2 mod 5}）]\label{prop:arity-335-collision-dominant}
在 \(((3,3,5))\) 的三维扭曲设定下（第三轴取 $c=N_2(\gamma)\bmod 5$，扭曲角色索引 $j=(j_1,j_2,j_3)\in(\ZZ/3)^2\times(\ZZ/5)$，并令
\(
\rho(j):=\rho\bigl(M_{j_1,j_2,j_3}\bigr)
\)
为对应扭曲矩阵的谱半径），记最坏扭曲谱半径为
$$
\rho_{3,3,5}:=\max_{j\neq (0,0,0)}\rho(j).
$$
由可复现输出
\verb|\input|\ \path{sections/generated/tab_real_input_40_arity_dirichlet_mertens_335_N2}
可见：达到 $\rho_{3,3,5}$ 的最坏角色索引发生在 $(j_1,j_2)=(0,0)$，且 $j_3\in\{1,4\}$。因此最坏扭曲由第三轴的纯相位扭曲实现；该模态对应的唯一非平凡 cocycle 为
\(
\xi=\mathbf{1}_{\{d=2\}}
\)，而不涉及 $\chi(\gamma)\bmod 3$ 与 $N_-(\gamma)\bmod 3$ 的角色权重。
\end{remark}

\begin{remark}[主相关长度尺度：由最坏扭曲比 $\rho/\lambda$ 定义]\label{cor:arity-335-collision-mixing-scale}
设 \(\rho_{3,3,5}\) 与 \(\lambda=\rho(M)\) 如上。则 \(((3,3,5))\) 同余类计数的最坏扭曲误差以指数率
\(
(\rho_{3,3,5}/\lambda)^n
\)
衰减；因此可把“主相关长度尺度”定义为
$$
\tau_{\mathrm{mix}}:=\frac{1}{-\log(\rho_{3,3,5}/\lambda)},
\qquad
t_{1/2}:=\frac{\log 2}{-\log(\rho_{3,3,5}/\lambda)}.
$$
并且按注记 \ref{prop:arity-335-collision-dominant}，该最坏衰减模式由纯碰撞扭曲 $(0,0,1)$ 或 $(0,0,4)$ 产生。
\end{remark}

\begin{remark}[谱半径比 $\rho/\lambda$ 到 $s$-平面主极点实部的显式翻译：near-\texorpdfstring{$1$}{1} 共振竖线]\label{rem:arity-335-near1-pole-line}
对任一扭曲角色 \(j\)（以及对应的扭曲矩阵 \(M_j\)），将 \(z\)-变量作 Dirichlet 归一化
\[
z=\lambda^{-s},
\]
并定义 \(s\)-平面的扭曲 \(\zeta\)-行列式
\[
\zeta_j(s):=\det(I-\lambda^{-s}M_j)^{-1}.
\]
若 \(\nu\) 为 \(M_j\) 的特征值，则 \(\zeta_j(s)\) 的极点满足
\[
\lambda^{-s}\nu=1,
\qquad\Longleftrightarrow\qquad
s=\frac{\log \nu+2\pi i k}{\log\lambda}\ \ (k\in\ZZ),
\qquad
\Re(s)=\frac{\log|\nu|}{\log\lambda}.
\]
因此在 \(((3,3,5))\) 中，对达到最坏谱半径的角色（注记 \ref{prop:arity-335-collision-dominant}），其主模长 \(|\nu|\approx \rho_{3,3,5}\) 在 \(s\)-平面对应一条 near-\(1\) 的极点竖线，其主极点实部为
$$
\Re(s_{\mathrm{worst}})=\frac{\log\rho_{3,3,5}}{\log\lambda}\approx 0.9473831194,
$$
并且沿虚轴方向以周期
$$
T:=\frac{2\pi}{\log\lambda}\approx 6.5285026053
$$
重复出现（分支由 \(\log\) 的选取给出）。
\end{remark}

\begin{remark}[near-coboundary 小角二次律 $\Rightarrow$ near-\texorpdfstring{$1$}{1} 极点的 \texorpdfstring{$p^{-2}$}{p^{-2}} 漂移律（Siegel-like 障碍族）]\label{rem:arity-335-near1-pole-drift}
记第三轴为 \(c=N_2(\gamma)\bmod p\) 的最坏扭曲谱半径为 \(\rho_{3,3,p}\)（表 \ref{tab:real_input_40_arity_335_n2_selection_law_primes}）。若 small-angle 二次律成立，即对 \(t=\frac{2\pi}{p}\) 有
\[
\frac{\rho_{3,3,p}}{\lambda}=1-\kappa\,t^2+o(t^2),
\]
则相应的 \(s\)-平面主极点实部满足
\[
\Re(s_p)
=\frac{\log\rho_{3,3,p}}{\log\lambda}
=1+\frac{\log(\rho_{3,3,p}/\lambda)}{\log\lambda}
\approx 1-\frac{\kappa(2\pi)^2}{\log\lambda}\cdot\frac{1}{p^2}.
\]
令
\[
c:=\frac{\kappa(2\pi)^2}{\log\lambda},
\]
则得到一个可检验的漂移律
$$
\Re(s_p)\approx 1-\frac{c}{p^2}.
$$
在本文核上 \(\log\lambda=\log(\varphi^2)\approx 0.9624236501\)。用 \(p=5\) 的有限角反推 \(\kappa\approx 0.031270\) 得
\[
c_{\mathrm{fit}}\approx 1.2826888848.
\]
更稳定地，以碰撞 cocycle 的压力二阶导数给出的方差密度 \(\sigma_\xi^2=P''(0)\approx 0.0673312647\)（二级摘要输出）得到
\[
\kappa_\infty=\sigma_\xi^2/2\approx 0.0336656323,
\qquad
c_\infty=\frac{4\pi^2\kappa_\infty}{\log\lambda}=\frac{2\pi^2\sigma_\xi^2}{\log\lambda}\approx 1.3809572242.
\]
这说明：沿 \(p\to\infty\) 的纯碰撞扭曲，系统性地产生一族向 \(s=1\) 左侧以 \(p^{-2}\) 速度逼近的 near-\(1\) 极点竖线；从“类 RH/GRH 的平方根谱界”视角，它构成一个低频慢模态的 Siegel-like 障碍族。
\end{remark}

\begin{remark}[慢模与折叠碰撞核的同源性信号]\label{rem:arity-335-rho-close-to-a2}\label{rem:arity-335-r2-vs-rho}
折叠门的二阶碰撞统计给出三态碰撞核 \(A_2\)（命题 \ref{prop:pom-s2-recurrence}），其 Perron 根为
$$
r_2=\rho(A_2)\approx 2.481194304092
$$
（表 \ref{tab:collision_kernel_A2_finite_part}）。
另一方面，对真实输入 40 状态核的 \(((3,3,5))\) 分层（第三轴为 \(N_2(\gamma)\bmod 5\)）可复现输出给出
$$
\rho_{3,3,5}\approx 2.488758321093
$$
（见下述表格片段）。
两者在数值上高度接近：
$$
\rho_{3,3,5}-r_2\approx 7.564\times 10^{-3},
\qquad
\frac{\rho_{3,3,5}}{r_2}\approx 1.00305.
$$
这提示：\(((3,3,5))\) 的最慢模态并非由输出端或负携带端的细节主导，而更像由“二阶碰撞等价关系的纤维积结构”（折叠碰撞核）在轨道层的投影所控制；换言之，\(N_2(\gamma)\bmod 5\) 的慢变量可能是折叠碰撞机制在有限模轴束上的可审计读出。
\end{remark}

\begin{remark}[Pisano--20 共振线索]\label{rem:arity-335-pisano}
二级摘要输出给出
\(
\tau_{\mathrm{mix}}\approx 19.7473
\)，数值上贴近 Fibonacci 模 $5$ 的 Pisano 周期 $\pi(5)=20$。该贴合提示 $\ZZ/5$ 轴上的慢模可能近似实现一个“Pisano--20”准旋转结构；此解释仅为动机性叙述，后续可通过更高模数的扫描检验其稳定性。
\end{remark}

\begin{remark}[倍乘轨道的 \(20\)-尺度机制：来自 \((\ZZ/5)^\times\) 的阶]\label{rem:arity-335-mult-orbit-20-scale}
由注记 \ref{prop:arity-335-fourier-fingerprint}，对每个固定 \((a,b)\)，\(c\mapsto C^{(3,3,5)}_{a,b,c}\) 在 \(\ZZ/5\) 上仅含两组非平凡谐波 \(j_3=\pm 1,\pm 2\)。
记对应的两张复矩阵为
\(
A^{(1)}:=\widehat f(1),\ A^{(2)}:=\widehat f(2)
\)，并定义一个幅度不变量
\[
\delta_{\times 2}
:=
1-\frac{\|A^{(2)}\|_\infty}{\|A^{(1)}\|_\infty}.
\]
二级摘要的可复现输出给出
\(
\|A^{(2)}\|_\infty/\|A^{(1)}\|_\infty\approx 0.9941687
\)，从而 \(\delta_{\times 2}\approx 5.831\times 10^{-3}\)（“两谐波几乎等幅”的定量化）。
\par
这一小量的机制含义来自群论而非外部数论动机：由于 \((\ZZ/5)^\times=\{1,2,3,4\}\) 中倍乘映射 \(j_3\mapsto 2j_3\) 的阶为 \(4\)，它在非零角色上生成长度 \(4\) 的轨道
\(
1\mapsto 2\mapsto 4(=-1)\mapsto 3(=-2)\mapsto 1
\)。
因此“谐波 \(1\) 与谐波 \(2\) 近等幅”可被理解为：常数级漂移在该倍乘轨道上\textbf{近似不变}，并且 \(\delta_{\times 2}\) 直接量化了偏离该近似对称的程度。
\par
结合注记 \ref{cor:arity-335-collision-mixing-scale} 的 \(\tau_{\mathrm{mix}}\) 观测，这给出一个与 Pisano 动机不同、且可检验的 \(20=5\times 4\) 尺度解释：
\begin{itemize}
  \item \textbf{可观测的 \(c\)-周期}由平移群 \(\ZZ/5\) 的长度 \(5\) 决定；
  \item \textbf{慢模相位结构}由倍乘轨道的长度 \(\mathrm{ord}_{(\ZZ/5)^\times}(2)=4\) 控制；
  \item \textbf{接近共振的程度}由 \(\delta_{\times 2}\) 这一幅度不变量给出证书。
\end{itemize}
更高模数 \(p\) 上，这一叙述可被直接证伪/验证：只需输出对应的谐波矩阵族并检查“同一倍乘轨道上的幅度是否近乎常数”，即可预测混合尺度是否会贴近 \(p\cdot \mathrm{ord}_{(\ZZ/p)^\times}(2)\) 的一簇自然长度。
\end{remark}

\paragraph{输出摘要（五张 \texorpdfstring{$3\times 3$}{3x3} 切片 \texorpdfstring{$+$}{+} 最坏误差指数 \texorpdfstring{$+$}{+} 两条审计）}
下述 \LaTeX\ 片段直接给出 $c=0,1,2,3,4$ 的 5 张切片、最坏谱半径比 $\rho_{3,3,5}/\lambda$ 与达到最坏的角色索引，并输出两条审计误差（总和校验与边际一致性）：
\paragraph{可复核计算链：三维扭曲 $\Rightarrow$ 扭曲常数 $\Rightarrow$ 傅里叶反演}
令 $\omega_3=e^{2\pi i/3},\ \omega_5=e^{2\pi i/5}$。对每个角色索引 $(j_1,j_2,j_3)\in\{0,1,2\}^2\times\{0,1,2,3,4\}$，在真实输入 40 状态核上构造扭曲矩阵
$$
M_{j_1,j_2,j_3}:\quad
e\mapsto (\omega_3^{j_1})^{\chi(e)}(\omega_3^{j_2})^{\nu(e)}(\omega_5^{j_3})^{\xi(e)},
$$
其中 $\xi=\mathbf{1}_{\{d=2\}}$、$\chi=e-\xi$、$\nu=\mathbf{1}_{\{s'\in Q_-\}}$ 均为一步可加量（定义见附录 \ref{app:real-input-40-logm-theta} 与 \ref{app:real-input-40-dirichlet}）。
按 SFT 的 $\zeta$--行列式口径（\cite{BrinStuck2002}）定义
$$
\zeta_{j_1,j_2,j_3}(z)=\frac{1}{\det(I-zM_{j_1,j_2,j_3})},
\qquad
\log\zeta_{j_1,j_2,j_3}(z)=\sum_{n\ge 1}\frac{\Tr(M_{j_1,j_2,j_3}^n)}{n}z^n.
$$
对非平凡角色 $(j_1,j_2,j_3)\neq(0,0,0)$，在 $z=\lambda^{-1}$ 处用 Möbius--$\log\zeta$ 的收敛恒等式得到扭曲常数（见附录 \ref{app:real-input-40-finite-part} 的同型推导）：
$$
C(j_1,j_2,j_3):=\sum_{m\ge 1}\frac{\mu(m)}{m}\log\zeta_{j_1m,\ j_2m,\ j_3m}(\lambda^{-m}),
$$
其中 $(j_1m,\ j_2m,\ j_3m)$ 按模 $(3,3,5)$ 取值。最后由三维离散傅里叶反演得到常数张量：
$$
C^{(3,3,5)}_{a,b,c}
=\frac{\mathsf{M}}{45}
+\frac{1}{45}\!\!\!\sum_{\substack{0\le j_1\le 2\\0\le j_2\le 2\\0\le j_3\le 4\\(j_1,j_2,j_3)\ne(0,0,0)}}
\omega_3^{-j_1 a}\,\omega_3^{-j_2 b}\,\omega_5^{-j_3 c}\ C(j_1,j_2,j_3).
$$
该计算链同时输出最坏扭曲谱半径比 $\rho_{3,3,5}/\lambda$（指数误差尺度）与两条校验：
$$
\sum_{a,b,c}C^{(3,3,5)}_{a,b,c}=\mathsf{M},
\qquad
\sum_{c=0}^{4}C^{(3,3,5)}_{a,b,c}=C^{(3,3)}_{a,b}.
$$

常数张量（按 $c=N_2(\gamma)\bmod 5$ 给出 5 张 $3\times 3$ 切片）、最坏扭曲谱半径比 $\rho_{3,3,5}/\lambda$、以及上述校验的数值误差，由脚本
\texttt{scripts/exp\_sync\_kernel\_real\_input\_40\_arity\_3d.py}
直接生成（\texttt{--third-axis N2}）并输出为可 \verb|\input| 的 \LaTeX\ 片段：
\input{sections/generated/tab_real_input_40_arity_dirichlet_mertens_335_N2}

\paragraph{二级推论（由上述五切片与最坏谱半径比直接推出）}
为了把“表格输出”进一步压缩为可直接引用的结构性结论，我们额外输出一份仅由上述五切片与最坏谱半径比计算得到的二级摘要（同一脚本生成）：
\genfraglabel{tab:real_input_40_arity_dirichlet_mertens_335_N2_summary}
\input{sections/generated/tab_real_input_40_arity_dirichlet_mertens_335_N2_summary}

\begin{remark}[\texorpdfstring{$\ZZ/5$}{Z/5} 轴漂移的二模锁定：Parseval 一致性与能量分配常数]\label{rem:arity-335-collision-axis-bimodal-lock-parseval}
沿用二级摘要中的聚合漂移
\(
S_c:=\sum_{a\in\ZZ/3}\sum_{b\in\ZZ/3}C^{(3,3,5)}_{a,b,c}
\)
与其离散傅里叶系数 \(\widehat S(j)\) 的记号。
令去均值部分
\[
S_c^\circ:=S_c-\frac{1}{5}\sum_{c'\in\ZZ/5}S_{c'}.
\]
则由 Parseval 恒等式与共轭配对（\(j=\pm1,\pm2\)）有严格恒等式
\[
\sum_{c\in\ZZ/5}\bigl|S_c^\circ\bigr|^2
=\frac{1}{5}\sum_{j\in\ZZ/5\setminus\{0\}}\bigl|\widehat S(j)\bigr|^2
=\frac{2}{5}\Bigl(\bigl|\widehat S(1)\bigr|^2+\bigl|\widehat S(2)\bigr|^2\Bigr)
\approx 0.145295583096,
\]
并且第一谐波能量占比为
\[
\frac{\bigl|\widehat S(1)\bigr|^2}{\bigl|\widehat S(1)\bigr|^2+\bigl|\widehat S(2)\bigr|^2}\approx 0.620709993.
\]
因此 \(c\)-轴漂移在 \(L^2\) 意义下由两条共轭谐波模态严格锁定，且第一谐波贡献占据约 \(62\%\) 的主导份额。
\end{remark}

\begin{remark}[常数张量的三维离散傅里叶谱：最大峰值锁定最坏角色]\label{rem:arity-335-constant-tensor-3d-dft-worst}
令 \(G=(\ZZ/3)\times(\ZZ/3)\times(\ZZ/5)\)，并把常数张量视为 \(C:G\to\RR\) 的函数 \(C(a,b,c):=C^{(3,3,5)}_{a,b,c}\)。
对每个角色索引 \(j=(j_1,j_2,j_3)\in\widehat G\) 定义三维离散傅里叶变换
\[
\widehat C(j)
:=\frac{1}{|G|}\sum_{(a,b,c)\in G} C(a,b,c)\,
\exp\!\Bigl(-2\pi i\bigl(\tfrac{j_1a}{3}+\tfrac{j_2b}{3}+\tfrac{j_3c}{5}\bigr)\Bigr).
\]
则 \(\widehat C(0)=\mathsf{M}/|G|\)，而全部非平凡模式的幅度排序可由一次 DFT 直接得到。
对 \(((3,3,5))\) 的可复现输出，最大非平凡峰值发生在
\(
j=(0,0,1)\ \text{与}\ (0,0,4)
\)
（互为共轭），并与注记 \ref{prop:arity-335-collision-dominant} 的最坏扭曲角色索引完全一致；见表 \ref{tab:real_input_40_arity_335_n2_fourier_top}。
\end{remark}
\input{sections/generated/tab_real_input_40_arity_dirichlet_mertens_335_N2_fourier_top}

\begin{lemma}[边际求和即角色投影]\label{lem:arity-character-projection}
设 \(m_1,m_2,m_3\ge 2\)，记
\(
G:=(\ZZ/m_1)\times(\ZZ/m_2)\times(\ZZ/m_3)
\)
且 \(|G|=m_1m_2m_3\)，并令 \(\omega_{m_i}:=e^{2\pi i/m_i}\)。
给定常数 \(\mathsf{M}\in\RR\) 与一族复数 \(C(j_1,j_2,j_3)\)（\(j_i\in\ZZ/m_i\)），定义
\[
C^{(m_1,m_2,m_3)}_{a,b,c}
:=
\frac{\mathsf{M}}{|G|}
\frac{1}{|G|}
\!\!\!\sum_{\substack{0\le j_1<m_1\\0\le j_2<m_2\\0\le j_3<m_3\\(j_1,j_2,j_3)\ne(0,0,0)}}
\omega_{m_1}^{-j_1a}\,\omega_{m_2}^{-j_2b}\,\omega_{m_3}^{-j_3c}\,C(j_1,j_2,j_3),
\qquad (a,b,c)\in G.
\]
则对任意 \(a\in\ZZ/m_1\) 与 \(c\in\ZZ/m_3\) 有严格恒等式
\[
\sum_{b\in\ZZ/m_2}\sum_{c\in\ZZ/m_3} C^{(m_1,m_2,m_3)}_{a,b,c}
=
\frac{\mathsf{M}}{m_1}
\frac{1}{m_1}\sum_{j_1=1}^{m_1-1}\omega_{m_1}^{-j_1a}\,C(j_1,0,0),
\]
\[
\sum_{a\in\ZZ/m_1}\sum_{b\in\ZZ/m_2} C^{(m_1,m_2,m_3)}_{a,b,c}
=
\frac{\mathsf{M}}{m_3}
\frac{1}{m_3}\sum_{j_3=1}^{m_3-1}\omega_{m_3}^{-j_3c}\,C(0,0,j_3).
\]
更一般地，对任意坐标子集上的边际求和，等价于在角色空间中投影到对应坐标为零的角色子族；被求和掉的坐标将以角色正交性完全消去其上非平凡 Fourier 模式。
\end{lemma}

\begin{proof}
对定义式逐项求和，并使用有限循环群上的角色正交性：
\[
\sum_{x=0}^{m-1}\omega_m^{-jx}
=
\begin{cases}
m,& j\equiv 0\ (\mathrm{mod}\ m),\\
0,& \text{否则}.
\end{cases}
\]
例如对 \(b\) 与 \(c\) 求和时，仅保留满足 \(j_2\equiv 0\) 与 \(j_3\equiv 0\) 的项，从而得到第一式；第二式同理。一般情形完全一致。证毕。
\leanverified{paper\_arity\_character\_projection}
\end{proof}

\begin{corollary}[边际--角色反演（\(\chi\bmod 3\)）：由一维边际恢复隐藏复扭曲常数]\label{cor:arity-335-marginal-invert-chi}
\leanverified{paper\_arity\_335\_marginal\_invert\_chi}
令 \(C^{(3)}_a:=\sum_{b\in\ZZ/3}\sum_{c\in\ZZ/5}C^{(3,3,5)}_{a,b,c}\) 为 \(\chi\bmod 3\) 的一维边际常数（由表格输出给出），并记 \(M:=\sum_{a=0}^2 C^{(3)}_a=\mathsf{M}\)。
则由引理 \ref{lem:arity-character-projection}（取 \(m_1=3\)）有严格恒等式
\[
C^{(3)}_a=\frac{M}{3}+\frac13\sum_{j_1=1}^{2}\omega_3^{-j_1a}\,C(j_1,0,0).
\]
因此三点离散傅里叶反演给出
\[
C(1,0,0)=\sum_{a=0}^{2}C^{(3)}_a\,\omega_3^{a},\qquad
C(2,0,0)=\overline{C(1,0,0)}.
\]
代入可复现输出的边际 \(\bigl(-0.01360430,\ 0.62427101,\ -0.28776371\bigr)\) 得
\[
C(1,0,0)\approx -0.18185795+0.78984524\,\mathrm{i},
\qquad
|C(1,0,0)|\approx 0.810510833883,
\qquad
\arg C(1,0,0)\approx 103.0^\circ.
\]
令中心化向量 \(x_a^\circ:=C^{(3)}_a-M/3\)，并定义离散傅里叶系数
\[
\widehat x(j):=\sum_{a\in\ZZ/3}x_a^\circ\,\omega_3^{-ja}\qquad(j\in\ZZ/3).
\]
由于 \(\sum_{a\in\ZZ/3}\omega_3^{\pm a}=0\)，有 \(\widehat x(0)=0\) 且 \(|\widehat x(1)|=|\widehat x(2)|=|C(1,0,0)|\)。
由 Parseval 恒等式得到偏置能量常数
\[
\sum_{a\in\ZZ/3}\bigl|x_a^\circ\bigr|^2
=\frac13\Bigl(\bigl|\widehat x(1)\bigr|^2+\bigl|\widehat x(2)\bigr|^2\Bigr)
=\frac23\,|C(1,0,0)|^2
\approx 0.437951874562.
\]
因此该一维边际的全部非均匀性在频域上被单一共轭频率对完全承载；可将 \(\Xi_\chi:=C(1,0,0)\in\CC\) 视为“\(\chi\bmod 3\) 偏置的相位与幅度指纹”。
\end{corollary}

\begin{corollary}[碰撞边际只由纯碰撞角色决定：并可显式恢复 \(C(0,0,1..4)\)]\label{cor:arity-335-marginal-invert-collision}
定义碰撞同余类的聚合漂移
\[
S_c:=\sum_{a\in\ZZ/3}\sum_{b\in\ZZ/3}C^{(3,3,5)}_{a,b,c},
\qquad c\in\ZZ/5.
\]
则由引理 \ref{lem:arity-character-projection}（对 \(a,b\) 求和）有
\[
S_c=\frac{\mathsf{M}}{5}+\frac15\sum_{j_3=1}^{4}\omega_5^{-j_3c}\,C(0,0,j_3).
\]
换言之：整个 \(c\)-轴边际只由四个“纯碰撞扭曲常数” \(C(0,0,1),\dots,C(0,0,4)\) 决定；所有 \(j_1\ne0\) 或 \(j_2\ne0\) 的角色在边际里被正交性完全消去。
并且对 \(k=1,2,3,4\)，五点离散傅里叶反演给出
\[
C(0,0,k)=\sum_{c=0}^{4}S_c\,\omega_5^{kc}.
\]
由五张切片逐项求和得到
\[
\begin{aligned}
(S_0,\dots,S_4)
&\approx(1.68533037,\,0.13018942,\,-0.32106657,\\
&\qquad -0.52830155,\,-0.64324865),
\end{aligned}
\]
从而
\[
\begin{aligned}
C(0,0,1)&\approx 2.21393959+0.85739298\,\mathrm{i},&
C(0,0,2)&\approx 1.83793482+0.25752331\,\mathrm{i},\\
C(0,0,3)&=\overline{C(0,0,2)},&
C(0,0,4)&=\overline{C(0,0,1)}.
\end{aligned}
\]
由此得到新的谐波优势指纹
\[
H_{\mathrm{coll}}:=\frac{|C(0,0,2)|}{|C(0,0,1)|}\approx 0.782,
\qquad
\Delta\arg:=\arg C(0,0,2)-\arg C(0,0,1)\approx 13.2^\circ,
\]
解释了为何最坏扭曲角色锁定在 \(j_3=\pm1\) 而非 \(j_3=\pm2\)（第一谐波幅度更强，且两谐波近同相）。
\leanverified{paper\_arity\_335\_marginal\_invert\_collision}
\end{corollary}

\begin{remark}[按需求投影的最小角色集：边际与主导慢模的纯轴扭曲常数]\label{rem:arity-335-projection-compression}
反演式形式上涉及全部非平凡 \(C(j_1,j_2,j_3)\)，但引理 \ref{lem:arity-character-projection} 表明：任何边际求和都等价于角色空间的投影。
因此在 \(((3,3,5))\) 中：
\begin{itemize}
  \item 若只关心 \(c\)-轴总体偏置 \(S_c\) 及其主导慢模，只需计算四个纯碰撞常数 \(C(0,0,1..4)\)；
  \item 若只关心 \(\chi\bmod 3\) 的总体偏置，只需计算一个复常数 \(C(1,0,0)\)（并由共轭得到 \(C(2,0,0)\)）。
\end{itemize}
这提供一个“按需求投影”的可审计计算策略：用少量角色常数替代全角色表计算，但仍完全遵循本文的 Möbius--\(\log\zeta\) 定义链。
\end{remark}

\begin{remark}[有限维 Artin--Dirichlet 显式公式与指数收敛的截断误差封口]\label{thm:arity-dirichlet-explicit-constant}
在 \(((m_1,m_2,m_3))\) 的三维 Dirichlet 分层中（本节以 \(((3,3,5))\) 为代表），对每个非平凡角色索引 \(j\neq 0\) 记扭曲 \(\zeta\)-行列式
\[
L_j(z):=\det(I-zM_j)^{-1},
\qquad
z_\star:=\lambda^{-1}.
\]
定义对应的扭曲常数（Witt/Möbius--\(\log\zeta\) 常数项）
\[
\mathcal{C}(j):=\sum_{k\ge 1}\frac{\mu(k)}{k}\,\log L_{kj}\!\left(z_\star^{\,k}\right),
\]
其中 \(kj\) 按模 \((m_1,m_2,m_3)\) 取值（即 \(\chi^{k}\) 的闭包）。则对每个同余类 \(r\in G\)（例如 \(r=(a,b,c)\in(\ZZ/3)^2\times(\ZZ/5)\)）有
\[
C_r
\;=\;
\frac{\mathsf{M}}{|G|}
\;+\;
\frac{1}{|G|}\sum_{j\neq 0}\overline{\chi_j(r)}\,\mathcal{C}(j),
\]
其中 \(\chi_j\) 为对应角色、\(\mathsf{M}\) 为总 Mertens 常数（\(\sum_r C_r=\mathsf{M}\)），并且 \(\mathcal{C}(j)\) 的截断
\(
\mathcal{C}_K(j):=\sum_{1\le k\le K}\mu(k)\log L_{kj}(z_\star^k)/k
\)
以指数速度收敛：若 \(\rho_j:=\rho(M_j)\) 且 \(\rho_j/\lambda<1\)，则对任意 \(K\ge 1\) 有显式尾界
\[
\left|\mathcal{C}(j)-\mathcal{C}_K(j)\right|
\;\le\;
\sum_{k>K}\frac{1}{k}\cdot
\frac{d\,(\rho_j/\lambda)^k}{1-(\rho_j/\lambda)^k},
\]
其中 \(d\) 为扭曲矩阵维度（本节为 \(d=40\)），从而右端为 \(O((\rho_j/\lambda)^{K+1})\)。
\end{remark}

\begin{remark}[误差预算下的对数截断深度]\label{rem:arity-dirichlet-explicit-constant-truncation-depth}
设 \(J\subset \widehat G\setminus\{0\}\) 为某个目标边际所需的角色集合（例如由引理 \ref{lem:arity-character-projection} 的角色投影确定），并令
\[
r_{\max}:=\max_{j\in J}\frac{\rho_j}{\lambda}\in(0,1).
\]
则对任意 \(j\in J\)，由结论 \ref{thm:arity-dirichlet-explicit-constant} 的显式尾界（并用 \(k^{-1}\le (K+1)^{-1}\)、\((1-r_{\max}^k)^{-1}\le (1-r_{\max})^{-1}\)）可得
\[
\bigl|\mathcal{C}(j)-\mathcal{C}_K(j)\bigr|
\le
\frac{d}{K+1}\cdot\frac{r_{\max}^{K+1}}{(1-r_{\max})^2}.
\]
因此给定 \(\varepsilon>0\)，存在仅依赖于 \(r_{\max}\) 与 \(d\) 的截断深度 \(K=O(\log\varepsilon^{-1})\) 使得所有所需 \(\mathcal{C}(j)\) 可在可审计误差内同时输出，从而相应目标边际亦可在同一误差预算内得到。
\end{remark}

\begin{remark}[Dirichlet--Mertens 常数张量对标签细化的投影函子性与纯相互作用残差的唯一性]\label{thm:dirichlet-mertens-functoriality}
令 \(G\) 为有限阿贝尔标签群，\(\pi:G\to H\) 为满射（例如坐标投影到某个因子群/商群）。设
\(\{C^G_g\}_{g\in G}\) 为 \(G\)-分层的 Dirichlet--Mertens 常数张量（Abel/Hadamard 有限部口径，且满足 \(\sum_{g\in G}C^G_g=\mathsf{M}\)），并同样定义 \(H\)-分层常数 \(\{C^H_h\}_{h\in H}\)。
则常数张量在投影下满足纤维求和律
\[
C^H_h=\sum_{g:\ \pi(g)=h}C^G_g.
\]
特别地，对三维常数张量 \(C_{a,b,c}\) 作任意边际求和（例如 \(\sum_c C_{a,b,c}\) 或 \(\sum_{b,c}C_{a,b,c}\)），得到的边际常数等于“仅保留相应坐标标签”的二维/一维分层常数；因此标签细化不会改变任何已存在坐标的边际常数，只会在更高维度上引入“纯相互作用残差”。
在均匀内积下的 Hoeffding/ANOVA 正交分解（注 \ref{rem:dirichlet-mertens-anova-fingerprint}）进一步表明：该残差可等价刻画为唯一满足全部一维与二维边际皆为零的三体交互项。
\end{remark}

\begin{remark}[分层常数张量的可复现数值自洽证书：投影函子性在浮点舍入量级内闭合]\label{rem:dirichlet-mertens-functoriality-check}
脚本 \path{scripts/exp_real_input_40_dirichlet_mertens_functoriality.py} 读取一维 \(\chi\bmod 3\) 常数、二维 \((\chi,\nu)\bmod(3,3)\) 常数与三维 \((\chi,\nu,N_2)\bmod(3,3,5)\) 常数，并核验
\(\sum_c C_{a,b,c}=C_{a,b}\)、\(\sum_{b,c}C_{a,b,c}=C_a\) 以及 \(\sum_{a,b,c}C_{a,b,c}=\mathsf{M}\)。
其最大绝对误差见表 \ref{tab:real_input_40_dirichlet_mertens_functoriality}；在 \(((3,3,5))\) 的核验中，三条约束的最大偏差分别为 \(3.196\times 10^{-12}\)、\(4.441\times 10^{-16}\) 与 \(0\)，从而投影函子性在浮点舍入量级内闭合。
因此它构成一个强自洽证书：任何与该尺度显著不符的实现将必然破坏至少一条边际一致性，从而可被立即否证。
\end{remark}

\input{sections/generated/tab_real_input_40_dirichlet_mertens_functoriality}

\begin{remark}[碰撞同余类的常数级偏置（\texorpdfstring{$S_c$}{Sc} 分解）]\label{cor:arity-335-collision-residue-drift}
令
\[
S_c:=\sum_{a=0}^{2}\sum_{b=0}^{2}C^{(3,3,5)}_{a,b,c},
\qquad c\in\ZZ/5.
\]
则在真实输入 40 状态核的 \(((3,3,5))\) 分层（第三轴取 $c=N_2(\gamma)\bmod 5$）下，可复现输出显示：$S_0$ 显著为正，而 $S_2,S_3,S_4$ 为负，并且 $\sum_{c=0}^4 S_c=\mathsf{M}$。因此在 Abel/Hadamard 有限部（常数级漂移）口径下，primitive 轨道对碰撞同余类 $c$ 的偏置主要体现为“$c=0$ 的强正漂移 + 其余同余类的系统性负漂移”。
更强地，由推论 \ref{cor:arity-335-marginal-invert-collision}，该 \(c\)-轴边际完全由四个纯碰撞扭曲常数 \(C(0,0,1..4)\) 决定，并可由 \(S_c\) 直接离散傅里叶反演恢复。
\end{remark}

\begin{remark}[符号相变阈值与正漂移稀疏性]\label{cor:arity-335-sign-sparsity}
对 \(((3,3,5))\) 的五张切片逐项检查可复现输出显示：
\[
C^{(3,3,5)}_{a,b,c}>0\ \Longrightarrow\ c\in\{0,1\},
\]
并且当 $c=2,3,4$ 时全部 $9$ 个格点严格为负。由此正漂移仅出现在 $c=0,1$ 两片中。进一步统计得到
\[
\#\{C>0\}=9,\qquad \#\{C<0\}=36,
\]
以及
\[
\sum_{C>0}C\approx 2.303140,\qquad
\sum_{C<0}C\approx -1.980237,\qquad
\sum_{a,b,c}C^{(3,3,5)}_{a,b,c}=\mathsf{M}.
\]
因此总常数 $\mathsf{M}$ 是“大正漂移”与“大负漂移”的强抵消残差，而非单侧累积。
\end{remark}

\begin{remark}[抵消因子与共振胞元]\label{rem:arity-335-cancel-resonant}
定义抵消因子
\[
\kappa_{\mathrm{cancel}}:=\frac{\sum_{C>0}C}{\sum_{a,b,c}C^{(3,3,5)}_{a,b,c}}
=\frac{\sum_{C>0}C}{\mathsf{M}},
\]
则在 \(((3,3,5))\) 输出上
\(
\kappa_{\mathrm{cancel}}\approx 7.13
\)，显示 $\mathsf{M}$ 是强正负漂移抵消后的残差。
此外，由表格可复现输出可见最大单元发生在
\(
(a,b,c)=(1,0,0)
\)，其值
\(
C^{(3,3,5)}_{1,0,0}\approx 0.95882121
\)
已约为总常数 $\mathsf{M}$ 的 $2.97$ 倍，体现“共振胞元”对常数项的主导贡献。
\end{remark}
