\subsubsection{共轭闭包采样与 Galois 证书：单层扭点表的代数一致性核验}\label{subsubsec:finite-part-single-layer-torsion-galois-certificate}
定理 \ref{thm:finite-part-cyclic-lift-single-q-torsion-reconstruction} 表明：当 \(q\ge d\) 时，单层扭点取值 \(\{F_M(\omega_q^j)\}_{j=0}^{q-1}\) 足以恢复约化谱多项式 \(F_M\) 并重构归一化非 Perron 谱。
本段强调：当把扭点取值视为代数数并保留其共轭闭包时，该表还携带一个可形式化核验的 Galois 一致性证书：它检验“该表是否可能来自某个 \(\QQ\)-系数多项式”（从而来自某个整数核的约化谱多项式）。

\begin{proposition}[扭点取值表的 Galois 协变性]\label{prop:finite-part-torsion-table-galois-covariance}
取整数 \(q\ge2\)，令 \(\omega_q=e^{2\pi i/q}\)。
对任意 \(h\in(\ZZ/q\ZZ)^\times\)，记 \(\sigma_h\in\mathrm{Gal}(\QQ(\omega_q)/\QQ)\) 为由 \(\sigma_h(\omega_q)=\omega_q^{\,h}\) 唯一确定的自同构。
则对任意 \(F(t)\in\QQ[t]\) 与任意整数 \(j\) 都有
\[
\boxed{\;\sigma_h\!\bigl(F(\omega_q^{\,j})\bigr)=F(\omega_q^{\,hj})\; }.
\]
特别地，对约化谱多项式 \(F_M\in\QQ[t]\)（定义见 \S\ref{subsec:finite-part-cyclic-lift-cyclotomic-microscope}）其单层扭点表 \(\{F_M(\omega_q^j)\}_{j=0}^{q-1}\) 必满足上述协变性。
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \(\sigma_h\) 为域同态且固定 \(\QQ\)，有
\[
\sigma_h\!\bigl(F(\omega_q^{\,j})\bigr)
=\sigma_h\!\left(\sum_{n\ge0}a_n(\omega_q^{\,j})^n\right)
=\sum_{n\ge0}a_n\,\sigma_h(\omega_q)^{\,jn}
=\sum_{n\ge0}a_n(\omega_q^{\,hj})^n
=F(\omega_q^{\,hj}),
\]
其中 \(a_n\in\QQ\) 为 \(F\) 的系数。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[共轭闭包核验 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 有理系数证书]\label{cor:finite-part-torsion-table-galois-certificate}
设给定一张扭点取值表 \(\{y_j\}_{j=0}^{q-1}\subset\QQ(\omega_q)\)，并假设其满足对一切 \(h\in(\ZZ/q\ZZ)^\times\) 的协变性约束
\[
\sigma_h(y_j)=y_{hj}\qquad(0\le j\le q-1).
\]
定义离散 Fourier 反演系数
\[
a_n:=\frac{1}{q}\sum_{j=0}^{q-1}y_j\,\omega_q^{-jn}\qquad(0\le n\le q-1).
\]
则对每个 \(n\) 有 \(a_n\in\QQ\)。
因而在 \(q\ge d\) 的制度下，若某张单层扭点表通过上述协变核验，则由 Vandermonde/DFT 反演得到的候选多项式 \(F(t)=\sum_{n=0}^{d-1}a_n t^n\) 自动具有 \(\QQ\)-系数，从而给出一个可形式化核验的“Galois 一致性证书”。
\end{corollary}
\begin{proof}
对任意 \(h\in(\ZZ/q\ZZ)^\times\) 有
\[
\sigma_h(a_n)
=\frac{1}{q}\sum_{j=0}^{q-1}\sigma_h(y_j)\,\sigma_h(\omega_q)^{-jn}
=\frac{1}{q}\sum_{j=0}^{q-1}y_{hj}\,\omega_q^{-hjn}.
\]
令 \(j':=hj\) 并注意 \(j\mapsto hj\) 为模 \(q\) 的置换，得
\[
\sigma_h(a_n)=\frac{1}{q}\sum_{j'=0}^{q-1}y_{j'}\,\omega_q^{-j'n}=a_n.
\]
故 \(a_n\) 被 \(\mathrm{Gal}(\QQ(\omega_q)/\QQ)\) 的全部元素固定，从而 \(a_n\in\QQ\)。证毕。
\end{proof}

