\paragraph{局域并行归一化的传播下界}
在线延迟--\(3\) 转导器给出一种串行（单趟）机制；
另一方面，若要求以固定半径的同步局部更新在有限步内完成归一化，则不可避免地受到“光锥传播”的线性下界。
该下界刻画了规范化中跨尺度进位传播的不可压缩性，并与折叠核的读出资源解释相容。

\begin{theorem}[Zeckendorf 归一化的局域并行时间下界]\label{thm:zeckendorf-parallel-propagation-lower-bound}
取字母表 \(\mathcal A=\{0,1,2\}\)，并以 Fibonacci 权重 \(w_k:=F_{k+1}\) 定义值映射
\[
\mathrm{Val}(x):=\sum_{k\in\ZZ} x_k\,w_k
\qquad(x\in \mathcal A^{\ZZ}\ \text{有限支撑}).
\]
令 \(Z(\mathrm{Val}(x))\in\{0,1\}^{\ZZ}\) 表示与 \(\mathrm{Val}(x)\) 同值的唯一 Zeckendorf 合法表示（无相邻 \(11\)）。
\par
设 \(\Phi:\mathcal A^{\ZZ}\to\{0,1\}^{\ZZ}\) 为半径 \(r\) 的一维元胞自动机，即存在局部规则 \(f:\mathcal A^{2r+1}\to\{0,1\}\) 使
\[
(\Phi(x))_j=f(x_{j-r},\dots,x_{j+r})\qquad(\forall j\in\ZZ),
\]
并记 \(\Phi^t\) 为迭代 \(t\) 次。
若存在整数 \(t\ge 1\) 使得对一切有限支撑输入 \(x\) 都成立
\[
\Phi^t(x)=Z(\mathrm{Val}(x)),
\]
则对任意整数 \(m\ge 2\)（偶数）必有
\[
\boxed{\;
t\ \ge\ \left\lceil\frac{m-1}{r}\right\rceil\; }.
\]
因此在该同步局部模型下，不存在独立于输入尺度的常数步数实现；最坏情形并行时间必为 \(\Omega(m)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
\textbf{(1) 光锥依赖。}
由半径为 \(r\) 的局部更新，归纳得到：对任意 \(t\ge 0\)，输出坐标 \((\Phi^t(x))_j\) 仅依赖输入在区间 \([j-rt,j+rt]\) 上的限制。

\par\noindent
\textbf{(2) 远程敏感对。}
固定偶数 \(m\ge 2\)。
定义 \(x^{(m)}\in\{0,1\}^{\ZZ}\subset\mathcal A^{\ZZ}\) 为
\[
x^{(m)}_k:=
\begin{cases}
1,& k\in\{1,3,5,\dots,m-1\},\\
0,& \text{其余},
\end{cases}
\qquad
y^{(m)}:=x^{(m)}+e_1\in\mathcal A^{\ZZ},
\]
其中 \(e_1\) 为在坐标 \(1\) 处取值 \(1\) 的单位串。
显然 \(x^{(m)}\) 已是 Zeckendorf 合法表示，故 \(Z(\mathrm{Val}(x^{(m)}))=x^{(m)}\)，特别地其第 \(m\) 位为 \(0\)。
\par
另一方面，
\[
\mathrm{Val}(x^{(m)})
=\sum_{j=1}^{m/2} w_{2j-1}
=\sum_{j=1}^{m/2} F_{2j}
=F_{m+1}-1,
\]
其中最后一步为 Fibonacci 的标准求和恒等式。
由于 \(w_m=F_{m+1}\) 且 \(\mathrm{Val}(y^{(m)})=\mathrm{Val}(x^{(m)})+w_1=(F_{m+1}-1)+1=F_{m+1}=w_m\)，
故 \(Z(\mathrm{Val}(y^{(m)}))\) 必为仅在第 \(m\) 位取 \(1\) 的合法表示。
因此
\[
Z(\mathrm{Val}(x^{(m)}))_m=0,\qquad
Z(\mathrm{Val}(y^{(m)}))_m=1.
\]

\par\noindent
\textbf{(3) 下界推出。}
若 \(rt<m-1\)，则由 (1) 得 \((\Phi^t(\cdot))_m\) 不可能依赖坐标 \(1\) 的输入，从而
\(
\Phi^t(x^{(m)})_m=\Phi^t(y^{(m)})_m
\)，
这与 (2) 中规范化输出在第 \(m\) 位必须不同相矛盾。
故 \(rt\ge m-1\)，即 \(t\ge \lceil (m-1)/r\rceil\)。证毕。
\end{proof}

