\subsubsection{Gödel--Joukowsky 椭圆化门：素数外置尺度的解析不可见性与零点输运}\label{subsec:prime-register-godel-joukowsky}

上一小节已经把 Fibonacci 寄存器的内部加法结构与对象层值的外置乘法账本严格分离。
以下固定定理~\ref{thm:prime-register-residual-ledger-group} 的第~(2)~部分所定义的残差分数群 \(H\)，并把这些外置尺度几何化为面积保持椭圆族。
这样，乘法侧的信息不再停留在离散指数账本层，而被送入一个可解析观测的复几何门结构；其解析可见性与不可见性，正是后续零点输运的出发点。

\begin{theorem}[值保持算法群的稠密椭圆化]\label{thm:prime-register-dense-ellipticization}
令 \(H\) 如定理~\ref{thm:prime-register-residual-ledger-group} 的第~(2)~部分。
考虑映射
\[
\Psi: H\to \mathrm{SL}(2,\RR),\qquad r\longmapsto
\begin{pmatrix}
r & 0\\[2pt]
0 & r^{-1}
\end{pmatrix}.
\]
并令 \(\mathcal E\) 为所有与坐标轴对齐且面积为 \(\pi\) 的椭圆集合，即
\[
\mathcal E=\{\Psi(r)(S^1): r>0\},
\qquad
S^1:=\{(x,y)\in\RR^2:\ x^2+y^2=1\}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\Psi(H)\) 在 \(\Psi(\RR_{>0})\) 中稠密；等价地，\(\{\Psi(r)(S^1):r\in H\}\) 在 \(\mathcal E\) 中稠密；
  \item 每个 \(r\in H\) 唯一决定椭圆 \(\Psi(r)(S^1)\)，且该椭圆的轴比为 \(r^2\)。
  因而 \(r\mapsto \Psi(r)(S^1)\) 给出一条把外置账本几何化为面积保持椭圆的可计算函子。
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_prime\_register\_dense\_ellipticization}
\leanverified{diagAction}
\leanverified{diag\_maps\_circle\_to\_ellipse}
\leanverified{ellipse\_axes\_product}
\leanverified{axis\_ratio\_eq\_r\_sq}
\leanverified{r\_unique\_from\_sq}
\leanverified{ellipse\_area\_eq\_pi}
\end{theorem}

\begin{proof}
\textbf{(2)} 对角矩阵作用将单位圆送到半轴长度分别为 \(r\) 与 \(r^{-1}\) 的椭圆，面积为 \(\pi rr^{-1}=\pi\)，轴比为 \(r/r^{-1}=r^2\)，并由轴比唯一恢复 \(r>0\)。

\textbf{(1)} 只需证明 \(H\) 在 \(\RR_{>0}\) 中稠密。
取两元素
\[
a:=\frac{\pi_2}{\pi_1^2}\in H,
\qquad
b:=\frac{\pi_3}{\pi_1^3}\in H,
\]
其中 \(b\in H\) 对应核元 \((-3,0,1,0,\dots)\in K\)，因为 \(-3F_2+F_4=-3+3=0\)。
记 \(\alpha:=\log a\)、\(\beta:=\log b\)。
若 \(\alpha/\beta\in\QQ\)，则存在非零整数 \(m,n\) 使 \(m\alpha+n\beta=0\)，即 \(a^m b^n=1\)。
但
\[
a^m b^n
=\left(\frac{\pi_2}{\pi_1^2}\right)^m\left(\frac{\pi_3}{\pi_1^3}\right)^n
=\frac{\pi_2^m\pi_3^n}{\pi_1^{2m+3n}},
\]
由唯一素因子分解得 \(m=n=0\)，矛盾。
故 \(\alpha/\beta\notin\QQ\)。

于是加法子群
\[
L:=\{m\alpha+n\beta:\ m,n\in\ZZ\}\subset\RR
\]
为稠密子集。
指数化得到
\[
\exp(L)=\{a^m b^n:\ m,n\in\ZZ\}\subset H
\]
在 \(\RR_{>0}\) 中稠密，从而 \(H\) 稠密。
由 \(r\mapsto \Psi(r)\) 的连续性，\(\Psi(H)\) 在 \(\Psi(\RR_{>0})\) 中稠密；椭圆像的稠密性同理。证毕。
\end{proof}

本小节以下给出一条与外置素数指数口径直接兼容的复迹椭圆化：把乘法尺度 \(r\) 视为可审计外置量，并以 Joukowsky 型投影把单位圆 \(\TT\) 的相位信息输运到焦点固定的椭圆族 \(\{\mathcal E_r\}\subset\CC\) 上。
该椭圆族在解析观测下呈现刚性不可见性，而在径向非解析观测下保持可逆。

\begin{definition}[Gödel 尺度与 Joukowsky--Gödel 投影]\label{def:prime-register-godel-scale-joukowsky}
记 \(\ZZ^{(\PP)}\) 为仅有限支撑的素数指数向量群：
\[
\ZZ^{(\PP)}:=\Bigl\{a=(a_p)_{p\in\PP}:\ a_p\in\ZZ,\ a_p=0\text{ 除有限多素数外}\Bigr\}.
\]
定义 Gödel 尺度为
\begin{equation}\label{eq:prime-register-godel-scale}
\boxed{\;
\mathsf{G}(a):=\prod_{p\in\PP}p^{a_p}\in\QQ_{>0}\; }.
\end{equation}
并记 \(\NN^{(\PP)}:=\{a\in\ZZ^{(\PP)}:\ a_p\ge 0\ \forall p\}\) 为其非负子幺半群。

对任意 \(r>0\) 定义 Joukowsky--Gödel 投影
\begin{equation}\label{eq:prime-register-joukowsky-godel}
\boxed{\;
J_r:\ \TT\to\CC,\qquad
J_r(e^{\mathrm{i}\theta})
:=
r e^{\mathrm{i}\theta}+r^{-1}e^{-\mathrm{i}\theta}\; }.
\end{equation}
并记其像为
\[
\mathcal E_r:=J_r(\TT)\subset\CC.
\]
令 \(\mu_r\) 为 Haar 测度 \(\frac{d\theta}{2\pi}\) 在 \(J_r\) 下的推前概率测度。
\end{definition}

\begin{proposition}[Gödel--Joukowsky 椭圆化：素数寄存器决定椭圆]\label{prop:prime-register-godel-joukowsky-ellipse}
对任意 \(r>0\)，集合 \(\mathcal E_r\) 为平面椭圆（退化情形 \(r=1\) 为线段 \([-2,2]\)），并满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal E_r=\mathcal E_{1/r}\)。在规范 \(r\ge1\) 下，椭圆 \(\mathcal E_r\) 唯一确定参数 \(r\)；
  \item \(\mathcal E_r\) 的焦点为 \(\pm2\)。在 \(r\ge1\) 下，其半长轴与半短轴分别为
  \[
  A(r)=r+r^{-1},
  \qquad
  B(r)=r-r^{-1};
  \]
  \item 在 \(r\ge1\) 的规范下，若定义
  \[
  \mathcal E_r\odot\mathcal E_s:=\mathcal E_{rs},
  \]
  则映射
  \[
  \Phi:\ \NN^{(\PP)}\to\{\mathcal E_r:\ r\ge1\},
  \qquad
  a\longmapsto \mathcal E_{\mathsf G(a)}
  \]
  为交换幺半群同态。
\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proof}
由 \eqref{eq:prime-register-joukowsky-godel} 展开得
\[
J_r(e^{\mathrm{i}\theta})
=(r+r^{-1})\cos\theta+\mathrm{i}(r-r^{-1})\sin\theta,
\]
从而 \(\mathcal E_r\) 满足
\[
\left(\frac{\Re w}{r+r^{-1}}\right)^2+\left(\frac{\Im w}{|r-r^{-1}|}\right)^2=1.
\]
故其为椭圆；当 \(r=1\) 时退化为 \([-2,2]\)。
该方程仅依赖 \(\{r,r^{-1}\}\)，故 \(\mathcal E_r=\mathcal E_{1/r}\)。

当 \(r\ge1\) 时，
\[
A(r)^2-B(r)^2=(r+r^{-1})^2-(r-r^{-1})^2=4,
\]
故焦距为 \(4\)，焦点为 \(\pm2\)。
又有 \(A(r)+B(r)=2r\)，遂可由椭圆唯一恢复 \(r\)。

最后，由 \(\mathsf G(a+b)=\mathsf G(a)\mathsf G(b)\) 得
\[
\Phi(a+b)=\mathcal E_{\mathsf G(a+b)}
=\mathcal E_{\mathsf G(a)\mathsf G(b)}
=\Phi(a)\odot \Phi(b).
\]
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_prime\_register\_godel\_joukowsky\_ellipse}

\begin{theorem}[Cauchy 变换刚性：外置尺度对解析观测不可见]\label{thm:prime-register-joukowsky-cauchy-rigidity}
在定义 \ref{def:prime-register-godel-scale-joukowsky} 的记号下，对 \(z\in\CC\setminus\mathcal E_r\) 定义 Cauchy 变换
\[
G_r(z):=\int_{\mathcal E_r}\frac{1}{z-w}\,d\mu_r(w).
\]
取平方根分支使 \(\sqrt{z^2-4}\sim z\)（\(z\to\infty\)）。
则：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(z\) 属于 \(\CC\setminus\mathcal E_r\) 的无界连通分支，则
  \[
  \boxed{\;G_r(z)=\frac{1}{\sqrt{z^2-4}}\;}
  \]
  因而在该解析观测下完全不依赖于 \(r\)；
  \item 若 \(r\ne1\) 且 \(z\) 位于 \(\mathcal E_r\) 围成的内部，则
  \[
  \boxed{\;G_r(z)=0.\;}
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
由 \(J_{1/r}(e^{\mathrm{i}\theta})=J_r(e^{-\mathrm{i}\theta})\) 与 Haar 测度在 \(\theta\mapsto-\theta\) 下的不变性，可无损假设 \(r\ge1\)。

由推前测度定义与代换 \(\zeta=e^{\mathrm{i}\theta}\) 得
\[
G_r(z)=\frac{1}{2\pi\mathrm{i}}\oint_{|\zeta|=1}\frac{d\zeta}{-r\zeta^2+z\zeta-r^{-1}}.
\]
令
\[
D(\zeta):=-r\zeta^2+z\zeta-r^{-1},
\qquad
\zeta_{\pm}:=\frac{z\pm\sqrt{z^2-4}}{2r},
\]
则 \(D(\zeta)=-r(\zeta-\zeta_+)(\zeta-\zeta_-)\)，并且 \(\zeta_+\zeta_-=r^{-2}\)。

若 \(z\notin\mathcal E_r\)，则两根均不在单位圆上。
对充分大 \(z\) 有 \(\zeta_+\sim z/r\)、\(\zeta_-\sim 1/(rz)\)，故外部分支上恰有一根在单位圆内。
由连通性与根模长连续性，该性质在整个外部分支上保持。
于是外部情形中
\[
G_r(z)=\operatorname{Res}_{\zeta=\zeta_-}\frac{1}{D(\zeta)}
=\frac{1}{z-2r\zeta_-}
=\frac{1}{\sqrt{z^2-4}}.
\]

若 \(r\ne1\) 且 \(z\) 位于内部，则取 \(z=0\) 时 \(\zeta_\pm=\pm \mathrm{i}/r\) 均落在单位圆内。
同样由连通性可知，整个内部都保持两根在单位圆内。
因此内部留数和为
\[
\frac{1}{z-2r\zeta_-}+\frac{1}{z-2r\zeta_+}
=\frac{1}{\sqrt{z^2-4}}+\frac{1}{-\sqrt{z^2-4}}
=0,
\]
故 \(G_r(z)=0\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_prime\_register\_joukowsky\_cauchy\_rigidity}

\begin{corollary}[解析矩完全同一：中心二项系数律]\label{cor:prime-register-joukowsky-analytic-moments}
令解析矩
\[
m_n(r):=\int_{\mathcal E_r}w^n\,d\mu_r(w).
\]
则对一切 \(r>0\) 与 \(k\ge0\)，有
\[
m_{2k+1}(r)=0,
\qquad
m_{2k}(r)=\binom{2k}{k}.
\]
特别地，\(\{m_n(r)\}_{n\ge0}\) 与 \(r\) 无关。
\end{corollary}

\begin{proof}
对充分大 \(|z|\)，
\[
G_r(z)=\int\frac{1}{z-w}\,d\mu_r(w)
=\frac{1}{z}\sum_{n\ge0}\frac{m_n(r)}{z^n}.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:prime-register-joukowsky-cauchy-rigidity}，
\[
G_r(z)=\frac{1}{\sqrt{z^2-4}}
=\frac{1}{z}\frac{1}{\sqrt{1-4/z^2}}
=\frac{1}{z}\sum_{k\ge0}\binom{2k}{k}\frac{1}{z^{2k}}.
\]
比较系数即得结论。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_prime\_register\_joukowsky\_analytic\_moments}

\begin{proposition}[最小非解析见证：二阶径向矩反演尺度]\label{prop:prime-register-joukowsky-radial-moment-invert}
\leanverified{paper\_prime\_register\_joukowsky\_radial\_moment\_invert}
令
\[
R_2(r):=\int_{\mathcal E_r}|w|^2\,d\mu_r(w).
\]
则
\[
R_2(r)=r^2+r^{-2}.
\]
并且在规范 \(r\ge1\) 下，\(r\) 可由单一标量 \(R_2(r)\) 显式唯一恢复：
\[
\boxed{\;
r=\sqrt{\frac{R_2(r)+\sqrt{R_2(r)^2-4}}{2}}\; }.
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
由 \(w=r e^{\mathrm{i}\theta}+r^{-1}e^{-\mathrm{i}\theta}\) 得
\[
|w|^2=r^2+r^{-2}+2\cos(2\theta).
\]
对 \(\theta\) 平均即得 \(R_2(r)=r^2+r^{-2}\)。
令 \(x=r^2\ge1\)，则 \(x+x^{-1}=R_2(r)\)。
解二次方程 \(x^2-R_2(r)x+1=0\) 即得所示闭式。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_prime\_register\_leyang\_joukowsky\_transport}
\begin{theorem}[Lee--Yang 单位圆零点的 Joukowsky--Gödel 椭圆输运]\label{thm:prime-register-leyang-joukowsky-transport}
设 \(K\subseteq\CC\) 为子域，\(P(z)\in K[z]\) 为次数 \(n\) 多项式，且其全部零点 \(\{z_j\}\subset\CC\) 满足 \(|z_j|=1\)。
对实参数 \(r>0\) 定义输运多项式
\[
Q_r(w):=\operatorname{Res}_{z}\!\bigl(P(z),\ rz^2-wz+r^{-1}\bigr)\in K(r)[w].
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(Q_r(w)\) 的每个零点都落在 \(\mathcal E_r\) 上；
  \item 若 \(r\in K\)，则 \(Q_r(w)\in K[w]\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
由结式定义，\(Q_r(w)=0\) 当且仅当存在 \(z\in\CC\) 使
\[
P(z)=0,
\qquad
rz^2-wz+r^{-1}=0.
\]
第二式等价于 \(w=rz+r^{-1}z^{-1}\)。
若 \(|z|=1\)，则 \(z=e^{\mathrm{i}\theta}\)，从而 \(w=J_r(e^{\mathrm{i}\theta})\in\mathcal E_r\)，得 (1)。
(2) 则由结式是系数的多项式函数直接推出。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有理 Gödel 尺度的整系数闭包]\label{cor:prime-register-rational-godel-integer-closure}
\leanverified{paper\_prime\_register\_rational\_godel\_integer\_closure}
若 \(P(z)\in\ZZ[z]\)，且 \(r=a/b\in\QQ_{>0}\)（\(\gcd(a,b)=1\)），定义去分母输运多项式
\[
\widetilde Q_{a,b}(w)
:=  
\operatorname{Res}_{z}\!\bigl(P(z),\ a^2z^2-ab\,wz+b^2\bigr)\in\ZZ[w].
\]
则 \(\widetilde Q_{a,b}\) 的零点仍全部落在 \(\mathcal E_{a/b}\) 上，并且其构造仅依赖于 \(a\) 与 \(b\) 的普通素因子指数。
\end{corollary}

\begin{proof}
由 Sylvester 行列式表达式可知 \(\widetilde Q_{a,b}\in\ZZ[w]\)。
若 \(\widetilde Q_{a,b}(w)=0\)，则存在 \(|z|=1\) 使
\[
P(z)=0,
\qquad
a^2z^2-ab\,wz+b^2=0.
\]
于是
\[
w=\frac{a}{b}z+\frac{b}{a}z^{-1}=J_{a/b}(z)\in\mathcal E_{a/b}.
\]
最后一句来自唯一素因子分解。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[椭圆化外置的可逆性：几何量确定素数尺度]\label{thm:prime-register-ellipse-invert-godel}
\leanverified{paper\_prime\_register\_ellipse\_invert\_godel}
在规范 \(r\ge1\) 下，下述任一类观测足以唯一恢复尺度 \(r\)，从而在 \(r\in\QQ_{>0}\) 时唯一恢复其素数指数向量 \(a\in\ZZ^{(\PP)}\)：
\begin{enumerate}
  \item 观测椭圆 \(\mathcal E_r\) 的半轴 \((A,B)\)，则 \(r=(A+B)/2\)；
  \item 观测推前测度 \(\mu_r\) 的二阶径向矩 \(R_2(r)\)，则 \(r\) 由命题 \ref{prop:prime-register-joukowsky-radial-moment-invert} 的闭式给出。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
(1) 由命题 \ref{prop:prime-register-godel-joukowsky-ellipse} 中 \(A(r)=r+r^{-1}\)、\(B(r)=r-r^{-1}\) 得 \(A+B=2r\)。
(2) 由命题 \ref{prop:prime-register-joukowsky-radial-moment-invert}。
最后，当 \(r\in\QQ_{>0}\) 时，由算术基本定理存在且仅存在有限支撑 \(a\in\ZZ^{(\PP)}\) 使 \(r=\mathsf G(a)\)。证毕。
\end{proof}

\input{para__emergent-arithmetic-godel-busemann-time}

\begin{remark}[可观测正规形与外置账本的分解接口]\label{rem:prime-register-observable-vs-ledger}
定理 \ref{thm:prime-register-residual-ledger-group} 给出一条可直接核验的分解：\(\mathrm{NF}_{\mathrm{pr}}(r)\in\mathrm{ZG}\) 是由值不变量决定的可观测正规形，而 \(R(r)\in H\) 则携带被正规化投影压缩掉的区分信息。
二者合并为单射 \(\Theta(r)=(\mathrm{NF}_{\mathrm{pr}}(r),R(r))\)，从而把信息守恒落实为一份显式的因子分解与最小外置。
另一方面，定义 \ref{def:prime-register-godel-scale-joukowsky} 至定理 \ref{thm:prime-register-ellipse-invert-godel} 给出与该外置口径一致的复迹椭圆化接口：解析观测在外部支上对尺度 \(r\) 呈现刚性不可见性，而径向二阶矩给出单标量可逆读出。
\end{remark}

\input{subsubsec__emergent-arithmetic-brauer-prime-register}
