\begin{theorem}[Chebotarev 的二主项与见证集合：达界模态的显式振荡]\label{thm:kernel-chebotarev-second-main-term-witness}
在定理 \ref{thm:kernel-chebotarev-exp} 的设定下固定一层有限群标签 \(G\) 与温度参数 \(u\in(0,1]\)。
令 \(\lambda_1(u)=\rho(M_{K,\ind}(u))\) 为平凡通道 Perron 根，并对每个不可约表示（阿贝尔情形即一维角色）\(\rho\neq \ind\) 记扭曲通道矩阵为 \(M_{K,\rho}(u)\)。
设存在某个非平凡通道 \(\rho_\star\neq\ind\) 与本征值 \(\mu_\star\in\mathrm{spec}(M_{K,\rho_\star}(u))\) 满足
\[
|\mu_\star|
=
\max_{\rho\neq\ind}\rho\!\bigl(M_{K,\rho}(u)\bigr)
=:\Lambda(u),
\]
并且在该通道内存在谱隙 \(\eta>0\) 使
\[
\max\bigl\{|\nu|:\ \nu\in\mathrm{spec}(M_{K,\rho_\star}(u)),\ \nu\neq \mu_\star\bigr\}\le \Lambda(u)-\eta.
\]
则对任意共轭不变集合 \(A\subseteq G\) 与其 cylinder 事件 \(U=\pi^{-1}(A)\)，存在复系数 \(c_U\)（由 \(1_A\) 在 \(\rho_\star\)-通道的 Fourier 分量与 \(\mu_\star\) 的左右本征向量配对给出）使得 primitive Chebotarev 计数满足展开
\[
B_{n,U}(u)
=
\mu_{\mathrm{Haar}}(U)\frac{\lambda_1(u)^n}{n}
\;+\;
\Re\!\bigl(c_U\,\mu_\star^{\,n}\bigr)\frac{1}{n}
\;+\;
O\!\left(\frac{(\Lambda(u)-\eta)^n}{n}\right).
\]
并且若 \(1_A\) 在 \(\rho_\star\)-通道的 Fourier 分量非零，则 \(c_U\neq 0\)，从而存在常数 \(c(A)>0\) 使
\[
\bigl|\Re(c_U\mu_\star^{\,n})\bigr|\ \ge\ c(A)\,\Lambda(u)^n
\]
在无穷多个 \(n\) 上成立。
\leanverified{paper\_kernel\_chebotarev\_second\_main\_term\_witness}
\end{theorem}

\begin{proof}
将 \(1_A\) 作表示分解，primitive 计数 \(B_{n,U}(u)\) 可写为各通道扭曲 primitive 计数 \(B_n(\rho;u)\) 的线性组合；该分解与定理 \ref{thm:kernel-chebotarev-exp} 的 Fourier 口径相同。
对平凡通道给出主项 \(\mu_{\mathrm{Haar}}(U)\lambda_1(u)^n/n\)。
对 \(\rho_\star\) 通道，谱隙假设给出幂的分解
\(
M_{K,\rho_\star}(u)^n=\mu_\star^{\,n}P_\star+O((\Lambda(u)-\eta)^n)
\)，其中 \(P_\star\) 为 \(\mu_\star\) 的谱投影。
把 \(1_A\) 的 \(\rho_\star\)-分量与 \(P_\star\) 配对并通过 Möbius 反演从周期点计数转为 primitive 计数，即得到二主项系数 \(c_U\) 与所示误差。
若 \(\rho_\star\)-分量非零，则 \(c_U\neq 0\)；由 \(\mu_\star/\Lambda(u)\in\TT\) 的相位遍历（或取子列使相位贴近实轴）得到在无穷多个 \(n\) 上的 \(\Omega(\Lambda(u)^n/n)\) 振荡下界。证毕。
\end{proof}

\endinput
