\subsubsection{从缺陷证书到经典可见记录的全局闭包链}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-global-audit-chain-visible-record-closure}
前述证书族并非互不相干的并列构件。它们共同形成一条 typed audit chain：从解析层的缺陷读出，经过有限证书、Hilbert/CP 实现、Lorentz/EFT 几何、Lorentzian in-in 量子源项，最后落到 decohered classical record。该链条的作用不是把所有物理结构无条件推出，而是在每一个跨层箭头处给出可审计的 PASS、NULL 与 FAIL 口径。

\[
\boxed{
\text{hidden defect}
\longrightarrow
\text{auditable certificate}
\longrightarrow
\text{Hilbert/CP realization}
\longrightarrow
\text{Lorentz/EFT geometry}
\longrightarrow
\text{in-in quantum source}
\longrightarrow
\text{classical visible record}.
}
\]

\paragraph{解析缺陷链。}
第一条子链把盘内点状缺陷、Jensen defect 与 Toeplitz negative inertia 放入同一有限型证书语言。其主轴是
\[
\boxed{
\text{renormalized Jensen defect}
\longleftrightarrow
\text{Toeplitz inertia}
\longleftrightarrow
\text{zero-aware local certificate}.
}
\]
在该口径下，Jensen 侧以半径族记录缺陷进入，Toeplitz 侧以有限截断负惯性记录缺陷总重数，Rouch\'e--Taylor 与 packet-aware regularization 则给出局部缺陷隔离与误差预算。cofinal refinement 证书保证搜索深度与半径族不是任意选取，而是进入可验证的共终系统。

\[
\begin{array}{c|c|c}
\text{layer} & \text{main object} & \text{auditable output}\\
\hline
\text{Jensen} & D_\zeta(\varrho) & \text{radial defect ledger}\\
\text{Toeplitz} & \nu_-(\mathbf T_N) & \text{stable negative inertia}\\
\text{local zero} & \text{Rouch\'e--Taylor packet} & \text{isolated defect certificate}\\
\text{cofinal search} & (q,N,r) & \text{finite verifier schedule}
\end{array}
\]

该子链的边界也清楚：若 endpoint、packet、quadrature 或 cofinal ledger 未闭合，则输出 NULL；若负惯性、局部零点计数或 Jensen defect 与声称不相容，则输出 FAIL。

\paragraph{量子操作链。}
第二条子链把正定 kernel 与 projective lift 推进为开放量子操作。其核心是
\[
\boxed{
\text{positive overlap kernel}
\Rightarrow
\mathcal H
\Rightarrow
\text{states/effects}
\Rightarrow
\text{CPTP channels}
\Rightarrow
\text{Stinespring dilation}.
}
\]
纯态与混合态统一为 density operator，事件读出统一为 effect/POVM，visible irreversibility 由 CP map、conditional expectation 或 partial trace 表示。该链把“可见非单射”解释为 hidden lift 被遗忘，而非总系统必然不可逆。

\[
\begin{array}{c|c|c}
\text{input} & \text{certificate} & \text{output}\\
\hline
\text{overlap data} & \mathsf{ProjectiveHilbertClosureCert} & \mathcal H,\mathbb P(\mathcal H)\\
\rho,E & \mathsf{StateNormalCert},\mathsf{EffectCert} & {\rm Tr}(\rho E)\\
\Phi & \mathsf{ChannelChoiCert} & \text{CPTP channel}\\
V:\mathcal H\to\mathcal K & \mathsf{StinespringDilationCert} & \text{hidden environment}
\end{array}
\]

这一层给出 Born/CP 读出，但还没有 classical record。它只保证量子概率与后态规则合法。

\paragraph{时空与 Einstein/EFT 链。}
第三条子链从观察者状态、同步成本、共同支撑代价与 holonomy residual 得到 Lorentz 前几何，再在 admissible 四维域上闭合到 Levi--Civita 与 Einstein/EFT 结构：
\[
\boxed{
\text{synchronization cost}
+
\text{support comparison}
\Rightarrow
\text{causal cone}
\Rightarrow
\text{Lorentz candidate}
\Rightarrow
\text{admissible }4\text{D geometry}.
}
\]
在强 admissibility 条件下，局部锥场由 Lorentz 二次型表示，metric scale 被固定，局部连接被证明 torsion-free and metric-compatible，holonomy curvature limit 与 Riemann tensor 匹配。随后 effective action、heat-kernel 与 Wilsonian EFT 账本把 Einstein 方程精确定位：
\[
\boxed{
\text{Einstein equation}
=
\text{two-derivative leading EFT projection}
}
\]
而不是 exact all-order renormalized equation，除非 higher-curvature counterterms 被证明不产生 dynamical correction。

\[
\begin{array}{c|c|c}
\text{geometric level} & \text{certificate} & \text{status}\\
\hline
\text{pregeometry} & \mathsf{SpacetimePregeometryCert} & \text{cones and curvature candidates}\\
\text{admissible domain} & \mathsf{EinsteinAdmissibleClosureCert} & (M_{\rm adm},g,\nabla,G,T)\\
\text{one-loop renormalization} & \mathsf{HeatKernelRenormalizationClosureCert} & \text{counterterm class}\\
\text{low-energy truncation} & \mathsf{EFTTruncationClosureCert} & \text{observable error bound}
\end{array}
\]

该链保留一个关键区分：
\[
\boxed{
\mathsf{HigherCurvatureRenormalizationPass}
\not\Rightarrow
\mathsf{ExactMinimalEinsteinRenormalizationPass}.
}
\]
只有 scale separation、truncation residual、order reduction 与 observable error bound 同时通过时，minimal Einstein equation 才能作为 leading projection 使用。

\paragraph{Lorentzian 量子源项链。}
第四条子链把 Euclidean heat-kernel 反项与 Lorentzian causal response 分开。Euclidean determinant 负责局域 counterterms 与 anomaly data；实际 backreaction 由 CTP/in-in 泛函给出：
\[
\boxed{
Z_{\rm CTP}[g^+,g^-;\rho]
\Rightarrow
\langle T_{\mu\nu}\rangle_{\rho,{\rm ren}}
\Rightarrow
\text{causal semiclassical equation}.
}
\]
其核心变分是
\[
\langle T_{\mu\nu}\rangle_{\rho,{\rm ren}}
=
-\frac{2}{\sqrt{-g}}
\left.
\frac{\delta W_{\rm CTP}}
{\delta g_+^{\mu\nu}}
\right|_{g^+=g^-=g}.
\]
Hadamard 条件保证 point-splitting stress tensor 存在；retarded kernel 保证 response causal；noise kernel 判定 deterministic mean-field 是否足够；secular growth 与 linear response 账本限定时间窗口与稳定性。

因此 Lorentzian 源项链的核心边界为
\[
\boxed{
\text{Euclidean determinant}
\not\Rightarrow
\text{Lorentzian causal backreaction}
}
\]
除非 continuation、CTP contour、retarded prescription 与 state ledger 同时通过。

\paragraph{可见记录链。}
第五条子链把 Hilbert/CP 概率接到 classical records。其核心不是单个 projector，而是 instrument、pointer 与 record algebra：
\[
\boxed{
\rho
\Rightarrow
\{\mathcal I_r\}
\Rightarrow
p(r)={\rm Tr}[\mathcal I_r(\rho)]
\Rightarrow
\rho_r
\Rightarrow
\text{decohered record}.
}
\]
退相干 functional 控制 histories interference；pointer stability 保证记录可区分、持久且被环境冗余承载；record algebra 的近似交换性把量子读出降为 classical data；calibration、finite-sample 与 detector backreaction ledger 把实际读出误差纳入同一预算。

几何记录还需 relational observable：
\[
\mathcal O[g,\Phi]
=
g_{\mu\nu}(X_\Phi)V^\mu_\Phi V^\nu_\Phi,
\]
而非裸坐标分量 \(g_{\mu\nu}(x)\)。读出 \(r\) 后的半经典预测应使用条件化态：
\[
\boxed{
E_{\mu\nu}^{(\le2N)}[g_r]
=
\langle T_{\mu\nu}\rangle_{\rho_r,{\rm ren}}
+\xi_{\mu\nu}^{(r)}
+O(\varepsilon^{N+1})
+O(\epsilon_{\rm meas}).
}
\]

\paragraph{全局证书对象。}
将上述子链打包，得到一个全局闭包链证书。

\begin{definition}[全局审计链证书]\label{def:typed-address-biaxial-completion-global-audit-chain-cert}
称 \(\mathsf{GlobalAuditChainCert}\) 为全局审计链证书，若它包含解析缺陷证书族、有限 verifier/cofinal refinement 证书族、Hilbert/CP 量子闭包证书族、spacetime pregeometry 证书族、Einstein admissible closure 证书族、effective-action/heat-kernel/EFT 证书族、Lorentzian in-in backreaction 证书族、measurement-decoherence-record 证书族、cross-layer consistency ledger、null-or-fail ledger 与 transcript hash。
\end{definition}

cross-layer consistency ledger 至少检查以下接口：
\[
\begin{array}{c|c}
\text{interface} & \text{required compatibility}\\
\hline
\text{Jensen/Toeplitz} & D_\zeta\text{ defect and }\nu_-(\mathbf T_N)\text{ count same finite defect}\\
\text{kernel/Hilbert} & \text{positive kernel realizes Born pairing}\\
\text{CP/channel} & \text{visible irreversibility factors through environment trace}\\
\text{cone/metric} & \text{synchronization cone matches Lorentz cone}\\
\text{heat-kernel/EFT} & \text{counterterms match declared gravity class}\\
\text{EFT/in-in} & \text{nonlocal terms use retarded kernels}\\
\text{state/record} & \text{measurement conditioning matches the state used in stress tensor}\\
\text{record/geometry} & \text{visible geometry is relational and calibrated}
\end{array}
\]

\paragraph{综合验证器。}
定义
\[
\mathsf{VerifyGlobalAuditChain}
(\mathsf{GlobalAuditChainCert})
\in
\{\mathsf{GlobalVisibleRecordPass},\mathsf{PartialChainPass},\mathsf{NULL},\mathsf{FAIL}\}.
\]
验证流程为：
\[
\begin{array}{ll}
1. & \text{验证解析缺陷链与 Toeplitz 惯性链的一致性；}\\
2. & \text{验证 finite verifier、quadrature、packet 与 cofinal refinement；}\\
3. & \text{验证 Hilbert 载体、states/effects、CP instruments 与 channels；}\\
4. & \text{验证同步成本、传播锥、Lorentz candidate 与 admissible geometry；}\\
5. & \text{验证 effective action、heat-kernel counterterms 与 EFT truncation residual；}\\
6. & \text{验证 Lorentzian Hadamard state、CTP contour、retarded kernel 与 noise bound；}\\
7. & \text{验证 measurement instrument、decoherence、classical record algebra 与 calibration；}\\
8. & \text{验证 record-conditioned stress tensor 与 geometry conditioning 未混用；}\\
9. & \text{汇总 observable error bound 与 NULL/FAIL ledger。}
\end{array}
\]

若某个接口只缺少证书而未出现矛盾，则输出 NULL 或 partial pass；若接口声称不成立的对象为通过，例如把 Euclidean Feynman kernel 标为 retarded kernel，或把 coarse-grained record 反演为唯一 micro-record，则输出 FAIL。

\paragraph{主要边界。}
该闭包链保留以下边界。

\[
\boxed{
\text{conditional closure}
\ne
\text{unconditional derivation}.
}
\]

\[
\boxed{
\text{visible record}
\ne
\text{bare quantum state}.
}
\]

\[
\boxed{
\text{leading Einstein projection}
\ne
\text{exact renormalized gravity class}.
}
\]

\[
\boxed{
\text{Euclidean local counterterms}
\ne
\text{Lorentzian causal dynamics}.
}
\]

\[
\boxed{
\text{coordinate value}
\ne
\text{relational observable record}.
}
\]

这些区分使链条避免过度声称，同时保留每一步可验证输出。

\begin{theorem}[全局审计链的可靠性]\label{thm:typed-address-biaxial-completion-global-audit-chain-soundness}
若
\[
\mathsf{VerifyGlobalAuditChain}
(\mathsf{GlobalAuditChainCert})
=
\mathsf{GlobalVisibleRecordPass},
\]
则存在一条由解析缺陷读出到经典可见记录的复合证书链
\[
\mathcal C_{\rm def}
\to
\mathcal C_{\rm fin}
\to
\mathcal C_{\rm q}
\to
\mathcal C_{\rm geom}
\to
\mathcal C_{\rm EFT}
\to
\mathcal C_{\rm in\mbox{-}in}
\to
\mathcal C_{\rm rec},
\]
满足如下条件：
\[
\begin{aligned}
&\mathcal C_{\rm def}\text{ 给出 Jensen/Toeplitz 一致的缺陷计数；}\\
&\mathcal C_{\rm fin}\text{ 给出有限 verifier 与 cofinal refinement；}\\
&\mathcal C_{\rm q}\text{ 给出 Hilbert/CP/Born 操作实现；}\\
&\mathcal C_{\rm geom}\text{ 给出 Lorentz 前几何与 admissible metric 结构；}\\
&\mathcal C_{\rm EFT}\text{ 给出 declared gravity class 与 truncation residual；}\\
&\mathcal C_{\rm in\mbox{-}in}\text{ 给出 Hadamard 态上的 causal stress tensor；}\\
&\mathcal C_{\rm rec}\text{ 给出 decohered classical visible record。}
\end{aligned}
\]
并且最终记录 \(r\) 的概率与条件化后态满足
\[
p(r)={\rm Tr}[\mathcal I_r(\rho)],
\qquad
\rho_r=\frac{\mathcal I_r(\rho)}{p(r)}
\quad(p(r)>0),
\]
相应的 record-conditioned semiclassical prediction 满足
\[
E_{\mu\nu}^{(\le2N)}[g_r]
=
\langle T_{\mu\nu}\rangle_{\rho_r,{\rm ren}}
+\xi_{\mu\nu}^{(r)}
+O(\varepsilon^{N+1})
+O(\epsilon_{\rm meas}).
\]
所有误差项均由对应 ledger 控制，所有未闭合接口均进入 NULL/FAIL ledger。
\end{theorem}
\begin{proof}
解析缺陷证书族保证 Jensen defect、Toeplitz negative inertia 与局部零点 packet 在有限型口径中审计同一缺陷对象。有限 verifier 证书族保证 quadrature、regularization 与 cofinal refinement 的搜索过程可复验。Hilbert/CP 证书族把 positive kernel 与 visible channel 转化为 states、effects、Born pairing 与 CPTP dynamics。时空证书族把同步成本、支撑比较与 holonomy residual 转化为 Lorentz cone、metric candidate 与 admissible geometry。effective-action、heat-kernel 与 EFT 证书族把 counterterms、gravity class、running 与 residual bound 对齐。Lorentzian in-in 证书族保证量子源项是 Hadamard 态上的 causal expectation value。测量记录证书族保证 instrument probabilities、decoherence、pointer stability、record algebra 与 relational spacetime record 均在误差预算内闭合。各接口由 cross-layer consistency ledger 检查。因此复合链条输出的是可审计 visible record closure，而非未加条件的全局物理断言。证毕。
\end{proof}

该综合链条的压缩式为
\[
\boxed{
\text{defect}
\to
\text{certificate}
\to
\text{quantum operation}
\to
\text{Lorentz/EFT geometry}
\to
\text{causal quantum source}
\to
\text{visible record}.
}
\]
这正是整个证书体系的读者入口：每一个箭头都是有类型、有误差、有 NULL/FAIL 语义的接口。
