\subsection{完备相位对象的可读性判据：\texorpdfstring{$\mathrm{NULL}$}{NULL} 三分解、记录轴规格与正交阈值}\label{subsec:typed-address-biaxial-completion-readability-criteria}
上一节把完备相位对象组织为“圆因子 + 寄存纤维 + 最小记录轴”的统一账本，但对象被记账并不等于对象已经可读。定理 \ref{thm:cdim-minimal-record-axis} 把连续补轴压到唯一径向类；定理 \ref{thm:xi-null-complete-trichotomy-offline} 与定理 \ref{thm:xi-null-orthogonal-trichotomy-resource-nonsubstitutable} 把 \(\mathrm{NULL}\)、失败见证与正交预算律对象化；小节 \ref{subsec:cdim-three-axis-address} 与小节 \ref{subsec:xi-certificate-coherence-orthogonal-axis-capacity} 则把完备地址规范打包为三轴前缀，并将确定性读出偏函数、精度索引类型化以及失败输出的最小数据结构统一到证书语义下。由此，完备相位对象的可读性不再是分析直觉，而是一个对象层事件：给定类型化地址 \(a\)，证书纤维 \(F(a)\) 是否非空；若为空，其空性究竟属于语义、协议还是碰撞意义下的失败。

\subsubsection{类型化地址与证书纤维}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-address-fiber}
为了把“可读”从相位直观改写为对象层断言，首先需要把地址、证书与读出纤维作为一组独立对象固定下来。

\begin{definition}[三轴地址]\label{def:typed-address-biaxial-completion-three-axis-address}
对完备相位对象 \(\Sigma_{\hat u}\)，定义其类型化地址空间为
\[
\operatorname{Addr}^{\sharp}(\Sigma_{\hat u})
:=
A^{\mathrm{vis}}_{\hat u}\times A^{\mathrm{res}}_{\hat u}\times A^{\mathrm{mode}}_{\hat u}.
\]
若
\[
a=(a_{\mathrm{vis}},a_{\mathrm{res}},a_{\mathrm{mode}})
\in \operatorname{Addr}^{\sharp}(\Sigma_{\hat u}),
\]
则 \(a_{\mathrm{vis}}\) 负责可见相位前缀，\(a_{\mathrm{res}}\) 负责 residue/逆极限方向上的单射化外置，而 \(a_{\mathrm{mode}}\) 负责协议允许的模式轴规格，包括唯一连续的径向类与必要的最小实现维度约束。
\end{definition}

\begin{definition}[可读证书纤维]\label{def:typed-address-biaxial-completion-certificate-fiber}
在地址 \(a\in \operatorname{Addr}^{\sharp}(\Sigma_{\hat u})\) 上，定义证书纤维
\[
F_{\Sigma_{\hat u}}(a)
:=
\{\text{在 }a\text{ 上协议允许且可离线核验的证书对象}\}.
\]
\end{definition}

\begin{proposition}[可读性的对象论判据]\label{prop:typed-address-biaxial-completion-readable-fiber}
完备相位对象 \(\Sigma_{\hat u}\) 在地址 \(a\) 上非 \(\mathrm{NULL}\)，当且仅当
\[
F_{\Sigma_{\hat u}}(a)\neq \varnothing.
\]
并且若在某个有限柱覆盖上存在局部证书族，且它们在重叠处按定义 \ref{def:xi-cert-refinement-equivalence} 的共同细化口径相容，则存在唯一的全局粘接对象
\[
s\in F_{\Sigma_{\hat u}}(a).
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:recursive-addressing-readout-separatedness-null} 的预层分离性与定义 \ref{def:xi-cert-refinement-equivalence} 的可核验等价，局部证书对象一旦在重叠上具有共同细化，便唯一确定同一个全局证书类；反之，若纤维为空，则该地址处不存在协议允许的全局证书对象，读出只能退化为 \(\mathrm{NULL}\)。
\end{proof}
\leanverified{paper\_typed\_address\_biaxial\_completion\_readable\_fiber}

命题 \ref{prop:typed-address-biaxial-completion-readable-fiber} 把“读出是否存在”严格翻译成“证书纤维是否非空”。因此，可读性不是“看见了一个相位值”，而是“在该地址上已经形成可核验的全局截面”。在具体的 unitary-slice 接口里，这一点表现为确定性偏函数
\[
\mathrm{Read}_{\mathrm{US}}:(L,\theta,b)\rightharpoonup
\{\mathrm{NonZero},\mathrm{RootInterval},\mathrm{NULL}\},
\]
而在对象层抽象里，它统一归结为 \(F_{\Sigma_{\hat u}}(a)\) 的空/非空判别。

\subsubsection{\texorpdfstring{$\mathrm{NULL}$}{NULL} 的三分解}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-null-trichotomy}
在三轴地址已经固定之后，\(\mathrm{NULL}\) 不再是单一“失败符号”，而是若干种不同空纤维机制的类型化并列。

\begin{definition}[\texorpdfstring{$\mathrm{NULL}$}{NULL} 的三类来源]\label{def:typed-address-biaxial-completion-null-trichotomy}
记
\[
A^{\mathrm{adm}}_{\hat u}\subseteq \operatorname{Addr}^{\sharp}(\Sigma_{\hat u})
\]
为协议接纳域。对地址 \(a\in \operatorname{Addr}^{\sharp}(\Sigma_{\hat u})\)，定义：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathrm{NULL}_{\mathrm{sem}}\) 当且仅当
  \[
  a\notin A^{\mathrm{adm}}_{\hat u},
  \]
  即地址尚未被接纳，指称本身缺失；
  \item \(\mathrm{NULL}_{\mathrm{prot}}\) 表示地址已被接纳，但协议/类型层拒绝在其上建立读出，这包括可见域锁定、未记录连续轴、模式轴或一致维数规格不满足，以及局部对象虽逐片存在却因 Čech 二阶粘合障碍 \([\alpha]\neq 0\) 无法全球化；
  \item \(\mathrm{NULL}_{\mathrm{coll}}\) 表示地址与协议均已通过，但残差轴预算不足，无法把底层多对一压缩单射化，于是读出仍以空纤维形式失败。
\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{proposition}[三分解的穷尽性与正交性]\label{prop:typed-address-biaxial-completion-null-exhaustive}
在固定验证器与三轴地址协议下，任一 \(\mathrm{NULL}\) 必且仅必落入定义 \ref{def:typed-address-biaxial-completion-null-trichotomy} 的三类之一。并且这三类失败互不抵偿：语义空值只能通过改变地址对象消除；协议空值不能用额外 residue 或端点预算修补；碰撞空值则必须在其支撑轴上补足预算，不能由别的正交轴替代。
\end{proposition}
\begin{proof}
穷尽性由命题 \ref{prop:xi-null-three-way} 与定理 \ref{thm:xi-null-complete-trichotomy-offline} 给出；正交性则由定理 \ref{thm:xi-null-orthogonal-trichotomy-resource-nonsubstitutable} 封口。协议空值中的 Čech 粘合障碍又可由命题 \ref{prop:null-as-h2-obstruction} 作离线核验，因而不能被单纯预算提升消去。
\end{proof}
\leanverified{paper\_typed\_address\_biaxial\_completion\_null\_exhaustive}

这里还可进一步细化失败见证的副标签。协议空值常对应 \(\mathrm{Out}\)（域外拒绝）、\(\mathrm{Cech}\)（粘合障碍）或 \(\mathrm{Dim}\)（模式轴或一致维数不足）；碰撞空值则常对应 \(\mathrm{Hard}\)（硬阈值资源不足）。但这些都只是三分解的细化，而不是第四类 \(\mathrm{NULL}\)。

\subsubsection{记录轴规格与失败见证输出}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-witness-spec}
定义 \ref{def:typed-address-biaxial-completion-minimal-record-package} 中的最小记录包
\[
r_0(\Sigma_{\hat u})
:=
[\rho_{\hat u}]\times R^{\mathrm{disc}}_{\hat u}
\]
在此得到更精确的规格解释：可见轴只承载相位前缀；连续补轴至多只有唯一的径向类；其余不可见信息必须分别落在 residue/逆极限轴、绕数轴、端点深度账本与有限部轴中。失败见证若要成为合法对象，就必须明确指出自己压在哪一条支撑轴上，而不能以额外连续自由度的名义含混冒充记录器。

\begin{definition}[失败见证包]\label{def:typed-address-biaxial-completion-failure-witness}
定义最小失败见证为
\[
W=
\bigl(
\operatorname{tag},
\operatorname{subtag},
\operatorname{loc},
\operatorname{lb},
\operatorname{aux}
\bigr),
\]
其中
\[
\operatorname{tag}\in\{\mathrm{Sem},\mathrm{Prot},\mathrm{Coll}\},
\qquad
\operatorname{subtag}\in\{\mathrm{Out},\mathrm{Cech},\mathrm{Dim},\mathrm{Hard}\},
\]
分别给出三分主类与细化类型；\(\operatorname{loc}\) 记录失败位置，\(\operatorname{lb}\) 记录被强制的下界或被违反的门槛，\(\operatorname{aux}\) 给出第三方可复核的辅助数据。
\end{definition}

\begin{proposition}[见证必须落在记录轴支撑上]\label{prop:typed-address-biaxial-completion-witness-support}
\leanverified{paper\_typed\_address\_biaxial\_completion\_witness\_support}
若地址 \(a\) 处的读出结果为 \(\mathrm{NULL}\)，则其失败见证 \(W\) 必须指向 \([\rho_{\hat u}]\) 或 \(R^{\mathrm{disc}}_{\hat u}\) 中的某一具体分量；不存在一条与相位解耦、又不等价于径向类的新连续轴可合法承载该见证。
\end{proposition}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:typed-address-biaxial-completion-unique-continuous-transversal}，纯相位制度下唯一允许的连续横截类就是 \([\rho_{\hat u}]\)；其余外置信息必须进入离散证书包。故任何合法失败见证都只能支撑在最小记录包的既有分量上，而不能通过引入新的连续轴逃逸出协议闭包。
\end{proof}

因此，记录轴的规格并不是文书格式，而是对象论约束：能够输出何种失败见证，取决于对象中真正允许了哪些支撑方向。

\subsubsection{正交阈值：可读性不是单一预算，而是并行闭包}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-readability-thresholds}
上一节的预算正交律在可读性问题上可重写为：非 \(\mathrm{NULL}\) 读出不是某个单一阈值被跨越，而是三条互不替代的轴同时过关。

\begin{definition}[正交阈值向量]\label{def:typed-address-biaxial-completion-readability-threshold-vector}
对地址 \(a\in \operatorname{Addr}^{\sharp}(\Sigma_{\hat u})\)，定义正交阈值向量
\[
\mathbf b^\sharp(\Sigma_{\hat u};a)
:=
\bigl(
b_{\mathrm{vis}},
b_{\mathrm{res}},
b_{\mathrm{mode}}
\bigr),
\]
其中三分量分别表示可见相位前缀深度、residue/逆极限预算以及模式轴合法性预算。
\end{definition}

\begin{proposition}[正交阈值的并行闭包]\label{prop:typed-address-biaxial-completion-readability-thresholds}
\leanverified{paper\_typed\_address\_biaxial\_completion\_readability\_thresholds}
若地址 \(a\) 处存在非 \(\mathrm{NULL}\) 读出，则至少同时满足以下三项：
\begin{enumerate}
  \item \(b_{\mathrm{vis}}\) 足以使可见相位前缀真正落入合法地址域；
  \item \(b_{\mathrm{res}}\) 足以使 residue/逆极限方向完成单射化；
  \item \(b_{\mathrm{mode}}\) 足以通过模式轴与一致维数的协议检查。
\end{enumerate}
若任一分量失败，则提高另外两项都不能替代该失败。特别地，\([\alpha]\neq 0\) 的 Čech 障碍不能被任何预算消去；prime-register 的扩容也不能替代端点分辨率门槛。
\end{proposition}
\begin{proof}
第一至第三项分别对应小节 \ref{subsec:cdim-three-axis-address} 的三轴地址语义、命题 \ref{prop:null-as-h2-obstruction} 的粘合障碍见证、推论 \ref{cor:pom-prime-register-quantile-budget} 的 prime-register 配额门槛与定理 \ref{thm:xi-offcritical-endpoint-resolution-lower-bound} 的端点二次分辨率下界。不同失败类由不同支撑轴触发，故由定理 \ref{thm:xi-null-orthogonal-trichotomy-resource-nonsubstitutable} 可知，各轴预算不能互相抵偿。
\end{proof}

在边界层具体化里，上述三类阈值进一步落成三条互不相让的数量级条件：其一，半径预算必须跨过固定半径采样的盲区阈值；其二，dyadic 深度与 prime-register 配额必须共同越过高度窗中的碰撞门槛；其三，端点热核截断深度必须足以把 \(a_N-\mu(\{-1\})\) 压到目标精度以内。它们分别作用于缺陷端、地址端与线性代数端，任何一条都不能被另外两条合买下来。

\subsubsection{可直接编译的判定流程}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-compiled-reader}
证书纤维、失败见证与阈值向量一旦同时固定，完备相位对象的读出便可被整理为一个可直接执行的编译式判定器。

\begin{definition}[完备相位对象的编译式读取器]\label{def:typed-address-biaxial-completion-compiled-reader}
定义
\[
\operatorname{Read}^{\sharp}_{\Sigma_{\hat u}}:
\operatorname{Addr}^{\sharp}(\Sigma_{\hat u})
\rightharpoonup
\operatorname{Cert}^{\sharp}(\Sigma_{\hat u})\sqcup\{\mathrm{NULL}\},
\]
并约定每个 \(\mathrm{NULL}\) 输出都必须附带一份定义 \ref{def:typed-address-biaxial-completion-failure-witness} 的失败见证。其运行流程如下：
\begin{enumerate}
  \item 地址合法性检查：核验 \(a\in A^{\mathrm{adm}}_{\hat u}\)。若失败，则输出 \(\mathrm{Sem}\) 见证；
  \item 可见域与类型检查：核验协议是否允许在 \(a\) 上建立读出。若失败，则输出 \(\mathrm{Prot}\) 见证；
  \item 单射化预算与障碍检查：同时核验模式轴完备性、prime-register 配额、端点二次分辨率门槛以及绕数/Čech 障碍是否为零。若任一失败，则输出相应的 \(\mathrm{Prot}\) 或 \(\mathrm{Coll}\) 见证；
  \item 局部对象构造与粘接：在有限覆盖上构造局部证书族并检查交叠相容；若通过，则粘接成唯一
  \[
  s\in F_{\Sigma_{\hat u}}(a)
  \]
  并输出该证书对象。
\end{enumerate}
\end{definition}

这里记
\[
\mathbf b^\sharp_{\min}(a)
\]
为协议在地址 \(a\) 上强制的最小阈值向量。

\leanverified{paper\_typed\_address\_biaxial\_completion\_compiled\_readability}
\begin{proposition}[编译式可读性判据]\label{prop:typed-address-biaxial-completion-compiled-readability}
对任意地址 \(a\in \operatorname{Addr}^{\sharp}(\Sigma_{\hat u})\)，有严格等价
\[
\operatorname{Read}^{\sharp}_{\Sigma_{\hat u}}(a)\neq \mathrm{NULL}
\iff
\Bigl(
a\in A^{\mathrm{adm}}_{\hat u}
\ \land\
[\alpha]=0
\ \land\
\mathbf b^\sharp(\Sigma_{\hat u};a)\succeq \mathbf b^\sharp_{\min}(a)
\ \land\
F_{\Sigma_{\hat u}}(a)\neq\varnothing
\Bigr).
\]
\end{proposition}

% --- Distillation writeback ---
\begin{theorem}[三轴证书纤维的基变下降与协议残差分类]\label{distill:grothendieck-relative_certificate_base_change_stability-typed-address-fiber-descent-residue}
沿用定义 \ref{def:typed-address-biaxial-completion-three-axis-address} 与定义 \ref{def:typed-address-biaxial-completion-certificate-fiber}。设
\[
a=(a_{\mathrm{vis}},a_{\mathrm{res}},a_{\mathrm{mode}})\in\operatorname{Addr}^{\sharp}(\Sigma_{\hat u})
\]
在一个有限覆盖 nerve \(\mathcal N\) 上有局部证书族 \(s_i\in F_{\Sigma_{\hat u}}(a_i)\)。设重叠上给定有限阿贝尔系数群 \(\bar A\) 中的 reduced residual
\[
\bar h_{ij}\in \bar A,\qquad \bar h_{ji}=-\bar h_{ij}.
\]
令 \(\nu\) 为允许基变，并设 \(\nu\) 将该覆盖拉回为 \(\mathcal N_\nu\)，顶点映射记为 \(r:I_\nu\to I\)，系数同态记为 \(\phi_\nu:\bar A\to\bar A_\nu\)。定义拉回边账本
\[
(\nu^\flat\bar h)_{\alpha\beta}:=\phi_\nu(\bar h_{r(\alpha)r(\beta)}).
\]
若 \(\nu\) 通过构造门、刚性门与障碍门，则：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(\delta\bar h=0\)，则 \(\delta(\nu^\flat\bar h)=0\)，且
  \[
  [\nu^\flat\bar h]=\nu^\flat[\bar h]\in \check H^1(\mathcal N_\nu;\bar A_\nu).
  \]
  \item 若存在顶点势 \(u_i\in\bar A\) 使 \(\bar h_{ij}=u_j-u_i\)，则 \(u_\alpha^\nu:=\phi_\nu(u_{r(\alpha)})\) 杀死拉回 residual，即
  \[
  (\nu^\flat\bar h)_{\alpha\beta}=u_\beta^\nu-u_\alpha^\nu,
  \]
  因而拉回后的局部证书粘接为某个
  \[
  s_\nu\in F_{\Sigma_{\hat u}}(\nu^\#a).
  \]
  \item 反过来，若拉回后所有局部纤维非空、构造门与刚性门均未失败，但
  \[
  F_{\Sigma_{\hat u}}(\nu^\#a)=\varnothing,
  \]
  则恰有两类互斥协议残差：要么 \(\delta(\nu^\flat\bar h)\ne0\)，此时失败是高阶重叠 incidence failure；要么 \(\delta(\nu^\flat\bar h)=0\) 且 \([\nu^\flat\bar h]\ne0\)，此时失败是 reduced holonomy obstruction。两者均属于定义 \ref{def:typed-address-biaxial-completion-null-trichotomy} 中的 \(\mathrm{NULL}_{\mathrm{prot}}\) 子型。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由障碍门，\(\phi_\nu\) 是系数同态，并且拉回与 \v{C}ech coboundary 交换。对任意三重重叠 \((\alpha,\beta,\gamma)\) 有
\[
(\delta\nu^\flat\bar h)_{\alpha\beta\gamma}
=\phi_\nu(\bar h_{r(\beta)r(\gamma)}-\bar h_{r(\alpha)r(\gamma)}+\bar h_{r(\alpha)r(\beta)})
=\phi_\nu((\delta\bar h)_{r(\alpha)r(\beta)r(\gamma)}).
\]
故 \(\delta\bar h=0\) 推出 \(\delta(\nu^\flat\bar h)=0\)，并且 coboundary 的拉回仍为 coboundary，所以上同调类按 \(\nu^\flat\) 传递。

若 \(\bar h_{ij}=u_j-u_i\)，则按定义
\[
(\nu^\flat\bar h)_{\alpha\beta}
=\phi_\nu(u_{r(\beta)}-u_{r(\alpha)})
=u_\beta^\nu-u_\alpha^\nu.
\]
构造门保证拉回后的 \(\nu^*s_i\) 仍属于相应局部证书纤维，刚性门保证重置 residual 后的重叠相容是对象层相容而非实现层相似。于是由命题 \ref{prop:typed-address-biaxial-completion-readable-fiber} 的粘接口径，局部证书粘接为全局证书 \(s_\nu\)。

最后设拉回后局部纤维非空而全局纤维为空，且构造与刚性均未失败。若 \(\delta(\nu^\flat\bar h)\ne0\)，则边账本不是 cocycle，上同调类不可书写，失败只能是高阶重叠 incidence failure。若 \(\delta(\nu^\flat\bar h)=0\)，则 \([\nu^\flat\bar h]\) 合法；若该类为零，前一段给出全局证书，矛盾。故该类非零。此时地址与局部协议均已成立，失败不是语义缺失；又失败发生在全局粘合协议而非 residue 单射预算，故属于 \(\mathrm{NULL}_{\mathrm{prot}}\)。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
地址接纳性、障碍消失、阈值越界与证书纤维非空分别对应定义 \ref{def:typed-address-biaxial-completion-compiled-reader} 中的四步。由命题 \ref{prop:typed-address-biaxial-completion-readable-fiber}、命题 \ref{prop:typed-address-biaxial-completion-null-exhaustive}、命题 \ref{prop:typed-address-biaxial-completion-readability-thresholds} 以及定理 \ref{thm:xi-us-deterministic-tristate} 的确定性读出，四者同时成立时读出给出唯一证书对象；反之，只要任一项失败，读出就必须落入附带见证的 \(\mathrm{NULL}\) 分支。
\leanverified{paper\_typed\_address\_biaxial\_completion\_compiled\_readability}
\end{proof}

命题 \ref{prop:typed-address-biaxial-completion-compiled-readability} 的意义在于：一旦失败，输出端并不是无结构的“无结果”，而是一个有限、可离线核验的见证对象；而一旦成功，输出端则必须落在有限证书对象类中。也就是说，\(\mathrm{NULL}\) 与其补集都各自拥有正向/负向有限证书；可读性谓词在协议闭包里是可判定的，而不是模糊的数值现象。

在最具体的 unitary-slice 接口中，这个抽象读取器退化为
\[
(L,\theta,b)\longmapsto \{\mathrm{NonZero},\mathrm{RootInterval},\mathrm{NULL}\},
\]
但这种三值偏函数只是一层表面。真正支撑它的，是三轴地址、证书纤维、最小记录轴规格与正交阈值向量的并行闭包。

\subsubsection{可读性是账本闭合，而不是相位可见}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-readability-summary}
综上，完备相位对象的可读性可以压缩为如下闭包原则：
\[
\text{readable}
\quad\Longleftrightarrow\quad
\text{typed address admitted}
\ \land\
\text{recorder axes legal}
\ \land\
\text{thresholds crossed}
\ \land\
\text{certificate fiber nonempty}.
\]

因此，能否读取 \(\Sigma_{\hat u}\) 从来不是“相位圆上是否出现一个数值”这么简单。它要求：地址必须以三轴前缀完成打包；连续记录轴至多只有唯一径向类；residue/逆极限、绕数、端点深度与有限部必须按规格正交外置；\(\mathrm{NULL}\) 必须被分解为语义、协议与碰撞三类失败；每类失败都附带有限、可离线复核的见证对象；三类预算则严格正交，不能互相抵偿。由此，完备相位对象不能被理解为一个已经完成的圆值，而必须被理解为一个可编译、可核验、可失败、也可被失败见证明确拒绝的对象层系统。上一节给出了它的双轴账本；本节则给出了它的读出判据。两者合在一起，才构成真正的完备相位对象。
