\subsection{粗糙时空地形图：同步成本、局部截面与 Čech 曲率}\label{subsec:typed-address-biaxial-completion-rough-spacetime-topography}
上一节已经把局部可读、\(\mathrm{NULL}\)、局部截面与 Čech 障碍压回到同一条对象层链上：局部证书对象可以逐片建立，但这并不推出全局可拼；真正阻断全局化的，不是某个单轴预算不足，而是覆盖重叠上的高阶一致性失败。
再与前文关于资源几何、共动前缀与 primitive 原子谱的交换接口并读，本文事实上已经分别得到了四类彼此相关、但尚未在同一对象中打包的结构：因果前序、时间投影、资源比较与闭路 residual。
本节的任务，就是把这四类对象组织成一个统一的粗糙时空地形图候选。

这里所谓“地形图”，并不意味着本文已经获得了现成的光滑 Lorentz 流形，更不意味着曲率张量与场方程已经自动出现。
相反，本节强调的是一个更弱、但也更稳的结论：在当前统一上位逻辑中，先出现的不是经典度规，而是一个由因果、同步、预算与粘接 residual 共同构成的前几何四元组；只有在更强的对称化、可积化与局部平坦化条件下，它才可能进一步收缩为熟悉的时空几何。

\subsubsection{因果—时间—资源—粘接四元组}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-rough-spacetime-quadruple}
定义 \ref{def:logic-expansion-observer-spacetime-state-model} 已经把观察者时空状态固定为
\[
(P,\iota,\lambda,\varrho),
\]
其中每个状态 \(p\in P\) 同时携带观察者索引、事件定位与区域支撑，而时间投影由
\[
\tau:=\chi\circ\lambda
\]
给出。
因此，时间在本文中不是独立于状态的外部参数，而是事件定位的投影函数。

另一方面，定义 \ref{def:logic-expansion-coupled-states} 已经说明，共同比较不是从先验背景中自动取得，而必须经由某个有限观察者族的耦合状态与共同支撑来实现。
再加上上一节关于局部截面与 Čech 障碍的结果，时间、空间、预算与全局化失败之间的关系便不宜再分散陈述，而应被压成同一前几何对象。

\begin{definition}[粗糙时空地形图]\label{def:typed-address-biaxial-completion-rough-spacetime-topography}
称四元组
\[
\mathfrak G:=(\preceq,\tau,d_{\mathrm{res}},\Omega)
\]
为一个粗糙时空地形图，若：
\begin{enumerate}
  \item \(\preceq\) 是状态空间 \(P\) 上由内部更新、通信与耦合可比较性诱导的可达前序；
  \item \(\tau:P\to T_{\mathrm{clk}}\) 是由事件定位投影诱导的时钟时间；
  \item \(d_{\mathrm{res}}\) 是由共同支撑、同步深度、侧信息与残差补账共同诱导的资源准距离；
  \item \(\Omega\) 是沿覆盖闭路、比较闭路或分辨率闭路积累的 residual/holonomy 候选。
\end{enumerate}
\end{definition}

定义 \ref{def:typed-address-biaxial-completion-rough-spacetime-topography} 并不是把经典时空几何“弱化”成一个口号，而是把当前稿件真正已经出现、且可被独立审计的四类对象压成同一最小宿主。
在本文现阶段，\(\mathfrak G\) 比任何先验度规张量都更基础；因为可审计的首先是可达性、同步成本、预算比较与闭路 residual，而不是某个平滑坐标图上预先给定的二次型。

\subsubsection{资源向量先于标量距离}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-resource-vector-before-distance}
在资源几何口径下，最原始的比较量并不是一个单一数字，而是若干彼此不可替代的预算轴。
上一节已经指出：提高某一轴的预算并不能自动修复另一轴的缺陷；特别地，prime-register 的扩容不能消去真正的 Čech 粘合障碍，也不能替代同步深度本身。
因此，若直接把“空间”压成某个标量距离，反而会过早抹去体系最重要的方向性与不可替代性。

\begin{definition}[局部比较的资源向量]\label{def:typed-address-biaxial-completion-resource-vector}
设 \(p,q\in P\)。
若存在有限观察者集 \(K\subseteq I\) 与耦合状态 \(c\in C_K\)，满足
\[
\rho_{\iota(p)}^K(c)=p,
\qquad
\rho_{\iota(q)}^K(c)=q,
\]
从而 \(p,q\) 可在同一共同支撑背景中被比较，则定义其资源向量
\[
\mathbf B(p,q;c)
:=
\bigl(
S(p,q;c),\,
T(p,q;c),\,
\Pi(p,q;c),\,
L(p,q;c)
\bigr)\in \RR_{\ge 0}^4.
\]
其中：
\begin{enumerate}
  \item \(S\) 表示共同支撑、纤维展开或局部化所需的空间预算；
  \item \(T\) 表示同步、等待、在线延迟或解析深度所需的时间预算；
  \item \(\Pi\) 表示碰撞谱、pressure、moment 异常或可见 residual 所形成的谱预算；
  \item \(L\) 表示为恢复单值可核验读出而必须外置的账本预算，包括侧信息、地址前缀或动态 prime-register 预算。
\end{enumerate}
若不存在任何这样的比较证书，则称 \(\mathbf B(p,q;c)\) 不定义。
\end{definition}

\begin{definition}[资源准距离]\label{def:typed-address-biaxial-completion-resource-quasidistance}
设
\[
\Lambda:\RR_{\ge 0}^4\to \RR_{\ge 0}
\]
为单调且次可加的标量化泛函。
定义
\[
d_{\mathrm{res}}(p,q)
:=
\inf\Bigl\{
\Lambda(\mathbf B(p,q;c)):
\ c\ \text{是}\ p,q\ \text{的可行比较证书}
\Bigr\}.
\]
若不存在任何可行比较证书，则约定
\[
d_{\mathrm{res}}(p,q)=+\infty.
\]
\end{definition}

定义 \ref{def:typed-address-biaxial-completion-resource-quasidistance} 中的 \(d_{\mathrm{res}}\) 不应被理解为“真正的距离”，而应被理解为多轴预算在给定协议下经某种标量化后的影子。
不同的 \(\Lambda\) 对应不同的实验口径、不同的审计制度或不同的外置容忍度；因此 \(d_{\mathrm{res}}\) 本身是协议依赖的，而不是超协议的本体量。

\begin{proposition}[资源准距离的扩展准伪度规性]\label{prop:typed-address-biaxial-completion-resource-quasidistance}
设资源向量的坐标按分量逐点比较，并假设：
\begin{enumerate}
  \item 任意状态都可用零预算与自身比较；
  \item 对任意可复合三元组 \(p,q,r\)，存在证书复合规则使
  \[
  \mathbf B(p,r;c_{pr})
  \le
  \mathbf B(p,q;c_{pq})+\mathbf B(q,r;c_{qr})
  \]
  分量成立；
  \item \(\Lambda\) 单调且次可加。
\end{enumerate}
则 \(d_{\mathrm{res}}\) 满足：
\begin{enumerate}
  \item \(d_{\mathrm{res}}(p,p)=0\)；
  \item
  \[
  d_{\mathrm{res}}(p,r)\le d_{\mathrm{res}}(p,q)+d_{\mathrm{res}}(q,r).
  \]
\end{enumerate}
因此 \(d_{\mathrm{res}}\) 至少构成一个扩展准伪度规。
\leanverified{paper\_typed\_address\_biaxial\_completion\_resource\_quasidistance}
\end{proposition}

\begin{proof}
第一条由假设 (1) 直接成立。

对第二条，任取 \(\varepsilon>0\)。
由下确界定义，可取证书 \(c_{pq},c_{qr}\) 使
\[
\Lambda(\mathbf B(p,q;c_{pq}))
\le d_{\mathrm{res}}(p,q)+\varepsilon,
\qquad
\Lambda(\mathbf B(q,r;c_{qr}))
\le d_{\mathrm{res}}(q,r)+\varepsilon.
\]
由假设 (2)，存在复合证书 \(c_{pr}\) 满足
\[
\mathbf B(p,r;c_{pr})
\le
\mathbf B(p,q;c_{pq})+\mathbf B(q,r;c_{qr})
\]
分量成立。
再由 \(\Lambda\) 的单调性与次可加性，
\[
\Lambda(\mathbf B(p,r;c_{pr}))
\le
\Lambda(\mathbf B(p,q;c_{pq})+\mathbf B(q,r;c_{qr}))
\le
\Lambda(\mathbf B(p,q;c_{pq}))+\Lambda(\mathbf B(q,r;c_{qr})).
\]
于是
\[
d_{\mathrm{res}}(p,r)
\le
d_{\mathrm{res}}(p,q)+d_{\mathrm{res}}(q,r)+2\varepsilon.
\]
令 \(\varepsilon\downarrow 0\) 即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[为何一般不是经典度规]\label{rem:typed-address-biaxial-completion-resource-not-metric}
命题 \ref{prop:typed-address-biaxial-completion-resource-quasidistance} 已经给出 \(d_{\mathrm{res}}\) 的最小几何性质，但它一般不会是经典度规。
原因至少有三：
\begin{enumerate}
  \item 可比较性本身可能只是局部的，因此 \(d_{\mathrm{res}}\) 可能取 \(+\infty\)；
  \item 同步协议、通信方向与补账规则往往具有方向性，因此 \(d_{\mathrm{res}}(p,q)\) 未必等于 \(d_{\mathrm{res}}(q,p)\)；
  \item 不同预算轴彼此不可替代，因此即使两个数值相近，也未必表示相同的几何可达性。
\end{enumerate}
因此，本文中的“空间”首先是资源预序，而不是预先给定的长度空间；若真正的度规后来出现，也只是这种预序在更强对称化条件下的收缩像。
\end{remark}

\subsubsection{时钟时间与同步深度的分离}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-clock-time-vs-sync-depth}
在定义 \ref{def:logic-expansion-observer-spacetime-state-model} 中，时间已经作为事件定位投影
\[
\tau=\chi\circ\lambda
\]
出现。
但在本文的协议口径里，时间还以另一种形式反复出现：为了把两个局部态带到同一可比较框架中，还需要额外等待、额外精化或额外补账若干步。
如果不把这两层意义分开，时间就会在对象层与协议层之间来回混淆。

\begin{definition}[同步深度]\label{def:typed-address-biaxial-completion-sync-depth}
对任意 \(p,q\in P\)，定义其同步深度为
\[
T_{\mathrm{sync}}(p,q)
:=
\inf\Bigl\{
n\in\NN:
\ \exists\,p',q'\in P,\
\text{使 }p'\text{ 可由 }p\text{ 经有限允许更新、通信或精化链到达，}
\ q'\text{ 可由 }q\text{ 经有限允许更新、通信或精化链到达，}
\text{使 }p',q'\text{ 在某共同支撑上可比较，且所需附加步数}\le n
\Bigr\}.
\]
若不存在这样的 \(n\)，则约定
\[
T_{\mathrm{sync}}(p,q)=+\infty.
\]
\end{definition}

\begin{remark}[同步深度不是时钟时间的替代]\label{rem:typed-address-biaxial-completion-sync-depth-vs-clock}
定义 \ref{def:typed-address-biaxial-completion-sync-depth} 说明：在本文中，“时间”至少有两层彼此正交的含义。
第一层是时钟时间 \(\tau(p)\)，它记录事件位于何时；第二层是同步深度 \(T_{\mathrm{sync}}(p,q)\)，它记录为了把两个局部态放进同一比较框架中，还需要再等待、再细化或再补账多少。
在经典平滑情形下，这两层也许可以塌缩为同一个连续参数；但在粗糙前几何里，它们一般并不等价。
\end{remark}

\subsubsection{局部截面、闭路 residual 与 Čech 曲率候选}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-local-sections-residual-curvature}
上一节已经通过命题 \ref{prop:typed-address-biaxial-completion-local-section} 与定理 \ref{thm:typed-address-biaxial-completion-cech-cyclotomic} 说明：局部对象逐片存在，并不推出全局截面存在。
若要把这一结论几何化，最自然的做法不是立即写下某个曲率张量，而是先把局部拼接的失败组织成闭路 residual。

\begin{definition}[闭路 residual]\label{def:typed-address-biaxial-completion-loop-residual}
设 \(\mathcal U=\{U_i\}_{i\in I}\) 为一个有限覆盖，\(\mathscr F\) 为相应的读出预层或证书预层，并在每个 \(U_i\) 上取局部截面 \(s_i\in \mathscr F(U_i)\)。
若在二重重叠上存在转移数据
\[
g_{ij}:s_i|_{U_i\cap U_j}\longmapsto s_j|_{U_i\cap U_j},
\]
则对任意闭路
\[
\ell=(i_0,i_1,\dots,i_r=i_0)
\]
定义其闭路 residual 为
\[
\Omega(\ell):=
g_{i_0i_1}g_{i_1i_2}\cdots g_{i_{r-1}i_0}.
\]
若 \(\Omega(\ell)\neq e\)，则称闭路 \(\ell\) 上存在非平凡 holonomy。
\end{definition}

\begin{proposition}[全局化与闭路平坦]\label{prop:typed-address-biaxial-completion-globalization-flatness}
在定义 \ref{def:typed-address-biaxial-completion-loop-residual} 的转移数据模型中：
\begin{enumerate}
  \item 若存在全局截面 \(s\in \mathscr F(\bigcup_i U_i)\)，其限制到各 \(U_i\) 给出局部族 \((s_i)\)，则对任意闭路 \(\ell\) 都有
  \[
  \Omega(\ell)=e;
  \]
  \item 若相应 Čech 粘合障碍类非平凡，则至少存在一条闭路 \(\ell\)，使
  \[
  \Omega(\ell)\neq e.
  \]
\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proof}
若全局截面 \(s\) 存在，则各局部截面均由同一 \(s\) 限制得到，故二重重叠上的全部转移都可由同一全局规范同时吸收，于是任意闭路乘积必为单位元。

反过来，在本节采用的群值转移数据模型中，Čech 障碍正是局部转移无法在高阶重叠上同时闭合的见证。
若所有闭路 residual 都可化为单位元，则这些转移数据在有限神经上满足闭路平坦性，因而可经规范修正下降为全局相容的粘接系统，这与障碍类非平凡矛盾。
故必存在某条闭路留下非平凡 residual。证毕。
\end{proof}

\begin{definition}[粗糙曲率候选]\label{def:typed-address-biaxial-completion-rough-curvature-candidate}
设 \(\{\mathcal U_m\}_{m\ge 1}\) 为一族逐步精细的覆盖，\(\ell_m\) 为 \(\mathcal U_m\) 中围住某局部区域的闭路，\(A_m(\ell_m)\) 为其面积代理量或组合尺度量，\(\delta_G\) 为 residual 值群上的某个固定距离。
定义
\[
K_m(\ell_m)
:=
\frac{\delta_G(\Omega_m(\ell_m),e)}{A_m(\ell_m)}.
\]
若当 \(m\to\infty\) 时，\(K_m(\ell_m)\) 存在极限或稳定包络，则称该极限或包络为该区域的粗糙曲率候选。
\end{definition}

定义 \ref{def:typed-address-biaxial-completion-rough-curvature-candidate} 比经典曲率要弱得多。
它既不预设流形坐标，也不预设 Levi--Civita 连接，只要求：局部可读对象、可核验的重叠转移、闭路 residual 以及一个随精细化缩小的面积代理。
在本文现阶段，这正是有资格被严格定义的“曲率”最小语义：曲率首先不是“空间弯了”，而是“局部平坦化沿闭路不能同时闭合”。

\subsubsection{覆盖 residual 与分辨率 residual}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-cover-vs-scale-residual}
覆盖闭路并不是本文中唯一重要的闭路来源。
前文多次强调：朴素截断与折叠感知限制一般并不交换，因此“先降分辨率再规范化”与“先规范化再降分辨率”会留下不可消去的差额。
若把这种跨尺度不交换也组织成闭路，那么它给出的便是另一种 holonomy：不是覆盖上的空间 holonomy，而是分辨率塔上的尺度 holonomy。

\begin{remark}[两类 residual 的分裂]\label{rem:typed-address-biaxial-completion-two-residual-directions}
在更完整的写法中，定义 \ref{def:typed-address-biaxial-completion-rough-spacetime-topography} 里的 \(\Omega\) 应分成两部分：
\[
\Omega=\Omega_{\mathrm{cov}}\boxplus \Omega_{\mathrm{scale}}.
\]
其中：
\begin{enumerate}
  \item \(\Omega_{\mathrm{cov}}\) 来自局部覆盖上的 Čech 闭路 residual；
  \item \(\Omega_{\mathrm{scale}}\) 来自跨分辨率图表上的不交换 residual。
\end{enumerate}
前者对应“局部可读而全局不平坦”，后者对应“局部可规范而跨尺度不平坦”。
因此，本文中的曲率候选并不是单一来源，而至少有覆盖方向与尺度方向这两种来源。
\end{remark}

\subsubsection{与粗糙可见量、表观随机及动态账本的接口}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-rough-spacetime-interfaces}
把 \(\mathfrak G=(\preceq,\tau,d_{\mathrm{res}},\Omega)\) 写出来之后，前面新增的三条主线便第一次能够在同一对象层中并读。

第一，\S\ref{subsubsec:groupoid-zeckendorf-multiscale-rough-readout} 已经说明：确定性系统经逐尺度、残差相容的读出之后，完全可能生成连续但不可导的可见轨道。
因此，粗糙时空地形图并不要求底层轨道是光滑的；相反，\(\tau\) 与 \(d_{\mathrm{res}}\) 所组织的几何本身就可能是粗糙几何，而不是经典可微几何。

第二，\S\ref{subsubsec:frt-apparent-randomness-freezing-rough-statistics} 已经说明：在有限分辨率下，粗糙可见量的高阶统计会表现出冻结相、escort 集中与碰撞谱极值主导。
于是 \(d_{\mathrm{res}}\) 中的谱预算 \(\Pi\) 不是附属指标，而是几何可比较性的必要组成部分：两个局部态若块统计完全不同，即使一体分布相近，也未必属于同一资源邻域。

第三，\S\ref{subsubsec:emergent-arithmetic-dynamic-prime-register-godel-dynamics} 已经说明：动态 prime-register 的时间寻址具有真实的超线性位长代价，且在全深度 faithful 外置时 prime-support 一般不能有限化。
于是 \(d_{\mathrm{res}}\) 中的账本轴 \(L\) 也不是任意附会，而是可逆外置、前史回放与时间寻址共同强迫出来的真实几何成本。

因此，本文新增主线在这里第一次被压成同一条链：
\[
\text{粗糙可见量}
\Longrightarrow
\text{统计冻结与表观随机}
\Longrightarrow
\text{账本外置与同步成本}
\Longrightarrow
\text{粗糙时空地形图}.
\]
这不是四个并列比喻，而是同一生成机制在几何、统计与外置三个投影面上的不同显现。

\subsubsection{经典几何作为收缩像}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-classical-geometry-as-contraction}
本节强调的是前几何而不是现成度规，但这并不排斥经典几何作为某种特殊情形重新出现。
真正需要澄清的，是它在本文框架中何时才有资格出现。

\begin{proposition}[经典几何的收缩条件]\label{prop:typed-address-biaxial-completion-classical-contraction}
若在某个具体实例化中同时满足下列条件：
\begin{enumerate}
  \item 任意可比较状态对都具有有限且双向可比较的资源代价；
  \item 同步成本与共同支撑成本在某种对称化下塌缩为同一标量函数；
  \item 所有闭路 residual 在局部规范化后都可被一阶消去，仅留下连续极限中的平滑小量；
  \item 账本预算与谱预算都可被吸收到同一局部平滑结构中；
\end{enumerate}
则 \(\mathfrak G\) 可能进一步收缩为一个真正的局部度规几何。
反之，只要上述任一条件失败，得到的通常都不是经典流形几何，而是准度规、各向异性、谱化或粗糙几何。
\end{proposition}

\begin{proof}
四条条件分别对应有限性、对称性、局部平坦化与剩余预算的可吸收性。
只有当资源预序在这些条件下同时塌缩，\(\mathfrak G\) 才能下降为由单一标量局部控制的平滑几何对象。
若其中任一环节失败，则至少会保留方向性、部分定义性或 residual 型缺陷中的一种，从而不能退化为经典度规几何。证毕。
\end{proof}

命题 \ref{prop:typed-address-biaxial-completion-classical-contraction} 给出了本文在这一问题上的立场：
经典时空并不是起点，而是资源轴塌缩、闭路 residual 可局部吸收、局部图表可连续可积之后的特殊收缩像。
因此，本节并不是在用“时空地形图”替代传统几何，而是在说明：若要从本文的统一骨架走向平滑时空，中间至少必须经过这样一个更弱、资源化且局部—全局混合的粗糙前几何层。

\subsubsection{小结：前几何四元组先于平滑张量}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-rough-spacetime-summary}
本节的结论可以压缩为四点。

第一，时间先以事件投影 \(\tau\) 出现，再以同步深度 \(T_{\mathrm{sync}}\) 出现；这两层一般不能直接合并。

第二，空间先以共同支撑与资源预算出现，再经标量化收缩为 \(d_{\mathrm{res}}\)；度规若出现，也只是其后续特例。

第三，全局扭曲的最小语义不是“空间弯曲”，而是“局部平坦化沿闭路不能同时闭合”；这正是 \(\Omega\) 的前几何含义。

第四，本文中真正先于平滑张量场出现的时空对象，是四元组
\[
\mathfrak G=(\preceq,\tau,d_{\mathrm{res}},\Omega),
\]
而不是一开始就写下来的光滑度规。

这样，资源几何、时间—空间交换、局部—全局障碍，以及前文新增的粗糙可见量、表观随机与动态 prime-register，就在同一对象层中汇合起来。
顺着这一点，下一节先给出允许的实例化模板与宿主选择规则；在此之后，同步延迟、传播上界与 dyadic holonomy 才可被读成该模板在具体对象族上的实例化。
