\subsubsection{Product kernel 的有限弧积分证书}\label{subsubsec:typed-address-biaxial-completion-finite-arc-quadrature-product-kernel-certificate}
Packet 感知证书给出了安全的解析上界；当该上界偏粗时，可在每个有限弧 cell 上直接核验乘积核积分。关键是先剥离全部 logarithmic singular part，再对剩余光滑函数做区间 Taylor 求积。

设 \(K=[u,v]\) 位于单一角坐标图中，并且在该 cell 上已有下界
\[
W_r(e^{i\theta})
\ge
C_K\prod_{\ell\in A}q_\ell(\theta)^{\mu_\ell},
\qquad
q_\ell(\theta):=(\theta-\theta_\ell)^2+\gamma_\ell^2.
\]
其中 \(A\) 是 active zero 集合，inactive 因子已经吸收到 \(C_K\) 中。证书只需使用安全数据
\[
0<c_K\le C_K,
\qquad
d\ge\delta,
\]
并令
\[
Q(\theta):=\prod_{\ell\in A}q_\ell(\theta)^{\mu_\ell},
\]
若 \(A=\varnothing\)，约定 \(Q\equiv1\)。则局部正则化贡献
\[
B_K
:=
\frac12\int_K
\log\left(1+\frac{\delta}{W_r(e^{i\theta})}\right)\,dm(\theta)
=
\frac1{4\pi}
\int_K
\log\left(1+\frac{\delta}{W_r(e^{i\theta})}\right)d\theta
\]
满足
\[
B_K
\le
\frac1{4\pi}
\int_K
\log\left(
1+\frac{d}{c_KQ(\theta)}
\right)d\theta.
\]

若某个 active zero 满足 \(\gamma_\ell=0\) 且 \(\theta_\ell\in K\)，原 integrand 具有可积对数奇性，直接使用 Simpson、Gauss 或 Taylor 求积会使高阶导数界退化。为此使用恒等式
\[
\log\left(
1+\frac{d}{c_KQ(\theta)}
\right)
=
R_K(\theta)-\log c_K-\sum_{\ell\in A}\mu_\ell\log q_\ell(\theta),
\]
其中
\[
R_K(\theta):=\log\bigl(d+c_KQ(\theta)\bigr).
\]
由于 \(d>0\)，\(R_K\) 在整个 \(K\) 上光滑；所有对数奇性都由显式项 \(-\log q_\ell\) 承担。

\begin{lemma}[单因子对数积分闭式]\label{lem:typed-address-biaxial-completion-single-log-factor-integral}
对 \(q(\theta)=(\theta-a)^2+\gamma^2\)，定义
\[
\mathcal L(K;a,\gamma)
:=
\int_u^v
-\log\left((\theta-a)^2+\gamma^2\right)d\theta.
\]
若 \(\gamma>0\)，置
\[
\Lambda_\gamma(x)
:=
2x-x\log(x^2+\gamma^2)-2\gamma\arctan(x/\gamma).
\]
若 \(\gamma=0\)，置
\[
\Lambda_0(x):=2x-2x\log|x|,
\qquad
x\log|x|:=0\quad(x=0).
\]
则
\[
\mathcal L(K;a,\gamma)
=
\Lambda_\gamma(v-a)-\Lambda_\gamma(u-a)
\]
在两种情形下均成立。
\end{lemma}
\begin{proof}
当 \(\gamma>0\) 时直接求导得到
\[
\frac{d}{dx}\Lambda_\gamma(x)
=
-\log(x^2+\gamma^2).
\]
当 \(\gamma=0\) 时，\(\Lambda_0'(x)=-2\log|x|=-\log(x^2)\) 在 \(x\ne0\) 处成立，且 \(x\log|x|\) 在 \(0\) 处按连续延拓取 \(0\)，故跨越零点的积分仍为有限闭式值。证毕。
\end{proof}

\begin{lemma}[参数盒下的对数奇性预算]\label{lem:typed-address-biaxial-completion-log-singular-box-budget}
设
\[
\theta_\ell\in\Theta_\ell,
\qquad
\gamma_\ell\in\Gamma_\ell,
\qquad
\gamma_\ell^-:=\inf\Gamma_\ell.
\]
令
\[
a_\ell^*
:=
\operatorname{proj}_{\Theta_\ell}\left(\frac{u+v}{2}\right)
\]
为中点到角向盒 \(\Theta_\ell\) 的投影，并定义
\[
\mathcal L_\ell^+(K)
:=
\mathcal L(K;a_\ell^*,\gamma_\ell^-).
\]
则对所有 \(\theta_\ell\in\Theta_\ell\)、\(\gamma_\ell\in\Gamma_\ell\)，均有
\[
\int_K-\log\bigl((\theta-\theta_\ell)^2+\gamma_\ell^2\bigr)d\theta
\le
\mathcal L_\ell^+(K).
\]
\end{lemma}
\begin{proof}
函数
\[
-\log\bigl((\theta-a)^2+\gamma^2\bigr)
\]
随 \(\gamma\) 单调下降，故最坏情形取 \(\gamma=\gamma_\ell^-\)。固定 \(\gamma\) 后，令
\[
J(a):=\int_u^v-\log\bigl((\theta-a)^2+\gamma^2\bigr)d\theta.
\]
由闭式表达可得
\[
J'(a)
=
\log
\frac{(v-a)^2+\gamma^2}{(u-a)^2+\gamma^2}.
\]
因此 \(J\) 在无约束情形下于 \(a=(u+v)/2\) 取最大值；带盒约束时，最大点为中点投影。证毕。
\end{proof}

光滑余项 \(R_K\) 通过区间 Taylor 求积核验。将
\[
K=\bigsqcup_{j=1}^M J_j,
\qquad
J_j=[x_j-h_j,x_j+h_j].
\]
在每个 \(J_j\) 上取 Taylor 阶数 \(p\)。设参数盒为
\[
\Pi_K:=\prod_{\ell\in A}(\Theta_\ell\times\Gamma_\ell).
\]
证书给出区间包络
\[
D_{j,n}
\supseteq
\left\{
R_K^{(n)}(x_j;\pi):\pi\in\Pi_K
\right\},
\qquad
0\le n\le p,
\]
以及
\[
M_{j,p+1}
\ge
\sup_{\theta\in J_j,\ \pi\in\Pi_K}
\left|R_K^{(p+1)}(\theta;\pi)\right|.
\]
记 \(\overline D_{j,n}:=\sup D_{j,n}\)。由 Taylor 公式与对称区间上奇次项积分为零，
\[
\int_{J_j}R_K(\theta)d\theta
\le
\sum_{\substack{0\le n\le p\\ n\ {\rm even}}}
\overline D_{j,n}
\frac{2h_j^{n+1}}{n!(n+1)}
+
\frac{2M_{j,p+1}h_j^{p+2}}{(p+1)!(p+2)}.
\]
定义
\[
\mathcal R_j^+
:=
\sum_{\substack{0\le n\le p\\ n\ {\rm even}}}
\overline D_{j,n}
\frac{2h_j^{n+1}}{n!(n+1)}
+
\frac{2M_{j,p+1}h_j^{p+2}}{(p+1)!(p+2)},
\qquad
\mathcal R_K^+:=\sum_{j=1}^M\mathcal R_j^+.
\]

\begin{theorem}[有限弧 product-kernel 求积证书]\label{thm:typed-address-biaxial-completion-finite-arc-product-kernel-quadrature}
设在 \(K=[u,v]\) 上有
\[
W_r(e^{i\theta})
\ge
c_K
\prod_{\ell\in A}q_\ell(\theta)^{\mu_\ell},
\qquad
c_K>0,
\]
且 \(\delta\le d\)。若
\[
\int_KR_K(\theta)d\theta\le\mathcal R_K^+
\]
由上述区间 Taylor 求积证书给出，并且每个 active 因子满足
\[
\int_K-\log q_\ell(\theta)d\theta
\le
\mathcal L_\ell^+(K),
\]
则
\[
B_K\le B_{\mathrm{IQ}}^+(K),
\]
其中
\[
B_{\mathrm{IQ}}^+(K)
:=
\frac1{4\pi}
\left[
\mathcal R_K^+
-
|K|\log c_K
+
\sum_{\ell\in A}\mu_\ell\mathcal L_\ell^+(K)
\right].
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(W_r\ge c_KQ\) 与 \(\delta\le d\)，得到
\[
\log\left(1+\frac{\delta}{W_r}\right)
\le
\log\left(1+\frac{d}{c_KQ}\right).
\]
再用 logarithmic peeling 恒等式
\[
\log\left(1+\frac{d}{c_KQ}\right)
=
\log(d+c_KQ)-\log c_K-\log Q,
\]
并展开
\[
\log Q=\sum_{\ell\in A}\mu_\ell\log q_\ell.
\]
分别代入 \(\mathcal R_K^+\) 与 \(\mathcal L_\ell^+(K)\) 的上界，再乘以 \(1/(4\pi)\)，即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{definition}[有限弧求积证书]\label{def:typed-address-biaxial-completion-finite-arc-quadrature-certificate}
一份有限弧求积证书记为
\[
\mathsf{IQCert}_K
:=
\left(
K,A,\{(\Theta_\ell,\Gamma_\ell,\mu_\ell)\}_{\ell\in A},
c_K,d,\mathcal T,p,
\{D_{j,n}\},\{M_{j,p+1}\},
\{\mathcal L_\ell^+(K)\},
B_{\mathrm{IQ}}^+(K)
\right),
\]
其中 \(\mathcal T=\{J_j\}_{j=1}^M\) 是 \(K\) 的有限划分。验证器检查：
\begin{enumerate}
  \item chart check：\(K\) 位于单一角坐标图内；若跨越 \(2\pi\) cut，则先拆分；
  \item model lower check：
  \[
  W_r(e^{i\theta})\ge
  c_K\prod_{\ell\in A}q_\ell(\theta)^{\mu_\ell};
  \]
  \item partition check：\(K=\bigsqcup_jJ_j\)；
  \item log-peeling check：使用
  \[
  \log\left(1+\frac{d}{c_KQ}\right)
  =
  \log(d+c_KQ)-\log c_K-\log Q;
  \]
  \item singular log budget check：每个 \(\mathcal L_\ell^+(K)\) 由引理 \ref{lem:typed-address-biaxial-completion-log-singular-box-budget} 给出；
  \item Taylor derivative enclosure check：区间自动微分验证 \(D_{j,n}\) 与 \(M_{j,p+1}\)；
  \item quadrature arithmetic check：核验 \(\mathcal R_K^+\) 与 \(B_{\mathrm{IQ}}^+(K)\) 的有限算术。
\end{enumerate}
通过后输出
\[
B_K\le B_{\mathrm{IQ}}^+(K).
\]
\end{definition}

该证书比 Hölder 型解析上界保留了更多 packet 几何。Hölder 降维把乘积核压成若干单中心积分，会丢失不同零点因子之间的相互 shield；有限弧求积直接处理
\[
\log\left(
1+\frac{d}{c_K\prod_{\ell\in A}q_\ell(\theta)^{\mu_\ell}}
\right),
\]
因此在零点分离适中时通常给出更小预算。极端近碰撞时，求积证书可能需要更多 cell 与更高 Taylor 阶数，因此全局证书应保留解析上界与求积上界的最小值。

对 packet 弧 \(I\) 的 split cell \(K_s\)，上一段已经给出
\[
W_r(e^{i\theta})
\ge
C_s\prod_{\ell\in A_s}q_\ell(\theta)^{\mu_\ell}.
\]
若每个 \(K_s\) 均生成 \(\mathsf{IQCert}_{K_s}\)，定义
\[
B_{\mathrm{split,IQ}}^+(I)
:=
\sum_sB_{\mathrm{IQ}}^+(K_s).
\]
最终可取
\[
B_{\mathrm{packet,final}}^+(I)
:=
\min\left\{
B_{\mathrm{Holder}}^+(I),\,
B_{\mathrm{split}}^+(I),\,
B_{\mathrm{split,IQ}}^+(I)
\right\}.
\]

区间求积还需要结构化失败见证。定义
\[
\mathsf{IQFail}_K
\in
\{
\mathrm{ChartFail},
\mathrm{ModelLowerFail},
\mathrm{PartitionFail},
\mathrm{LogBudgetFail},
\mathrm{DerivativeEnclosureFail},
\mathrm{RoundoffFail},
\mathrm{QuadBudgetFail},
\mathrm{CertificateSizeFail}
\}.
\]
其中 \(\mathrm{ChartFail}\) 表示 \(K\) 未落入单一角坐标图；\(\mathrm{ModelLowerFail}\) 表示乘积下界缺失；\(\mathrm{PartitionFail}\) 表示划分有缺口或重叠；\(\mathrm{LogBudgetFail}\) 表示某个 \(\Theta_\ell,\Gamma_\ell\) 的对数预算不能可靠上界化；\(\mathrm{DerivativeEnclosureFail}\) 表示区间自动微分无法验证导数包络；\(\mathrm{RoundoffFail}\) 表示 \(\log,\arctan\) 等初等函数的向外舍入失败；\(\mathrm{QuadBudgetFail}\) 表示证书形式正确但 \(B_{\mathrm{IQ}}^+\) 仍过大；\(\mathrm{CertificateSizeFail}\) 表示 cell 数或 Taylor 阶数达到预设上限仍未闭合预算。

自适应细化可只针对光滑余项。对 \(J_j=[x_j-h_j,x_j+h_j]\)，定义局部不确定预算
\[
E_j
:=
\frac{2M_{j,p+1}h_j^{p+2}}{(p+1)!(p+2)}
+
\sum_{\substack{0\le n\le p\\ n\ {\rm even}}}
\operatorname{wid}(D_{j,n})
\frac{2h_j^{n+1}}{n!(n+1)}.
\]
若 \(E_j\) 过大，则二分 \(J_j\)。由于 singular part 已被闭式剥离，即使 \(J_j\) 含有 \(\theta_\ell\)，也不会出现无限导数；需要细化的只是光滑函数 \(R_K(\theta)=\log(d+c_KQ(\theta))\)。

全局正则化预算可相应替换为
\[
B_{\mathrm{ZA,IQ}}^+
:=
\frac12m(E_0)\log\left(1+\frac{\delta}{m_0}\right)
+
\sum_jB_{I_j}^+,
\]
其中每个小值弧允许取单中心、packet 解析或 packet 求积三类上界中的最小有效值。若
\[
J_r^+
+
\log\frac{A_0^+}{A_0^-}
+
B_{\mathrm{ZA,IQ}}^+
<
\log\frac rR,
\]
则 Jensen 排斥链仍给出
\[
\Phi_a(w)\ne0
\qquad(|w|\le R).
\]
证书链由此细化为
\[
\mathsf{RTCert}
\Longrightarrow
\mathsf{PACert}
\Longrightarrow
\mathsf{IQCert}
\Longrightarrow
\mathsf{ZACert}_{\mathrm{IQ}}
\Longrightarrow
\text{Jensen 排斥证书}.
\]
