\subsection{折叠条件期望的 Watatani 指标元：纤维多重度场的中心值闭式}\label{subsec:op-algebra-fold-watatani-index}
在附录 \ref{app:op-algebra-fold-subalgebra} 的有限维交换设定中，折叠诱导的条件期望 \(E_m:\mathcal{A}_m\to\mathcal{B}_m\)（命题 \ref{prop:fold-conditional-expectation}）具有显式的 Watatani 指标元，其在稳定层上给出一条自然的“多重度场”。
该语言亦与非可逆对称/范畴对称框架中对“条件期望（类群平均）与指数（对称破缺刻度）”的算子代数化角色分配一致；可参见综述 \href{https://arxiv.org/abs/2509.18072}{arXiv:2509.18072} 的相关讨论。

\begin{theorem}[Watatani 指标元的闭式：\texorpdfstring{$d_m$}{dm} 作为中心值指数场]\label{thm:op-algebra-fold-watatani-index-equals-multiplicity-field}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_fold\_watatani\_index\_equals\_multiplicity\_field}
沿用命题 \ref{prop:fold-conditional-expectation} 的记号，记 \(\Omega_m=\{0,1\}^m\)、\(X_m\subseteq\Omega_m\) 以及折叠 \(\Fold_m:\Omega_m\to X_m\)。
在函数代数识别
\(
\mathcal{A}_m\cong \CC^{\Omega_m}
\)
下，以 \(\{P_a\}_{a\in\Omega_m}\) 表示极小投影基（点投影），并以
\(
\widetilde P_x=\sum_{\Fold_m(a)=x}P_a
\)
表示折叠投影（\(x\in X_m\)）。
定义纤维多重度
\(
d_m(x)=|\Fold_m^{-1}(x)|
\)。

则集合
\[
u_a:=\sqrt{d_m(\Fold_m(a))}\,P_a\in\mathcal{A}_m,\qquad a\in\Omega_m,
\]
构成 \(E_m\) 的一组 Watatani 准基（quasi-basis），从而 Watatani 指标元 \(\mathrm{Ind}_{\mathrm{W}}(E_m)\in Z(\mathcal{B}_m)=\mathcal{B}_m\) 存在且满足显式闭式
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-fold-watatani-index-closed}
\boxed{\;
\mathrm{Ind}_{\mathrm{W}}(E_m)
=\sum_{a\in\Omega_m}u_a u_a^\ast
=\sum_{x\in X_m} d_m(x)\,\widetilde P_x\; }.
\end{equation}
在 \(\mathcal{B}_m\cong \CC^{X_m}\) 的识别下，\(\mathrm{Ind}_{\mathrm{W}}(E_m)\) 对应函数 \(x\mapsto d_m(x)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
对任意 \(A\in\mathcal{A}_m\)，只需在基元 \(P_b\)（\(b\in\Omega_m\)）上验证准基恒等式
\(
\sum_{a\in\Omega_m}u_a E_m(u_a^\ast P_b)=P_b
\)，再由线性性推广。
令 \(x=\Fold_m(b)\)。注意 \(u_a^\ast=u_a\)（因 \(P_a\) 自伴），且当 \(\Fold_m(a)\neq x\) 时有 \(P_aP_b=0\)，从而对应项为零。
当 \(\Fold_m(a)=x\) 时，
\[
u_aP_b=\sqrt{d_m(x)}\,P_aP_b=\sqrt{d_m(x)}\,\delta_{a,b}\,P_b.
\]
代入条件期望的基元公式（命题 \ref{prop:fold-conditional-expectation}）
\(
E_m(P_b)=d_m(x)^{-1}\widetilde P_x
\)
得
\[
E_m(u_aP_b)
=\sqrt{d_m(x)}\,\delta_{a,b}\,E_m(P_b)
=\frac{\delta_{a,b}}{\sqrt{d_m(x)}}\,\widetilde P_x.
\]
于是
\[
u_aE_m(u_aP_b)
=\sqrt{d_m(x)}\,P_a\cdot \frac{\delta_{a,b}}{\sqrt{d_m(x)}}\,\widetilde P_x
=\delta_{a,b}\,P_a\widetilde P_x
=\delta_{a,b}\,P_b,
\]
对 \(a\) 求和即得 \(\sum_a u_aE_m(u_aP_b)=P_b\)。
同理可得右准基恒等式 \(\sum_a E_m(P_bu_a)u_a=P_b\)，因此 \(\{u_a\}\) 为 Watatani 准基。

最后由 Watatani 指标元的定义
\(
\mathrm{Ind}_{\mathrm{W}}(E_m)=\sum_a u_a u_a^\ast
\)
以及 \(u_a u_a^\ast=d_m(\Fold_m(a))P_a\)，分纤维求和得到
\[
\sum_{a\in\Omega_m} d_m(\Fold_m(a))P_a
=\sum_{x\in X_m}\sum_{\Fold_m(a)=x} d_m(x)P_a
=\sum_{x\in X_m} d_m(x)\widetilde P_x,
\]
即 \eqref{eq:op-algebra-fold-watatani-index-closed}。证毕。
\end{proof}

\begin{definition}[平方根指数场]\label{def:op-algebra-fold-sqrt-index-field}
沿用定理 \ref{thm:op-algebra-fold-watatani-index-equals-multiplicity-field} 的记号。
定义中心元
\[
\delta_m:=\sum_{x\in X_m}\sqrt{d_m(x)}\,\widetilde P_x\ \in\ \mathcal{B}_m.
\]
\end{definition}

\begin{proposition}[平方根指数场的基本性质]\label{prop:op-algebra-fold-sqrt-index-field-basic}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_fold\_sqrt\_index\_field\_basic}
沿用定义 \ref{def:op-algebra-fold-sqrt-index-field}。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\delta_m^2=\mathrm{Ind}_{\mathrm{W}}(E_m)\)；
  \item 以 \(\mathcal{B}_m\cong \CC^{X_m}\) 的 \(\ell^\infty\) 范数（亦即有限维 \(C^\ast\)-范数）计，
  \[
  \|\delta_m\|_\infty=\max_{x\in X_m}\sqrt{d_m(x)},
  \qquad
  \|\delta_m\|_\infty^{\,2}=\max_{x\in X_m}d_m(x)=:D_m.
  \]
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
(1) 由幂等关系 \(\widetilde P_x\widetilde P_y=\delta_{xy}\widetilde P_x\)，有
\(
\delta_m^2=\sum_x d_m(x)\widetilde P_x=\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(E_m)
\)（用 \eqref{eq:op-algebra-fold-watatani-index-closed}）。
\par
(2) 在 \(\mathcal{B}_m\cong \CC^{X_m}\) 的识别下，\(\delta_m\) 的坐标为 \(\sqrt{d_m(x)}\)，故 \(\|\delta_m\|_\infty=\max_x\sqrt{d_m(x)}\)，平方即得第二式。证毕。
\end{proof}

\paragraph{基本构造与纤维等价关系群胚代数}
保持上述有限维交换包含 \(\mathcal B_m\subset \mathcal A_m\)。
令 \(\tau_m\) 为 \(\mathcal A_m\) 的标准迹
\[
\tau_m(A):=2^{-m}\sum_{a\in\Omega_m}A(a)\qquad(A\in\mathcal A_m\cong \CC^{\Omega_m}),
\]
并以 \(L^2(\mathcal A_m,\tau_m)\) 表示 GNS 空间。
令 \(e_m:L^2(\mathcal A_m,\tau_m)\to L^2(\mathcal B_m,\tau_m)\) 为由 \(E_m\) 实现的 Jones 投影（即 \(e_m(\xi)=E_m(\xi)\)），并记基本构造代数
\[
\mathcal A_{m,1}:=\langle \mathcal A_m,e_m\rangle.
\]

\begin{theorem}[折叠条件期望的 Jones 基本构造与纤维群胚矩阵直和]\label{thm:op-algebra-fold-basic-construction-pair-groupoid}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_fold\_basic\_construction\_pair\_groupoid}
对每个 \(m\ge 1\)，存在规范 \(\ast\)-同构
\[
\boxed{\;\mathcal A_{m,1}\ \cong\ \bigoplus_{x\in X_m} M_{d_m(x)}(\CC).\;}
\]
更精确地：对任意 \(x\in X_m\) 与同一纤维 \(F_x:=\Fold_m^{-1}(x)\) 上的 \(a,b\in F_x\)，令
\[
E^{(x)}_{a,b}:=d_m(x)\,P_a e_m P_b\ \in\ \mathcal A_{m,1}.
\]
则 \(\{E^{(x)}_{a,b}\}_{a,b\in F_x}\) 为对应直和分量的一组矩阵单位，满足
\[
\bigl(E^{(x)}_{a,b}\bigr)^\ast=E^{(x)}_{b,a},
\qquad
E^{(x)}_{a,b}\,E^{(x)}_{c,d}=\delta_{b,c}\,E^{(x)}_{a,d}.
\]
并且不同 \(x\neq y\) 的分量相乘为零。
该分解与正文定义 \ref{def:fold-equivalence-groupoid-algebra} 的等价关系群胚 \(\mathcal R_m=\Omega_m\times_{X_m}\Omega_m\) 的卷积代数实现一致：每个块可视为“成对群胚” \(F_x\times F_x\) 的复代数。
\end{theorem}

\begin{proof}
由于 \(\mathcal B_m\cong \CC^{X_m}\) 在 \(\Omega_m\) 上按纤维分块常值，GNS 空间有正交直和分解
\(
L^2(\mathcal A_m,\tau_m)\cong \bigoplus_{x\in X_m}\ell^2(F_x)
\)，且 \(e_m\) 在每个 \(\ell^2(F_x)\) 上为投影到常值向量所张成的一维子空间。
在基本构造中对一切 \(A\in\mathcal A_m\) 有标准恒等式 \(e_mAe_m=E_m(A)e_m\)。
取 \(x\in X_m\) 与 \(b\in F_x\)，由命题 \ref{prop:fold-conditional-expectation} 的基元公式，
\[
P_b e_m P_b
=E_m(P_b)e_m
=\frac{1}{d_m(x)}\,\widetilde P_x\,e_m.
\]
于是当 \(a,b,c,d\in F_x\) 时，
\[
(P_a e_m P_b)(P_c e_m P_d)
=\delta_{b,c}\,P_a e_m P_b e_m P_d
=\delta_{b,c}\,\frac{1}{d_m(x)}\,P_a e_m P_d.
\]
因此 \(E^{(x)}_{a,b}:=d_m(x)P_a e_m P_b\) 满足矩阵单位关系并生成一个与 \(M_{d_m(x)}(\CC)\) 同构的简单块。
若 \(a\in F_x\) 而 \(c\in F_y\) 且 \(x\neq y\)，则 \(P_bP_c=0\) 使得相应乘积为零，从而得到直和分解与所述同构。
最后，将矩阵单位与箭头 \((a,b)\in F_x\times F_x\) 对应即可与群胚卷积代数的标准基一致。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[索引加权 Jones 交换子能量恒等式]\label{prop:op-algebra-fold-index-weighted-commutator-energy}
沿用上述 \(\mathcal B_m\subset\mathcal A_m\)、折叠条件期望 \(E_m:\mathcal A_m\to\mathcal B_m\) 与 Jones 投影 \(e_m\) 的记号。
对任意 \(f\in\mathcal A_m\) 记 \(M_f\) 为其在 \(L^2(\mathcal A_m,\tau_m)\) 上的乘法算子。
在基本构造代数 \(\mathcal A_{m,1}=\langle\mathcal A_m,e_m\rangle\subset\mathcal B(L^2(\mathcal A_m,\tau_m))\) 上取归一化 Hilbert--Schmidt 内积
\[
\langle S,T\rangle_{\mathsf{HS}}
:=2^{-m}\Tr(S^\ast T),
\qquad
\|T\|_{\mathsf{HS}}:=\sqrt{\langle T,T\rangle_{\mathsf{HS}}}.
\]
并定义索引加权“外微分”
\[
\partial_m(f):=\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(E_m)^{1/2}\,[e_m,M_f]\ \in\ \mathcal A_{m,1}.
\]
则成立严格恒等式
\[
\boxed{\;\frac12\,\|\partial_m(f)\|_{\mathsf{HS}}^{2}=\tau_m\!\bigl(|f-E_m f|^2\bigr).\;}
\]
换言之，\(f\) 在纤维不变子代数 \(\mathcal B_m\) 的 \(L^2(\tau_m)\) 正交残差能量，恰等于 Jones 投影交换子的索引加权 Hilbert--Schmidt 能量。
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \(L^2(\mathcal A_m,\tau_m)\cong\bigoplus_{x\in X_m}\ell^2(F_x)\) 的纤维正交分解（定理 \ref{thm:op-algebra-fold-basic-construction-pair-groupoid} 的证明），\(e_m\) 在每个 \(\ell^2(F_x)\) 上为投影到常值向量所张成的一维子空间。
因此对 \(a,b\in F_x\)（记 \(d:=d_m(x)\)）有矩阵元恒等式
\[
[e_m,M_f]_{a,b}=\frac{1}{d}\bigl(f(b)-f(a)\bigr),
\]
而 \(\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(E_m)\) 在同一块上为标量 \(d\)，从而
\[
\bigl(\partial_m(f)\bigr)_{a,b}=\sqrt d\,[e_m,M_f]_{a,b}=\frac{f(b)-f(a)}{\sqrt d},
\qquad
\bigl(\partial_m(f)\bigr)_{a,b}=0\ \text{若 }a,b\text{不在同一纤维}.
\]
于是
\[
\|\partial_m(f)\|_{\mathsf{HS}}^2
=2^{-m}\sum_{x\in X_m}\ \sum_{a,b\in F_x}\frac{|f(b)-f(a)|^2}{d_m(x)}.
\]
对固定纤维 \(F_x\) 令
\(
\bar f_x:=\frac1{d_m(x)}\sum_{a\in F_x}f(a)=(E_m f)(x)
\)。
则有限维方差恒等式给出
\[
\sum_{a,b\in F_x}|f(b)-f(a)|^2
=2d_m(x)\sum_{a\in F_x}|f(a)-\bar f_x|^2.
\]
代回并整理得
\[
\|\partial_m(f)\|_{\mathsf{HS}}^2
=2\cdot 2^{-m}\sum_{x\in X_m}\sum_{a\in F_x}|f(a)-E_m f(x)|^2
=2\,\tau_m\!\bigl(|f-E_m f|^2\bigr),
\]
从而得到所示恒等式。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_fold\_index\_weighted\_commutator\_energy}

\input{prop__op_algebra_hiddenbit_sheet_subgroupoid_index}

\begin{theorem}[中心值条件期望与二次碰撞矩]\label{thm:op-algebra-fold-center-expectation-index-collision2}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_fold\_center\_expectation\_index\_collision2}
沿用定理 \ref{thm:op-algebra-fold-basic-construction-pair-groupoid} 的记号，并在 \(\mathcal A_{m,1}\cong\bigoplus_{x\in X_m}M_{d_m(x)}(\CC)\) 下记最小中心投影为 \(\{p_x\}_{x\in X_m}\)（对应各直和块单位元）。
定义中心值条件期望
\[
\mathcal E_{m,1}:\mathcal A_{m,1}\to Z(\mathcal A_{m,1})\cong \bigoplus_{x\in X_m}\CC\,p_x
\]
为逐块归一化迹
\[
\mathcal E_{m,1}\bigl((A_x)_{x\in X_m}\bigr)
:=\sum_{x\in X_m}\frac{\Tr(A_x)}{d_m(x)}\,p_x.
\]
则 \(\mathcal E_{m,1}\) 为忠实条件期望，并且其 Watatani 指标元满足
\[
\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(\mathcal E_{m,1})
=\sum_{x\in X_m} d_m(x)\,p_x.
\]
此外，定义 \(\mathcal A_{m,1}\) 上的规范迹态为
\[
\tau_{m,1}\bigl((A_x)_{x\in X_m}\bigr):=\frac{1}{2^m}\sum_{x\in X_m}\Tr(A_x),
\]
则二次碰撞矩满足闭式
\[
\tau_{m,1}\!\left(\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(\mathcal E_{m,1})\right)=\frac{1}{2^m}\sum_{x\in X_m}d_m(x)^2=\frac{S_2(m)}{2^m}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
逐块归一化迹显然是正的、幂等的、保持单位元且为中心双模的映射，故为条件期望；忠实性由各块上的忠实性直接推出。
\par
对单块 \(M_d(\CC)\to \CC\cdot I_d\)（\(d=d_m(x)\)），取矩阵单位 \(\{e_{ij}\}\) 并令
\(
u_{ij}:=\sqrt d\,e_{ij}
\)。
则对任意 \(A\in M_d(\CC)\)，有
\[
\sum_{i,j} u_{ij}\,\mathcal E(u_{ij}^\ast A)
=\sum_{i,j}\sqrt d\,e_{ij}\cdot \frac{\Tr(\sqrt d\,e_{ji}A)}{d}\,I_d
=\sum_{i,j} e_{ij}\Tr(e_{ji}A)
=A,
\]
从而 \(\{u_{ij}\}\) 为准基，并且
\(
\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(\mathcal E)=\sum_{i,j}u_{ij}u_{ij}^\ast
=\sum_{i,j} d\,e_{ij}e_{ji}
=d\,I_d
\)。
对直和情形取各块准基并集，即得
\(
\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(\mathcal E_{m,1})=\sum_x d_m(x)p_x
\)。
\par
最后，由 \(\tau_{m,1}(p_x)=2^{-m}\Tr(I_{d_m(x)})=d_m(x)/2^m\)，得
\[
\tau_{m,1}\!\left(\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(\mathcal E_{m,1})\right)
=\sum_x d_m(x)\,\tau_{m,1}(p_x)
=\frac{1}{2^m}\sum_x d_m(x)^2.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Watatani 指标元的谱矩与碰撞矩一致]\label{cor:op-algebra-fold-watatani-index-moments}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_fold\_watatani\_index\_moments}
沿用定理 \ref{thm:op-algebra-fold-watatani-index-equals-multiplicity-field} 的记号。
对任意整数 \(q\ge 1\) 有
\[
\tau_m\!\bigl(\mathrm{Ind}_{\mathrm{W}}(E_m)^q\bigr)
=\frac{1}{2^m}\sum_{x\in X_m} d_m(x)^{q+1}
=\frac{S_{q+1}(m)}{2^m},
\]
其中 \(S_{q+1}(m)=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^{q+1}\) 为正文使用的碰撞矩记号。
\end{corollary}

\begin{proof}
由 \eqref{eq:op-algebra-fold-watatani-index-closed} 与幂等关系 \(\widetilde P_x\widetilde P_y=\delta_{xy}\widetilde P_x\)，有
\(
\mathrm{Ind}_{\mathrm{W}}(E_m)^q=\sum_x d_m(x)^q\,\widetilde P_x
\)。
而 \(\tau_m(\widetilde P_x)=2^{-m}\sum_{a\in F_x}1=d_m(x)/2^m\)。
代入即得。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[基本构造的中心分解诱导 \texorpdfstring{$B_m$}{Bm}-值 Temperley--Lieb 平面代数与 Jones 评估]\label{prop:op-algebra-fold-bm-valued-tl-jones}
沿用定理 \ref{thm:op-algebra-fold-basic-construction-pair-groupoid} 的直和分解。
对每个 \(x\in X_m\) 记
\(
\delta_x:=\sqrt{d_m(x)}
\)。
则每个纤维块的基本构造给出一个闭圈值为 \(\delta_x\) 的 Temperley--Lieb 评估，从而逐块拼装得到一个 \(\mathcal{B}_m\)-值的 Temperley--Lieb 平面代数。
特别地，对任意带框链环 \(L\) 可定义 \(\mathcal{B}_m\)-值评估
\[
\langle L\rangle_m:=\sum_{x\in X_m}\langle L\rangle_{\delta_x}\,\widetilde P_x\ \in\ \mathcal{B}_m,
\]
其中 \(\langle L\rangle_{\delta_x}\in\CC\) 为通常的标量 Temperley--Lieb（Kauffman bracket）评估（闭圈值取 \(\delta_x\)）。
该评估满足 \(\langle \bigcirc\rangle_m=\delta_m\)（定义 \ref{def:op-algebra-fold-sqrt-index-field}）。
并且对定向链环，经标准归一化可得到 \(B_m\)-值 Jones 多项式。
\end{proposition}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_fold\_bm\_valued\_tl\_jones}
\begin{proof}
每个固定 \(x\) 的标量评估 \(\langle\cdot\rangle_{\delta_x}\) 为链环不变量，因此 \(\langle\cdot\rangle_m\) 作为在幂等基 \(\{\widetilde P_x\}\) 下的逐块拼装亦为链环不变量。
闭圈满足 \(\langle\bigcirc\rangle_{\delta_x}=\delta_x\)，从而
\(
\langle\bigcirc\rangle_m=\sum_x \delta_x\widetilde P_x=\delta_m
\)。
最后一条“Jones 多项式”由 Kauffman bracket 的标准归一化得到。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[平凡 \texorpdfstring{$2r$}{2r}-链环的中心值评估与碰撞矩]\label{cor:op-algebra-fold-unlink-evaluates-to-collision-moment}
沿用定义 \ref{def:op-algebra-fold-sqrt-index-field}，并记 \(U_{2r}\) 为 \(2r\) 个互不相交圆组成的平凡链环（亦即 \(2r\)-分量 unlink）。
取命题 \ref{prop:op-algebra-fold-bm-valued-tl-jones} 的 \(B_m\)-值 Temperley--Lieb 评估 \(\langle\cdot\rangle_m\)，则
\[
\langle U_{2r}\rangle_m=\delta_m^{2r}=\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(E_m)^{r}\ \in\ \mathcal{B}_m.
\]
因此在标准迹 \(\tau_m\) 下有
\[
\tau_m\!\bigl(\langle U_{2r}\rangle_m\bigr)
=\tau_m\!\bigl(\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(E_m)^{r}\bigr)
=\frac{S_{r+1}(m)}{2^m}.
\]
\leanverified{paper\_op\_algebra\_fold\_unlink\_evaluates\_to\_collision\_moment}
\end{corollary}
\begin{proof}
第一式由 \(\langle U_{2r}\rangle_m=\delta_m^{2r}\) 的定义与命题 \ref{prop:op-algebra-fold-sqrt-index-field-basic}(1) 给出。
对 \(\tau_m\) 的闭式由推论 \ref{cor:op-algebra-fold-watatani-index-moments} 取 \(q=r\) 即得。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[碰撞矩 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 指数场谱的可辨识性]\label{thm:op-algebra-watatani-index-spectrum-identifiable-from-collision-moments}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_watatani\_index\_spectrum\_identifiable\_from\_collision\_moments}
固定 \(m\ge 1\)，记 \(N:=|X_m|\)。
令纤维多重度多重集合为
\[
\mathcal D_m:=\{d_m(x):x\in X_m\}\quad(\text{按重数计}).
\]
则以下数据等价：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal D_m\)（等价地，中心元 \(\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(E_m)=\sum_{x}d_m(x)\widetilde P_x\) 的谱，按重数计）；
  \item 碰撞矩有限段 \(\{S_q(m)\}_{1\le q\le N}\)，其中 \(S_q(m)=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^q\)；
  \item 迹矩有限段 \(\{\tau_m(\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(E_m)^{q-1})\}_{1\le q\le N}\)。
\end{enumerate}
更精确地：由 Newton 恒等式，\(\{S_q(m)\}_{1\le q\le N}\) 唯一确定多项式
\[
Q_m(z):=\prod_{x\in X_m}(1-d_m(x)z)\in\ZZ[z],
\]
其根（按重数计）为集合 \(\{d_m(x)^{-1}\}_{x\in X_m}\)，从而唯一恢复 \(\mathcal D_m\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:op-algebra-fold-watatani-index-moments}，
\(
\tau_m(\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(E_m)^{q-1})=2^{-m}S_q(m)
\)，故（2）与（3）等价。
\par
记 \(p_q:=S_q(m)\) 为幂和对称多项式，记 \(e_k\) 为 \(\{d_m(x)\}\) 的初等对称多项式，则 Newton 恒等式递归地以 \(\{p_q\}_{1\le q\le N}\) 唯一确定 \(\{e_k\}_{1\le k\le N}\)。
而
\(
Q_m(z)=\sum_{k=0}^{N}(-1)^k e_k z^k
\)
即得。
最后由 \(Q_m\) 的根值表述可恢复 \(\{d_m(x)^{-1}\}\)（带重数），从而恢复 \(\mathcal D_m\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$p$}{p}-进审计：由 Newton 多边形读出素因子指数谱]\label{prop:op-algebra-watatani-index-newton-polygon-padic-audit}
沿用定理 \ref{thm:op-algebra-watatani-index-spectrum-identifiable-from-collision-moments} 的记号。
对任意素数 \(p\)，在 \(\QQ_p\) 上考虑多项式 \(Q_m(z)=\prod_{x}(1-d_m(x)z)\)。
则 \(\{v_p(d_m(x))\}_{x\in X_m}\)（按重数计）由 \(Q_m\) 的 \(p\)-进 Newton 多边形的斜率集合唯一确定。
等价地，若以 \(Q_m(z)=\sum_{k=0}^{N}(-1)^k a_k z^k\) 表示，则从系数估值 \(\{v_p(a_k)\}\) 形成的 Newton 多边形即可恢复 \(\{v_p(d_m(x))\}\)。
\leanverified{paper\_op\_algebra\_watatani\_index\_newton\_polygon\_padic\_audit}
\end{proposition}
\begin{proof}
将 \(Q_m(z)\) 分解为一次因子 \(1-d_m(x)z\)，其根为 \(z=d_m(x)^{-1}\)。
Newton 多边形理论给出：\(Q_m\) 的根的 \(p\)-进估值多重集合由 Newton 多边形的斜率（带水平长度）刻画。
而 \(v_p(d_m(x)^{-1})=-v_p(d_m(x))\)，故斜率集合等价地确定 \(\{v_p(d_m(x))\}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[Newton 多边形的热带极限形状与 \texorpdfstring{$p$}{p}-进圆维谱]\label{conj:op-algebra-watatani-index-newton-tropical-limit-shape}
对每个素数 \(p\)，定义经验测度
\[
\nu_{m,p}:=\frac{1}{|X_m|}\sum_{x\in X_m}\delta_{\frac1m v_p(d_m(x))}.
\]
并定义（若极限存在）\(p\)-进压力函数
\[
\Psi_p(\theta):=\lim_{m\to\infty}\frac1m\log\left(\frac1{|X_m|}\sum_{x\in X_m}p^{-\theta v_p(d_m(x))}\right).
\]
在“典型折叠”制度下，猜想 \((\nu_{m,p})_m\) 满足大偏差原理，其速率函数为 Legendre--Fenchel 变换
\[
I_p(\alpha)=\sup_{\theta\in\RR}\bigl\{\theta\alpha\log p-\Psi_p(\theta)\bigr\}.
\]
并且归一化 Newton 多边形 \(\frac1m\,\mathrm{NP}_p(Q_m)\) 在 Hausdorff 意义下收敛到由 \(I_p\) 决定的确定凸曲线（热带极限形状）。
\end{conjecture}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$q$}{q}-重折叠碰撞空间与相对张量幂的规范基]\label{prop:op-algebra-fold-relative-tensor-power-fiber-product}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_fold\_relative\_tensor\_power\_fiber\_product}
对整数 \(q\ge 1\)，定义 \(q\)-重折叠纤维积
\[
\mathcal R_m^{(q)}
:=\underbrace{\Omega_m\times_{X_m}\cdots\times_{X_m}\Omega_m}_{q\ \text{次}}
=\left\{(\omega_1,\dots,\omega_q)\in\Omega_m^q:\ \Fold_m(\omega_1)=\cdots=\Fold_m(\omega_q)\right\}.
\]
把 \(\mathcal A_m\) 视为 \(\mathcal B_m\)-双模（由包含 \(\mathcal B_m\subset\mathcal A_m\) 的左右乘给出）。
则存在规范的 \(\mathcal B_m\)-双模同构
\[
\mathcal A_m\otimes_{\mathcal B_m}\cdots\otimes_{\mathcal B_m}\mathcal A_m
\ \cong\
\CC[\mathcal R_m^{(q)}],
\]
其在点投影基上由
\[
P_{\omega_1}\otimes\cdots\otimes P_{\omega_q}\ \longmapsto\ \mathbf 1_{(\omega_1,\dots,\omega_q)}
\]
给出，并约定若 \((\omega_1,\dots,\omega_q)\notin \mathcal R_m^{(q)}\) 则该相对张量元为零。
因此维数满足
\[
\dim\bigl(\mathcal A_m\otimes_{\mathcal B_m}\cdots\otimes_{\mathcal B_m}\mathcal A_m\bigr)
=|\mathcal R_m^{(q)}|
=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^q
=S_q(m).
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
由 \(\mathcal B_m\) 的正交幂等基 \(\{\widetilde P_x\}_{x\in X_m}\) 与关系 \(P_\omega\widetilde P_x=\delta_{\Fold_m(\omega),x}P_\omega\)：
若 \(x_i:=\Fold_m(\omega_i)\) 不全相等，则存在某个 \(x\) 使 \(\widetilde P_x\) 在某个因子上作用为 \(1\) 而在相邻因子上作用为 \(0\)。
相对张量关系
\(
(P_{\omega_i}\widetilde P_x)\otimes P_{\omega_{i+1}}=P_{\omega_i}\otimes(\widetilde P_xP_{\omega_{i+1}})
\)
遂迫使该基元为零。
因此相对张量幂由且仅由同纤维 \(q\)-元组张成，并由上述指示函数给出一组规范基。
维数即为同纤维 \(q\)-元组总数 \(\sum_x |F_x|^q=\sum_x d_m(x)^q\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[中间 coarse-graining 的分类与指数单调性]\label{prop:op-algebra-intermediate-coarsegraining-index-monotone}
沿用附录 \ref{app:op-algebra-fold-subalgebra} 的交换设定，记 \(\mathcal A_m\cong\CC^{\Omega_m}\)、\(\mathcal B_m\cong\CC^{X_m}\subset\mathcal A_m\)，并记由折叠诱导的纤维等价关系为
\(
a\sim b\iff \Fold_m(a)=\Fold_m(b)
\)。
\begin{enumerate}
  \item 对任意子代数 \(\mathcal C\) 满足 \(\mathcal B_m\subseteq \mathcal C\subseteq \mathcal A_m\)，存在唯一等价关系 \(\approx\) 使
  \[
  (=)\ \subseteq\ \approx\ \subseteq\ (\sim),
  \]
  且
  \[
  \mathcal C=\{f\in\CC^{\Omega_m}:\ f \text{ 在每个 }\approx\text{-类上常值}\}.
  \]
  \item 记 \(E_{\approx}:\mathcal A_m\to \mathcal C\) 为对 \(\approx\)-类作算术平均的条件期望（逐块均匀化）。
  则其 Watatani 指标元在 \(\mathcal C\cong\CC^{\Omega_m/\approx}\) 的识别下对应函数
  \[
  [a]_{\approx}\ \longmapsto\ |[a]_{\approx}|.
  \]
  \item 若 \(\approx_1\subseteq \approx_2\)（即 \(\approx_2\) 更粗），则对应指标元在中心序上单调：
  \[
  \mathrm{Ind}_{\mathrm W}(E_{\approx_1})\ \le\ \mathrm{Ind}_{\mathrm W}(E_{\approx_2}),
  \]
  并且当且仅当存在至少一个 \(\approx_2\)-类由两个不同的 \(\approx_1\)-类合并而成时为严格不等式。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
第 (1) 点是有限集合函数代数的标准对应：交换子代数 \(\mathcal C\subseteq\CC^{\Omega_m}\) 等价于一个分割（等价关系）\(\approx\)，并且包含关系 \(\mathcal B_m\subseteq \mathcal C\subseteq \mathcal A_m\) 等价于分割细化关系 \((=)\subseteq\approx\subseteq(\sim)\)。
\par
第 (2) 点由定理 \ref{thm:op-algebra-fold-watatani-index-equals-multiplicity-field} 的同型计算直接得到：对任意 \(\approx\)-类 \(C\subseteq\Omega_m\)，把 \(\widetilde P_C:=\sum_{a\in C}P_a\) 视为 \(\mathcal C\) 的块投影，则准基可取为 \(\{\sqrt{|[a]_{\approx}|}\,P_a\}_{a\in\Omega_m}\)，从而指标元在该块上的取值为 \(|[a]_{\approx}|\)。
\par
第 (3) 点对每个 \(\approx_2\)-类分别验证即可：若 \(\approx_2\)-类由 \(\approx_1\)-类 \(C_1,\dots,C_r\) 的不交并给出，则 \(\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(E_{\approx_1})\) 在各 \(C_j\) 上取值 \(|C_j|\)，而 \(\mathrm{Ind}_{\mathrm W}(E_{\approx_2})\) 在整体上取值 \(\sum_j|C_j|\)，故逐点比较得单调性；严格性当且仅当存在 \(r\ge 2\) 的合并。证毕。
\leanverified{paper\_op\_algebra\_intermediate\_coarsegraining\_index\_monotone}
\end{proof}

\endinput
