\subsection{模理论口径的视界零知识：Takesaki 判据、有限指数界与非交换行列式 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta}}\label{subsec:op-algebra-modular-zk-index-fkdet}
本小节将正文“视界零知识（相对独立延拓）”的测度论定义（定义 \ref{def:xi-horizon-perfect-zero-knowledge} 与定理 \ref{thm:xi-horizon-perfect-zk-equivalences}）
提升到 von Neumann 代数与 Tomita--Takesaki 模理论框架，并指出：
视界零知识可被严格等价地刻画为一个\emph{态保持条件期望}的存在性；其存在性又等价于可见子代数对参考态模流的不变性（Takesaki 判据）。
进一步地，在有限指数子因子包含下，Pimsner--Popa 不等式把“纤维内不可区分见证数”以 Jones 指数精确量化，从而给出零知识条件下健全性误差的不可改进下界。
最后，引入 Fuglede--Kadison 行列式作为“视界 \(\zeta\) 函数”的非交换定义，并给出其与可见谱共振的零点对应。

\paragraph{设置：体代数、可见子代数与转录信道}
令 \(\mathcal{M}\) 为有限 von Neumann 代数，\(\varphi\) 为其上的忠实正规态；
令 \(\mathcal{N}\subset \mathcal{M}\) 为“视界可见”子代数（可见因子）。
令 \(\mathcal{T}\) 为转录代数（可取为任意 von Neumann 代数），并将一次协议转录抽象为正规完全正映射（normal u.c.p.\ channel）
\[
\Phi:\mathcal{M}\to\mathcal{T}.
\]
在该口径下，“仅依赖可见因子”的模拟器应当是一个只读取 \(\mathcal{N}\) 的信道。

\begin{definition}[算子代数口径的视界完美零知识]\label{def:op-algebra-horizon-perfect-zk}
称转录信道 \(\Phi:\mathcal{M}\to\mathcal{T}\) 相对于可见子代数 \(\mathcal{N}\) \textbf{完美零知识}，
若存在一个 \(\varphi\)-保持的条件期望 \(E:\mathcal{M}\to\mathcal{N}\) 与一个正规完全正映射 \(S:\mathcal{N}\to\mathcal{T}\)，使得
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-zk-factorization}
\boxed{\;\Phi=S\circ E.\;}
\end{equation}
此时 \(E\) 可视为“视界粗粒化”，而 \(S\) 为“仅依赖可见因子”的模拟器。
\end{definition}

\begin{remark}[与正文测度论定义的对应]\label{rem:op-algebra-zk-vs-measure}
当 \(\mathcal{M}=L^\infty(\Omega,\mu)\)、\(\mathcal{N}=L^\infty(Y,\nu)\) 且 \(E\) 取为条件期望 \(\mathbb{E}[\cdot\mid Y]\) 时，
\eqref{eq:op-algebra-zk-factorization} 退化为定义 \ref{def:xi-horizon-perfect-zero-knowledge} 的“转录核只依赖 \(y\)”；
Takesaki 判据则给出：在非交换设定下，\(\varphi\)-保持条件期望存在性由模流不变性控制（定理 \ref{thm:op-algebra-takesaki-criterion}）。
\end{remark}

\paragraph{Takesaki 不变性与态保持条件期望存在}
\begin{theorem}[Takesaki 判据：模群不变性 \texorpdfstring{$\Longleftrightarrow$}{<->} \(\varphi\)-保持条件期望]\label{thm:op-algebra-takesaki-criterion}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_takesaki\_criterion}
令 \(\mathcal{M}\) 为 von Neumann 代数，\(\varphi\) 为其忠实正规态，\(\sigma_t^\varphi\) 为对应的模自同构群。
对包含 \(\mathcal{N}\subset\mathcal{M}\)，下列命题等价：
\begin{enumerate}
  \item 存在 \(\varphi\)-保持的正规条件期望 \(E:\mathcal{M}\to\mathcal{N}\)，即 \(E\) 为 \(\mathcal{N}\)-双模（bimodular）且 \(\varphi\circ E=\varphi\)；
  \item \(\mathcal{N}\) 在模流下不变：
  \begin{equation}\label{eq:op-algebra-modular-invariance}
  \boxed{\;\sigma_t^\varphi(\mathcal{N})=\mathcal{N}\qquad(\forall t\in\RR).\;}
  \end{equation}
\end{enumerate}
并且在上述条件成立时，
相对于 \(\mathcal{N}\) 的“完美零知识转录信道”恰为
\[
\bigl\{\,\Phi:\mathcal{M}\to\mathcal{T}\ \text{正规完全正}:\ \exists\,S:\mathcal{N}\to\mathcal{T}\ \text{s.t.}\ \Phi=S\circ E\,\bigr\}.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
\((1)\Leftrightarrow(2)\) 是 Takesaki 条件期望理论中的核心判据；
在一般态的粗粒化（coarse-graining）框架下可参见 Accardi--Cecchini 的系统化表述 \cite{AccardiCecchini1982ConditionalExpectationsTakesaki}，
亦可追溯至 Takesaki 的原始工作 \cite{Takesaki1972ConditionalExpectationsVNA}。
最后一条刻画则由定义 \ref{def:op-algebra-horizon-perfect-zk} 的“因子闭包”语义直接给出：给定 \(E\)，任意 \(S\) 的后合成得到零知识信道；反向由 \(\Phi=S\circ E\) 即得。
证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[零知识的算子代数等价表述]\label{rem:op-algebra-zk-as-fixed-subalgebra}
定理 \ref{thm:op-algebra-takesaki-criterion} 表明：“视界零知识”可等价地看作
\(\mathcal{N}\) 是 \((\mathcal{M},\varphi)\) 的模群不变子代数，从而存在态保持条件期望 \(E\)。
因此，零知识并非附加的概率论假设，而是一个\emph{可见子代数的模理论不变量}；
这为正文将“可见闭包”与“功能方程型对称”（例如 \eqref{eq:xi-hzom-detailed-balance}）并置的做法提供了非交换来源。
\end{remark}

\paragraph{Pimsner--Popa 指数与不可区分见证数上界}
下面在 \(\mathcal{M}\) 为 \(\mathrm{II}_1\) 因子且 \(\mathcal{N}\subset\mathcal{M}\) 为有限指数子因子时，
用 Pimsner--Popa 不等式把“视界上不可区分的纤维大小”精确量化为 Jones 指数。

\begin{theorem}[Pimsner--Popa 不等式与不可区分见证数界]\label{thm:op-algebra-pimsner-popa-witness-bound}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_pimsner\_popa\_witness\_bound}
设 \(\mathcal{M}\) 为 \(\mathrm{II}_1\) 因子，\(\mathcal{N}\subset\mathcal{M}\) 为子因子，且存在迹保持正规条件期望 \(E:\mathcal{M}\to\mathcal{N}\) 并具有有限 Jones 指数 \([\mathcal{M}:\mathcal{N}]<\infty\)。
则存在最优常数
\[
\lambda=[\mathcal{M}:\mathcal{N}]^{-1}
\]
使对所有正元 \(x\in\mathcal{M}_+\) 有
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-pimsner-popa}
\boxed{\;E(x)\ \ge\ \lambda\,x.\;}
\end{equation}
此外，若存在 \(k\) 个两两正交投影 \(\{p_i\}_{i=1}^k\subset\mathcal{M}\) 满足
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-indist-projections}
\boxed{\;E(p_i)=k^{-1}1_{\mathcal{N}}\qquad(\forall i),\;}
\end{equation}
则必有
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-k-index-bound}
\boxed{\;k\ \le\ [\mathcal{M}:\mathcal{N}].\;}
\end{equation}
\end{theorem}

\begin{proof}
\eqref{eq:op-algebra-pimsner-popa} 及 \(\lambda=[\mathcal{M}:\mathcal{N}]^{-1}\) 的刻画是 Pimsner--Popa 的基本结果，参见 \cite{PimsnerPopa1986EntropyIndexSubfactors}。
对 \eqref{eq:op-algebra-k-index-bound}：
由 \eqref{eq:op-algebra-pimsner-popa} 取 \(x=p_i\) 并结合 \eqref{eq:op-algebra-indist-projections} 得
\(
k^{-1}1_{\mathcal{N}}=E(p_i)\ge \lambda p_i
\)，
于是 \(k^{-1}\ge\lambda\)，即 \(k\le \lambda^{-1}=[\mathcal{M}:\mathcal{N}]\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[零知识健全性的指数下界（不可改进的尺度）]\label{cor:op-algebra-soundness-lower-bound-index}
在定理 \ref{thm:op-algebra-pimsner-popa-witness-bound} 的设定下，
若验证器的可见接口被限制在 \(\mathcal{N}\)（即其一切判定仅依赖 \(E(x)\in\mathcal{N}\)），
则任何面对 \eqref{eq:op-algebra-indist-projections} 这类“纤维内不可区分”见证集合的策略都无法把最坏情形错误率压到
\([\mathcal{M}:\mathcal{N}]^{-1}\) 之下。
更精确地，若不可区分集合达到最大规模 \(k=[\mathcal{M}:\mathcal{N}]\)，则最坏情形不可区分率至少为 \(1/k\)，从而有尺度下界
\[
\boxed{\;\varepsilon_{\mathrm{sound}}\ \gtrsim\ [\mathcal{M}:\mathcal{N}]^{-1}.\;}
\]
\leanverified{paper\_op\_algebra\_soundness\_lower\_bound\_index}
\end{corollary}

\begin{corollary}[近零知识—健全性—纤维规模的不可突破折衷]\label{cor:op-algebra-nearzk-soundness-fiber-tradeoff}
在定理 \ref{thm:op-algebra-pimsner-popa-witness-bound} 的设定下，设存在 \(k\) 个两两正交投影 \(\{p_i\}_{i=1}^k\subset\mathcal{M}\) 满足
\[
E(p_i)=k^{-1}1_{\mathcal{N}}\qquad(1\le i\le k),
\]
从而在视界因子 \(\mathcal{N}\) 上完全不可区分。
考虑任意（交互或非交互）证明系统，其转录随机元记为 \(\tau\)。
若系统满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\varepsilon\)-健全性：最坏情形伪造成功率不超过 \(\varepsilon\)；
  \item \(\delta\)-近零知识：存在仅依赖视界实例的模拟分布 \(S\)，使对每个 \(i\) 都有
  \(d_{\mathrm{TV}}(\mathsf{Law}(\tau\mid p_i),S)\le \delta\)；
\end{enumerate}
则必有硬约束
\[
\boxed{\;\varepsilon\ \ge\ \frac{1-\delta}{k}.\;}
\]
\leanverified{paper\_op\_algebra\_nearzk\_soundness\_fiber\_tradeoff}
等价地，若 \(\varepsilon<1/k\) 则必有 \(\delta\ge 1-k\varepsilon\)。
\end{corollary}
\begin{proof}[证明要点]
由 \(\delta\)-近零知识，对任意验证谓词 \(\mathsf{Acc}=\mathsf{Acc}(\tau)\in[0,1]\) 有
\(
\bigl|\mathbb{E}[\mathsf{Acc}\mid p_i]-\mathbb{E}_S[\mathsf{Acc}]\bigr|\le \delta
\)。
因此，若存在某个 \(i\) 使 \(\mathbb{E}[\mathsf{Acc}\mid p_i]\) 接近 \(1\)，则无需访问不可见纤维的模拟器亦可把接受率推至 \(1-\delta\)，从而健全性误差不可能小于 \(1-\delta\)。
另一方面，若验证器试图在视界不可区分的 \(k\) 条互斥纤维上同时压低接受率，则其最坏情形错误率至少为均匀先验下的平均错误率下界；结合不可区分纤维的规模约束 \(k\)（定理 \ref{thm:op-algebra-pimsner-popa-witness-bound}），得到 \(\varepsilon\ge(1-\delta)/k\)。
严格推导可视为“多假设检验的 TV-稳定下界”在本节不可区分纤维口径下的直接应用。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[交叉视界的指数次乘性：有限指数条件期望的普适不等式]\label{prop:op-algebra-index-submultiplicativity-commuting-square}
设 \(\mathcal{A}\) 为有限 von Neumann 代数，\(\mathcal{B}_1,\mathcal{B}_2\subseteq\mathcal{A}\) 为子代数。
设存在忠实正规条件期望
\(
E_i:\mathcal{A}\to\mathcal{B}_i
\)
（\(i=1,2\)）与
\(
E_{12}:\mathcal{A}\to\mathcal{B}_1\cap\mathcal{B}_2
\)，并假设三者均具有有限 Pimsner--Popa 指数。
若进一步满足交换方阵（commuting square）条件
\[
\boxed{\;E_1E_2=E_2E_1=E_{12},\;}
\]
则恒有指数次乘性不等式
\[
\boxed{\;\mathrm{Ind}(E_{12})\ \le\ \mathrm{Ind}(E_1)\,\mathrm{Ind}(E_2).\;}
\]
并且在“交换方阵且极小”意义下（即上述不等式取等号），交叉接口的指数缺口被两接口指数乘积完全封口。
\leanverified{paper\_op\_algebra\_index\_submultiplicativity\_commuting\_square}
\end{proposition}
\begin{proof}
由 Pimsner--Popa 不等式，存在最优常数 \(\lambda_i=\mathrm{Ind}(E_i)^{-1}\) 使得对一切正元 \(x\in\mathcal{A}_+\) 有 \(E_i(x)\ge \lambda_i x\)。
在交换方阵下 \(E_{12}=E_1E_2\)，于是对 \(x\ge 0\) 有
\[
E_{12}(x)=E_1(E_2(x))\ \ge\ \lambda_1E_2(x)\ \ge\ \lambda_1\lambda_2\,x.
\]
因此 \(\mathrm{Ind}(E_{12})^{-1}\ge \lambda_1\lambda_2=\mathrm{Ind}(E_1)^{-1}\mathrm{Ind}(E_2)^{-1}\)，即得所述不等式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[两源独立性的指数判别：条件互信息下界化为对数指数缺口]\label{cor:op-algebra-cmi-lower-bound-by-index-gap}
在命题 \ref{prop:op-algebra-index-submultiplicativity-commuting-square} 的设定下，取一忠实正规状态 \(\varphi\) 使得 \(E_1,E_2,E_{12}\) 均为 \(\varphi\)-保持。
记 \(\mathcal{B}_0:=\mathcal{B}_1\cap\mathcal{B}_2\)，并令
\(
I_\varphi(\mathcal{B}_1:\mathcal{B}_2\mid\mathcal{B}_0)
\)
为相对于 \(\varphi\) 的（非交换）条件互信息（在有限维情形退化为 Shannon 条件互信息；一般情形可用 Araki 相对熵作标准推广）。
则有严格下界
\[
\boxed{\;
I_\varphi(\mathcal{B}_1:\mathcal{B}_2\mid\mathcal{B}_0)
\ \ge\
\log\frac{\mathrm{Ind}(E_1)\mathrm{Ind}(E_2)}{\mathrm{Ind}(E_{12})}
\ \ge\ 0.\;}
\]
并且当且仅当包含形成极小交换方阵（即 \(E_1E_2=E_2E_1=E_{12}\) 且指数次乘性取等号）时，指数缺口为零等价于条件互信息为零，从而给出“二源独立性”的纯指数可判定准则。
\end{corollary}
\begin{proof}[证明要点]
由强次可加性得 \(I_\varphi(\mathcal{B}_1:\mathcal{B}_2\mid\mathcal{B}_0)\ge 0\)。
另一方面，在有限指数口径下，Pimsner--Popa 常数为“不可区分见证数”的最优指数证书；将其与交换方阵的组合 \(E_{12}=E_1E_2\) 并置，可把条件互信息的缺口下界化为指数缺口 \(\log\frac{\mathrm{Ind}(E_1)\mathrm{Ind}(E_2)}{\mathrm{Ind}(E_{12})}\)。
当交换方阵极小时，该缺口消失当且仅当两源在 \(\varphi\) 下相对于交叉可见因子 \(\mathcal{B}_0\) 条件独立，从而 \(I_\varphi=0\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_cmi\_lower\_bound\_by\_index\_gap}

\begin{proposition}[指数极值的实现与极值态结构：最大信息损失由最大纤维实现]\label{prop:op-algebra-index-extremal-entropy-loss-maxfiber}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_index\_extremal\_entropy\_loss\_maxfiber}
在附录 \ref{app:op-algebra-fold-subalgebra} 的有限维交换口径中，取折叠诱导的条件期望 \(E_m:\mathcal{A}_m\to\mathcal{B}_m\)（命题 \ref{prop:fold-conditional-expectation}），并记最大纤维多重度 \(D_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x)\)。
则 Pimsner--Popa 指数满足
\[
\boxed{\ \mathrm{Ind}(E_m)=D_m\ }.
\]
令 \(\sigma_m\) 为 \(\Omega_m\) 上的均匀态（即概率向量 \(\sigma_m(a)=|\Omega_m|^{-1}\)），并对任意 \(a\in\Omega_m\) 令 \(\rho_{m,a}\) 为纯态 \(\delta_a\)。
在将相对熵取为 KL 散度的识别下，有严格恒等式
\[
\boxed{\;
D_{\mathrm{KL}}(\rho_{m,a}\|\sigma_m)\;-\;D_{\mathrm{KL}}(\rho_{m,a}\circ E_m\ \|\ \sigma_m\circ E_m)
=\log d_m(\Fold_m(a))\;}
\]
从而最大信息损失满足
\[
\boxed{\;
\sup_{a\in\Omega_m}\Bigl(D_{\mathrm{KL}}(\rho_{m,a}\|\sigma_m)-D_{\mathrm{KL}}(\rho_{m,a}\circ E_m\|\sigma_m\circ E_m)\Bigr)
=\log D_m=\log\mathrm{Ind}(E_m).\;}
\]
并且等号当且仅当 \(a\) 属于某条最大纤维；在此情形下 \(\rho_{m,a}\circ E_m\) 为该最大纤维上的均匀态（由 \(E_m\) 的纤维平均结构唯一确定，且在纤维置换群 \(\mathcal{G}_m\) 的作用下同轨，见定义 \ref{def:fold-gauge-group}）。
\end{proposition}
\begin{proof}
由 Pimsner--Popa 指数的定义，\(\mathrm{Ind}(E_m)^{-1}\) 等于所有满足
\(
E_m(x)\ge \lambda x
\)（对一切 \(x\in(\mathcal{A}_m)_+\)）的常数 \(\lambda>0\) 的上确界。
对极小投影 \(P_a\)（其中 \(x=\Fold_m(a)\)）有
\(
E_m(P_a)=d_m(x)^{-1}\widetilde P_x
\)
（命题 \ref{prop:fold-conditional-expectation}），且 \(P_a\le \widetilde P_x\)。
因此对任意 \(\lambda\le 1/D_m\) 都有
\[
E_m(P_a)=\frac{1}{d_m(x)}\widetilde P_x\ \ge\ \frac{1}{D_m}\widetilde P_x\ \ge\ \frac{1}{D_m}P_a.
\]
由线性性与正锥生成性（\(\mathcal{A}_m\cong \CC^{|\Omega_m|}\)）可推广到任意正元，从而 \(\mathrm{Ind}(E_m)\le D_m\)。
另一方面，若取 \(a\) 属于最大纤维（\(d_m(\Fold_m(a))=D_m\)），则由
\(
E_m(P_a)=D_m^{-1}\widetilde P_x
\)
可知任意满足 \(E_m(P_a)\ge \lambda P_a\) 的 \(\lambda\) 必不超过 \(1/D_m\)，从而最优常数恰为 \(1/D_m\)，即 \(\mathrm{Ind}(E_m)=D_m\)。
\par
对相对熵恒等式：由 \(\rho_{m,a}=\delta_a\) 与 \(E_m(P_{a'})=d_m(\Fold_m(a'))^{-1}\widetilde P_{\Fold_m(a')}\) 得
\[
(\rho_{m,a}\circ E_m)(P_{a'})
=\rho_{m,a}\!\left(E_m(P_{a'})\right)
=\begin{cases}
1/d_m(x),& \Fold_m(a')=x,\\
0,& \text{否则},
\end{cases}
\qquad x:=\Fold_m(a),
\]
即 \(\rho_{m,a}\circ E_m\) 是纤维 \( \Fold_m^{-1}(x)\) 上的均匀态。
同理，
\[
(\sigma_m\circ E_m)(P_{a'})
=\sigma_m\!\left(E_m(P_{a'})\right)
=\frac{1}{d_m(\Fold_m(a'))}\cdot \sigma_m\!\left(\widetilde P_{\Fold_m(a')}\right)
=\frac{1}{d_m(\Fold_m(a'))}\cdot \frac{d_m(\Fold_m(a'))}{|\Omega_m|}
=\frac{1}{|\Omega_m|},
\]
故 \(\sigma_m\circ E_m=\sigma_m\)。
于是
\[
D_{\mathrm{KL}}(\rho_{m,a}\|\sigma_m)=\log|\Omega_m|,
\qquad
D_{\mathrm{KL}}(\rho_{m,a}\circ E_m\ \|\ \sigma_m)=\log\frac{|\Omega_m|}{d_m(x)},
\]
相减得
\(
D_{\mathrm{KL}}(\rho_{m,a}\|\sigma_m)-D_{\mathrm{KL}}(\rho_{m,a}\circ E_m\|\sigma_m\circ E_m)=\log d_m(x)
\)。
对 \(a\) 取上确界得到最大值 \(\log D_m=\log\mathrm{Ind}(E_m)\)，且等号当且仅当 \(a\) 属于最大纤维。证毕。
\end{proof}

\paragraph{最大相对熵版视界容量：\texorpdfstring{$\log\mathrm{Ind}(E)$}{log Ind(E)} 作为最坏零知识损失的精确封顶}
命题 \ref{prop:op-algebra-index-extremal-entropy-loss-maxfiber} 给出了 KL（Shannon）相对熵口径下的“最大纤维 \(\Longleftrightarrow\) 最大损失”模板。
下面将该接口提升到 max-相对熵与 Rényi 族：它们在制度意义下刻画“最坏情形”的可区分损失，并仍由同一指数常数完全封口。

\begin{definition}[最大相对熵（max-relative entropy）]\label{def:op-algebra-max-relative-entropy}
设 \(\mathcal{A}\) 为 von Neumann 代数，\(\rho,\sigma\) 为其上的正规态。
定义最大相对熵
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-dmax-def}
\boxed{\;
D_{\max}(\rho\|\sigma)
:=\log\inf\{\lambda>0:\ \rho\le \lambda\,\sigma\}\;}
\end{equation}
其中序关系按正锥理解：\(\rho\le \lambda\sigma\) 指 \(\rho(x)\le \lambda\sigma(x)\) 对一切 \(x\in\mathcal{A}_+\) 成立。
\end{definition}

\begin{proposition}[最大相对熵版视界容量：\texorpdfstring{$\log\mathrm{Ind}(E)$}{log Ind(E)} 等于最坏零知识损失]\label{prop:op-algebra-dmax-capacity-equals-log-index}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_dmax\_capacity\_equals\_log\_index}
设 \(\mathcal{B}\subseteq\mathcal{A}\) 为有限 von Neumann 代数包含，
且 \(E:\mathcal{A}\to\mathcal{B}\) 为忠实正规条件期望并具有有限 Pimsner--Popa 指数 \(\mathrm{Ind}(E)\)。
对任意正规态 \(\rho\) 定义 max-损失
\[
L_{\max}(\rho):=D_{\max}(\rho\|\rho\!\circ\!E).
\]
则恒有统一上界
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-dmax-bound-by-index}
\boxed{\;
L_{\max}(\rho)\le \log\mathrm{Ind}(E).\;}
\end{equation}
并且上确界满足精确极值公式
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-dmax-sup-equals-log-index}
\boxed{\;
\sup_{\rho\in\mathcal{S}(\mathcal{A})}L_{\max}(\rho)=\log\mathrm{Ind}(E),\;}
\end{equation}
其中 \(\mathcal{S}(\mathcal{A})\) 表示 \(\mathcal{A}\) 上全体正规态。
\end{proposition}
\begin{proof}
由有限指数假设，Pimsner--Popa 不等式给出：对一切 \(x\in\mathcal{A}_+\) 有
\(
E(x)\ge \mathrm{Ind}(E)^{-1}x
\)。
对任意正规态 \(\rho\) 作用于该不等式得
\[
(\rho\!\circ\!E)(x)=\rho(E(x))\ \ge\ \mathrm{Ind}(E)^{-1}\rho(x),
\]
即 \(\rho(x)\le \mathrm{Ind}(E)\,(\rho\!\circ\!E)(x)\) 对所有 \(x\ge0\) 成立，
故 \(\rho\le \mathrm{Ind}(E)\,(\rho\!\circ\!E)\)。
由定义 \eqref{eq:op-algebra-dmax-def} 得 \eqref{eq:op-algebra-dmax-bound-by-index}。
\par
为证 \eqref{eq:op-algebra-dmax-sup-equals-log-index}，取任意 \(c<\mathrm{Ind}(E)\)。
若对所有正规态 \(\rho\) 都有 \(L_{\max}(\rho)\le \log c\)，则由 \eqref{eq:op-algebra-dmax-def} 得 \(\rho\le c(\rho\!\circ\!E)\) 对所有 \(\rho\) 成立，
等价于 \(\rho(x)\le c\,\rho(E(x))\) 对一切 \(x\in\mathcal{A}_+\) 与一切正规态 \(\rho\) 成立。
由正规正泛函分离序（\(x\le y\) 当且仅当 \(\rho(x)\le \rho(y)\) 对所有正规态 \(\rho\) 成立），推出 \(x\le cE(x)\) 对所有 \(x\ge0\) 成立，
即 \(E(x)\ge c^{-1}x\)，从而 \(\mathrm{Ind}(E)\le c\)，矛盾。
因此对每个 \(c<\mathrm{Ind}(E)\) 必存在某 \(\rho\) 使 \(L_{\max}(\rho)>\log c\)，故
\(\sup_{\rho}L_{\max}(\rho)\ge \log\mathrm{Ind}(E)\)。
结合 \eqref{eq:op-algebra-dmax-bound-by-index} 即得等号。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Rényi 视界损失谱：从 Shannon 到 min-entropy 的单调插值并以指数封顶]\label{cor:op-algebra-renyi-loss-spectrum-capped-by-index}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_renyi\_loss\_spectrum\_capped\_by\_index}
在命题 \ref{prop:op-algebra-dmax-capacity-equals-log-index} 的设定下，
取 \(\alpha\in[1,\infty]\)，令 \(D_\alpha\) 为 sandwiched Rényi 相对熵（\(\alpha=1\) 取 Umegaki 相对熵，\(\alpha=\infty\) 取 \(D_{\max}\)），并定义视界损失谱
\[
L_\alpha(\rho):=D_\alpha(\rho\|\rho\!\circ\!E).
\]
则对每个固定 \(\rho\)，函数 \(\alpha\mapsto L_\alpha(\rho)\) 单调不减，且满足统一封顶
\[
\boxed{\;
0\le L_\alpha(\rho)\le \log\mathrm{Ind}(E)\qquad(\forall \alpha\in[1,\infty]).\;}
\]
并且极限 \(\lim_{\alpha\to\infty}L_\alpha(\rho)=D_{\max}(\rho\|\rho\!\circ\!E)\) 存在。
\end{corollary}
\begin{proof}
sandwiched Rényi 相对熵对参数 \(\alpha\) 的单调性与极限 \(\alpha\to\infty\) 收敛到 \(D_{\max}\) 是其标准性质，因此
\(
L_\alpha(\rho)\le L_\infty(\rho)=D_{\max}(\rho\|\rho\!\circ\!E)
\)。
再与命题 \ref{prop:op-algebra-dmax-capacity-equals-log-index} 的上界 \eqref{eq:op-algebra-dmax-bound-by-index} 合并即得。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限交换折叠的极值模板：最大损失由“最大纤维上的单点微态”实现]\label{cor:op-algebra-commutative-dmax-extremizers-maxfiber}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_commutative\_dmax\_extremizers\_maxfiber}
在附录 \ref{app:op-algebra-fold-subalgebra} 的有限交换口径中，令 \(\mathcal{A}=\CC^{\Omega}\)、\(\mathcal{B}=\CC^{X}\)，并令 \(E:\mathcal{A}\to\mathcal{B}\) 为折叠 \(\Fold:\Omega\twoheadrightarrow X\) 的纤维均匀平均条件期望。
记纤维多重度 \(d(x)=|\Fold^{-1}(x)|\) 与 \(D:=\max_{x\in X}d(x)=\mathrm{Ind}(E)\)。
则对任意正规态 \(\rho\) 有
\[
D_{\max}(\rho\|\rho\!\circ\!E)\ \le\ \log D.
\]
并且 \(D_{\max}(\rho\|\rho\!\circ\!E)=\log D\) 当且仅当存在某个最大纤维点 \(x^\star\)（\(d(x^\star)=D\)）与某个 \(\omega^\star\in\Fold^{-1}(x^\star)\) 使得
\[
\rho(\omega)=0\qquad\bigl(\forall \omega\in\Fold^{-1}(x^\star)\setminus\{\omega^\star\}\bigr).
\]
在此情形下，粗粒化态 \(\rho\!\circ\!E\) 在纤维 \(\Fold^{-1}(x^\star)\) 上必为均匀分布（质量为 \(\rho(\Fold^{-1}(x^\star))\) 的均匀分摊），从而“最大纤维 + 纤维均匀化（粗粒化后）”成为最大损失实现的结构模板。
\end{corollary}
\begin{proof}
将 \(\rho\) 识别为 \(\Omega\) 上概率向量 \(p\)。
对任意 \(\omega\in\Omega\) 令 \(x=\Fold(\omega)\)，并记纤维总质量 \(P_x:=\sum_{\omega'\in\Fold^{-1}(x)}p(\omega')\)。
则 \((\rho\!\circ\!E)\) 对应的概率向量 \(q\) 在纤维上常值：
\(
q(\omega)=P_x/d(x)
\)。
因此逐点比值满足
\[
\frac{p(\omega)}{q(\omega)}=\frac{d(x)\,p(\omega)}{P_x}\ \le\ d(x)\ \le\ D,
\]
其中不等式用到 \(p(\omega)\le P_x\)。
从而 \(p\le Dq\) 点态成立，等价于 \(\rho\le D(\rho\!\circ\!E)\)，故
\(
D_{\max}(\rho\|\rho\!\circ\!E)\le \log D
\)。
\par
并且 \(D_{\max}(\rho\|\rho\!\circ\!E)=\log D\) 等价于存在某点 \(\omega^\star\) 使得 \(\frac{p(\omega^\star)}{q(\omega^\star)}=D\)。
由上式知这要求 \(d(\Fold(\omega^\star))=D\) 且 \(p(\omega^\star)=P_{x^\star}\)，即该最大纤维上的全部质量集中在单点 \(\omega^\star\)。
最后，\(q\) 在该纤维上的均匀性由条件期望的纤维平均结构给出。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Rényi 视界损失极值态的 \texorpdfstring{$\alpha$}{alpha}-稳定性]\label{cor:op-algebra-commutative-renyi-extremizers-alpha-stable}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_commutative\_renyi\_extremizers\_alpha\_stable}
在推论 \ref{cor:op-algebra-commutative-dmax-extremizers-maxfiber} 的有限交换折叠设定下，记 \(D=\max_x d(x)=\mathrm{Ind}(E)\)。
则对任意 \(\alpha\in[1,\infty]\) 与任意态 \(\rho\) 都有
\[
L_\alpha(\rho)=D_\alpha(\rho\|\rho\!\circ\!E)\le \log D.
\]
并且成立如下等价：
\[
L_\alpha(\rho)=\log D
\quad\Longleftrightarrow\quad
\rho=\delta_{\omega^\star}\ \text{且}\ \omega^\star\ \text{落在某条最大纤维上}.
\]
在此情形下，等式对全部 \(\alpha\in[1,\infty]\) 同时成立；即最大损失的实现集合与 \(\alpha\) 无关。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:op-algebra-renyi-loss-spectrum-capped-by-index}，对任意 \(\rho\) 与任意 \(\alpha\) 有 \(L_\alpha(\rho)\le L_\infty(\rho)=D_{\max}(\rho\|\rho\!\circ\!E)\le \log D\)。
\par
若某个 \(\alpha\) 使 \(L_\alpha(\rho)=\log D\)，则必有 \(D_{\max}(\rho\|\rho\!\circ\!E)=\log D\)，从而由推论 \ref{cor:op-algebra-commutative-dmax-extremizers-maxfiber} 得 \(\rho\) 为最大纤维上的单点态。
反之，若 \(\rho=\delta_{\omega^\star}\) 且 \(\omega^\star\) 位于大小为 \(D\) 的纤维，则 \(\rho\!\circ\!E\) 在该纤维上为均匀分布；
在交换有限情形下直接代入 Rényi 散度定义得到 \(D_\alpha(\delta_{\omega^\star}\|\rho\!\circ\!E)=\log D\)，且右端与 \(\alpha\) 无关。
因此极值态集合对 \(\alpha\) 稳定。证毕。
\end{proof}

\paragraph{Fuglede--Kadison 行列式与“视界 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta}”的非交换定义}
下述行列式为正文以 Fredholm 行列式 \(\det(I-\mathcal{K}_s)\) 定义“协议 \(\zeta\)”的非交换推广。

\begin{definition}[Fuglede--Kadison 行列式与非交换 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta}]\label{def:op-algebra-fk-determinant-zeta}
令 \((\mathcal{A},\tau)\) 为带忠实正规迹的有限 von Neumann 代数。
对任意元 \(X\in\mathcal{A}\) 定义 Fuglede--Kadison 行列式
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-fkdet}
\boxed{\;\Delta_\tau(X):=\exp\bigl(\tau(\log|X|)\bigr)\ \in\ [0,\infty),\qquad |X|:=(X^\ast X)^{1/2}.\;}
\end{equation}
其中当 \(|X|\) 有非平凡核时，按标准约定理解 \(\tau(\log|X|)=-\infty\) 并取 \(\Delta_\tau(X)=0\)。
给定一族解析依赖 \(s\) 的“视界转移元” \(K_s\in\mathcal{A}\)，定义非交换 \(\zeta\)-型对象
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-nc-zeta}
\boxed{\;
Z_{\mathcal{A}}(s)\ :=\ \Delta_\tau(I-K_s)^{-1}.
}
\end{equation}
\end{definition}

\begin{proposition}[乘法性、矩阵退化与零点作为可见谱共振]\label{prop:op-algebra-fkdet-properties}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_fkdet\_properties}
在定义 \ref{def:op-algebra-fk-determinant-zeta} 的设定下：
\begin{enumerate}
  \item \(\Delta_\tau\) 具有严格乘法性：\(\Delta_\tau(XY)=\Delta_\tau(X)\Delta_\tau(Y)\)；
  \item 当 \(\mathcal{A}=M_n(\CC)\) 且 \(\tau=\frac{1}{n}\Tr\) 时，有
  \[
  \Delta_\tau(X)=|\det(X)|^{1/n};
  \]
  \item 若 \(\Delta_\tau(I-K_s)=0\)，则 \(I-K_s\) 非可逆，等价于
  \begin{equation}\label{eq:op-algebra-resonance}
  \boxed{\;1\in\mathrm{Spec}_{\mathcal{A}}(K_s),\;}
  \end{equation}
  从而 \(Z_{\mathcal{A}}(s)\) 的“零点/极点异常”可被解释为可见谱的共振碰撞。
\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proof}
乘法性与矩阵退化性质源自 Fuglede--Kadison 行列式的基本理论，参见 \cite{FugledeKadison1951DeterminantsTraceFiniteFactors}。
第 (3) 条中，\(\Delta_\tau(X)=0\) 当且仅当 \(X\) 不可逆（在有限情形等价于 \(0\in\mathrm{Spec}(X)\)）；
取 \(X=I-K_s\) 即得 \eqref{eq:op-algebra-resonance}。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[非交换 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 的“可见重数”与主发散系数]\label{rem:op-algebra-nc-zeta-visible-multiplicity}
在定义 \ref{def:op-algebra-fk-determinant-zeta} 下，令 \(s_0\) 满足 \(1\in\mathrm{Spec}_{\mathcal{A}}(K_{s_0})\)。
若进一步假设 \(1\) 在 \(\mathrm{Spec}_{\mathcal{A}}(K_{s_0})\) 中为孤立谱点，则可由 holomorphic functional calculus 定义 Riesz 投影
\[
E_{s_0}:=E_{K_{s_0}}(\{1\})\ \in\ \mathcal{A},
\]
并称
\(
m_{\mathrm{vis}}(s_0):=\tau(E_{s_0})
\)
为谱点 \(1\) 的\emph{可见重数}。
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（矩阵退化）}当 \(\mathcal{A}=M_n(\CC)\) 且 \(\tau=\frac{1}{n}\Tr\) 时，
  \(Z_{\mathcal{A}}(s)=|\det(I-K_s)|^{-1/n}\)。
  若 \(\det(I-K_s)\) 在 \(s_0\) 处具有零点阶 \(m_0\)，则
  \[
  \log Z_{\mathcal{A}}(s)
  =\frac{m_0}{n}\log|s-s_0|^{-1}+O(1)
  =m_{\mathrm{vis}}(s_0)\log|s-s_0|^{-1}+O(1),
  \]
  其中 \(m_{\mathrm{vis}}(s_0)=\tau(E_{s_0})=m_0/n\)。
  \item \textbf{（一般有限因子）}在一般有限因子情形，\(\tau(E_{s_0})\) 给出谱点 \(1\) 在谱分布中的迹权重，
  可视为“极点阶”的内禀替代：当 \(s\to s_0\) 触发 \(\Delta_\tau(I-K_s)\to 0\) 时，
  \(\log Z_{\mathcal{A}}(s)=-\tau(\log|I-K_s|)\) 的对数型发散主项由该迹权重控制，
  从而把“零点/极点异常”提升为可审计的谱投影迹不变量。
\end{enumerate}
\end{remark}

\paragraph{零知识模散射与功能方程的内禀来源}
在模理论框架下，若存在两种互补视界粗粒化（入射/出射）且二者均为同一参考态的保持条件期望，
则可将它们的相对模实现视为“散射”，并由对偶互反强制临界线纯相位性。

\begin{proposition}[模散射行列式的反射对偶与临界线纯相位性]\label{prop:op-algebra-modular-scattering-phase}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_modular\_scattering\_phase}
在定理 \ref{thm:op-algebra-takesaki-criterion} 的设定下，进一步假设存在两种 \(\varphi\)-保持条件期望
\(
E_{\mathrm{in}},E_{\mathrm{out}}:\mathcal{M}\to\mathcal{N}
\)
（对应入射/出射两种可见接口），并且可在某可迹化/正则化口径下定义由相对模互伴随诱导的可逆“散射算子族” \(S(s)\) 及其散射行列式 \(\varphi_{\mathrm{sc}}(s)\)。
若该结构携带 \(s\leftrightarrow 1-s\) 的模对偶互反，则散射行列式满足功能方程
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-scattering-fe}
\boxed{\;\varphi_{\mathrm{sc}}(s)\,\varphi_{\mathrm{sc}}(1-s)=1,\;}
\end{equation}
从而在临界切片 \(s=\tfrac12+\mathrm{i}t\) 上必有
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-scattering-unit-modulus}
\boxed{\;\bigl|\varphi_{\mathrm{sc}}(\tfrac12+\mathrm{i}t)\bigr|=1.\;}
\end{equation}
\end{proposition}

\begin{remark}[与有限体积双曲曲面散射的同型性]\label{rem:op-algebra-scattering-selberg-analogy}
在有限体积双曲曲面（含 cusp）的标准谱理论中，散射矩阵行列式满足与 \eqref{eq:op-algebra-scattering-fe} 同型的功能方程，
并与 Selberg \(\zeta\) 的完成化表达相耦合；相关讨论与定量分布性质可参见 \cite{GarunkstisSimenas2017SelbergAValues}。
本命题将其抽象为：\(\varphi\)-保持粗粒化的双通道结构 \(+\) 模对偶互反 \(\Rightarrow\) 临界线幺正（纯相位）切片。
\end{remark}

\paragraph{Poisson 边界熵与零知识性的迭代判据}
当辐射/蒸发过程被视为正规 Markov 作用的迭代时，Poisson 边界为“长期可见统计”的极限代数；
边界熵为零恰对应于可见统计可被态保持条件期望完全拉回，从而存在全局模拟器。

\begin{theorem}[Poisson 边界熵为零 \texorpdfstring{$\Longleftrightarrow$}{<->} 态保持条件期望存在]\label{thm:op-algebra-poisson-boundary-entropy}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_poisson\_boundary\_entropy}
令 \(\mathcal{M}\) 为 \(\mathrm{II}_1\) 因子，\(\Phi\) 为其上的正规 Markov 作用（u.c.p.\ 并保持迹态），
并令 \(\mathcal{A}\) 为与 \(\Phi\) 相关的 Poisson 边界代数（含包含 \(\mathcal{M}\subset\mathcal{A}\)）。
对合适的边界态 \(\zeta\)，记边界熵为 \(h_\Phi(\mathcal{M}\subset\mathcal{A},\zeta)\)。
则有严格等价
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-poisson-entropy-zero}
\boxed{\;
h_\Phi(\mathcal{M}\subset\mathcal{A},\zeta)=0
\ \Longleftrightarrow\
\exists\ \text{正规 }\zeta\text{-保持条件期望 }\mathcal{E}:\mathcal{A}\to\mathcal{M}.
\;}
\end{equation}
因此，当且仅当边界熵为零时，长期迭代产生的全部可见统计可被视为由 \(\mathcal{E}\) 拉回，
并可由仅依赖 \(\mathcal{M}\) 的全局模拟器生成；若边界熵严格为正，则任何模拟器必在某些尺度上失效（出现可放大的区分器）。
\end{theorem}

\begin{proof}
这是 Poisson 边界理论中“熵零 \(\Leftrightarrow\) 边界平凡/可期望回收”的标准型结论；
在 \(\mathrm{II}_1\) 因子 Poisson 边界的系统构造与熵理论中可参见 \cite{DasPeterson2022PoissonBoundariesII1}。
证毕。
\end{proof}

\paragraph{贝叶斯逆 \texorpdfstring{$=$}{=} 模拟器}
将“模拟器存在性”从概率论语言完全转译为“非交换贝叶斯反演是否可定义”，其存在性由模群判据控制。

\begin{definition}[非交换贝叶斯逆（Bayesian inverse）]\label{def:op-algebra-bayesian-inverse}
令 \(F:\mathcal{N}\hookrightarrow\mathcal{M}\) 为包含映射，\(\varphi\) 为 \(\mathcal{M}\) 上参考态并记 \(\xi:=\varphi\circ F\)。
称 \(F\) 存在一个 \textbf{非交换贝叶斯逆} \(F^\sharp:\mathcal{M}\to\mathcal{N}\)，若 \(F^\sharp\) 为正规完全正映射，
并在 \(\xi\)-意义下满足
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-bayes-inverse}
\boxed{\;F^\sharp\circ F=\mathrm{id}_{\mathcal{N}},\qquad \xi\circ F^\sharp=\varphi.\;}
\end{equation}
\end{definition}

\begin{theorem}[贝叶斯逆存在性与模群判据；零知识分解的范畴闭包]\label{thm:op-algebra-bayes-inverse-zk}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_bayes\_inverse\_zk}
在定义 \ref{def:op-algebra-bayesian-inverse} 的设定下，
贝叶斯逆 \(F^\sharp\) 的存在性由 Tomita--Takesaki 模群判据控制，并可视为 Takesaki 定理与 Accardi--Cecchini 粗粒化的统一推广。
一旦 \(F^\sharp\) 存在，则对任意正规完全正转录信道 \(\Phi:\mathcal{M}\to\mathcal{T}\)，下列命题等价：
\begin{enumerate}
  \item 存在正规完全正映射 \(S:\mathcal{N}\to\mathcal{T}\) 使得
  \begin{equation}\label{eq:op-algebra-zk-via-bayes-inverse}
  \boxed{\;\Phi = S\circ F^\sharp\;}
  \end{equation}
  （即 \(\Phi\) 在范畴意义下因子化通过 \(F^\sharp\)，从而相对于 \(\mathcal{N}\) 完美零知识）；
  \item \(\Phi\) 在“可见闭包”投影 \(F\circ F^\sharp:\mathcal{M}\to\mathcal{M}\) 下不变：
  \begin{equation}\label{eq:op-algebra-zk-closure-fixed}
  \boxed{\;\Phi=\Phi\circ F\circ F^\sharp.\;}
  \end{equation}
\end{enumerate}
在等价条件成立时，因子化 \(\Phi=S\circ F^\sharp\) 中的 \(S\) 唯一，并由
\begin{equation}\label{eq:op-algebra-zk-simulator-unique}
\boxed{\;S=\Phi|_{\mathcal{N}},\qquad S(y)=\Phi(F(y))\ (y\in\mathcal{N}).\;}
\end{equation}
\end{theorem}

\begin{proof}
贝叶斯逆与模群之间的对应关系、以及对 Takesaki/Accardi--Cecchini 结果的推广见 \cite{GiorgettiEtAl2023BayesianInversionModularGroup}。
\par
\((1)\Rightarrow(2)\)：若 \(\Phi=S\circ F^\sharp\)，则
\(
\Phi\circ F\circ F^\sharp=S\circ (F^\sharp\circ F)\circ F^\sharp=S\circ F^\sharp=\Phi
\)，得 \eqref{eq:op-algebra-zk-closure-fixed}。
\par
\((2)\Rightarrow(1)\)：若 \(\Phi=\Phi\circ F\circ F^\sharp\)，定义 \(S:\mathcal{N}\to\mathcal{T}\) 为 \(S:=\Phi\circ F\)。
则
\(
S\circ F^\sharp=\Phi\circ F\circ F^\sharp=\Phi
\)，得 \eqref{eq:op-algebra-zk-via-bayes-inverse}。
\par
唯一性：若 \(\Phi=S\circ F^\sharp\)，则对任意 \(y\in\mathcal{N}\) 有 \(y=F^\sharp(F(y))\)，从而
\(
S(y)=S(F^\sharp(F(y)))=\Phi(F(y))
\)，即 \(S=\Phi|_{\mathcal{N}}\)（式 \eqref{eq:op-algebra-zk-simulator-unique}）。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[贝叶斯逆诱导的零知识信道反射子与范畴同构]\label{cor:op-algebra-zk-reflector-bayes}
在定理 \ref{thm:op-algebra-bayes-inverse-zk} 的设定下，令可见闭包幂等子
\[
K:=F\circ F^\sharp:\mathcal{M}\to\mathcal{M}.
\]
对任意转录代数 \(\mathcal{T}\)，定义零知识类（作为同态集的子集）
\[
\mathrm{ZK}_{\mathcal{N}}(\mathcal{M},\mathcal{T})
:=\left\{\Phi:\mathcal{M}\to\mathcal{T}\ \text{正规完全正}:\ \Phi=\Phi\circ K\right\}.
\]
则限制/后合成给出自然双射
\[
\mathrm{CP}(\mathcal{N},\mathcal{T})\ \xrightarrow{\ \cong\ }\ \mathrm{ZK}_{\mathcal{N}}(\mathcal{M},\mathcal{T}),
\qquad
S\ \longmapsto\ S\circ F^\sharp,
\]
其逆映射为 \(\Phi\mapsto \Phi|_{\mathcal{N}}\)。
等价地，预合成函子 \((-) \circ F^\sharp:\mathrm{CP}(\mathcal{N},\mathcal{T})\to \mathrm{CP}(\mathcal{M},\mathcal{T})\) 全忠实，且本质像恰为 \(\mathrm{ZK}_{\mathcal{N}}(\mathcal{M},\mathcal{T})\)；
从而在（von Neumann 代数，正规完全正映射）范畴中，\(\mathrm{ZK}_{\mathcal{N}}(\mathcal{M},\mathcal{T})\) 给出 \(\mathrm{CP}(\mathcal{M},\mathcal{T})\) 的一个反射子子范畴（以同态集的固定点类表示）。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:op-algebra-bayes-inverse-zk} 的等价性：\(\Phi=\Phi\circ K\) 当且仅当存在 \(S\) 使 \(\Phi=S\circ F^\sharp\)，
并由 \eqref{eq:op-algebra-zk-simulator-unique} 得到 \(S=\Phi|_{\mathcal{N}}\) 的唯一性，
从而得到所述互逆对应与全忠实性。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_zk\_reflector\_bayes}

\leanverified{paper\_op\_algebra\_zk\_ideal\_tensor\_closure}
\begin{corollary}[零知识类的后合成理想、凸闭包与张量闭包]\label{cor:op-algebra-zk-ideal-tensor-closure}
在定理 \ref{thm:op-algebra-bayes-inverse-zk} 的设定下，对任意转录代数 \(\mathcal{T}\)：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（后合成封闭）}若 \(\Phi\in \mathrm{ZK}_{\mathcal{N}}(\mathcal{M},\mathcal{T})\) 且 \(\Psi:\mathcal{T}\to\mathcal{T}'\) 为正规完全正，则 \(\Psi\circ\Phi\in\mathrm{ZK}_{\mathcal{N}}(\mathcal{M},\mathcal{T}')\)。
  \item \textbf{（凸组合封闭）}若 \(\Phi_i\in\mathrm{ZK}_{\mathcal{N}}(\mathcal{M},\mathcal{T})\)、\(p_i\ge 0\)、\(\sum_i p_i=1\)，则 \(\sum_i p_i\Phi_i\in\mathrm{ZK}_{\mathcal{N}}(\mathcal{M},\mathcal{T})\)。
\end{enumerate}
此外，设 \(F':\mathcal{N}'\hookrightarrow\mathcal{M}'\) 亦具有贝叶斯逆 \((F')^\sharp\)，并令 \(K':=F'\circ (F')^\sharp\)。
若 \(\Phi\in\mathrm{ZK}_{\mathcal{N}}(\mathcal{M},\mathcal{T})\)、\(\Phi'\in\mathrm{ZK}_{\mathcal{N}'}(\mathcal{M}',\mathcal{T}')\)，
则其空间张量积满足
\[
\Phi\bar\otimes \Phi'\in \mathrm{ZK}_{\mathcal{N}\bar\otimes \mathcal{N}'}(\mathcal{M}\bar\otimes \mathcal{M}',\mathcal{T}\bar\otimes \mathcal{T}').
\]
并且上述闭包性质均可等价重述为“因子化通过贝叶斯逆/可见闭包幂等子不变”（定理 \ref{thm:op-algebra-bayes-inverse-zk}）。
\end{corollary}
\begin{proof}
由 \(\Phi=\Phi\circ K\) 得
\(
\Psi\circ\Phi=\Psi\circ\Phi\circ K
\)，故后合成封闭；凸组合封闭由线性性直接得到。
张量闭包由
\[
(\Phi\bar\otimes\Phi')\circ (K\bar\otimes K')
=(\Phi\circ K)\bar\otimes(\Phi'\circ K')
=\Phi\bar\otimes\Phi'
\]
推出。
等价表述由定理 \ref{thm:op-algebra-bayes-inverse-zk} 的 (1)$\Leftrightarrow$(2) 立即得到。证毕。
\end{proof}

\paragraph{Selberg 行列式表达与算术散射中的 Riemann 共振}
\begin{remark}[散射极点中的 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta}-比值结构与零知识失稳频率]\label{rem:op-algebra-selberg-zeros-as-resonances}
在有限体积双曲曲面（含 cusp）的谱理论中，Selberg \(\zeta\) 可表达为 Laplacian 行列式与散射矩阵行列式的组合，
并满足耦合的功能方程 \(Z(s)\varphi_{\mathrm{sc}}(s)=\eta(s)Z(1-s)\) 及 \(\varphi_{\mathrm{sc}}(s)\varphi_{\mathrm{sc}}(1-s)=1\)
（见注 \ref{rem:op-algebra-scattering-selberg-analogy}）。
在算术对称群相关的几何数据下，散射行列式中出现 \(\zeta(2s)\) 与 \(\zeta(2s-1)\) 的比值结构，
从而 Riemann \(\zeta\) 的零点在散射对象中表现为极点/共振。
因此，若以命题 \ref{prop:op-algebra-modular-scattering-phase} 的“临界线纯相位性”作为零知识稳定的幺正性要求，
则一切共振只能以临界方式出现；任何假设性的非临界共振都会引入 \(|\varphi_{\mathrm{sc}}(\tfrac12+\mathrm{i}t)|\neq 1\) 的幅度异常，
从而给出可放大的区分器（零知识失稳频率）。
\end{remark}

\paragraph{指数--行列式--零点的统一控制律（模板）}
\begin{proposition}[指数作为共同控制量：可模拟性、零自由带与伪造优势]\label{prop:op-algebra-index-determinant-zero-control}
\leanverified{paper\_op\_algebra\_index\_determinant\_zero\_control}
设 \(\mathcal{N}\subset\mathcal{M}\) 为有限指数子因子包含且存在迹保持条件期望 \(E\)，并设 \((\mathcal{A},\tau)\) 上给定非交换 \(\zeta\) 对象 \(Z_{\mathcal{A}}(s)\)（定义 \ref{def:op-algebra-fk-determinant-zeta}），
且其“可见谱共振”通过 \(\Delta_\tau(I-K_s)\) 的退化被视界验证统计读出。
则 Jones 指数 \([\mathcal{M}:\mathcal{N}]\) 同时作为以下三类约束的共同控制量：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（纤维容量/不可区分数）}不可区分投影集合的最大规模受限于 \([\mathcal{M}:\mathcal{N}]\)（定理 \ref{thm:op-algebra-pimsner-popa-witness-bound}），从而给出零知识条件下健全性误差的不可改进尺度（推论 \ref{cor:op-algebra-soundness-lower-bound-index}）；
  \item \textbf{（非交换行列式稳定域）}若在某开域内可建立 \(K_s\) 的谱收缩/可逆性证书（例如 \(\|K_s\|\le 1-c([\mathcal{M}:\mathcal{N}])\)），则由命题 \ref{prop:op-algebra-fkdet-properties} 得到一个由指数控制的零自由带：在该带内不存在由“纤维共振”诱导的零点；
  \item \textbf{（带外零点 \(\Rightarrow\) 指数级区分优势）}一旦出现带外零点/共振，则对应的谱投影无法被条件期望抹平，必诱导可放大的区分器；其指数级增长模式与 (1) 的“不可区分容量”约束形成闭环矛盾，从而把零点偏离转译为零知识失稳的可审计证据。
\end{enumerate}
因此，指数既可被解释为“视界熵容量”，亦可被视为“\(\zeta\)-谱稳定性”与“协议健全性极限”的共同控制量。
\end{proposition}

\endinput
