\paragraph{链内算子算术化的中值闭式与布尔测地}
正文已经把有限偏序理想格的平方自由算术外置、素数权 Hasse 度量以及椭圆实现组织为一条等距中值链。对有限链的 inner-operator 分配格，这条链还可再压成两个完全有限的几何后果。

\begin{theorem}[链内算子算术中值的唯一极小性]\label{thm:derived-chain-arithmetic-median-unique-minimizer}
\leanverified{paper\_derived\_chain\_arithmetic\_median\_unique\_minimizer}
沿用定理 \ref{thm:xi-godel-birkhoff-ideal-lattice-squarefree} 与定理 \ref{thm:xi-ideal-lattice-ellipse-median-realization} 的记号。设 \(P\) 为有限链，\(J(P)\) 为其 inner operators 的分配格，并取单射素数标号
\[
q:P\hookrightarrow \mathbb P.
\]
对任意三点 \(I_1,I_2,I_3\in J(P)\)，记
\[
n_i:=\Phi_q(I_i),
\qquad
I_{123}:=\operatorname{med}_{J(P)}(I_1,I_2,I_3).
\]
则有显式闭式
\[
\Phi_q(I_{123})
=
\frac{\gcd(n_1,n_2)\gcd(n_2,n_3)\gcd(n_3,n_1)}
{\gcd(n_1,n_2,n_3)^2}.
\]
更进一步，\(E_{\Phi_q(I_{123})}\) 是椭圆族 \((\mathcal E,\delta_{\mathcal E})\) 中唯一极小化函数
\[
E_n\longmapsto
\delta_{\mathcal E}(E_n,E_{n_1})
+\delta_{\mathcal E}(E_n,E_{n_2})
+\delta_{\mathcal E}(E_n,E_{n_3})
\]
的点，其中 \(n\) 遍历 \(\Phi_q(J(P))\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
显式中值公式正是定理 \ref{thm:xi-ideal-lattice-ellipse-median-realization} 的后一部分。又由同一定理，
\[
\Psi_q:J(P)\hookrightarrow \mathcal E,
\qquad
\Psi_q(I)=E_{\Phi_q(I)}
\]
是保持三元中值的等距嵌入。

另一方面，\(J(P)\) 是有限分布式格，因而是 median 图；在任意 median 图中，三点中值正是总距离和
\[
J\longmapsto d_q(J,I_1)+d_q(J,I_2)+d_q(J,I_3)
\]
的唯一极小点。经由 \(\Psi_q\) 的等距性，这与椭圆族上的函数
\[
E_n\longmapsto
\delta_{\mathcal E}(E_n,E_{n_1})
+\delta_{\mathcal E}(E_n,E_{n_2})
+\delta_{\mathcal E}(E_n,E_{n_3})
\]
完全等价，故唯一极小点恰为 \(E_{\Phi_q(I_{123})}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[平方自由投影区间的布尔立方结构与测地计数]\label{cor:derived-chain-arithmetic-boolean-interval-geodesics}
\leanverified{paper\_derived\_chain\_arithmetic\_boolean\_interval\_geodesics}
沿用定理 \ref{thm:derived-chain-arithmetic-median-unique-minimizer} 的记号。设 \(u,v\in \Phi_q(J(P))\) 且 \(u\mid v\)，并记
\[
\operatorname{supp}(v/u)=\{p_1,\dots,p_r\}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item divisibility 区间
  \[
  [u,v]_{\mid}:=
  \{n\in \Phi_q(J(P)):\ u\mid n,\ n\mid v\}
  \]
  与 \(r\)-维布尔立方 \(2^{[r]}\) 同构；
  \item 任意从 \(u\) 到 \(v\) 的最短 \(\delta_{\mathcal E}\)-测地，都恰对应于把 \(p_1,\dots,p_r\) 逐个并入的某个排列；
  \item 因而最短测地条数精确等于
  \[
  r!.
  \]
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-godel-birkhoff-ideal-lattice-squarefree}，\(\Phi_q(J(P))\) 恰由满足素因子下闭性的平方自由整数构成，而 meet/join 分别对应 \(\gcd/\operatorname{lcm}\)。当 \(u\mid v\) 时，区间 \([u,v]_{\mid}\) 等同于在素支撑差
\[
\operatorname{supp}(v)\setminus \operatorname{supp}(u)=\{p_1,\dots,p_r\}
\]
上自由选择子集，因此与布尔立方 \(2^{[r]}\) 同构。

再由定理 \ref{thm:xi-ideal-lattice-hasse-metric-delta-geodesics}，
\[
\delta_{\mathcal E}(E_u,E_v)
=
\log\frac{v}{u}
=
\sum_{j=1}^{r}\log p_j.
\]
因此任一最短路径必须恰好一次加入每个素数 \(p_j\)，且不能重复或跳过；反之，任意排列
\[
p_{\sigma(1)},\dots,p_{\sigma(r)}
\]
都给出一条长度正好等于 \(\sum_j\log p_j\) 的最短测地。最短测地于是与 \(r\) 个素数的排列一一对应，其总数即为 \(r!\)。证毕。
\end{proof}
