\subsection{Hankel 有限采样、坏素局域化与熵缺口谱塌缩}

正文在 \S\ref{subsubsec:xi-toeplitz-minimal-sampling-gramshift-one-prime} 及其后继段落中，已经分别建立了三组尚未在同一处封口的机制：其一，长度 \(2\kappa-1\) 与 \(2\kappa\) 的最短 Hankel 窗分别对应负惯性判定与 Gram--shift 节点重建；其二，有理实现的满秩与 \(p\)-进有效精度可由有限好素数审计；其三，熵缺口把非零谐波、Hankel 行列式与浅负谱同时压到小量。把三者并读后，可得到如下有限采样 \(\Longrightarrow\) 算术可核验性 \(\Longrightarrow\) 热力谱塌缩的统一闭链。

\begin{theorem}[有限 jet、好素审计与负谱体积势的联合闭包]\label{thm:derived-hankel-finite-jet-bad-prime-closure}
\leanverified{paper\_derived\_hankel\_finite\_jet\_bad\_prime\_closure}
在有限缺陷稳定区间内固定缺陷阶 \(\kappa\)，并设
\[
\nu_-(\mathbf T_N(C))=\kappa,
\qquad
\rank(\mathsf H_{\kappa-1})=\kappa
\]
对充分大 \(N\) 成立。记
\[
H_0:=(u_{p+q})_{0\le p,q\le \kappa-1},
\qquad
H_1:=(u_{p+q+1})_{0\le p,q\le \kappa-1},
\qquad
A:=H_0^{-1}H_1.
\]
再取公共分母 \(D\in\NN\) 使
\[
\widehat H_0:=DH_0,\qquad \widehat H_1:=DH_1
\]
都是整矩阵，并固定一枚好素数 \(p\nmid D\det(\widehat H_0)\)。则有限证书
\[
\mathfrak T_\kappa:=(u_0,\dots,u_{2\kappa-1};\,p)
\]
已经唯一确定以下对象：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item Hankel 指纹块 \(\mathsf H_{\kappa-1}=H_0\)，从而在稳定区间内唯一确定 Toeplitz 负惯性与负子空间；
  \item Gram--shift 实现矩阵 \(A=H_0^{-1}H_1\)；
  \item 缺陷节点多重集 \(\{z_j\}_{j=1}^{\kappa}=\sigma(A)\subset\mathbb D\)；
  \item 经 Cayley--log 互译得到的盘内极点多重集 \(\{a_j\}_{j=1}^{\kappa}\subset\mathbb D\)；
  \item Pick--Poisson Gram 矩阵 \(\mathsf P(\{a_j\})\) 的行列式 \(\det\mathsf P\) 及广义缺陷熵
  \[
  S_{\mathrm{gen}}:=-\log\det\mathsf P.
  \]
\end{enumerate}
换言之，在稳定 defect-\(\kappa\) 扇区内，有限前缀、单个补样与一枚好素数已经把可见结构、算术审计接口与负谱体积势压缩到同一有限证书里。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-toeplitz-negative-inertia-minimal-sampling}，长度 \(2\kappa-1\) 的前缀
\[
(u_0,\dots,u_{2\kappa-2})
\]
唯一确定 Hankel 指纹块 \(\mathsf H_{\kappa-1}=H_0\)，并在稳定区间内唯一决定 Toeplitz 负惯性与负子空间。再添一个样本 \(u_{2\kappa-1}\) 便唯一确定移位块 \(H_1\)，从而确定
\[
A=H_0^{-1}H_1.
\]
接着由定理 \ref{thm:xi-gram-shift-positive-pencil-node-spectrum}，\(A\) 的谱正是缺陷节点多重集 \(\{z_j\}\)；再由定理 \ref{thm:xi-gramshift-toeplitz-cayley-log-bridge}，\(\{z_j\}\) 经显式映射 \(\Phi\) 唯一送到盘内极点多重集 \(\{a_j\}\)。定理 \ref{thm:xi-2k-sample-holography-reconstructs-detP} 进一步说明，这同一 \(2\kappa\) 项样本已唯一决定 \(\det\mathsf P\) 与
\(
S_{\mathrm{gen}}=-\log\det\mathsf P
\)。

最后，好素数条件 \(p\nmid D\det(\widehat H_0)\) 由命题 \ref{prop:xi-hankel-fullrank-one-prime-audit} 保证 \(H_0\) 的可逆性可在模 \(p\) 层被有限核验，从而该有限证书同时带有算术可核验入口。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[算术模糊性的有限坏素局域化]\label{cor:derived-hankel-arithmetic-ambiguity-localizes-bad-primes}
\leanverified{paper\_derived\_hankel\_arithmetic\_ambiguity\_localizes\_bad\_primes}
沿用定理 \ref{thm:derived-hankel-finite-jet-bad-prime-closure} 的记号，并定义坏素数集
\[
\mathcal S_{\mathrm{bad}}
:=
\{p:\ p\mid \det(\widehat H_0)\}.
\]
则对任意 \(p\notin \mathcal S_{\mathrm{bad}}\) 与任意 \(k\ge 1\)，线性同余
\[
\widehat H_0X\equiv \widehat H_1\pmod{p^k}
\]
在 \(\Mat_\kappa(\ZZ/p^k\ZZ)\) 中存在唯一解，并且该解满足
\[
X\equiv A\pmod{p^k}.
\]
因此，一切有理实现的算术模糊性都严格局域于有限坏素数集 \(\mathcal S_{\mathrm{bad}}\)。

若进一步处于有限指数分解口径，则节点层的坏素数又可细分为权重退化与判别式碰撞两类机制；更准确地，坏素数集合包含在
\[
\left\{p:\ p\mid \Bigl(\prod_{j=1}^{\kappa}w_j\Bigr)\operatorname{Disc}(\chi_A)\right\}
\]
中。
\end{corollary}

\begin{proof}
第一部分正是命题 \ref{prop:xi-hankel-linear-realization-finite-prime-support-mod-audit} 的第一条。故当 \(p\nmid \det(\widehat H_0)\) 时，模 \(p^k\) 的实现矩阵唯一且与有理实现 \(A\) 一致；所有实现歧义只能发生在有限集 \(\mathcal S_{\mathrm{bad}}\) 上。

若进一步假设存在有限指数分解，并把矩列归一化为 \(s_n:=u_n/(4\pi)\)，则定理 \ref{thm:xi-gramshift-bad-primes-weight-discriminant} 给出
\[
\det(H_0^{(s)})
=
\Bigl(\prod_{j=1}^{\kappa}w_j\Bigr)\operatorname{Disc}(\chi_A),
\]
其中 \(H_0^{(s)}=(s_{i+j})_{0\le i,j\le \kappa-1}\)。从而节点层坏素数恰来自权重退化或节点碰撞两种机制。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[熵缺口诱导的余维一奇异谱塌缩]\label{thm:derived-hankel-entropy-gap-codim-one-collapse}
\leanverified{paper\_derived\_hankel\_entropy\_gap\_codim\_one\_collapse}
记熵缺口
\[
\varepsilon:=\kappa_{\mathrm{ind}}-S_{\mathrm{def}},
\]
并令
\[
\sigma_1(\mathsf H_{\kappa-1})\ge \cdots \ge \sigma_\kappa(\mathsf H_{\kappa-1})
\]
为 Hankel 主块 \(\mathsf H_{\kappa-1}\) 的奇异值。则有显式界
\[
\sigma_1(\mathsf H_{\kappa-1})
\ge
4\pi S_{\mathrm{def}}-4\pi \kappa e^{-1}\varepsilon,
\]
以及
\[
\sigma_j(\mathsf H_{\kappa-1})
\le
4\pi \kappa e^{-1}\varepsilon
\qquad (2\le j\le \kappa).
\]
因此，当 \(\varepsilon\downarrow 0\) 且 \(S_{\mathrm{def}}\) 远离 \(0\) 时，\(\mathsf H_{\kappa-1}\) 发生余维一谱塌缩：一个奇异方向保持宏观，而其余 \(\kappa-1\) 个方向线性收缩到零。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-entropy-gap-exponential-suppression-nonzero-fingerprint}，
\[
B:=\sup_{n\ge 1}|u_n|
\le
4\pi e^{-1}\varepsilon.
\]
再由定理 \ref{thm:xi-hankel-spike-singular-spectrum-separation}，
\[
\sigma_1(\mathsf H_{\kappa-1})\ge |u_0|-\kappa B,
\qquad
\sigma_j(\mathsf H_{\kappa-1})\le \kappa B\quad (2\le j\le \kappa).
\]
结合命题 \ref{prop:xi-defect-entropy-closed-form-invariant} 给出的归一化
\[
u_0=4\pi S_{\mathrm{def}},
\]
即得所示两组界。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[精确熵饱和排斥稳定多缺陷]\label{cor:derived-exact-entropy-saturation-excludes-multidefect}
\leanverified{paper\_derived\_exact\_entropy\_saturation\_excludes\_multidefect}
若
\[
\kappa_{\mathrm{ind}}=S_{\mathrm{def}},
\]
则所有非零谐波都消失：
\[
u_n=0\qquad (n\ge 1),
\]
从而
\[
\mathsf H_{\kappa-1}=u_0\,e_0e_0^{\mathsf T}
\]
是秩一矩阵。特别地，在稳定有限缺陷 regime 中，只要 \(\kappa\ge 2\)，便不可能发生精确熵饱和。
\end{corollary}

\begin{proof}
当 \(\varepsilon=\kappa_{\mathrm{ind}}-S_{\mathrm{def}}=0\) 时，定理 \ref{thm:xi-entropy-gap-exponential-suppression-nonzero-fingerprint} 给出
\(
u_n=0
\)
对所有 \(n\ge 1\) 成立。于是 \(\mathsf H_{\kappa-1}\) 只有左上角条目 \(u_0\) 可能非零，即
\[
\mathsf H_{\kappa-1}=u_0\,e_0e_0^{\mathsf T},
\]
故其秩为 \(1\)。而稳定 defect-\(\kappa\) regime 要求 \(\rank(\mathsf H_{\kappa-1})=\kappa\)；若 \(\kappa\ge 2\) 即得矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[负谱体积势的 \(2\kappa-2\) 阶塌缩律]\label{thm:derived-negative-spectrum-volume-potential-collapse}
\leanverified{paper\_derived\_negative\_spectrum\_volume\_potential\_collapse}
保持 \(S_{\mathrm{def}}\) 固定，并设
\[
\lambda^-_1,\dots,\lambda^-_\kappa
\]
为稳定区间内 Toeplitz 负块的 \(\kappa\) 个负广义特征值。则存在常数 \(C_{\kappa,S_{\mathrm{def}}}>0\) 使
\[
\prod_{j=1}^{\kappa}|\lambda^-_j|
\le
C_{\kappa,S_{\mathrm{def}}}\,\varepsilon^{2\kappa-2},
\qquad
\varepsilon=\kappa_{\mathrm{ind}}-S_{\mathrm{def}}.
\]
等价地，若定义负谱体积势
\[
\mathcal V_N:=
-\log\prod_{j=1}^{\kappa}|\lambda^-_j|,
\]
则当 \(\varepsilon\downarrow 0\) 时有
\[
\mathcal V_N\ge (2\kappa-2)\log \varepsilon^{-1}-O_{\kappa,S_{\mathrm{def}}}(1).
\]
因此，熵缺口趋零时，Toeplitz 负谱体积以精确的 \(2\kappa-2\) 阶塌缩到零。
\end{theorem}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-negative-spectrum-product-dethankel-square}，
\[
\prod_{j=1}^{\kappa}|\lambda^-_j|
=
\bigl|\det(\mathsf H_{\kappa-1})\bigr|^2.
\]
另一方面，命题 \ref{prop:xi-entropy-gap-hankel-determinant-collapse-upper-bound} 说明：在 \(S_{\mathrm{def}}\) 固定而 \(\varepsilon\downarrow 0\) 时，
\[
\bigl|\det(\mathsf H_{\kappa-1})\bigr|
\ll_{\kappa,S_{\mathrm{def}}}
\varepsilon^{\kappa-1}.
\]
将该界平方即可得到
\[
\prod_{j=1}^{\kappa}|\lambda^-_j|
\ll_{\kappa,S_{\mathrm{def}}}
\varepsilon^{2\kappa-2}.
\]
再取负对数便得到体积势下界。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[第一谐波的方差惩罚与均匀权重的极值包络]\label{prop:derived-first-harmonic-variance-penalty-envelope}
在固定 \(\kappa_{\mathrm{ind}}\) 与 \(S_{\mathrm{def}}\) 的条件下，把缺陷权重按重数展开为
\[
(w_\ell)_{\ell=1}^{\kappa_{\mathrm{ind}}}\subset (0,1),
\qquad
\bar w=\frac{S_{\mathrm{def}}}{\kappa_{\mathrm{ind}}},
\qquad
\Var(w)=\frac1{\kappa_{\mathrm{ind}}}\sum_{\ell=1}^{\kappa_{\mathrm{ind}}}(w_\ell-\bar w)^2.
\]
则第一谐波满足尖锐上界
\[
\frac{e}{4\pi}|u_1|
\le
\frac{S_{\mathrm{def}}(\kappa_{\mathrm{ind}}-S_{\mathrm{def}})}{\kappa_{\mathrm{ind}}}
-\kappa_{\mathrm{ind}}\Var(w).
\]
因此，在固定 \((\kappa_{\mathrm{ind}},S_{\mathrm{def}})\) 时，\(|u_1|\) 的 sharp upper envelope 只可能在
\[
\Var(w)=0
\]
时达到最大；任何权重不均匀都会以线性方差惩罚降低这一可见上界。
\end{proposition}

\begin{proof}
这正是命题 \ref{prop:xi-first-harmonic-variance-penalty} 的直接重写。由于右端第一项在固定 \((\kappa_{\mathrm{ind}},S_{\mathrm{def}})\) 时为常数，而第二项恰等于 \(\kappa_{\mathrm{ind}}\Var(w)\ge 0\)，故均匀权重 \(\Var(w)=0\) 给出最大的可允许上界；任意非均匀性都会严格压低该上界。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[好素审计与小熵缺口应共同触发有限阶冻结]\label{conj:derived-hankel-badprime-smallgap-finite-freezing}
在定理 \ref{thm:derived-hankel-finite-jet-bad-prime-closure} 的有限缺陷设定下，存在仅依赖 \(\kappa\) 的常数 \(c_\kappa>0\)，使得一旦同时满足
\[
p\nmid \det(\widehat H_0),
\qquad
\varepsilon=\kappa_{\mathrm{ind}}-S_{\mathrm{def}}<c_\kappa,
\]
则存在阈值
\[
N_\ast=N_\ast(\kappa,p,\varepsilon)
\]
使得对一切 \(N\ge N_\ast\) 都有多重集恒等式
\[
\Lambda_N=\Phi(\sigma(A)),
\]
其中 \(A=H_0^{-1}H_1\)，\(\Phi\) 是定理 \ref{thm:xi-gramshift-toeplitz-cayley-log-bridge} 中把 Gram--shift 节点谱送到 Toeplitz 盘内极点谱的 Cayley--log 坐标图。

换言之，在好素数已经排除算术退化、而熵缺口又把所有次主奇异方向压到余维一通道时，正文中“最终收敛”的 Toeplitz/Gram--shift 谱对齐应当可以 sharpen 为有限阶终端冻结。
\end{conjecture}

\begin{remark}[与正文 conjecture 的关系]\label{rem:derived-hankel-smallgap-finite-freezing-support}
这一猜想并不替代正文中的猜想 \ref{conj:xi-toeplitz-gramshift-finite-order-spectral-rigidity}，而是给出其更具可审计 flavour 的强化版本：有限窗 Hankel 数据先经一枚好素数把算术歧义压到有限坏素数集之外，再由小熵缺口把谱不稳定性压缩到余维一浅方向，因而最自然的 sharpened 结论正是有限阶冻结而非仅仅 \(N\to\infty\) 收敛。
\end{remark}

\begin{theorem}[有限数据、算术证书与热力塌缩的统一闭链]\label{thm:derived-hankel-sampling-badprime-entropy-unified}
\leanverified{paper\_derived\_hankel\_sampling\_badprime\_entropy\_unified}
在稳定 finite-defect 扇区内，下面三类对象组成一条严格闭合且彼此不可替代的统一链：
\[
\boxed{
\text{有限采样 jet}
\Longrightarrow
\text{算术可核验性}
\Longrightarrow
\text{热力谱塌缩}.
}
\]
更准确地：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item 有限前缀
  \[
  (u_0,\dots,u_{2\kappa-2})
  \]
  决定 Hankel 主块及稳定负子空间；再添一个样本 \(u_{2\kappa-1}\) 即决定 Gram--shift 节点谱、Toeplitz 盘内极点多重集以及广义缺陷熵 \(S_{\mathrm{gen}}\)；
  \item 所有有理实现的算术模糊性都局域于有限坏素数集
  \[
  \mathcal S_{\mathrm{bad}}=\{p:\ p\mid \det(\widehat H_0)\},
  \]
  而任意一枚好素数都提供 Hankel 满秩的有限审计入口；在有限指数分解口径下，该坏素数集进一步分裂为权重退化与判别式碰撞两类机制；
  \item 熵缺口
  \[
  \varepsilon=\kappa_{\mathrm{ind}}-S_{\mathrm{def}}
  \]
  同时控制所有次主奇异方向与负谱体积：
  \[
  \sigma_j(\mathsf H_{\kappa-1})=O(\varepsilon)\quad (j\ge 2),
  \qquad
  \prod_{j=1}^{\kappa}|\lambda^-_j|=O(\varepsilon^{2\kappa-2}).
  \]
\end{enumerate}
因此，有限缺陷扇区并不是“解析谱、算术实现、热力统计”三条平行叙述，而是单一 Hankel 证书对象的三种读法：有限 jet 决定可见结构，好素数提供算术证书，熵缺口给出全部次主谱方向的定量坍缩律。
\end{theorem}

\begin{proof}
第 \(1\) 条正是定理 \ref{thm:derived-hankel-finite-jet-bad-prime-closure} 的内容。第 \(2\) 条由推论 \ref{cor:derived-hankel-arithmetic-ambiguity-localizes-bad-primes} 给出。第 \(3\) 条由定理 \ref{thm:derived-hankel-entropy-gap-codim-one-collapse} 与定理 \ref{thm:derived-negative-spectrum-volume-potential-collapse} 合并即得。逐项并读便得到统一闭链。证毕。
\end{proof}

\endinput
