\subsection{最小 faithful 可见层、极小生成核与有限可恢复/极限塌缩分裂}

正文已经分别给出：Dirichlet 扭曲平方根门槛失效的整除传播与 parity 障碍、
黄金共振偶系数的 \(PF_\infty\) 刚性与零块削减的二阶性、
分割格 prime-slice 极小算术模型与 Schur 单行主核的完备恢复、
端点视界统计与时间寻址 Gödel 外置的二层分裂、
以及 Zeckendorf--Gödel 阴影在有限 primorial 截断上的完全可恢复性与零信息维数。
把这些互见于不同小节的链条重新并读后，可得到如下更紧的派生封装。

\begin{theorem}[平方根门槛失效与主缺口来源在最小 faithful 可见层上已经分离]\label{thm:derived-visible-minimal-layer-threshold-failure-bulk-resonance}
定义坏模数集
\[
\mathcal B:=\{m\ge 2:\ \theta_m>\tfrac12\}.
\]
则同时成立：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item 若 \(m_0\in\mathcal B\)，则
  \[
  m_0\NN_{\ge 1}\subseteq \mathcal B,
  \qquad
  \underline d(\mathcal B)\ge \frac1{m_0}.
  \]
  更强地，对每个偶整数 \(m\ge 2\)，都有
  \[
  \theta_m\ge \beta_{\mathrm{par}}
  :=
  \frac{\log \rho(-1)}{\log \lambda}
  >
  \frac12.
  \]
  因而
  \[
  2\NN_{\ge 1}\subseteq \mathcal B,
  \qquad
  \underline d(\mathcal B)\ge \frac12.
  \]
  若对任意有限素数集 \(S\) 记局部化 solenoid 为
  \[
  \Sigma_S:=\widehat{\ZZ[S^{-1}]},
  \]
  则 \(\Sigma_S\) 的任意非平凡连通紧 Lie 商都同构于 \(\TT\)。于是平方根门槛失效的首发障碍已经在唯一连通可见层 \(\TT\) 上完成；特别地，偶模数对应的 \(u=-1\) 正是该圆商中的 \(2\)-torsion 点。
  \item 将黄金共振整函数写成
  \[
  \mathcal F_\varphi(z)=\sum_{r\ge 0}a_{2r}z^{2r},
  \qquad
  b_r:=(-1)^r a_{2r},
  \]
  则 \((b_r)_{r\ge 0}\) 构成 \(PF_\infty\) 序列并满足严格 Tur\'an 链
  \[
  b_r^2>b_{r-1}b_{r+1}
  \qquad (r\ge 1).
  \]
  与此同时，若记 \(M=F_{m+2}\) 且 \(\mathcal Z_m\) 为谱零块，则零块削减对碰撞与 \(\mathrm{KL}\) 标度的全部修正仅有
  \[
  O\!\bigl(\tau(m+2)\varphi^{-m/2}\bigr),
  \]
  而体相碰撞缺口满足
  \[
  M\Bigl(\mathsf{Col}_m-\frac1M\Bigr)\ge 2C_\varphi^2+o(1).
  \]
  因而常数量级的主缺口只能来自体相共振，而不可能由零块削减主导。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
第一部分中，整除传播与正下密度由推论
\ref{cor:conclusion-dirichlet-bad-moduli-positive-lower-density-by-divisibility}
直接给出。偶模数上的统一下界则正是定理
\ref{thm:conclusion-dirichlet-even-modulus-uniform-parity-obstruction}
的内容；其中 \(m=2\) 对应的非平凡单位根即 \(u=-1\)，故该障碍已在最小奇偶角色上触发。另一方面，定理
\ref{thm:conclusion-finite-prime-solenoid-terminal-object}
说明：对任意有限素数支撑，\(\Sigma_S\) 的任意非平凡连通紧 Lie 商都同构于 \(\TT\)。于是平方根门槛失效不可能首次出现在全不连通的 profinite 核中，而已在唯一连通可见层上出现。

第二部分中，\(PF_\infty\) 刚性与严格 Tur\'an 链分别由定理
\ref{thm:conclusion-golden-resonance-even-coeff-pf-infty}
与推论
\ref{cor:conclusion-golden-resonance-even-coeff-turan-polya}
给出；零块削减在碰撞/\(\mathrm{KL}\) 标度上的二阶性由定理
\ref{thm:conclusion-zero-reduction-second-order-collision-kl}
给出。将该二阶上界与同一定理中的常数量级体相缺口并读，便得到主导项只能来自 \(C_\varphi\) 所编码的体相共振。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[prime-slice 极小算术模型与 Schur 单行主核共享同一完备性原则]\label{thm:derived-primeslice-schur-common-minimal-completeness}
\leanverified{paper\_derived\_primeslice\_schur\_common\_minimal\_completeness}
固定 \(n\ge 3\) 与分辨率 \(m\)。则下述两端在“极小生成元已经完备”的意义下严格并行：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item 若
  \[
  \Phi:\mathcal P([n])\hookrightarrow \NN_{\mathrm{sf}}(S)
  \]
  为满足
  \[
  \Phi(\pi\wedge \sigma)=\gcd\bigl(\Phi(\pi),\Phi(\sigma)\bigr)
  \]
  的单射，且
  \[
  |S|=\binom n2,
  \]
  则 \(\Phi\) 唯一等价于一组边--素数重标号；
  \item 若定义单行 Schur 生成函数
  \[
  H_m(z):=1+\sum_{q\ge 1}T_{q,(q)}(m)z^q,
  \]
  则 \(H_m\) 已唯一决定纤维多重度多重集
  \[
  \{d_m(x):x\in X_m\},
  \]
  从而唯一决定全部 Schur 通道
  \[
  T_{q,\lambda}(m)
  \qquad
  (q\ge 1,\ \lambda\vdash q).
  \]
\end{enumerate}
因此，prime-slice 一侧不允许任何独立于原子边之外的额外素数轴，而 Schur 一侧也不允许任何独立于单行通道之外的额外高维自由度。
\end{theorem}

\begin{proof}
第一条正是定理
\ref{thm:conclusion-partition-primeslice-minimal-uniqueness}
的内容：在极小素数预算 \(\binom n2\) 下，meet--\(\gcd\) 严格交换模型除边--素数重命名外没有额外自由度。

第二条由定理
\ref{thm:conclusion-schur-single-row-complete-recovery}
直接给出：有限序列
\[
\bigl(T_{1,(1)}(m),\dots,T_{N_m,(N_m)}(m)\bigr)
\]
已经唯一恢复纤维多重度谱，并经 Jacobi--Trudi/Cauchy 机制恢复全部 Schur 通道。两者合并即得所谓共同的极小完备性原则。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[统计阴影与时间语义的最小外置必发生二层分裂]\label{thm:derived-rankone-statistics-infinite-prime-time-splitting}
端点视界统计与 faithful 时间寻址语义不能由同一有限乘法对象共同最小承载。更精确地：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item 端点视界密度
  \[
  f_a(x)=\frac{\mathbf 1_{|x|<a}}{\pi\sqrt{a^2-x^2}}
  \qquad (0<a\le b)
  \]
  的可观测统计几何完全塌缩到单参数
  \[
  \rho=\frac ba,
  \qquad
  D_{\mathrm{KL}}(f_a\Vert f_b)=\operatorname{arcosh}(\rho),
  \]
  并可由两素数格 \(2^{\ZZ}3^{\ZZ}\) 任意精度逼近；
  \item 一旦要求 Gödel 外置同时 faithful 且 shift-compatible，则时间寻址轴必然强迫一条无限素数阶梯，并支付
  \[
  \Omega(T\log T)
  \]
  级整数化位复杂度。
\end{enumerate}
因此，统计层的最小外置属于 rank-one 乘法阴影，而时间层的最小外置则属于无限 prime ladder；两者不可相互替代。
\end{theorem}

\begin{proof}
这正是定理
\ref{thm:conclusion-endpoint-statistics-vs-time-address-ledger-splitting}
的内容。其第一部分由定理
\ref{thm:conclusion-endpoint-horizon-arcsine-kl-closed-form}
与命题
\ref{prop:conclusion-endpoint-horizon-two-prime-approx}
给出；第二部分由定理
\ref{thm:conclusion-prime-time-addressed-godel-rigidity}
、推论
\ref{cor:conclusion-faithful-time-addressed-godel-needs-infinite-prime-support}
与定理
\ref{thm:conclusion-prime-integerization-superlinear-bitlength}
给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限 prime-shadow 的完备可恢复性与零信息维数严格脱钩]\label{thm:derived-zg-finite-shadow-complete-but-zero-information-dimension}
记 \(\nu_{\mathrm{ZG}}\) 为 Zeckendorf--Gödel 自然密度测度，\(\mu_B:=(\Xi_B)_\#\nu_{\mathrm{ZG}}\)。则同时成立：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item \(\nu_{\mathrm{ZG}}\) 是精确的非齐次一阶 Markov 测度；
  \item 对每个 \(N\)，有限 Ramanujan 阴影族
  \[
  \{\mathcal R_q^{\mathrm{ZG}}(\sigma):\ q\mid P_N\}
  \]
  已唯一决定前 \(N\) 个 prime-index 位上的全部 admissible cylinder 概率；
  \item 块熵满足
  \[
  H_n(\nu_{\mathrm{ZG}})=\log p_n+\log\log p_n+O(1),
  \]
  因而
  \[
  \dim_I(\mu_B)=0;
  \]
  并且 \(\nu_{\mathrm{ZG}}\) 不能等于任何平稳有限阶 Markov 测度。
\end{enumerate}
因此，有限 prime-shadow 对有限柱事件是完备可逆的；但当分辨率趋于无穷时，信息密度并不积累成正维极限，而严格塌缩为零。
\end{theorem}

\begin{proof}
第一条由定理
\ref{thm:conclusion-zg-density-exact-inhomogeneous-markov}
给出。第二条正是定理
\ref{thm:conclusion-zg-finite-primorial-shadow-cylinder-recovery}
的内容。第三条则由定理
\ref{thm:conclusion-zg-holographic-pushforward-entropy-information-dimension}
与推论
\ref{cor:conclusion-zg-density-not-stationary-finite-order-markov}
直接推出。于是“有限可恢复”与“极限正信息维数”在本模型中严格脱钩。证毕。
\end{proof}

\endinput
