\subsection{hidden-channel 的线性幽灵、平方熵影与 Artin-visible hull 的最小性}

正文小节 \ref{subsec:conclusion-chebotarev-hiddenchannel-entropy-barrier}
与定理 \ref{thm:conclusion-artin-determinant-classfunction-joint-minimal-quotient}
已经分别给出 primitive Chebotarev 群商熵损失的二阶展开、唯一隐藏主导字符的熵障碍与幽灵振荡，以及 determinant 与类函数证书的联合最小商。
把这些接口并读后，可把“隐藏通道”重新组织为一条线性层与熵层严格分裂的最小壳理论。

\begin{theorem}[hidden-channel 的线性幽灵与平方熵影]\label{thm:derived-hiddenchannel-linear-ghost-quadratic-shadow}
\leanverified{paper\_derived\_hiddenchannel\_linear\_ghost\_quadratic\_shadow}
设
\[
\pi:G_2\twoheadrightarrow G_1
\]
为有限阿贝尔群满射，\(K:=\ker\pi\)，并固定 \(u\in(0,1]\)。
若隐藏谱中存在唯一主导字符
\[
\chi_\ast\in \widehat G_2\setminus K^\perp
\]
及其简单特征值 \(\mu_\ast\) 满足
\[
|\mu_\ast|=\eta_{\mathrm{hid}}(u,\pi),
\]
且该通道在 \(\mu_\ast\) 处具有谱隙，则存在零均值类函数
\[
\varepsilon:G_2\to\CC,
\qquad
\pi_\ast\varepsilon=0,
\]
使得 primitive 统计量
\[
\Pi_n(\varepsilon;u):=\sum_{c_2\in G_2}\varepsilon(c_2)\,B_{n,c_2}^{(2)}(u)
\]
满足
\[
\Pi_n(\varepsilon;u)
=
c_\varepsilon\,\frac{\mu_\ast^n}{n}
+
O\!\left(\frac{\eta_-^n}{n}\right),
\qquad
c_\varepsilon\neq 0,\ \eta_-<\eta_{\mathrm{hid}}(u,\pi),
\]
从而沿无穷多个 \(n\) 都有
\[
|\Pi_n(\varepsilon;u)|
\gtrsim
\frac{\eta_{\mathrm{hid}}(u,\pi)^n}{n}.
\]
与此同时，群商熵损失
\[
\Delta_n:=
D_{\mathrm{KL}}\!\bigl(\mu_{n,u}^{(2)}\Vert u_{G_2}\bigr)
-
D_{\mathrm{KL}}\!\bigl(\mu_{n,u}^{(1)}\Vert u_{G_1}\bigr)
\]
沿某无穷子序列满足双边界
\[
c_-\Bigl(\frac{\eta_{\mathrm{hid}}(u,\pi)}{\lambda_1(u)}\Bigr)^{2n}
\le
\Delta_n
\le
c_+\Bigl(\frac{\eta_{\mathrm{hid}}(u,\pi)}{\lambda_1(u)}\Bigr)^{2n}.
\]
因此，被群商删去的最慢算术障碍在线性统计层以幽灵通道方式存活，而在熵层仅以其平方速率留下阴影。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-hidden-artin-ghost-oscillation}，存在零均值类函数 \(\varepsilon\) 满足
\(\pi_\ast\varepsilon=0\)
并具有所示主导振荡渐近。
另一方面，定理
\ref{thm:conclusion-chebotarev-hiddenchannel-dominant-entropy-barrier}
给出同一唯一隐藏主导字符所强制的 KL 损失双边界，其尺度正比于
\(
(\eta_{\mathrm{hid}}/\lambda_1)^{2n}
\)。
于是线性层的 \(\eta_{\mathrm{hid}}^n/n\) 幽灵与熵层的平方障碍同时由同一主导隐藏字符控制。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Artin-visible hull 的联合最小性与不可压缩熵障碍]\label{thm:derived-artin-visible-hull-joint-minimality-entropy-obstruction}
设 \(\mathcal K\in \CC[G]^{V\times V}\) 为群代数系数核，\(\mathcal E\subset Cl(G)_0\) 为有限零均值类函数族，并定义联合活跃通道集
\[
\mathcal A_\ast(\mathcal K,\mathcal E)
:=
\mathcal A_{\det}(\mathcal K)\cup \mathcal A_{\mathrm{cls}}(\mathcal E),
\]
\[
N_\ast(\mathcal K,\mathcal E)
:=
\bigcap_{\rho\in\mathcal A_\ast(\mathcal K,\mathcal E)}\ker\rho,
\qquad
Q_\ast(\mathcal K,\mathcal E):=G/N_\ast(\mathcal K,\mathcal E).
\]
则 \(Q_\ast(\mathcal K,\mathcal E)\) 是同时保持以下两类信息的唯一最小有限商：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item 完整 Artin determinant \(\det(I-z\,\mathcal K)\)；
  \item 类函数族 \(\mathcal E\) 的全部 \(L^2\)-证书。
\end{enumerate}
更进一步，若某进一步商
\[
Q_\ast(\mathcal K,\mathcal E)\twoheadrightarrow H
\]
删去了定理 \ref{thm:derived-hiddenchannel-linear-ghost-quadratic-shadow}
意义下的唯一隐藏主导字符，则相应 primitive Chebotarev 相对熵必沿无穷子序列产生
\[
\Omega\!\left(
\Bigl(\frac{\eta_{\mathrm{hid}}}{\lambda_1}\Bigr)^{2n}
\right)
\]
级的不可压缩损失。
因而该进一步商不可能同时保持 determinant 忠实、证书忠实与熵上无损。
\end{theorem}

\begin{proof}
唯一最小性正是定理
\ref{thm:conclusion-artin-determinant-classfunction-joint-minimal-quotient}
的内容。
若进一步商删去了一个仍然活跃且又是唯一隐藏主导的字符通道，则该删除已经越出联合忠实商的充要条件；同时由定理
\ref{thm:derived-hiddenchannel-linear-ghost-quadratic-shadow}，
它还会在 primitive Chebotarev 相对熵上留下不可压缩的平方级障碍。
因此，这种删除不能被理解为单纯的“表示压缩”，而会同时破坏熵意义下的无损性。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[最慢隐藏通道不可被无代价删除]\label{rem:derived-hiddenchannel-visible-hull-no-free-compression}
定理 \ref{thm:derived-hiddenchannel-linear-ghost-quadratic-shadow} 与定理
\ref{thm:derived-artin-visible-hull-joint-minimality-entropy-obstruction}
共同说明：联合最小商 \(Q_\ast(\mathcal K,\mathcal E)\) 不是“足以恢复某些可见证书”的任意选择，而是一个真正的 no-free-compression 阈值。
任何进一步删除最慢隐藏通道的尝试，都会把线性层的幽灵信息彻底抹平，但在熵层留下平方级且不可压低的代价。
\end{remark}

\endinput
