\subsection{二元 admissibility、Watatani 奇偶与指数元的谱统一}

正文已经分别建立了三条彼此相邻但尚未在同一处封口的链条：其一，二元 admissibility 在一般 Ostrowski 折叠族中把参数刚性压到黄金端点；其二，纤维独立集复形的同伦型只由纤维重数奇偶决定，而折叠条件期望的点态 Watatani 指数与局域最小时间纤维维数又都退化为同一重数场；其三，中心 Watatani 指数元同时生成碰撞矩与预言机成功率的迹公式。把这三组接口并读后，可得到下列派生后果。

\begin{theorem}[二元 admissibility 强制黄金端点与非可缩相图唯一化]\label{thm:derived-binary-admissibility-golden-topophase}
\leanverified{paper\_derived\_binary\_admissibility\_golden\_topophase}
设
\[
\Fold_m^{(\alpha)}:\Omega_m^{(\alpha)}\to X_m^{(\alpha)}
\]
是一般 Ostrowski 折叠族。若对所有 \(m\ge 1\) 都有
\[
\Omega_m^{(\alpha)}=\{0,1\}^m,
\]
则必有
\[
\alpha=[0;1,1,1,\dots]=\varphi^{-1},
\qquad
X_m^{(\alpha)}=X_m.
\]
因此，最大非可缩纤维的模 \(6\) 相图被唯一锁定为黄金均值情形：对所有 \(m\ge 17\)，
\[
\widetilde D_m=
\begin{cases}
D_m, & m\equiv 0,4\pmod 6,\\[2pt]
D_m^{(2)}, & m\equiv 1,5\pmod 6,\\[2pt]
D_m^{(3)}, & m\equiv 2,3\pmod 6.
\end{cases}
\]
换言之，二元 admissibility 本身已经把“最大非可缩纤维相图”压缩为唯一的黄金模 \(6\) 拓扑谱律。
\end{theorem}

\begin{proof}
小节 \ref{subsec:protocol-screening-fold-survivor} 已证明：若
\(
\Omega_m^{(\alpha)}=\{0,1\}^m
\)
对所有 \(m\) 成立，则一般 Ostrowski 参数的全部连分数部分商都必须等于 \(1\)，从而
\[
\alpha=[0;1,1,1,\dots]=\varphi^{-1}.
\]
在该退化下，合法集合 \(X_m^{(\alpha)}\) 正是黄金均值语法 \(X_m\)。另一方面，定理 \ref{thm:pom-max-noncontractible-fiber-mod6-phase} 已对黄金均值体系给出最大非可缩纤维的完整模 \(6\) 分类，所以上述相图随即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[纤维同伦型、Watatani 指数奇偶与局域时间维奇偶的逐点等价]\label{thm:derived-fiber-watatani-time-parity-equivalence}
\leanverified{paper\_derived\_fiber\_watatani\_time\_parity\_equivalence}
对任意 \(m\ge 1\) 与 \(x\in X_m\)，记
\[
K_x:=\Ind^{\Delta}(\Gamma_x),
\qquad
I_m:=\Ind_{\mathrm W}(E_m),
\qquad
\dim(\mathcal T_x)_{\min}
\]
分别为纤维独立集复形、折叠条件期望的 Watatani 指数元以及局域可逆提升所需的最小辅助时间纤维维数。则有严格等价
\[
|K_x|\simeq \ast
\iff
I_m(x)\equiv 0 \pmod 2
\iff
\dim(\mathcal T_x)_{\min}\equiv 0 \pmod 2,
\]
以及
\[
|K_x|\simeq S^{\tau(x)-1}
\iff
I_m(x)\equiv 1 \pmod 2
\iff
\dim(\mathcal T_x)_{\min}\equiv 1 \pmod 2.
\]
因此，纤维的同伦二分并非纯组合现象，而与点态 Watatani 指数的奇偶性以及局域可逆时间纤维维数的奇偶性完全一致。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:op-algebra-fold-watatani-index-equals-multiplicity-field}，
\[
I_m(x)=d_m(x).
\]
另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-anomaly-strictification-universal-time-host} 在折叠条件期望的交换口径下给出
\[
\dim(\mathcal T_x)_{\min}=\Ind(E_m)(x)=d_m(x).
\]
再由定理 \ref{thm:pom-fiber-parity-homotopy-equivalence}，
\[
|K_x|\simeq \ast \iff d_m(x)\ \text{为偶数},
\qquad
|K_x|\simeq S^{\tau(x)-1}\iff d_m(x)\ \text{为奇数}.
\]
把三条逐点识别合并即可得到所述等价链。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[非可缩局域时间纤维的模 \(6\) 相图]\label{cor:derived-noncontractible-local-time-mod6}
\leanverified{paper\_derived\_noncontractible\_local\_time\_mod6}
定义
\[
T_m^{\mathrm{nc}}
:=
\max\bigl\{\dim(\mathcal T_x)_{\min}:x\in X_m,\ |K_x|\not\simeq \ast\bigr\}.
\]
则对所有 \(m\ge 17\) 都有
\[
T_m^{\mathrm{nc}}=
\begin{cases}
D_m, & m\equiv 0,4\pmod 6,\\[2pt]
D_m^{(2)}, & m\equiv 1,5\pmod 6,\\[2pt]
D_m^{(3)}, & m\equiv 2,3\pmod 6.
\end{cases}
\]
因此，局域可逆时间成本在非可缩扇区上的极值相并非无结构漂移，而是由同一模 \(6\) 拓扑相图严格控制。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:derived-fiber-watatani-time-parity-equivalence}，
\[
|K_x|\not\simeq \ast
\iff
\dim(\mathcal T_x)_{\min}\ \text{为奇数},
\]
且 \(\dim(\mathcal T_x)_{\min}=d_m(x)\)。因此
\[
T_m^{\mathrm{nc}}
=
\max\{d_m(x):x\in X_m,\ d_m(x)\ \text{为奇数}\}
=
\widetilde D_m.
\]
再应用定理 \ref{thm:pom-max-noncontractible-fiber-mod6-phase} 即得所述公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Watatani 指数元的谱测度同时生成碰撞矩与预言机成功率]\label{thm:derived-index-spectral-measure-collision-success}
\leanverified{paper\_derived\_index\_spectral\_measure\_collision\_success}
固定分辨率 \(m\)，令
\[
I_m:=\Ind_{\mathrm W}(E_m)\in B_m
\]
为折叠条件期望的中心 Watatani 指数元。以规范迹态 \(\tau_m\circ \iota_m\) 在 \(I_m\) 上定义谱测度 \(\mu_m^{\mathrm{ind}}\)，即对任意有界 Borel 函数 \(f\) 规定
\[
\int f(\lambda)\,d\mu_m^{\mathrm{ind}}(\lambda)
:=
\tau_m\!\bigl(\iota_m(f(I_m))\bigr).
\]
则同一谱测度同时控制两类对象：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item 对任意整数 \(q\ge 1\)，
  \[
  \int \lambda^q\,d\mu_m^{\mathrm{ind}}(\lambda)
  =
  \frac{S_{q+1}(m)}{2^m};
  \]
  \item 对任意整数 \(B\ge 0\)，
  \[
  \int \frac{\min(\lambda,2^B)}{\lambda}\,d\mu_m^{\mathrm{ind}}(\lambda)
  =
  \mathrm{Succ}_m(B).
  \]
\end{enumerate}
因而碰撞矩塔与预言机成功率曲线并不是两套独立统计，而只是同一个中心指数元 \(I_m\) 的两类谱测试。
\end{theorem}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:op-algebra-fold-watatani-index-moments}，
\[
\tau_m\!\bigl(\iota_m(I_m^q)\bigr)=\frac{S_{q+1}(m)}{2^m}
\qquad(q\ge 1).
\]
这正是谱测度的 \(q\) 阶矩公式。

另一方面，命题 \ref{prop:fold-oracle-watatani-index-trace-formula} 给出
\[
\mathrm{Succ}_m(B)
=
\tau_m\!\left(\iota_m\bigl((I_m\wedge 2^B)\,I_m^{-1}\bigr)\right).
\]
由于 \(I_m\) 是严格正的中心对角元，\((I_m\wedge 2^B)I_m^{-1}\) 在谱上正对应函数
\[
\lambda\longmapsto \frac{\min(\lambda,2^B)}{\lambda},
\]
故第二条随即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[二元 admissibility 强制黄金成功率下界]\label{cor:derived-binary-admissibility-golden-rate-floor}
\leanverified{paper\_derived\_binary\_admissibility\_golden\_rate\_floor}
设
\(
\Fold_m^{(\alpha)}:\Omega_m^{(\alpha)}\to X_m^{(\alpha)}
\)
满足
\(
\Omega_m^{(\alpha)}=\{0,1\}^m
\)
对所有 \(m\) 成立。若其 \(B\)-比特预言机成功率满足
\[
\mathrm{Succ}_m(B)\ge 1-\varepsilon
\qquad(0<\varepsilon<1),
\]
则必有
\[
B\ge m-\log_2|X_m|+\log_2(1-\varepsilon).
\]
又由于此时必然
\[
X_m^{(\alpha)}=X_m,
\qquad
|X_m|=F_{m+2}\sim \varphi^m,
\]
故得到统一的渐近必要速率下界
\[
\liminf_{m\to\infty}\frac{B}{m}\ge \log_2\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr).
\]
因此，“黄金速率下界”并不是某个特殊模型的偶然数字，而是二元 admissibility 本身强制出来的普适门槛。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:derived-binary-admissibility-golden-topophase}，二元 admissibility 迫使
\(
\alpha=\varphi^{-1}
\)
且 \(X_m^{(\alpha)}=X_m\)。再由推论 \ref{cor:fold-oracle-pigeonhole-bound}，
\[
\mathrm{Succ}_m(B)\ge 1-\varepsilon
\quad\Longrightarrow\quad
B\ge m-\log_2|X_m|+\log_2(1-\varepsilon).
\]
最后利用 \(|X_m|=F_{m+2}\sim \varphi^m\) 即得渐近速率下界。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[平方根指数场的极值三重统一]\label{thm:derived-sqrt-index-field-triple-extremum}
\leanverified{paper\_derived\_sqrt\_index\_field\_triple\_extremum}
沿用定义 \ref{def:op-algebra-fold-sqrt-index-field} 的记号，令
\[
\delta_m:=\sum_{x\in X_m}\sqrt{d_m(x)}\,\widetilde P_x.
\]
则有严格恒等式
\[
\|\delta_m\|_\infty^{\,2}
=
D_m
=
\max_{x\in X_m} I_m(x)
=
\max_{x\in X_m}\dim(\mathcal T_x)_{\min}.
\]
因此，单一的 \(C^\ast\)-范数 \(\|\delta_m\|_\infty\) 同时恢复最大纤维多重度、最大 Watatani 指数以及最大局域可逆时间成本；平方根指数场由此成为折叠体系中“信息损失极值”与“时间代价极值”的共同生成元。
\end{theorem}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:op-algebra-fold-sqrt-index-field-basic}，
\[
\|\delta_m\|_\infty^{\,2}
=
\max_{x\in X_m}d_m(x)
=
D_m.
\]
再由定理 \ref{thm:op-algebra-fold-watatani-index-equals-multiplicity-field}，
\[
I_m(x)=d_m(x),
\]
故
\[
D_m=\max_{x\in X_m}I_m(x).
\]
最后由定理 \ref{thm:conclusion-anomaly-strictification-universal-time-host} 在折叠条件期望上的点态识别，
\[
\dim(\mathcal T_x)_{\min}=d_m(x),
\]
于是
\[
D_m=\max_{x\in X_m}\dim(\mathcal T_x)_{\min}.
\]
综上得到所述四重等式。证毕。
\end{proof}
