\subsection{纤维谱 Stieltjes 势与五除点像的三值根数刚性}

同一组有限离散谱数据还可在两条彼此独立的接口上被进一步压缩。一方面，纤维多重度直方图不仅决定迹矩与 Schatten 谱，而且可由单一行列式势的 Stieltjes 导数完整恢复；另一方面，五除点像多项式 \(T_5\) 的良素数线性因子数并非连续摆动，而是被 \(\GL_2(\FF_5)\) 在 \(24\) 点集合上的固定点结构压缩为三值分布。

\begin{theorem}[纤维谱行列式势的极值包络与高温熵窗]\label{thm:derived-fiber-determinant-extremal-envelope}
沿用命题 \ref{prop:op-algebra-fiber-spectrum-determinant-partition} 与定理 \ref{thm:pom-fiber-spectrum-stieltjes-rigidity-determinant-schatten} 的记号，记
\[
d_x:=d_m(x)\qquad(x\in X_m),
\qquad
r_m:=|X_m|,
\qquad
Z_m(t):=\det(I+t\mathcal F_m)=\prod_{x\in X_m}(1+t\,d_x).
\]
则对任意 \(t>0\) 都有双边包络
\[
(1+t)^{r_m-1}\bigl(1+t(2^m-r_m+1)\bigr)
\le
Z_m(t)
\le
\Bigl(1+t\,\frac{2^m}{r_m}\Bigr)^{r_m}.
\]
并且：
\begin{enumerate}
  \item 左端等号当且仅当多重度向量在排列意义下等于
  \[
  (2^m-r_m+1,1,\dots,1);
  \]
  \item 右端等号当且仅当全部纤维完全等重，即
  \[
  d_x\equiv \frac{2^m}{r_m},
  \]
  因而特别要求 \(r_m\mid 2^m\)；
  \item 令 \(t\to\infty\) 可得高温熵窗
  \[
  \log(2^m-r_m+1)
  \le
  \sum_{x\in X_m}\log d_x
  \le
  r_m\log\frac{2^m}{r_m}.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:op-algebra-fiber-spectrum-determinant-partition}，
\[
Z_m(t)=\prod_{x\in X_m}(1+t\,d_x),
\qquad
\sum_{x\in X_m}d_x=|\Omega_m|=2^m.
\]
因此只需在约束
\(
d_x\ge 1
\)
与
\(
\sum_x d_x=2^m
\)
下研究
\[
\Phi_t(d_1,\dots,d_{r_m})
:=
\sum_{j=1}^{r_m}\log(1+t\,d_j).
\]
函数
\(
u\mapsto \log(1+t\,u)
\)
在 \((0,\infty)\) 上严格凹。

先证下界。向量
\[
\bigl(2^m-r_m+1,1,\dots,1\bigr)
\]
在满足 \(d_j\ge 1\) 且总和为 \(2^m\) 的全部向量中最偏斜，并且逐项和意义下支配任意其余可行向量。由 Karamata 不等式，对严格凹函数 \(\log(1+t\,u)\) 有
\[
\Phi_t(d_1,\dots,d_{r_m})
\ge
\Phi_t(2^m-r_m+1,1,\dots,1),
\]
即
\[
Z_m(t)\ge (1+t)^{r_m-1}\bigl(1+t(2^m-r_m+1)\bigr).
\]
严格凹性给出等号条件恰为排列同构于该极端向量。

再证上界。由 Jensen 不等式，
\[
\frac{1}{r_m}\Phi_t(d_1,\dots,d_{r_m})
\le
\log\!\Bigl(1+t\,\frac{1}{r_m}\sum_{j=1}^{r_m}d_j\Bigr)
=
\log\!\Bigl(1+t\,\frac{2^m}{r_m}\Bigr),
\]
故
\[
Z_m(t)\le \Bigl(1+t\,\frac{2^m}{r_m}\Bigr)^{r_m}.
\]
严格凹性表明等号当且仅当全部 \(d_j\) 相等。

最后，由命题 \ref{prop:op-algebra-fiber-spectrum-determinant-partition} 的高温极限公式
\[
\lim_{t\to\infty}\Bigl(\log Z_m(t)-r_m\log t\Bigr)
=
\sum_{x\in X_m}\log d_x
\]
对上述双边不等式取对数并令 \(t\to\infty\)，即可得到熵窗不等式。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_derived\_fiber\_determinant\_extremal\_envelope}
\leanverified{paper\_derived\_fiber\_single\_stieltjes\_histogram\_recovery}
\begin{theorem}[单一 Stieltjes 势对纤维多重度直方图的完全恢复]\label{thm:derived-fiber-single-stieltjes-histogram-recovery}
沿用同样记号，并定义
\[
\Theta_m(t):=\frac{\dd}{\dd t}\log Z_m(t).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\Theta_m\) 具有 Stieltjes 分解
  \[
  \Theta_m(t)
  =
  \sum_{x\in X_m}\frac{d_x}{1+t\,d_x}
  =
  \sum_{x\in X_m}\frac{1}{t+d_x^{-1}};
  \]
  \item 对任意 \(k\ge 0\) 与 \(t>0\)，有
  \[
  (-1)^k\Theta_m^{(k)}(t)\ge 0;
  \]
  \item \(\Theta_m\) 作为有理函数的全部极点恰位于 \(t=-d_x^{-1}\)，而在极点 \(t=-d^{-1}\) 处的留数恰等于该纤维大小 \(d\) 的出现次数；
  \item 因而单一函数 \(\Theta_m\) 唯一决定整个多重集 \(\{d_x\}_{x\in X_m}\)；再由附录 \ref{subsec:op-algebra-fold-audit-spectrum} 中
  \[
  \sigma_x(E_m)=d_x^{-1/2},
  \]
  它也唯一决定 \(E_m\) 的全部奇异值谱。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-fiber-spectrum-stieltjes-rigidity-determinant-schatten}，
\[
Z_m(t)=\prod_{x\in X_m}(1+t\,d_x).
\]
直接微分即得
\[
\Theta_m(t)
=
\sum_{x\in X_m}\frac{d_x}{1+t\,d_x}
=
\sum_{x\in X_m}\frac{1}{t+d_x^{-1}}.
\]
继续求导可得
\[
\Theta_m^{(k)}(t)
=
(-1)^k k!\sum_{x\in X_m}\frac{1}{(t+d_x^{-1})^{k+1}},
\]
故对 \(t>0\) 有
\(
(-1)^k\Theta_m^{(k)}(t)\ge 0
\)。

若某个纤维大小 \(d\) 以重数 \(m_d\) 出现，则对应项合并为
\[
\frac{m_d}{t+d^{-1}},
\]
因此极点位置给出 \(d^{-1}\)，极点留数给出出现次数 \(m_d\)。这就唯一恢复了全部纤维多重度直方图。最后，\(\sigma_x(E_m)=d_x^{-1/2}\) 把该直方图与 \(E_m\) 的奇异值谱一一对应，故结论成立。证毕。
\end{proof}

\subsection{五除点像多项式的三值根数律与 Burnside 矩}

五除点像的 Chebotarev 分解表还可继续压缩为一个只有三种取值的随机变量；其一阶、二阶矩则完全由有限群作用的轨道计数给出。

\begin{theorem}[良素数处 \(T_5\) 的三值根数律]\label{thm:derived-t5-three-valued-root-count}
\leanverified{paper\_derived\_t5\_three\_valued\_root\_count}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-elliptic-t5-galois-gl2f5} 与定理 \ref{thm:conclusion-elliptic-t5-full-chebotarev-splitting-table} 的设定。对每个良素数
\(
p\nmid \Disc(T_5)
\)，记
\[
N_p:=\#\{\text{\(T_5\bmod p\) 的一次因子}\}.
\]
则必有
\[
N_p\in\{0,4,24\}.
\]
并且相应自然密度为
\[
\delta(N_p=0)=\frac{73}{96},
\qquad
\delta(N_p=4)=\frac{19}{80},
\qquad
\delta(N_p=24)=\frac{1}{480}.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-elliptic-t5-galois-gl2f5}，\(\Gal(L/\QQ)\cong \GL_2(\FF_5)\)，并且它在 \(T_5\) 的 \(24\) 个根上之作用可识别为 \(\GL_2(\FF_5)\) 在
\[
E[5]\setminus\{O\}\cong \FF_5^2\setminus\{0\}
\]
上的自然作用。对良素数 \(p\)，Frobenius 元 \(\Frob_p\) 的固定点数正等于 \(T_5\bmod p\) 的一次因子数 \(N_p\)。

现取任意 \(A\in\GL_2(\FF_5)\)。若 \(Av=v\) 对某个非零向量 \(v\) 成立，则 \(v\) 落在特征值 \(1\) 的特征空间中。于是：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(1\) 不是 \(A\) 的特征值，则 \(A\) 无非零不动点；
  \item 若 \(1\) 的特征空间维数为 \(1\)，则该特征线恰含 \(4\) 个非零向量；
  \item 若 \(1\) 的特征空间维数为 \(2\)，则 \(A=I\)，全部 \(24\) 个非零向量均被固定。
\end{enumerate}
故 \(N_p\) 只能取 \(0,4,24\) 三值。

再由定理 \ref{thm:conclusion-elliptic-t5-full-chebotarev-splitting-table}，含一次因子的分解型只有
\[
(1^4,2^{10}),\qquad
(1^4,4^5),\qquad
(1^4,5^4),\qquad
(1^{24}),
\]
其密度分别为
\[
\frac{30}{480},\qquad
\frac{60}{480},\qquad
\frac{24}{480},\qquad
\frac{1}{480}.
\]
前三类都对应恰有 \(4\) 个一次因子，最后一类对应 \(24\) 个一次因子，故
\[
\delta(N_p=24)=\frac{1}{480},
\qquad
\delta(N_p=4)=\frac{30+60+24}{480}=\frac{19}{80}.
\]
最后由总密度为 \(1\) 得
\[
\delta(N_p=0)=1-\frac{19}{80}-\frac{1}{480}=\frac{73}{96}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[良素数根数的 Burnside 矩公式]\label{cor:derived-t5-burnside-moments}
\leanverified{paper\_derived\_t5\_burnside\_moments}
在定理 \ref{thm:derived-t5-three-valued-root-count} 的设定下，按良素数的 Chebotarev 自然密度取期望，则
\[
\mathbb E(N_p)=1,
\qquad
\mathbb E(N_p^2)=5,
\qquad
\Var(N_p)=4.
\]
特别地，在条件事件 \(N_p>0\) 上有
\[
\mathbb E(N_p\mid N_p>0)=\frac{96}{23}.
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:derived-t5-three-valued-root-count} 的显式分布，
\[
\mathbb E(N_p)
=
0\cdot \frac{73}{96}
+4\cdot \frac{19}{80}
+24\cdot \frac{1}{480}
=1,
\]
\[
\mathbb E(N_p^2)
=
0^2\cdot \frac{73}{96}
+16\cdot \frac{19}{80}
+24^2\cdot \frac{1}{480}
=5.
\]
因此
\[
\Var(N_p)=\mathbb E(N_p^2)-\mathbb E(N_p)^2=5-1=4.
\]
又由于
\[
\delta(N_p>0)=\frac{19}{80}+\frac{1}{480}=\frac{23}{96},
\]
故
\[
\mathbb E(N_p\mid N_p>0)
=
\frac{\mathbb E(N_p)}{\delta(N_p>0)}
=
\frac{1}{23/96}
=
\frac{96}{23}.
\]

上述一、二阶矩也可直接由 Burnside 引理解释：\(\mathbb E(N_p)\) 等于 \(\GL_2(\FF_5)\) 在 \(\FF_5^2\setminus\{0\}\) 上的轨道数，故为 \(1\)；而 \(\mathbb E(N_p^2)\) 等于其在有序对 \((\FF_5^2\setminus\{0\})^2\) 上的轨道数。该有序对按线性关系恰分成五类：四个比例类与一个线性无关类，因此二阶矩为 \(5\)。证毕。
\end{proof}
