\subsection{\texorpdfstring{$S_4$}{S4}-Hurwitz 塔中的混合 Prym 极化税与双重非泛性}

正文已经分别给出 \(V_2\)-等型块 \(A_2\) 的平衡
\(\QQ(\zeta_3)\)-Weil 结构、\(\Prym(Y/Z)\) 的二次极化缺陷、
以及 \(J(C_6)\) 在属 \(13\) Jacobian 模空间中的高余维分解约束。
把这些接口重新并置后，可把同一 Hurwitz 数据点上的两类非泛性压缩为一组更直接的派生后果。

\begin{theorem}[混合 Prym 块的主极化最小同源度]\label{thm:derived-hurwitz-prym-mixed-principal-polarization-degree}
\leanverified{paper\_derived\_hurwitz\_prym\_mixed\_principal\_polarization\_degree}
令 \(A_2\) 为 \(J(X)\) 的 \(V_2\)-等型块，并记
\[
P:=\Prym(Y/Z).
\]
设 \(\lambda_{A_2}\)、\(\lambda_P\) 分别为它们的自然诱导极化，并定义
\[
M:=A_2\times P,
\qquad
\lambda_M:=\lambda_{A_2}\times \lambda_P.
\]
则 \(\lambda_M\) 的极化型为
\[
\boxed{\;
\mathrm{type}(\lambda_M)=(1^8,2^5,3^4).\;}
\]
进一步，设 \((B,\lambda_B)\) 为任意 \(17\) 维主极化阿贝尔簇，且
\[
f:B\to M
\]
为满足
\[
f^\ast\lambda_M=n\lambda_B
\]
的同源。则必有精确公式
\[
\boxed{\;
\deg f=\frac{n^{17}}{2^5 3^4}.\;}
\]
特别地，
\[
\deg f\ge 2^{12}3^{13},
\]
且等号成立当且仅当 \(n=6\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part9n-v2-block-balanced-weil}，
\[
\mathrm{type}(\lambda_{A_2})=(1,1,1,1,3,3,3,3),
\]
而由定理 \ref{thm:conclusion-s4-universal-boundary-carrier-nonprincipal-polarization}，
\[
\mathrm{type}(\lambda_P)=(1,1,1,1,2,2,2,2,2).
\]
乘积极化的型由两组初等因子并列组成，故
\[
\mathrm{type}(\lambda_M)=(1^8,2^5,3^4).
\]
于是
\[
\deg\lambda_M=(2^5 3^4)^2.
\]

另一方面，\((B,\lambda_B)\) 为 \(17\) 维主极化阿贝尔簇，故
\[
\deg(n\lambda_B)=n^{2\dim B}=n^{34}.
\]
由极化拉回的度数公式，
\[
\deg(f^\ast\lambda_M)=(\deg f)^2\deg\lambda_M.
\]
代入 \(f^\ast\lambda_M=n\lambda_B\) 得
\[
n^{34}=(\deg f)^2(2^5 3^4)^2,
\]
从而
\[
\deg f=\frac{n^{17}}{2^5 3^4}.
\]

要使右端为整数，必要且充分条件是
\[
2^5 3^4\mid n^{17},
\]
这等价于 \(2\mid n\) 且 \(3\mid n\)。最小正整数解因此是 \(n=6\)。
代回得到
\[
\deg f_{\min}=\frac{6^{17}}{2^5 3^4}=2^{12}3^{13}.
\]
又因 \(\deg f\) 随 \(n\) 单调递增，故上述值确为最小值，且只在 \(n=6\) 时取到。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$V_2$}{V2}-Weil 块在有理端同态层面的非原始性]\label{cor:derived-hurwitz-v2-weil-nonprimitive}
在定理 \ref{thm:derived-hurwitz-prym-mixed-principal-polarization-degree} 的记号下，
\[
A_2\sim_{\QQ}J(Z)^2.
\]
因此其有理端同态代数满足
\[
\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(A_2)
\cong
M_2\!\bigl(\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(J(Z))\bigr),
\]
从而
\[
\dim_{\QQ}\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(A_2)\ge 4.
\]
特别地，
\[
\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(A_2)\neq \QQ(\zeta_3).
\]
换言之，\(A_2\) 上的平衡 \(\QQ(\zeta_3)\)-Weil 结构并不是原始的整块端同态结构，而必然嵌入一个至少二维的矩阵放大之内。
\end{corollary}

\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part9n-v2-block-balanced-weil}，
\[
A_2\sim_{\QQ}J(Z)^2.
\]
同源阿贝尔簇的有理端同态代数同构，故
\[
\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(A_2)
\cong
\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(J(Z)^2).
\]
而对任意正维阿贝尔簇 \(B\)，都有标准恒等式
\[
\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(B^2)\cong
M_2\!\bigl(\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(B)\bigr).
\]
取 \(B=J(Z)\) 即得第一式。

又因恒等元存在，
\[
\dim_{\QQ}\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(J(Z))\ge 1,
\]
故
\[
\dim_{\QQ}\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(A_2)\ge 4.
\]
另一方面，
\[
\dim_{\QQ}\QQ(\zeta_3)=2.
\]
因此 \(\operatorname{End}^0_{\overline{\QQ}}(A_2)\) 不可能等于 \(\QQ(\zeta_3)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[同一 Hurwitz 数据点上的双重非泛性]\label{cor:derived-hurwitz-double-nongenericity}
同一 \(S_4\)-Hurwitz 数据点同时具有以下两类彼此独立的非泛性：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item 在属 \(49\) Jacobian \(J(X)\) 内，存在一个八维平衡
  \(\QQ(\zeta_3)\)-Weil 块
  \[
  A_2\sim_{\QQ}J(Z)^2
  \]
  ，其 \(K\)-signature 为 \((4,4)\)，极化型为 \((1^4,3^4)\)；
  \item 在属 \(13\) Jacobian 侧，
  \[
  J(C_6)\in \mathcal D_{5,(4)^2},
  \qquad
  \operatorname{codim}_{\mathcal J_{13}}
  \bigl(\mathcal D_{5,(4)^2}\cap \mathcal J_{13}\bigr)\ge 11.
  \]
\end{enumerate}
因此，该 Hurwitz 数据并非只在单一模空间方向上偏离泛性，而是在高维 Jacobian 的 Weil 端与属 \(13\) Jacobian 的同源分解端同时落入特异层。
\end{corollary}

\begin{proof}
第一条正是结论 \ref{con:xi-time-part9n-v2-block-balanced-weil} 的内容。
第二条则由结论 \ref{con:xi-time-part9n-c6-special-jacobian-locus} 直接给出。
两者合并即得所述双重非泛性。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[属 \texorpdfstring{$49$}{49} Jacobian 的平方--立方锁定]\label{thm:derived-hurwitz-genus49-square-cube-locking}
\leanverified{paper\_derived\_hurwitz\_genus49\_square\_cube\_locking}
设
\[
Z:=X/D_8,
\qquad
Y:=X/C_4,
\qquad
P:=\Prym(Y/Z).
\]
则属 \(49\) 曲线 \(X\) 的 Jacobian 满足刚性的同源分解
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3,
\]
其中
\[
g(Z)=4,
\qquad
g(Y)=13,
\qquad
\dim P=9.
\]
并且对无分歧循环三重覆盖 \(C_6\to H\)，有
\[
\Prym(C_6/H)\sim_{\QQ}J(Z)^2.
\]
因此，除去单一的一次因子 \(J(H)\) 外，\(J(X)\) 的重复部分被严格锁定为一个平方块与两个立方块：唯一偶重块恰是 \(J(Z)^2\)，而其余 \(36\) 维重复部分全部以三重数出现。换言之，属 \(49\) 的整体 Jacobian 不是任意同源拼接，而是由一个平方桥与两个立方簇刚性冻结。
\end{theorem}

\begin{proof}
由正文的 Hurwitz--Prym 分解（见例如结论 \ref{con:xi-time-part9n-v2-block-balanced-weil} 所依赖的同源分解链）可得
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3.
\]
同时，\(\Prym(C_6/H)\sim_{\QQ}J(Z)^2\) 已在同一链条中给出，因此 \(J(Z)^2\) 既是整体分解中的唯一平方块，又是由 Prym 桥直接实现的唯一偶重因子。

维数方面，
\[
\dim J(Z)=4,\qquad \dim J(C_F)=3,\qquad \dim P=9,
\]
从而重复部分的总维数为
\[
2\cdot 4+3\cdot 3+3\cdot 9=44.
\]
去掉单一的一次因子 \(J(H)\) 后，其中唯一偶重块正是 \(J(Z)^2\)，而余下
\[
44-8=36
\]
维全部来自 \(J(C_F)^3\times P^3\) 的三重块。故所述平方--立方锁定成立。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[互素极化缺陷不会在乘积块上相互抵消]\label{rem:derived-hurwitz-mixed-prym-defects-do-not-cancel}
定理 \ref{thm:derived-hurwitz-prym-mixed-principal-polarization-degree}
可视为定理 \ref{thm:conclusion-hurwitz-prym-kernel-prime-separation}
的度数型强化：\(A_2\) 所携带的 \(3\)-主极化缺陷与 \(P\) 所携带的 \(2\)-主极化缺陷在乘积块 \(M=A_2\times P\) 上不会发生任何抵消，而是刚性地叠加为一次性的混合主极化成本
\[
2^{12}3^{13}.
\]
因此，这一 Hurwitz 数据点的特殊性不仅表现为等型与分解结构，更表现为主极化化所必须支付的精确混合素数度数。
\end{remark}

\begin{theorem}[属 \texorpdfstring{$49$}{49} 的可见有理投影代数之九通道极大性]\label{thm:derived-hurwitz-visible-rational-projection-algebra-nine-channels}
\leanverified{paper\_derived\_hurwitz\_visible\_rational\_projection\_algebra\_nine\_channels}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9n1b-jacobian-projector-idempotent-algebra} 的记号，记
\[
\mathcal A_X:=\QQ\times M_2(\QQ)\times M_3(\QQ)\times M_3(\QQ)
\subset \End^0_{\QQ}(J(X)).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal A_X\) 的中心维数恰为 \(4\)，对应四个可见中心扇区
  \[
  J(H),\qquad J(Z)^2,\qquad J(C_F)^3,\qquad P^3;
  \]
  \item \(\mathcal A_X\) 中两两正交、非零幂等元的最大个数恰为
  \[
  1+2+3+3=9;
  \]
  \item 因而任何经由 \(\mathcal A_X\) 可见的 \(\QQ\)-有理 Jacobian 分解，至多拥有 \(9\) 条非零 primitive 通道；该上界由 \(\mathcal A_X\) 内的标准矩阵单位达到。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:xi-time-part9n1b-jacobian-projector-idempotent-algebra} 的中心幂等分层。对第二条，\(\QQ\) 中两两正交非零幂等元最多只有一个，而 \(M_n(\QQ)\) 中两两正交非零幂等元的最大个数等于 \(n\)，由标准对角矩阵单位实现。对直积半单代数，该最大个数按块可加，故
\[
\max\#\{\text{pairwise orthogonal nonzero idempotents in }\mathcal A_X\}=1+2+3+3=9.
\]
同一定理又已显式给出一组达到该上界的 \(9\) 个正交幂等元，因此该界是 sharp 的。

第三条随即成立：任何 \(\mathcal A_X\)-可见有理分解都来自 \(\mathcal A_X\) 中一族两两正交幂等元，而这种 primitive 通道的条数不可能超过 \(9\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[可见有理直因子维数的子集和谱]\label{cor:derived-hurwitz-visible-rational-factor-dimension-subsetsums}
沿用定理 \ref{thm:derived-hurwitz-visible-rational-projection-algebra-nine-channels} 的记号，并记
\[
g(H)=5,\qquad g(Z)=4,\qquad g(C_F)=3,\qquad \dim P=9.
\]
则每一个 \(\mathcal A_X\)-可见的 \(\QQ\)-有理直因子，其维数必且只可能是多重集合
\[
\{5,4,4,3,3,3,9,9,9\}
\]
的某个子集和。等价地，全部可见维数恰为
\[
\left\{
\sum_{j=1}^{9}\epsilon_j d_j:\ \epsilon_j\in\{0,1\},\
(d_j)=(5,4,4,3,3,3,9,9,9)
\right\}.
\]
在 \(1\le d\le 49\) 中，唯一不可见的维数恰为
\[
1,\ 2,\ 47,\ 48.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:derived-hurwitz-visible-rational-projection-algebra-nine-channels}，\(\mathcal A_X\) 中可取 \(9\) 个 primitive 正交幂等元。结合定理 \ref{thm:xi-time-part9n1b-jacobian-projector-idempotent-algebra} 的四块分解，这 \(9\) 条 primitive 通道在 \(J(X)\) 上分别投影到
\[
5,\quad 4,4,\quad 3,3,3,\quad 9,9,9
\]
维的有理直因子。

任意 \(\mathcal A_X\)-可见直因子都由这些 primitive 幂等元的某个子集之和给出，因此其维数必是上述九元多重集的子集和；反过来，任意子集和都由相应幂等元之和实现。故全部可见维数恰为所述子集和谱。

对该九元集合做直接穷举，可知在 \(1\le d\le 49\) 中只有
\[
1,\ 2,\ 47,\ 48
\]
不出现。证毕。
\end{proof}

\endinput
