\subsection{事件—区域—覆盖：最小时空骨架先于几何}\label{subsec:physical-spacetime-skeleton-event-region-cover}

如果说上一小节把观察者从主体改写为状态纤维，那么接下来必须完成的工作，就是把空间从点集坐标改写为区域—覆盖系统。因为一旦继续用“点上发生了什么”来理解全文后续的对象、值、投影、谱与资源结构，就会把真正有逻辑意义的局部性掩盖掉。第 \ref{sec:logic-expansion-chain} 节已经表明，空间 forcing 的基本单位不是点，而是区域；区域之间的最重要关系不是距离，而是包含、覆盖、限制与拼接。因此，本章在物理化地重读这些结构时，也必须坚持这个顺序：事件—区域—覆盖的最小时空骨架先于几何坐标。

这里所谓事件，并不是指一个带坐标的点状事实，而是指一个在某个区域上已经进入对象层决定包络的局部断言。换言之，一个事件之所以成立，不在于它占据了某个绝对位置，而在于它在某个局部区域中已经具备了可比较、可拼接、可传递的结构条件。从这个角度看，第 \ref{sec:recursive-addressing} 节中的地址对象、局部截面与 \(\mathsf{NULL}\)，实际上就是最原始的事件层：一个地址若尚未对象化，它连事件资格都没有；一个局部截面若不存在，则事件在该区域上仍然是空的；只有当一个对象在某个区域上具有合法、可核验的局部截面时，它才真正成为一个“发生了”的局部事件。也就是说，事件性并不先验属于世界，而是由局部 forcing 赋予。

一旦这样理解，区域与覆盖的重要性就会完全显现。区域不是某个坐标盒子，而是“事件能够在其中被局部表达并与邻域拼接”的最小承载体。覆盖则不是一个几何附属结构，而是说明整体事件如何由若干局部事件兼容地拼出来的规则。第 \ref{sec:logic-expansion-chain} 节中的层结构里的拼接公理、第 \ref{sec:recursive-addressing} 节里的前缀站点与局部截面、第 \ref{sec:pom} 节里的投影词接口，全部都可在这一层重新读成同一件事：整体不是先验整块给定，而是由兼容局部在覆盖之下被唯一重建出来的。于是，本章中的时空骨架也不应从点—线—面的几何对象出发，而应从局部事件—区域支撑—覆盖拼接的逻辑对象出发。

从这里进一步可以得到一个非常强的结论：几何在本章不是第一性的，而是第二性的。若某个后续章节真的引入了具体距离、相位、半径、窗口或投影门，那么这些量都应被理解为对已有区域—覆盖骨架的某种精细化或参数化，而不是对空间 forcing 的替代。也就是说，真正的最小时空骨架，不是一个现成的流形，而是一套允许局部事件进入对象层、允许局部证书被比较、允许整体由覆盖拼接恢复的结构。只有在这一基础上，后文关于相位门、谱接口、primitive 轨道、资源函数与物理化读法才不会失去其逻辑根基。换言之，本小节的核心命题应写成：空间首先是事件可以被局部表达、限制与拼接的区域系统；几何只是这一系统的进一步参数化，而不是其起点。

\begin{definition}[事件覆盖上的形式族与整体事件]\label{def:distill-gromov-event-cover-formal-holonomic-separation}
令 \(U\) 为一个区域，令 \(\mathfrak U=\{U_i\to U\}_{i\in I}\) 为有限覆盖，并令 \(\mathscr E\) 为该有限覆盖范畴上的事件预层：每个区域 \(V\) 配有集合 \(\mathscr E(V)\)，每个包含 \(W\subseteq V\) 配有限制映射
\[
\rho^V_W:\mathscr E(V)\to\mathscr E(W)
\]
且满足恒等与复合律。称一族
\[
e_i\in\mathscr E(U_i)\qquad(i\in I)
\]
为 \(\mathfrak U\) 上的形式事件族，若对任意 \(i,j\) 都有
\[
\rho^{U_i}_{U_i\cap U_j}(e_i)=\rho^{U_j}_{U_i\cap U_j}(e_j).
\]
称它为整体事件的限制族，若存在 \(e\in\mathscr E(U)\) 使
\[
\rho^U_{U_i}(e)=e_i\qquad(i\in I).
\]
\end{definition}

\begin{proposition}[形式事件族与整体事件的分离]\label{prop:distill-gromov-event-cover-formal-holonomic-separation}
沿用定义 \ref{def:distill-gromov-event-cover-formal-holonomic-separation}。则：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(\mathscr E\) 在覆盖 \(\mathfrak U\) 上满足分离性，即任意 \(e,e'\in\mathscr E(U)\) 满足
  \[
  \rho^U_{U_i}(e)=\rho^U_{U_i}(e')\quad(\forall i\in I)
  \]
  时必有 \(e=e'\)，则同一形式事件族至多来自一个整体事件。
  \item 若 \(\mathscr E\) 在覆盖 \(\mathfrak U\) 上满足粘接存在性，则每个形式事件族都来自某个整体事件；若再满足分离性，则该整体事件唯一。
  \item 仅有形式事件族存在，并不能推出整体事件存在。更精确地，在只含 \(U\)、各 \(U_i\) 及其两两交的有限覆盖范畴上，可以构造事件预层 \(\mathscr E_0\)，使所有局部 \(\mathscr E_0(U_i)\) 非空且存在形式事件族，但 \(\mathscr E_0(U)=\varnothing\)。
\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{theorem}[事件覆盖证书的局部--整体下降判别]\label{distill:cech_cohomology-local_to_global_certificate_descent-event-cover-certificate-descent}
令 \(U\) 为一个区域，\(\mathfrak U=\{U_i\to U\}_{i\in I}\) 为有限事件覆盖，并令 \(N(\mathfrak U)\) 为其 nerve。设 \(A\) 为阿贝尔证书规范群。假设在每个 \(U_i\) 上已给出局部证书 \(c_i\)，且在每条非空重叠 \(U_i\cap U_j\) 上存在唯一元素
\[
\alpha_{ij}\in A
\]
满足：将 \(c_i\) 的限制经 \(\alpha_{ij}\) 的规范作用后，等于 \(c_j\) 的限制。再假设三重重叠上满足
\[
\alpha_{ij}+\alpha_{jk}+\alpha_{ki}=0,
\]
从而 \(\alpha=(\alpha_{ij})\in Z^1(N(\mathfrak U);A)\)。令 \(\mathscr R\) 为允许的事件覆盖细化族；对 \(r:\mathfrak V\to\mathfrak U\) 记
\[
r^\ast\alpha\in Z^1(N(\mathfrak V);A)
\]
为拉回余循环。并假设证书接口满足如下两条下降语法：
\begin{enumerate}
  \item 若某一覆盖上的局部证书经规范重置后在所有重叠上严格相等，则它们可唯一粘接为该覆盖分辨率上的整体事件证书；
  \item 细化只允许拉回局部证书、拉回重叠余循环，并允许在顶点处作 \(A\)-值规范重置。
\end{enumerate}
则成立以下二分判别：
\begin{enumerate}
  \item 若存在 \(r:\mathfrak V\to\mathfrak U\) 属于 \(\mathscr R\)，使
  \[
  [r^\ast\alpha]=0\in \check H^1(N(\mathfrak V);A),
  \]
  则这些局部事件证书在细化覆盖 \(\mathfrak V\) 的分辨率上生成一个整体事件证书；
  \item 若对每个 \(r\in\mathscr R\) 都有
  \[
  [r^\ast\alpha]\ne0\in \check H^1(N(\mathfrak V);A),
  \]
  则不能仅由给定局部证书族及允许细化语法推出整体事件证书。此时失败不是局部证书不存在，而是重叠 holonomy 类在全部允许细化下均未成为余边界。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{theorem}[紧化事件覆盖的相对边界退化分类]\label{distill:grothendieck-compactified_boundary_degeneration_control-event-cover-relative-boundary-classification}
令 \(\mathfrak U=\{U_i\to U\}_{i\in I}\) 为有限事件覆盖，\(N=N(\mathfrak U)\) 为其 nerve。设
\[
\overline{\mathfrak U}=\mathfrak U\cup\{B_a\}_{a\in A}
\]
为一次有限边界紧化覆盖，其 nerve 记为 \(\bar N\)，并假设 \(N\subset\bar N\) 是满子复形。令 \(G\) 为阿贝尔证书群。假设在 \(\bar N\) 的每个顶点 \(v\) 上给出局部事件证书 \(c_v\)，且在每条有向边 \(vw\) 上给出唯一过渡元
\[
\alpha_{vw}\in G,\qquad \alpha_{wv}=-\alpha_{vw},
\]
使得三重重叠上满足
\[
\alpha_{uv}+\alpha_{vw}+\alpha_{wu}=0.
\]
于是 \(\alpha\in Z^1(\bar N;G)\)。若内部限制 \(\alpha^\circ:=\alpha|_N\) 已经是余边界，则任取 \(\beta\in C^0(N;G)\) 使
\[
\alpha^\circ=\delta\beta,
\]
并把 \(\beta\) 以零延拓到 \(\bar N\) 的边界顶点，记为 \(\bar\beta\)。定义
\[
\theta:=\alpha-\delta\bar\beta\in C^1(\bar N;G).
\]
则 \(\theta|_N=0\)，且 \(\theta\) 给出一个相对上同调类
\[
\partial_{\mathrm{bdry}}(c):=[\theta]\in \check H^1(\bar N,N;G),
\]
该类与 \(\beta\) 的选择无关。并且以下二者等价：
\begin{enumerate}
  \item 边界紧化覆盖 \(\overline{\mathfrak U}\) 上的全部局部证书可经顶点规范重置后严格粘接为一个紧化整体事件证书；
  \item 相对边界类消失：
  \[
  \partial_{\mathrm{bdry}}(c)=0\in\check H^1(\bar N,N;G).
  \]
\end{enumerate}
若该类非零，则内部覆盖上的事件已经完成下降，失败只能记录为边界退化对象
\[
(\bar N,N,\partial_{\mathrm{bdry}}(c)),
\]
而不能再归因于内部局部证书缺失或内部重叠不相容。
\end{theorem}
\begin{proof}
由三重重叠条件可知 \(\delta\alpha=0\)，故 \(\alpha\) 是 \(\bar N\) 上的 \(1\)-余循环。因为 \(\alpha^\circ=\delta\beta\)，把 \(\beta\) 零延拓为 \(\bar\beta\) 后，在任意完全落入 \(N\) 的边上有
\[
\theta_{vw}=\alpha_{vw}-(\delta\bar\beta)_{vw}=\alpha^\circ_{vw}-(\delta\beta)_{vw}=0.
\]
因此 \(\theta\) 属于相对上链群 \(C^1(\bar N,N;G)\)。又
\[
\delta\theta=\delta\alpha-\delta^2\bar\beta=0,
\]
故 \(\theta\) 是相对余循环，并定义类 \([\theta]\in \check H^1(\bar N,N;G)\)。

若 \(\beta'\) 是另一组内部顶点势，满足 \(\alpha^\circ=\delta\beta'\)，则 \(\gamma:=\beta'-\beta\) 在 \(N\) 上满足 \(\delta\gamma=0\)。以零延拓记 \(\bar\gamma\)。由满子复形假设，\(\delta\bar\gamma\) 在内部边上为零，因而是相对余边界。对应的相对余循环为
\[
\theta'=\alpha-\delta\bar\beta'=\theta-\delta\bar\gamma,
\]
故 \([\theta']=[\theta]\)。于是相对类与内部平凡化的选择无关。

若紧化整体事件证书存在，则存在顶点上链 \(s\in C^0(\bar N;G)\) 使全部过渡被规范重置杀死，即
\[
\alpha=\delta s.
\]
在内部子复形上，\(s|_N\) 是 \(\alpha^\circ\) 的一个原函数。于是 \(s|_N-\beta\) 为 \(N\) 上的 \(0\)-余循环。把 \(s\) 改写为
\[
s=\bar\beta+\lambda
\]
后，\(\lambda|_N\) 可通过减去同一内部常值余循环而视为相对 \(0\)-上链；这一步不改变 \(\delta\lambda\)。于是
\[
\theta=\alpha-\delta\bar\beta=\delta\lambda,
\]
故 \([\theta]=0\)。

反过来，若 \([\theta]=0\)，则存在相对 \(0\)-上链 \(\lambda\in C^0(\bar N,N;G)\) 使
\[
\theta=\delta\lambda.
\]
于是
\[
\alpha=\delta\bar\beta+\theta=\delta(\bar\beta+\lambda).
\]
用顶点势 \(\bar\beta+\lambda\) 对局部证书作规范重置后，每条边上的过渡元均为零。按事件证书接口的分离性与粘接语法，重置后的局部证书严格一致并唯一粘接为紧化整体事件证书。

因此，内部下降已完成时，唯一剩余障碍正是相对边界类。该类把缺失极限变成有限 nerve 上的边界退化对象，正是事件--区域--覆盖口径下的紧化边界控制。证毕。
\end{proof}


\begin{proof}
先证明第一项。由 \([r^\ast\alpha]=0\)，存在一个 \(0\)-上链
\[
\beta=(\beta_v)_{v\in N(\mathfrak V)_0}\in C^0(N(\mathfrak V);A)
\]
使
\[
r^\ast\alpha=\delta\beta .
\]
在每个细化片 \(V_v\) 上，将拉回的局部证书 \(r^\ast c_v\) 以 \(-\beta_v\) 作规范重置，记为
\[
\widetilde c_v:=(-\beta_v)\cdot r^\ast c_v .
\]
若 \(V_v\cap V_w\ne\varnothing\)，原始拉回证书在重叠上的差正是 \((r^\ast\alpha)_{vw}\)。重置后的差变为
\[
(r^\ast\alpha)_{vw}-\beta_w+\beta_v
=(\delta\beta)_{vw}-\beta_w+\beta_v=0,
\]
故 \(\widetilde c_v\) 与 \(\widetilde c_w\) 在该重叠上严格相等。由假设的粘接存在性与分离性，它们唯一粘接为 \(\mathfrak V\) 分辨率上的整体事件证书。

再证明第二项。反设允许语法能够仅由该局部证书族推出某个整体事件证书。按语法，该推导只能在某个允许细化 \(r:\mathfrak V\to\mathfrak U\) 后，通过顶点规范重置使细化局部证书在所有重叠上严格一致。于是存在 \(0\)-上链 \(\beta\) 使得重置后的重叠差为零，即
\[
r^\ast\alpha-\delta\beta=0.
\]
故 \([r^\ast\alpha]=0\)，与所有允许细化上类均非零的假设矛盾。因此，持久非零类只阻止从局部证书到整体证书的无扭粘接；它并不否定每个局部片上的事件证书本身。证毕。
\end{proof}

\begin{proof}
第一条直接由分离性的定义给出。第二条中，粘接存在性给出某个 \(e\in\mathscr E(U)\) 限制为给定形式族；若还有分离性，则任意两个这样的 \(e\) 在所有 \(U_i\) 上限制相同，故相等。

对第三条，取任意一族非空集合 \(S_i\)，并在每个 \(U_i\) 上令 \(\mathscr E_0(U_i)=S_i\)。在每个非空交 \(U_i\cap U_j\) 上取单点集合 \(\{\ast\}\)，并把所有限制映射送到 \(\ast\)。最后规定
\[
\mathscr E_0(U)=\varnothing.
\]
从 \(U\) 出发的限制映射为空函数，其他限制映射按上述单点规则给出，恒等与复合律显然成立。任选 \(e_i\in S_i\)，它们在每个交上都限制为 \(\ast\)，故形成形式事件族；但 \(\mathscr E_0(U)=\varnothing\)，不存在整体事件。证毕。
\end{proof}

