\subsection{本章目标与边界：导出骨架，而非现成物理方程}\label{subsec:physical-spacetime-skeleton-goal-boundary}

本章不引入新的时空公理，不增设新的基本对象，也不在第 \ref{sec:logic-expansion-chain} 节统一上位逻辑之外附加一个外部的物理背景。它所做的，是把前文已经建立的观察者索引、事件—区域系统、局部 forcing、对象化读出、值保持重写、统一投影语法、primitive 谱接口与资源代价，放到同一条解释链上重新阅读，并说明：当这些结构被联立起来时，体系内部已经出现了一种可被物理化理解的最小时空骨架。这里所谓“最小”，是指它保留了观察者纤维、时间化精化链与区域覆盖/拼接系统这些最不可缺的结构；而本章新增的强结论，也只在由审计种子与粘接证书决定的最大 admissible 四维域 \(M_{\mathrm{adm}}\) 上成立，不把这一局域--全局闭包无条件外推为整体宇宙的先验背景。

这一边界必须特别说明。因为本章并不试图把全文直接封装成一门现成的物理学，而是把前文 forcing 骨架中已经存在的局部结构重新组织成两层结果。第一层是普遍的骨架层：观察者、时间、空间、因果、相位与离散曲率都作为解释层后果出现。第二层是受控闭包层：一旦局域 exactness、审计种子与 \v{C}ech 粘接证书满足 admissible 条件，就可以在最大 admissible 域 \(M_{\mathrm{adm}}\) 上推出全局 Lorentz 结构与 Einstein 闭包。换言之，这里不是从外部把“物理”灌输到论文内部，而是从论文内部 forcing 结构出发，把那些已经存在的观察、事件、局域性、延迟分类、投影、谱与资源关系重新组织成一种时空化读法，并在 admissible 范围内把它推进到场方程层。于是，本章中的“物理”应当理解为解释层与闭包层的提升，而不是基本公理的更换。

在这一边界之下，本章有四个明确目标。第一个目标，是把“观察者不是特权主体”写成一条严格的结构命题：观察者不是世界之外的神秘中心，而只是状态空间的一类纤维标签，所有“谁在看”“谁能区分什么”之类的问题，都应还原到状态纤维和不可区分关系之上。第二个目标，是把“事件—区域—覆盖”写成比点集几何更原初的时空骨架：事件不是先天落在一个坐标系里，而是先在区域、覆盖、局部拼接与可比较关系中获得其位置。第三个目标，是把时间、因果、谱与资源写成同一链条上的四种投影：时间来自状态精化的顺序投影，因果来自可容许更新的偏序约束，谱来自闭环演化的 primitive/压力封装，而资源来自这些演化在可实现性与可恢复性上的外置代价。第四个目标，则是在不越过既有边界的前提下，把这些局部结构闭合到一个精确可审计的全球对象上：不是无条件的标准四维广义相对论，而是 \(M_{\mathrm{adm}}\) 上的全局 Einstein 理论。

从方法上看，本章不再向前推进新的母系统，而是对前文结果做一次整体重排。也就是说，前文的结构在这里被重新分成四层：第一层是第 \ref{sec:logic-expansion-chain} 节中的 forcing 母系统，它给出局部成立性、扩张链与因果局域的总框架；第二层是第 \ref{sec:recursive-addressing} 节的对象层实例，它给出地址、局部截面与 \(\mathsf{NULL}\) 的对象化门槛；第三层是第 \ref{sec:emergent-arithmetic} 节的值层实例，它给出数值化、值保持重写、寄存器与外置账本；第四层是第 \ref{sec:pom} 节的统一投影语法，它把对象、值、词、门与证书编织成一个可重写、可比对、可审计的全局语法网络。本章沿着这四层已经存在的东西向上抽象，不再增建第五层母系统，而是在已有接口内完成两种收束：其一是时空骨架的解释性收束，其二是 admissible 四维 Einstein 闭包的对象性收束。
