\subsection{空间的最小涌现：共同支撑、局部比较与区域共识}\label{subsec:physical-spacetime-skeleton-space-shared-support}

如果上一小节已经把因果还原为可容许精化链在状态空间上的偏序投影，那么空间就不应再被理解为一个预先铺开的背景容器。更准确地说，本章中的空间既不是先验点集，也不是先验坐标系，而是从状态之间的共同支撑、局部可比较性与区域共识中最小涌现出来的。也就是说，时间在这里来自决定包络的增长，因果来自允许更新的偏序闭包，而空间则来自：哪些状态在什么区域上可以被并置、比较、重叠、拼接，以及这种局部重叠能否稳定地延伸为一个更大的共识区域。

这一步之所以必要，是因为前文已经把事件从点上发生的东西改写成某个先前未决定命题进入决定包络的局部跳跃，又把观察者还原为状态纤维，把因果还原为精化偏序。若在这之后还把空间简单理解为坐标轴，那么局域性就会重新沦为外加几何直觉，而不能保持第 \ref{sec:logic-expansion-chain} 节 forcing 骨架的内部性。相反，若把空间直接定义在状态支撑与局部比较上，那么空间就会与对象层可读性、更新支撑、局部拼接、通信区域和资源代价天然对齐，成为整个系统的内生几何，而不是外部装配件。

本章所谓共同支撑，首先指的是两个状态在何处真正可能发生局部比较。设 \(p,q\) 是两个状态，记它们的空间支撑为 \(\sigma(p),\sigma(q)\)。定义它们的共同支撑为
\[
\operatorname{Supp}(p,q):=\sigma(p)\cap \sigma(q).
\]
若 \(\operatorname{Supp}(p,q)=\varnothing\)，则这两个状态之间连最小的局部比较域都不存在，它们只能在更高层通过间接链条联系，而不能在对象层直接比较。反之，若 \(\operatorname{Supp}(p,q)\neq\varnothing\)，则这表示：至少存在一个区域，在该区域上两状态的局部信息可以同时被拉到同一个比较平面上。于是，共同支撑不是空间接近的近似说法，而是空间关系最原始的逻辑定义：有共同支撑，才有直接局部比较的资格。

但共同支撑本身仍然太弱，因为“能放在一起比”不等于“可比较”。因此第二步必须引入局部比较。固定一个区域 \(U\subseteq \operatorname{Supp}(p,q)\)，并固定一个可观测静态片段 \(\mathcal O_U\subseteq \mathcal L_{\mathrm{stat}}\)。称 \(p,q\) 在 \(U\) 上局部可比较，若它们在 \(U\) 上都可限制，且这些限制进入同一类可判定环境。最强的形式是
\[
\operatorname{Dec}_{\mathcal O_U}(p|_U)=\operatorname{Dec}_{\mathcal O_U}(q|_U),
\]
即二者在该区域上给出的已决定静态理论完全相同。较弱的形式则只要求一方的决定包络嵌入另一方，或它们存在某个共同细化 \(r\) 使
\[
r\sqsubseteq p|_U,\qquad r\sqsubseteq q|_U.
\]
于是，局部比较真正表达的不是几何距离，而是局部理论是否能落到同一个可比较域中。这一点与第 \ref{sec:recursive-addressing} 节对象层地址、第 \ref{sec:emergent-arithmetic} 节值层正规形以及第 \ref{sec:pom} 节投影词接口完全一致：能够比较，不是因为它们离得近，而是因为它们在某个局部区域中共享同一可读、可判、可重写的语义边界。

有了共同支撑与局部比较，第三步才是区域共识。所谓区域共识，并不是主观主体之间的意见一致，而是一个严格的 sheaf 式条件：设 \(\{U_i\to U\}_{i\in I}\) 是一个覆盖，且在每个 \(U_i\) 上给定一个局部状态 \(p_i\)。若对所有重叠区 \(U_i\cap U_j\)，都有
\[
p_i|_{U_i\cap U_j}=p_j|_{U_i\cap U_j},
\]
或者至少它们在某个观测片段下给出同一决定包络，那么这组局部状态就构成一个区域共识族。若存在唯一整体状态 \(p\) 使得
\[
p|_{U_i}=p_i\qquad(\forall i),
\]
则称 \(p\) 是该区域共识族的全局拼接。这样一来，空间中的整体区域不再是先验实体，而是局部可比较状态在覆盖下满足一致性之后的唯一重构对象。换句话说，区域不是由点堆起来的，而是由局部共识拼起来的。

这时，最小空间就可以被定义出来了：空间不是点集，而是允许共同支撑、允许局部比较、允许区域共识拼接的那些区域类。更形式地说，对固定的观测片段 \(\mathcal O\)，可以把所有非空区域 \(U\) 按“在 \(U\) 上是否允许一致比较与唯一拼接”分类，得到一个由共识稳定性决定的区域系统
\[
\mathcal X_{\mathrm{em}}(\mathcal O).
\]
这个系统才是本章真正意义上的涌现空间。它的最小结构并不是距离，而是三种关系：第一，支撑关系，某事件或对象在哪些区域上有意义；第二，重叠关系，两个区域是否允许共同支撑；第三，拼接关系，局部一致能否唯一恢复整体。因此，本章里的空间首先是一种局域比较几何，而不是一种度量几何。

从这里可以自然导出空间邻接的概念。设 \(e_1,e_2\) 是两个事件，即两次严格新决定。若存在非空区域 \(U\) 使得：
\begin{enumerate}
  \item \(U\subseteq \sigma(e_1)\cap \sigma(e_2)\)；
  \item \(e_1,e_2\) 在 \(U\) 上局部可比较；
  \item 它们的局部信息可以进入同一共识拼接链；
\end{enumerate}
则称 \(e_1\) 与 \(e_2\) 在 \(U\) 上空间邻接。于是，空间邻接不是欧氏距离小，而是“在某共同支撑区内存在可比较且可拼接的局部信息”。更进一步，把所有事件作为顶点、把这种空间邻接作为边，就得到一个支撑—比较—共识图。这个图的连通分量就是最小的空间片。这样，空间不是先有的舞台，而是从事件与状态之间的可比较网络中长出来的。

这一点马上就解释了局域性在本章中的真正含义。局域性不是影响不能超光速传播这种已经几何化了的表述，而是更原始的命题：一个动作只能改变其支撑之内的局部共识结构，支撑之外的局部静态理论不变；两个动作若支撑不交，则它们在动态层面可交换；通信若要成立，必须通过某个重叠区域 \(U\) 把两份局部信息引入共同细化。由此可见，所谓空间的最小涌现，并不来自先验几何，而来自对共同支撑、局部比较与区域共识的严密控制。

这一内生空间观还说明了为什么局部可读而全局受阻在本章中如此自然。局部区域上完全可能已经有合法对象化、局部截面与已决定读出，但这些局部状态若在重叠区上缺乏一致性，或无法通过唯一拼接延拓为全局状态，那么全局空间对象就并不成立。于是，全局受阻并不是异常，而是空间由局部共识拼接而成所带来的正常现象。这也正是后面 Čech 障碍、规范差与曲率候选能够自然出现的逻辑前提：当整体无法由局部无缝拼出时，障碍量与扭曲量就不是外加几何修辞，而是共识失败的最小测度。

在这种读法中，距离也不再是第一性的。真正原始的是：两个局部状态要经过多少层重叠区域、多少次局部比较与多少步一致性检验，才能被拼进同一片区域共识中。也就是说，距离如果要在本章中出现，最自然的也应是一种共识代价或比较步长，而不是外部预置的实数函数。这一点正好为下一小节资源几何铺路：一旦空间来自共同支撑与共识拼接，那么空间代价就应来自维持这种共识所需的更新、通信、压缩与同步成本。

因此，本小节的中心结论可以压缩为一句非常明确的话：空间不是点集先验，而是状态在共同支撑上可比较、在覆盖上可共识、并可由兼容局部唯一拼接时所涌现出的最小区域骨架。

到这里为止，第 \ref{sec:physical-spacetime-skeleton} 节已经把观察者—区域—时间—因果四个元素都从 forcing 结构内部导出出来了：观察者是状态纤维，区域是局部支撑系统，时间是决定包络增长的投影，因果是可容许精化链的偏序，而空间则是共同支撑与区域共识的最小涌现。接下来自然要讨论的，就是一旦这四者都成立，维持它们究竟需要什么代价；换句话说，资源不再是后加的惩罚项，而是这个骨架得以稳定出现的内禀几何量。
