\subsection{全章总链：从统一上位逻辑到物理时空骨架}\label{subsec:physical-spacetime-skeleton-grand-chain}

经过前述各节，全文相关结构已经可以被压缩成一条程序性总链。
这条链的意义不在于直接写出现成物理方程，而在于说明：只要统一上位逻辑及其后端实例已经具备局部读出、粘接、条件期望、资源比较与闭路 residual 这些内部结构，则观察者、时间、空间、因果、量子相位与时空曲率都会以同一种纯推导方式出现。
它们不是附着在理论之外的物理装饰，而是同一结构在不同表示层上的必然后果。
并且在审计种子、局域 exactness 与粘接证书足以支持全局化的 admissible 范围内，这条链还可以进一步收束为一个全局四维 Einstein 闭包。更精确地，定理 \ref{thm:physical-spacetime-admissible-einstein-closure-main} 已经把这一收束写成从时钟运输、局域 redshift 势与审计种子图到 \(M_{\mathrm{adm}}\) 及其 Einstein 方程的内部箭头链。

\subsubsection{程序性总链}

在方法上，这条总链不应被看成十个并列条目，而更应按 Euclid 式阶段读取：先固定最小接口与允许步骤，再构造观察者、时间、空间与因果这些骨架对象，再证明量子/曲率/传播等刚性与障碍层结果，最后才进入 admissible 四维域与 Einstein 闭包这样的整体收束。如此一来，“程序性总链”就不是一份宣言式清单，而是一条从 constructibility 到 rigidity 再到 closure 的受控依赖链。

\begin{theorem}[从统一上位逻辑到物理时空骨架的程序性总链]\label{thm:physical-spacetime-procedural-grand-chain}
设一个系统具有一个可接受实例化 \(\mathfrak I\)。
则可由纯结构方式依次构造出：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{观察者骨架：}观察者不是特权主体，而是状态纤维上的局部参考系；
  \item \textbf{时间骨架：}时间来自局部状态进入共同可比较协议所需的最小同步延迟或最小精化深度；
  \item \textbf{空间骨架：}空间来自共同支撑、共同 forcing 与资源搬运代价的比较结构；
  \item \textbf{因果骨架：}因果来自允许精化链所诱导的前序关系；
  \item \textbf{量子 Hilbert 闭包：}局部--全局粘接失配经可读时间字、正定重叠核与算子代数接口，进一步诱导 Hilbert 载体、量子事件、Born 规则、量子信道以及连续时间与局域 Euclidean 量子扇区；
  \item \textbf{离散曲率骨架：}闭路复合残差组织成离散 holonomy 与离散曲率证书；
  \item \textbf{admissible 四维域：}审计种子、局域 exactness 与粘接证书共同决定一个最大 admissible 四维 Lorentz 域 \(M_{\mathrm{adm}}\)；
  \item \textbf{admissible Einstein 闭包：}在 \(M_{\mathrm{adm}}\) 上，最小二阶协变引力闭包唯一收束为全局 Einstein 方程；
  \item \textbf{传播锥骨架：}同步延迟与空间代价的极大比值给出传播上界 \(c_*\) 及其因果锥候选；
  \item \textbf{连续曲率边界：}在更强细化极限与刚性条件下，归一化离散曲率才进一步收敛到连续曲率候选。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\)--\(4\) 项分别由 \S\ref{subsec:physical-spacetime-skeleton-observer-fiber}、\S\ref{subsec:physical-spacetime-skeleton-time-projection}、\S\ref{subsec:physical-spacetime-skeleton-space-shared-support} 与 \S\ref{subsec:physical-spacetime-skeleton-nonretroactive-resolution} 的构造给出。
第 \(5\) 项由 \S\ref{subsec:cdim-cech-projective-phase-interference} 的可见过渡残差、射影态类与干涉修正，连同 \S\ref{subsec:cdim-hilbert-quantum-closure} 的 Hilbert 载体、Born 配对、量子信道与连续时间闭包共同给出。
第 \(6\) 项由 \S\ref{subsec:physical-spacetime-skeleton-local-global-obstruction} 对粘接障碍与第三寄存器的刻画给出。
第 \(7\)--\(8\) 项由 \S\ref{subsec:physical-spacetime-skeleton-admissible-einstein-domain} 的审计种子、局域时钟势、admissible 粘接与变分闭包给出。
第 \(9\)--\(10\) 项由 \S\ref{subsec:cdim-sync-causal-holonomy-spacetime} 的同步延迟、传播上界、dyadic holonomy 曲率极限以及命题 \ref{prop:physical-spacetime-continuum-limit-template} 的实例化模板给出。
因此，上述十项只是前文构造的拼接与受控闭包，而不需要额外引入新的起始公理。
\end{proof}
\leanverified{paper\_physical\_spacetime\_procedural\_grand\_chain}

\begin{remark}[总链的四层读法]
若按回流后的几何纪律压缩，这十项可再并成四层。第一层是原语/接口层：允许的局部读出、粘接、同步、条件期望与 residual 记账。第二层是构造层：观察者、时间、空间、因果与离散 holonomy 作为合法步骤生成的骨架对象。第三层是刚性/障碍层：量子闭包、传播上界、全局化失败与可达边界。第四层是闭包层：在 admissible 范围内把前述骨架收束为四维 Lorentz 域与 Einstein 方程。把这四层分开，可避免把“对象已构造出来”与“对象已被唯一锁定”混写。
\end{remark}

\begin{corollary}[零新增公理原则]\label{cor:physical-spacetime-no-new-axioms}
若某个具体模型只是在不改变上述接口的前提下，选择了某种特定的谱表示、核表示或几何极限表示，那么该模型中的量子结构与时空结构都只是总链的后端实现，而不是额外加入的独立公理。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:physical-spacetime-procedural-grand-chain} 已经说明，骨架对象由接口结构统一诱导。
因此，任何不改变接口、只改变表示落点的选择，都只会改变实现方式，而不会改变骨架的生成逻辑。
\end{proof}
\leanverified{paper\_physical\_spacetime\_no\_new\_axioms}

\subsubsection{已完成与待证的分界}
为了避免过度宣称，必须在此处明确区分已完成部分与待证部分。

就已经完成的部分而言，局部可读而全局受阻的 \v{C}ech 结构已经被系统化；\(\mathsf{NULL}\) 已被重写为全局化失败的审计见证；复合顺序的失配已经被组织为离散 holonomy 与离散曲率证书；同步延迟、空间代价与因果前序已经被写成时间、空间与因果的导出量；传播上界与因果锥也已经被表述为同步--传播比的极值后果。更进一步，借助审计种子、局域 exactness 与粘接证书，本章已经在最大 admissible 四维域 \(M_{\mathrm{adm}}\) 上完成了全局 Lorentz 结构与 Einstein 方程的闭包。
换言之，量子骨架与时空骨架的最小结构链已经到位，而且其在 admissible 范围内的四维 Einstein 闭包也已经到位。对定理 \ref{thm:physical-spacetime-admissible-einstein-closure-main} 所刻画的精确定义命题而言，这条链已经不存在未对象化的内部断裂；需要后移的只是超出 admissible 范围的更强断言。

但同样必须承认，若要把这一骨架进一步压缩成传统物理理论的显式形式，仍有若干关键目标定理尚待完成。
首先，本文已经在抽象离散/连续 Hilbert 型量子力学、一般 \(L^2(X,\nu)\) 连续谱表示以及审计局域 Euclidean 标量 Schr\"odinger 扇区的范围内完成了量子侧闭包；但这并不等同于无条件恢复全局唯一的标准粒子表象或其物理校准。
其次，传播上界 \(c_*\) 在一般观察者变换下的完整协变性，还需要严格证明；
再次，超出 admissible 粘接范围的无条件全局标准四维广义相对论、内禀归一化选择的唯一锁定、以及离散 holonomy 的细化极限何时唯一恢复连续几何对象并逼出更强刚性，也仍属于后续工作。

因此，最恰当的表述不是“已经推出标准量子力学与标准广义相对论”，而是：
\[
\text{已经建立了一条从统一上位逻辑到 Hilbert 型量子结构与时空骨架的纯推导链，并在最大 admissible 四维域 \(M_{\mathrm{adm}}\) 上完成了 Einstein 闭包；超出这些 admissible 量子/时空范围的更强标准物理形式，仍需借助表示定理、极限定理与刚性定理来恢复。}
\]
这条分界本身同样重要，因为它使整条总链既保留结构雄心，也保留可审计的可信边界。

\subsubsection{全章结论}
本章的最终结论可以压缩为一句话：
\[
\text{物理时空骨架并不是统一上位逻辑之外的附加舞台，而是局部读出、粘接、条件期望、资源比较与闭路 residual 在不同表示层上的共同显现。}
\]

在这一视角下，观察者只是状态纤维，时间只是同步深度，空间只是共同支撑与资源代价，因果只是允许精化的偏序；相位不是附加量，而是粘接残差；干涉不是额外公设，而是同一可见端点上的多重 lift 无法同时规范消去；曲率也不是先验几何对象，而是闭路复合残差在细化极限中的首个稳定项。
于是，量子结构与时空结构不再被看作两个彼此分离的起点，而被追溯到同一个后端：局部--全局失配及其可见投影；而在 admissible 粘接条件之下，这一后端又进一步闭合为 \(M_{\mathrm{adm}}\) 上的全局 Einstein 理论。

因此，本文并未通过增设新公理来“预装”物理学；它所做的恰好相反：把通常会被当作先验输入的物理形式，尽量压回到统一上位逻辑已有结构的表示后果之中。
尚未完成的部分，不是再去发明新的起点，而是继续完成后端表示的唯一性、连续极限的稳定性，以及刚性定理的证明。
若这一程序最终闭合，那么“量子”与“时空”都将不再是理论的起点，而只是同一纯结构链在不同尺度上的自然外观。
