\subsection{因果不是额外结构，而是可容许精化的偏序投影}\label{subsec:physical-spacetime-skeleton-nonretroactive-resolution}

如果上一小节已经把时间解释为状态精化在决定包络上的投影，那么本小节就必须进一步说明：因果不是另一套独立于时间之外的附加结构，更不是先于状态存在的外部约束网络。恰恰相反，在本章的读法里，因果应被理解为可容许精化的偏序投影：不是所有较晚状态都由某个较早状态因果地产生，但凡一个状态能够通过局域、可审计、可通信的更新链被推进到另一个状态，这条推进链本身就构成了因果秩序。也就是说，时间回答的是“哪些决定已经增长了”，而因果回答的是“这些增长究竟是经由哪些局部可容许步骤发生的”。

这一点也可用 Euclid 式的方法纪律来重述：因果链在本章里扮演的角色，不是先验给定的一幅时空图，而是一种“合法构造关系”。正如古典几何中一条线、一只圆或一个构形，只有经由被许可的局部作图步骤才算进入对象语言；本章中的因果边也只有在存在原子动作、局域支撑与通信约束的前提下才算有效。这样可把“画得出来的因果图”与“能由系统生成的因果链”严格区分，避免把图形直觉错当成 admissible refinement 的证明。

因此，时间与因果在这里并不是同一个概念。时间来自决定包络的单调增长，而因果来自允许更新的生成偏序。若记状态精化为
\[
q\sqsubseteq p,
\]
则这只说明 \(q\) 比 \(p\) 更细，并不说明 \(q\) 必然是由 \(p\) 的某个合法局部演化产生的。要得到因果关系，还必须加入可达性条件：存在一条由合法动作、局部支撑与通信约束组成的更新链，把 \(p\) 送到 \(q\)。因此，时间顺序是一个较粗的可观测投影，而因果顺序则是一个较细的生成结构。前者说明何者在后，后者说明何者由何者而来。

为把这一点写成形式，先定义一步可容许精化关系。记
\[
p \rightsquigarrow q
\]
若存在某个原子动作 \(\alpha\) 使得
\[
q\in \mathrm{Upd}_\alpha(p).
\]
这里的 \(\rightsquigarrow\) 不是任意状态跳跃，而是第 \ref{sec:logic-expansion-chain} 节 forcing 骨架与良态公理所许可的单步局部更新：它已经内含细化性、时间不倒退、支撑限制、局域通信与支撑外不变性。于是，真正的因果关系就不需要额外添加，只需取这一步关系的传递闭包。

定义因果可达关系
\[
p\preceq_c q
\]
当且仅当存在有限链
\[
p=p_0 \rightsquigarrow p_1 \rightsquigarrow \cdots \rightsquigarrow p_n=q.
\]
再定义严格因果先后
\[
p\prec_c q
\quad:\Longleftrightarrow\quad
p\preceq_c q\ \text{且}\ p\neq q.
\]

这样，因果序便直接从可容许精化链中导出，而不是从外部加入。它天然满足三条性质。第一，自反性来自空链；第二，传递性来自链的拼接；第三，若每一步更新都满足支撑与局域公理，则整个因果链也自动满足局域性。因而，因果不是额外附加在状态空间上的一张图，而是状态空间自身在允许更新之下的路径偏序。

在这个定义下，上一小节的时间投影与本小节的因果偏序之间有一条立即的关系：若
\[
p\preceq_c q,
\]
则必有
\[
t(p)\le t(q),
\]
其中 \(t\) 表示上一小节由决定包络导出的时间投影。也就是说，因果顺序必定尊重时间顺序。但反过来一般不成立：某个状态在时间上可以晚于另一个状态，却并不一定是它的因果后继。这种不对称是关键，因为它把后发生与由之而生分开了。换言之，不是所有未来都属于同一因果未来，只有那些能够沿局部更新链到达的未来，才属于真正的因果未来。

于是，可以定义状态的因果未来与因果过去：
\[
J^+(p):=\{q:\ p\preceq_c q\},
\qquad
J^-(p):=\{q:\ q\preceq_c p\}.
\]
若两个状态 \(p,q\) 既不满足 \(p\preceq_c q\)，也不满足 \(q\preceq_c p\)，则称它们因果不可比。这样的状态对，正是本章中类空间分离的最小替代：它们可能处在同一时间投影层，也可能一个比另一个更晚，但只要不存在可容许精化链把它们连接起来，它们就不应被解释为彼此之间存在直接因果作用。

这一步一旦建立，第 \ref{sec:emergent-arithmetic} 节中的独立动作交换律便获得了一个非常清楚的物理读法。若两个原子动作在当前状态上的支撑不相交，则它们的执行顺序不影响结果；在本章语言里，这并不只是一个代数简化，而是在说：这两条局部更新链彼此因果不可干涉。也就是说，类空间独立性并不是由距离先验给出的，而是由支撑不相交与可交换这两个条件逻辑地产生的。于是，本章中的空间样分离并不是几何先验，而是局域更新代数的产物。

通信动作的地位也因此变得非常透明。通信并不是对局域性的例外，而是因果链中的一种特殊边：它允许一个观察者纤维中的状态，通过受限于重叠区域和接收动作的方式，吸收另一个纤维中的局部信息。换句话说，通信并不破坏因果序，恰恰相反，它只是因果序中的一类合法生成元。没有通信时，两个纤维可能保持因果不可比；一旦引入满足局域条件的消息传输，它们之间才出现新的可容许链。于是，观察者之间的信息交换就不再是元语言动作，而变成了本章因果偏序内部的一类边。

在这种读法中，事件本身也可以重新定义。事件不是一个点，而是一次严格的新决定。设 \(p\rightsquigarrow q\) 且
\[
\operatorname{Dec}_{\mathcal O}(p)\subsetneq \operatorname{Dec}_{\mathcal O}(q),
\]
则可称这一跳跃为一个事件。也就是说，事件不是某物发生在某点，而是某个之前未决定的局部命题第一次进入决定包络。一旦这样定义，因果就不再是点与点之间的连接，而是事件与事件之间的可生成关系。于是，本章的时间—因果骨架可以被压缩成一条非常清楚的链：
\[
\text{状态精化}
\Longrightarrow
\text{新决定}
\Longrightarrow
\text{事件}
\Longrightarrow
\text{可容许事件链}
\Longrightarrow
\text{因果偏序}.
\]
这条链与传统物理时空观的差别，在于它不把因果锥作为几何先验，而把它作为状态更新与局域通信的投影结果。换言之，本章中的因果锥不是空间里先有一个锥、更新只能在里面跑，而是先有局域更新与支撑约束，再由它们的传递闭包长出一个锥形偏序。

这一视角还解释了为什么本章中的过去不可回写不是道德性约束，而是偏序结构本身的结果。若 \(q\) 通过某条合法更新链从 \(p\) 可达，则 \(q\) 的决定包络只能扩张，不能缩减；因此，任何已经在 \(p\) 上成立或已被排除的静态命题，在 \(q\) 上都不能被翻转。于是，因果并不只是哪些事先后发生，更是哪些已定内容在后续链上必须被保留。这说明本章的因果关系本质上是一种保守生成偏序：它不只排序事件，还约束哪些事实必须随链保存下来。

进一步地，上一小节把时间与资源联系起来；本小节则把因果与资源更直接地绑在一起。因为若因果链是由一系列可容许精化组成的，那么每一步精化都不是免费的：它需要局部观测、证书更新、通信带宽、重写复杂度或外置资源消耗。于是，因果链不仅是一条偏序链，也是一条带代价的生成链。在后续的谱与资源讨论中，可以把每一条因果链上的累积代价看作一种路径泛函，把 primitive 闭环与压力看作这些代价在循环结构上的压缩不变量。换言之，资源不是附会在因果链外面的权重，而是因果链本身的一个内禀影子。

因此，本小节最终应把因果固定为这样一句话：因果不是外加结构，而是局部可容许精化链在状态空间上的偏序投影；时间记录这些链导致了多少新决定，因果则记录这些新决定究竟由哪些合法路径生成。

有了这一点，第 \ref{sec:physical-spacetime-skeleton} 节的前半部分就完成了四件最关键的事：上一小节把时间还原为决定包络增长的投影，本小节则把因果还原为可容许精化的偏序闭包。这样，一个最小的观察者—区域—时间—因果骨架已经完整出现。接下来顺理成章的，就是说明谱与资源为何不是装饰，而是这个骨架在闭环、计数与代价层上的自然外延。
