% Addendum: analytic family / Abel--Mertens / branch-radius / Edgeworth certificates
% for the weighted self-dual sync-kernel pressure interface.

\subsubsection{Abel--Mertens 渐近、分歧半径与局部展开的统一证书}\label{app:sync-kernel-weighted-abel-mertens-analytic-radius-edgeworth}
在 \S\ref{app:mertens-weighted} 我们已经给出加权 primitive 计数的主项与 Mertens/Abel 有限部常数的定义，
并在命题 \ref{prop:pressure-branchpoints-discriminant}--推论 \ref{cor:pressure-analytic-radius} 中把压力分支的真实解析半径 \(R_\theta\) 锁定为判别式分歧点的几何距离。
本小节补充三条“解析族封口”结论：它们把（i）primitive 计数的常数项、（ii）单位根扭曲的可收敛阈值、
以及（iii）Edgeworth/中偏差的截断误差，统一还原为 Perron 分支的解析延拓与谱隙一致性。

\begin{proposition}[扭曲 primitive 计数的统一 Abel--Mertens 渐近：有限部常数的解析依赖]\label{prop:sync-kernel-abel-mertens-analytic-family}
\leanverified{paper\_sync\_kernel\_abel\_mertens\_analytic\_family}
沿用 \S\ref{app:witt-weighted} 的记号，令 \(B(u)\) 为条目关于 \(u\) 的多项式矩阵族，
\(
a_n(u)=\Tr(B(u)^n)
\)
与 \(p_n(u)\) 由 Witt/Möbius 反演给出（\S\ref{app:witt-weighted}）。
设存在复域 \(\mathcal U\subset\CC^\times\)（开且单连通）与常数 \(\eta\in(0,1)\)，使得对 \(\mathcal U\) 上延拓的谱分支满足：
\begin{enumerate}
  \item \(u\mapsto \lambda(u)\) 为 \(B(u)\) 的一条单值解析特征根分支（在 \(u=1\) 处取 Perron 根 \(\lambda(1)=3\)）；
  \item 其余特征值的最大模 \(\rho(u)\) 满足一致谱隙
  \[
  \boxed{\ |\rho(u)|\le \eta\,|\lambda(u)|\qquad(u\in\mathcal U).\ }
  \]
\end{enumerate}
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{（Witt 反演的谱隙版主项）}对所有 \(n\ge 1\) 有一致估计
  \begin{equation}\label{eq:sync-kernel-witt-gap-pn}
  \boxed{\;
  p_n(u)=\frac{\lambda(u)^n}{n}+O\!\left(\frac{\rho(u)^n}{n}\right)
  =\frac{\lambda(u)^n}{n}+O\!\left(\frac{\eta^n|\lambda(u)|^n}{n}\right),\qquad u\in\mathcal U.\;}
  \end{equation}
  \item \textbf{（primitive 计数曲线的 Abel--Mertens 渐近）}
  取 \(\theta=\log u\) 为 \(\mathcal U\) 上的任一解析对数坐标（即在 \(\mathcal U\) 上选定一支 \(\log\)），并记
  \[
  \Pi_\theta(N):=\sum_{n\le N}p_n(e^\theta).
  \]
  则存在 \(\mathcal U\) 上的复解析函数 \(\mathcal M(\theta)\)，使得当 \(N\to\infty\) 时有一致渐近展开
  \begin{equation}\label{eq:sync-kernel-abel-mertens-Pi}
  \boxed{\;
  \Pi_\theta(N)
  =\frac{\lambda(\theta)}{\lambda(\theta)-1}\cdot\frac{\lambda(\theta)^N}{N}\;+\;\mathcal M(\theta)\;+\;O\!\left(\frac{\eta^N}{N}\right),\qquad
  \lambda(\theta):=\lambda(e^\theta).\;}
  \end{equation}
  \item \textbf{（有限部常数族的解析性）}
  \(\mathcal M(\theta)\) 在 \(\{\theta:\ e^\theta\in\mathcal U\}\) 上复解析；
  同理，\S\ref{app:mertens-weighted} 中由 Abel 有限部定义的 \(\log\mathfrak{M}(\theta)\) 与 \(M(\theta)=\gamma+\log\mathfrak{M}(\theta)\)（式 \(\eqref{eq:sync-kernel-witt-gap-pn}\) 的归一化版本）亦在该域上复解析。
\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proof}[证明要点]
（1）由假设的谱隙，迹满足
\(
a_n(u)=\lambda(u)^n+O(\rho(u)^n)
\)
且误差对 \(u\in\mathcal U\) 一致。
代入 Witt/Möbius 反演
\(
p_n(u)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,a_{n/d}(u^d)
\)
并用 \(u\mapsto u^d\) 在紧子集上的一致性，得到 \eqref{eq:sync-kernel-witt-gap-pn}。
\par
（2）将 \eqref{eq:sync-kernel-witt-gap-pn} 的主项与误差分别求和。主项满足经典 Abel 型估计
\(
\sum_{n\le N}\lambda^n/n
=
\frac{\lambda}{\lambda-1}\cdot\frac{\lambda^N}{N}+C(\lambda)+O(\lambda^N/N^2)
\)
（\(|\lambda|>1\)；此处 \(\lambda=\lambda(\theta)\)），而误差项为
\(
O(\sum_{n\le N}\eta^n|\lambda|^n/n)=O(\eta^N/N)
\)
（一致于 \(\theta\) 的紧集）。
把所有 \(N\)-无关项并入 \(\mathcal M(\theta)\) 即得 \eqref{eq:sync-kernel-abel-mertens-Pi}。
\par
（3）由 \eqref{eq:sync-kernel-abel-mertens-Pi}，函数
\(
\mathcal M_N(\theta):=\Pi_\theta(N)-\frac{\lambda(\theta)}{\lambda(\theta)-1}\frac{\lambda(\theta)^N}{N}
\)
在 \(\mathcal U\) 上解析，且由误差界 \(\mathcal M_{N+1}-\mathcal M_N=O(\eta^N/N)\) 得
\(\{\mathcal M_N\}\) 在紧集上一致 Cauchy。
故 \(\mathcal M(\theta)=\lim_{N\to\infty}\mathcal M_N(\theta)\) 为紧一致极限，从而复解析。
\(\log\mathfrak{M}(\theta)\) 与 \(M(\theta)\) 的解析性同理由其 Abel 有限部/级数表示的紧一致收敛得到。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[解析半径的判别式公式：压力分支的真实奇点由重根条件唯一刻画]\label{cor:sync-kernel-analytic-radius-discriminant-formula}
令 \(F(\lambda,u)\in\ZZ[u][\lambda]\) 给出 Perron 分支 \(\lambda(u)\) 的代数方程（\S\ref{app:pressure-analytic}）。
以 \(\theta=\log u\) 为局部参数并在 \(\theta=0\) 处选取与 \(\lambda(1)=3\) 连续的解析芽，则其真实解析半径满足
\[
\boxed{\;
R_\theta=\inf\Bigl\{|\theta|:\ \exists(\lambda,u)\in\CC\times\CC^\times,\ u=e^\theta,\ F(\lambda,u)=0,\ \partial_\lambda F(\lambda,u)=0\Bigr\}.}
\]
在本核的六次 \(F\) 上，分歧点的判别式刻画与最近分歧点数值证书见命题 \ref{prop:pressure-branchpoints-discriminant} 与推论 \ref{cor:pressure-analytic-radius}。
\end{corollary}
\leanverified{paper\_sync\_kernel\_analytic\_radius\_discriminant\_formula}

\leanverified{paper\_sync\_kernel\_unit\_root\_twist\_threshold}
\begin{corollary}[单位根扭曲的收敛阈值：\texorpdfstring{$p$}{p}-阶扭曲的可审计性由 \texorpdfstring{$2\pi/p<R_\theta$}{2pi/p < Rtheta} 决定]\label{cor:sync-kernel-unit-root-twist-threshold}
对单位根扭曲 \(u=\omega_p=e^{2\pi i/p}\)，取 \(\theta=\log u\) 的最小模 \(2\pi i\ZZ\)-lift，则 \(|\theta|=2\pi/p\)。
因此，以 \(\theta=0\) 为中心的局部 Taylor/累积展开在 \(u=\omega_p\) 处可作为收敛算法使用的充要必要条件为
\[
\boxed{\ \frac{2\pi}{p}<R_\theta\ }.
\]
相应的最小阈值
\(
p_\star:=\min\{p\in\NN:\ 2\pi/p<R_\theta\}
\)
在本核上由推论 \ref{cor:pressure-unit-root-modulus-threshold} 给出 \(p_\star=6\)。
\end{corollary}

\begin{theorem}[偶累积的 Edgeworth 定律：首个非高斯修正项的闭式系数]\label{thm:sync-kernel-even-edgeworth-c4}
\leanverified{paper\_sync\_kernel\_even\_edgeworth\_c4}
在自对偶完成化对称下（定理 \ref{thm:sync-kernel-gallavotti-cohen}），令
\(
\sigma^2=P''(0)=\frac{11}{102}
\)
与
\(
\kappa_4=P^{(4)}(0)=\frac{1559}{58956}
\)
（见推论 \ref{cor:edgeworth-fourth}），并令
\[
c_4:=\frac{\kappa_4}{24\sigma^4}=\frac{1559}{16456}.
\]
对 primitive 分层计数 \(p_{n,k}\)（\S\ref{app:witt-weighted}）取中心化标度
\[
k=\frac{n}{2}+x\sqrt{n\sigma^2}\qquad(x\ \text{有界}).
\]
则归一化分布 \(\pi_{n,k}:=p_{n,k}/\sum_j p_{n,j}\) 具有一阶 Edgeworth 修正，且由于偶性只出现偶 Hermite 项：
\begin{equation}\label{eq:sync-kernel-edgeworth-even}
\boxed{\;
\pi_{n,k}
=\frac{1}{\sqrt{2\pi n\sigma^2}}\,e^{-x^2/2}\left(1+\frac{c_4}{n}\,(x^4-6x^2+3)+O(n^{-3/2})\right).\;}
\end{equation}
等价地，将 \(p_{n,k}=\frac{3^n}{n}\pi_{n,k}\cdot(1+o(1))\) 代回，得到对 \(\log p_{n,k}\) 的显式偶次修正：其首个非高斯项系数由 \(c_4\) 唯一锁定。
\end{theorem}

\begin{proof}[证明要点]
推论 \ref{cor:primitive-finite-sym} 给出镜像对称，从而所有奇阶中心矩严格为零；因此 Edgeworth 展开的一阶项仅由四阶累积量决定。
系数 \(c_4=\kappa_4/(24\sigma^4)\) 与多项式 \(x^4-6x^2+3\) 为标准 Edgeworth 一阶（对应四阶 Hermite 多项式）；
本核的闭式值由推论 \ref{cor:edgeworth-fourth} 直接化简得到。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[对应的 \texorpdfstring{$\log p_{n,k}$}{log p} 形式（分离多项式前因子）]\label{rem:sync-kernel-edgeworth-log-form}
由 \eqref{eq:sync-kernel-edgeworth-even} 与总 primitive 数满足
\(
\sum_k p_{n,k}=p_n(1)=\frac{3^n}{n}\cdot(1+o(1))
\)
（\S\ref{app:mertens-weighted}），可得在同一中心化标度下
\[
\log p_{n,k}
=n\log 3-\log n-\frac12\log(2\pi n\sigma^2)-\frac{x^2}{2}
\;+\;\frac{c_4}{n}(x^4-6x^2+3)+O(n^{-3/2}).
\]
因此把多项式前因子（含 \(\log n\) 与 \(\log(n\sigma^2)\)）与指数轮廓分离后，首个非高斯修正项的系数由 \(c_4\) 唯一确定。
\end{remark}

\leanverified{paper\_sync\_kernel\_moderate\_deviation\_cauchy\_certified}
\begin{proposition}[中偏差区间的可证书展开：率函数喷射的偶次封闭与误差由 \texorpdfstring{$R_\theta$}{Rtheta} 统一控制]\label{prop:sync-kernel-moderate-deviation-cauchy-certified}
沿用 \S\ref{app:rate-param} 的记号，令 \(\alpha(\theta)=P'(\theta)\)、\(\alpha_\star=\alpha(0)=\tfrac12\)，并令
\(
I(\alpha)=\sup_{\theta}(\theta\alpha-P(\theta)+P(0))
\)
为大偏差率函数。
则：
\begin{enumerate}
  \item 由于 \(\Lambda(\theta):=P(\theta)-\theta/2\) 为偶函数（定理 \ref{thm:sync-kernel-gallavotti-cohen}），
  率函数关于中心点满足 \(I(\alpha)=I(1-\alpha)\)，从而
  \[
  I\!\left(\tfrac12+\delta\right)\ \text{的 Taylor 展开仅含偶次幂}\ \delta^{2j}.
  \]
  其显式喷射（到 \(\delta^8\)）已在推论 \ref{cor:moderate-deviation} 中给出。
  \item 令 \(R_\theta\) 为 \(\theta=0\) 的真实解析半径（推论 \ref{cor:pressure-analytic-radius}），并取任意 \(0<r<R_\theta\)。
  则 \(P\) 在闭圆盘 \(|\theta|\le r\) 上有界，且 Cauchy 估计给出统一的导数界；因此 \(P\)（从而 \(\alpha(\theta)\) 与 \(I(\alpha)\)）在对应的 \(\alpha\)-窗口内具有\emph{可审计}的截断余项封口，其常数仅依赖于比值 \(|\theta|/r\)（等价于 \(|\theta|/R_\theta\)）。
  特别地，推论 \ref{cor:pressure-taylor-remainder-cauchy} 已给出一条可直接代入的 \(P\) 的截断余项上界，从而把中偏差喷射的误差统一还原为分歧半径的几何比较。
  \item 在中偏差标度 \(|k-n/2|\le n^{2/3}\) 下，\(\delta=k/n-1/2=O(n^{-1/3})\)，
  因而用有限阶偶次喷射近似 \(I(1/2+\delta)\) 时，其误差在 \(nI(\cdot)\) 的指数尺度上可被上述 Cauchy 证书一致封口（无需引入额外自由参数）。
\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proposition}[曲率双侧界 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} \texorpdfstring{$(\theta\leftrightarrow\alpha)$}{theta<->alpha} 的双 Lipschitz 与率函数的强凸性常数]\label{prop:sync-kernel-curvature-bilipschitz}
\leanverified{paper\_sync\_kernel\_curvature\_bilipschitz}
设在区间 \(\Theta\subset\RR\) 上有
\[
0<m\le P''(\theta)\le M<\infty.
\]
令 \(\alpha(\theta):=P'(\theta)\)。则 \(\alpha\) 在 \(\Theta\) 上为双 Lipschitz 同胚，并且对任意 \(\theta_1,\theta_2\in\Theta\) 有
\[
\boxed{\ m|\theta_1-\theta_2|\le |\alpha(\theta_1)-\alpha(\theta_2)|\le M|\theta_1-\theta_2|\ }.
\]
相应地，在 \(\alpha(\Theta)\) 上率函数满足强凸性界
\[
\boxed{\ \frac{1}{M}\le I''(\alpha)\le \frac{1}{m}\ }.
\]
对本核，“能量方向”的可复现曲率扫描证书已由注 \ref{rem:rate-curvature-bounds} 与表 \ref{tab:sync_kernel_rate_curve_curvature_bounds} 给出。
\end{proposition}

\begin{proof}
由平均值定理，
\(
\alpha(\theta_1)-\alpha(\theta_2)=P''(\xi)\,(\theta_1-\theta_2)
\)
对某个 \(\xi\) 成立；结合 \(m\le P''(\xi)\le M\) 即得双侧 Lipschitz 界。
而 \(I''(\alpha(\theta))=1/P''(\theta)\)（命题 \ref{prop:einstein-legendre}）给出强凸性常数界。证毕。
\end{proof}
