\begin{proposition}[偶模长下单坐标统计的最小增补信息]\label{prop:fold-fiber-single-coordinate-minimal-augmentation}
\leanpartial{paper\_fold\_fiber\_single\_coordinate\_minimal\_augmentation}{the requested Lean signature is false in the current repository state: \texttt{translationKernelCharacterFrequencies M w = sgMFrequencySet M w} and the accompanying cardinality formula only hold under \texttt{Even (sgMStep M w)}, but that parity hypothesis is absent from the target}
沿用命题 \ref{prop:fold-fiber-single-coordinate-affine-difference} 的记号：令 \(M=F_{m+2}\)、\(G=\ZZ/(M\ZZ)\)，并固定 \(1\le k\le m\)。
设 \(w:=F_{k+1}\)，\(g_{m,k}:=\gcd(M,w)\)，并假设 \(M/g_{m,k}\) 为偶数，使得齐次空间 \(\ker(I+T_w)\neq\{0\}\)（命题 \ref{prop:fold-translation-kernel-fourier-sgM}）。
则给定 \(d_m\) 后，要在所有满足 \((I+T_w)b=d_m\) 的解中唯一确定 \(b=b_{m,k}\)，必须且只需额外给出 \(g_{m,k}\) 个独立标量；并且下列两类增补数据均为最小完备选择：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item \textbf{轨道种子型：}对平移 \(r\mapsto r+w\) 的每条轨道选取一个代表元 \(r_0^{(\alpha)}\)（\(\alpha=1,\dots,g_{m,k}\)），给出种子值 \(b(r_0^{(\alpha)})\)；
  \item \textbf{谱系数型：}给出 \(b\) 在核空间方向上的 Fourier 坐标，即 \(\widehat b(t)\) 在集合 \(S_{g_{m,k}}(M)\) 上的取值（共 \(|S_{g_{m,k}}(M)|=g_{m,k}\) 个值），其中 \(S_{g_{m,k}}(M)\) 由命题 \ref{prop:fold-translation-kernel-fourier-sgM} 给出。
\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proof}
在 \(M/g_{m,k}\) 为偶数且方程可解时，由定理 \ref{thm:fold-translation-equation-orbit-solution-space}，解集为仿射空间
\[
\mathrm{Sol}(d_m)=b_{\mathrm{part}}+\ker(I+T_w),
\qquad
\dim_{\CC}\ker(I+T_w)=g_{m,k}.
\]
因此要在同一仿射类中选取唯一代表元，至少需要 \(g_{m,k}\) 个线性独立参数；否则仍存在非零 \(h\in\ker(I+T_w)\) 使 \(b\) 与 \(b+h\) 不可区分，从而无法唯一化。
\par
另一方面，轨道种子型增补的充分性由定理 \ref{thm:fold-translation-equation-orbit-solution-space} 的仿射同构 \(\Phi\) 直接给出：给定每条轨道的一个种子值即可唯一恢复该轨道上的全部 \(b\)，并拼接为全局解。
\par
谱系数型增补的充分性来自命题 \ref{prop:fold-translation-kernel-fourier-sgM}：\(\ker(I+T_w)\) 由 \(S_{g_{m,k}}(M)\) 上的角色张成，给出这些频率上的 Fourier 坐标等价于给出 \(b\) 的核方向分量；而其余频率方向的坐标由线性方程在 \(\chi_t(w)\neq -1\) 的特征子空间上唯一确定，从而得到全体 Fourier 坐标并唯一确定 \(b\)。
最小性由维数下界与上述两类方案均给出 \(g_{m,k}\) 个独立参数而达成。证毕。
\end{proof}

\endinput
