\subsection{仅由总和与最大值控制的碰撞下界与频谱能量下界}\label{subsec:fold-collision-convex-lower-bounds}
本小节抽取两类与具体折叠实现无关的普适不等式：在仅固定总质量与最大纤维的约束下，碰撞概率与非平凡频谱能量都存在最强凸性下界；其极值结构由“单尖峰--平背景”的二次型极小化给出。

\begin{theorem}[给定最大纤维下的最强凸性下界]\label{thm:fold-collision-convex-lower-bounds}
固定分辨率 \(m\)。令 \(n:=|X_m|=F_{m+2}\)，并将折叠多重度视为模环剖面 \(d_m(r)\)（\(r\in\ZZ/(n\ZZ)\)），满足
\[
\sum_{r} d_m(r)=2^m,\qquad
\overline d_m:=\frac{1}{n}\sum_r d_m(r)=\frac{2^m}{n}.
\]
记最大纤维
\(
D_m:=\max_r d_m(r)
\)，并定义折叠碰撞概率（见附录 \ref{app:fold-multiplicity}）
\[
\mathsf{Col}_m:=\frac{1}{2^{2m}}\sum_r d_m(r)^2.
\]
则在仅使用“总和固定 + 最大值固定”的约束下，成立以下两条下界：
\begin{enumerate}
\item 碰撞概率满足
\begin{equation}\label{eq:fold-col-convex-lb}
\boxed{\;
\mathsf{Col}_m\ \ge\ \frac{1}{2^{2m}}\left(D_m^2+\frac{(2^m-D_m)^2}{n-1}\right).\;}
\end{equation}
\item 若 \(\widehat d_m(k)\) 为离散 Fourier 变换（见附录 \ref{app:fold-multiplicity}），则非平凡频谱能量满足
\begin{equation}\label{eq:fold-nontrivial-spectrum-energy-convex-lb}
\boxed{\;
\sum_{k\ne 0}\bigl|\widehat d_m(k)\bigr|^2\ \ge\ \frac{n^2}{n-1}\,(D_m-\overline d_m)^2.\;}
\end{equation}
\end{enumerate}
并且上述两条下界在实数松弛下均由同一极值结构达到：存在且仅需一个坐标取 \(D_m\)，其余 \(n-1\) 个坐标相等。
\leanpartial{momentSum\_two\_ge\_spike\_flat}{仅覆盖 S\_2(m)·F\_{m+2}≥(2\^{}m)² Cauchy-Schwarz 下界；Fourier 谱凸性下界尚未形式化}
\end{theorem}
\begin{proof}
取 \(r_\star\) 使 \(d_m(r_\star)=D_m\)，并令 \(R:=2^m-D_m=\sum_{r\ne r_\star}d_m(r)\)。
由 Cauchy--Schwarz 不等式，
\[
\sum_{r\ne r_\star} d_m(r)^2\ \ge\ \frac{\left(\sum_{r\ne r_\star}d_m(r)\right)^2}{n-1}
=\frac{R^2}{n-1}.
\]
加上 \(D_m^2\) 并乘以 \(2^{-2m}\) 即得 \eqref{eq:fold-col-convex-lb}。

对第二条，令 \(\mu=\overline d_m\)。在固定 \(\sum_r d_m(r)=2^m\) 且某一坐标取 \(D_m\) 的约束下，二次型
\(
\sum_r(d_m(r)-\mu)^2
\)
在其余 \(n-1\) 个坐标相等时取最小值；直接计算得到
\[
\sum_r(d_m(r)-\mu)^2\ \ge\ \frac{n}{n-1}(D_m-\mu)^2.
\]
另一方面，由方差的谱表示（定理 \ref{thm:fold-multiplicity-energy}）
\[
\frac{1}{n}\sum_r(d_m(r)-\mu)^2=\frac{1}{n^2}\sum_{k\ne 0}|\widehat d_m(k)|^2,
\]
合并即得 \eqref{eq:fold-nontrivial-spectrum-energy-convex-lb}。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[碰撞二阶矩导出的最大纤维下界]\label{prop:fold-maxfiber-from-second-moment}
固定分辨率 \(m\)，令 \(n:=|X_m|=F_{m+2}\)，并令 \(D_m=\max_r d_m(r)\)。
定义二阶碰撞和
\[
S_2(m):=\sum_{r} d_m(r)^2.
\]
则必有
\[
D_m\ \ge\ \sqrt{\frac{S_2(m)}{n}}
\ =\ \sqrt{\frac{S_2(m)}{F_{m+2}}}.
\]
进一步，若存在常数 \(c_0>0\) 与 \(r_2>0\) 使得 \(S_2(m)\ge c_0\,r_2^{\,m}\) 对一切充分大 \(m\) 成立，则存在常数 \(c>0\) 使
\[
D_m\ \ge\ c\left(\frac{r_2}{\varphi}\right)^{m/2}.
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
由定义 \(S_2(m)=\sum_r d_m(r)^2\le n\,D_m^2\)，整理得第一条不等式。
若 \(S_2(m)\ge c_0 r_2^{\,m}\)，则
\(
D_m\ge \sqrt{c_0 r_2^{\,m}/F_{m+2}}
\)；
再用 \(F_{m+2}\asymp \varphi^{m}\) 即得所示指数下界。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[由审计递推读出 \(r_2\) 的口径]\label{rem:fold-maxfiber-from-s2-perron-root}
表 \ref{tab:fold_collision_moment_spectrum_k2_8} 给出 \(S_2(m)=\sum_r d_m(r)^2\) 的精确整数递推与主特征根 \(r_2\)（Perron 根）。
与命题 \ref{prop:fold-maxfiber-from-second-moment} 合并可得到对 \(D_m\) 的显式指数下界，从而在最坏情形下的纤维歧义随 \(m\) 指数增长。
\end{remark}

\begin{conjecture}[单尖峰--平背景的二阶统计饱和机制]\label{conj:fold-col-spike-flat-saturation}
令 \(n=F_{m+2}\)，并以 \(p_m(r):=d_m(r)/2^m\) 表示推前分布剖面。
猜想当 \(m\to\infty\) 时，碰撞概率在指数尺度上渐近饱和定理 \ref{thm:fold-collision-convex-lower-bounds} 的下界：存在 \(o(1)\) 使
\[
\mathsf{Col}_m
=\frac{1}{2^{2m}}\left(D_m^2+\frac{(2^m-D_m)^2}{n-1}\right)\cdot(1+o(1)).
\]
等价地，二阶偏离由一个最大纤维尖峰主导，而其余剖面在二阶意义下趋于平坦。
\end{conjecture}

\begin{conjecture}[折叠多重度的全多分形完备性与 Legendre 公式]\label{conj:fold-multifractal-legendre-completeness}
对任意 \(q>1\) 令 \(q\)-碰撞矩
\[
S_q(m):=\sum_{r} d_m(r)^q
\]
（等价地，对 \(x\in X_m\) 的求和），并设极限压力存在：
\[
P(q):=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log S_q(m).
\]
进一步假设 \(P\) 在 \((1,\infty)\) 上可微且严格凸。
对 \(\alpha\in\RR\) 定义层计数指数
\[
f(\alpha):=\lim_{\varepsilon\downarrow 0}\ \lim_{m\to\infty}\ \frac{1}{m}\log
\#\left\{r:\ \left|\frac{1}{m}\log d_m(r)-\alpha\right|<\varepsilon\right\}.
\]
猜想 \(f(\alpha)\) 存在，并满足完备的 Legendre 多分形公式
\[
\boxed{\;
f(\alpha)=\inf_{q>1}\bigl(q\alpha-P(q)\bigr). \;}
\]
其中上界方向可由纯矩方法给出（例如命题 \ref{prop:fold-large-fiber-moment-upperbounds} 对大纤维计数的指数控制与由此导出的标准覆盖论上界），而下界方向对应于层实现性的构造性一致性。
\end{conjecture}

\endinput
