\subsection{折叠同余的中间半环商与约数格}\label{subsec:fold-intermediate-semirings-divisor-lattice}
折叠同余 \(\equiv_m\) 在有限分辨率上把微态半环压缩为模 \(F_{m+2}\) 的算术对象（定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings}）。
该同构允许对“中间可观测商”的全部可能性作完全分类。

\begin{proposition}[中间半环商的格等价于 \texorpdfstring{$F_{m+2}$}{F\_{m+2}} 的约数格]\label{prop:fold-intermediate-semirings-divisor-lattice}
令 \(n:=F_{m+2}\)，并以定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings} 的半环同构识别
\[
\Omega_m/\!\equiv_m\ \cong\ \ZZ/(n\ZZ).
\]
考虑所有中间半环商对象 \(Q\) 使得存在半环满射链
\[
\Omega_m\longtwoheadrightarrow Q\longtwoheadrightarrow \Omega_m/\!\equiv_m.
\]
则此类 \(Q\) 的同构类与 \(n\) 的正约数集合 \(\{d:\ d\mid n\}\) 一一对应；并且对对应的约数 \(d\mid n\)，可取代表
\[
Q\ \cong\ \ZZ/(d\ZZ).
\]
在偏序“存在半环满射”下，该对应给出中间商格与约数格（按整除）之间的格同构。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-congruence-mod-semirings}，中间商 \(Q\) 等价于 \(\ZZ/(n\ZZ)\) 的一个半环同态商。
由于 \(\ZZ/(n\ZZ)\) 是交换环，其半环同态商与环同态商一致，因而由理想分类决定：\(\ZZ/(n\ZZ)\) 的理想均为主理想 \((g)\)，其中 \(g\mid n\)，且
\[
(\ZZ/(n\ZZ))/(g)\ \cong\ \ZZ/(g\ZZ).
\]
令 \(d=g\) 得到所述对应与同构。
偏序与格结构的保持性由主理想包含关系 \((g)\subseteq (h)\iff h\mid g\) 与“商的因子关系”逐项对应立即给出。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Fold 的中间粗化计数：纤维 Bell 张量化与双指数下界]\label{prop:fold-intermediate-quotients-bell-product-doubleexponential}
\leanverified{paper\_fold\_intermediate\_quotients\_bell\_product\_doubleexponential}
对分辨率 \(m\ge 1\)，令折叠满射 \(\Fold_m:\Omega_m=\{0,1\}^m\twoheadrightarrow X_m\)（定义 \ref{def:fold-word}），并记纤维基数
\[
d_m(x):=\card{\Fold_m^{-1}(x)}\qquad(x\in X_m).
\]
考虑所有集合中间商系统 \(Y\)（按同构类计数）满足存在满射链
\[
\Omega_m\longtwoheadrightarrow Y\longtwoheadrightarrow X_m,
\qquad
\Fold_m=(Y\to X_m)\circ(\Omega_m\to Y).
\]
记其同构类数为 \(\mathcal N_m\)。
则有精确乘积公式
\[
\boxed{\;\mathcal N_m=\prod_{x\in X_m}\mathrm{Bell}\!\bigl(d_m(x)\bigr)\;},
\]
其中 \(\mathrm{Bell}(n)\) 为 \(n\) 元集合的集合划分数（Bell 数）。
\par
进一步，令最大纤维 \(D_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x)\)。
则由 \(\mathrm{Bell}(n)\ge 2^{n-1}\) 得到双指数下界
\[
\mathcal N_m\ \ge\ \mathrm{Bell}(D_m)\ \ge\ 2^{D_m-1}.
\]
又由 \(\sum_{x\in X_m}d_m(x)=|\Omega_m|=2^m\) 得 \(D_m\ge 2^m/|X_m|\)；
并且在 Fold 口径下 \(|X_m|=F_{m+2}\sim \varphi^m/\sqrt5\)（例如由引理 \ref{lem:zeckendorf-range-bijection} 的计数口径）。
因此存在常数 \(c>0\) 使得
\[
\log \mathcal N_m\ \ge\ 2^{c m}\qquad(m\ \text{充分大}),
\]
从而 \(\mathcal N_m\) 随 \(m\) 以双指数级增长。
\end{proposition}
\begin{proof}
固定 \(x\in X_m\)。
一个中间商系统 \(Y\) 等价于在每条纤维 \(\Fold_m^{-1}(x)\) 上选取一个等价关系，使得该等价关系的商集合成为 \(Y\) 在 \(x\) 上方的分量；
换言之，等价于在 \(\Fold_m^{-1}(x)\) 上选取一个集合划分。
不同 \(x\) 的纤维彼此不交，故这些选择相互独立，从而中间商系统的总数为各纤维划分数之积，即
\(
\mathcal N_m=\prod_{x\in X_m}\mathrm{Bell}(d_m(x))
\)。
\par
下界 \(\mathcal N_m\ge \mathrm{Bell}(D_m)\) 由舍弃除最大纤维外的所有因子得出。
不等式 \(\mathrm{Bell}(n)\ge 2^{n-1}\) 可由如下注入构造：对任意子集 \(S\subseteq\{2,\dots,n\}\)，取划分 \(\{ \{1\}\cup S\}\cup\{\{i\}:i\notin \{1\}\cup S\}\)；
其给出至少 \(2^{n-1}\) 个互异划分。
最后，\(D_m\ge 2^m/|X_m|\) 由平均值下界推出；代入 \(|X_m|\asymp \varphi^m\) 即得 \(\log \mathcal N_m\) 的指数下界与双指数增长。证毕。
\end{proof}

\endinput
