\begin{theorem}[平移方程 \texorpdfstring{$(I+T_w)b=d$}{(I+T_w)b=d} 的轨道分解与解空间维数]\label{thm:fold-translation-equation-orbit-solution-space}
\leanverified{paper\_fold\_translation\_equation\_orbit\_solution\_space}
令 \(M\ge 1\)，\(G=\ZZ/(M\ZZ)\)，并令 \(V=\CC^{G}\)。
对 \(w\in G\) 记平移算子 \((T_w f)(r)=f(r+w)\)，并令 \(L_w:=I+T_w\)。
设
\[
g:=\gcd(M,w),\qquad L:=\frac{M}{g}.
\]
则 \(G\) 在平移 \(r\mapsto r+w\) 下分解为恰好 \(g\) 条轨道，每条轨道长度均为 \(L\)。
对任意给定 \(d\in V\)，线性方程
\[
L_w b=d
\]
满足如下完备分类：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item 若 \(L\) 为奇数，则对任意 \(d\in V\) 方程存在唯一解 \(b\in V\)。
  \item 若 \(L\) 为偶数，则方程可解当且仅当对每条轨道 \(\mathcal O=\{r_0+jw:\ 0\le j\le L-1\}\) 成立交错和约束
  \[
  \sum_{j=0}^{L-1}(-1)^j\,d(r_0+jw)=0.
  \]
  在可解时，解集 \(\mathrm{Sol}(d):=\{b\in V:\ L_wb=d\}\) 是一个仿射子空间，其平移方向等于 \(\ker(L_w)\)，并且
  \[
  \dim_{\CC}\ker(L_w)=g,\qquad \dim_{\CC}\mathrm{Sol}(d)=g.
  \]
  进一步，任选每条轨道的一个代表元 \(r_0^{(\alpha)}\)（\(\alpha=1,\dots,g\)），则映射
  \[
  \Phi:\mathrm{Sol}(d)\to \CC^{g},\qquad b\mapsto\bigl(b(r_0^{(1)}),\dots,b(r_0^{(g)})\bigr)
  \]
  为仿射同构：给定每条轨道的一个“种子值”即可唯一恢复该轨道上全部 \(b\) 值，从而唯一确定全局 \(b\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
把 \(G\) 按平移 \(r\mapsto r+w\) 的轨道分解。对任一轨道 \(\mathcal O=\{r_0+jw\}_{j\in\ZZ/L\ZZ}\) 记
\[
b_j:=b(r_0+jw),\qquad d_j:=d(r_0+jw).
\]
则方程 \(b(r)+b(r+w)=d(r)\) 在该轨道上等价为递推
\[
b_{j+1}=d_j-b_j\qquad(j\ \mathrm{mod}\ L),
\]
并要求闭合条件 \(b_L=b_0\)。
迭代递推得到闭式
\[
b_j=(-1)^j b_0+\sum_{t=0}^{j-1}(-1)^{j-1-t}d_t,\qquad 0\le j\le L.
\]
代入 \(j=L\) 并令 \(b_L=b_0\)，得到
\[
\bigl(1-(-1)^L\bigr)b_0=\sum_{t=0}^{L-1}(-1)^t d_t.
\]
若 \(L\) 为奇数，则左侧系数为 \(2\)，从而 \(b_0\) 被唯一确定并由上式唯一推出全轨道的 \(b_j\)，进而得到全局唯一解。
若 \(L\) 为偶数，则左侧系数为 \(0\)，闭合条件等价于右端交错和为 \(0\)，即所述轨道约束；并且在约束满足时 \(b_0\) 可任取，并由闭式唯一推出轨道上一条解。
\par
不同轨道互不耦合，因此当 \(L\) 为偶数且可解时，每条轨道贡献一个自由参数 \(b(r_0^{(\alpha)})\)，得到 \(\dim_{\CC}\mathrm{Sol}(d)=g\)。
齐次方程 \(L_w h=0\) 在每条轨道上等价于 \(h_{j+1}=-h_j\)，从而每条轨道的一维齐次解由其种子值确定，故 \(\dim_{\CC}\ker(L_w)=g\)。
最后，按轨道递推的唯一性，映射 \(\Phi\) 给出所述仿射同构。证毕。
\end{proof}

\endinput
