% Coarse-graining "c-theorem" for cycle rank under contracting connected blocks.

\begin{theorem}[局部粗粒化的回路圆维分解：严格单调性与损失恒等式]\label{thm:graph-coarsegraining-cycle-rank-decomposition}
\leanverified{paper\_graph\_coarsegraining\_cycle\_rank\_decomposition}
令 \(G\) 为有限无自环多重图（允许重边），其顶点集为 \(V(G)\)、边集为 \(E(G)\)，连通分量数记为 \(c(G)\)。
设 \(\pi:V(G)\twoheadrightarrow Y\) 为满射，并满足：
\begin{enumerate}
  \item 对任意 \(y\in Y\)，纤维 \(\pi^{-1}(y)\) 包含于 \(G\) 的某个连通分量内；
  \item 对任意 \(y\in Y\)，诱导子图 \(G[\pi^{-1}(y)]\) 连通。
\end{enumerate}
定义商图 \(G/\pi\) 为将每个纤维 \(\pi^{-1}(y)\) 收缩为单点并删除纤维内部边后所得之多重图（仅保留连接不同纤维的边，并继承其多重性）。
则 \(H_1(G;\ZZ)\) 与 \(H_1(G/\pi;\ZZ)\) 皆为自由阿贝尔群，且回路圆维满足严格恒等式
\[
\cdim\,H_1(G/\pi;\ZZ)
=\cdim\,H_1(G;\ZZ)\ -\ \sum_{y\in Y}\cdim\,H_1\!\bigl(G[\pi^{-1}(y)];\ZZ\bigr).
\]
因此
\[
\cdim\,H_1(G/\pi;\ZZ)\le \cdim\,H_1(G;\ZZ),
\]
并且等号成立当且仅当对每个 \(y\in Y\)，诱导子图 \(G[\pi^{-1}(y)]\) 为树（亦即其回路圆维为 \(0\)）。
\end{theorem}
\begin{proof}
设 \(|V(G)|=V\)、\(|E(G)|=E\)，并记 \(|Y|=K\)。
令 \(E_{\mathrm{in}}\) 为纤维内部边数，\(E_{\mathrm{out}}:=E-E_{\mathrm{in}}\) 为跨纤维边数，则由定义 \(G/\pi\) 的边数为 \(E_{\mathrm{out}}\)，顶点数为 \(K\)。
由条件 (1) 可知收缩不跨连通分量，故 \(c(G/\pi)=c(G)\)。
对任意有限图，一维同调的秩满足欧拉恒等式
\[
\cdim\,H_1(G;\ZZ)=E-V+c(G),
\qquad
\cdim\,H_1(G/\pi;\ZZ)=E_{\mathrm{out}}-K+c(G).
\]
因此
\[
\cdim\,H_1(G/\pi;\ZZ)
=\cdim\,H_1(G;\ZZ)+(V-K)-E_{\mathrm{in}}.
\]
另一方面，对每个 \(y\in Y\)，由于 \(G[\pi^{-1}(y)]\) 连通，记其顶点数为 \(V_y:=|\pi^{-1}(y)|\)、边数为 \(E_y\)，则
\[
\cdim\,H_1\!\bigl(G[\pi^{-1}(y)];\ZZ\bigr)=E_y-V_y+1,
\qquad\text{即}\qquad
E_y=V_y-1+\cdim\,H_1\!\bigl(G[\pi^{-1}(y)];\ZZ\bigr).
\]
对 \(y\) 求和并用 \(\sum_y V_y=V\)、\(\sum_y E_y=E_{\mathrm{in}}\) 得
\[
E_{\mathrm{in}}=(V-K)+\sum_{y\in Y}\cdim\,H_1\!\bigl(G[\pi^{-1}(y)];\ZZ\bigr).
\]
代回前式即得所示恒等式。
末句由每一项非负且为零当且仅当相应诱导子图为树得到。证毕。
\end{proof}

\endinput
