% Quadratic multi-fiber Stokes--Plancherel area laws and audit corollaries.

\begin{theorem}[多纤维二次 Stokes--Plancherel 面积律与刚性]\label{thm:fold-coarsegraining-quadratic-stokes-area-rigidity}
\leanverified{paper\_fold\_coarsegraining\_quadratic\_stokes\_area\_rigidity}
在定义 \ref{def:hypercube-coarsegraining-area-gauge-volume} 的设定下，令 \(f:\Omega_n\twoheadrightarrow X\) 为满射粗粒化，并记纤维 \(S_x:=f^{-1}(x)\)（\(x\in X\)）。
对每个坐标 \(i\in\{1,\dots,n\}\)，定义纤维偏差
\[
b_i(S_x):=\card{S_x\cap\{\omega_i=0\}}-\card{S_x\cap\{\omega_i=1\}}
=\sum_{\omega\in S_x}(-1)^{\omega_i}\in\ZZ,
\]
并定义第 \(i\) 方向的切割边数
\[
c_i(f):=\card{\bigl\{\{\omega,\omega^{(i)}\}\in E_n:\ f(\omega)\neq f(\omega^{(i)})\bigr\}}.
\]
对任意全正权向量 \(w=(w_1,\dots,w_n)\in(0,\infty)^n\)，定义带权切割能量
\[
E_w(f):=\sum_{i=1}^n w_i\,c_i(f).
\]
则成立二次面积律
\[
\boxed{\;\sum_{x\in X}\sum_{i=1}^n w_i\,b_i(S_x)^2\ \le\ 2^n\,E_w(f).\;}
\]
特别地，当 \(w_i\equiv 1\) 时，
\[
\boxed{\;\sum_{x\in X}\sum_{i=1}^n b_i(S_x)^2\ \le\ 2^n\,A(f).\;}
\]

若 \(f\) 非平凡（非常值）且对某个全正权向量 \(w\) 上式取等号，则必有 \(|X|=2\)，并存在某个坐标 \(j\in\{1,\dots,n\}\) 使得在适当交换两类标签后
\[
S_{x_0}=\{\omega\in\Omega_n:\ \omega_j=0\},
\qquad
S_{x_1}=\{\omega\in\Omega_n:\ \omega_j=1\}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
对任意纤维 \(S_x\subseteq\Omega_n\)，由命题 \ref{prop:fold-hypercube-weighted-energy-ellipsoid-bias}（取 \(S=S_x\)）得
\[
E_w(S_x):=\sum_{i=1}^n w_i\,c_i(S_x)\ \ge\ 2^{1-n}\sum_{i=1}^n w_i\,b_i(S_x)^2.
\]
对 \(x\in X\) 求和得
\begin{equation}\label{eq:fold-coarsegraining-quadratic-stokes-area-rigidity-step1}
\sum_{x\in X}E_w(S_x)\ \ge\ 2^{1-n}\sum_{x\in X}\sum_{i=1}^n w_i\,b_i(S_x)^2.
\end{equation}
另一方面，对固定坐标 \(i\)，每一条 \(i\)-方向切割边 \(\{\omega,\omega^{(i)}\}\)（即 \(f(\omega)\neq f(\omega^{(i)})\)）恰在端点所属的两条纤维边界中各计一次，故
\[
\sum_{x\in X}c_i(S_x)=2c_i(f).
\]
从而
\begin{equation}\label{eq:fold-coarsegraining-quadratic-stokes-area-rigidity-step2}
\sum_{x\in X}E_w(S_x)
=\sum_{i=1}^n w_i\sum_{x\in X}c_i(S_x)
=2\sum_{i=1}^n w_i\,c_i(f)
=2E_w(f).
\end{equation}
将 \eqref{eq:fold-coarsegraining-quadratic-stokes-area-rigidity-step2} 代回 \eqref{eq:fold-coarsegraining-quadratic-stokes-area-rigidity-step1} 即得二次面积律。
取 \(w_i\equiv 1\) 并注意 \(A(f)=\sum_i c_i(f)\) 得特例。
\par
现刻画等号情形。若 \(f\) 非常值且二次面积律取等号，则 \eqref{eq:fold-coarsegraining-quadratic-stokes-area-rigidity-step1} 亦取等号，从而每个纤维 \(S_x\) 都必须在命题 \ref{prop:fold-hypercube-weighted-energy-ellipsoid-bias} 的不等式中取等号。
由该命题证明中的 Walsh 谱展开可知：由于 \(w_i>0\)，取等号当且仅当 \(\widehat{\mathbf 1_{S_x}}(I)=0\) 对所有 \(|I|\ge 2\) 成立。
因此存在实数 \(\alpha,\beta_1,\dots,\beta_n\) 使得对一切 \(\omega\in\Omega_n\),
\[
\mathbf 1_{S_x}(\omega)=\alpha+\sum_{i=1}^n \beta_i\,(-1)^{\omega_i}.
\]
若存在 \(i\neq j\) 使 \(\beta_i,\beta_j\neq 0\)，则令 \((\omega_i,\omega_j)\) 取四种组合可使右端取到 \(\alpha\pm\beta_i\pm\beta_j\) 至少三个不同实值，与 \(\mathbf 1_{S_x}\in\{0,1\}\) 矛盾；故至多一个 \(\beta_j\) 非零。
在 \(S_x\) 非空且不为全体时，二值约束迫使 \(\alpha=\tfrac12\) 且 \(\beta_j=\pm\tfrac12\)，从而
\[
S_x=\{\omega\in\Omega_n:\ \omega_j=\varepsilon\}\qquad(\varepsilon\in\{0,1\}).
\]
由于 \(\{S_x\}_{x\in X}\) 两两不交且并为 \(\Omega_n\)，只能由一对互补半立方体组成，因而 \(|X|=2\)，并且两纤维对应同一坐标 \(j\) 的两侧，得到所述结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[切割面积对 Gödel 外置码长平方和的控制]\label{cor:fold-coarsegraining-godel-length-square-area}
在定理 \ref{thm:fold-coarsegraining-quadratic-stokes-area-rigidity} 的设定下，取互异素数 \(p_1,\dots,p_n\)。
对每个纤维 \(S_x\) 定义外置码长
\[
L_{\boldsymbol p}(x):=\sum_{i=1}^n |b_i(S_x)|\log p_i.
\]
则成立估计
\[
\boxed{\;\sum_{x\in X}L_{\boldsymbol p}(x)^2\ \le\ 2^n\,A(f)\cdot\sum_{i=1}^n(\log p_i)^2.\;}
\]
\leanverified{paper\_fold\_coarsegraining\_godel\_length\_square\_area}
并且存在 \(x^\star\in X\) 满足
\[
\boxed{\;L_{\boldsymbol p}(x^\star)\ \ge\ \sqrt{\frac{2^nA(f)}{|X|}}\cdot\sqrt{\sum_{i=1}^n(\log p_i)^2}.\;}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
对任意 \(x\in X\)，由 Cauchy--Schwarz 不等式得
\[
L_{\boldsymbol p}(x)^2
=\Bigl(\sum_{i=1}^n |b_i(S_x)|\log p_i\Bigr)^2
\le
\Bigl(\sum_{i=1}^n b_i(S_x)^2\Bigr)\Bigl(\sum_{i=1}^n(\log p_i)^2\Bigr).
\]
对 \(x\) 求和并应用定理 \ref{thm:fold-coarsegraining-quadratic-stokes-area-rigidity} 在 \(w_i\equiv 1\) 的特例即可得到第一条不等式。
第二条由 \(\max_x L_{\boldsymbol p}(x)^2\ge |X|^{-1}\sum_x L_{\boldsymbol p}(x)^2\) 立得。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[椭球约束下的 Gödel 码长对偶公式与素数--权重最优配对]\label{thm:fold-godel-ellipsoid-duality-optimal-pairing}
取全正权向量 \(w=(w_1,\dots,w_n)\in(0,\infty)^n\) 与半径 \(R>0\)。
对任意互异素数 \(p_1,\dots,p_n\) 与任意向量 \(b\in\RR^n\)，定义 Gödel 线性码长泛函
\[
\mathcal L_{\boldsymbol p}(b):=\sum_{i=1}^n |b_i|\log p_i.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 精确对偶公式
  \[
  \boxed{\;
  \sup_{\sum_{i=1}^n w_i b_i^2\le R^2}\ \mathcal L_{\boldsymbol p}(b)
  \ =\ R\sqrt{\sum_{i=1}^n\frac{(\log p_i)^2}{w_i}}\; }.
  \]
  \item 在所有“选取 \(n\) 个互异素数并分配给坐标”的方案中，使右端最小的方案为：取最小的 \(n\) 个素数 \(q_1<\cdots<q_n\)，并按权重升序同序配对。
  更确切地，若 \(w_{(1)}\le\cdots\le w_{(n)}\) 为升序重排，则令
  \[
  p_{(k)}:=q_k\qquad(1\le k\le n)
  \]
  使得
  \(
  \sum_i(\log p_i)^2/w_i
  \)
  在所有方案中取到全局最小。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
\textbf{（对偶公式）}
由 Cauchy--Schwarz 不等式，
\[
\mathcal L_{\boldsymbol p}(b)
=\sum_{i=1}^n (\sqrt{w_i}|b_i|)\cdot\frac{\log p_i}{\sqrt{w_i}}
\le
\sqrt{\sum_{i=1}^n w_i b_i^2}\cdot \sqrt{\sum_{i=1}^n\frac{(\log p_i)^2}{w_i}}
\le
R\sqrt{\sum_{i=1}^n\frac{(\log p_i)^2}{w_i}}.
\]
取
\(
|b_i|=R\cdot\frac{\log p_i/w_i}{\sqrt{\sum_j (\log p_j)^2/w_j}}
\)
即可达上界，故得等号并得到精确值。
\par
\textbf{（最优配对）}
先固定一组互异素数集合 \(\{p_i\}\)，仅改变其在坐标间的排列。
令 \(a_i:=(\log p_i)^2\) 并按升序重排为 \(a_{(1)}\le\cdots\le a_{(n)}\)。
同时令 \(b_i:=1/w_i\)，若 \(w_{(1)}\le\cdots\le w_{(n)}\) 则 \(b_{(1)}\ge\cdots\ge b_{(n)}\)。
重排不等式给出：在所有排列 \(\sigma\) 中，
\(
\sum_{k=1}^n a_{(\sigma(k))}b_{(k)}
\)
的最小值由同序配对 \(a_{(k)}b_{(k)}\) 取得，即最大 \(a\) 配最小 \(b\)，等价于最大 \(\log p\) 配最大 \(w\)。
\par
再比较不同素数集合：由于 \(p\mapsto (\log p)^2\) 在 \(p>1\) 上严格递增，若将某个素数替换为更小的素数，则 \(\sum_i(\log p_i)^2/w_i\) 严格减小。
因此全局最小必由最小的 \(n\) 个素数给出，并结合上述排列极小化得到结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[由二次偏差下界边界回路圆维]\label{cor:fold-coarsegraining-cycle-rank-from-quadratic-bias}
在定理 \ref{thm:fold-coarsegraining-quadratic-stokes-area-rigidity} 的设定下，记边界邻接多图为 \(\mathsf B_f\)（定义 \ref{def:hypercube-boundary-multigraph}），并记其连通分量数为 \(c(\mathsf B_f)\)。
则其圆维满足
\[
\boxed{\;
\cdim\bigl(H_1(\mathsf B_f;\ZZ)\bigr)
\ \ge\
2^{-n}\sum_{x\in X}\sum_{i=1}^n b_i(S_x)^2\ -\ |X|\ +\ c(\mathsf B_f).\;}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:hypercube-boundary-multigraph-h1-cdim}，
\(
\cdim(H_1(\mathsf B_f;\ZZ))=A(f)-|X|+c(\mathsf B_f)
\)。
再用定理 \ref{thm:fold-coarsegraining-quadratic-stokes-area-rigidity} 的 \(w_i\equiv 1\) 特例给出
\(
A(f)\ge 2^{-n}\sum_{x,i} b_i(S_x)^2
\)，
代入即得。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[面积对条件分布可辨识度的 \(L^2\) 控制]\label{prop:fold-coarsegraining-l2-distinguishability-area}
\leanverified{paper\_fold\_coarsegraining\_l2\_distinguishability\_area}
在定理 \ref{thm:fold-coarsegraining-quadratic-stokes-area-rigidity} 的设定下，令 \(W\) 为 \(\Omega_n\) 上的均匀随机变量，并记 \(Y:=f(W)\in X\)。
对每个坐标 \(i\in\{1,\dots,n\}\)，令
\[
P_i^{(0)}(x):=\PP(Y=x\mid W_i=0),\qquad
P_i^{(1)}(x):=\PP(Y=x\mid W_i=1),
\qquad x\in X.
\]
则对每个 \(i\) 与每个 \(x\in X\) 有恒等式
\[
P_i^{(0)}(x)-P_i^{(1)}(x)=\frac{b_i(S_x)}{2^{n-1}}.
\]
并且若对 \(u:X\to\RR\) 记 \(\|u\|_2^2:=\sum_{x\in X}u(x)^2\)，则成立面积上界
\[
\boxed{\;
\sum_{i=1}^n\bigl\|P_i^{(0)}-P_i^{(1)}\bigr\|_2^2
\ \le\ 2^{2-n}\,A(f).\;}
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由条件概率定义，
\[
P_i^{(0)}(x)=\frac{\card{S_x\cap\{\omega_i=0\}}}{2^{n-1}},
\qquad
P_i^{(1)}(x)=\frac{\card{S_x\cap\{\omega_i=1\}}}{2^{n-1}},
\]
相减即得第一式。
因此
\[
\bigl\|P_i^{(0)}-P_i^{(1)}\bigr\|_2^2
=\sum_{x\in X}\Bigl(\frac{b_i(S_x)}{2^{n-1}}\Bigr)^2
=2^{-2n+2}\sum_{x\in X}b_i(S_x)^2.
\]
对 \(i\) 求和并应用定理 \ref{thm:fold-coarsegraining-quadratic-stokes-area-rigidity} 的 \(w_i\equiv 1\) 特例即得
\[
\sum_{i=1}^n\bigl\|P_i^{(0)}-P_i^{(1)}\bigr\|_2^2
=2^{-2n+2}\sum_{x\in X}\sum_{i=1}^n b_i(S_x)^2
\le 2^{-2n+2}\cdot 2^n A(f)
=2^{2-n}A(f).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Gödel--Stokes 三角约束]\label{cor:fold-godel-stokes-triangle-constraint}
在推论 \ref{cor:fold-coarsegraining-godel-length-square-area} 的设定下，定义
\[
\mathsf{G}_{\boldsymbol p}(f):=\sum_{x\in X}L_{\boldsymbol p}(x)^2,
\qquad
\mathsf{D}(f):=\sum_{i=1}^n\bigl\|P_i^{(0)}-P_i^{(1)}\bigr\|_2^2,
\]
其中 \(P_i^{(0)},P_i^{(1)}\) 定义如命题 \ref{prop:fold-coarsegraining-l2-distinguishability-area}。
则成立无中间偏差变量的约束
\[
\boxed{\;
\mathsf{G}_{\boldsymbol p}(f)\ \le\ 2^n\Bigl(\sum_{i=1}^n(\log p_i)^2\Bigr)\,A(f),
\qquad
\mathsf{D}(f)\ \le\ 2^{2-n}\,A(f).\;}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
分别由推论 \ref{cor:fold-coarsegraining-godel-length-square-area} 与命题 \ref{prop:fold-coarsegraining-l2-distinguishability-area} 直接得到。证毕。
\end{proof}

\endinput
