\begin{theorem}[碰撞核 Bowen-Franks 不变量的 Fibonacci 偶数偏移律]\label{thm:killo-fold-collision-bowen-franks-fibonacci-bisection}
设 \(A_q\) 为 \(q\) 阶碰撞核的伴随矩阵（定义见附录 \ref{app:fold-multiplicity}），
\(I\) 为同阶单位矩阵。
则 Bowen-Franks 不变量满足
\[
\boxed{\;
\abs{\det(I-A_q)}=F_{2(q-1)},\qquad q=2,3,4,
\;}
\]
其中 \(F_n\) 为第 \(n\) 个 Fibonacci 数。具体地：
\[
\abs{\det(I-A_2)}=1=F_2,\quad
\abs{\det(I-A_3)}=3=F_4,\quad
\abs{\det(I-A_4)}=8=F_6.
\]
上述不变量自身服从偶数 Fibonacci 二分递推
\(
F_{2n}=3F_{2(n-1)}-F_{2(n-2)}
\)。
\leanverified{collisionKernel2\_det\_I\_sub,collisionKernel3\_det\_I\_sub,collisionKernel4\_det\_I\_sub}
\leanverified{paper\_killo\_fold\_collision\_bowen\_franks\_fibonacci\_bisection}
\end{theorem}

\begin{proof}
由碰撞核的 Lean 4 机器验证矩阵：
\[
A_2=\begin{pmatrix}0&1&0\\0&0&1\\-2&2&2\end{pmatrix},\quad
A_3=\begin{pmatrix}0&1&0\\0&0&1\\-2&4&2\end{pmatrix},\quad
A_4=\begin{pmatrix}0&1&0&0&0\\0&0&1&0&0\\0&0&0&1&0\\0&0&0&0&1\\-2&2&0&7&2\end{pmatrix}.
\]
直接计算 \(\det(I-A_q)\):
\begin{align*}
\det(I-A_2)&=\det\begin{pmatrix}1&-1&0\\0&1&-1\\2&-2&-1\end{pmatrix}
=1\cdot(1\cdot(-1)-(-1)\cdot(-2))-(-1)\cdot(0\cdot(-1)-(-1)\cdot 2)=-1,\\
\det(I-A_3)&=\det\begin{pmatrix}1&-1&0\\0&1&-1\\2&-4&-1\end{pmatrix}=-3,\\
\det(I-A_4)&=-8.
\end{align*}
取绝对值得 \(1,3,8\)，与 \(F_2,F_4,F_6\) 逐项吻合。
二分递推验证：\(F_6=3\cdot F_4-F_2=3\cdot 3-1=8\)。
\end{proof}

\begin{theorem}[Bowen-Franks 律在 \(q=5\) 处的断裂与 Lucas 溢出]\label{thm:killo-fold-collision-bowen-franks-q5-break}
\(q=5\) 处 Bowen-Franks 律断裂：
\[
\abs{\det(I-A_5)}=32,\qquad F_8=21,\qquad
\abs{\det(I-A_5)}-F_8=11=L_5,
\]
其中 \(L_n\) 为第 \(n\) 个 Lucas 数。
同时，碰撞核迹发生符号相变：
\[
\tr(A_q)=+2\quad(q=2,3,4),\qquad
\tr(A_5)=-2.
\]
\leanverified{collisionKernel5\_det\_I\_sub,collisionKernel5\_trace}
\leanverified{paper\_killo\_fold\_collision\_bowen\_franks\_q5\_break}
\end{theorem}

\begin{proof}
由 Lean 4 机器验证的碰撞核 \(A_5\) 直接计算。
迹：\(\tr(A_2)=0+0+2=2\)，\(\tr(A_3)=0+0+2=2\)，\(\tr(A_4)=0+0+0+0+2=2\)；
而 \(\tr(A_5)\) 的对角元之和为 \(-2\)。
溢出量 \(32-21=11\) 恰为 Lucas 数 \(L_5=L_4+L_3=7+4=11\)。
\end{proof}

\begin{conjecture}[Bowen-Franks 律的断裂边界与碰撞核维度]\label{conj:killo-fold-collision-bowen-franks-dimension-bound}
\(\abs{\det(I-A_q)}=F_{2(q-1)}\) 对所有满足
碰撞核维度 \(d_q\le 2q-1\) 的 \(q\) 成立；
在 \(d_q\) 首次超过 \(2q-1\) 时行列式偏离 Fibonacci 偶索引序列。
\end{conjecture}
