\paragraph{线性矩全息的最小维数与总次数门槛}
在固定分辨率 dyadic polycube 的张量积矩盒完备性与 Prouhet--Thue--Morse 型低阶障碍已经确立之后，还可把线性矩全息的必要维数条件进一步压缩为下列两条结论。

\begin{theorem}[固定分辨率 dyadic polycube 的线性矩全息最小维数]\label{thm:spg-linear-moment-holography-minimal-dimension}
\leanverified{paper\_spg\_linear\_moment\_holography\_minimal\_dimension}
固定 \(m,n\ge 1\)，并令 \(N:=2^m\)。沿用定理 \ref{thm:spg-dyadic-finite-moment-completeness} 的记号，记
\[
\mathcal V_m
=
\operatorname{span}\{\ind_{C_{\mathbf{k}}}:\mathbf{k}\in\{0,\dots,N-1\}^{n}\},
\qquad
\dim \mathcal V_m=N^n=2^{mn}.
\]
对每个多重指标 \(\alpha\in\NN^n\)，定义线性矩泛函
\[
\mu_\alpha(f):=\int_{I^n}f(x)x^\alpha\,\dd x
\qquad (f\in \mathcal V_m).
\]
再定义张量积矩盒
\[
\mathcal M_m^{\Box}
:=
\{\mu_\alpha:\ 0\le \alpha_i\le N-1\ \text{对全部 }i\},
\]
以及总次数截断矩族
\[
\mathcal M_r^{\triangle}
:=
\{\mu_\alpha:\ |\alpha|\le r\}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 对任意有限线性泛函族
  \[
  \Lambda_m=\{\ell_1,\dots,\ell_L\}\subset \mathcal V_m^\ast,
  \]
  若测量映射
  \[
  \mathcal E_{\Lambda_m}:\mathcal V_m\longrightarrow \RR^L,
  \qquad
  f\longmapsto (\ell_1(f),\dots,\ell_L(f))
  \]
  在整个 \(\mathcal V_m\) 上单射，则必有
  \[
  L\ge 2^{mn}.
  \]
  \item 张量积矩盒 \(\mathcal M_m^{\Box}\) 的坐标数恰为
  \[
  |\mathcal M_m^{\Box}|=N^n=2^{mn},
  \]
  并且其对应测量映射在线性空间 \(\mathcal V_m\) 上为同构；因此 \(\mathcal M_m^{\Box}\) 达到上述下界，是固定分辨率 dyadic polycube 在线性矩全息意义下的最小维数实现。
  \item 当 \(r=m-1\) 时，总次数截断矩族 \(\mathcal M_r^{\triangle}\) 甚至在 dyadic polycube 的示性函数子类上都不是单射，因而更不可能在整个 \(\mathcal V_m\) 上单射。
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_spg\_linear\_moment\_holography\_minimal\_dim\_seeds}
\end{theorem}
\begin{proof}
对第 \(1\) 条，由线性代数的秩--零化度公式，
\[
\dim\ker \mathcal E_{\Lambda_m}
=
\dim \mathcal V_m-\rank(\mathcal E_{\Lambda_m})
\ge
\dim \mathcal V_m-L.
\]
若 \(L<\dim \mathcal V_m=2^{mn}\)，则 \(\ker \mathcal E_{\Lambda_m}\neq 0\)，故 \(\mathcal E_{\Lambda_m}\) 不可能单射。于是任何线性单射测量都必须满足
\[
L\ge 2^{mn}.
\]

对第 \(2\) 条，坐标数计算为
\[
|\mathcal M_m^{\Box}|=N^n=2^{mn}.
\]
而定理 \ref{thm:spg-dyadic-finite-moment-completeness} 的证明已经表明，由这些矩所组成的映射
\[
\mathcal M_m:\mathcal V_m\to \RR^{\{0,\dots,N-1\}^{n}}
\]
是线性同构。故 \(\mathcal M_m^{\Box}\) 以恰好 \(2^{mn}\) 个标量观测达到第 \(1\) 条中的必要下界，从而确为最小维数实现。

对第 \(3\) 条，把定理 \ref{thm:spg-prouhet-thue-morse-obstruction-dyadic-polyclube-flux-moments} 应用于 \(r=m-1\)。该定理给出两个互异的 \(m\)-级 dyadic polycube \(U,V\subset I^n\)，使得对一切 \(|\alpha|\le m-1\) 都有
\[
M_\alpha(U)=M_\alpha(V).
\]
而在该定理的证明中已经使用散度定理给出
\[
M_\alpha(\Omega)=(n+|\alpha|)\int_\Omega x^\alpha\,\dd x
=(n+|\alpha|)\mu_\alpha(\ind_\Omega).
\]
由于 \(n+|\alpha|>0\)，遂得
\[
\mu_\alpha(\ind_U)=\mu_\alpha(\ind_V)
\qquad (|\alpha|\le m-1).
\]
特别地，这说明总次数截断矩族在示性函数
\[
\ind_U,\ \ind_V\in \mathcal V_m
\]
上已无法分离，故在整个 \(\mathcal V_m\) 上更不可能单射。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[各向同性总次数矩的线性完备门槛具有 \texorpdfstring{$2^m$}{2^m} 级尺度]\label{cor:spg-total-degree-moment-threshold-exponential-scale}
在定理 \ref{thm:spg-linear-moment-holography-minimal-dimension} 的设定下，若总次数截断矩族
\[
\mathcal M_r^{\triangle}
=
\{\mu_\alpha:\ |\alpha|\le r\}
\]
要满足“在线性维数上可能完备”的必要条件，则必须有
\[
|\mathcal M_r^{\triangle}|=\binom{n+r}{n}\ge 2^{mn}.
\]
因此当 \(n\) 固定而 \(m\to\infty\) 时，任意可能达到线性完备门槛的次数参数都必须满足
\[
r\ge (n!)^{1/n}\,2^m\,(1+o(1)).
\]
换言之，各向同性总次数门槛的真实尺度是 \(2^m\) 级，而不是 \(m\) 级。
\leanverified{paper\_spg\_total\_degree\_moment\_threshold}
\leanverified{paper\_spg\_total\_degree\_moment\_threshold\_exponential\_scale}
\end{corollary}
\begin{proof}
总次数不超过 \(r\) 的 \(n\) 元单项式数目为
\[
|\mathcal M_r^{\triangle}|=\binom{n+r}{n}.
\]
若该矩族要在整个 \(\mathcal V_m\) 上具备线性单射的可能性，则由定理 \ref{thm:spg-linear-moment-holography-minimal-dimension} 第 \(1\) 条，必要条件必为
\[
\binom{n+r}{n}\ge 2^{mn}.
\]

现令 \(n\) 固定并令 \(m\to\infty\)。由于右端趋于无穷，满足该必要条件的 \(r=r(m)\) 也必趋于无穷。对固定 \(n\)，标准渐近给出
\[
\binom{n+r}{n}
=
\frac{r^n}{n!}\left(1+O_n(r^{-1})\right)
\qquad (r\to\infty).
\]
因此必要条件推出
\[
\frac{r^n}{n!}\left(1+O_n(r^{-1})\right)\ge 2^{mn}.
\]
取 \(n\) 次方根并吸收误差，即得
\[
r\ge (n!)^{1/n}\,2^m\,(1+o(1)).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单整数非线性全息与线性矩全息的模型内维数分离]\label{thm:spg-single-integer-vs-linear-moment-holography-gap}
固定 \(m,n\ge 1\)，并令 \(\mathcal U_{m,n}\) 为全部分辨率 \(m\) 的 dyadic polycube，\(\mathcal V_m\) 为定理 \ref{thm:spg-dyadic-finite-moment-completeness} 中的分段常数函数空间。
则：
\begin{enumerate}
  \item 边界 Gödel 全息映射
        \[
        H_m:\mathcal U_{m,n}\to \NN
        \]
        在 \(\mathcal U_{m,n}\) 上为单射；
  \item 任意有限线性观测族
        \[
        \Lambda_m=\{\ell_1,\dots,\ell_L\}\subset \mathcal V_m^\ast
        \]
        若其测量映射
        \[
        \mathcal E_{\Lambda_m}:\mathcal V_m\to\RR^L
        \]
        在整个 \(\mathcal V_m\) 上单射，则必有
        \[
        L\ge 2^{mn}.
        \]
\end{enumerate}
因此，在固定分辨率的 dyadic 全息模型内，dyadic polycube 类允许以单个非线性算术标量实现完备编码，而线性全空间重构则必然需要 \(2^{mn}\) 级坐标数。
\leanverified{paper\_spg\_single\_integer\_vs\_linear\_moment\_holography\_gap}
\leanverified{paper\_spg\_single\_integer\_vs\_linear\_moment\_gap\_seeds}
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条由推论 \ref{cor:spg-boundary-godel-finite-moment-completeness} 直接给出。
第 \(2\) 条正是定理 \ref{thm:spg-linear-moment-holography-minimal-dimension} 的第 \(1\) 条。
二者并列即可得到所述模型内分离。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[线性维数下界的适用域]\label{rem:spg-single-integer-vs-linear-moment-holography-gap-scope}
上述线性维数下界讨论的是“在线性空间 \(\mathcal V_m\) 上完备”的观测族，而不是对有限集合 \(\mathcal U_{m,n}\) 上任意外加算术权重的编码方案作普适否定。
因此，该分离结论应理解为：在本文固定的 dyadic 全息模型中，非线性算术全息与线性全空间重构的资源门槛严格分离，而非对任意有限集合编码方式的一般性下界。
\end{remark}

\noindent
因此，固定分辨率 dyadic polycube 的线性全息并不存在低于 \(2^{mn}\) 的观测维数实现；而在各向同性总次数模型中，即便只要求达到线性完备的必要门槛，次数参数也必须直接跃迁到 \(2^m\) 量级。这表明 Prouhet--Thue--Morse 障碍并非局部低阶现象，而是与线性维数下界共同指向同一指数级资源门槛。

\begin{theorem}[container budgets force finite-resolution maximal support and localize every failure]\label{distill:wang_zahl-convex_container_non_concentration_implies_maximal_support-spg-budget-forces-support}
设 \(\mathfrak S=(\mathfrak C_m,B,S,\mathscr A_m)\) 是一个 \(S\)-support-separating dyadic container audit datum，即 \(\mathfrak C_m\) 为有限 dyadic container 族，\(B:\mathfrak C_m\to[0,\infty)\) 为 budget 函数，\(S\ge 1\) 为 support 门槛，\(\mathscr A_m\) 为可审计集合族，且对任意 \(A\in\mathscr A_m\) 满足 \(|A|<S\) 时存在 \(\mathcal K\in\mathfrak C_m\) 使 \(|A\cap\mathcal K|>B_{\mathcal K}\)。若 \(A\in\mathscr A_m\) 满足全部 Wolff-style container budgets
\[
L_{\mathcal K}(f_A)\le B_{\mathcal K}\qquad(\mathcal K\in\mathfrak C_m),
\]
则
\[
|A|\ge S.
\]
特别地，当 \(S=N^n-\Delta\) 时，active union 至多遗漏 \(\Delta\) 个 \(m\)-级 dyadic 小立方。

反之，若 \(A\in\mathscr A_m\) 非空且 \(|A|<S\)，则 overloaded-container extractor
\[
\mathfrak O(A):=\{\mathcal K\in\mathfrak C_m:\ L_{\mathcal K}(f_A)>B_{\mathcal K}\}
\]
非空；任取使 \(L_{\mathcal K}(f_A)-B_{\mathcal K}\) 最大的 \(\mathcal K_\ast\in\mathfrak O(A)\)，该 \(\mathcal K_\ast\) 即为支撑失败的具体过载 container。因此在该有限审计口径下，maximal support 的失败不可能表现为 diffuse obstruction。若完整 tensor moment box \(\mathcal M_m^{\Box}\) 可用，则 \(\mathcal K_\ast\) 的过载不等式可由 container budget 泛函的线性可读性离线核验。
\end{theorem}
\begin{proof}
先计算 container occupancy。对任意 \(A\subset\mathcal G_{m,n}\) 与 \(\mathcal K\subset\mathcal G_{m,n}\)，定义 container budget 泛函
\(L_{\mathcal K}(f_A)\) 为
\[
L_{\mathcal K}(f_A)
=2^{mn}\int_{I^n}\left(\sum_{\mathbf j\in A}\ind_{C_{\mathbf j}}(x)\right)\ind_{\mathcal K}(x)\,\dd x.
\]
不同 dyadic 小立方两两不交，且每个小立方体积为 \(2^{-mn}\)，故上式等于
\[
\#\{\mathbf j\in A:\mathbf j\in\mathcal K\}=|A\cap\mathcal K|.
\]
若 \(|A|<S\)，support-separating 条件给出某个 \(\mathcal K\in\mathfrak C_m\) 使 \(|A\cap\mathcal K|>B_{\mathcal K}\)。由刚才的等式，这正是
\[
L_{\mathcal K}(f_A)>B_{\mathcal K},
\]
与全部预算通过矛盾。因此预算全部通过时必有 \(|A|\ge S\)。同一论证也说明当 \(|A|<S\) 时集合 \(\mathfrak O(A)\) 非空；有限性保证最大 margin container \(\mathcal K_\ast\) 存在，并且它给出可逐项检查的过载不等式。最后，由上述恒等式可知每个 \(L_{\mathcal K}\) 都可由完整 tensor moment box 唯一线性读出，故 \(L_{\mathcal K_\ast}(f_A)>B_{\mathcal K_\ast}\) 可离线核验。该结论只使用有限 support-separating 假设与 occupancy 恒等式；并未推出 admissible containers 的内禀凸性单调或跨尺度 rescaling 继承。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[dyadic grain--prism carrier audit]\label{distill:wang_zahl-grain_prism_structure_dichotomy-spg-dyadic-carrier-audit}
固定分辨率参数 \(m,n\ge 1\)，令 \(N=2^m\) 且
\[
\mathcal G_{m,n}:=\{0,\ldots,N-1\}^n .
\]
对 \(A\subset\mathcal G_{m,n}\)，记 \(f_A=\sum_{\mathbf k\in A}\ind_{C_{\mathbf k}}\)。设给定一个有限 dyadic grain--prism audit datum
\[
\mathfrak P_A=(\mathscr I_A,\Sigma,\mathscr G_A,\mathscr L_A,\{\mathscr S_{A,\omega}\}_{\omega\in\Omega},\pitchfork,\mathscr P_A,\pi,\operatorname{Hull})
\]
其中 \(\mathscr I_A\) 是有限 carrier 集，\(\Sigma(P)\subset\mathcal G_{m,n}\) 是 carrier 支撑，\(\mathscr G_A\subset\mathscr I_A\) 为 grains，\(\mathscr L_A\subset\mathscr I_A\) 为 slabs，\(\mathscr S_{A,\omega}\subset\mathscr I_A\) 为方向 \(\omega\) 的 sectors，\(\pitchfork\) 是 \(\Omega\) 上的对称 transversality 关系，\(\mathscr P_A\subset\mathscr I_A\) 为 prisms。假设：
\begin{enumerate}
  \item 对每个 intermediate carrier \(P\in\mathscr I_A\)，存在 \(G\in\mathscr G_A\) 使
  \[
  A\cap\Sigma(P)\subset A\cap\Sigma(G).
  \]
  \item 若 \(P\in\mathscr P_A\)，则 \(\pi(P)\in\mathscr G_A\)。若 further \(\Sigma(P)\subset A\)，则 \(\operatorname{Hull}(\pi(P),P)\in\mathscr G_A\) 已定义并满足
  \[
  (A\cap\Sigma(\pi(P)))\cup \Sigma(P)
  \subset
  A\cap\Sigma(\operatorname{Hull}(\pi(P),P)).
  \]
\end{enumerate}
称 \(G\in\mathscr G_A\) 为 maximal occupied grain，若 \(A\cap\Sigma(G)\ne\varnothing\)，且不存在 \(G'\in\mathscr G_A\) 使
\[
A\cap\Sigma(G)\subsetneq A\cap\Sigma(G').
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 每个 intermediate carrier 的 active part 都包含在某个 maximal occupied grain 中。
  \item 令
  \[
  o_A(P):=|A\cap\Sigma(P)|,
  \qquad
  D_{\rm slab}(A):=\max_{\{u,v\}\subset A}\#\{L\in\mathscr L_A:u,v\in\Sigma(L)\}.
  \]
  则 slab pair-count 满足
  \[
  \sum_{L\in\mathscr L_A}\binom{o_A(L)}2
  \le
  D_{\rm slab}(A)\binom{|A|}{2}.
  \]
  \item 对 \(a\in A\) 与 \(\omega\in\Omega\)，令
  \[
  d_\omega(a):=\#\{S\in\mathscr S_{A,\omega}:a\in\Sigma(S)\},
  \qquad
  D_{\rm sec}(A):=\max_{a,\omega}d_\omega(a),
  \]
  并令 \(M_{\pitchfork}:=\#\{(\omega,\omega')\in\Omega^2:\omega\pitchfork\omega'\}\)。则 sector transversality count 满足
  \[
  \sum_{\omega\pitchfork\omega'}\sum_{\substack{S\in\mathscr S_{A,\omega}\\ S'\in\mathscr S_{A,\omega'}}}
  |A\cap\Sigma(S)\cap\Sigma(S')|
  \le
  M_{\pitchfork}D_{\rm sec}(A)^2|A|.
  \]
  \item 若 \(G\in\mathscr G_A\) 是 maximal occupied grain，则不存在 \(P\in\mathscr P_A\) 满足
  \[
  \pi(P)=G,\qquad \Sigma(P)\subset A,\qquad
  \Sigma(P)\not\subset A\cap\Sigma(G).
  \]
  换言之，一个 fully occupied 且真正伸出 \(G\) 的 thin prism 必被 hull 吸收到更大的 grain，从而与 \(G\) 的 maximality 矛盾。
\end{enumerate}
此外，若所有出现的集合 \(\Sigma(P)\) 与 \(\Sigma(P)\cap\Sigma(P')\) 均列入有限 container 审计族，则上述占据数、pair-count 与 transversality count 均可由对应的 occupancy 泛函 \(L_{\mathcal K}(f_A)=|A\cap\mathcal K|\) 离线核验；若完整 tensor moment box \(\mathcal M_m^{\Box}\) 可用，则这些有限 occupancy 泛函又可由线性矩读出唯一确定。
\end{proposition}
\begin{proof}
先证 maximal grain 提取。由第一条假设，对每个 \(P\in\mathscr I_A\) 可取 \(G_0\in\mathscr G_A\) 使 \(A\cap\Sigma(P)\subset A\cap\Sigma(G_0)\)。在有限偏序
\[
G\preceq G'\quad\Longleftrightarrow\quad A\cap\Sigma(G)\subset A\cap\Sigma(G')
\]
中，从 \(G_0\) 出发取一个极大元 \(G_\ast\)。若 \(A\cap\Sigma(G_\ast)\ne\varnothing\)，则 \(G_\ast\) 正是 maximal occupied grain；若 \(A\cap\Sigma(G_\ast)=\varnothing\)，则 \(A\cap\Sigma(P)=\varnothing\)，结论为空。故每个非空 active carrier 均落入 maximal occupied grain。

第二条是双计数。左端计数三元组
\[
\{\{u,v\},L\}:u,v\in A,\ u\ne v,\ L\in\mathscr L_A,\ u,v\in\Sigma(L).
\]
固定 \(\{u,v\}\subset A\) 后，可选的 slab 数至多为 \(D_{\rm slab}(A)\)。因此左端不超过 \(D_{\rm slab}(A)\binom{|A|}{2}\)。

第三条同样是逐点计数。对固定 \(a\in A\) 与固定 transverse 方向对 \((\omega,\omega')\)，包含 \(a\) 的 sector 对数至多为
\[
d_\omega(a)d_{\omega'}(a)\le D_{\rm sec}(A)^2.
\]
再对 \(a\in A\) 与全部 transverse 方向对求和，即得所示不等式。

最后设存在 \(P\in\mathscr P_A\) 满足第四条中的三项。记
\[
H:=\operatorname{Hull}(G,P).
\]
由 hull 假设，
\[
(A\cap\Sigma(G))\cup\Sigma(P)\subset A\cap\Sigma(H).
\]
又因 \(\Sigma(P)\not\subset A\cap\Sigma(G)\)，右端严格包含 \(A\cap\Sigma(G)\)。这给出一个 strictly larger occupied grain \(H\)，与 \(G\) 的 maximality 矛盾。

最后的可审计性来自 dyadic occupancy 恒等式：对任意 \(\mathcal K\subset\mathcal G_{m,n}\)，
\[
L_{\mathcal K}(f_A)=2^{mn}\int_{I^n}f_A(x)\ind_{\mathcal K}(x)\,dx=|A\cap\mathcal K|.
\]
因此所有有限 carrier 与交 carrier 的占据数均可由这些 \(L_{\mathcal K}\) 读出；完整 tensor moment box 在线性空间 \(\mathcal V_m\) 上完备，故相应有限线性 occupancy 泛函也由该矩盒唯一确定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[dyadic budget ledger 的有限分辨率 exhaustion 紧性]\label{distill:euclid_elements-exhaustion_and_finite_budget_closure_families-spg-finite-resolution-ledger-compactness}
固定分辨率参数 \(m,n\ge 1\)，令 \(N=2^m\) 且
\[
\mathcal G_{m,n}=\{0,\ldots,N-1\}^n.
\]
设 \(\mathscr A_m\subset\mathcal P(\mathcal G_{m,n})\) 是一个有限 admissible active support 类，\(S\in\NN\)。假设
\[
\mathfrak C_1\subset\mathfrak C_2\subset\cdots\subset
\mathfrak C_\infty:=\bigcup_{j\ge1}\mathfrak C_j
\subset\mathcal P(\mathcal G_{m,n})
\]
是一列由有限 container ledger 组成的嵌套 exhaustion。假设每个 container \(\mathcal K\in\mathfrak C_\infty\) 都赋有预算 \(B_{\mathcal K}\in\NN\)。对 \(A\subset\mathcal G_{m,n}\)，记
\[
f_A:=\sum_{\mathbf k\in A}\ind_{C_{\mathbf k}},
\qquad
\ind_{\mathcal K}:=\sum_{\mathbf k\in\mathcal K}\ind_{C_{\mathbf k}},
\]
并定义第 \(j\) 阶段的有限残差为
\[
R_j(A):=\max_{\mathcal K\in\mathfrak C_j}
\bigl(|A\cap\mathcal K|-B_{\mathcal K}\bigr)_+,
\qquad (x)_+:=\max\{x,0\},
\]
约定 \(\max\varnothing=0\)。则成立：
\begin{enumerate}
  \item exhaustion 在有限分辨率处稳定化：存在 \(j_{\rm stab}\) 使得
  \[
  \mathfrak C_j=\mathfrak C_\infty\qquad(j\ge j_{\rm stab}),
  \]
  从而 \(R_j(A)\) 对每个 \(A\subset\mathcal G_{m,n}\) 最终为常数。因此不存在仅在极限 ledger 处首次出现的固定分辨率 overload。
  \item 若极限 ledger 在 \(\mathscr A_m\) 上是 \(S\)-support-separating 的，即对每个 \(A\in\mathscr A_m\) 满足 \(|A|<S\) 时，存在 \(\mathcal K\in\mathfrak C_\infty\) 使得
  \[
  |A\cap\mathcal K|>B_{\mathcal K},
  \]
  则某个有限阶段 \(\mathfrak C_{j_\ast}\) 已经在 \(\mathscr A_m\) 上是 \(S\)-support-separating 的。
  \item 因此，对每个 \(A\in\mathscr A_m\)，若 \(R_{j_\ast}(A)=0\)，则 \(|A|\ge S\)。反之，若 \(|A|<S\)，则 overload 由某个具体的有限 container \(\mathcal K_\ast\in\mathfrak C_{j_\ast}\) 见证，且可选取 \(\mathcal K_\ast\) 使 margin \(|A\cap\mathcal K|-B_{\mathcal K}\) 在 \(\mathfrak C_{j_\ast}\) 上取到最大值。
\end{enumerate}
此外，对每个有限阶段及每个 \(\mathcal K\in\mathfrak C_j\)，证书均为 occupancy 证书：
\[
L_{\mathcal K}(f_A):=2^{mn}\int_{I^n}f_A(x)\ind_{\mathcal K}(x)\,dx=|A\cap\mathcal K|.
\]
因此，当完整 tensor moment box \(\mathcal M_m^{\Box}\) 可用时，所有有限残差 \(R_j(A)\) 及所有稳定化的 overload 证书均可由该矩盒线性读出。
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(\mathcal G_{m,n}\) 是有限集，其幂集也有限。因此子集 \(\mathfrak C_\infty\subset\mathcal P(\mathcal G_{m,n})\) 是有限的，即便它以无穷递增流的形式呈现。\(\mathfrak C_\infty\) 的每个元素都出现在某个有限阶段 \(\mathfrak C_j\) 中；取那些有限多个进入指标的最大值即得 \(j_{\rm stab}\)。这证明了 ledger 的稳定化，从而也证明了每个残差 \(R_j(A)\) 的稳定化。

现假设 \(\mathfrak C_\infty\) 是 \(S\)-support-separating 的。不良 support 类
\[
\mathscr B:=\{A\in\mathscr A_m: |A|<S\}
\]
是有限的。对每个 \(A\in\mathscr B\)，选取一个 separating container \(\mathcal K_A\in\mathfrak C_\infty\) 使得 \(|A\cap\mathcal K_A|>B_{\mathcal K_A}\)。由于只有有限多个 \(A\)，所有选取的 \(\mathcal K_A\) 均出现在某个有限阶段 \(\mathfrak C_{j_\ast}\) 中。该阶段已是 \(S\)-support-separating 的。若 \(\mathscr B=\varnothing\)，则任意阶段均可。

第三条断言直接可得。若 \(R_{j_\ast}(A)=0\)，则 separating 有限 ledger 中的所有预算均通过；support separation 排除了 \(|A|<S\) 的可能，故 \(|A|\ge S\)。若 \(|A|<S\)，则同一有限 ledger 中包含至少一个 overloaded container。由于 \(\mathfrak C_{j_\ast}\) 是有限的，最大 margin 的 overloaded container 存在。

最后，\(m\)-级 dyadic 小立方两两不交，且每个体积为 \(2^{-mn}\)。因此
\[
2^{mn}\int_{I^n}\left(\sum_{\mathbf j\in A}\ind_{C_{\mathbf j}}(x)\right)
\left(\sum_{\mathbf k\in\mathcal K}\ind_{C_{\mathbf k}}(x)\right)dx
=|A\cap\mathcal K|.
\]
泛函 \(L_{\mathcal K}\) 在 \(\mathcal V_m\) 上是线性的。由于 \(\mathcal M_m^{\Box}\) 是 \(\mathcal V_m\) 上的线性坐标同构，每个这样的有限 occupancy 泛函都由 tensor moment 坐标唯一确定。因此该 exhaustion 产生的是有限的、稳定的、可离线核验的证书，而非图式化的极限断言。证毕。
\end{proof}

\endinput
