\begin{proposition}[Stokes--dyadic 通量 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 函数与 Minkowski 极点律]\label{prop:spg-dyadic-flux-zeta-minkowski-pole}
沿用定理 \ref{thm:spg-dyadic-outer-approx-stokes-gain-minkowski-readout} 的 dyadic 外近似 \(U_m(A)\) 与普适探针 \(\omega_0\)。
对紧集 \(A\subset I^n\) 定义 Stokes--dyadic 通量 \(\zeta\) 函数
\[
\zeta_A(s):=\sum_{m\ge 0}2^{ms}\int_{\partial U_m(A)}\omega_0
=\sum_{m\ge 0}2^{ms}\operatorname{Vol}\bigl(U_m(A)\bigr),
\qquad s\in\CC.
\]
若上 Minkowski 维存在且 \(\overline{\dim}_{\mathrm M}(A)=d\)，则 \(\zeta_A(s)\) 的收敛半平面由余维决定：当 \(\Re(s)<n-d\) 时绝对收敛，而当 \(\Re(s)>n-d\) 时发散。
若进一步 \(A\) Minkowski 可测，即存在 \(M(A)\in(0,\infty)\) 使得
\[
\operatorname{Vol}(A_\varepsilon)=M(A)\,\varepsilon^{n-d}+o(\varepsilon^{n-d})\qquad(\varepsilon\downarrow 0),
\]
则 \(\zeta_A(s)\) 在 \(s=n-d\) 处具有单极点，且留数满足
\[
\boxed{\ \operatorname{Res}_{s=n-d}\zeta_A(s)=\frac{M(A)}{\log 2}\ }.
\]
\leanverified{paper\_spg\_dyadic\_flux\_zeta\_minkowski\_pole}
\leanverified{paper_spg_dyadic_flux_zeta_minkowski_pole_seeds}
\leanverified{paper_spg_dyadic_flux_zeta_minkowski_pole_package}
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \(\operatorname{Vol}(U_m(A))=\int_{\partial U_m(A)}\omega_0\)（式 \eqref{eq:spg-probe-volume-identity}），\(\zeta_A\) 的一般项为 \(2^{ms}\operatorname{Vol}(U_m(A))\)。
dyadic 外近似与 Euclid 邻域在常数尺度上可比（见定理 \ref{thm:spg-dyadic-outer-approx-stokes-gain-minkowski-readout} 的证明），故在 \(\varepsilon_m:=2^{-m}\) 的序列上有
\(
\operatorname{Vol}(U_m(A))=2^{-m(n-d)+o(m)}
\)。
于是一般项为 \(2^{m(\Re(s)-(n-d))+o(m)}\)，从而 \(\Re(s)<n-d\) 时由几何级数比较得到绝对收敛，而 \(\Re(s)>n-d\) 时项不趋零必发散。
\par
若 \(A\) Minkowski 可测，则 \(\operatorname{Vol}(U_m(A))=M(A)\,2^{-m(n-d)}+o(2^{-m(n-d)})\)。
主项给出几何级数
\(
\sum_{m\ge 0}M(A)\,2^{m(s-(n-d))}=\frac{M(A)}{1-2^{s-(n-d)}}
\)，在 \(s=n-d\) 处为单极点且留数为 \(M(A)/\log 2\)；
余项在该点邻域内为解析小扰动，不贡献极点。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[加权 Stokes 通量的消失阶--维度换算律]\label{prop:spg-weighted-stokes-flux-vanishing-dimension-shift}
\leanverified{paper\_spg\_weighted\_stokes\_flux\_vanishing\_dimension\_shift}
沿用 dyadic 外近似 \(U_m(A)\)。
令 \(f\in C^\infty(I^n)\) 非负，并取 \((n{-}1)\)-形式 \(\omega_f\) 满足
\(
\dd\omega_f=f\,\mathrm{vol}
\)。
定义加权通量
\[
\Phi_m(f;A):=\int_{\partial U_m(A)}\omega_f=\int_{U_m(A)}f\,\dd x.
\]
设 \(A\) Minkowski 可测且维数为 \(d\)。
若存在 \(\alpha\ge 0\) 与常数 \(0<c\le C<\infty\) 使当 \(\mathrm{dist}(x,A)\) 足够小时
\[
c\,\mathrm{dist}(x,A)^{\alpha}\ \le\ f(x)\ \le\ C\,\mathrm{dist}(x,A)^{\alpha},
\]
则有标度律
\[
\boxed{\ \Phi_m(f;A)=\Theta\!\bigl(2^{-m(n-d+\alpha)}\bigr)\ }.
\]
从而通量指数给出维度的换算读出：
\[
\boxed{\ d=n+\alpha+\limsup_{m\to\infty}\frac{\log \Phi_m(f;A)}{m\log 2}\ }.
\]
\leanverified{dimension_readout_point_seed}
\end{proposition}
\begin{proof}
由比较假设与 \(\Phi_m(f;A)=\int_{U_m(A)}f\,\dd x\)，有
\[
c\int_{U_m(A)}\mathrm{dist}(x,A)^\alpha\,\dd x
\le \Phi_m(f;A)
\le C\int_{U_m(A)}\mathrm{dist}(x,A)^\alpha\,\dd x.
\]
将 \(U_m(A)\) 与 \(\varepsilon\)-邻域 \(A_\varepsilon\) 作常数尺度比较并取 \(\varepsilon=2^{-m}\)，可将两侧积分约化到 \(A_\varepsilon\) 上。
Minkowski 可测性给出 \(|A_t|=M(A)\,t^{n-d}+o(t^{n-d})\)，并由 Stieltjes 积分分部得到
\[
\int_{A_\varepsilon}\mathrm{dist}(x,A)^\alpha\,\dd x
=\int_{0}^{\varepsilon} t^\alpha\,\dd |A_t|
\sim \frac{M(A)}{n-d+\alpha}\,\varepsilon^{n-d+\alpha}.
\]
代回并令 \(\varepsilon=2^{-m}\) 即得 \(\Phi_m(f;A)=\Theta(2^{-m(n-d+\alpha)})\)。
最后对数化并除以 \(m\log 2\) 得维度换算式。证毕。
\end{proof}
