\paragraph{柱集的信息时间与对数刻度}\label{par:spg-cylinder-information-time}
在给定 \(T\)-不变概率测度 \(\mu\) 下，对任意有限地址 \(a\in\{0,1\}^t\) 的柱事件 \(C_a\)（见上文）定义其\textbf{信息时间}
\[
\tau_\mu(a):=-\log\mu(C_a),
\]
并对任意由轨道读出产生的长度 \(t\) 词 \(w=\omega_t(x;0)\) 记
\(
\tau_\mu(w):=-\log\mu(C_w)
\)，其中 \(C_w:=\{y\in X:\omega_t(y;0)=w\}\)。
该量刻画“以 \(\mu\) 为背景时，用长度 \(t\) 的地址把概念实例定位到柱集所需的对数代价”，其与本节的可观测闭包 \(\mathcal F_t\) 相容：\(\tau_\mu(w)\) 仅依赖长度 \(t\) 的前缀信息。

\paragraph{Sturmian 原型：对数信息时间的连分数夹逼}\label{par:spg-sturmian-log-information-time}
令 \(\TT=\RR/\ZZ\) 配 Lebesgue 测度 \(\mathrm{Leb}\)。
取无理数 \(\alpha\in(0,1)\)，设旋转 \(R_\alpha(x)=x+\alpha\pmod 1\)，并以
\[
I_1=[1-\alpha,1),\qquad I_0=\TT\setminus I_1
\]
定义符号读出 \(a_n(x)=\ind_{I_1}(R_\alpha^n x)\in\{0,1\}\)。
对长度 \(t\) 的词 \(w=a_0(x)\cdots a_{t-1}(x)\) 定义柱集
\[
C(w):=\{y\in\TT:\ a_0(y)\cdots a_{t-1}(y)=w\}.
\]
\begin{theorem}[Sturmian 柱集的统一夹逼：信息时间为对数级]\label{thm:spg-sturmian-cylinder-measure-continued-fraction-sandwich}
令 \(\alpha=[0;a_1,a_2,\dots]\) 为连分数展开，\((p_n/q_n)\) 为其收敛（\(q_n\ge 1\)）。
对任意 \(t\ge 1\)，取唯一 \(n\ge 1\) 使 \(q_n\le t<q_{n+1}\)。
则对任意长度 \(t\) 的 Sturmian 词 \(w\) 皆成立统一夹逼
\[
\frac{1}{q_{n+1}+q_n}\ <\ \mathrm{Leb}(C(w))\ <\ \frac{1}{q_n}+\frac{1}{q_{n+1}}\ <\ \frac{2}{q_n}.
\]
等价地，信息时间满足
\[
\log\!\Big(\frac{q_n}{2}\Big)\ <\ -\log \mathrm{Leb}(C(w))\ <\ \log(q_{n+1}+q_n).
\]
并且存在与 \(t\) 无关的常数 \(c_1,c_2\)（仅依赖于 \(\alpha\) 的连分数部分商）使
\[
-\log \mathrm{Leb}(C(w))=\log t+O\!\bigl(\log(a_{n+1}+1)\bigr).
\]
若 \(\alpha\) 为有界型（即 \(\sup_n a_n<\infty\)），则误差项可取为 \(O(1)\)，从而 \(-\log \mathrm{Leb}(C(w))=\log t+O(1)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
柱集端点由有限预像边界点给出：
\[
\partial I_1=\{1-\alpha\},\qquad
R_\alpha^{-k}(\partial I_1)=\{1-\alpha-k\alpha\}\quad (k=0,\dots,t).
\]
因此所有长度 \(t\) 的柱集 \(C(w)\) 都是点集 \(\{1-\alpha-k\alpha\}_{k=0}^{t}\) 在圆周上的相邻间隙之一，
从而 \(\mathrm{Leb}(C(w))\) 等于该点集的某个相邻间隙长度。
令 \(\|u\|:=\min_{m\in\ZZ}|u-m|\) 表示到最近整数的距离，则任意两点差为 \((i-j)\alpha\)，其圆距离为 \(\|(i-j)\alpha\|\)。
故任意间隙长度下界为
\[
\min_{1\le k\le t}\|k\alpha\|.
\]
当 \(q_n\le t<q_{n+1}\) 时，连分数的最佳逼近性质给出
\(
\min_{1\le k\le t}\|k\alpha\|=\|q_n\alpha\|
\)；
又由标准不等式 \(\frac{1}{q_{n+1}+q_n}<\|q_n\alpha\|<\frac{1}{q_{n+1}}\) 得到左侧下界。
\par
另一方面，取 \(N=q_n-1\) 的点集 \(\{1-\alpha-k\alpha\}_{k=0}^{N}\) 满足三间隙定理的二间隙特例（参见 \cite{Slater1950DistributionIntegers,Slater1967GapsSteps}）：
其最大间隙长度为 \(\|q_{n-1}\alpha\|+\|q_n\alpha\|\)。
当 \(t\ge q_n-1\) 时，加入更多切分点仅能细分既有间隙，故长度 \(t\) 的最大间隙亦不超过该值，从而对所有 \(w\) 有
\[
\mathrm{Leb}(C(w))\le \|q_{n-1}\alpha\|+\|q_n\alpha\|
<\frac{1}{q_n}+\frac{1}{q_{n+1}}.
\]
于是得到所示双边夹逼；取负对数得到信息时间夹逼。
最后，由递推 \(q_{n+1}=a_{n+1}q_n+q_{n-1}\) 与 \(q_n\le t<q_{n+1}\) 可将 \(\log q_n\) 与 \(\log t\) 互换，误差由 \(\log(q_{n+1}/q_n)\asymp \log(a_{n+1}+1)\) 控制，得到所示渐近。
有界型情形下 \(\log(a_{n+1}+1)=O(1)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[黄金斜率的刚性化：信息时间的有界全息异常]\label{cor:spg-golden-sturmian-log-information-time-rigid}
取黄金斜率 \(\alpha=\varphi^{-1}\)。
则其连分数部分商恒为 \(1\)，且收敛分母为 Fibonacci 数 \(q_n=F_{n+1}\)。
沿定理 \ref{thm:spg-sturmian-cylinder-measure-continued-fraction-sandwich} 的记号，对任意长度 \(t\) 的 Sturmian 词 \(w\) 皆有
\[
-\log \mathrm{Leb}(C(w))=\log t+O(1),
\]
并且在返回时间 \(t=q_n=F_{n+1}\) 上满足
\[
-\log \mathrm{Leb}(C(w))=\log F_{n+1}+O(1)=n\log\varphi+O(1).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由 \(a_{n+1}\equiv 1\) 得定理 \ref{thm:spg-sturmian-cylinder-measure-continued-fraction-sandwich} 的误差项为 \(O(1)\)。
并且 \(q_n=F_{n+1}\) 为标准恒等式，代入即可。证毕。
\end{proof}

\paragraph{连分数的素数指数寄存器：有限截断的可审计性}\label{par:spg-continued-fraction-prime-ledger}
取素数序列 \((p_n)_{n\ge 1}\)。
对无理数 \(\alpha=[0;a_1,a_2,\dots]\) 定义其连分数寄存器
\[
\mathcal{G}_{\mathrm{cf}}(\alpha):=\prod_{n\ge 1}p_n^{a_n},
\qquad
\mathcal{G}_{\mathrm{cf},N}(\alpha):=\prod_{n=1}^{N}p_n^{a_n}.
\]
\begin{proposition}[有限截断决定收敛分母并给出信息时间夹逼区间]\label{prop:spg-continued-fraction-ledger-determines-cylinder-time-window}
对任意 \(N\ge 1\)，截断 \(\mathcal{G}_{\mathrm{cf},N+1}(\alpha)\) 唯一决定 \((q_N,q_{N+1})\)。
并且对所有满足 \(q_N\le t<q_{N+1}\) 的长度 \(t\) 词 \(w\)，由定理 \ref{thm:spg-sturmian-cylinder-measure-continued-fraction-sandwich} 得到可计算夹逼区间
\[
\log\!\Big(\frac{q_N}{2}\Big)\ <\ -\log \mathrm{Leb}(C(w))\ <\ \log(q_{N+1}+q_N).
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由素因子分解唯一性，\(\mathcal{G}_{\mathrm{cf},N+1}(\alpha)\) 唯一给出部分商 \((a_1,\dots,a_{N+1})\)。
而收敛分母由递推
\[
q_{-1}=0,\quad q_0=1,\quad q_{n+1}=a_{n+1}q_n+q_{n-1}
\]
唯一确定，故 \((q_N,q_{N+1})\) 可计算得到。
将其代入定理 \ref{thm:spg-sturmian-cylinder-measure-continued-fraction-sandwich} 的夹逼即得。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/spg/para__spg-sturmian-bounded-type-arithmetic-certificates}

\endinput
