\begin{theorem}[固定分辨率 dyadic polycube 的有限矩完备性]\label{thm:spg-dyadic-finite-moment-completeness}
固定 \(m,n\ge 1\)，并令 \(N:=2^m\)。
设 \(U\subset I^n=[0,1]^n\) 为分辨率 \(m\) 的 dyadic polycube，即
\[
U=\bigsqcup_{\mathbf{k}\in S} C_{\mathbf{k}},
\qquad
C_{\mathbf{k}}:=\prod_{i=1}^{n}\Bigl[\frac{k_i}{N},\frac{k_i+1}{N}\Bigr],
\qquad
\mathbf{k}\in\{0,\dots,N-1\}^{n},
\]
其中 \(S\subseteq\{0,\dots,N-1\}^{n}\)。
对每个多重指标 \(\alpha=(\alpha_1,\dots,\alpha_n)\in\{0,\dots,N-1\}^{n}\)，定义单项式矩
\[
\mu_{\alpha}(U):=\int_{U}x^{\alpha}\,\dd x
=\int_U x_1^{\alpha_1}\cdots x_n^{\alpha_n}\,\dd x.
\]
则映射
\[
U\longmapsto \bigl(\mu_{\alpha}(U)\bigr)_{\alpha\in\{0,\dots,N-1\}^{n}}
\]
在全体分辨率 \(m\) 的 dyadic polycube 上为单射。
换言之，固定分辨率下的有限矩族
\(
\{\mu_{\alpha}(U):0\le \alpha_i\le N-1\}
\)
已经唯一决定 \(U\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
令 \(\mathcal V_m\) 为所有在网格 \(\{C_{\mathbf{k}}\}\) 上分段常数的可积函数空间，则
\[
\mathcal V_m
=
\operatorname{span}\{\ind_{C_{\mathbf{k}}}:\mathbf{k}\in\{0,\dots,N-1\}^{n}\},
\qquad
\dim \mathcal V_m=N^n.
\]
定义线性映射
\[
\mathcal M_m:\mathcal V_m\to \RR^{\{0,\dots,N-1\}^{n}},
\qquad
\mathcal M_m(f):=\left(\int_{I^n}f(x)x^\alpha\,\dd x\right)_{\alpha\in\{0,\dots,N-1\}^{n}}.
\]
只需证明 \(\mathcal M_m\) 为单射。

对基元 \(\ind_{C_{\mathbf{k}}}\) 而言，
\[
\int_{I^n}\ind_{C_{\mathbf{k}}}(x)x^\alpha\,\dd x
=\prod_{i=1}^{n}\int_{k_i/N}^{(k_i+1)/N}x_i^{\alpha_i}\,\dd x_i.
\]
因此，在张量积基下，\(\mathcal M_m\) 的矩阵为 \(M^{\otimes n}\)，其中一维矩阵 \(M\in M_N(\RR)\) 由
\[
M_{j,k}:=\int_{k/N}^{(k+1)/N}x^j\,\dd x,
\qquad
0\le j,k\le N-1
\]
给出。
于是只需证明 \(M\) 可逆。

设 \(c=(c_0,\dots,c_{N-1})^{\mathsf T}\in\ker M\)。
则对一切 \(0\le j\le N-1\) 有
\[
0=\sum_{k=0}^{N-1}c_k\int_{k/N}^{(k+1)/N}x^j\,\dd x.
\]
两边同乘 \((j+1)N^{j+1}\)，得到
\[
0=\sum_{k=0}^{N-1}c_k\bigl((k+1)^{j+1}-k^{j+1}\bigr),
\qquad
0\le j\le N-1.
\]
定义多项式空间上的线性泛函
\[
\mathcal L_c(p):=\sum_{k=0}^{N-1}c_k\bigl(p(k+1)-p(k)\bigr).
\]
由上式可知 \(\mathcal L_c(t^\ell)=0\) 对 \(\ell=1,\dots,N\) 成立，故 \(\mathcal L_c\) 在所有满足 \(\deg p\le N\) 且 \(p(0)=0\) 的多项式上恒为零。

另一方面，对此类多项式直接整理得
\[
\mathcal L_c(p)
=
c_{N-1}p(N)+\sum_{k=1}^{N-1}(c_{k-1}-c_k)p(k).
\]
考虑评价映射
\[
E:\{p\in\RR[t]:\deg p\le N,\ p(0)=0\}\to \RR^N,
\qquad
E(p):=(p(1),\dots,p(N)).
\]
若 \(E(p)=0\)，则 \(p\) 在 \(0,1,\dots,N\) 共 \(N+1\) 个点为零，而 \(\deg p\le N\)，故 \(p\equiv 0\)。
因此 \(E\) 为同构。
由于 \(\mathcal L_c(p)\) 对所有此类 \(p\) 恒为零，作为 \((p(1),\dots,p(N))\) 的线性泛函，其系数必须全为零，即
\[
c_{N-1}=0,
\qquad
c_{k-1}-c_k=0\quad(1\le k\le N-1).
\]
从而 \(c_0=\cdots=c_{N-1}=0\)，故 \(\ker M=\{0\}\)，即 \(M\) 可逆。

于是 \(M^{\otimes n}\) 可逆，从而 \(\mathcal M_m\) 为线性同构。
特别地，\(\mathcal M_m\) 在 dyadic polycube 的示性函数子类上为单射，结论成立。
\end{proof}

\begin{corollary}[边界 Gödel 整数的有限矩全息完备性]\label{cor:spg-boundary-godel-finite-moment-completeness}
固定 \(m,n\ge 1\)，并令 \(N:=2^m\)。
对任意分辨率 \(m\) 的 dyadic polycube \(U\subset I^n\)，其边界 Gödel 整数 \(H_m(U)\) 在固定分辨率类内唯一决定 \(U\)。
更精确地，由定理 \ref{thm:spg-boundary-godel-moment-readout}，\(H_m(U)\) 决定全部单项式矩 \(\mu_{\alpha}(U)\)；而由定理 \ref{thm:spg-dyadic-finite-moment-completeness}，仅需有限矩盒
\[
\bigl\{\mu_{\alpha}(U):\ \alpha\in\{0,\dots,N-1\}^{n}\bigr\}
\]
即已足以唯一恢复 \(U\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:spg-boundary-godel-moment-readout} 表明，边界 Gödel 整数 \(H_m(U)\) 的素因子支撑确定任意单项式体积分 \(\mu_{\alpha}(U)\)。
因此它尤其确定有限矩盒
\(
\{\mu_{\alpha}(U):\alpha\in\{0,\dots,N-1\}^{n}\}
\)。
再由定理 \ref{thm:spg-dyadic-finite-moment-completeness} 的单射性，得到 \(H_m(U)\) 在分辨率 \(m\) 的 dyadic polycube 类内唯一决定 \(U\)。
\end{proof}

\begin{remark}[与低阶通量矩障碍的相容性]\label{rem:spg-dyadic-finite-moment-completeness-vs-obstruction}
定理 \ref{thm:spg-dyadic-finite-moment-completeness} 与定理 \ref{thm:spg-prouhet-thue-morse-obstruction-dyadic-polyclube-flux-moments} 并不矛盾。
后者讨论的是总次数上界 \(|\alpha|\le r\) 固定时的低阶通量矩族，其信息量不随分辨率增长；
而前者采用的是随分辨率 \(m\) 扩张的张量积矩盒 \(0\le \alpha_i\le 2^m-1\)，其坐标数恰与分段常数空间 \(\mathcal V_m\) 的维数同阶，因而在固定分辨率类上达到线性完备。
\end{remark}

\input{sections/body/spg/para__spg-finite-moment-holography-dimension-threshold}

\endinput
