\paragraph{非阿贝尔 dyadic holonomy 的曲率能量与缺陷级联}
二维小回路的对数 holonomy 估计可在 dyadic 细化下闭合为一条全局 \(L^2\) 曲率重建定理；与此同时，单块量化误差能够完全重写为一列可望远镜的通量缺陷，从而给出纯边界数据驱动的后验证书。

\begin{theorem}[非阿贝尔多尺度 Stokes 能量的曲率重建与一阶量化误差]\label{thm:conclusion-nonabelian-dyadic-stokes-energy-reconstruction}
\leanverified{paper\_conclusion\_nonabelian\_dyadic\_stokes\_energy\_reconstruction}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-nonabelian-stokes-small-rectangle} 的设定，并令 \(R_1=[0,1]^2\)。
记 \(\mathcal Q_m\) 为 \(R_1\) 的 dyadic 方形剖分，边长 \(h_m:=2^{-m}\)。
当 \(m\) 充分大时，对每个 \(Q\in\mathcal Q_m\) 都有 \(h_m\|A\|_{L^\infty(Q)}\le 1/10\)，故存在唯一 \(\Omega(Q)\in\mathfrak g\) 满足
\[
\operatorname{Hol}_A(\partial Q)=\exp(\Omega(Q)).
\]
定义非阿贝尔多尺度 Stokes 能量
\[
\mathcal E_m^{\mathrm{NA}}(A)
:=
h_m^2\sum_{Q\in\mathcal Q_m}
\left\|
\frac{\Omega(Q)}{h_m^2}
\right\|^2.
\]
则有收敛
\[
\mathcal E_m^{\mathrm{NA}}(A)\longrightarrow \int_{R_1}|F_{12}(x)|^2\,\mathrm d x
\qquad (m\to\infty).
\]
若进一步 \(F_{12}\) 为 Lipschitz，则存在仅依赖于群嵌入与维数的常数 \(C>0\) 使对充分大的 \(m\) 有
\[
\left|
\mathcal E_m^{\mathrm{NA}}(A)-\int_{R_1}|F_{12}|^2
\right|
\le
C h_m e^{C\|A\|_{L^\infty(R_1)}}
\Bigl(
\|F_{12}\|_{L^\infty(R_1)}\|\nabla F_{12}\|_{L^\infty(R_1)}
+\|A\|_{L^\infty(R_1)}\|F_{12}\|_{L^\infty(R_1)}^2
+\|\nabla F_{12}\|_{L^\infty(R_1)}^2
\Bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个 \(Q\in\mathcal Q_m\) 记 dyadic 曲率平均
\[
\overline F_Q
:=
\frac1{h_m^2}\int_Q F_{12}(x)\,\mathrm d x.
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-nonabelian-stokes-small-rectangle}，存在常数 \(C>0\) 使
\[
\left\|
\frac{\Omega(Q)}{h_m^2}-\overline F_Q
\right\|
\le
C h_m e^{C\|A\|_{L^\infty(R_1)}}
\Bigl(
\|\nabla F_{12}\|_{L^\infty(R_1)}
+\|A\|_{L^\infty(R_1)}\|F_{12}\|_{L^\infty(R_1)}
\Bigr)
\]
对所有 \(Q\in\mathcal Q_m\) 同时成立。
令
\[
\mathscr H_m(x)
:=
\sum_{Q\in\mathcal Q_m}\frac{\Omega(Q)}{h_m^2}\,\mathbf 1_Q(x),
\qquad
P_mF_{12}(x)
:=
\sum_{Q\in\mathcal Q_m}\overline F_Q\,\mathbf 1_Q(x).
\]
则
\[
\mathcal E_m^{\mathrm{NA}}(A)=\|\mathscr H_m\|_{L^2(R_1)}^2,
\qquad
\|P_mF_{12}\|_{L^2(R_1)}^2
=
h_m^2\sum_{Q\in\mathcal Q_m}|\overline F_Q|^2.
\]
并且上面的点态估计给出
\[
\|\mathscr H_m-P_mF_{12}\|_{L^\infty(R_1)}
\le
C h_m e^{C\|A\|_{L^\infty(R_1)}}
\Bigl(
\|\nabla F_{12}\|_{L^\infty(R_1)}
+\|A\|_{L^\infty(R_1)}\|F_{12}\|_{L^\infty(R_1)}
\Bigr).
\]
由于 \(|R_1|=1\)，同一估计也成立于 \(L^2\) 范数。于是
\[
\left|
\mathcal E_m^{\mathrm{NA}}(A)-\|P_mF_{12}\|_2^2
\right|
\le
\|\mathscr H_m-P_mF_{12}\|_2\,
\bigl(\|\mathscr H_m\|_2+\|P_mF_{12}\|_2\bigr).
\]
再由 \(\|P_mF_{12}\|_2\le \|F_{12}\|_\infty\) 与
\[
\|\mathscr H_m\|_2
\le
\|P_mF_{12}\|_2+\|\mathscr H_m-P_mF_{12}\|_2
\]
可得
\[
\left|
\mathcal E_m^{\mathrm{NA}}(A)-\|P_mF_{12}\|_2^2
\right|
\le
C h_m e^{C\|A\|_\infty}
\Bigl(
\|F_{12}\|_\infty\|\nabla F_{12}\|_\infty
+\|A\|_\infty\|F_{12}\|_\infty^2
+\|\nabla F_{12}\|_\infty^2
\Bigr),
\]
其中把二次项中可能出现的 \(\|A\|_\infty^2\|F_{12}\|_\infty^2\) 吸收到指数因子中。
另一方面，\(P_mF_{12}\) 正是 \(F_{12}\) 相对于 dyadic \(\sigma\)-代数的条件期望，因此 \(P_mF_{12}\to F_{12}\) 于 \(L^2(R_1)\)。故
\[
\|P_mF_{12}\|_2^2\longrightarrow \|F_{12}\|_2^2
=
\int_{R_1}|F_{12}(x)|^2\,\mathrm d x,
\]
与上式合并即得收敛及一阶误差界。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[dyadic 通量缺陷的完全望远镜分解]\label{thm:conclusion-nonabelian-dyadic-flux-defect-telescoping}
\leanverified{paper\_conclusion\_nonabelian\_dyadic\_flux\_defect\_telescoping}
在定理 \ref{thm:conclusion-nonabelian-dyadic-stokes-energy-reconstruction} 的设定下，固定某个 dyadic 方形 \(Q_0\subset R_1\)，设其边长为 \(h_0=2^{-m_0}\)。
对 \(r\ge 0\) 记 \(\mathcal Q_{m_0+r}(Q_0)\) 为 \(Q_0\) 的 \(r\) 次 dyadic 细分，并定义
\[
S_r(Q_0):=\sum_{Q\in\mathcal Q_{m_0+r}(Q_0)}\Omega(Q)\in\mathfrak g.
\]
则 \(S_r(Q_0)\) 在 \(\mathfrak g\) 中收敛，且
\[
\lim_{r\to\infty}S_r(Q_0)=\int_{Q_0}F_{12}(x)\,\mathrm d x.
\]
进一步，对每个层级 \(j\ge m_0\) 与 \(Q\in\mathcal Q_j\) 定义 dyadic 通量缺陷
\[
\Delta_j(Q):=\Omega(Q)-\sum_{Q'\prec Q}\Omega(Q').
\]
则级数
\[
\sum_{j=m_0}^{\infty}\ \sum_{\substack{Q\in\mathcal Q_j\\ Q\subseteq Q_0}}\Delta_j(Q)
\]
绝对收敛，且成立完全望远镜恒等式
\[
\Omega(Q_0)-\int_{Q_0}F_{12}(x)\,\mathrm d x
=
\sum_{j=m_0}^{\infty}\ \sum_{\substack{Q\in\mathcal Q_j\\ Q\subseteq Q_0}}\Delta_j(Q).
\]
因此得到纯边界数据型误差证书
\[
\left\|
\Omega(Q_0)-\int_{Q_0}F_{12}(x)\,\mathrm d x
\right\|
\le
\sum_{j=m_0}^{\infty}\ \sum_{\substack{Q\in\mathcal Q_j\\ Q\subseteq Q_0}}
\|\Delta_j(Q)\|.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
对任意 dyadic 方形 \(Q\subset R_1\) 记
\[
E(Q):=\Omega(Q)-\int_Q F_{12}(x)\,\mathrm d x.
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-nonabelian-stokes-small-rectangle}，存在常数
\[
M_A
:=
e^{C\|A\|_{L^\infty(R_1)}}
\Bigl(
\|\nabla F_{12}\|_{L^\infty(R_1)}
+\|A\|_{L^\infty(R_1)}\|F_{12}\|_{L^\infty(R_1)}
\Bigr)
\]
使对任意边长为 \(h\) 的 dyadic 方形 \(Q\) 有
\[
\|E(Q)\|\le C h^3 M_A.
\]
于是对边长 \(h_r:=2^{-(m_0+r)}\) 的细分层，
\[
S_r(Q_0)
=
\int_{Q_0}F_{12}(x)\,\mathrm d x
+\sum_{Q\in\mathcal Q_{m_0+r}(Q_0)}E(Q).
\]
由于 \(|\mathcal Q_{m_0+r}(Q_0)|=4^r\)，故
\[
\sum_{Q\in\mathcal Q_{m_0+r}(Q_0)}\|E(Q)\|
\le
4^r\cdot C h_r^3 M_A
=
C h_0^2 2^{-r} M_A\longrightarrow 0,
\]
从而 \(S_r(Q_0)\to \int_{Q_0}F_{12}\)。

再来看通量缺陷。由积分在子方块上的可加性，
\[
\Delta_j(Q)
=
\Bigl(\Omega(Q)-\int_Q F_{12}\Bigr)
-\sum_{Q'\prec Q}\Bigl(\Omega(Q')-\int_{Q'}F_{12}\Bigr)
=
E(Q)-\sum_{Q'\prec Q}E(Q').
\]
因此对边长 \(2^{-j}\) 的 \(Q\) 有
\[
\|\Delta_j(Q)\|
\le
\|E(Q)\|+\sum_{Q'\prec Q}\|E(Q')\|
\le
C 2^{-3j}M_A.
\]
而 \(Q_0\) 内第 \(j\) 层方形数为 \(4^{j-m_0}\)，故
\[
\sum_{\substack{Q\in\mathcal Q_j\\ Q\subseteq Q_0}}\|\Delta_j(Q)\|
\le
C 4^{j-m_0}2^{-3j}M_A
=
C 2^{-2m_0-j}M_A.
\]
右端对 \(j\) 可求和，故双重级数绝对收敛。

最后，由定义
\[
\Omega(Q)=\sum_{Q'\prec Q}\Omega(Q')+\Delta_j(Q).
\]
对 \(Q_0\) 内第 \(j\) 层所有方形求和，得到
\[
S_{j-m_0}(Q_0)
=
S_{j+1-m_0}(Q_0)
+\sum_{\substack{Q\in\mathcal Q_j\\ Q\subseteq Q_0}}\Delta_j(Q).
\]
从 \(j=m_0\) 望远镜求和到 \(m_0+r-1\) 即得
\[
\Omega(Q_0)-S_r(Q_0)
=
\sum_{j=m_0}^{m_0+r-1}\ \sum_{\substack{Q\in\mathcal Q_j\\ Q\subseteq Q_0}}\Delta_j(Q).
\]
令 \(r\to\infty\)，利用前面已证 \(S_r(Q_0)\to \int_{Q_0}F_{12}\) 及绝对收敛性，即得完全望远镜恒等式。最后对两边取范数并用三角不等式便得到误差证书。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[holonomy--dyadic 缺陷的非阿贝尔 Littlewood--Paley 框架]\label{conj:conclusion-nonabelian-dyadic-littlewood-paley}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-nonabelian-dyadic-flux-defect-telescoping} 的记号，并假设存在全局规范使所有 dyadic 层的 \(\log\circ \operatorname{Hol}_A\) 都在同一主支上定义。
令 \(h_m:=2^{-m}\)。对 \(s\in(0,1)\) 定义加权平方函数
\[
\mathfrak L_s(A)^2
:=
\sum_{m\ge 0}
2^{2sm} h_m^2
\sum_{Q\in\mathcal Q_m}
\left\|
\frac{\Delta_m(Q)}{h_m^2}
\right\|^2.
\]
则预期存在仅依赖于群嵌入与 \(s\) 的常数 \(0<c_s\le C_s<\infty\)，使
\[
c_s\,|F_{12}|_{\dot B_{2,2}^{s,\mathrm{dy}}(R_1)}^2
\le
\mathfrak L_s(A)^2
\le
C_s\,|F_{12}|_{\dot B_{2,2}^{s,\mathrm{dy}}(R_1)}^2.
\]
当 \(s=0\) 时，上式应退化为与杨--米尔斯作用量
\[
\int_{R_1}|F_{12}(x)|^2\,\mathrm d x
\]
等价的 dyadic square-function 读出；与定理 \ref{thm:conclusion-nonabelian-dyadic-flux-defect-telescoping} 结合后，这将把非阿贝尔曲率能量、正则度与后验误差统一到同一条 holonomy 驱动的多尺度证书链中。
\end{conjecture}

\endinput
