\paragraph{边界 Stokes 全息、Gödel 距离等周律与最小观测维数}
在 fixed-resolution dyadic polycube 的有限矩完备性、边界 Gödel 码的有限矩全息完备性、边界像的 LDPC 阴影以及部分屏幕的 cut-space 几何都已固定之后，还可把边界侧的 Stokes 读出链进一步压缩为一组纯线性与纯组合的终态结论：完整张量积矩盒与边界像并不是两种不同的全息，而是同一个 \(2^{mn}\)-维线性对象的两套严格等价坐标；边界 Gödel 距离满足精确的离散等周律，并把“最小不可见障碍”唯一压缩为单个 dyadic 立方体；与此同时，低总次数 Stokes 观测族在固定分辨率上严格不完备，而完整张量积盒恰以最小维数达到边界线性全息的唯一完备门槛。

\begin{theorem}[Stokes--边界全息的严格线性同构]\label{thm:conclusion-boundary-stokes-strict-linear-holography}
\leanverified{paper\_conclusion\_boundary\_stokes\_strict\_linear\_holography}
固定 \(m,n\ge 1\)，记 \(N:=2^m\)，
\[
\mathcal A_m:=\{0,\dots,N-1\}^n,
\qquad
B_{m,n}^{\QQ}:=\operatorname{im}\!\bigl(\partial_n:C_n(\mathcal Q_m;\QQ)\to C_{n-1}(\mathcal Q_m;\QQ)\bigr).
\]
对每个 \(\alpha=(\alpha_1,\dots,\alpha_n)\in\mathcal A_m\)，定义
\[
\omega^{(1)}_{\alpha}
:=
\frac{x^{\alpha+e_1}}{\alpha_1+1}\,\dd x_2\wedge\cdots\wedge \dd x_n,
\qquad
\dd\omega^{(1)}_{\alpha}=x^\alpha\,\dd x_1\cdots \dd x_n.
\]
则线性映射
\[
\mathcal S_{m,n}:B_{m,n}^{\QQ}\longrightarrow \QQ^{\mathcal A_m},
\qquad
\mathcal S_{m,n}(b):=
\Bigl(\int_b\omega^{(1)}_{\alpha}\Bigr)_{\alpha\in\mathcal A_m}
\]
是同构。特别地，固定分辨率下的边界像与完整张量积矩盒并不是两种不同的全息，而是同一有限维对象的两套严格等价坐标；其模 \(2\) 阴影正是定理 \ref{thm:spg-dyadic-boundary-image-ldpc} 的 dyadic 边界 LDPC 码族。
\end{theorem}

\begin{proof}
由于 \(\mathcal Q_m\) 没有 \((n+1)\)-胞腔，顶维边界算子
\[
\partial_n:C_n(\mathcal Q_m;\QQ)\longrightarrow B_{m,n}^{\QQ}
\]
为线性同构。

把 \(C_n(\mathcal Q_m;\QQ)\) 与定理 \ref{thm:spg-dyadic-finite-moment-completeness} 证明中出现的分段常数空间 \(\mathcal V_m\) 通过标准 dyadic \(n\)-胞腔基底识别，并定义完整矩盒映射
\[
\mathcal M_m:C_n(\mathcal Q_m;\QQ)\longrightarrow \QQ^{\mathcal A_m},
\qquad
\mathcal M_m(c):=
\Bigl(\int_c x^\alpha\,\dd x_1\cdots \dd x_n\Bigr)_{\alpha\in\mathcal A_m}.
\]
由定理 \ref{thm:spg-dyadic-finite-moment-completeness} 的线性版本，\(\mathcal M_m\) 是同构。

对任意 \(b=\partial_n c\in B_{m,n}^{\QQ}\)，Stokes 定理给出
\[
\int_b\omega^{(1)}_{\alpha}
=
\int_c \dd\omega^{(1)}_{\alpha}
=
\int_c x^\alpha\,\dd x_1\cdots\dd x_n.
\]
因此
\[
\mathcal S_{m,n}
=
\mathcal M_m\circ (\partial_n)^{-1}.
\]
右侧是两个线性同构的复合，故 \(\mathcal S_{m,n}\) 也是线性同构。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[边界线性泛函的截断多项式穷尽性]\label{cor:conclusion-boundary-linear-functionals-truncated-polynomial-exhaustion}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-boundary-stokes-strict-linear-holography} 的记号。则对任意线性泛函
\[
\Lambda:B_{m,n}^{\QQ}\to \QQ
\]
都存在唯一截断多项式
\[
p_\Lambda(x)=\sum_{\alpha\in\mathcal A_m} c_\alpha x^\alpha
\]
使得对每个 dyadic polycube \(U\subset I^n\) 都有
\[
\Lambda(\partial_n[U])=\int_U p_\Lambda(x)\,\dd x.
\]
\leanverified{paper\_conclusion\_boundary\_linear\_functionals\_truncated\_polynomial\_exhaustion}
换言之，边界线性统计量恰由坐标逐项次数 \(<2^m\) 的多项式体积分全部穷尽。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-boundary-stokes-strict-linear-holography}，\(\Lambda\) 唯一对应于一组系数 \((c_\alpha)_{\alpha\in\mathcal A_m}\)，使
\[
\Lambda(b)=\sum_{\alpha\in\mathcal A_m} c_\alpha \int_b\omega^{(1)}_{\alpha}
\qquad
(b\in B_{m,n}^{\QQ}).
\]
令
\[
p_\Lambda(x):=\sum_{\alpha\in\mathcal A_m} c_\alpha x^\alpha.
\]
对任意 dyadic polycube \(U\subset I^n\)，由 Stokes 定理得
\[
\Lambda(\partial_n[U])
=
\sum_{\alpha\in\mathcal A_m} c_\alpha \int_{\partial_n[U]}\omega^{(1)}_{\alpha}
=
\sum_{\alpha\in\mathcal A_m} c_\alpha \int_U x^\alpha\,\dd x
=
\int_U p_\Lambda(x)\,\dd x.
\]
唯一性由定理 \ref{thm:conclusion-boundary-stokes-strict-linear-holography} 的单射性立即推出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[边界 Gödel 距离的离散等周律]\label{thm:conclusion-boundary-godel-distance-discrete-isoperimetric-law}
设 \(n\ge 2\)。对任意同分辨率 dyadic polycube \(U,V\subset I^n\)，定义其边界 Gödel 对称差计数
\[
\operatorname{Dist}_m(U,V)
:=
\omega\!\left(\frac{H_m(U)H_m(V)}{\gcd(H_m(U),H_m(V))^2}\right),
\]
并记
\[
N_\Delta(U,V):=\#\bigl\{Q\in \mathcal Q_m:\ Q\subset U\triangle V\bigr\}.
\]
则有精确双边估计
\[
2n\,N_\Delta(U,V)^{\frac{n-1}{n}}
\le
\operatorname{Dist}_m(U,V)
\le
2n\,N_\Delta(U,V).
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
令 \(W:=U\triangle V\)。由定理 \ref{thm:spg-godel-boundary-gcd-lipschitz-stability} 与推论 \ref{cor:spg-boundary-godel-ratio-squareclass-isometry}，
\[
\operatorname{Dist}_m(U,V)
=
\bigl\|\partial_n[U]-\partial_n[V]\bigr\|_{\ell^1}.
\]
而对 dyadic polycube 的 \(0/1\)-占据链，\(\partial_n[U]-\partial_n[V]\) 的支撑恰对应于 \(W=U\triangle V\) 的外露边界，故
\[
\operatorname{Dist}_m(U,V)=F(W),
\]
其中 \(F(W)\) 为 \(W\) 的边界面数。再由定理 \ref{thm:spg-dyadic-polyclube-discrete-isoperimetry}，
\[
2n\,N(W)^{\frac{n-1}{n}}
\le
F(W)
\le
2n\,N(W).
\]
由于 \(N(W)=N_\Delta(U,V)\)，代入即得结论。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_boundary\_godel\_distance\_discrete\_isoperimetric\_law}

\begin{corollary}[单立方体编辑刚性]\label{cor:conclusion-single-cube-edit-rigidity}
在定理 \ref{thm:conclusion-boundary-godel-distance-discrete-isoperimetric-law} 的设定下：
\[
\operatorname{Dist}_m(U,V)<2n \Longrightarrow U=V;
\]
并且若 \(U\neq V\) 且
\[
\operatorname{Dist}_m(U,V)=2n,
\]
则
\[
U\triangle V
\]
恰为一个唯一的 \(m\)-dyadic \(n\)-立方体。
\end{corollary}

\begin{proof}
若 \(\operatorname{Dist}_m(U,V)<2n\)，由定理 \ref{thm:conclusion-boundary-godel-distance-discrete-isoperimetric-law} 得
\[
2n\,N_\Delta(U,V)^{\frac{n-1}{n}}<2n,
\]
故 \(N_\Delta(U,V)=0\)，即 \(U=V\)。

若 \(U\neq V\) 且 \(\operatorname{Dist}_m(U,V)=2n\)，则同样由该定理得
\[
N_\Delta(U,V)^{\frac{n-1}{n}}\le 1.
\]
由于 \(U\neq V\)，必有 \(N_\Delta(U,V)\ge 1\)，故只能是 \(N_\Delta(U,V)=1\)。这正表示 \(U\triangle V\) 恰为一个唯一的 \(m\)-dyadic \(n\)-立方体。证毕。
\end{proof}
\leanpartial{paper\_conclusion\_single\_cube\_edit\_rigidity}{The stated Lean signature is false for $n=0$; a sound proof needs the ambient hypothesis $n\ge 1$.}

\begin{theorem}[隐藏面预算的尖锐阈值与极小障碍分类]\label{thm:conclusion-hidden-face-budget-sharp-threshold-classification}
设 \(n\ge 2\)，\(T\) 为一组被隐藏的取向 \((n-1)\)-面。若两个 dyadic polycube \(U,V\subset I^n\) 的边界读出在可见部分上一致，即
\[
\Pi_{\overrightarrow{\mathcal F}^{\,n-1}_m\setminus T}\,\partial_n[U]
=
\Pi_{\overrightarrow{\mathcal F}^{\,n-1}_m\setminus T}\,\partial_n[V],
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(|T|<2n\)，必有 \(U=V\)；
  \item 若 \(|T|=2n\) 且 \(U\neq V\)，则 \(U\triangle V\) 恰为一个唯一的 dyadic \(n\)-立方体 \(Q\)，并且
  \[
  T=\operatorname{supp}(\partial_n[Q]).
  \]
\end{enumerate}
反之，任取一个 dyadic \(n\)-立方体 \(Q\)，若取
\[
T=\operatorname{supp}(\partial_n[Q]),
\]
则 \(U\) 与 \(U\triangle Q\) 在可见部分上不可区分。
\end{theorem}

\begin{proof}
由可见部分一致，\(\partial_n[U]-\partial_n[V]\) 的支撑只能落在 \(T\) 内，故
\[
\operatorname{Dist}_m(U,V)\le |T|.
\]
若 \(|T|<2n\)，则由推论 \ref{cor:conclusion-single-cube-edit-rigidity} 立即得到 \(U=V\)。

若 \(|T|=2n\) 且 \(U\neq V\)，则仍由推论 \ref{cor:conclusion-single-cube-edit-rigidity}，\(U\triangle V\) 必为一个唯一 dyadic \(n\)-立方体 \(Q\)。于是
\[
\operatorname{supp}(\partial_n[Q])
=
\operatorname{supp}\bigl(\partial_n[U]-\partial_n[V]\bigr)
\subseteq T.
\]
两边基数同为 \(2n\)，故必有
\[
T=\operatorname{supp}(\partial_n[Q]).
\]
反向方向显然：若隐藏恰好覆盖 \(Q\) 的全部边界面，则翻转 \(Q\) 的占据状态不会改变任何可见坐标。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[高阶碰撞矩奇偶影子的有限状态崩缩]\label{prop:conclusion-high-collision-moment-mod2-finite-state-collapse}
对更新稿审计窗口中的碰撞矩序列 \(S_q(m)\)（\(q=9,\dots,17\)），记前移算子 \(E\) 作用为 \((Ef)(m)=f(m+1)\)，并令
\[
D:=E+1
\]
为特征 \(2\) 下的前向差分。则每个 \(q\in\{9,\dots,17\}\) 都存在整数 \(a_q,b_q\) 使
\[
D^{\,b_q}S_q(m+a_q)\equiv 0 \pmod 2.
\]
因而 \(m\mapsto S_q(m)\bmod 2\) 的尾序列必为有限周期列；更精确地，其周期满足
\[
T_q\mid 4 \quad(q=9,10),\qquad
T_q\mid 8 \quad(q=11,\dots,16),\qquad
T_q\mid 16 \quad(q=17).
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
更新稿在审计窗口 \(q=9,\dots,17\) 上已给出模 \(2\) 差分湮灭律
\[
D^{\,b_q}S_q(m+a_q)\equiv 0\pmod 2.
\]
在 \(\FF_2\) 上，这等价于尾序列 \(m\mapsto S_q(m+a_q)\) 是次数 \(<b_q\) 的离散多项式，故可写成
\[
S_q(m+a_q)\equiv \sum_{k=0}^{b_q-1} c_k\binom{m}{k}\pmod 2.
\]
由 Lucas 定理，\(\binom{m}{k}\bmod 2\) 仅依赖于 \(m\) 的有限低位二进制展开，故其周期整除
\[
2^{\lceil \log_2(k+1)\rceil}.
\]
于是整个和式的周期整除
\[
2^{\lceil \log_2 b_q\rceil}.
\]
再把更新稿表格中对应的 \(b_q\) 范围代入，即得
\[
T_q\mid 4 \quad(q=9,10),\qquad
T_q\mid 8 \quad(q=11,\dots,16),\qquad
T_q\mid 16 \quad(q=17).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[低总次数 Stokes 家族在边界侧的不可分离性]\label{thm:conclusion-low-total-degree-stokes-family-nonseparation}
设
\[
\Omega_{\le r}:=\operatorname{span}\{\omega^{(1)}_{\alpha}:|\alpha|\le r\}\subset \Omega^{n-1}(I^n).
\]
当 \(r=m-1\) 时，映射
\[
B_{m,n}^{\QQ}\longrightarrow \Omega_{\le m-1}^{\ast},
\qquad
b\longmapsto \bigl(\omega\mapsto \int_b\omega\bigr)
\]
不是单射。更强地，存在互异 dyadic polycube \(U\neq V\) 使
\[
\partial_n[U]\neq \partial_n[V],
\qquad
\int_{\partial_n[U]}\omega=\int_{\partial_n[V]}\omega
\quad
(\forall\,\omega\in\Omega_{\le m-1}).
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:spg-prouhet-thue-morse-obstruction-dyadic-polyclube-flux-moments}，存在互异 \(m\)-级 dyadic polycube \(U\neq V\) 使得对一切 \(|\alpha|\le m-1\) 都有
\[
\mu_\alpha(U)=\mu_\alpha(V).
\]
由于 \(\partial_n\) 在顶维上单射，故
\[
\partial_n[U]\neq \partial_n[V].
\]
任取 \(\omega\in\Omega_{\le m-1}\)，可写成
\[
\omega=\sum_{|\alpha|\le m-1} c_\alpha\,\omega^{(1)}_{\alpha}.
\]
于是由 Stokes 定理，
\[
\int_{\partial_n[U]}\omega
=
\sum_{|\alpha|\le m-1} c_\alpha \int_{\partial_n[U]}\omega^{(1)}_{\alpha}
=
\sum_{|\alpha|\le m-1} c_\alpha \mu_\alpha(U)
=
\sum_{|\alpha|\le m-1} c_\alpha \mu_\alpha(V)
=
\int_{\partial_n[V]}\omega.
\]
故该观测族不能分离全部边界像。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_low\_total\_degree\_stokes\_family\_nonseparation}

\begin{theorem}[边界 Stokes 观测的最小维数]\label{thm:conclusion-boundary-stokes-observation-minimal-dimension}
在固定分辨率 \((m,n)\) 下，任何能够分离全部边界像
\[
B_{m,n}^{\QQ}
\]
的线性 Stokes 观测族，其基数至少为
\[
2^{mn}.
\]
此下界可达；恰由完整张量积盒
\[
\{\omega^{(1)}_{\alpha}:\alpha\in\{0,\dots,2^m-1\}^n\}
\]
实现。
\leanverified{paper\_conclusion\_boundary\_stokes\_observation\_minimal\_dimension\_seeds}
\end{theorem}

\begin{proof}
设 \(\ell_1,\dots,\ell_L\) 为一族线性 Stokes 观测，并令联合映射
\[
\ell:B_{m,n}^{\QQ}\to \QQ^L,
\qquad
\ell(b):=(\ell_1(b),\dots,\ell_L(b)).
\]
若 \(\ell\) 单射，则必有
\[
L\ge \dim_{\QQ} B_{m,n}^{\QQ}.
\]
而 \(\partial_n:C_n(\mathcal Q_m;\QQ)\to B_{m,n}^{\QQ}\) 为同构，所以
\[
\dim_{\QQ} B_{m,n}^{\QQ}
=
\dim_{\QQ} C_n(\mathcal Q_m;\QQ)
=
2^{mn}.
\]
故必有 \(L\ge 2^{mn}\)。

另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-boundary-stokes-strict-linear-holography} 已证明，完整张量积盒所诱导的 Stokes 观测给出一个线性同构
\[
B_{m,n}^{\QQ}\xrightarrow{\sim}\QQ^{2^{mn}}.
\]
因此该下界可达。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[次临界边界扰动下的二阶 Gödel--Stokes 刚性]\label{thm:conclusion-boundary-subcritical-perturbation-second-order-rigidity}
设 \(A\subset I^n\) 满足
\[
N_m(A)=M\,2^{md}+o(2^{md}),
\qquad
M\in(0,\infty),\ d\in(0,n],
\]
其中 \(N_m(A)\) 为 \(A\) 的 dyadic 外逼近计数，\(U_m(A)\) 为对应外逼近。
再设 \((V_m)_{m\ge 1}\) 为同分辨率 dyadic polycube 列，并定义
\[
N_m(V_m):=2^{mn}\operatorname{Vol}(V_m).
\]
若
\[
\operatorname{Dist}_m\bigl(U_m(A),V_m\bigr)=o\!\bigl(2^{m(d-1)}\bigr),
\]
则有
\[
N_m(V_m)=M\,2^{md}+o(2^{md}).
\]
特别地，\(V_m\) 与 \(U_m(A)\) 具有相同的 dyadic Minkowski 维数 \(d\) 与相同的 dyadic Minkowski 含量 \(M\)。等价地，由定理 \ref{thm:spg-godel-doublelog-second-order-minkowski-content} 恢复出的 primorial 双对数二阶常数在该阈值以下保持刚性。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:spg-godel-boundary-gcd-lipschitz-stability}(2)，
\[
\bigl|\operatorname{Vol}(V_m)-\operatorname{Vol}(U_m(A))\bigr|
\le
2^{-m(n-1)}\operatorname{Dist}_m\bigl(U_m(A),V_m\bigr)
=
o\!\bigl(2^{-m(n-d)}\bigr).
\]
两边同乘 \(2^{mn}\)，并注意
\[
N_m(A)=2^{mn}\operatorname{Vol}(U_m(A)),
\qquad
N_m(V_m)=2^{mn}\operatorname{Vol}(V_m),
\]
便得到
\[
|N_m(V_m)-N_m(A)|=o(2^{md}).
\]
再代入
\[
N_m(A)=M\,2^{md}+o(2^{md}),
\]
即得
\[
N_m(V_m)=M\,2^{md}+o(2^{md}).
\]
因此 \(V_m\) 具有与 \(A\) 相同的 dyadic Minkowski 维数与含量。最后应用定理 \ref{thm:spg-godel-doublelog-second-order-minkowski-content}，可知相应 primorial 双对数的一阶斜率与二阶正规化常数也完全一致。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[维数抬升的必要边界税率]\label{thm:conclusion-boundary-dimension-lifting-necessary-tax}
设 \(A\subset I^n\) 的上 dyadic Minkowski 维严格小于 \(q\le n\)。等价地，
\[
N_m(A)=o(2^{mq}).
\]
令 \(U_m(A)\) 为其 dyadic 外逼近。若存在一列同分辨率 dyadic polycube \(V_m\) 与常数 \(c>0\)，使得沿某个无穷子列有
\[
\operatorname{Vol}(V_m)\ge c\,2^{-m(n-q)},
\]
则沿同一子列必有
\[
\operatorname{Dist}_m\bigl(U_m(A),V_m\bigr)=\Omega\!\bigl(2^{m(q-1)}\bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由
\[
N_m(A)=o(2^{mq})
\]
可得
\[
\operatorname{Vol}(U_m(A))
=
2^{-mn}N_m(A)
=
o\!\bigl(2^{-m(n-q)}\bigr).
\]
因此沿所给子列，对充分大的 \(m\) 有
\[
\bigl|\operatorname{Vol}(V_m)-\operatorname{Vol}(U_m(A))\bigr|
\ge
\frac{c}{2}\,2^{-m(n-q)}.
\]
再由定理 \ref{thm:spg-godel-boundary-gcd-lipschitz-stability}(2)，
\[
\bigl|\operatorname{Vol}(V_m)-\operatorname{Vol}(U_m(A))\bigr|
\le
2^{-m(n-1)}\operatorname{Dist}_m\bigl(U_m(A),V_m\bigr),
\]
遂得
\[
\operatorname{Dist}_m\bigl(U_m(A),V_m\bigr)
\ge
\frac{c}{2}\,2^{m(q-1)}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[固定维数下内容重整的必要边界税率]\label{cor:conclusion-boundary-content-renormalization-necessary-tax}
设 \(A\subset I^n\) 满足
\[
N_m(A)=M\,2^{md}+o(2^{md}),
\qquad
M>0,\ d\in(0,n].
\]
设另一列同分辨率 dyadic polycube \(V_m\) 满足
\[
N_m(V_m)=M'\,2^{md}+o(2^{md}),
\qquad
M'\neq M.
\]
则必有
\[
\operatorname{Dist}_m\bigl(U_m(A),V_m\bigr)=\Omega\!\bigl(2^{m(d-1)}\bigr).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由两条渐近式相减，
\[
|N_m(V_m)-N_m(A)|
=
|M'-M|\,2^{md}+o(2^{md}).
\]
两边乘以 \(2^{-mn}\)，即得
\[
\bigl|\operatorname{Vol}(V_m)-\operatorname{Vol}(U_m(A))\bigr|
=
|M'-M|\,2^{-m(n-d)}+o\!\bigl(2^{-m(n-d)}\bigr).
\]
因此对充分大的 \(m\)，存在常数 \(c>0\) 使
\[
\bigl|\operatorname{Vol}(V_m)-\operatorname{Vol}(U_m(A))\bigr|
\ge
c\,2^{-m(n-d)}.
\]
再由定理 \ref{thm:spg-godel-boundary-gcd-lipschitz-stability}(2)，
\[
\operatorname{Dist}_m\bigl(U_m(A),V_m\bigr)
\ge
c\,2^{m(d-1)}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[实维 surgery 的边界税率等号原理]\label{conj:conclusion-boundary-real-dimension-surgery-tax-equivalence}
对任意实数 \(s\in(0,n]\)，设 \((U_m)_{m\ge 1}\) 为一列同分辨率 dyadic polycube，并考虑所有满足
\[
\bigl|\operatorname{Vol}(V_m)-\operatorname{Vol}(U_m)\bigr|
\asymp
2^{-m(n-s)}
\]
的 dyadic surgery 列 \((V_m)_{m\ge 1}\)。
则其最小可能边界算术代价应满足
\[
\inf_{V_m}\operatorname{Dist}_m(U_m,V_m)\asymp 2^{m(s-1)}.
\]
亦即，指数 \(s-1\) 应是“以边界算术距离制造 \(s\)-维 bulk 质量”的普适税率。定理 \ref{thm:conclusion-boundary-dimension-lifting-necessary-tax} 与推论 \ref{cor:conclusion-boundary-content-renormalization-necessary-tax} 已经给出这一税率作为必要下界的普适性；剩余问题在于构造达到该指数级别的近极小 surgery 族。
\end{conjecture}
