\paragraph{纤维拓扑二分、序格完备表示与模轴束/视界正性的统一证书链：从 \texorpdfstring{$\tau(x)$}{tau(x)} 到 Chebotarev--Plancherel 与 Toeplitz--PSD}
在本文固定的折叠—投影—扭曲接口下，纤维侧的拓扑/序/统计结构与同余轴束侧的扭曲谱隙、profinite 极限及视界正性可被压缩为一条有限维、整系数、可审计的证书链：纤维的同伦型与格结构由分量长度多重集 \(\{\ell_i\}\) 完全决定；最坏纤维与碰撞缺口由非平凡 Fourier 能量定量驱动；而模 \(q\) 等分布、加性能量主项与 profinite Haar 二分律则由扭曲 Perron 根的统一谱隙统摄；在视界接口上，Carath\'eodory/Herglotz 正性进一步等价于一族 Toeplitz--PSD 层级，从而把无限对象的正性判别落地为可逐级核验的有限维可行性约束。
\begin{enumerate}
  \item \textbf{纤维独立集复形的“球面—可缩”二分刚性由单一整数 \texorpdfstring{$\tau(x)$}{tau(x)} 完全参数化。}
  对任意稳定类型 \(x\in X_m\)，候选位点诱导图 \(\Gamma_x\) 的路径分量长度 \((\ell_i)\) 给出闭式参数
  \(\tau(x)=\sum_i\lfloor(\ell_i+1)/3\rfloor\)，并强制独立集复形 \(|K_x|\) 的同伦型满足严格二分：要么可缩、要么同伦等价于单一球面 \(S^{\tau(x)-1}\)；且非可缩情形下约化同调仅在唯一维度上为 \(\ZZ\)（定理 \ref{thm:pom-fiber-independence-complex-classification}；推论 \ref{cor:pom-fiber-independence-complex-homology}）。

  \item \textbf{高多重纤维指数稀疏：达到固定比例最坏值的类型集合在指数尺度上必稀薄。}
  令 \(D_m=\max_{x\in X_m}d_m(x)\)，并对 \(\alpha\in(0,1]\) 定义
  \(S_\alpha(m)=\{x:\ d_m(x)\ge \alpha D_m\}\)。
  则
  \[
  |S_\alpha(m)|\le \frac{2^m}{\alpha D_m},
  \qquad
  \frac{|S_\alpha(m)|}{|X_m|}=O\!\left(\frac{1}{\alpha}\left(\frac{2}{\varphi^{3/2}}\right)^m\right)
  \]
  （推论 \ref{cor:pom-high-multiplicity-sparse}）。
  同时，最坏/平均放大比的指数律与奇偶乘性常数可被完全显式化（注 \ref{rem:pom-defect-gap}），从而“极端空间损失”与“其承载集合的稀疏性”可被并列审计。

  \item \textbf{纤维内部的格结构具有 Birkhoff 完备表示：锯齿理想格模型给出 join/meet 与区间结构的全分类。}
  在自然的“单次逆代换开关可达性”偏序下，每条纤维 \(F_x\) 具有规范分布式格结构 \(\mathcal L_x\)，并存在同构
  \[
  \mathcal L_x\ \cong\ J\!\Big(\bigsqcup_{i=1}^r Z_{\ell_i}\Big),
  \]
  其中 \(Z_{\ell}\) 为锯齿（fence）偏序、\(J(P)\) 为理想格；并且 join-不可约元偏序同构于 \(\bigsqcup_i Z_{\ell_i}\)，从而 \(\{\ell_i\}\) 完整决定纤维的合取/析取与区间结构（定理 \ref{thm:pom-fiber-birkhoff-fence-ideal-lattice}）。

  \item \textbf{最大纤维与碰撞缺口由非平凡 Fourier 能量定量驱动，并给出常数级偏置下界。}
  令 \(d_m(r)\) 为模 \(F_{m+2}\) 的多重度剖面，\(\widehat d_m(k)\) 为其 Fourier 幅度，\(\overline d_m=2^m/F_{m+2}\) 为均值，且 \(M_m=\max_r d_m(r)\)。
  则
  \[
  M_m\ge \overline d_m+\frac{1}{F_{m+2}}\Bigl(\sum_{k\ne 0}|\widehat d_m(k)|^2\Bigr)^{1/2},
  \qquad
  M_m\ge \overline d_m+\frac{1}{F_{m+2}}\max_{k\ne 0}|\widehat d_m(k)|
  \]
  （定理 \ref{thm:fold-max-fiber-spectrum} 与定理 \ref{thm:fold-max-fiber-fourier}）。
  并且折叠碰撞概率满足
  \(
  \mathsf{Col}_m\ge M_m^2/2^{2m}
  \)
  （定理 \ref{thm:fold-collision-max-fiber}）。
  进一步，由临界共振常数 \(C_\varphi=\prod_{n\ge 2}|\cos(\pi\varphi^{-n})|\) 的极限化（定理 \ref{thm:fold-critical-resonance-constant}），得到
  \(\liminf_{m\to\infty}M_m/\overline d_m\ge 1+C_\varphi\) 的常数级偏置下界（推论 \ref{cor:fold-max-fiber-constant-bias}）。

  \item \textbf{几何侧浓缩指数与统计侧最优可分性指数严格同一化为一枚代数常数。}
  最大/平均纤维浓缩指数满足
  \[
  \boxed{\ \lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log_2\frac{D_m}{\overline d_m}=C_\varphi^{(\mathrm{Ch})}:=\frac32\log_2\varphi-1\ }
  \]
  （推论 \ref{cor:pom-D-over-avg-exponent-equals-chernoff}），从而把“最坏/平均浓缩”的几何指数与二相位识别的 Chernoff 常数在指数尺度上严格对齐。

  \item \textbf{扭曲 primitive 抽取具有 Möbius--Adams 同步性：时间除子与 \texorpdfstring{$(\chi,u)$}{(chi,u)} 伸缩强耦合。}
  在角色轴 \(\chi\) 与能量参数 \(u\) 的扭曲 \(\zeta\) 框架中，primitive 抽取满足带伸缩的 Möbius 公式
  \[
  B_n(\chi;u)=\frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\,a_{n/d}(\chi^d;u^d),
  \]
  其中 \((\chi,u)\mapsto(\chi^d,u^d)\) 同步出现（命题 \ref{prop:kernel-chebotarev-mobius-adams}；并见注 \ref{rem:kernel-chebotarev-mobius-adams-meaning} 与命题 \ref{prop:witt-renorm-monoid} 的半群化表述）。

  \item \textbf{Chebotarev--Plancherel 能量恒等式与商单调性：空间侧 \texorpdfstring{$L^2$}{L2} 偏差精确等于角色侧能量和。}
  在有限阿贝尔群标签分层中，均方偏差满足精确恒等式
  \(
  \sum_{c\in G}|\varepsilon_n(c;u)|^2=\frac{1}{|G|}\sum_{\chi\ne 1}|B_n(\chi;u)|^2
  \)
  （推论 \ref{cor:kernel-chebotarev-plancherel-energy}）。
  在一般有限群口径下，上式提升为类函数空间的 Parseval/Plancherel 恒等式，并给出对商映射的偏差单调性（命题 \ref{prop:kernel-chebotarev-plancherel-nonabelian}）。

  \item \textbf{扭曲谱隙 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 模 \texorpdfstring{$q$}{q} 指数等分布与加性能量主项：误差由最坏扭曲 Perron 根统一支配。}
  在模 \(q\) 的扭曲 Perron 谱隙条件下，剩余类计数具有指数误差项（定理 \ref{thm:gm-modq-equidistribution-spectral-gap}），并且模加性能量满足
  \[
  E_m(q)=\frac{|A_m|^4}{q}+O\!\bigl(q\,(\rho_q^\ast)^{4m}\bigr)
  \]
  （命题 \ref{prop:gm-modq-additive-energy-main-error}），从而把均匀分布与能量估计统一为一条可计算的谱链条。

  \item \textbf{Profinite Haar 二分律：要么 Haar 极限，要么支撑退化到真闭子群陪集。}
  由有限商 \(\ZZ/q\ZZ\) 上计数的相容性可在 \(\widehat{\ZZ}\) 上构造测度列 \(\mu_m\)；若对每个固定 \(q\ge 2\) 均满足非退化谱隙，则 \(\mu_m\Rightarrow \mu_{\mathrm{Haar}}\)；
  反之若某个 \(q\) 上存在等半径共振，则 \(A_m\bmod q\) 终将落入某个真子群陪集，并诱导 \(\widehat{\ZZ}\) 上的闭子群陪集支撑退化（定理 \ref{thm:gm-profinite-haar-dichotomy}）。

  \item \textbf{主弧集中 \texorpdfstring{$\Longleftrightarrow$}{<->} 支撑退化：有理频谱共振与 profinite 非 Haar 的双向判别。}
  主弧端点上出现常数级指数和（主弧集中）当且仅当存在 cyclotomic 障碍/共振角色（定理 \ref{thm:gm-majorarc-energy-obstruction-loop}），而后者等价于 \(\widehat{\ZZ}\) 上非 Haar 的陪集支撑退化（定理 \ref{thm:gm-profinite-haar-dichotomy}）。
  因此“有理频谱大值”与“算术支撑退化”在同一有限维谱证书口径下互为可执行判别。

  \item \textbf{profinite 角色对角化与 Hilbert--Artin 分解：最坏扭曲谱半径可由算子限制精确读出。}
  在 \(\mathcal{H}=\CC^V\otimes L^2(\widehat{\ZZ})\) 上的群扩张邻接算子 \(\mathcal{M}_u\) 可按角色直和分解为有限维扭曲块 \(M_\chi(u)\)，并满足
  \[
  \rho(\mathcal{M}_u|_{\mathcal{H}_\perp})=\sup_{\chi\ne 1}\rho(M_\chi(u)),
  \qquad
  \rho(\mathcal{M}_u|_{\mathcal{H}_0})=\rho(M_1(u))=:\lambda_1(u),
  \]
  从而把“最坏扭曲谱半径”提升为算子化读出（命题 \ref{prop:pom-profinite-artin-hilbert}）。

  \item \textbf{视界 Toeplitz--PSD 的有限证书化：Carath\'eodory 正性 \texorpdfstring{$\Leftrightarrow$}{<->} PSD 层级，且共终端子序列核验与全层级等价。}
  视界 Carath\'eodory 对数导数的正性等价于 Toeplitz 主子矩阵族 \(\{\mathbf{T}_N\succeq 0\}_{N\ge 0}\)，并在 \(\zeta\) 情形下与 RH 等价（定理 \ref{thm:app-horizon-toeplitz-lmi}）。
  进一步，Toeplitz--PSD 的全层级核验与任意共终端子序列（如 \(N_k=2^k\)）核验严格等价，从而给出一条固定阶可嵌入的稀疏化/逼近机制（定理 \ref{thm:xi-toeplitz-psd-cofinal-sparsification}）。
\end{enumerate}

