\paragraph{整数审计的失明、稀疏化流与常数层规约：从 cyclotomic 不可见性到相位闭包的离散化制度}
在本文的“有限证书 + 离线核验”协议口径下，\(\bmod p^k\) 的整性护栏、常数层 strictification 与 unitary-slice 的相位闭包核验共同形成一条与阿基米德谱半径/极点数据正交的离散约束链；其关键后果可概括为：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Cyclotomic 不可见性：\texorpdfstring{$p$}{p}-幂层的整数审计对单位根扭曲失明。}
  若迹 ghost 序列满足 \(p\)-幂 Dwork 同余，则在任意奇素数 \(p\) 下，对所有 \(u^p=1\) 与一切 \(k\ge 1\) 都有
  \[
  a_{p^k}(u)\equiv a_{p^k}(1)\pmod{p^k}
  \]
  （推论 \ref{cor:witt-cyclotomic-invisibility}）。
  因此所有 \(p\)-幂长度层的 \(\bmod p^k\) 检验无法区分“扭曲”与“无扭曲”；扭曲差异只能在阿基米德谱半径与常数漂移层显影。

  \item \textbf{Frobenius 稀疏化的重整化流：高层信息在固定精度下被压缩到低层的 Frobenius 推前。}
  Dwork 同余逐系数比较强制 \(p^k\)-稀疏化：模 \(p^k\) 的多项式只落在 \((\ZZ/p^k\ZZ)[u^p]\)（命题 \ref{prop:witt-pk-sparsification}）；
  更进一步，对任意 \(1\le \ell\le k\) 存在迭代下降
  \(a_{p^k}(u)\equiv a_{p^{\ell-1}}(u^{p^{k-\ell+1}})\ (\mathrm{mod}\ p^\ell)\)
  （命题 \ref{prop:witt-frobenius-iterated-descent}），从而在固定精度 \(p^\ell\) 下“高层 \(p^k\)”的全部信息仅通过幂替换回推到低层。

  \item \textbf{常数级异常的可规约性：漂移向量形成 \texorpdfstring{$\mathcal{A}_G$}{AG}-torsor。}
  在有限阿贝尔 lift 群 \(G\) 上，纯常数 counterterm 门 \(\mathrm{CT}_\eta\) 保持 pole 数据不变，仅对有限部漂移做加性平移（定义 \ref{def:pom-finite-part-counterterm-gate}；命题 \ref{prop:pom-counterterm-anom-cancel}），
  因而在固定 pole 数据前提下，允许的漂移向量族构成以 \(\mathcal{A}_G\) 为结构群的仿射纤维（注 \ref{rem:xi-finite-part-drift-torsor}）。

  \item \textbf{相位闭包核验的强离散化：Tate 障碍退化为单一 Maslov 指标并制度性排除连续残差轴。}
  对自对偶 bounded type 函数的 Hardy/Smirnov 模型，等变 Tate 障碍分裂为点状整数部分与边界连续部分；若制度要求 unitary-slice 的相位闭包核验，则必要求奇异内因子 \(S_F\equiv 1\)，从而障碍退化为单一整数 \(\deg(B_F)\)（命题 \ref{prop:selfdual-maslov-singular-dichotomy}，并见定理 \ref{thm:xi-tate-maslov-pontryagin-unification}）。

  \item \textbf{Bartholdi fugacity 的无穷远根簇机制：\texorpdfstring{$t=1$}{t=1} 处出现 \texorpdfstring{$13$}{13} 条必然逸散支。}
  在真实输入核的 Bartholdi 二变量行列式闭式中，\(F(z,t)\) 在 \(t\to 1\) 时发生 \(z\)-次数塌缩 \(20\to 7\)，从而在射影意义下必有 \(13\) 条根支向无穷远逸散（注 \ref{rem:real-input-40-bartholdi-infinite-root-cluster}；定理 \ref{thm:real-input-40-bartholdi-det}）。
  更精细地，\((t-1)\)-adic Newton--Puiseux 多边形在 \(t=1\) 处强制出现三段负斜率边，给出逸散指数谱 \(\{1,\tfrac12,\tfrac13\}\) 及首项初形方程，从而把逸散条数与首项代数域提升为可审计的纯代数输出（命题 \ref{prop:real-input-40-bartholdi-newton-puiseux-spectrum}、\ref{prop:real-input-40-bartholdi-escape-initial-forms}；注 \ref{rem:real-input-40-bartholdi-graded-spectrum}）。

  \item \textbf{最坏角色的二次型判别律：选择律判别量 \texorpdfstring{$g(p)$}{g(p)} 的极限常数由 \texorpdfstring{$\Sigma_{33}$}{Sigma33} 单独给出。}
  在离散角色扫描中，令 \(\Sigma=\nabla^2P(0)\) 为平衡态 Fisher 二次型，则
  \[
  g(p):=\left(1-\frac{\rho_{3,3,p}}{\lambda}\right)p^2
  \xrightarrow[p\to\infty]{}\ 2\pi^2\,\Sigma_{33}
  \]
  （注 \ref{rem:arity-335-selection-law-gp}），从而把“最坏角色”的大模极限缩放常数压缩为单一协方差矩元的可证伪定律。

  \item \textbf{Green 核的整格刚性：谱中 \texorpdfstring{$4\sin^2$}{4 sin^2} 的系数是不可标度的算术归一化常数。}
  锯齿 Green 核 \(K_k(i,j)=\min(i,j)\) 具有整数 Gram 分解与 \(\det(K_k)=1\)（引理 \ref{lem:pom-Kk-gram-det}），从而强制
  \(\prod_{p=1}^k 4\sin^2(\varphi_p)=1\)
  与相应求和恒等式成立（推论 \ref{cor:pom-Kk-sine-product-sum}）；
  其中系数 \(4\) 由整格归一化刚性钉死，不能被任意标度吸收。
\end{enumerate}

\begin{proposition}[三阶结合缺陷的 \(2\)-群封装与 strictification 的上同调判别]\label{prop:conclusion-2group-postnikov-strictification}
\leanverified{paper\_conclusion\_2group\_postnikov\_strictification}
令 \(G\) 为群、\(A\) 为 \(G\)-模（交换群），并取一个 \(3\)-上同调类 \([\omega]\in H^3(G;A)\)。
则存在一个单对象单胚群oid \(\mathcal{G}_\omega\)（亦可视为 skeletal \(2\)-群），其不变量满足
\[
\pi_0(\mathcal{G}_\omega)\cong G,\qquad \pi_1(\mathcal{G}_\omega)\cong A,
\]
且其结合子由 \([\omega]\) 完全决定；并且 \([\omega]=0\) 当且仅当 \(\mathcal{G}_\omega\) 与某个严格 \(2\)-群单胚等价（即可 strictification）。
\par
进一步，若存在系数扩张 \(0\to A\to \widehat A\to B\to 0\) 使得 \([\omega]\) 在自然映射 \(H^3(G;A)\to H^3(G;\widehat A)\) 下像为零，则由 \(\widehat A\) 作为新的 \(1\)-自同态系数可实现 strictification：对应的 \(\widehat{\mathcal{G}}\) 具有平凡 Postnikov 类。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
对任意 \(3\)-余环 \(\omega\in Z^3(G;A)\)，可取对象集为 \(G\)，并令 \(g\to g\) 的自同态集为 \(A\)（以加法记），张量积在对象上为群乘法、在自同态上为 \(A\) 的加法；把结合子指定为 \(\omega(g,h,k)\) 所给出的自然同构即可得到单对象单胚群oid。
不同余环相差 \(3\)-余边界当且仅当所得单胚结构单胚等价，故等价类仅由 \([\omega]\in H^3(G;A)\) 决定。
\par
若 \([\omega]=0\)，则存在 \(2\)-余链 \(\beta\) 使 \(\omega=\delta\beta\)，用 \(\beta\) 扭转结合子即可消去结合缺陷，从而 strictification。
反之，若 strictification 存在，则结合子可被单胚等价拉回为恒等，因此其 Postnikov 类必为零。
系数扩张的断言由自然性与“像为零 \(\Rightarrow\) 可选取代表为余边界”同理推出。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[POM 复制谱根与范畴维数的对齐字典]\label{conj:conclusion-pom-fpdim-dictionary}
在本文的 POM 编译口径下，设 \(\{r_q\}_{q\ge 2}\) 为 moment-kernel 的 Perron 根族（定理 \ref{thm:pom-collision-kernel-ak}），并设 \(\mathcal{A}\) 为由 strictification 商与异常数据所诱导的某个有限范畴化对称对象（例如由命题 \ref{prop:conclusion-2group-postnikov-strictification} 的 \(2\)-群封装所生成的表示/缺陷范畴）。
猜想存在一个使两类“复制”操作相容的对齐：\(q\) 次 MOM 放大对应于范畴中的 \(q\) 次张量幂，且 \(r_q\) 与相应张量幂的 Frobenius--Perron 量纲在同一归一化下给出一致的主量纲读数。
该对齐若成立，将把“投影词—异常—谱指纹”的审计链条提升为一个可比较的范畴维数接口。
\end{conjecture}
