\paragraph{cut-space 全息、精确屏幕亏损与边界算术坐标}
在 dyadic 体--界全息、部分屏幕的相对顶维同调刻画、边界 Gödel 码的可计算可逆性以及 dyadic 边界像的 LDPC 结构都已经建立之后，还可把这几条链进一步压缩为一组纯组合与纯算术的终态结论：部分可见性的全部障碍完全退化为屏幕图上的 cut/cycle 理论；典型 bulk 在部分屏幕下真正损失的条件信息精确等于屏幕缺口 \(c(\Gamma_S)-1\)；固定分辨率的边界像不仅构成正码率、常最小距离的精确全息码，而且边界 Gödel 整数在单一平方自由整型坐标内已经压缩了全部最小完备 tensor moment box，而任何坚持各向同性总次数截断的矩系都必须支付 \(2^m\) 级的次数门槛。

\begin{theorem}[partial screen trace 的 cut-space 识别]\label{thm:conclusion-partial-screen-trace-cut-space-identification}
固定 \(m,n\ge 1\)。沿用定理 \ref{thm:spg-partial-boundary-screen-kernel-relative-homology} 的部分边界观测算子与定理 \ref{thm:spg-screen-kernel-connected-components} 的屏幕图 \(\Gamma_S\) 记号，取系数域 \(\FF_2\)，并把任意
\[
u\in C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)
\]
识别为 \(\Gamma_S\) 的顶点标记函数
\[
\widetilde u:V(\Gamma_S)\to \FF_2,
\qquad
\widetilde u(\infty):=0.
\]
再记
\[
d_{\Gamma_S}:C^0(\Gamma_S;\FF_2)\to C^1(\Gamma_S;\FF_2)
\]
为图 coboundary。则部分边界观测算子
\[
f_S:C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\to \FF_2^{\,S}
\]
与图 coboundary 精确等同：
\[
f_S(u)=d_{\Gamma_S}\widetilde u.
\]
特别地，
\[
\operatorname{im}f_S=B^1(\Gamma_S;\FF_2),
\]
即恰为屏幕图 \(\Gamma_S\) 的 cut space。
\end{theorem}
\leanverified{paper\_conclusion\_partial\_screen\_trace\_cut\_space\_identification}

\begin{proof}
在 \(\FF_2\) 系数下，取向符号消失，故 \(f_S(u)\) 在每条可见 \((n-1)\)-面上的值只取决于相邻顶维胞腔的占据奇偶。

若 \(e\in S\) 是内部可见面，其两侧 \(n\)-胞腔为 \(Q,Q'\)，则
\[
f_S(u)(e)=u(Q)+u(Q')=d_{\Gamma_S}\widetilde u(e).
\]
若 \(e\in S\) 是外边界可见面，其唯一相邻胞腔为 \(Q\)，则
\[
f_S(u)(e)=u(Q)=u(Q)+\widetilde u(\infty)=d_{\Gamma_S}\widetilde u(e).
\]
因此 \(f_S=d_{\Gamma_S}\)。

由于 cut space 按定义就是
\[
B^1(\Gamma_S;\FF_2)=\operatorname{im}(d_{\Gamma_S}),
\]
遂得
\[
\operatorname{im}f_S=B^1(\Gamma_S;\FF_2).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[screen realizability 的唯一障碍即图环空间]\label{cor:conclusion-screen-realizability-cycle-space-obstruction}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-partial-screen-trace-cut-space-identification} 的记号。记 \(V(\Gamma_S)\)、\(E(\Gamma_S)\) 分别为屏幕图的顶点与边集，\(c(\Gamma_S)\) 为其连通分量数，\(\beta_1(\Gamma_S)\) 为其第一 Betti 数。则
\[
\dim_{\FF_2}\operatorname{im}f_S=|V(\Gamma_S)|-c(\Gamma_S),
\]
并且
\[
\operatorname{codim}_{\FF_2^{\,S}}\operatorname{im}f_S
=
|E(\Gamma_S)|-|V(\Gamma_S)|+c(\Gamma_S)
=
\beta_1(\Gamma_S).
\]
从而
\[
f_S\text{ 为满射}
\iff
\beta_1(\Gamma_S)=0
\iff
\Gamma_S\text{ 为森林}.
\]
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_realizability\_cycle\_space\_obstruction}
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-partial-screen-trace-cut-space-identification}，
\[
\operatorname{im}f_S=B^1(\Gamma_S;\FF_2).
\]
有限图的 cut space 维数满足
\[
\dim_{\FF_2}B^1(\Gamma_S;\FF_2)=|V(\Gamma_S)|-c(\Gamma_S).
\]
又因 \(\FF_2^{\,S}\cong C^1(\Gamma_S;\FF_2)\) 的维数等于 \(|E(\Gamma_S)|\)，故余维为
\[
|E(\Gamma_S)|-|V(\Gamma_S)|+c(\Gamma_S)=\beta_1(\Gamma_S).
\]
满射性等价于余维为零，而有限图满足 \(\beta_1(\Gamma_S)=0\) 当且仅当 \(\Gamma_S\) 为森林。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[全内部屏幕的二值剩余律：bulk 仅余整体补元]\label{thm:conclusion-full-internal-screen-global-complement-law}
令
\[
S_{\mathrm{int}}\subset \overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}}
\]
为全部内部取向 \((n-1)\)-面所构成的屏幕，即只观测内部界面而忽略全部外边界面。则
\[
\ker f_{S_{\mathrm{int}}}
=
\langle \mathbf 1\rangle
\cong
\FF_2,
\]
其中 \(\mathbf 1\) 表示在全部 \(n\)-胞腔上恒等于 \(1\) 的常值链。等价地，对任意 \(u\in C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\)，其内部屏幕迹唯一确定
\[
u
\quad\text{与}\quad
u+\mathbf 1
\]
这一对互补 bulk，而不存在其他歧义。
\end{theorem}

\begin{proof}
屏幕 \(S_{\mathrm{int}}\) 所对应的图 \(\Gamma_{S_{\mathrm{int}}}\) 正是全部 \(n\)-胞腔的邻接图外加一个孤立顶点 \(\infty\)。
其中胞腔邻接图连通，而 \(\infty\) 因未观测任何外边界面而自成单独分量，因此
\[
c(\Gamma_{S_{\mathrm{int}}})=2.
\]
由定理 \ref{thm:spg-screen-kernel-connected-components} 在 \(\FF_2\) 系数下的同样论证可知，
\[
\ker f_{S_{\mathrm{int}}}
\]
由“在每个连通分量上常值、并在 \(\infty\) 分量上取 \(0\)”的顶维链组成。于是胞腔分量上只剩一个自由常值位，恰由 \(\mathbf 1\) 生成。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_full\_internal\_screen\_global\_complement\_law}

\begin{theorem}[uniform bulk 的 cut-space 均匀化]\label{thm:conclusion-uniform-bulk-cut-space-uniformization}
在 \(C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\) 上取均匀分布。则对任意屏幕 \(S\)，其屏幕迹 \(f_S(u)\) 在
\[
B^1(\Gamma_S;\FF_2)
\]
上严格均匀分布。更精确地，对任意 \(y\in \FF_2^{\,S}\) 都有
\[
\PP\bigl(f_S(u)=y\bigr)
=
2^{-(|V(\Gamma_S)|-c(\Gamma_S))}
\mathbf 1_{\,B^1(\Gamma_S;\FF_2)}(y).
\]
特别地，若 \(\Gamma_S\) 为森林，则 \(f_S(u)\) 在整个 \(\FF_2^{\,S}\) 上均匀分布；因而全部可见屏幕位恰为彼此独立的公平 Bernoulli 比特。
\leanverified{paper\_conclusion\_uniform\_bulk\_cut\_space\_uniformization}
\end{theorem}

\begin{proof}
映射
\[
f_S:C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\to \FF_2^{\,S}
\]
是有限维 \(\FF_2\)-线性映射。故对任意 \(y\in\operatorname{im}f_S\)，其纤维 \(f_S^{-1}(y)\) 都是 \(\ker f_S\) 的仿射平移，因而具有相同基数
\[
\#f_S^{-1}(y)=2^{\dim_{\FF_2}\ker f_S}.
\]
由均匀源通过等纤维线性映射的推前仍在像空间上均匀，得到
\[
\PP\bigl(f_S(u)=y\bigr)=|\operatorname{im}f_S|^{-1}\mathbf 1_{\operatorname{im}f_S}(y).
\]
再由推论 \ref{cor:conclusion-screen-realizability-cycle-space-obstruction}，
\[
|\operatorname{im}f_S|
=
2^{\dim_{\FF_2}\operatorname{im}f_S}
=
2^{|V(\Gamma_S)|-c(\Gamma_S)},
\]
便得所示公式。

若 \(\Gamma_S\) 为森林，则由推论 \ref{cor:conclusion-screen-realizability-cycle-space-obstruction}，\(\operatorname{im}f_S=\FF_2^{\,S}\)。有限积空间上的均匀分布正是独立公平 Bernoulli 比特的乘积测度。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[screen deficit 的算法信息 sharp 性]\label{thm:conclusion-screen-deficit-algorithmic-sharpness}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_deficit\_algorithmic\_sharpness}
设
\[
r_S:=c(\Gamma_S)-1.
\]
则存在与通用前缀机无关的常数，使得对任意 \(u\in C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\)，都有
\[
K\bigl(u\mid f_S(u),S,m,n\bigr)
\le
r_S+O(\log(r_S+1)).
\]
反之，在 \(C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\) 的均匀分布下，对任意 \(t\ge 0\)，有
\[
\PP\!\left(
K\bigl(u\mid f_S(u),S,m,n\bigr)\le r_S-t
\right)
\le
2^{-t+O(1)}.
\]
因此，对典型 bulk 而言，partial screen 真正丢失的条件复杂度正好是
\[
r_S=c(\Gamma_S)-1
\]
比特。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:spg-screen-kernel-connected-components} 在 \(\FF_2\) 系数下的版本，
\[
\dim_{\FF_2}\ker f_S=r_S.
\]
固定 \(S,m,n\) 后，可用有限维线性代数可计算地求出 \(\ker f_S\) 的一组基
\[
k_1,\dots,k_{r_S},
\]
并选取一个可计算线性截面
\[
s:\operatorname{im}f_S\to C_n(\mathcal Q_m;\FF_2).
\]
于是任意 \(u\) 都可唯一写成
\[
u=s(f_S(u))+\sum_{j=1}^{r_S}\varepsilon_j k_j,
\qquad
\varepsilon_j\in\FF_2.
\]
给定 \(f_S(u),S,m,n\) 后，只需再给出二进制向量 \((\varepsilon_1,\dots,\varepsilon_{r_S})\) 即可恢复 \(u\)。采用前缀型自定界编码，其长度为
\[
r_S+O(\log(r_S+1)),
\]
从而得到上界。

再证下界。对任意固定 \(y\in\operatorname{im}f_S\)，纤维 \(f_S^{-1}(y)\) 的大小恰为 \(2^{r_S}\)。而长度不超过 \(r_S-t-c\) 的前缀描述至多有 \(2^{r_S-t-c+1}\) 个，其中 \(c\) 为通用机常数。故在该纤维中，满足
\[
K(u\mid y,S,m,n)\le r_S-t
\]
的点至多占 \(2^{-t+O(1)}\) 的比例。由定理 \ref{thm:conclusion-uniform-bulk-cut-space-uniformization}，均匀 bulk 在各纤维上条件均匀，故对全部 \(y\) 平均后仍得
\[
\PP\!\left(
K\bigl(u\mid f_S(u),S,m,n\bigr)\le r_S-t
\right)\le 2^{-t+O(1)}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[轴向屏幕的精确直和分裂与 visible/hidden 完全独立]\label{cor:conclusion-axial-screen-direct-sum-visible-hidden-split}
\leanverified{paper\_conclusion\_axial\_screen\_direct\_sum\_visible\_hidden\_split}
取命题 \ref{prop:spg-axial-screen-area-law-audit-cost} 中的轴向屏幕 \(S^{(1)}\)。则 \(\Gamma_{S^{(1)}}\) 为森林，且
\[
c(\Gamma_{S^{(1)}})=2^{m(n-1)}+1.
\]
因此
\[
f_{S^{(1)}}:C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\to \FF_2^{\,S^{(1)}}
\]
为满射，核维数为 \(2^{m(n-1)}\)。特别地，存在线性同构
\[
C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)
\cong
\FF_2^{(2^m-1)2^{m(n-1)}}
\oplus
\FF_2^{2^{m(n-1)}}.
\]
其中第一因子正是轴向可见屏幕位，第二因子是最小 hidden completion bits；并且在均匀 bulk 分布下，这两个因子严格独立且各自均匀。
\end{corollary}

\begin{proof}
命题 \ref{prop:spg-axial-screen-area-law-audit-cost} 已证明
\[
c(\Gamma_{S^{(1)}})=2^{m(n-1)}+1,
\qquad
\rank_{\FF_2}\ker f_{S^{(1)}}=2^{m(n-1)}.
\]
由于 \(\Gamma_{S^{(1)}}\) 由 \(2^{m(n-1)}\) 条彼此不交的路径外加孤立顶点 \(\infty\) 组成，故它确为森林。于是由推论 \ref{cor:conclusion-screen-realizability-cycle-space-obstruction}，\(f_{S^{(1)}}\) 为满射。

再数可见坐标。对每个固定的 \((i_2,\dots,i_n)\in\{0,\dots,2^m-1\}^{n-1}\)，沿 \(x_1\) 方向恰有 \(2^m-1\) 条内部可见面，故
\[
|S^{(1)}|=(2^m-1)2^{m(n-1)}.
\]
于是短正合列
\[
0\to \ker f_{S^{(1)}}\to C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\to \FF_2^{\,S^{(1)}}\to 0
\]
在域 \(\FF_2\) 上必分裂，从而得到
\[
C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)
\cong
\FF_2^{|S^{(1)}|}
\oplus
\FF_2^{2^{m(n-1)}}.
\]
代入 \(|S^{(1)}|\) 即得所示维数分解。

最后，在有限向量空间的直和分解下，均匀分布分解为两个因子的独立均匀分布，故 visible/hidden 两部分严格独立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[fixed-resolution hologram 的精确纠错半径]\label{cor:conclusion-fixed-resolution-hologram-exact-error-radius}
记
\[
\mathcal C_{m,n}:=\operatorname{im}\bigl(\partial_n:C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\to C_{n-1}(\mathcal Q_m;\FF_2)\bigr)
\]
为 dyadic 边界像码。则：
\begin{enumerate}
  \item 任意不超过 \(n-1\) 个取向 \((n-1)\)-面上的任意错误，都可被唯一纠正；
  \item 任意不超过 \(2n-1\) 个取向 \((n-1)\)-面上的任意错误，都可被确定检测；
  \item 该码同时具有常数校验度与正码率
        \[
        R_{m,n}=\frac{2^m}{n(2^m+1)}\xrightarrow[m\to\infty]{}\frac1n,
        \]
        因而 fixed-resolution hologram 构成一族常局部校验、常纠错半径而正码率的精确全息码。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\leanverified{paper\_conclusion\_fixed\_resolution\_hologram\_exact\_error\_radius}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:spg-dyadic-boundary-image-ldpc}，\(\mathcal C_{m,n}\) 是局部校验度为 \(4\)、变量度为 \(2(n-1)\) 的规则 LDPC 码，且码率如上。
又由推论 \ref{cor:spg-dyadic-boundary-image-min-distance}，
\[
d_{\min}(\mathcal C_{m,n})=2n.
\]
编码论的标准结论遂给出唯一纠错半径
\[
\left\lfloor\frac{d_{\min}-1}{2}\right\rfloor=n-1
\]
以及检测半径
\[
d_{\min}-1=2n-1.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[boundary arithmetic distance 对完整 tensor moment box 的面积尺度收缩]\label{thm:conclusion-boundary-arithmetic-distance-tensor-box-contraction}
对 fixed-resolution dyadic polycube \(U\subset I^n\)，定义完整 tensor moment box
\[
\mathcal M_m(U):=\bigl(\mu_\alpha(U)\bigr)_{0\le \alpha_i\le 2^m-1},
\qquad
\mu_\alpha(U):=\int_U x^\alpha\,\dd x.
\]
再定义加权上确界范数
\[
\|\Delta\|_{\star,m}
:=
\sup_{0\le \alpha_i\le 2^m-1}
(\alpha_1+1)\,|\Delta_\alpha|.
\]
则对任意 dyadic polycube \(U,V\subset I^n\)，都有
\[
\|\mathcal M_m(U)-\mathcal M_m(V)\|_{\star,m}
\le
2^{-m(n-1)}\,\operatorname{Dist}_m(U,V),
\]
其中 \(\operatorname{Dist}_m\) 为定理 \ref{thm:spg-godel-boundary-gcd-lipschitz-stability} 的 \(\gcd\)-算术边界距离。
\leanverified{paper\_conclusion\_boundary\_arithmetic\_distance\_tensor\_box\_contraction}
\end{theorem}

\begin{proof}
对任意满足 \(0\le \alpha_i\le 2^m-1\) 的多重指标 \(\alpha\)，推论 \ref{cor:spg-godel-moment-robust-gcd-bound} 给出
\[
|\mu_\alpha(U)-\mu_\alpha(V)|
\le
\frac{2^{-m(n-1)}}{\alpha_1+1}\,\operatorname{Dist}_m(U,V).
\]
两边同乘 \(\alpha_1+1\)，再对完整 tensor moment box 取上确界，即得
\[
\|\mathcal M_m(U)-\mathcal M_m(V)\|_{\star,m}
\le
2^{-m(n-1)}\,\operatorname{Dist}_m(U,V).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[exact holography 与 isotropic polynomial tomography 之间的指数各向异性鸿沟]\label{thm:conclusion-exact-holography-vs-isotropic-tomography-anisotropy-gap}
固定 \(m,n\ge 1\)，并令 \(N:=2^m\)。则：
\begin{enumerate}
  \item 边界 Gödel 整数 \(H_m(U)\) 唯一决定最小完备的 tensor moment box
        \[
        \{\mu_\alpha(U):0\le \alpha_i\le N-1\},
        \]
        其坐标数恰为
        \[
        N^n=2^{mn};
        \]
  \item 若仅允许 isotropic 总次数矩族
        \[
        \{\mu_\alpha(U):|\alpha|\le r\},
        \]
        则要在线性意义上达到完备的必要门槛，必须满足
        \[
        \binom{n+r}{n}\ge 2^{mn},
        \]
        从而在 \(n\) 固定、\(m\to\infty\) 时必有
        \[
        r\ge (n!)^{1/n}2^m(1+o(1)).
        \]
\end{enumerate}
因此，fixed-resolution exact holography 与 isotropic polynomial tomography 之间存在一条不可消去的指数各向异性鸿沟：前者以单个平方自由整型边界坐标压缩了全部最小完备 tensor 数据；后者若坚持总次数各向同性，则不可避免地支付 \(2^m\) 级的次数爆炸。
\leanverified{paper\_conclusion\_exact\_holography\_vs\_isotropic\_tomography\_anisotropy\_gap}
\end{theorem}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:spg-boundary-godel-finite-moment-completeness}，边界 Gödel 整数 \(H_m(U)\) 在固定分辨率类内唯一决定 \(U\)；而同一推论与定理 \ref{thm:spg-dyadic-finite-moment-completeness} 一并表明，只需 tensor moment box
\[
\{\mu_\alpha(U):0\le \alpha_i\le N-1\}
\]
就已足以唯一恢复 \(U\)。其坐标数显然为
\[
N^n=2^{mn}.
\]

另一方面，推论 \ref{cor:spg-total-degree-moment-threshold-exponential-scale} 已给出：若总次数截断矩族
\[
\{\mu_\alpha:|\alpha|\le r\}
\]
要满足线性完备的必要门槛，则必须有
\[
\binom{n+r}{n}\ge 2^{mn},
\]
并因此推出
\[
r\ge (n!)^{1/n}2^m(1+o(1)).
\]
两部分合并即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[边界 Gödel 完备性与各向同性矩全息之间的指数不可压缩分裂]\label{cor:conclusion-boundary-godel-vs-isotropic-moment-exponential-incompressibility}
\leanverified{paper\_conclusion\_boundary\_godel\_vs\_isotropic\_moment\_exponential\_incompressibility}
固定 \(m,n\ge 1\)，记 \(\mathcal P_{m,n}\) 为 \(I^n\) 中全体 \(m\)-dyadic polycube 的集合。对每个 \(U\in \mathcal P_{m,n}\)，令
\[
\mathcal M_r(U):=\bigl(\mu_\alpha(U)\bigr)_{|\alpha|\le r}
\]
为总次数不超过 \(r\) 的各向同性单项式矩截断。若存在映射
\[
J_m=\Psi_m\circ \mathcal M_{r_m}:\mathcal P_{m,n}\to Y_m
\]
并且 \(J_m\) 在 \(\mathcal P_{m,n}\) 上单射，则必有
\[
r_m\ge (n!)^{1/n}2^m(1+o(1))
\qquad (m\to\infty,\ n\ \text{固定}).
\]
与此相反，边界 Gödel 整数 \(H_m(U)\) 已在固定分辨率类 \(\mathcal P_{m,n}\) 内对 \(U\) 完全单射。故边界算术全息的完备性不能被任何满足 \(r_m=o(2^m)\) 的各向同性线性矩草图所承载。
\end{corollary}

\begin{proof}
若 \(J_m\) 在 \(\mathcal P_{m,n}\) 上单射，则其前置映射 \(\mathcal M_{r_m}\) 也必须在 \(\mathcal P_{m,n}\) 上单射。于是定理 \ref{thm:conclusion-exact-holography-vs-isotropic-tomography-anisotropy-gap} 的第二部分立即给出必要门槛
\[
r_m\ge (n!)^{1/n}2^m(1+o(1)).
\]
另一方面，同一定理的第一部分已表明 \(H_m(U)\) 在固定分辨率类内唯一决定 \(U\)，故 boundary Gödel holography 的完备性确实成立。两者合并即得“精确边界算术全息 / 亚临界各向同性矩草图”之间的指数不可压缩分裂。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[低阶 Stokes/\texorpdfstring{$\mu_\alpha$}{mu alpha} 证书族在跨分辨率上必然失完备]\label{cor:conclusion-subcritical-isotropic-moment-certificates-incomplete-across-resolutions}
对任意满足 \(r_m=o(2^m)\) 的整数列，都存在两列不同的 \(m\)-dyadic polycube
\[
U_m\neq V_m,
\qquad
U_m,V_m\in \mathcal P_{m,n},
\]
使得
\[
\mu_\alpha(U_m)=\mu_\alpha(V_m)
\qquad (|\alpha|\le r_m),
\]
但
\[
H_m(U_m)\neq H_m(V_m).
\]
因此，任何只依赖于亚临界总次数矩的有限证书族，都不能在全部分辨率上充当边界 Gödel 全息的完备替身。
\end{corollary}

\begin{proof}
若对某个 \(r_m=o(2^m)\) 不存在这样的 \(U_m,V_m\)，则 \(\mathcal M_{r_m}\) 在 \(\mathcal P_{m,n}\) 上便是单射。这与推论 \ref{cor:conclusion-boundary-godel-vs-isotropic-moment-exponential-incompressibility} 的必要下界矛盾。故所述不同的 \(U_m,V_m\) 必然存在。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[fixed-resolution 全息的线性--非线性严格分叉]\label{thm:conclusion-fixedresolution-linear-vs-nonlinear-holography-strict-bifurcation}
\leanverified{paper\_conclusion\_fixedresolution\_linear\_vs\_nonlinear\_holography\_strict\_bifurcation}
记
\[
\mathcal V_m:=\mathrm{span}\{1_{Q}:Q\in \mathcal Q_m^{(n)}\},
\qquad
\dim \mathcal V_m=2^{mn}.
\]
对任意有限线性测量族
\[
\Lambda_m=\{\ell_1,\dots,\ell_L\}\subset \mathcal V_m^\ast,
\]
定义测量映射
\[
E_{\Lambda_m}:\mathcal V_m\to \RR^L,
\qquad
f\longmapsto (\ell_1(f),\dots,\ell_L(f)).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(E_{\Lambda_m}\) 在整个 \(\mathcal V_m\) 上单射，则必有
        \[
        L\ge 2^{mn}.
        \]
  \item 此下界由完整 tensor moment box 恰好达到；亦即
        \[
        \bigl(\mu_\alpha\bigr)_{0\le \alpha_i\le 2^m-1}
        \]
        给出一个坐标数精确为 \(2^{mn}\) 的线性完备全息。
  \item 相反，总次数截断矩族
        \[
        \bigl(\mu_\alpha\bigr)_{|\alpha|\le m-1}
        \]
        在 dyadic polycube 的示性函数子类上都不是单射。
  \item 然而，非线性的算术边界码
        \[
        U\longmapsto H_m(U)\in \mathfrak Q_m^\partial\subset \NN
        \]
        却已经对固定分辨率类给出精确恢复。
\end{enumerate}
因此，fixed-resolution holography 在线性范畴与算术范畴之间发生严格分叉：前者的完备全息不可压到少于 \(2^{mn}\) 个标量坐标，而后者在单个平方自由整数坐标内已经闭合。
\end{theorem}

\begin{proof}
若 \(E_{\Lambda_m}\) 在 \(\mathcal V_m\) 上单射，则有限维线性代数立刻给出
\[
L\ge \dim \mathcal V_m=2^{mn}.
\]
这证明了第一条。

第二条由定理 \ref{thm:conclusion-boundary-stokes-strict-linear-holography} 直接给出：完整 tensor moment box 在 fixed-resolution 类上构成与边界像等价的线性同构，因此正好以 \(2^{mn}\) 个坐标达到线性完备门槛。

对第三条，直接援引主稿中“固定分辨率 dyadic polycube 的线性矩全息最小维数”定理的第三部分：当
\[
r=m-1
\]
时，总次数截断矩族
\[
\bigl(\mu_\alpha\bigr)_{|\alpha|\le m-1}
\]
甚至在 dyadic polycube 的示性函数子类上都不是单射。故它当然更不可能充当 fixed-resolution 类上的完备线性全息。

第四条则由定理 \ref{thm:conclusion-fixedresolution-boundary-godel-momentbox-equivalence} 给出：边界 Gödel 整数 \(H_m(U)\) 与最小完备 tensor moment box 彼此可计算互逆，并在固定分辨率类内唯一决定 \(U\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[boundary Gödel 码的一坐标全息唯一性]\label{conj:conclusion-boundary-godel-single-coordinate-holography-uniqueness}
设
\[
\Psi_m:\mathcal P_{m,n}\to \NN
\]
为一个可计算编码，并满足以下三条：
\begin{enumerate}
  \item \(\Psi_m(U)\) 通过有限局部综合征即可判定是否来自某个合法边界链，且在合法情形下 admit 唯一 bulk 解码；
  \item \(\Psi_m\) 在某个算术距离 \(d_{\Psi}\) 下与边界对称差的 Hamming 距离等距，并嵌入某个有限算术中值空间；
  \item \(\Psi_m(U)\) 唯一决定 fixed-resolution 的完整 tensor moment box
        \[
        \{\mu_\alpha(U):0\le \alpha_i\le 2^m-1\}.
        \]
\end{enumerate}
则应存在一个由取向面重标记与素数重编号诱导的可计算算术超立方自同构
\[
\Theta_m:\mathfrak Q_m^\partial\to \mathfrak Q_m^\partial
\]
使得在把 \(\Psi_m(\mathcal P_{m,n})\) 识别为一个 squarefree boundary cube 之后，
\[
\Psi_m=\Theta_m\circ H_m.
\]
换言之，一旦同时要求局部 syndrome 可判定、算术中值可见与有限矩全息完备，则 boundary Gödel 码应当是 fixed-resolution dyadic polycube 类上一坐标全息的唯一极小实现。
\end{conjecture}

\input{thm__conclusion-screen-deficit-complexity-transition-audit-quadriga}

\endinput
