\paragraph{对称幂升级的平方根谱界不稳定：第一变分放大、线性激发过滤与预言机化选择轴}
在本文的 moment-kernel 编译口径下，占据数对称幂商提供了一条维数上温和的乘法升级路线：由命题 \ref{prop:pom-factorized-sympower-upper-bound} 与定理 \ref{thm:conclusion-moment-hankel-rank-polynomial-taming}，高阶 realization 维数至多按多项式增长。
然而，这种多项式态压缩并不保守于平方根谱界。
一旦基础核保留了非 Perron 模态，对称幂升级便会沿第一变分壳把该模态以乘法尺度放大；因此，真正决定核版 RH 能否在高阶持续的，并不是状态维数是否仍可压缩，而是是否存在一条随阶数线性增长的激发过滤选择轴。

\begin{theorem}[对称幂失稳的显式临界阶只由谱比决定]\label{thm:conclusion-sympower-explicit-critical-order}
\leanverified{paper\_conclusion\_sympower\_explicit\_critical\_order}
设 \(A\) 为原始非负矩阵，Perron 根为 \(\rho=\rho(A)>1\)，非 Perron 谱半径为
\[
\eta:=\max\{|\mu|:\ \mu\in\operatorname{spec}(A),\ \mu\neq \rho\}\in(0,\rho).
\]
定义
\[
b_{\mathrm{crit}}(A):=
\Bigl\lfloor 2\Bigl(1-\frac{\log \eta}{\log \rho}\Bigr)\Bigr\rfloor+1.
\]
则对每个整数 \(b\ge b_{\mathrm{crit}}(A)\)，都有
\[
\max\bigl\{|\lambda|:\ \lambda\in\operatorname{spec}(\operatorname{Sym}^b(A)),\ \lambda\neq \rho^b\bigr\}
\ >\
\rho^{b/2}.
\]
亦即，无额外选择子的对称幂升级一旦越过 \(b_{\mathrm{crit}}(A)\)，便必然突破平方根谱界，从而失去核版 RH。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-sympower-sqrt-bound-instability} 的证明，\(\operatorname{Sym}^b(A)\) 中存在模至少为 \(\rho^{b-1}\eta\) 的非 Perron 模态。
因此只需比较
\[
\rho^{b-1}\eta>\rho^{b/2}
\quad\Longleftrightarrow\quad
b>2\Bigl(1-\frac{\log\eta}{\log\rho}\Bigr).
\]
满足该严格不等式的最小整数正是
\(
\lfloor 2(1-\frac{\log\eta}{\log\rho})\rfloor+1
\)。
故对一切 \(b\ge b_{\mathrm{crit}}(A)\) 皆发生越线。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[固定乘法射线上核版 RH 只能有限次成立]\label{cor:conclusion-kernel-rh-only-finitely-often-on-fixed-ray}
\leanverified{paper\_conclusion\_kernel\_rh\_only\_finitely\_often\_on\_fixed\_ray}
固定 \(a\ge 1\)。
设对某个无界整数集 \(B\subseteq \mathbf N_{\ge 2}\)，每个 \(b\in B\) 上都存在满射 intertwiner
\[
\Pi_{a,b}:\operatorname{Sym}^b(A_a)\twoheadrightarrow A_{ab},
\qquad
\Pi_{a,b}\circ \operatorname{Sym}^b(A_a)=A_{ab}\circ \Pi_{a,b},
\]
并且该编译在阶 \(b\) 上第一变分保真。
若 \(\eta(A_a)>0\)，则满足核版 RH 的 \(A_{ab}\) 只可能对应有限多个 \(b\in B\)。
等价地，若同一乘法射线 \(q=ab\) 上存在无界多个核版 RH 节点，则必有
\[
\eta(A_a)=0.
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-first-variation-fidelity-rh-breaking}，若 \(\eta(A_a)>0\) 且第一变分在无界多个 \(b\) 上保真，则对充分大的这些 \(b\) 必有
\[
\eta(A_{ab})>\sqrt{\rho(A_{ab})},
\]
于是核版 RH 不可能继续成立。
因此可满足核版 RH 的 \(b\) 至多有限多个。
逆否命题即得最后一式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[任何次线性激发过滤都不足以维持高阶核版 RH]\label{thm:conclusion-sublinear-excitation-filter-insufficient}
\leanverified{paper\_conclusion\_sublinear\_excitation\_filter\_insufficient}
设 \(A\) 为原始非负矩阵，\(\rho=\rho(A)>1\)，\(\eta\in(0,\rho)\)。
对每个 \(b\ge 2\)，设 \(B_b\) 为 \(\operatorname{Sym}^b(A)\) 的某个非零子商，并记 \(k_b\) 为其最小存活激发数。
令
\[
c_\ast:=\frac12\cdot\frac{\log\rho}{\log(\rho/\eta)}.
\]
若某族子商满足
\[
\limsup_{b\to\infty}\frac{k_b}{b}<c_\ast,
\]
则该族不可能在所有充分大的 \(b\) 上维持核版 RH。
\end{theorem}

\begin{proof}
定理 \ref{thm:pom-excitation-filter-linear-bound} 给出必要条件
\[
k_b\ge c_\ast b
\]
对一切满足核版 RH 的 \(B_b\) 都成立。
若 \(\limsup_{b\to\infty}k_b/b<c_\ast\)，则沿某个无穷子列有 \(k_b<c_\ast b\)，从而与上述必要条件矛盾。
故这类过滤不可能在充分大阶上持续维持核版 RH。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_finite\_state\_selector\_cannot\_sustain\_kernel\_rh}
\begin{corollary}[有限状态选择轴不可能支撑无限核版 RH]\label{cor:conclusion-finite-state-selector-cannot-sustain-kernel-rh}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-sublinear-excitation-filter-insufficient} 的记号。
设某选择机制在每个阶 \(b\) 上输出阈值 \(k_b\)，且其输出值始终落在某个有限集合
\[
\mathcal K\subset \mathbf Z_{\ge 0}.
\]
若 \(\eta>0\)，则该机制不可能使相应子商在所有充分大的 \(b\) 上满足核版 RH。
特别地，任何有限状态、有限值域或最终周期型的阈值控制机制，都不能充当维持无限核版 RH 的内生选择轴。
\end{corollary}

\begin{proof}
\(\mathcal K\) 有限意味着 \(k_b\) 有统一上界 \(K\)，故
\[
\limsup_{b\to\infty}\frac{k_b}{b}=0<c_\ast.
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-sublinear-excitation-filter-insufficient} 即得结论。
最终周期型机制当然仍只有有限值域，因此同样被排除。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[RH-sharp 情形强制 Perron 线唯一存活]\label{thm:conclusion-rhsharp-forces-perron-pure-quotient}
设 \(A\) 为原始非负矩阵，且其非 Perron 谱半径满足
\[
\eta=\sqrt{\rho(A)}.
\]
若 \(B_b\) 是 \(\operatorname{Sym}^b(A)\) 的非零子商，并且 \(B_b\) 满足核版 RH，则 \(B_b\) 必须消灭全部非 Perron 激发扇区；换言之，\(B_b\) 仅剩 Perron 直线存活，在谱意义上退化为一维主模。
\end{theorem}

\begin{proof}
在 \(\eta=\sqrt{\rho(A)}\) 时，定理 \ref{thm:pom-excitation-filter-linear-bound} 中的下界退化为
\[
k_b\ge b.
\]
而 \(b\) 次对称幂中的激发数至多为 \(b\)。
因此若某个非 Perron 激发扇区仍然存活，则其激发数必小于等于 \(b-1\)，与上式矛盾。
故全部非 Perron 激发都必须被消灭，只余 Perron 直线。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_rhsharp\_forces\_perron\_pure\_quotient}

\begin{theorem}[多项式态压缩与平方根谱稳定是两条渐近正交约束]\label{thm:conclusion-polynomial-compression-vs-sqrt-stability-orthogonal}
固定 \(q_1\ge 2\)，记 \(d_{q_1}\) 为 \(q_1\)-阶碰撞矩序列的最小 realization 维数。
则对任意 \(q_2\ge 2\)，由对称幂商编译有
\[
d_{q_1q_2}\le \binom{q_2+d_{q_1}-1}{d_{q_1}-1},
\]
因而在固定 \(q_1\) 下，状态空间随 \(q_2\) 至多按多项式增长。
然而，若基础核 \(A_{q_1}\) 满足 \(\eta(A_{q_1})>0\)，并且乘法升级 \(q_1\mapsto q_1q_2\) 仅由占据数对称幂商实现而不附加随 \(q_2\) 增长的选择子，则当 \(q_2\) 充分大时，\(A_{q_1q_2}\) 必违反核版 RH。
因此，多项式规模可实现与平方根谱界可保持是两条渐近正交的约束：前者不推出后者，而后者反而要求额外的线性激发过滤结构。
\end{theorem}

\begin{proof}
维数上界由命题 \ref{prop:pom-factorized-sympower-upper-bound} 给出，其 conclusion 版本见定理 \ref{thm:conclusion-moment-hankel-rank-polynomial-taming}。
另一方面，若不附加随 \(q_2\) 增长的选择子，则由定理 \ref{thm:pom-occupancy-symquotient-rh-obstruction}，只要 \(\eta(A_{q_1})>0\)，高阶乘法升级便必然突破平方根谱界。
于是“维数上可多项式压缩”与“谱界上可长期稳定”并非同一约束。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_polynomial\_compression\_vs\_sqrt\_stability\_orthogonal}

\begin{corollary}[无选择子失稳门槛与 realization 维数无关]\label{cor:conclusion-selector-free-threshold-independent-of-realization-dimension}
\leanverified{paper\_conclusion\_selector\_free\_threshold\_independent\_of\_realization\_dimension}
对 primitive 核 \(A\)，无选择子对称幂升级的平方根谱界失稳门槛
\[
b_{\mathrm{crit}}(A)=
\Bigl\lfloor 2\Bigl(1-\frac{\log \eta}{\log \rho}\Bigr)\Bigr\rfloor+1
\]
只依赖于谱数据 \((\rho,\eta)\)，与 \(A\) 的维数、最小 realization 阶数及任何多项式态压缩上界无关。
特别地，若两条 primitive 核 \(A\) 与 \(A'\) 满足
\[
\rho(A)=\rho(A'),
\qquad
\eta(A)=\eta(A'),
\]
则它们在无选择子对称幂升级下具有完全相同的核版 RH 失稳门槛。
\end{corollary}

\begin{proof}
临界阶公式由定理 \ref{thm:conclusion-sympower-explicit-critical-order} 直接给出，其中只出现 \(\rho\) 与 \(\eta\) 两项谱数据，而不含任何 realization 维数参数。
故结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[线性激发过滤下界的渐近充分性]\label{conj:conclusion-linear-excitation-threshold-asymptotically-sufficient}
设 \(A\) 为 primitive 非负矩阵，\(\rho=\rho(A)>1\)，\(\eta\in(0,\rho)\)，并记
\[
c_\ast=\frac12\cdot\frac{\log\rho}{\log(\rho/\eta)}.
\]
对每个 \(b\)，设 \(P_b\) 为 \(\operatorname{Sym}^b(A)\) 上的投影，恰好消去全部激发数 \(<\lceil c_\ast b\rceil\) 的扇区。
若剩余高激发层在大 \(b\) 时满足半单性，并且不存在新的 Jordan 聚合或额外非 Perron 共振，则相应子商 \(B_b\) 对充分大的 \(b\) 应满足核版 RH。

这意味着定理 \ref{thm:pom-excitation-filter-linear-bound} 所给出的线性必要阈值，很可能同时也是渐近充分阈值；真正的障碍不在阈值高度本身，而在高激发余层是否仍引入新的非半单耦合。
\end{conjecture}

综上，对称幂升级中的真正障碍并不是维数爆炸，而是非 Perron 激发沿乘法尺度的线性可见化。
因此，核版 RH 并不是一个自然随乘法闭合的性质；除谱秩一退化外，若要在高阶上长期维持平方根谱界，就必须引入一条随阶数线性增长的外置选择轴。
