\paragraph{有限域影子与 Jordan 毛发：共振窗内递推动力学的最终多项式律与可计算周期证书}
在共振窗的最小整系数递推已被审计固定后（定理 \ref{thm:pom-moment-resonance}），特征多项式 \(P_q(\lambda)\) 在有限域 \(\mathbb{F}_p\) 上的约化与因子指数把序列 \(S_q(m)\) 的长期动力学压缩为一组完全内部、可复核的指纹接口：它们既不依赖额外的连续极限假设，也不需要引入外部近似模型，而直接由可计算的有限维代数对象给出。与正文的模态共振链条（注 \ref{rem:pom-charpoly-mod2-shadow} 与注 \ref{rem:pom-charpoly-mod3-selection}）相衔接，可将该类接口概括为以下五条互补断言。
\begin{enumerate}
  \item \textbf{模 \texorpdfstring{$2$}{2} 的最终多项式律：差分湮灭把奇偶动力学压缩为有限阶离散多项式。}
  在共振窗口 \(q=9,\dots,17\) 上，模 \(2\) 的影子坍缩给出
  \(P_q(\lambda)\equiv \lambda^{a_q}(\lambda+1)^{b_q}\ (\mathrm{mod}\ 2)\)，从而移位算子满足
  \(E^{a_q}(E+1)^{b_q}S_q\equiv 0\ (\mathrm{mod}\ 2)\)。
  记 \(\mathsf{D}:=E+1\)（特征 \(2\) 下与前向差分等同），则在递推生效区间内有
  \(\mathsf{D}^{b_q}S_q(m+a_q)\equiv 0\ (\mathrm{mod}\ 2)\)，因此 \(S_q(m+a_q)\bmod 2\) 在长期段退化为次数 \(<b_q\) 的离散多项式（注 \ref{rem:pom-charpoly-mod2-shadow}；表 \ref{tab:fold_collision_charpoly_mod2_shadow_q9_17}）。
  由此 \((a_q,b_q)\) 不仅是形式分解的指数对，也可作为“最终多项式阶/瞬态阶”的完整不变量，用以刻画奇偶动力学在足够后段的确定性退化结构。
  在更低阶的已核验窗口 \(4\le q\le 11\) 内，指数对进一步凝结为闭式
  \(b_q=2\lfloor (q+1)/4\rfloor\)、\(a_q=3+2\,\ind\{q\ \mathrm{even},\ q\ge 6\}\)，并呈现 \(q\mapsto q+4\) 的台阶相（命题 \ref{prop:pom-charpoly-mod2-closed-exponent-law-q4-11}）。

  \begin{proposition}[\(\FF_2\) 上差分幂零所强制的二项式基多项式性]\label{prop:conclusion-f2-binomial-basis-from-delta-nilpotent}
  令 \((a_m)_{m\ge 0}\) 为取值于 \(\FF_2\) 的序列，并记前移算子 \(E(a)_m=a_{m+1}\) 与差分算子 \(\Delta:=E+1\)（特征 \(2\) 下亦可写为 \(E-1\)）。
  若存在整数 \(b\ge 1\) 使得对充分大的 \(m\) 有
  \[
  \Delta^{b}a_m=0,
  \]
  则存在常数 \(c_0,\dots,c_{b-1}\in\FF_2\) 使得对充分大的 \(m\) 有
  \[
  a_m=\sum_{j=0}^{b-1}c_j\binom{m}{j}\quad(\mathrm{mod}\ 2).
  \]
  \leanverified{paper\_conclusion\_f2\_binomial\_basis\_from\_delta\_nilpotent}
  \end{proposition}

  \begin{proof}
  组合恒等式给出 \(\Delta\binom{m}{j}=\binom{m}{j-1}\)，从而 \(\Delta^b\binom{m}{j}=0\) 当且仅当 \(j<b\)。
  若 \(\Delta^b a_m=0\) 在后段成立，则 \(\Delta^{b-1}a_m\) 在后段为常值，记为 \(c_{b-1}\)。
  令 \(a^{(1)}_m:=a_m-c_{b-1}\binom{m}{b-1}\)，则 \(\Delta^{b-1}a^{(1)}_m=0\) 在后段成立。
  递归下降直至阶数 \(0\)，得到所示表示。证毕。
  \end{proof}

  \item \textbf{模 \texorpdfstring{$3$}{3} 的两扇区分解：常相多项式与交替相多项式的直和压缩。}
  当 \(P_q(\lambda)\equiv \lambda^2(\lambda-1)^4(\lambda+1)^5\ (\mathrm{mod}\ 3)\)（例如 \(q=13,15\)；注 \ref{rem:pom-charpoly-mod3-selection}）时，对 \(\widetilde S_q:=E^2S_q\) 有
  \((E-1)^4(E+1)^5\widetilde S_q\equiv 0\ (\mathrm{mod}\ 3)\)，从而存在次数分别受 \((4,5)\) 指数对控制的两类广义相位模态：一类为关于 \(m\) 的次数 \(\le 3\) 多项式，另一类为 \((-1)^m\) 乘以次数 \(\le 4\) 多项式（命题 \ref{prop:pom-moment-mod3-two-phase}；表 \ref{tab:fold_collision_charpoly_mod3_selection_q13_15}）。
  该两扇区分解把模 \(3\) 世界中的全部复杂性压缩为“常相 + 交替相”两块，并为后续的 Jordan 缺陷检测与嵌入事件定位提供基础层约束。

  \item \textbf{\texorpdfstring{$A_2$}{A2} 嵌入与判别式零化的并置：局部谱分歧点作为有限域诊断。}
  当 \(\chi_{A_2}(\lambda)\mid P_q(\lambda)\) 于 \(\mathbb{F}_p[\lambda]\) 成立时，模 \(p\) 的递推状态空间中出现一个三维不变子动力学，其 companion 作用的特征多项式恰为 \(\chi_{A_2}\)（命题 \ref{prop:pom-charpoly-modp-a2-embedding}；推论 \ref{cor:pom-charpoly-modp-a2-subdynamics}）。
  在已核验切片 \((q,p)=(14,7)\)、\((12,11)\) 中，该嵌入旗标与 \(\mathrm{repeat?}=1\) 同时出现，从而 \(\widetilde P_q:=P_q/\lambda^{a_0}\) 非平方自由并满足 \(\gcd(\widetilde P_q,\partial_\lambda\widetilde P_q)\neq 1\)；等价地，其判别式在模 \(p\) 意义下为零（注 \ref{rem:pom-a2-embedding-local-ramification}）。
  因此嵌入事件可被识别为发生在伴随 Jordan 调制通道的局部谱分歧点处，形成“子表示嵌入 \(\times\) 分歧/非半单性”的联合指纹。

  \item \textbf{判别式黑名单 \texorpdfstring{$\mathcal{B}_q$}{Bq} 与全局置换对称：异常素数集的完全操作化与可检验频率预言。}
  在 \(q=9,10,11,13\) 上，可观测最小多项式 \(P_q\) 首次显露固定亏格的阶塌缩并保持不可约（命题 \ref{prop:pom-observable-minpoly-order-collapse-q9-13}），其整数判别式具有可审计的结构化分解（式 \eqref{eq:fold_collision_observable_minpoly_discriminants_q9_13}）。
  因而分歧素数黑名单
  \(\mathcal{B}_q=\{p:\ p\mid \mathrm{Disc}(P_q)\}\)
  可直接由 \(\mathrm{Disc}(P_q)\) 生成，并且对任何 \(p\notin\mathcal{B}_q\) 都严格排除局部重根/谱分歧（命题 \ref{prop:pom-observable-minpoly-discriminant-ramification-q9-13}），从而把“异常素数集”完全提升为有限可审计集合。
  更进一步地，在同一切片上 \(\mathrm{Gal}(P_q/\QQ)\) 达到最大对称群 \(S_d\)（命题 \ref{prop:pom-observable-minpoly-galois-sd-q9-13}），于是 Chebotarev 密度给出分裂型的严格频率律，尤其不可约密度为 \(1/d\)（推论 \ref{cor:pom-observable-minpoly-chebotarev-density-q9-13}）；并且 Frobenius 的奇偶性可由判别式平方类的 Kronecker 符号 \(\left(\frac{\Delta_q^{\mathrm{disc}}}{p}\right)\) 直接读出（推论 \ref{cor:pom-observable-minpoly-frob-parity-q9-13}）。

  \item \textbf{period bound 的统一公式与额外 \texorpdfstring{$p$}{p} 因子判据：Jordan 非半单性可无需完全因子分解检测。}
  设
  \(P_q(\lambda)\equiv \lambda^{a_0}\prod_j f_j(\lambda)^{e_j}\ (\mathrm{mod}\ p)\)，其中 \(f_j\neq \lambda\) 不可约且 \(d_j=\deg f_j\)，并令 \(\varepsilon_{q,p}=\ind\{\exists j:\ e_j\ge 2\}\)。
  令 \(\widetilde P_q(\lambda):=P_q(\lambda)/\lambda^{a_0}\) 表示非零谱部分。
  表 \ref{tab:fold_collision_charpoly_mod7_selection_q13_15}--\ref{tab:fold_collision_charpoly_mod13_fingerprint_q13} 的 \emph{period bound} 列采用统一粗界
  \[
  \mathrm{PerBound}_p(q):=p^{\varepsilon_{q,p}}\cdot \mathrm{lcm}_j(p^{d_j}-1),
  \]
  它只区分“是否出现平方因子”（即 \(\varepsilon_{q,p}\in\{0,1\}\)），并将该非半单性以额外因子 \(p\) 的形式纳入最终周期上界。
  其中 \(\varepsilon_{q,p}=1\) 与 \(\mathrm{repeat?}=1\) 等价，并且可通过 \(\gcd(\widetilde P_q,\partial_\lambda\widetilde P_q)\neq 1\) 直接读出，而无需对 \(P_q(\lambda)\ (\mathrm{mod}\ p)\) 完整因子分解。
  更精细地，Jordan 指数 \(e_j\) 的数量级会产生 \(p^{\lceil\log_p e_j\rceil}\) 的 \(p\)-进贡献；相应的精确周期上界见命题 \ref{prop:conclusion-finitefield-jordan-exponent-period-bound}。
\end{enumerate}

\begin{proposition}[Jordan 指数的 \(p\)-进贡献与最终周期上界]\label{prop:conclusion-finitefield-jordan-exponent-period-bound}
\leanverified{paper\_conclusion\_finitefield\_jordan\_exponent\_period\_bound}
设 \(p\) 为素数，\((a_m)_{m\ge 0}\) 为取值于 \(\FF_p\) 的序列。
设存在多项式 \(P(E)\in\FF_p[E]\) 与整数 \(m_0\) 使得对所有 \(m\ge m_0\) 有
\[
(P(E)a)_m=0,
\qquad
(Ea)_m:=a_{m+1}.
\]
将 \(P(E)\) 写成
\[
P(E)=E^{a_0}\prod_{j=1}^{J}Q_j(E)^{e_j},
\]
其中 \(Q_j\) 两两互素、首一不可约，且 \(e_j\ge 1\)。
令 \(d_j:=\deg Q_j\) 并记 \(e_{\max}:=\max_j e_j\)。
则序列 \(a\) 在后段为最终周期序列，其最终周期 \(\mathrm{per}(a)\) 满足整除关系
\[
\boxed{\;
\mathrm{per}(a)\ \mid\ \mathrm{lcm}_{1\le j\le J}\Bigl(p^{\lceil\log_p e_j\rceil}\,(p^{d_j}-1)\Bigr)\; }.
\]
从而亦有粗界
\[
\boxed{\;
\mathrm{per}(a)\ \mid\ p^{\lceil\log_p e_{\max}\rceil}\cdot \mathrm{lcm}_{1\le j\le J}(p^{d_j}-1).\;}
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
对充分大的 \(m\)，递推由 companion 动力系统实现：取状态向量 \(v_m\in\FF_p^{\deg P-a_0}\)（由有限个连续项组成）使 \(v_{m+1}=Av_m\)，其中 \(A\) 为相应 companion 矩阵。
因 \(E^{a_0}\) 仅产生有限瞬态，可将其吸收进起始段并忽略于最终周期的估计中。
\par
把 \(\FF_p^{\deg P-a_0}\) 视为 \(\FF_p[E]\)-模（令 \(E\) 作用为 \(A\)），由主分解定理可将其分解为各 \(Q_j\)-初等因子主分量的直和；因此 \(A\) 的最终周期整除各主分量上 \(A\) 的最终周期的最小公倍数。
\par
固定某个 \(j\)。在分裂域 \(\FF_{p^{d_j}}\) 上，对应主分量分解为若干 Jordan 块的直和，每个 Jordan 块形如
\(
J=\lambda(I+N)
\)
其中 \(\lambda\in\FF_{p^{d_j}}^\times\) 且 \(N\) 为幂零矩阵，满足 \(N^{e_j}=0\)。
取 \(t_j:=\lceil\log_p e_j\rceil\) 则 \(p^{t_j}\ge e_j\)，从而 \(N^{p^{t_j}}=0\)。
在特征 \(p\) 下由二项式恒等式（Frobenius 取幂）得
\[
(I+N)^{p^{t_j}}=I+N^{p^{t_j}}=I,
\qquad\text{从而}\qquad
J^{p^{t_j}}=\lambda^{p^{t_j}}I.
\]
又 \(\lambda^{p^{d_j}-1}=1\)，故
\[
J^{p^{t_j}(p^{d_j}-1)}=(J^{p^{t_j}})^{p^{d_j}-1}=(\lambda^{p^{t_j}}I)^{p^{d_j}-1}=I.
\]
因此该主分量上 \(A\) 的周期整除 \(p^{t_j}(p^{d_j}-1)\)。
对 \(j\) 取最小公倍数得到第一条整除关系；第二条由 \(p^{\lceil\log_p e_j\rceil}\le p^{\lceil\log_p e_{\max}\rceil}\) 直接推出。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[模 \(2\) 的 \texorpdfstring{$(E+1)^e$}{(E+1)^e} 周期界]\label{cor:conclusion-mod2-eplus1-power-period}
设 \((a_m)\) 为取值于 \(\FF_2\) 的序列，并存在整数 \(e\ge 1\) 使得对充分大的 \(m\) 有
\[
(E+1)^e a_m=0.
\]
则 \(a\) 在后段的最终周期整除 \(2^{\lceil\log_2 e\rceil}\)。
特别地，当 \(e=8\) 时，最终周期整除 \(8\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
对 \(t=\lceil\log_2 e\rceil\) 有 \(e\le 2^{t}\)，因而 \((E+1)^{2^{t}}a=0\) 在后段成立。
在特征 \(2\) 下有 \((E+1)^{2^{t}}=E^{2^{t}}+1\)，从而 \(E^{2^{t}}a=a\) 在后段成立，得到周期整除 \(2^{t}\)。
最后一条取 \(e=8\) 得 \(t=3\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_mod2\_eplus1\_power\_period}

\begin{theorem}[共振窗奇偶动力学的 \(2\)-进幺正完备分解]\label{thm:conclusion-resonance-z2-unipotent-complete-parity}
在共振窗 \(q=9,\dots,17\) 上，取定理 \ref{thm:pom-resonance-hensel-splitting-z2} 的唯一 Hensel 分解
\[
P_q(\lambda)=U_q(\lambda)V_q(\lambda),
\qquad
U_q(\lambda)\equiv \lambda^{a_q}\pmod 2,
\qquad
V_q(\lambda)\equiv (\lambda+1)^{b_q}\pmod 2,
\]
以及相应的环分裂
\[
\ZZ_2[\lambda]/(P_q)
\cong
\ZZ_2[\lambda]/(U_q)\times \ZZ_2[\lambda]/(V_q).
\]
对任意满足 \(P_q(E)S=0\) 的 \(2\)-进序列 \(S\)，令
\[
S=S_{\mathrm{nil}}+S_{\mathrm{unip}}
\]
为推论 \ref{cor:pom-resonance-hensel-splitting-sequence-module} 的典范分裂，则模 \(2\) 的长期轨道在至多 \(a_q\) 步之后完全由 \(\overline{S}_{\mathrm{unip}}\) 决定，而与 \(\overline{S}_{\mathrm{nil}}\) 无关。更精确地，
\[
\overline{S}_{\mathrm{nil}}(m+a_q)=0
\qquad\text{对充分大的 }m,
\]
并且
\[
(E+1)^{b_q}\overline{S}_{\mathrm{unip}}=0.
\]
因此 \(\overline{S}_{\mathrm{unip}}\) 在后段必为次数 \(<b_q\) 的离散二项式多项式流，其最终周期满足
\[
\mathrm{per}\bigl(\overline{S}_{\mathrm{unip}}\bigr)\mid 2^{\lceil\log_2 b_q\rceil}.
\]
换言之，长期奇偶信息由 \(2\)-进幺正因子完备决定，而幂零因子仅贡献有限瞬态。
\end{theorem}
\begin{proof}
唯一 Hensel 分解与环分裂正是定理 \ref{thm:pom-resonance-hensel-splitting-z2} 的内容。对任意满足 \(P_q(E)S=0\) 的 \(2\)-进序列 \(S\)，推论 \ref{cor:pom-resonance-hensel-splitting-sequence-module} 给出典范直和分裂
\[
S=S_{\mathrm{nil}}+S_{\mathrm{unip}},
\qquad
U_q(E)S_{\mathrm{nil}}=0,
\qquad
V_q(E)S_{\mathrm{unip}}=0.
\]
将这两式模 \(2\) 约化。由于
\[
U_q(\lambda)\equiv \lambda^{a_q}\pmod 2,
\]
便得到
\[
E^{a_q}\,\overline{S}_{\mathrm{nil}}=0,
\]
故 \(\overline{S}_{\mathrm{nil}}(m+a_q)=0\) 在后段成立。于是总序列 \(\overline S\) 的长期轨道与 \(\overline{S}_{\mathrm{unip}}\) 完全一致。

另一方面，由
\[
V_q(\lambda)\equiv (\lambda+1)^{b_q}\pmod 2
\]
及 \(V_q(E)S_{\mathrm{unip}}=0\) 的模 \(2\) 约化，得到
\[
(E+1)^{b_q}\overline{S}_{\mathrm{unip}}=0.
\]
于是由命题 \ref{prop:conclusion-f2-binomial-basis-from-delta-nilpotent}，\(\overline{S}_{\mathrm{unip}}\) 在后段必为次数 \(<b_q\) 的离散二项式多项式流；再由推论 \ref{cor:conclusion-mod2-eplus1-power-period}，
\[
\mathrm{per}\bigl(\overline{S}_{\mathrm{unip}}\bigr)\mid 2^{\lceil\log_2 b_q\rceil}.
\]
故长期奇偶信息由幺正分量完备决定，而幂零分量只产生至多 \(a_q\) 步的有限瞬态。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_resonance\_z2\_unipotent\_complete\_parity}

\begin{theorem}[共振窗碰撞矩的 \texorpdfstring{$2$}{2}-进 Hensel 尾周期定理]\label{thm:conclusion-resonance-window-z2-hensel-tail-periodicity}
\leanverified{paper\_conclusion\_resonance\_window\_z2\_hensel\_tail\_periodicity}
沿用表 \ref{tab:fold_collision_charpoly_mod2_shadow_q9_17} 的指数对 \((a_q,b_q)\)。在定理 \ref{thm:pom-moment-resonance} 的递推生效区间内，对每个 \(q\in\{9,\dots,17\}\) 与每个整数 \(k\ge 1\)，序列
\[
S_q(m)\pmod{2^k}
\]
都在去掉至多 \(a_qk\) 项前导之后进入纯周期壳。更精确地，存在整数
\[
N_{q,k}\le a_qk,
\qquad
T_{q,k}\mid 2^{\,k+\lceil\log_2(b_qk)\rceil-1}
\]
使得对充分大的 \(m\) 都有
\[
S_q(m+N_{q,k}+T_{q,k})
\equiv
S_q(m+N_{q,k})
\pmod{2^k}.
\]
因此，共振窗的 dyadic 尾动力学在任意有限精度 \(2^k\) 上都由“有限步幂零消失 + 单一 \((-1)\)-扇区上的 unipotent 厚化”完全控制。
\end{theorem}
\begin{proof}
把整数值序列 \(S_q\) 视为 \(2\)-进序列，则 \(S_q\in \mathscr M_q^{(2)}\)。由推论 \ref{cor:pom-resonance-hensel-splitting-sequence-module}，
\[
S_q=S_{q,\mathrm{nil}}+S_{q,\mathrm{unip}},
\qquad
U_q(E)S_{q,\mathrm{nil}}=0,
\qquad
V_q(E)S_{q,\mathrm{unip}}=0.
\]

先看幂零部分。由
\[
U_q(\lambda)\equiv \lambda^{a_q}\pmod 2
\]
可写
\[
U_q(\lambda)=\lambda^{a_q}+2R_q(\lambda)
\qquad
\bigl(R_q(\lambda)\in \ZZ_2[\lambda]\bigr).
\]
于是
\[
E^{a_q}S_{q,\mathrm{nil}}
=
-2R_q(E)S_{q,\mathrm{nil}}
\in
2\,\mathscr M_q^{(2)}.
\]
归纳得到
\[
E^{a_qk}S_{q,\mathrm{nil}}\in 2^k\,\mathscr M_q^{(2)}.
\]
故幂零分量在模 \(2^k\) 下至多经过 \(a_qk\) 步便完全消失。

再看幺正部分。令
\[
D:=E+1.
\]
由
\[
V_q(\lambda)\equiv (\lambda+1)^{b_q}\pmod 2
\]
可写
\[
V_q(E)=D^{b_q}+2W_q(E)
\qquad
\bigl(W_q(E)\in \ZZ_2[E]\bigr).
\]
因此
\[
D^{b_q}S_{q,\mathrm{unip}}
=
-2W_q(E)S_{q,\mathrm{unip}}
\in
2\,\mathscr M_q^{(2)}.
\]
同样归纳得到
\[
D^{b_qk}S_{q,\mathrm{unip}}\in 2^k\,\mathscr M_q^{(2)}.
\]
故在模 \(2^k\) 下，若记
\[
N:=b_qk,
\qquad
s:=k+\lceil\log_2 N\rceil-1,
\]
则 \(D^N=0\) 且
\[
E^{2^s}=(-1+D)^{2^s}
=
1+\sum_{t=1}^{2^s}(-1)^t\binom{2^s}{t}D^t.
\]
对 \(1\le t<N\)，经典赋值公式给出
\[
v_2\!\binom{2^s}{t}=s-v_2(t)\ge k,
\]
因为 \(v_2(t)\le \lceil\log_2 N\rceil-1\)。而对 \(t\ge N\)，已有 \(D^t=0\) 模 \(2^k\)。故
\[
E^{2^s}S_{q,\mathrm{unip}}\equiv S_{q,\mathrm{unip}}\pmod{2^k},
\]
即幺正分量的周期整除 \(2^s\)。

将两部分合并：在去掉至多 \(a_qk\) 项前导之后，幂零分量消失，而剩余幺正分量以周期整除 \(2^s=2^{k+\lceil\log_2(b_qk)\rceil-1}\) 运行。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[共振窗的统一 dyadic 周期壳与终端幺正深度极值点]\label{cor:conclusion-resonance-window-unified-dyadic-shell-extremal-endpoint}
\leanverified{paper\_conclusion\_resonance\_window\_unified\_dyadic\_shell\_extremal\_endpoint}
由表 \ref{tab:fold_collision_charpoly_mod2_shadow_q9_17} 读得
\[
(a_q,b_q)=
(3,4),(5,4),(3,6),(7,6),(3,8),(7,6),(3,8),(7,6),(3,10)
\]
分别对应 \(q=9,\dots,17\)。因此对整个共振窗统一有
\[
N_{q,k}\le 7k,
\qquad
T_{q,k}\mid 2^{\,k+\lceil\log_2(10k)\rceil-1}.
\]
并且 \(q=17\) 是当前审计窗口内唯一满足 \(b_q=10\) 的点；等价地，它是已核验高阶窗内唯一达到最大 dyadic 幺正厚度的终端点。
\end{corollary}
\begin{proof}
前两式由定理 \ref{thm:conclusion-resonance-window-z2-hensel-tail-periodicity} 与表 \ref{tab:fold_collision_charpoly_mod2_shadow_q9_17} 的逐项代入直接得到。最后一句只是指出该表中 \(b_q\) 的最大值 \(10\) 仅在 \(q=17\) 处出现。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[模 \(2\) 影子差分阶数的台阶跃迁与碰撞矩奇偶动力学的可检验分级]\label{cor:conclusion-fold-collision-mod2-step-jump-q7}
\leanverified{paper\_conclusion\_fold\_collision\_mod2\_step\_jump\_q7}
在模 \(2\) 影子分解
\(
P_q(\lambda)\equiv \lambda^{a_q}(\lambda+1)^{b_q}\ (\mathrm{mod}\ 2)
\)
与湮灭式 \(E^{a_q}(E+1)^{b_q}S_q\equiv 0\ (\mathrm{mod}\ 2)\) 的设定下，
对每个固定 \(q\) 记 \(\Delta:=E+1\)。
则 \(S_q(m+a_q)\bmod 2\) 在后段满足 \(\Delta^{b_q}S_q(m+a_q)=0\)，从而由命题 \ref{prop:conclusion-f2-binomial-basis-from-delta-nilpotent} 得到二项式基多项式表示，其次数严格小于 \(b_q\)。
特别地，在已核验切片中 \(q\in\{4,5,6\}\) 对应 \(b_q=2\)，而从 \(q=7\) 起（在所给审计范围内）出现 \(b_q=4\)；
因此模 \(2\) 的差分幂零阶数在 \(q=7\) 处发生可复核的台阶跃迁：由最终仿射相跃迁到最终至多三次相。
\end{corollary}

\begin{conjecture}[模 \(2\) 塌缩指数的幂次塔：差分幂零深度的无界性]\label{conj:conclusion-fold-collision-mod2-power-tower}
令 \(b_q\) 为模 \(2\) 影子分解 \(P_q(\lambda)\equiv \lambda^{a_q}(\lambda+1)^{b_q}\ (\mathrm{mod}\ 2)\) 的指数。
猜想：
\begin{enumerate}
  \item \(b_q\) 仅取 \(2\) 的幂，并随 \(q\) 非减；
  \item 存在无穷增序列 \(q_1<q_2<\cdots\) 使 \(b_{q_{n+1}}=2b_{q_n}\)；
  \item 对每个 \(q\)，\(b_q\) 同时给出 \(S_q(m)\bmod 2\) 的最小差分幂零阶：在后段有 \(\Delta^{b_q}S_q=0\) 且 \(\Delta^{b_q/2}S_q\not\equiv 0\)。
\end{enumerate}
\end{conjecture}

\begin{theorem}[共振窗模 \(2\) 影子的低阶二项式基塌缩]\label{thm:conclusion-resonance-window-mod2-binomial-collapse}
\leanverified{paper\_conclusion\_resonance\_window\_mod2\_binomial\_collapse}
在共振窗 \(q=9,\dots,17\) 上，模 \(2\) 约化后的特征多项式满足
\[
P_q(\lambda)\equiv \lambda^{a_q}(\lambda+1)^{b_q}\pmod 2,
\]
因此对应碰撞矩奇偶序列满足
\[
E^{a_q}(E+1)^{b_q}S_q\equiv 0\pmod 2.
\]
记 \(\Delta:=E+1\)。则对充分大的 \(m\) 有
\[
\Delta^{b_q}S_q(m+a_q)\equiv 0\pmod 2.
\]
从而在 \(\FF_2\) 上存在唯一系数 \(c_{q,0},\dots,c_{q,b_q-1}\in\FF_2\)，使得
\[
S_q(m+a_q)\equiv \sum_{j=0}^{b_q-1}c_{q,j}\binom{m}{j}\pmod 2
\]
在后段成立；并且其最终周期整除
\[
T_q:=2^{\lceil\log_2 b_q\rceil}\le 16.
\]
更具体地，在该审计窗中仅出现
\[
T_q\mid 4,\qquad T_q\mid 8,\qquad T_q\mid 16
\]
三种周期级别。故整个 resonance window 的模 \(2\) 影子已塌缩为一族低阶二项式基多项式序列。
\end{theorem}

\begin{proof}
模 \(2\) 影子分解与湮灭关系由注 \ref{rem:pom-charpoly-mod2-shadow} 给出，而定理 \ref{thm:conclusion-resonance-z2-unipotent-complete-parity} 已将其进一步提升为
\[
\Delta^{b_q}S_q(m+a_q)\equiv 0\pmod 2
\]
的长期幂零律。
于是由命题 \ref{prop:conclusion-f2-binomial-basis-from-delta-nilpotent}，\(S_q(m+a_q)\bmod 2\) 在后段唯一表示为次数 \(<b_q\) 的二项式基多项式。
再由推论 \ref{cor:conclusion-mod2-eplus1-power-period}，最终周期整除 \(2^{\lceil\log_2 b_q\rceil}\)。
最后把表 \ref{tab:fold_collision_charpoly_mod2_shadow_q9_17} 中的 \(b_q\in\{4,6,8,10\}\) 逐项代入，即得 \(T_q\) 只可能落在 \(4,8,16\) 三种级别。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_mod2\_shadow\_insufficient\_for\_archimedean\_instability}
\begin{corollary}[固定模 \(2\) 影子不足以见证 archimedean 越线强度]\label{cor:conclusion-mod2-shadow-insufficient-for-archimedean-instability}
在同一共振窗内，存在不同的 \(q\) 具有完全相同的模 \(2\) 影子，但具有不同的 archimedean 越线指数 \(\delta_q=\log(\Lambda_q^2/r_q)\)。例如，
\[
P_{12}(\lambda)\equiv P_{14}(\lambda)\equiv P_{16}(\lambda)\equiv \lambda^7(\lambda+1)^6\pmod 2,
\]
\[
P_{13}(\lambda)\equiv P_{15}(\lambda)\equiv \lambda^3(\lambda+1)^8\pmod 2,
\]
而相应地
\[
\delta_{12}\approx 2.2776615,\qquad
\delta_{14}\approx 2.8248141,\qquad
\delta_{16}\approx 3.3661669,
\]
\[
\delta_{13}\approx 2.5520014,\qquad
\delta_{15}\approx 3.0961823.
\]
故任何仅经由 \(P_q(\lambda)\bmod 2\) 或其等价湮灭子类而因子化的审计器，都不可能恢复、排序或完备监测真正的 archimedean 越线强度。
\end{corollary}

\begin{proof}
表 \ref{tab:fold_collision_charpoly_mod2_shadow_q9_17} 直接给出上述模 \(2\) 影子重合关系；而表 \ref{tab:fold_collision_kernel_rh_scan_q2_17} 与表 \ref{tab:fold_collision_kernel_rh_scan_q18_23} 给出对应的 \(\delta_q\) 数值，且它们在同一 shadow 类中彼此不同。
因此映射
\[
q\longmapsto P_q(\lambda)\bmod 2
\]
不是关于 \(\delta_q\) 的充分统计量。若某个审计器完全经由该影子因子化，则对同一 shadow 类中的不同 \(q\) 必给出相同输出，因而不可能完备见证 archimedean 越线强度。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/conclusion/thm__conclusion-resonance-window-mod2-principalization-separation}

\input{sections/body/conclusion/thm__conclusion-resonance-window-terminal-phase-ledger}

\begin{conjecture}[固定特征影子与 archimedean 越线的双层分裂]\label{conj:conclusion-fixed-characteristic-shadow-archimedean-splitting}
对每个固定素数 \(p\)，记 \(P_q(\lambda)\bmod p\) 为第 \(q\) 阶碰撞核的有限特征影子，而
\[
\delta_q=\log\!\left(\frac{\Lambda_q^2}{r_q}\right),
\qquad
\beta_q^{\mathrm{RH}}=\frac{\log\Lambda_q}{\log r_q}
\]
为 archimedean 越线参数。则应存在如下普遍二分：
\begin{enumerate}
  \item 对固定 \(p\)，\(q\mapsto P_q(\lambda)\bmod p\) 的长期复杂度只在有限个有限状态扇区间跳变；等价地，其诱导的 \(p\)-进差分动力学始终可由有界阶的离散多项式或幂零--幺正规约描述。
  \item 独立于此，\(\delta_q\) 在高阶方向继续上升，而 \(\beta_q^{\mathrm{RH}}\) 逼近 \(1\)；真正的灾变只发生在实谱的二次竞争指数中，而不发生在固定特征影子的语法复杂度中。
\end{enumerate}
本段的模 \(2\) 共振窗现象只给出了该猜想的第一个可审计实例：有限特征世界保持有限状态，而 archimedean 世界已经进入单调放大的越线相。
\end{conjecture}
