\paragraph{屏幕核的 solenoid 完备化、\texorpdfstring{$p$}{p}-进隐熵与 Kolmogorov 缺损的精确核坐标}
在部分屏幕的相对顶维同调核、cut-space 余秩闭式与完整边界 Gödel 全息都已经建立之后，屏幕缺损还可再压缩成一条更细的算术--算法链：屏幕核不仅给出一个自由阿贝尔群，而且天然携带一个由实相位部分与素数账本部分拼接而成的 solenoid 完备化；同一个秩 \(r_S=c(\Gamma_S)-1\) 在每个素数上都重新出现为严格的仿射纤维维数；并且在 \(\FF_2\) 口径下，部分屏幕真正丢失的 Kolmogorov 信息并不是某种模糊缺损，而精确等于屏幕核坐标的条件复杂度。于是，几何屏幕缺口、\(p\)-进隐熵与算法缺损三者被压缩为同一整数 \(r_S\) 的三种表现。

\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_kernel\_solenoid\_bicompletion}
\begin{theorem}[屏幕核的规范双完备化与 solenoid 出现]\label{thm:conclusion-screen-kernel-solenoid-bicompletion}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_kernel\_solenoid\_bicompletion}
固定分辨率 \(m\) 与维数 \(n\)，并沿用定理 \ref{thm:spg-partial-boundary-screen-kernel-relative-homology} 的部分边界观测算子
\[
f_S:C_n(\mathcal Q_m;\ZZ)\to \ZZ^S
\]
与定理 \ref{thm:spg-screen-kernel-connected-components} 的记号。记
\[
K_S:=\ker f_S,
\qquad
r_S:=c(\Gamma_S)-1.
\]
定义其规范双完备化
\[
\Sigma_S
:=
\bigl((K_S\otimes_{\ZZ}\RR)\times (K_S\otimes_{\ZZ}\widehat{\ZZ})\bigr)\big/K_S,
\qquad
\widehat{\ZZ}:=\prod_p \ZZ_p,
\]
其中 \(K_S\) 对角嵌入到两因子之中。则 \(\Sigma_S\) 是一个与基选择无关的紧交换群，并具有自然短正合列
\[
0\longrightarrow K_S\otimes_{\ZZ}\widehat{\ZZ}
\longrightarrow \Sigma_S
\longrightarrow (K_S\otimes_{\ZZ}\RR)/K_S
\longrightarrow 0.
\]
由于 \(K_S\cong \ZZ^{r_S}\)，该短正合列具体化为
\[
0\longrightarrow \prod_p \ZZ_p^{\,r_S}
\longrightarrow \Sigma_S
\longrightarrow \mathbb T^{r_S}
\longrightarrow 0,
\qquad
\mathbb T:=\RR/\ZZ.
\]
因此，每一个部分屏幕都内生地决定了一个 \(r_S\)-维 solenoid：其连通相位部分恰为 \(\mathbb T^{r_S}\)，其全不连通素数账本部分恰为 \(\prod_p\ZZ_p^{\,r_S}\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:spg-screen-kernel-connected-components}，
\[
K_S\cong \ZZ^{\,r_S}
\]
是自由阿贝尔群。故
\[
K_S\otimes_{\ZZ}\RR\cong \RR^{r_S},
\qquad
K_S\otimes_{\ZZ}\widehat{\ZZ}\cong \widehat{\ZZ}^{\,r_S}\cong \prod_p \ZZ_p^{\,r_S}.
\]
将 \(K_S\) 以对角方式嵌入
\[
K_S\hookrightarrow (K_S\otimes_{\ZZ}\RR)\times (K_S\otimes_{\ZZ}\widehat{\ZZ}),
\qquad
k\mapsto (k,k),
\]
并定义商群 \(\Sigma_S\) 如上。

考虑投影到第一因子所诱导的满射
\[
\pi_S:\Sigma_S\to (K_S\otimes_{\ZZ}\RR)/K_S,
\qquad
[(x,z)]\mapsto x+K_S.
\]
若 \(\pi_S([(x,z)])=0\)，则 \(x\in K_S\)。于是
\[
[(x,z)]=[(0,z-x)],
\]
故 \(\ker\pi_S\) 由形如 \([(0,z)]\) 的类组成。映射
\[
\iota_S:K_S\otimes_{\ZZ}\widehat{\ZZ}\to \Sigma_S,
\qquad
z\mapsto [(0,z)]
\]
显然为群同态。若 \([(0,z)]=[(0,z')]\)，则存在 \(k\in K_S\) 使
\[
(0,z')-(0,z)=(k,k).
\]
比较第一坐标得 \(k=0\)，因而 \(z=z'\)，故 \(\iota_S\) 为单射。由上面对 \(\ker\pi_S\) 的描述可知
\[
\ker\pi_S=\operatorname{im}\iota_S\cong K_S\otimes_{\ZZ}\widehat{\ZZ}.
\]
这就得到所述短正合列。

最后，由 \(K_S\cong \ZZ^{r_S}\) 可得
\[
(K_S\otimes_{\ZZ}\RR)/K_S\cong \RR^{r_S}/\ZZ^{r_S}\cong \mathbb T^{r_S}.
\]
若更换 \(K_S\) 的 \(\ZZ\)-基，则变化矩阵属于 \(\GL_{r_S}(\ZZ)\)，它在 \(\RR^{r_S}\) 与 \(\widehat{\ZZ}^{\,r_S}\) 上同时诱导自同构，故商群 \(\Sigma_S\) 的同构类型与基选择无关。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[部分屏幕的 \texorpdfstring{$p$}{p}-进隐熵律]\label{cor:conclusion-screen-padic-hidden-entropy-law}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_padic\_hidden\_entropy\_law}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-screen-kernel-solenoid-bicompletion} 的记号。对任意素数 \(p\)，令
\[
\bar f_{S,p}:C_n(\mathcal Q_m;\FF_p)\to \FF_p^{\,S}
\]
为 \(f_S\) 的模 \(p\) 约化。则对每个可实现的屏幕综合征 \(y\in\operatorname{im}(\bar f_{S,p})\)，其纤维都是一个维数恰为 \(r_S\) 的仿射 \(\FF_p\)-空间；特别地，
\[
\#\bar f_{S,p}^{-1}(y)=p^{r_S}.
\]
因此，部分屏幕在每个素数 \(p\) 上留下的隐藏信息量恰为
\[
r_S\log p,
\]
并且该量不依赖于综合征 \(y\)，只依赖于屏幕图的连通分量数 \(c(\Gamma_S)\)。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:spg-screen-kernel-connected-components}，
\[
K_S\cong \ZZ^{\,r_S}.
\]
张量化到 \(\FF_p\) 后得到
\[
K_S\otimes_{\ZZ}\FF_p\cong \FF_p^{\,r_S}.
\]
另一方面，\(\bar f_{S,p}\) 的核恰为 \(f_S\) 在 \(\FF_p\) 上的基变换核，即
\[
\ker \bar f_{S,p}\cong K_S\otimes_{\ZZ}\FF_p\cong \FF_p^{\,r_S}.
\]
于是任一非空纤维 \(\bar f_{S,p}^{-1}(y)\) 都是 \(\ker\bar f_{S,p}\) 的平移，故为维数 \(r_S\) 的仿射 \(\FF_p\)-空间，其点数正是 \(p^{r_S}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[屏幕缺损的 Kolmogorov 精确分解]\label{thm:conclusion-screen-kolmogorov-deficit-exact-splitting}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_kolmogorov\_deficit\_exact\_splitting}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-screen-kernel-solenoid-bicompletion} 的记号，并将系数域取为 \(\FF_2\)。记
\[
\bar f_{S,2}:C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\to \FF_2^{\,S},
\qquad
r_S=c(\Gamma_S)-1.
\]
则存在可计算线性同构
\[
\Xi_S:
C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)
\xrightarrow{\ \sim\ }
\operatorname{im}(\bar f_{S,2})\oplus \FF_2^{\,r_S},
\qquad
\Xi_S(x)=\bigl(\bar f_{S,2}(x),h_S(x)\bigr),
\]
其中 \(h_S:C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\to \FF_2^{\,r_S}\) 为某个可计算核坐标映射。再令 \(\Phi(x)\) 为定理 \ref{thm:spg-stokes-godel-algorithmic-holographic-completeness} 的完整边界 Gödel 码。则有
\[
\bigl|K(\Phi(x)\mid n,m,S)-K(\Xi_S(x)\mid n,m,S)\bigr|\le O(1),
\]
以及
\[
\bigl|K(x\mid \bar f_{S,2}(x),n,m,S)-K(h_S(x)\mid \bar f_{S,2}(x),n,m,S)\bigr|\le O(1).
\]
换言之，部分屏幕丢失的 Kolmogorov 信息，精确等于其核坐标的条件复杂度。
\end{theorem}

\begin{proof}
由于 \(C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\) 与 \(\FF_2^{\,S}\) 都是有限维 \(\FF_2\)-向量空间，可通过高斯消元可计算地求出
\[
K_{S,2}:=\ker \bar f_{S,2}\cong \FF_2^{\,r_S}
\]
的一组基，并构造一个补空间 \(V_S\subset C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\)，使得
\[
C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)=V_S\oplus K_{S,2}
\]
且 \(\bar f_{S,2}|_{V_S}:V_S\to \operatorname{im}(\bar f_{S,2})\) 为线性同构。记其可计算逆为
\[
s_S:\operatorname{im}(\bar f_{S,2})\to V_S.
\]
再取可计算同构
\[
\vartheta_S:K_{S,2}\xrightarrow{\sim}\FF_2^{\,r_S},
\]
并定义
\[
h_S:=\vartheta_S\circ \pi_{K},
\]
其中 \(\pi_K\) 为上述直和分解对应到核的投影。于是对任意 \(x\in C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\)，都有唯一分解
\[
x=s_S(\bar f_{S,2}(x))+\vartheta_S^{-1}(h_S(x)).
\]
从而 \(\Xi_S\) 为可计算双射，其逆由
\[
(y,h)\mapsto s_S(y)+\vartheta_S^{-1}(h)
\]
给出。

另一方面，定理 \ref{thm:spg-stokes-godel-algorithmic-holographic-completeness} 已给出完整边界 Gödel 码 \(\Phi(x)\) 与 \(x\) 在固定 \((m,n)\) 下的可计算双向等价；加入条件 \(S\) 不改变该双向可计算性。故
\[
\Phi(x)\leftrightarrow x\leftrightarrow \Xi_S(x)
\]
均为可计算变换，从而
\[
\bigl|K(\Phi(x)\mid n,m,S)-K(\Xi_S(x)\mid n,m,S)\bigr|\le O(1).
\]

再在条件 \(y:=\bar f_{S,2}(x)\) 下，由上式中的唯一分解可知
\[
x\leftrightarrow h_S(x)
\]
仍是可计算双射，因此
\[
\bigl|K(x\mid y,n,m,S)-K(h_S(x)\mid y,n,m,S)\bigr|\le O(1).
\]
把 \(y\) 代回为 \(\bar f_{S,2}(x)\) 即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[部分屏幕的最大条件复杂度恰等于其屏幕秩]\label{cor:conclusion-screen-max-conditional-complexity-equals-rank}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_max\_conditional\_complexity\_equals\_rank}
在定理 \ref{thm:conclusion-screen-kolmogorov-deficit-exact-splitting} 的设定下，对任意可实现的屏幕输出 \(y\in \operatorname{im}(\bar f_{S,2})\)，都有
\[
\max_{x:\,\bar f_{S,2}(x)=y} K(x\mid y,n,m,S)=r_S+O(1).
\]
因此，屏幕 \(S\) 的最大条件 Kolmogorov 容量精确到 \(O(1)\) 地等于
\[
r_S=c(\Gamma_S)-1.
\]
换言之，相对顶维同调秩、屏幕核维数与最大条件算法信息量在这里严格重合。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-screen-kolmogorov-deficit-exact-splitting}，
\[
K(x\mid y,n,m,S)=K(h_S(x)\mid y,n,m,S)+O(1).
\]
固定 \(y\) 后，\(h_S(x)\) 在纤维 \(\bar f_{S,2}^{-1}(y)\) 上恰取遍 \(\FF_2^{\,r_S}\)。因此必有统一上界
\[
K(x\mid y,n,m,S)\le r_S+O(1).
\]

另一方面，在 \(\FF_2^{\,r_S}\) 中必存在关于条件 \((y,n,m,S)\) 不可压缩的元素 \(h\)，满足
\[
K(h\mid y,n,m,S)\ge r_S-O(1).
\]
取与之对应的 \(x\in \bar f_{S,2}^{-1}(y)\)，再用定理 \ref{thm:conclusion-screen-kolmogorov-deficit-exact-splitting} 的条件复杂度等价，便得
\[
K(x\mid y,n,m,S)\ge r_S-O(1).
\]
合并上下界即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[屏幕相位对象的普适 solenoid 分解与有理自同态环]\label{thm:conclusion-screen-phase-object-universal-solenoid-rational-endomorphisms}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_phase\_object\_universal\_solenoid\_rational\_endomorphisms}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-screen-kernel-solenoid-bicompletion} 的记号。设
\[
K_S\cong \ZZ^{\,r_S},
\qquad
\Sigma_S^{\mathrm{ph}}
:=
\bigl((K_S\otimes_{\ZZ}\RR)\times (K_S\otimes_{\ZZ}\widehat{\ZZ})\bigr)\big/K_S,
\qquad
\widehat{\ZZ}:=\prod_p\ZZ_p.
\]
再记一维普适 solenoid 为
\[
\mathbb U:= (\RR\times \widehat{\ZZ})/\ZZ.
\]
则存在自然拓扑群同构
\[
\Sigma_S^{\mathrm{ph}}\cong \mathbb U^{\,r_S}.
\]
特别地，
\[
\bigl(\Sigma_S^{\mathrm{ph}}\bigr)^\vee \cong \QQ^{\,r_S},
\qquad
\End_{\mathrm{cts}}\bigl(\Sigma_S^{\mathrm{ph}}\bigr)
\cong
M_{r_S}(\QQ).
\]
因此，只要 \(r_S\ge 2\)，\(\Sigma_S^{\mathrm{ph}}\) 就含有非平凡连续幂等自同态；换言之，屏幕相位对象在连续范畴中并非刚性不可分，而是精确地由一个有理矩阵代数控制。
\end{theorem}

\begin{proof}
由 \(K_S\cong \ZZ^{\,r_S}\) 可选取一组 \(\ZZ\)-基，从而得到
\[
K_S\otimes_{\ZZ}\RR\cong \RR^{r_S},
\qquad
K_S\otimes_{\ZZ}\widehat{\ZZ}\cong \widehat{\ZZ}^{\,r_S}.
\]
于是
\[
\Sigma_S^{\mathrm{ph}}
\cong
(\RR^{r_S}\times \widehat{\ZZ}^{\,r_S})/\ZZ^{r_S}.
\]
而 \(\ZZ^{r_S}\) 的对角作用逐坐标分离，因此商群自然同构于
\[
\bigl((\RR\times \widehat{\ZZ})/\ZZ\bigr)^{r_S}
=
\mathbb U^{\,r_S}.
\]

Pontryagin 对偶把有限直积送到有限直和，而一维普适 solenoid 的对偶恰为加法群 \(\QQ\)。故
\[
\bigl(\Sigma_S^{\mathrm{ph}}\bigr)^\vee
\cong
\bigl(\mathbb U^\vee\bigr)^{r_S}
\cong
\QQ^{\,r_S}.
\]
再由 Pontryagin 对偶的反变等价，
\[
\End_{\mathrm{cts}}\bigl(\Sigma_S^{\mathrm{ph}}\bigr)
\cong
\End_{\ZZ}\bigl(\QQ^{\,r_S}\bigr)
\cong
M_{r_S}(\QQ).
\]
当 \(r_S\ge 2\) 时，任取一个非平凡有理投影矩阵便给出非平凡幂等自同态。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[非平凡屏幕相位对象不可有限素数局部化]\label{cor:conclusion-screen-phase-object-not-finitely-localizable}
设 \(T\subset \mathbb P\) 为有限素数集，记
\[
G_T:=\ZZ[T^{-1}] ,
\qquad
\widehat{G_T}
\]
为其 Pontryagin 对偶。则任意满足 \(r_S\ge 1\) 的屏幕相位对象 \(\Sigma_S^{\mathrm{ph}}\) 都不可能与 \(\widehat{G_T}\) 连续同构。更强地，\(\Sigma_S^{\mathrm{ph}}\) 也不可能与任意有限个有限素数局部化相位对象的有限直积连续同构。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-screen-phase-object-universal-solenoid-rational-endomorphisms}，
\[
\bigl(\Sigma_S^{\mathrm{ph}}\bigr)^\vee\cong \QQ^{\,r_S}.
\]
若 \(r_S\neq 1\)，则其 \(\QQ\)-秩与 \(G_T\) 的 \(\QQ\)-秩 \(1\) 已经不同，故不可能同构。现只需考虑 \(r_S=1\) 的情形。

若此时有
\[
\Sigma_S^{\mathrm{ph}}\cong \widehat{G_T},
\]
则对偶离散群必须满足
\[
\QQ\cong G_T=\ZZ[T^{-1}].
\]
进而其挠商也应同构。但
\[
\QQ/\ZZ \cong \bigoplus_{p\in\mathbb P} C_{p^\infty},
\]
具有全素数支撑；另一方面，
\[
G_T/\ZZ \cong \bigoplus_{p\in T} C_{p^\infty},
\]
只具有有限素数支撑。二者不可能同构，矛盾。

有限直积情形同理：若 \(\Sigma_S^{\mathrm{ph}}\) 与若干 \(\widehat{G_{T_i}}\) 的有限直积同构，则其对偶将同构于若干 \(\ZZ[T_i^{-1}]\) 的有限直和，其挠商仍只具有有限素数支撑；而 \((\QQ/\ZZ)^{r_S}\) 始终具有全素数支撑。故亦不可能同构。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_phase\_object\_not\_finitely\_localizable}

\endinput
