\paragraph{一般次数 dyadic 级联与正则度读出}
将顶维情形的条件期望机制按系数分量作用到 \(d\alpha\) 上，可把多尺度 Stokes 能量的正交增量推广到任意次数，并由此得到完全由尺度增量决定的后验误差证书与 Besov 正则度读出。
\leanverified{paper\_conclusion\_stokes\_energy\_general\_degree\_cascade}

\begin{theorem}[一般次数多尺度 Stokes 能量的正交级联]\label{thm:conclusion-stokes-energy-general-degree-cascade}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-multiscale-stokes-energy-l2-reconstruction} 的设定，并把
\[
d\alpha=\sum_{|I|=k+1} f_I(x)\,\mathrm d x_I,
\qquad
f_I\in L^2(Q).
\]
记 \(\mathscr F_m\) 为边长 \(h_m:=2^{-m}\) 的 dyadic 顶维立方剖分 \(\mathcal Q_m\) 所生成的 \(\sigma\)-代数，\(P_m:=\mathbb E[\cdot\mid \mathscr F_m]\) 为按系数逐分量作用的条件期望。则有
\[
\mathcal E_m(\alpha)
=
\sum_{|I|=k+1}\|P_m f_I\|_{L^2(Q)}^2
=
\|P_m(d\alpha)\|_{L^2(Q)}^2.
\]
并且成立精确增量公式
\[
\mathcal E_{m+1}(\alpha)-\mathcal E_m(\alpha)
=
\|P_{m+1}(d\alpha)-P_m(d\alpha)\|_{L^2(Q)}^2
\]
\[
=
\frac{h_m^d}{2^d}\sum_{Q\in\mathcal Q_m}\sum_{Q'\prec Q}
\bigl|
P_{m+1}(d\alpha)|_{Q'}-P_m(d\alpha)|_{Q}
\bigr|^2,
\]
其中 \(Q'\prec Q\) 遍历 \(Q\) 的 \(2^d\) 个 dyadic 子立方体，而 \(P_j(d\alpha)|_Q\) 表示 \(P_j(d\alpha)\) 在 \(Q\) 上的常值 \((k+1)\)-形式。特别地，\(\mathcal E_m(\alpha)\) 随 \(m\) 单调不减。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-multiscale-stokes-energy-l2-reconstruction} 的定义，\(\mathcal E_m(\alpha)\) 正是 \(d\alpha\) 在尺度 \(m\) 的 dyadic 胞腔平均所形成的分片常系数 \((k+1)\)-形式的 \(L^2\) 范数平方。将 \(d\alpha\) 写成系数向量 \((f_I)_{|I|=k+1}\) 后，这恰好是按 \(\mathscr F_m\) 作条件期望所得的分片常值形式，因此
\[
\mathcal E_m(\alpha)
=
\sum_{|I|=k+1}\|P_m f_I\|_2^2
=
\|P_m(d\alpha)\|_2^2.
\]
再令
\[
D_m:=P_{m+1}(d\alpha)-P_m(d\alpha).
\]
由于 \((P_m(d\alpha))_{m\ge 0}\) 为 \(L^2\) 鞅，\(D_m\) 与 \(P_m(d\alpha)\) 在 \(L^2\) 中正交，故
\[
\mathcal E_{m+1}(\alpha)-\mathcal E_m(\alpha)
=
\|P_{m+1}(d\alpha)\|_2^2-\|P_m(d\alpha)\|_2^2
=
\|D_m\|_2^2.
\]
为得到局部公式，只需在每个 \(Q\in\mathcal Q_m\) 上计算。由于 \(P_m(d\alpha)\) 在 \(Q\) 上为常值，而 \(P_{m+1}(d\alpha)\) 在 \(Q\) 的每个子立方体 \(Q'\prec Q\) 上亦为常值，且父平均等于子平均的算术平均，
\[
P_m(d\alpha)|_Q
=
\frac1{2^d}\sum_{Q'\prec Q}P_{m+1}(d\alpha)|_{Q'}.
\]
因此对固定 \(Q\) 应用有限维恒等式
\[
\frac1{2^d}\sum_{i=1}^{2^d}|u_i|^2
-\left|\frac1{2^d}\sum_{i=1}^{2^d}u_i\right|^2
=
\frac1{2^d}\sum_{i=1}^{2^d}|u_i-\bar u|^2,
\qquad
\bar u:=\frac1{2^d}\sum_i u_i,
\]
并令 \(u_i=P_{m+1}(d\alpha)|_{Q_i'}\)，即可得到
\[
\int_Q |D_m|^2
=
\frac{|Q|}{2^d}\sum_{Q'\prec Q}
\bigl|
P_{m+1}(d\alpha)|_{Q'}-P_m(d\alpha)|_Q
\bigr|^2.
\]
对所有 \(Q\in\mathcal Q_m\) 求和，并注意 \(|Q|=h_m^d\)，便得到所示显式增量公式。右端非负，故单调性随之成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[尺度增量谱的后验误差与 dyadic Besov 读出]\label{cor:conclusion-stokes-energy-dyadic-besov-readout}
在定理 \ref{thm:conclusion-stokes-energy-general-degree-cascade} 的设定下，对任意 \(m\ge 0\) 有
\[
\|d\alpha-P_m(d\alpha)\|_{L^2(Q)}^2
=
\|d\alpha\|_{L^2(Q)}^2-\mathcal E_m(\alpha)
=
\sum_{j=m}^{\infty}\bigl(\mathcal E_{j+1}(\alpha)-\mathcal E_j(\alpha)\bigr).
\]
因此右端给出了 \(\|d\alpha-P_m(d\alpha)\|_{L^2}\) 的纯尺度后验误差证书。

进一步，对任意 \(s\in(0,1)\) 定义
\[
\mathcal N_s(\alpha)^2
:=
\sum_{m\ge 0}2^{2sm}\bigl(\mathcal E_{m+1}(\alpha)-\mathcal E_m(\alpha)\bigr).
\]
则存在仅依赖于 \((d,k,s)\) 的常数 \(0<c_{d,k,s}\le C_{d,k,s}<\infty\)，使
\[
c_{d,k,s}\,\mathcal N_s(\alpha)^2
\le
\sum_{|I|=k+1}\sum_{m\ge 0}2^{2sm}\|P_{m+1}f_I-P_mf_I\|_{L^2(Q)}^2
\le
C_{d,k,s}\,\mathcal N_s(\alpha)^2.
\]
特别地，\(\mathcal N_s(\alpha)\) 与 \(d\alpha\) 的 dyadic Besov 半范数等价，故其完全由多尺度 Stokes 增量数据决定。
\end{corollary}
\begin{proof}
由 \(L^2(Q;\Lambda^{k+1})\) 中的鞅收敛定理，
\[
d\alpha
=
P_m(d\alpha)+\sum_{j=m}^{\infty}\bigl(P_{j+1}(d\alpha)-P_j(d\alpha)\bigr),
\]
且各级差分两两正交。于是
\[
\|d\alpha-P_m(d\alpha)\|_2^2
=
\sum_{j=m}^{\infty}\|P_{j+1}(d\alpha)-P_j(d\alpha)\|_2^2.
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-stokes-energy-general-degree-cascade}，
\[
\|P_{j+1}(d\alpha)-P_j(d\alpha)\|_2^2
=
\mathcal E_{j+1}(\alpha)-\mathcal E_j(\alpha),
\]
从而得到第一组恒等式。

对第二条，只需把 \(d\alpha\) 的各个系数分量 \(f_I\) 视作标量 \(L^2\) 函数，并应用 dyadic Haar 基下的标准 Littlewood--Paley/Besov 刻画。由于
\[
\|P_{m+1}(d\alpha)-P_m(d\alpha)\|_2^2
=
\sum_{|I|=k+1}\|P_{m+1}f_I-P_mf_I\|_2^2,
\]
加权求和便给出所述等价性。证毕。
\end{proof}

\endinput
