\paragraph{逆极限地址上的有限前缀决定性与解析尺度的离散退场}
在 dyadic 证书链的逆极限地址空间、前缀超度量与 Joukowsky 乘积族的解析矩盲性都已经建立之后，还可把两条原本分立的链条压缩成一个更紧的离散稳定性原则：任意连续的离散值稳定可观测量都必在某个有限前缀层级上终止，而一旦其连续尺度侧又坚持纯全纯矩口径，则全部连续参数都会整体退场，最终剩下的可见信息只能是一条有限深度的 dyadic 地址函数。

\begin{theorem}[逆极限地址上的有限前缀决定性]\label{thm:conclusion-inverse-limit-address-finite-prefix-determinacy}
\leanverified{paper\_conclusion\_inverse\_limit\_address\_finite\_prefix\_determinacy}
设
\[
A_\infty=\varprojlim (A_b,\pi_{b'\to b})
\]
为 dyadic 证书链的逆极限地址空间，并赋以前缀超度量 \(d_{\mathrm{dy}}\)。令 \(Y\) 为离散空间。则任意连续映射
\[
v:A_\infty\longrightarrow Y
\]
都存在某个有限层级 \(b\) 以及映射
\[
v_b:A_b\longrightarrow Y
\]
使得
\[
v=v_b\circ \pi_b.
\]
换言之，任意连续的离散值稳定可观测量皆由有限前缀完全决定。
\end{theorem}

\begin{proof}
由于 \(A_\infty\) 是紧空间而 \(Y\) 离散，其连续像 \(v(A_\infty)\) 必为有限集。对每个 \(y\in v(A_\infty)\)，纤维
\[
U_y:=v^{-1}(\{y\})
\]
是 \(A_\infty\) 中的紧开集。

由前缀超度量的构造，柱集
\[
[a]_b:=\{a'\in A_\infty:\pi_b(a')=\pi_b(a)\}
\]
构成 \(A_\infty\) 的 clopen 基。故对每个 \(U_y\)，可取有限柱覆盖
\[
U_y=\bigcup_{\ell=1}^{N_y}[a_{y,\ell}]_{b_{y,\ell}}.
\]
令
\[
b:=\max_{y,\ell} b_{y,\ell}.
\]
把每个较浅柱进一步细分为深度 \(b\) 的柱后，可得 \(A_\infty\) 被若干深度 \(b\) 的柱集分割，而 \(v\) 在每一柱集上恒为常值。于是可定义
\[
v_b(\alpha):=v(a)
\qquad
(\pi_b(a)=\alpha),
\]
该定义与代表元 \(a\) 无关，并满足
\[
v=v_b\circ \pi_b.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[全纯矩盲性下的地址--解析分离塌缩]\label{cor:conclusion-address-analytic-separation-collapse}
设 \(k\ge 1\)，并令
\[
X:=A_\infty\times (1,\infty)^k,
\]
其中第一因子为 dyadic 逆极限地址空间，第二因子为 \(k\)-参数 Joukowsky 尺度空间。设 \(Y\) 为离散空间，且
\[
v:X\longrightarrow Y
\]
连续。若对每个固定地址 \(a\in A_\infty\)，切片映射
\[
\mathbf r\longmapsto v(a,\mathbf r)
\]
完全因子化经由 \(k\)-重 Joukowsky 乘积族的全纯多项式矩，则存在某一有限层级 \(b\) 与映射
\[
\widetilde v_b:A_b\longrightarrow Y
\]
使得
\[
v(a,\mathbf r)=\widetilde v_b(\pi_b(a))
\qquad
(\forall (a,\mathbf r)\in X).
\]
特别地，此时 \(v\) 对全部连续尺度参数 \(\mathbf r\) 完全盲化；其全部可见内容仅存于有限深度的 dyadic 地址前缀。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-joukowsky-product-analytic-blindness-minimal-radial-sufficiency}，\(k\)-重 Joukowsky 乘积族的一切全纯多项式矩都与 \(\mathbf r\) 无关。故对每个固定 \(a\)，既然切片 \(\mathbf r\mapsto v(a,\mathbf r)\) 因子化经由这些矩，它便只能是常值。于是存在映射
\[
u:A_\infty\to Y
\]
使得
\[
v(a,\mathbf r)=u(a).
\]
由 \(v\) 的连续性可知 \(u\) 也连续。再应用定理 \ref{thm:conclusion-inverse-limit-address-finite-prefix-determinacy}，便存在有限层级 \(b\) 与映射 \(\widetilde v_b:A_b\to Y\)，满足
\[
u=\widetilde v_b\circ \pi_b.
\]
把它代回上式即得
\[
v(a,\mathbf r)=\widetilde v_b(\pi_b(a)).
\]
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_address\_analytic\_separation\_collapse}

\endinput
