\paragraph{调和异常刚性、可见 Walsh 条码、非可缩零温筛选与有限核心坍缩}
在前述 strictification 上同调判别、fold-gauge 可见量子扇区、非可缩最大纤维相图与 Toeplitz--PSD 量词消去机制已经闭合之后，还可把若干原本分散在不同章节中的后继效应压缩为一条更高阶的终端链：异常的最优残留并非任意 counterterm 之后的剩余，而严格是调和分量；低阶 Walsh 可见谱一旦缺陷全灭，就会收缩为一条由 Gram 秩向量完全控制的精确谱条码；非可缩拓扑筛选不会改变零温主指数，只会留下模 \(6\) 的算术前因子；而在一致 realization 维数上界下，双参数证书逆系统又会坍缩为固定有限 PSD 核心之上的任意共终深度链。最后，window-\(6\) 还把“精确反演”与“异常账本完备读出”分裂为两个严格不同的信息尺度。

\begin{theorem}[异常类的调和刚性与最小残留 holonomy]\label{thm:conclusion-anomaly-harmonic-rigidity}
设 \(\mathcal K\) 为有限二维 CW 复形，\(V\) 为有限维实内积空间，且 \(a\in C^2(\mathcal K;V)\) 为异常 \(2\)-上链。
在正交分解
\[
C^2(\mathcal K;V)=\operatorname{im}\delta\oplus\ker\delta^\ast
\]
下写
\[
a=\delta\eta_0+h,
\qquad
h\in\ker\delta^\ast.
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item \(a\) 可 strictify 当且仅当 \(h=0\)；
  \item 对任意 \(\eta\in C^1(\mathcal K;V)\)，恒有精确恒等式
  \[
  \|a-\delta\eta\|_2^2
  =
  \|h\|_2^2+\|\delta(\eta-\eta_0)\|_2^2;
  \]
  \item 因而所有 counterterm 中的最小残留异常范数恰为 \(\|h\|_2\)；
  \item 对任意 \(2\)-循环 \(\Sigma\in Z_2(\mathcal K)\)，有
  \[
  \langle a-\delta\eta_0,\Sigma\rangle
  =
  \langle h,\Sigma\rangle.
  \]
\end{enumerate}
换言之，strictification 后仍不可消去的全部 holonomy，严格等于异常类调和代表在循环上的配对。
\leanverified{norm\_add\_sq\_of\_inner\_zero}
\leanverified{norm\_sub\_sq\_of\_inner\_zero}
\leanverified{anomaly\_pythagoras}
\leanverified{min\_residual\_eq\_h\_norm\_sq}
\leanverified{strictify\_iff\_h\_zero}
\leanverified{min\_residual\_anomaly}
\leanverified{paper\_conclusion\_anomaly\_harmonic\_rigidity}
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(\mathcal K\) 有限，\(C^2(\mathcal K;V)\) 为有限维内积空间，故有正交分解
\[
C^2(\mathcal K;V)=\operatorname{im}\delta\oplus(\operatorname{im}\delta)^\perp
=\operatorname{im}\delta\oplus\ker\delta^\ast.
\]
于是可唯一写成 \(a=\delta\eta_0+h\)，其中 \(h\perp\operatorname{im}\delta\)。
对任意 \(\eta\in C^1(\mathcal K;V)\)，
\[
a-\delta\eta
=
h+\delta(\eta_0-\eta),
\]
且两项正交，故
\[
\|a-\delta\eta\|_2^2
=
\|h\|_2^2+\|\delta(\eta-\eta_0)\|_2^2.
\]
这立即给出第三条。又 \(a\) 可 strictify 当且仅当 \(a\in\operatorname{im}\delta\)，亦即当且仅当 \(h=0\)，得到第一条。

最后，由定理 \ref{thm:pom-pw-noncommutative-stokes}，对任意 \(2\)-循环 \(\Sigma\) 与任意 \(\xi\in C^1(\mathcal K;V)\) 都有
\[
\langle \delta\xi,\Sigma\rangle=0,
\]
于是
\[
\langle a-\delta\eta_0,\Sigma\rangle
=
\langle h,\Sigma\rangle.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[二维异常的双互素矩层析完备性]\label{cor:conclusion-anomaly-two-coprime-layer-tomography}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-anomaly-harmonic-rigidity} 的设定，并设
\[
[a]\in H^2(\mathcal K;V)
\]
为原始异常类。
取任意两整数 \(q_1,q_2\ge 2\) 且 \(\gcd(q_1,q_2)=1\)，并记
\[
a^{(q_1)},\qquad a^{(q_2)}
\]
为文稿中的两条 \(q\)-矩提升异常。
若
\[
[\Sigma_1],\dots,[\Sigma_{\beta_2}]
\]
为 \(H_2(\mathcal K;\ZZ)/\mathrm{tors}\) 的一组基，则以下命题等价：
\[
[a]=0\in H^2(\mathcal K;V);
\]
\[
\langle [a^{(q_1)}],[\Sigma_j]\rangle
=
\langle [a^{(q_2)}],[\Sigma_j]\rangle
=0
\qquad (j=1,\dots,\beta_2).
\]
因此，二维异常的 strictifiability 可由仅仅 \(2\beta_2\) 个向量配对完全判定。
\end{corollary}
\begin{proof}
因 \(V\) 为实向量空间，存在自然同构
\[
H^2(\mathcal K;V)
\cong
\operatorname{Hom}\bigl(H_2(\mathcal K;\ZZ)/\mathrm{tors},V\bigr).
\]
故一个 \(2\)-上同调类为零，当且仅当它在基 \([\Sigma_1],\dots,[\Sigma_{\beta_2}]\) 上的全部配对同时为零。
于是上式等价于
\[
[a^{(q_1)}]=[a^{(q_2)}]=0.
\]
再由定理 \ref{thm:pom-anom-coprime-two-point-test} 与定理 \ref{thm:pom-anom-all-moments-collapse-to-two}，两个互素矩提升同时消失当且仅当原始异常类消失。
反向蕴含显然。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[低阶 Walsh 可见谱条码]\label{thm:conclusion-visible-walsh-low-order-barcode}
\leanverified{paper\_conclusion\_visible\_walsh\_low\_order\_barcode}
沿用 \S\ref{subsubsec:pom-visible-walsh-factor-chain-commutator} 的记号。对每个 \(k\in\{0,\dots,m\}\)，定义
\[
\mathcal G_k:=\operatorname{span}\{g_I:\ |I|=k\},
\qquad
M_k:=\operatorname{rank}\bigl(\langle g_I,g_J\rangle_{\pi_m}\bigr)_{|I|=|J|=k}.
\]
若存在 \(K\le m\) 使得对所有 \(|I|\le K\) 都有
\[
U_m^\ast[P_m^\square,E_m]\chi_I=0,
\]
则可见因子链在低能可见子空间
\[
\mathcal G_{\le K}:=\sum_{k=0}^{K}\mathcal G_k
\]
上具有精确谱分解
\[
\overline P_m^\square\big|_{\mathcal G_{\le K}}
\cong
\bigoplus_{k=0}^{K}\left(1-\frac{2k}{m}\right)I_{M_k}.
\]
特别地，
\[
\det\!\left(I-z\,\overline P_m^\square\big|_{\mathcal G_{\le K}}\right)
=
\prod_{k=0}^{K}\left(1-z\left(1-\frac{2k}{m}\right)\right)^{M_k},
\]
并且对任意 \(t\in\NN\)，
\[
\Tr\!\left(\left(\overline P_m^\square\big|_{\mathcal G_{\le K}}\right)^t\right)
=
\sum_{k=0}^{K}M_k\left(1-\frac{2k}{m}\right)^t.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-visible-walsh-commutator-defect}，当 \(|I|\le K\) 时
\[
(\overline P_m^\square-\lambda_I\mathrm{Id})g_I=0,
\qquad
\lambda_I=1-\frac{2|I|}{m}.
\]
因此对每个固定 \(k\le K\)，\(\mathcal G_k\) 中的全部生成元都对应同一特征值
\[
\lambda_k:=1-\frac{2k}{m}.
\]
由推论 \ref{cor:pom-visible-walsh-sectorwise-inheritance}，
\[
\overline P_m^\square\big|_{\mathcal G_k}
=
\lambda_k I.
\]
而 \(\dim\mathcal G_k\) 恰为相应 Gram 块的秩 \(M_k\)。
不同 \(k\) 对应不同特征值，故这些特征子空间之和为直和，从而得到所述谱分解。
行列式与迹公式即由有限维谱分解直接推出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[非可缩筛选不改变零温主指数，只留下模 \texorpdfstring{$6$}{6} 前因子记忆]\label{thm:conclusion-noncontractible-zero-temp-exponent-mod6-memory}
沿用 \S\ref{subsec:conclusion-max-noncontractible-fiber-zero-block-golden-coupling} 的记号。定义
\[
Z_m^{\mathrm{all}}(\beta):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^\beta,
\qquad
Z_m^{\mathrm{nc}}(\beta):=\sum_{\substack{x\in X_m\\ |K_x|\not\simeq *}}d_m(x)^\beta
\qquad (\beta>0).
\]
再记
\[
D_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x),
\qquad
\widetilde D_m:=\max\{d_m(x):x\in X_m,\ |K_x|\not\simeq *\}.
\]
则
\[
\lim_{\beta\to\infty}\bigl(Z_m^{\mathrm{all}}(\beta)\bigr)^{1/\beta}=D_m,
\qquad
\lim_{\beta\to\infty}\bigl(Z_m^{\mathrm{nc}}(\beta)\bigr)^{1/\beta}=\widetilde D_m.
\]
并且
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log D_m
=
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log \widetilde D_m
=
\frac12\log\varphi.
\]
更精确地，
\[
\lim_{\substack{m\to\infty\\ m\equiv r\!\!\!\!\pmod 6}}
\frac{\widetilde D_m}{D_m}
=
c_r,
\]
其中
\[
c_0=c_4=1,\qquad
c_1=c_5=1-\frac12\varphi^{-5},\qquad
c_2=1-\varphi^{-5},\qquad
c_3=1-\frac12\bigl(\varphi^{-5}+\varphi^{-9}\bigr).
\]
因此，非可缩拓扑筛选在零温相中并不触动指数级自由能，而只留下严格算术化的模 \(6\) 记忆。
\end{theorem}
\begin{proof}
有限集合上的 \(\ell^\beta\)-范数极限给出
\[
\lim_{\beta\to\infty}\left(\sum_i a_i^\beta\right)^{1/\beta}=\max_i a_i
\qquad (a_i\ge 0),
\]
故第一组极限立即成立。
再由推论 \ref{cor:conclusion-max-noncontractible-fiber-exponential-rate}，
\[
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log D_m
=
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log \widetilde D_m
=
\frac12\log\varphi.
\]
最后，模 \(6\) 比值极限正是定理 \ref{thm:conclusion-max-noncontractible-fiber-mod6-golden-ratios} 的四条公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[一致维数上界下的有限核心坍缩]\label{thm:conclusion-finite-core-collapse-uniform-dimension}
记 \(\mathscr C_{b,N}(F)\) 为深度 \(b\) 且 Toeplitz--PSD 仅核验至阶 \(N\) 的证书对象类。
若所考察对象族的最小 realization 维数由某个常数 \(D\) 一致上界，则存在
\[
N_0\le 2D
\]
使得双参数逆系统
\[
\{\mathscr C_{b,N}(F)\}_{b\in\NN,\ N\in\NN}
\]
与单参数深度链
\[
\{\mathscr C_{b,N_0}(F)\}_{b\in\NN}
\]
在 pro-意义下同构。
更强地，对任意共终深度子序列 \(b_1<b_2<\cdots\to\infty\)，都有
\[
\varprojlim_{b,N}\mathscr C_{b,N}(F)
\cong
\varprojlim_{j}\mathscr C_{b_j,N_0}(F).
\]
因此，在一致维数上界制度下，无穷多 PSD 量词与无穷多深度量词同时坍缩为一个有限核心 \(N_0\) 与任意共终深度链。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-oracle-collapse-toeplitz-psd-finite-truncation}，存在统一阈值 \(N_0\le 2D\)，使得当 \(N\ge N_0\) 时，“对所有 Toeplitz 截断 PSD”的无穷约束与“仅至 \(N_0\) 阶 PSD”的有限核验严格等价；更高阶截断均由 \(N_0\) 阶数据经合同压缩得到。
故 \(N\)-方向在 \(N_0\) 后不再产生新信息。

另一方面，由命题 \ref{prop:cdim-dyadic-cofinal-sparsification}，任意共终深度子序列都给出同一逆极限点对象，因此 \(b\)-方向对共终抽稀不敏感。
两者合并，即得整个双参数逆系统与固定核心 \(N_0\) 的单参数深度链在 pro-意义下同构，并给出所述逆极限同构。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 中精确反演与异常完备读出的信息分离]\label{thm:conclusion-window6-inversion-anomaly-information-separation}
在二进制区间折叠
\[
\Fold_6^{\mathrm{bin}}:\Omega_6\to X_6
\]
上，考虑两类辅助寄存器任务：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{精确反演任务：}给定 \(w=\Fold_6^{\mathrm{bin}}(\omega)\) 及辅助寄存器内容 \(r\)，可唯一恢复微态 \(\omega\)；
  \item \textbf{异常完备任务：}辅助寄存器能够注入地编码
  \[
  \bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
  \cong
  (\ZZ/2\ZZ)^{21}.
  \]
\end{enumerate}
则最小所需二进制位数分别为
\[
b_{\mathrm{inv}}=2,
\qquad
b_{\mathrm{anom}}=21.
\]
从而任何试图同时完成两项任务的统一辅助寄存器都必满足
\[
b_{\mathrm{joint}}\ge 21,
\qquad
b_{\mathrm{joint}}-b_{\mathrm{inv}}\ge 19.
\]
因此，在 window-\(6\) 中，精确恢复微态与完整保留异常账本并不处于同一资源尺度：前者是局部纤维索引问题，后者则是全局规范交换化的独立方向计数。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，window-\(6\) 的纤维直方图为
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9,
\]
故最大纤维大小为 \(4\)。
若辅助寄存器仅用于精确反演，则给定 \(w\) 后要区分同一纤维内的全部微态，必要条件为 \(2^b\ge 4\)，即 \(b\ge 2\)。
反之，对每条纤维任选一组局部编号
\[
\iota_w:\Fold_6^{\mathrm{bin}}{}^{-1}(w)\hookrightarrow \{0,1\}^2,
\]
即可用 \(2\) 位完成精确反演，故 \(b_{\mathrm{inv}}=2\)。

另一方面，由推论 \ref{cor:fold-bin-gauge-m6}，
\[
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21},
\]
其元素总数为 \(2^{21}\)。
若用 \(b\) 位二进制寄存器注入地区分全部异常类，则必须 \(2^b\ge 2^{21}\)，即 \(b\ge 21\)；故 \(b_{\mathrm{anom}}=21\)。
联合任务至少与异常完备任务一样困难，从而
\[
b_{\mathrm{joint}}\ge 21.
\]
证毕。
\end{proof}

综上，有限分辨率量子扇区的出现本身还不是终点。真正控制该框架能否闭合为“无需额外物理公理”的，是四类更深的纯数学条件：调和异常是否可灭、低阶 Walsh 缺陷是否消失、非可缩基态是否保持主导、以及无限证书链是否已经坍缩为有限核心。它们分别控制 strictification、可见谱、零温拓扑与离线可判定性；而 window-\(6\) 的 \(2\) 比特/ \(21\) 比特裂分则说明，即便在最小非平凡锚点上，局部微态反演与全局异常账本保真也已经严格分属于两个不可混同的资源尺度。
