\leanverified{paper\_conclusion\_fold\_capacity\_wedderburn\_exact\_bit\_threshold}
\begin{corollary}[容量曲线、Wedderburn 型与精确反演门槛的同一性]\label{cor:conclusion-fold-capacity-wedderburn-exact-bit-threshold}
固定分辨率 \(m\ge 1\)。
连续容量曲线
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T):=\sum_{x\in X_m}\min(d_x,T)
\qquad (T\ge 0)
\]
唯一决定纤维直方图
\[
n_k(m):=\#\{x\in X_m:\ d_x=k\},
\]
从而唯一决定群胚代数的 Wedderburn 型
\[
\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]
\cong
\bigoplus_{k\ge 1}M_k(\CC)^{\oplus n_k(m)}.
\]
此外，达到精确反演
\[
\sum_{x\in X_m}\min(d_x,2^B)=2^m
\]
所需的最小侧信息比特数满足
\[
B_{\mathrm{exact}}(m)
=
\Bigl\lceil \log_2 d_{\max}(m)\Bigr\rceil
=
\Bigl\lceil \log_2 \operatorname{Ind}_{\mathrm{PP}}(E_m^Z)\Bigr\rceil,
\]
其中 \(E_m^Z\) 为定理 \ref{thm:xi-time-part9ze-center-condexp-pimsner-popa-index} 的中心条件期望。
特别地，在 window-\(6\) 上
\[
d_{\max}(6)=4,
\qquad
B_{\mathrm{exact}}(6)=2.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part60aaa-wedderburn-information-completeness}，
\(\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\)、纤维直方图 \(\{n_k(m)\}_{k\ge 1}\) 与半单代数同构型彼此唯一决定，故第一部分成立。

另一方面，
\[
\sum_{x\in X_m}\min(d_x,2^B)=2^m=\sum_{x\in X_m}d_x
\]
成立，当且仅当 \(2^B\ge d_x\) 对全部 \(x\) 同时成立；
故最小 \(B\) 正是 \(\lceil\log_2 d_{\max}(m)\rceil\)。
再由定理 \ref{thm:xi-time-part9ze-center-condexp-pimsner-popa-index}，
\[
\operatorname{Ind}_{\mathrm{PP}}(E_m^Z)=d_{\max}(m),
\]
遂得第二式。
对 \(m=6\)，由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist} 得 \(d_{\max}(6)=4\)，从而 \(B_{\mathrm{exact}}(6)=2\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[bin-fold 的全部正阶 Rényi 熵率坍缩到 \texorpdfstring{$\log\varphi$}{log phi}]\label{cor:conclusion-binfold-renyi-rate-collapse}
\leanverified{paper\_conclusion\_binfold\_renyi\_rate\_collapse}
在二进制区间口径下，令
\[
\mu_m(x):=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(x)}{2^m}
\qquad(x\in X_m),
\]
并对任意 \(q>0\) 定义 Rényi 熵
\[
H_q(\mu_m):=
\begin{cases}
\dfrac{1}{1-q}\log\sum_x \mu_m(x)^q,& q\neq 1,\\[1ex]
-\sum_x \mu_m(x)\log\mu_m(x),& q=1.
\end{cases}
\]
则对一切 \(q>0\) 都有
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}H_q(\mu_m)=\log\varphi.
\]
因此 bin-fold 的全部正阶 Rényi 熵率共享同一指数斜率，非均匀性只能停留在 \(O(1)\) 的亚指数层。
\end{corollary}
\begin{proof}
当 \(q\neq 1\) 时，定理 \ref{thm:xi-fold-renyi-constant-spectrum-closed-form} 给出
\[
H_q(\mu_m)=m\log\varphi+c(q)+O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^m\Bigr),
\]
故
\[
\frac{1}{m}H_q(\mu_m)\to \log\varphi.
\]
当 \(q=1\) 时，同一定理给出
\[
H(\mu_m)=m\log\varphi+\frac{\log\varphi}{\varphi\sqrt 5}+o(1),
\]
故极限仍为 \(\log\varphi\)。
于是对全部 \(q>0\) 结论统一成立。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[inverse-limit 异常 \(2\)-类是全局量子性的唯一障碍]\label{conj:conclusion-inverse-limit-anomaly-global-quantumity}
记 \(\mathfrak a_\infty^{\mathbf{PW}}\) 为投影词 \(2\)-范畴 \(\mathbf{PW}\) 在 inverse-limit 可见塔上的兼容异常类极限，即由各有限切片中的异常上同调类 \([\mathrm{Anom}]\) 所拼接的残差 \(2\)-类。
则 inverse-limit 可见理论存在真正非布尔的完备尖事件逻辑，当且仅当 \(\mathfrak a_\infty^{\mathbf{PW}}\) 在所有有限截断上都不能被消去。
换言之，若全局层仍保留不可约量子性，则其唯一持续来源应是贯穿全部有限截断而不消失的异常 \(2\)-类，而非任何有限维可见读出本身。
\end{conjecture}

\begin{remark}[支持性理由]\label{rem:conclusion-inverse-limit-anomaly-global-quantumity-support}
定理 \ref{thm:conclusion-fold-quantum-visible-booleanization} 已表明每个有限分辨率可见层都严格布尔化；
推论 \ref{cor:conclusion-profinite-visible-logic-finite-dim-boolean} 进一步说明每个有限维连续对称扇区都只能看到该布尔骨架。
另一方面，\(\mathbf{PW}\) 中的异常是否为零由上同调类控制（推论 \ref{cor:pom-anom-cohomology-class}），而在有界切片上 strictification 的存在性可被归约为有限异常消失约束的可满足性（推论 \ref{cor:pom-strictification-existence-decidable-bounded-slice}）。
特别地，在 window-\(6\) 的最小非平凡锚点上，异常标签可压缩为 \((\ZZ_2)^{21}\) 上的有限线性可满足性问题，并在 boundary 中进一步投影到规范的 \((\ZZ_2)^3\) 子格（推论 \ref{cor:fold-bin-gauge-m6} 与推论 \ref{cor:fold-bin-boundary-center-z2}）。
因此，若 inverse limit 处仍有真正不可压平的非经典性，它就不可能来自任何单个有限层或任何有限维连续扇区，而只能来自这一异常残差类在极限中的持续存活。
\end{remark}

% --- Distillation writeback ---
% --- Distillation writeback: Wang-Zahl fold-aware coherent grain audit ---
\begin{theorem}[fold-aware coherent grains inside the visible matrix sector]\label{distill:wang_zahl-grain_prism_structure_dichotomy-conclusion-visible-matrix-grains}
\textbf{日期时间：2026-04-23T06:15:38+08:00. 依赖状态：rigidity.}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-fold-gauge-commutant-matrix-sector} 的记号。对 \(x,y\in X_m\)，令
\[
E_{xy}:=|u_x\rangle\langle u_y|\in\mathcal B(U_m),
\qquad E_{xx}=P_x^+.
\]
设 \(\mathcal A\subset\mathcal B(U_m)\) 是一个 unital \(^\ast\)-子代数，并假设
\[
P_x^+\in\mathcal A\qquad(x\in X_m).
\]
定义图 \(\Gamma_{\mathcal A}\) 的顶点集为 \(X_m\)，且当 \(x\ne y\) 且
\[
P_x^+\mathcal A P_y^+\ne 0
\]
时连接 \(x\) 与 \(y\)。令 \(\mathcal C(\mathcal A)\) 为 \(\Gamma_{\mathcal A}\) 的连通分支，并记
\[
U_C:=\Span\{u_x:x\in C\}.
\]
则
\[
\mathcal A=\bigoplus_{C\in\mathcal C(\mathcal A)}\mathcal B(U_C)
\]
作为 \(U_m=\bigoplus_C U_C\) 上的块对角 \(^\ast\)-代数。

特别地，\(\mathcal C(\mathcal A)\) 正是该 visible audit algebra 的 maximal coherent grains。若 \(Y\in\mathcal C(\mathcal A)\)，而非空集合 \(P\subset X_m\setminus Y\) 满足：对每个 \(y\in P\) 存在 \(x_y\in Y\) 使
\[
E_{x_y y}\in\mathcal A,
\]
则
\[
\mathcal B(U_{Y\cup P})\subset\mathcal A,
\]
从而 \(Y\) 不可能仍为 maximal coherent grain。也就是说，在真实 fold-gauge 可见矩阵扇区内，一个 fully occupied thin prism 一旦携带通向 maximal grain 的相干 matrix-unit attachment，就必然被吸收到更大的 grain；它不能作为独立 residual prism 存活。
\end{theorem}
\begin{proof}
首先注意，对任意 \(T\in\mathcal B(U_m)\)，由于 \(P_x^+\) 与 \(P_y^+\) 均为一维正交投影，存在唯一标量 \(\lambda_{xy}(T)\in\CC\) 使
\[
P_x^+TP_y^+=\lambda_{xy}(T)E_{xy}.
\]
因此若 \(P_x^+\mathcal A P_y^+\ne0\)，则某个 \(T\in\mathcal A\) 满足 \(\lambda_{xy}(T)\ne0\)，从而
\[
E_{xy}=\lambda_{xy}(T)^{-1}P_x^+TP_y^+\in\mathcal A,
\]
因为 \(P_x^+,P_y^+\in\mathcal A\)。反向显然：若 \(E_{xy}\in\mathcal A\)，则 \(P_x^+\mathcal A P_y^+\ne0\)。

若 \(x=x_0,x_1,\ldots,x_r=y\) 是 \(\Gamma_{\mathcal A}\) 中的一条路径，则由上一段可知每个 \(E_{x_{j-1}x_j}\in\mathcal A\)，并且
\[
E_{x_0x_1}E_{x_1x_2}\cdots E_{x_{r-1}x_r}=E_{xy}.
\]
故同一连通分支内的全部 matrix units \(E_{xy}\) 都属于 \(\mathcal A\)。于是
\[
\mathcal B(U_C)=\Span\{E_{xy}:x,y\in C\}\subset\mathcal A
\]
对每个分支 \(C\) 成立。

另一方面，若 \(x,y\) 属于不同连通分支，则按图的定义必有 \(P_x^+\mathcal A P_y^+=0\)。因此任意 \(T\in\mathcal A\) 在不同分支之间的矩阵块都为零，故
\[
\mathcal A\subset\bigoplus_{C\in\mathcal C(\mathcal A)}\mathcal B(U_C).
\]
与上一段的反向包含合并，得到所示块分解。

最后设 \(Y\in\mathcal C(\mathcal A)\)，且 \(P\subset X_m\setminus Y\) 满足题设 attachment 条件。对每个 \(y\in P\)，由 \(E_{x_y y}\in\mathcal A\) 可知 \(x_y\) 与 \(y\) 在 \(\Gamma_{\mathcal A}\) 中相邻；而 \(x_y\in Y\)，故 \(y\) 与整个分支 \(Y\) 位于同一个连通分支。于是 \(Y\cup P\) 包含在某个连通分支 \(C'\) 中。由已证的分解，\(\mathcal B(U_{C'})\subset\mathcal A\)，从而特别有 \(\mathcal B(U_{Y\cup P})\subset\mathcal A\)。若 \(P\ne\varnothing\)，则 \(C'\) 严格大于 \(Y\)，这与 \(Y\) 作为 maximal coherent grain 相矛盾。

该论证只使用 fold-aware 的纤维平均向量 \(u_x\) 与真实可见矩阵扇区 \(U_m\)。当某些 \(d_x=1\) 时，\(P_x^-=0\) 仅意味着相应暗标准分量为空；上述 rank-one matrix-unit 论证不受影响。证毕。
\end{proof}
% --- End distillation writeback ---
