\paragraph{端点视界的反正弦律与相对熵闭式：Gödel 对数成本的普适常数缺口}\label{par:conclusion-endpoint-horizon-arcsine-relative-entropy}
本段给出一条可直接与 prime-register 椭圆化外置接口对接的闭式恒等式：当观测仅保留单位圆在单轴上的端点视界密度时，其可观测统计差异由一个双曲坐标精确刻画，并与 Gödel 对数成本之间仅相差普适常数。

\begin{definition}[端点视界密度与 KL 相对熵]\label{def:conclusion-endpoint-horizon-arcsine-kl}
对 \(a>0\)，定义端点视界（反正弦）密度
\[
f_a(x):=\frac{\mathbf 1_{|x|<a}}{\pi\sqrt{a^2-x^2}}.
\]
对 \(0<a\le b\) 定义 Kullback--Leibler 相对熵
\[
D_{\mathrm{KL}}(f_a\Vert f_b):=\int_{-a}^{a} f_a(x)\log\frac{f_a(x)}{f_b(x)}\,\dd x.
\]
\end{definition}

\begin{theorem}[端点视界相对熵的反双曲闭式]\label{thm:conclusion-endpoint-horizon-arcsine-kl-closed-form}
\leanverified{paper\_conclusion\_endpoint\_horizon\_arcsine\_kl\_closed\_form}
在定义 \ref{def:conclusion-endpoint-horizon-arcsine-kl} 的设定下，对任意 \(0<a\le b\) 有严格闭式
\[
D_{\mathrm{KL}}(f_a\Vert f_b)
=\operatorname{arcosh}\!\Bigl(\frac{b}{a}\Bigr)
=\log\!\Bigl(\frac{b+\sqrt{b^2-a^2}}{a}\Bigr).
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由定义直接化简得
\[
\log\frac{f_a(x)}{f_b(x)}=\frac12\log\frac{b^2-x^2}{a^2-x^2}.
\]
作代换 \(x=a\sin\theta\)（\(\theta\in[-\tfrac\pi2,\tfrac\pi2]\)），则 \(\dd x=a\cos\theta\,\dd\theta\) 且
\(
f_a(x)\,\dd x=\frac{1}{\pi}\,\dd\theta
\)。
因此
\[
D_{\mathrm{KL}}(f_a\Vert f_b)
=\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi/2}^{\pi/2}\log\frac{b^2-a^2\sin^2\theta}{a^2\cos^2\theta}\,\dd\theta.
\]
将分母项分离并用恒等式
\(
\int_{-\pi/2}^{\pi/2}\log(\cos^2\theta)\,\dd\theta=-2\pi\log 2
\)
得到
\[
D_{\mathrm{KL}}(f_a\Vert f_b)
=\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi/2}^{\pi/2}\log\!\bigl(b^2-a^2\sin^2\theta\bigr)\,\dd\theta
-\log a+\log 2.
\]
令 \(k^2:=a^2/b^2\in(0,1]\)，并记
\[
I(k):=\int_{0}^{\pi/2}\log\!\bigl(1-k^2\sin^2\theta\bigr)\,\dd\theta.
\]
则
\[
\int_{-\pi/2}^{\pi/2}\log\!\bigl(b^2-a^2\sin^2\theta\bigr)\,\dd\theta
=\pi\log b^2+2I(k).
\]
对 \(k\in(0,1)\) 求导并交换积分得
\[
I'(k)=\int_0^{\pi/2}\frac{-2k\sin^2\theta}{1-k^2\sin^2\theta}\,\dd\theta
=-\frac{2}{k}\left(\int_0^{\pi/2}\frac{\dd\theta}{1-k^2\sin^2\theta}-\frac{\pi}{2}\right).
\]
再作代换 \(t=\tan\theta\)，得到
\[
\int_0^{\pi/2}\frac{\dd\theta}{1-k^2\sin^2\theta}
=\int_0^\infty \frac{\dd t}{1+(1-k^2)t^2}
=\frac{\pi}{2\sqrt{1-k^2}}.
\]
故
\[
I'(k)=-\frac{\pi}{k}\left(\frac{1}{\sqrt{1-k^2}}-1\right).
\]
积分并用 \(I(0)=0\) 定常数，得到
\[
I(k)=\pi\log\!\left(\frac{1+\sqrt{1-k^2}}{2}\right).
\]
回代可得
\[
D_{\mathrm{KL}}(f_a\Vert f_b)
=\log b+\log\!\left(\frac{1+\sqrt{1-k^2}}{2}\right)-\log a+\log 2
=\log\!\left(\frac{b+\sqrt{b^2-a^2}}{a}\right).
\]
最后由 \(\operatorname{arcosh}(t)=\log(t+\sqrt{t^2-1})\)（\(t\ge 1\)）得等价表述。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Gödel 对数成本与可观测相对熵的至多 \texorpdfstring{$1$}{1} bit 缺口]\label{cor:conclusion-endpoint-horizon-kl-vs-log-cost-onebit}
\leanverified{paper\_conclusion\_endpoint\_horizon\_kl\_vs\_log\_cost\_onebit}
令 \(\rho:=b/a\ge 1\)。则有一致夹逼
\[
\log\rho\ \le\ D_{\mathrm{KL}}(f_a\Vert f_b)\ \le\ \log(2\rho),
\]
从而
\[
0\ \le\ D_{\mathrm{KL}}(f_a\Vert f_b)-\log\rho\ \le\ \log 2.
\]
若取以 \(2\) 为底的对数，则差额不超过 \(1\) bit。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-endpoint-horizon-arcsine-kl-closed-form}，
\[
D_{\mathrm{KL}}(f_a\Vert f_b)=\log\bigl(\rho+\sqrt{\rho^2-1}\bigr).
\]
显然 \(\rho\le \rho+\sqrt{\rho^2-1}\le 2\rho\)，取对数即得。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[两素数尺度的稠密逼近与端点视界 KL 的任意精度逼近]\label{prop:conclusion-endpoint-horizon-two-prime-approx}
令 \(H:=\{2^m3^n:\ (m,n)\in\ZZ^2\}\subset\RR_{>0}\)。
则对任意 \(\rho\ge 1\) 与任意 \(\varepsilon>0\)，存在 \(h\in H\) 使
\[
\bigl|D_{\mathrm{KL}}(f_1\Vert f_{\rho})-D_{\mathrm{KL}}(f_1\Vert f_{h})\bigr|<\varepsilon.
\]
\leanverified{paper\_conclusion\_endpoint\_horizon\_two\_prime\_approx}
\end{proposition}

\begin{proof}
由于 \(\log 2/\log 3\notin\QQ\)，加法群 \(\{m\log 2+n\log 3\}\) 在 \(\RR\) 中稠密（参见 \cite{KuipersNiederreiter1974}），从而 \(H=\exp(\{m\log 2+n\log 3\})\) 在 \(\RR_{>0}\) 中稠密。
取 \(h\in H\) 使 \(h\to\rho\) 足够近。
由定理 \ref{thm:conclusion-endpoint-horizon-arcsine-kl-closed-form}，映射 \(\rho\mapsto D_{\mathrm{KL}}(f_1\Vert f_\rho)=\operatorname{arcosh}(\rho)\) 在 \([1,\infty)\) 连续，故可使差异小于 \(\varepsilon\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[单整数 Gödel 乘法同态的交换化障碍]\label{prop:conclusion-godel-multiplicative-homomorphism-abelianization}
令 \((\mathcal A,\circ)\) 为半群，且 \(G:\mathcal A\to(\NN_{\ge 1},\times)\) 满足
\[
G(A\circ B)=G(A)G(B)\qquad(\forall A,B\in\mathcal A).
\]
若 \(G\) 为单射，则 \(\mathcal A\) 必为交换半群。
\end{proposition}

\begin{proof}
任取 \(A,B\in\mathcal A\)。由同态性与整数乘法交换性，
\[
G(A\circ B)=G(A)G(B)=G(B)G(A)=G(B\circ A).
\]
单射性推出 \(A\circ B=B\circ A\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_godel\_multiplicative\_homomorphism\_abelianization}

\begin{remark}[与 prime-register 椭圆化外置的接口]\label{rem:conclusion-endpoint-horizon-prime-register-interface}
在 prime-register 椭圆化表述中（例如命题 \ref{prop:conclusion-prime-register-elliptic-representation}），轴比参数可取为 \(\rho=N(r)\)。
若端点视界观测只保留一维边界密度 \(f_a\) 的尺度比 \(\rho=b/a\)，则推论 \ref{cor:conclusion-endpoint-horizon-kl-vs-log-cost-onebit} 给出：该可观测 KL 相对熵与 Gödel 对数成本 \(\log\rho=\sum_p r(p)\log p\) 之间仅相差一个普适常数上界 \(\log 2\)（等价于至多 \(1\) bit 的信息差额）。
\par
本段中的数值核验脚本为 \texttt{scripts/exp\_conclusion\_endpoint\_horizon\_arcsine\_kl\_audit.py}，对应证书文件为 \texttt{artifacts/export/conclusion\_endpoint\_horizon\_arcsine\_kl\_audit.json}。
\end{remark}

\begin{theorem}[端点统计轴与时间寻址账本轴的二层不可压缩分裂]\label{thm:conclusion-endpoint-statistics-vs-time-address-ledger-splitting}
存在一条严格二层分裂：
\begin{enumerate}
  \item 端点视界统计几何只依赖于单一乘法比值
  \[
  \rho=\frac{b}{a},
  \]
  并且可由两素数格
  \[
  2^{\ZZ}3^{\ZZ}
  \]
  任意精度逼近；
  \item 精确时间寻址的 faithful Gödel 实现却必然要求无限素数支撑，并支付至少
  \[
  \Omega(T\log T)
  \]
  级位复杂度。
\end{enumerate}
因此，统计可逼近性与时间可恢复性在算术层上严格分居于两种不同结构：前者属于 rank-one 乘法阴影，后者属于无限素数阶梯。
\leanverified{paper\_conclusion\_endpoint\_statistics\_vs\_time\_address\_ledger\_splitting}
\end{theorem}

\begin{proof}
第一部分由定理 \ref{thm:conclusion-endpoint-horizon-arcsine-kl-closed-form} 与命题 \ref{prop:conclusion-endpoint-horizon-two-prime-approx} 直接给出：端点视界的可观测 KL 几何完全塌缩到单参数 \(\rho=b/a\)，并可由 \(2^{\ZZ}3^{\ZZ}\) 在该单参数空间中任意精度逼近。

第二部分由命题 \ref{prop:conclusion-godel-multiplicative-homomorphism-abelianization}、定理 \ref{thm:conclusion-prime-time-addressed-godel-rigidity}、推论 \ref{cor:conclusion-faithful-time-addressed-godel-needs-infinite-prime-support} 与定理 \ref{thm:conclusion-prime-integerization-superlinear-bitlength} 给出：一旦要求与时间移位严格兼容并保持 faithful 编码，则单整数乘法通道立即遭遇交换化障碍，shift-compatible Gödel 证书进一步强迫一条无限素数阶梯，而其整数化位长至少为 \(\Omega(T\log T)\)。

故任何有限秩乘法阴影都只能逼近统计层，而不能承载时间层的精确可逆语义。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[最小可实现外置的 rank-one / prime-ladder 分裂]\label{conj:conclusion-minimal-externalization-rankone-statistics-infinite-prime-time}
对任何同时满足下列两条的实现：
\begin{enumerate}
  \item 其可见统计输出只依赖某一端点视界型单参数比值；
  \item 其内部语义需要 faithful 地承载时间寻址与移位兼容性；
\end{enumerate}
最小外置对象应在范畴等价下分裂为
\[
\text{(秩一连续/对数统计轴)}
\ \times\
\text{(无限素数时间阶梯)}.
\]
其中第一因子只负责产生
\[
D_{\mathrm{KL}}=\operatorname{arcosh}(\rho),
\]
第二因子只负责保持
\[
\Gamma(\operatorname{sh}(a))=\Sigma(\Gamma(a))
\]
型时间语义；二者不可彼此替代，也不能被单一有限乘法对象同时吸收。
\end{conjecture}

\begin{remark}[支持性证据]\label{rem:conclusion-rankone-statistics-vs-prime-ladder-time-evidence}
定理 \ref{thm:conclusion-endpoint-statistics-vs-time-address-ledger-splitting} 已把两侧的最小机制分开：统计层在 rank-one 乘法比值上闭合，甚至可由两素数尺度稠密逼近；而时间层一旦要求 faithful 与 shift-compatible，便立刻被无限素数支撑与 \(\Omega(T\log T)\) 位复杂度下界钉住。故在当前文稿框架内，最小可实现外置的自然形状不应是“单通道统一账本”，而应是上述二层分裂。
\end{remark}

\endinput
