\paragraph{二幂 Chebyshev--Dwork 闭包、确定性强 Szeg\H{o} 分解与主弧 Gram 谱判定：从 \texorpdfstring{$p$}{p}-进指纹到瓶颈的单一谱证书}
下述结论把三条表面上异质的“可审计计算”机制统一为可引用接口：二幂塔上的同余闭包与对数深度、离散 Green/Laplacian 的对象级行列式恒等式与黄金点算术化、以及主弧集中与有限维 Gram 谱半径判定的逆向刻画。
\begin{enumerate}
  \item \textbf{\texorpdfstring{$p=2$}{p=2} 的 Frobenius 在不变量环 \texorpdfstring{$\ZZ[t]$}{Z[t]} 上闭合。}
  完成化 Dwork 同余在不变量坐标 \(t=u+u^{-1}\) 上严格闭合为 Chebyshev--Dwork 同余链
  \(
  A_{2^k}(t)\equiv A_{2^{k-1}}(t^2-2)\ (\mathrm{mod}\ 2^k)
  \)，从而把 \(u\mapsto u^2\) 的 \(2\)-进算术兼容性精确转译为 \(\ZZ[t]\) 上的倍角动力学（定理 \ref{thm:chebyshev-dwork-congruence-chain}）。

  \item \textbf{对数深度的矩阵自由审计：固定精度 \texorpdfstring{$2^k$}{2^k} 的计算可在单变量动力学上完成。}
  在二幂塔上，关于 \(B(u)^{2^k}\) 的同余核验可被替换为在 \((\ZZ/2^k\ZZ)[t]\) 中迭代代入 \(t\mapsto t^2-2\) 并取模；递推步数为 \(k\)，相对于长度 \(n=2^k\) 呈对数深度（推论 \ref{cor:chebyshev-dwork-matrixfree}）。

  \item \textbf{稳定导数残差谱：由 \texorpdfstring{$p$}{p}-进缩放律生成一族无限 \texorpdfstring{$\mathbb{F}_p$}{F_p} 指纹。}
  以 \(u=e^\theta\) 定义 \(\theta\)-导数矩 \(A^{(r)}_n\)，Dwork 同余推出逐阶缩放同余
  \(A^{(r)}_{p^k}\equiv p^rA^{(r)}_{p^{k-1}}\ (\mathrm{mod}\ p^k)\)
  （命题 \ref{prop:witt-theta-derivative-filter}），并因此得到稳定首位残差
  \(\alpha_{p,r}\in\mathbb{F}_p\) 以及 \(p=2\) 的稳定二进制指纹 \(\varepsilon_r\in\{0,1\}\)（推论 \ref{cor:witt-theta-stable-residue} 与推论 \ref{cor:witt-theta-binary-fingerprint}）。

  \item \textbf{强 Szeg\H{o} 分解的严格恒等式版本：面积项、常数项与指数小修正全显式封闭。}
  对混合边界 Laplacian \(L_k\) 与 \(t>0\)，存在对象级恒等式
  \[
  \det(L_k+tI)=\frac{\cosh((2k+1)\eta(t))}{\cosh(\eta(t))}
  =q(t)^{-k}\frac{1+q(t)^{2k+1}}{1+q(t)},
  \]
  并给出 \(\log\det\) 的“面积项 + 常数项 + 指数小余项”严格分解与显式上界证书（推论 \ref{cor:pom-Lk-area-law-qform}；并见命题 \ref{prop:pom-Kk-strong-szego-bulk-surface}）。

  \item \textbf{黄金耦合的唯一性与质量隙锁定：\texorpdfstring{$t=1$}{t=1} 唯一把自由能密度锁到 \texorpdfstring{$2\log\varphi$}{2 log phi}。}
  方程 \(\eta(t)=\log\varphi\) 在 \(t>0\) 上至多一解，且与 \(q(t)=\varphi^{-2}\) 及
  \(\lim_{k\to\infty}\frac1k\log\det(L_k+tI)=2\log\varphi\)
  严格等价，从而给出同一唯一正解 \(t_\star=1\)（推论 \ref{cor:pom-Lk-golden-coupling-unique}）。

  \item \textbf{黄金点的全算术化：分母统一为 \texorpdfstring{$F_{2k+1}$}{F_{2k+1}} 的两点 Green 关联闭式。}
  在 \(t=1\) 下，\(A_k=L_k+I\) 的行列式与逆矩阵元完全算术化：
  \(\det(A_k)=F_{2k+1}\) 且
  \((A_k^{-1})_{ij}=\frac{F_{2i}F_{2(k-j)+1}}{F_{2k+1}}\)
  （推论 \ref{cor:pom-Lk-t1-fibonacci-det-green}；并见注 \ref{rem:pom-Lk-fibonacci-area-law-exact} 对面积项/常数项/指数修正的 Fibonacci 恒等式实现）。

  \item \textbf{边界 Riccati 流的精确指数收敛与黄金点的 Fibonacci 迭代。}
  反射系数 \(q_k(t)=(L_k+tI)^{-1}_{11}\) 满足 Schur--Riccati 递推并具有完全显式误差形式
  \(0<q_k(t)-q(t)=\frac{(1-q(t)^2)q(t)^{2k}}{1+q(t)^{2k+1}}\)；
  在 \(t=1\) 下退化为 Fibonacci 比
  \(q_k(1)=F_{2k-1}/F_{2k+1}\to\varphi^{-2}\)
  （命题 \ref{prop:pom-Lk-boundary-riccati-recursion}；并见推论 \ref{cor:pom-Lk-boundary-fixed-point-riccati}）。

  \item \textbf{边界热力学响应与 Parry 质量的同源闭合：谱侧导数等于测度侧期望。}
  表面自由能 \(g(t)=-\log(1+q(t))\) 满足
  \(g'(t)=\frac{q(t)}{1+q(t)}\cdot\frac{1}{\sqrt{t(4+t)}}\)
  （推论 \ref{cor:pom-Lk-surface-free-energy}）；
  在 \(t=1\) 时有
  \(\frac{q(1)}{1+q(1)}=\pi(1)\) 且 \(g'(1)=\pi(1)/\sqrt5\)，其中 \(\pi(1)\) 为黄金均值 shift 的 Parry 最大熵测度在符号 \(1\) 上的质量（推论 \ref{cor:pom-Lk-t1-parry-surface-derivative}）。

  \item \textbf{负谱行列式的完备不变量：Poisson 权重与伪双曲 Vandermonde 的乘积律。}
  点状缺陷的 Pick--Poisson Gram 行列式具有闭式分解
  \(
  \det\mathsf P=(\prod_j P_{a_j}(-1))(\prod_{j<k}\rho(a_j,a_k)^2)
  \)，并与 Toeplitz 证书的负特征值乘积极限严格对齐：
  \(\prod_{j=1}^{\kappa}(-\lambda_j^-(\mathbf{T}_N))\to\det\mathsf P\)
  （命题 \ref{prop:xi-pick-poisson-det-factorization}）。

  \item \textbf{\texorpdfstring{$M^4$}{M^4} 逆原理与统一瓶颈的单一谱判定化：改进性归约为有理频率 Gram 谱半径的数值衰减。}
  仿射均匀化残差的 \(M^4\) 近饱和当且仅当 Fourier 质量在某一有理主弧上集中（定理 \ref{thm:gm-affine-inverse-major-arc}），并强制产生高密度近仿射自相关结构（命题 \ref{prop:gm-major-arc-rigidity-affine-autocorr}）。
  同时残差谱范数在常数意义下等价于显式有限维大筛 Gram 矩阵 \(K_M\) 的最大特征值（定理 \ref{thm:gm-residual-opnorm-gram-equivalence}），从而所有幂次改进空间统一归约为单一可计算判定
  \(
  \|K_M\|_{\mathrm{op}}\ll M^{-\vartheta}
  \)
  是否成立（推论 \ref{cor:gm-KM-computable-vtheta}；并见二分律定理 \ref{thm:gm-affine-improvement-dichotomy}）。
\end{enumerate}

