\paragraph{异常同调、合流模异常与零温序门的可审计编译接口}
以下条目作为对 \S\ref{subsubsec:xi-horizon-ramanujan-feasible-reduction} 的“六点定位”与 \S\ref{subsubsec:xi-ramanujan-horizon-ledger-framework} 的“六模块闭环”之外的\emph{补充层}：它们把“不可交换/不可并行”的残差提升为可计算的 \(2\)-上同调类（曲率），把优先级与控制流解释为零温序投影的硬化极限，并给出一条将计算完备性与谱/证书语言对接的最小编译通路。与视界 Toeplitz/SDP 证书链已在上述两处完成总体定位的部分，此处仅给出可直接引用的闭合陈述与编号指引，不再重复其“六点/六模块”的总览表述。
\begin{enumerate}
  \item \textbf{异常的 \(2\)-上同调定域化与线性放大：从“不可交换”到可审计曲率。}
  在三生成元片段上，异常代表元随规约证书规范的改变仅差一个 coboundary，从而诱导出路径不变量的异常上同调类 \([\mathrm{Anom}(w)]\)，并对水平复合满足加法律（命题 \ref{prop:pom-anom-additive-up-to-boundary}；推论 \ref{cor:pom-anom-cohomology-class}）。
  在含 \(\mathrm{MOM}_q\) 的扩展片段中，moment 化对异常类满足严格的 \(q\)-倍线性放大，从而可将任意非零残差提升到任意预设审计阈值而不离开有限核可编译的语义域（命题 \ref{prop:pom-anom-moment-amplification}；命题 \ref{prop:pom-anom-gap-amplification}）。

  \item \textbf{合流模异常与算法等价：投影词判等由 \texorpdfstring{$\mathrm{NF}$}{NF} 与 \texorpdfstring{$[\mathrm{Anom}]$}{[Anom]} 完全决定。}
  在有界审计口径下，“绝对合流”被替换为“合流模异常”：任意临界对的两支规约可并到同一接口正规形，而残差差异必落在边界项中（命题 \ref{prop:pom-confluence-mod-anom-audited}；亦见注 \ref{rem:pom-residual-2confluence}）。
  因而算法等价可取为“正规形一致 + 异常类一致”，并在该片段内给出可终止的判等流程（定义 \ref{def:pom-algorithmic-equivalence-nf-anom}；推论 \ref{cor:pom-three-gen-normal-form-decidable}）。

  \item \textbf{零温序门的计算完备性接口：FRACTRAN 作为受序投影门控的素数纤维平移。}
  FRACTRAN 的一步语义可在素数指数向量纤维 \(\mathcal{P}\) 上严格实现为“偏序可行性 \(\Rightarrow\) first-fit 选择 \(\Rightarrow\) 确定性平移”，从而把控制流外置为序投影的选择机制（定义 \ref{def:pom-fractran}；命题 \ref{prop:pom-fractran-prime-translation}）。
  并且 first-fit 的确定性优先级可解释为温度化序投影 \(\mathrm{PROJ}_u\) 在 \(u\to 0\) 的零温硬化极限（定义 \ref{def:pom-proj-temp}；注 \ref{rem:pom-order-as-zero-temp}）。

  \item \textbf{Ihara--Artin 通道化下 cyclotomic 因子刻画模障碍：共振来源的完全压缩。}
  在扭曲 Ihara--Artin \(\zeta\) 的行列式因子化框架中，非平凡表示通道达到 Perron 半径（模障碍/共振通道出现）当且仅当相应因子含 cyclotomic 多项式因子；从而“谱隙失败/慢模来源”被压缩为一族可枚举的单位根障碍（定理 \ref{thm:conclusion75-ihara-cyclotomic-factor-classification}；亦见定理 \ref{thm:gm-graph-zeta-cyclotomic-classification}）。

  \item \textbf{异常 strictification 与散射绕数的指数同一：代数组合残差 \(=\) 拓扑障碍。}
  在 unitary slice 的可见通道口径下，异常严格为零等价于散射回路可取高能归一化且绕数为零；反之，若全部可见通道绕数可被归一化为零，则闭环接口必因子化通过普适 strictification 商 \(G^{\mathrm{BC}}_m\) 并在其上实现严格交换（定理 \ref{thm:xi-anom-winding-obstruction}；命题 \ref{prop:pom-bc-quotient-strictify}、\ref{prop:pom-bc-quotient-universal}）。

  \item \textbf{扫描剖面的逆问题：轴外缺陷参数的唯一重建。}
  在有限缺陷口径下，扫描剖面（Poisson/Herglotz 型叠加）作为实解析函数，其亚纯延拓的极点集合按重数唯一编码全部轴外参数；因此给定任意非平凡实区间上的剖面数据即可唯一重建缺陷参数多重集（定理 \ref{thm:xi-offcritical-poisson-herglotz-inversion}）。

  \item \textbf{端点热核探针：有限 Toeplitz 数据对端点原子质量的单调抽取。}
  对 Carath\'eodory/Herglotz 表示下的 Toeplitz 主子矩阵 \(\mathbf{T}_N\)，二项式探针 \(a_N\) 具有严格热核恒等式并单调收敛到端点原子质量 \(\mu(\{-1\})\)，从而端点阈值承载可由有限阶 Toeplitz 数据在不引入额外连续轴的前提下单调抽取（定理 \ref{thm:xi-endpoint-heat-kernel-probe}）。

  \item \textbf{核版 (G)RH 的区间半正定证书与 SDP 归约：从通道多项式到可审计 LMI。}
  在圆盘完成化与自倒数多项式口径下，核版 \(\Xi\)-RH 等价于一元多项式根落入区间 \([-2,2]\)（命题 \ref{prop:xi-rh-interval-criterion}），并可通过 Schur--Cohn Hermitian 形式导出显式 LMI/SDP 证书；当系数落入 \(\QQ[u+u^{-1}]\) 时进一步压缩为区间 \(x\in[-2,2]\) 上的区间半正定约束，并可由 SOS/半定规划给出可审计证书（注 \ref{rem:xi-schur-cohn-sdp-interface}）。

  \item \textbf{素数矩半代数锥：每一级 Toeplitz--PSD 约束的绝对收敛化。}
  在 \(|w|<1/3\) 的绝对收敛补丁内，Toeplitz 矩数据可由绝对收敛的 von Mangoldt 素数矩生成，从而每一级 Toeplitz--PSD 约束可被等价转写为由绝对收敛素数矩生成的有限半代数锥不等式系统（定理 \ref{thm:xi-prime-moment-semialgebraic-cone}）。

  \item \textbf{strictification 群骨架的逆极限：可见对称性的 profinite 完成。}
  分辨率塔诱导 strictification 商群的逆系统 \(\{G^{\mathrm{BC}}_m\}\)，并定义其逆极限 \(G^{\mathrm{BC}}_\infty=\varprojlim_m G^{\mathrm{BC}}_m\)，从而为“无限分辨率下仍与折叠严格相容的可见寄存器骨架”提供内禀 profinite 容器（推论 \ref{cor:pom-bc-inverse-system}）。

  \item \textbf{负平方指数的稳定读出：Toeplitz 负惯性 \(=\) Blaschke 缺陷 \(=\) 真共振计数。}
  在有限型点状缺陷口径下，广义 Carath\'eodory/Schur 的负平方指数可由高阶 Toeplitz 截断的负惯性稳定值完全审计读出，从而盘内点状共振（真共振）计数可由有限维线性代数在足够高阶截断上稳定提取（定理 \ref{thm:xi-toeplitz-inertia-stabilizes-to-kappa}；亦见定理 \ref{thm:xi-toeplitz-negative-squares-equals-blaschke-defect}）。
\end{enumerate}

