\subsection{Poisson--Cauchy quartic 度量、Jensen--排斥半径双样条与统一审计前沿}\label{subsec:conclusion-poisson-cauchy-jensen-audit-affine-rigidity}

沿用小节 \ref{subsec:conclusion-poisson-cauchy-bivariate-information-fingerprint}、\ref{subsec:conclusion-poisson-cauchy-centralslice-nullcone-sextic-tomography}、\ref{subsec:conclusion-jensen-spline-toeplitz-schur-polygon-rigidity} 与 \ref{subsec:conclusion-comoving-prefix-endpoint-budget-strong-frontier} 的记号。前述各节已经分别把二维位置--尺度 Poisson--Cauchy 粗粒化的 quartic 主项、中心剖面的对称化核与 sextic 熵层析、有限径向零点账本的 Jensen--排斥半径双样条，以及共动前缀位与端点预算的强逆前沿固定为显式闭式。将这三组接口并置之后，还可进一步抽出一条跨信息几何、零点几何与统一审计的终端刚性链。

\begin{theorem}[Poisson--Cauchy 粗粒化的普适 quartic 信息度量]\label{thm:conclusion-poisson-cauchy-universal-quartic-information-metric}
\leanverified{paper\_conclusion\_poisson\_cauchy\_universal\_quartic\_information\_metric}
设
\[
A:=\Var(\Gamma)-\Var(\Delta),
\qquad
B:=\Cov(\Gamma,\Delta),
\]
\[
h_t(x):=\EE[P_{t+\Delta}(x-\Gamma)],
\qquad
g_t(x):=P_{t+\bar\Delta}(x-\bar\Gamma),
\]
并定义二次型
\[
\mathfrak g_4(A,B):=\frac{A^2}{8}+\frac{B^2}{2}.
\]
则在小节 \ref{subsec:conclusion-poisson-cauchy-bivariate-information-fingerprint} 的正则性假设下：
\begin{enumerate}
  \item 对 Kullback--Leibler 散度，
  \[
  \lim_{t\to\infty}(t+\bar\Delta)^4D_{\mathrm{KL}}(h_t\mid g_t)=\mathfrak g_4(A,B);
  \]
  \item 对任意满足 \(f\in C^3\)、\(f(1)=f'(1)=0\)、\(f''(1)>0\) 的 Csisz\'ar \(f\)-散度，
  \[
  \lim_{t\to\infty}(t+\bar\Delta)^4D_f(h_t\mid g_t)=f''(1)\,\mathfrak g_4(A,B);
  \]
  \item 对分数 Fisher 耗散率，
  \[
  \lim_{t\to\infty}(t+\bar\Delta)^5I_1(h_t\mid g_t)=4\,\mathfrak g_4(A,B).
  \]
\end{enumerate}
因此，quartic 层的一切平滑信息散度都退化为同一个双参数二次型，差别仅存于散度自身的局部标量系数。
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条正是定理 \ref{thm:conclusion-poisson-bivariate-kl-sharp} 的结论；第 \(2\) 条正是推论 \ref{cor:conclusion-poisson-bivariate-fdiv-sharp}；第 \(3\) 条由定理 \ref{thm:conclusion-poisson-bivariate-fisher-sharp} 给出
\[
\lim_{t\to\infty}(t+\bar\Delta)^5I_1(h_t\mid g_t)=\frac{A^2}{2}+2B^2
=4\left(\frac{A^2}{8}+\frac{B^2}{2}\right).
\]
三式合并即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[quartic 同核、中心剖面与 parity 屏障]\label{cor:conclusion-poisson-cauchy-quartic-kernel-parity-barrier}
在定理 \ref{thm:conclusion-poisson-cauchy-universal-quartic-information-metric} 的设定下，下列条件等价：
\[
A=B=0;
\]
\[
D_{\mathrm{KL}}(h_t\mid g_t)=o\bigl((t+\bar\Delta)^{-4}\bigr);
\]
\[
D_f(h_t\mid g_t)=o\bigl((t+\bar\Delta)^{-4}\bigr)
\quad\text{对一切平滑 }f\text{-散度};
\]
\[
I_1(h_t\mid g_t)=o\bigl((t+\bar\Delta)^{-5}\bigr).
\]
另一方面，若 \(\nu\) 是 \(\RR\) 上重心为 \(\bar\gamma\) 的概率测度，并定义中心剖面
\[
\Phi_\nu(t):=\pi t\,h_t(\bar\gamma)
=
\int_{\RR}\frac{t^2}{(\gamma-\bar\gamma)^2+t^2}\,\dd\nu(\gamma),
\]
则任何仅依赖 \(\Phi_\nu\) 有限阶无穷远喷射的标量观测量都必因子化经过
\[
\nu\longmapsto \nu^{\mathrm{sym}}:=\frac12(\nu+\check\nu).
\]
特别地，在一维位置混合口径中，quartic 以及一切低于 sextic 的有限喷流都无法探测关于重心反射的反对称部分；首个非对称熵指纹只在 sextic 层通过 \(\mu_3^2\) 进入。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-poisson-cauchy-universal-quartic-information-metric}，全部 quartic 主项都等于某个正标量乘子乘上 \(\mathfrak g_4(A,B)\)，而
\[
\mathfrak g_4(A,B)=0
\iff
A=0,\ B=0.
\]
这就给出前四条等价性；其中 KL 的版本也可直接视为推论 \ref{cor:conclusion-poisson-bivariate-fourth-order-vanishing} 的重述。

中心剖面部分由定理 \ref{thm:conclusion-poisson-central-slice-symmetrization-equivalence} 与推论 \ref{cor:conclusion-poisson-central-slice-even-moment-jet-rigidity} 直接推出：\(\Phi_\nu\) 只锁定中心对称化与偶中心矩喷射。再结合推论 \ref{cor:conclusion-poisson-skewness-first-enters-at-sextic}，可知反对称信息在 quartic 及其以下阶层全部不可见，直到 sextic 层才首次经由 \(\mu_3^2\) 出现。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[六阶 universality 的三参数闭包]\label{thm:conclusion-poisson-cauchy-sextic-threeparameter-closure}
在一维位置混合模型中，沿用定理 \ref{thm:conclusion-poisson-cauchy-fdiv-eighth-order-jet} 的记号。对任意满足
\[
f(1)=0,
\qquad
f\in C^4\ \text{于 }1\text{ 邻域},
\]
的凸函数 \(f\)，都有展开
\[
D_f(\tilde h_t\mid \tilde g_t)
=
\frac{f''(1)\mu_2^2}{8t^4}
\quad+\frac{C_6(f)}{t^6}
\quad+o(t^{-6}),
\]
其中
\[
C_6(f)
=
-\frac{f^{(3)}(1)\mu_2^3}{64}
-\frac{f''(1)\mu_2\mu_4}{8}
+\frac{3f''(1)\mu_3^2}{32}.
\]
因此，全部平滑 \(f\)-散度在 quartic--sextic 层面的 universality class 完全由
\[
(\mu_2,\ |\mu_3|,\ \mu_4)
\]
决定；特别地：
\begin{enumerate}
  \item quartic 层只见 \(\mu_2\)；
  \item 直到 sextic 层，\(\operatorname{sgn}(\mu_3)\) 仍完全不可见；
  \item sextic 层才首次引入 \(|\mu_3|\) 与 \(\mu_4\) 的非平凡耦合。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-poisson-cauchy-fdiv-eighth-order-jet} 已给出 \(f\)-散度到 \(t^{-8}\) 的显式展开。其 quartic 系数只依赖于 \(\mu_2^2\)，而 sextic 系数 \(C_6(f)\) 只通过三项
\[
\mu_2^3,\qquad \mu_2\mu_4,\qquad \mu_3^2
\]
进入。由于 \(\mu_2\ge 0\)，故 \((\mu_2,|\mu_3|,\mu_4)\) 唯一决定所有 \(C_6(f)\)；反过来，\(\mu_3\) 在 sextic 层始终只以平方形式出现，因此其符号在该层级不可见。再结合定理 \ref{thm:conclusion-poisson-cauchy-renyi-sixth-order-expansion} 与定理 \ref{thm:conclusion-poisson-two-kl-minimal-entropy-moment-tomography}，上述三参数闭包同时覆盖 KL、R\'enyi 以及一般平滑 \(f\)-散度的六阶类。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Jensen 账本、角向极值与统一审计的 affine 焊接]\label{thm:conclusion-poisson-cauchy-jensen-audit-affine-welding}
在有限径向缺陷、有限 Toeplitz 谱裕度与共动前缀审计的三重口径下，下列事实同时成立：
\begin{enumerate}
  \item 有限径向零点数据、Jensen 缺陷样条与排斥半径曲线之间存在双向唯一对应
  \[
  \{(\varrho_j,m_j)\}_{j=1}^{s}
  \longleftrightarrow
  \Delta(x)
  \longleftrightarrow
  R(x)=x-\Delta(x);
  \]
  \item 在总重数 \(M\) 与总 Jensen 质量 \(A\) 固定时，把全部零点塌缩到同一径向壳层，是 pointwise 最大化排斥半径曲线 \(R\) 的唯一构型；
  \item 在固定 Toeplitz 层级 \(N\) 与谱裕度下，内点等号情形由唯一的正 \((N+1)\)-边形均匀离散测度实现；
  \item 固定 \(T\ge 1\)、\(\delta_0\in(0,\tfrac12]\) 与共动前缀位数 \(B\)，统一覆盖全部
  \[
  |\gamma|\le T,\qquad \delta(\rho)\ge \delta_0
  \]
  的候选所需且充分的最小端点预算满足
  \[
  p_{\min}(T,\delta_0;B)
  =
  \log_2\!\Biggl(
  \frac{T^2 2^{-2B}+(1+\delta_0)^2}{4\delta_0}
  \Biggr);
  \]
  \item 在主导区间 \(T^2 2^{-2B}\gg 1\) 上，有
  \[
  2B+p_{\min}(T,\delta_0;B)
  =
  2\log_2 T+\log_2\!\Bigl(\frac1{\delta_0}\Bigr)+O(1).
  \]
\end{enumerate}
因此，最宽松的径向排斥、最优的角向有限谱裕度以及统一审计的可行预算，并非三条平行链，而是在“单壳层 + 正多边形 + affine 强逆前沿”这一组极值结构处被同一刚性机制焊接。
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条由定理 \ref{thm:conclusion-jensen-defect-radial-spline-rigidity} 与推论 \ref{cor:conclusion-exclusion-radius-concave-spline} 直接给出。第 \(2\) 条正是定理 \ref{thm:conclusion-equal-shell-extremal-principle}。第 \(3\) 条正是定理 \ref{thm:conclusion-toeplitz-buffer-equality-regular-polygon-rigidity}。第 \(4\) 条与第 \(5\) 条正是定理 \ref{thm:conclusion-comoving-prefix-endpoint-twoforone-strong-frontier} 的精确闭式及其渐近式。逐条合并即可得到最后的焊接结论。证毕。
\end{proof}

\endinput
