\subsection{时间谱可编程性接口、最大纤维奇偶补偿与 Hankel--parity 双刚性}\label{subsec:conclusion-timespectrum-maxfiber-hankel-stiffness-parityphase}
结论区此前已经给出两条时间谱接口：其一，极大扫描轨道长度可被任意有限个满足 \(p\equiv 2\pmod 3\) 的素数乘积精确编程（定理 \ref{thm:conclusion-lmax-prime-programmability}）；其二，极大时间谱不可能被任何固定有限素数集支撑（推论 \ref{cor:conclusion-lmax-not-finite-primeizable}）。在此基础上，还可把此前尚未在结论区单独封装的另外三条链合并起来：最大纤维达到者族的奇偶补偿律、Hankel 算术层析的有限坏素数与确定性补全，以及 parity-defect 相对于 odd-prime 扭曲的硬隔离谱相。

\begin{theorem}[最大纤维达到者族的奇偶补偿律]\label{thm:conclusion-maxfiber-achievers-odd-even-compensation}
\leanverified{paper\_conclusion\_maxfiber\_achievers\_odd\_even\_compensation}
记
\[
\mathcal M_m:=\{x\in X_m:\ d_m(x)=D_m\},
\qquad
s_m(x):=Z_x(-1).
\]
则在稳定阈值区间内成立严格二分：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(m=2k+1\ge 13\) 为奇数，则对任意 \(x\in \mathcal M_{2k+1}\) 都有
  \[
  s_{2k+1}(x)=0.
  \]
  因而奇数窗口上的最大纤维达到者族发生完全签名湮灭。
  \item 若 \(m=2k\ge 10\) 为偶数，则 \(\mathcal M_{2k}=\{x^{(1)},x^{(2)}\}\) 恰有两相位，并且隐藏位分裂满足
  \[
  \bigl(d_{2k,0}(x^{(1)}),d_{2k,1}(x^{(1)})\bigr)=(F_{k+1},F_k),
  \qquad
  \bigl(d_{2k,0}(x^{(2)}),d_{2k,1}(x^{(2)})\bigr)=(F_k,F_{k+1}).
  \]
  从而在两相位的均匀平均下，
  \[
  \EE\!\left[\frac{d_{2k,0}(X)}{D_{2k}}\right]
  =
  \EE\!\left[\frac{d_{2k,1}(X)}{D_{2k}}\right]
  =\frac12,
  \qquad
  X\sim \mathrm{Unif}\{x^{(1)},x^{(2)}\}.
  \]
\end{enumerate}
换言之，最大纤维达到者族在奇数窗口上表现为签名湮灭，在偶数窗口上表现为 Fibonacci 型精确补偿。
\end{theorem}

\begin{proof}
由注 \ref{rem:pom-max-achievers-graph-structure}，当 \(m=2k+1\ge 13\) 时，
\[
x\in \mathcal M_{2k+1}
\iff
\Gamma_x\cong P_{k-1}\sqcup P_1.
\]
其中 \(P_1\) 的长度满足 \(1\equiv 1\pmod 3\)。于是由定理 \ref{thm:pom-fiber-rewrite-parity-exact-split-mod3-obstruction}，
\[
s_{2k+1}(x)=0
\qquad
(\forall\,x\in \mathcal M_{2k+1}),
\]
得到第 \(1\) 条。

当 \(m=2k\ge 10\) 时，由定理 \ref{thm:pom-max-achievers-phase-stabilization}，最大纤维达到者恰有两相位；再由推论 \ref{cor:pom-max-fiber-hidden-bit-unbiased}，
\[
\bigl(d_{2k,0}(x^{(1)}),d_{2k,1}(x^{(1)})\bigr)=(F_{k+1},F_k),
\qquad
\bigl(d_{2k,0}(x^{(2)}),d_{2k,1}(x^{(2)})\bigr)=(F_k,F_{k+1}).
\]
又
\[
D_{2k}=F_{k+2}=F_{k+1}+F_k,
\]
故
\[
\frac{d_{2k,0}(x^{(1)})+d_{2k,0}(x^{(2)})}{2D_{2k}}
=
\frac{F_{k+1}+F_k}{2F_{k+2}}
=\frac12,
\]
并对隐藏位 \(1\) 同理。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Hankel 算术层析的有限坏素数与确定性补全]\label{thm:conclusion-hankel-arithmetic-tomography-finite-bad-primes-completion}
\leanverified{paper\_conclusion\_hankel\_arithmetic\_tomography\_finite\_bad\_primes\_completion}
设整数序列 \((a_n)_{n\ge 0}\subset\ZZ\) 的无穷 Hankel 矩阵
\[
H:=(a_{i+j})_{i,j\ge 0}
\]
在 \(\QQ\) 上的秩为 \(d\ge 1\)。定义第 \(d\) 阶行列式含量
\[
\Delta_d:=
\gcd\Bigl\{\det(M):\ M\text{ 为 }H\text{ 的 }d\times d\text{ 非零子式}\Bigr\}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 对任意素数 \(p\)，有严格等价
  \[
  \rank_{\FF_p}(H\bmod p)=d
  \iff
  p\nmid \Delta_d.
  \]
  因而坏素数集合恰为
  \[
  \mathcal B_{\mathrm{bad}}=\{p:\ p\mid \Delta_d\},
  \]
  特别地它是一个内在确定的有限集。
  \item 若 \(M\) 是某个 \(d\times d\) 的非奇异 Hankel 见证块，且其条目绝对值上界为 \(B\)，则存在好素数 \(p\) 使
  \[
  p\le C\,d\,\log(dB)\,\log\!\bigl(d\log(dB)\bigr),
  \]
  其中 \(C>0\) 为绝对常数。
  \item 对任意好素数 \(p>d\)、任意 \(1\le \delta\le d\) 以及任意长度 \(2d-\delta\) 的前缀截断
  \[
  b=(a_0,\dots,a_{2d-\delta-1})\bmod p,
  \]
  对应的补全行列式多项式在 \(\FF_p^\delta\) 上非零。因而在网格
  \[
  S^\delta,
  \qquad
  S:=\{0,1,\dots,d\}\subset \FF_p,
  \]
  上至多枚举
  \[
  (d+1)^\delta
  \]
  次赋值，便可找到一个非退化补全，从而得到唯一的秩 \(d\) Hankel 延拓。
  \item 若在 \(\FF_p^\delta\) 上均匀随机补全，则失败概率至多为 \(d/p\)；特别地，当 \(p\ge 2d\) 时，Las Vegas 停止时间的期望满足
  \[
  \EE[\#\mathrm{trials}]\le 2.
  \]
\end{enumerate}
因此，Hankel 算术层析并不依赖于“偶然选到好模数”的随机幸运，而由一个有限坏素数结构与一个确定性去随机化补全机制共同支配。
\end{theorem}

\begin{proof}
第 \(1\) 条正是定理 \ref{thm:xi-hankel-discriminant-unavoidable-bad-primes}。第 \(2\) 条由定理 \ref{thm:xi-hankel-explicit-good-prime-bound} 直接给出。

对第 \(3\) 条，固定好素数 \(p>d\) 与前缀 \(b\)。由于 \(p\nmid \Delta_d\)，模 \(p\) 约化后的序列仍具有 Hankel 秩 \(d\)；因此该前缀至少存在一个使对应 \(d\times d\) 主块非退化的补全，故补全行列式多项式 \(D(X)\) 非零。于是命题 \ref{prop:xi-hankel-finitefield-deterministic-completion} 可用，并保证在
\(
S^\delta
\)
上至多枚举 \((d+1)^\delta\) 次就能找到 \(\det(H_0)\neq 0\) 的补全。由命题 \ref{prop:xi-hankel-window-fiber-delta}，这类补全给出唯一的秩 \(d\) Hankel 延拓。

第 \(4\) 条由定理 \ref{thm:xi-hankel-finitefield-random-completion-nondegenerate} 与推论 \ref{cor:xi-hankel-finitefield-random-completion-las-vegas-expected} 直接合并：失败概率不超过 \(d/p\)，于是
\[
\EE[\#\mathrm{trials}]
\le
\frac{1}{1-d/p},
\]
并在 \(p\ge 2d\) 时不超过 \(2\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$p$}{p}-进刚性指数的双重职责]\label{thm:conclusion-hankel-stiffness-dual-role}
取最小整数 \(d\ge 1\)，使得 Hankel 主块
\[
H_0:=(a_{i+j})_{0\le i,j\le d-1}
\]
在 \(\QQ\) 上可逆，并令
\[
H_1:=(a_{i+j+1})_{0\le i,j\le d-1},
\qquad
A:=H_0^{-1}H_1.
\]
对任意素数 \(p\)，定义
\[
\mathsf{Stiff}_p:=v_p(\det H_0).
\]
则同一整数 \(\mathsf{Stiff}_p\) 同时控制两类彼此独立的算术现象：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(\mathsf{Stiff}_p=0\)，则
  \[
  A\in M_d(\ZZ_p),
  \qquad
  \rank_{\FF_p}(H\bmod p)=d.
  \]
  换言之，\(\mathsf{Stiff}_p=0\) 给出一个良约化与维数稳定的充分证书。
  \item 若仅给定 \(H_0,H_1\) 的模 \(p^N\) 截断，则一般情形下
  \[
  A
  \quad\text{至多可确定到}\quad
  A\bmod p^{N-\mathsf{Stiff}_p},
  \]
  且这一精度损失是尖锐的。
\end{enumerate}
因此，\(\mathsf{Stiff}_p\) 既是模 \(p\) 良约化的可审计证书，又是从模 \(p^N\) 数据恢复最小 realization 时不可消去的精度税。
\end{theorem}

\begin{proof}
第 \(1\) 条正是定理 \ref{thm:pom-stiff0-hankel-good-reduction-dim-stability} 的内容：当
\(
\mathsf{Stiff}_p=v_p(\det H_0)=0
\)
时，\(H_0\) 在 \(\ZZ_p\) 中可逆，从而
\[
A=H_0^{-1}H_1\in M_d(\ZZ_p),
\]
并且模 \(p\) 的 Hankel 秩保持为 \(d\)。

第 \(2\) 条由命题 \ref{prop:xi-hankel-padics-precision-loss-detH0} 直接给出。该命题说明：若
\(
s=v_p(\det H_0)
\)，
则从模 \(p^N\) 的 \(H_0,H_1\) 数据恢复
\(
A=H_0^{-1}H_1
\)
时，一般最多只能确定到模 \(p^{N-s}\)，且在 \(d=1\) 情形已达到尖锐。取 \(s=\mathsf{Stiff}_p\) 即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[parity-defect 的硬隔离谱相]\label{thm:conclusion-parity-defect-hard-isolated-spectral-phase}
记
\[
\lambda:=\rho(1)=\varphi^2,
\qquad
\rho_{\mathrm{par}}:=\rho(-1),
\qquad
\rho_p:=\left|\rho\!\left(e^{2\pi i/p}\right)\right|
\quad
(p\ge 3\ \text{为奇素数}).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item parity 扭曲满足
  \[
  \rho_{\mathrm{par}}
  \]
  是三次方程
  \[
  x^3-2x^2-1=0
  \]
  的最大实根，并且
  \[
  \frac{\rho_{\mathrm{par}}}{\lambda}\approx 0.8424525579<1.
  \]
  \item 奇素数扭曲具有四阶展开
  \[
  \log\frac{\rho_p}{\lambda}
  =
  -\frac{6\sqrt5-5}{250}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^2
  +\frac{7+24\sqrt5}{75000}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^4
  +O(p^{-6}),
  \]
  从而
  \[
  \frac{\rho_p}{\lambda}\to 1
  \qquad
  (p\to\infty,\ p\ \text{奇素数}).
  \]
  \item 存在阈值 \(p_0\)，使得对所有奇素数 \(p\ge p_0\) 都有
  \[
  \rho_p>\rho_{\mathrm{par}}.
  \]
\end{enumerate}
因此，奇素数扭曲形成一族趋向 Perron 主支的 soft modes，而 parity-defect 则构成一条与之严格分离的 hard mode。
\end{theorem}

\begin{proof}
关于 parity 扭曲的代数方程与数值比值，由定理 \ref{thm:conclusion-conductor-two-ramanujan-obstruction-nonrepairable} 已知
\[
\rho_{\mathrm{par}}=\rho(-1)
\]
是
\(
x^3-2x^2-1=0
\)
的最大实根。其与 \(\lambda=\varphi^2\) 的比值正如上式所示。

关于奇素数扭曲，由定理 \ref{thm:xi-time-part9zh-oddprime-softening-vs-parity-hard-wall}，
\[
\log\frac{\rho_p}{\lambda}
=
-\frac{6\sqrt5-5}{250}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^2
+\frac{7+24\sqrt5}{75000}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^4
+O(p^{-6}),
\]
故 \(\rho_p/\lambda\to 1\)。再用同一定理中给出的比较结论，存在 \(p_0\) 使一切 \(p\ge p_0\) 的奇素数都满足
\(
\rho_p>\rho_{\mathrm{par}}
\)。
这正给出了 parity-defect 与 odd-prime soft modes 的硬隔离。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[odd-prime 弛豫时间的 \texorpdfstring{$p^2$}{p2} 律与 parity-defect 的有限寿命]\label{cor:conclusion-oddprime-p2-relaxation-vs-parity-lifetime}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-parity-defect-hard-isolated-spectral-phase} 的记号，定义
\[
\tau_p:=\frac{1}{-\log(\rho_p/\lambda)}
\qquad
(p\ge 3\ \text{奇素数}),
\qquad
\tau_{\mathrm{par}}:=\frac{1}{-\log(\rho_{\mathrm{par}}/\lambda)}.
\]
则
\[
\tau_p=
\frac{250}{(6\sqrt5-5)(2\pi)^2}\,p^2\bigl(1+O(p^{-2})\bigr),
\qquad
\tau_{\mathrm{par}}<\infty.
\]
特别地，
\[
\frac{\tau_p}{\tau_{\mathrm{par}}}\to\infty
\qquad
(p\to\infty,\ p\ \text{奇素数}).
\]
因此，奇素数扭曲与 parity-defect 不属于同一弛豫 universality class：前者具有二次发散寿命，后者只有有限寿命。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-parity-defect-hard-isolated-spectral-phase} 的展开式，
\[
-\log\frac{\rho_p}{\lambda}
=
\frac{6\sqrt5-5}{250}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^2
+O(p^{-4}),
\]
反演即得
\[
\tau_p=
\frac{250}{(6\sqrt5-5)(2\pi)^2}\,p^2\bigl(1+O(p^{-2})\bigr).
\]
另一方面，
\(
0<\rho_{\mathrm{par}}/\lambda<1
\)
由定理 \ref{thm:conclusion-parity-defect-hard-isolated-spectral-phase} 已知，故 \(\tau_{\mathrm{par}}\) 为有限正常数。于是 \(\tau_p/\tau_{\mathrm{par}}\to\infty\)。证毕。
\end{proof}

\noindent
于是，这一结论簇把三类先前分散的刚性压成了同一条链：时间谱在乘法意义上已经可算术编程，最大纤维达到者在奇偶窗口上分别呈现签名湮灭与 Fibonacci 补偿，Hankel 层析只受有限坏素数控制并可被确定性去随机化，而 parity-defect 则在谱上与 odd-prime 软模形成真正的硬/软二相分裂。
