\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的非交换矩阵影、boundary 双端刻画与 Walsh--Spin 对偶}\label{subsec:conclusion-window6-matrix-shadow-boundary-walsh-duality}
在群胚矩阵包络的 Wedderburn 分解、boundary parity 的环面二挠解释以及最小纤维层的自旋超立方体都已固定之后，还可进一步把 window-\(6\) 的可见 Lie 几何压缩为一条 \(212\to 21\to 8\to 3\) 的阿贝尔塌缩链：非交换纤维代数的 \(212\) 维矩阵包络先在中心交换化上留下 \(21\) 维阴影，再在 fold-gauge 中心中收缩为八条二重纤维所张成的 \(8\) 维二值中心，最终收束到由三条双端 boundary 词生成的 \(3\) 维规范子中心。更精确地说，在交换化之前，这个 \(212\) 维矩阵包络本身已经按 \(C_3\) 坐标平面细分为三层 short-root 块、一个 long-root 块与一个 boundary 残差块；该链在 Fourier 侧的对应对象正是 Walsh--Hadamard 基与三维超立方体邻接谱，从而把矩阵块、boundary parity 与自旋权层组织为同一条 Pontryagin 对偶链。

\begin{theorem}[非交换矩阵包络的中心交换化与 \texorpdfstring{$21$}{21} 维 Lie 阴影]\label{thm:conclusion-window6-matrix-envelope-abelian-shadow}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_matrix\_envelope\_abelian\_shadow}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-191dim-semisimple-shadow} 的记号。对于
\[
\mathcal A_6:=\CC[\mathcal R_6^{\mathrm{bin}}],
\]
在已有分解
\[
\mathcal A_6
\cong
M_2(\CC)^{\oplus 8}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_4(\CC)^{\oplus 9}
\]
下，有规范线性同构
\[
Z(\mathcal A_6)
\cong
\mathcal A_6/[\mathcal A_6,\mathcal A_6]
\cong
\CC^{21}.
\]
并且
\[
[\mathcal A_6,\mathcal A_6]
\cong
\mathfrak{sl}_2(\CC)^{\oplus 8}
\oplus
\mathfrak{sl}_3(\CC)^{\oplus 4}
\oplus
\mathfrak{sl}_4(\CC)^{\oplus 9},
\]
\[
\dim_{\CC}\mathcal A_6=212,\qquad
\dim_{\CC}[\mathcal A_6,\mathcal A_6]=191,\qquad
\dim_{\CC} Z(\mathcal A_6)=21.
\]
因此，window-\(6\) 的 \(21\) 维可见 Lie 载体首先出现为一个 \(212\) 维半单非交换矩阵代数的中心交换化阴影；其 \(21\) 个原始中心幂等元与
\[
X_6=X_6^{\mathrm{cyc}}\sqcup X_6^{\mathrm{bdry}}
\]
的 \(18\oplus 3\) 刚性分裂逐项对应。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-groupoid-morita-k-hochschild} 在 \(m=6\) 的专门化给出
\[
\mathcal A_6
\cong
\bigoplus_{w\in X_6} M_{d_6^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC),
\]
而 window-\(6\) 的纤维直方图为 \(2:8,\ 3:4,\ 4:9\)，故上述矩阵分解与
\[
\dim_{\CC}\mathcal A_6=8\cdot 4+4\cdot 9+9\cdot 16=212
\]
已由定理 \ref{thm:conclusion-window6-191dim-semisimple-shadow} 固定。

对任一有限维半单复代数 \(\bigoplus_i M_{n_i}(\CC)\)，其中心为 \(\bigoplus_i \CC\cdot I_{n_i}\)，而向量空间意义下的交换化 \(\bigl(\bigoplus_i M_{n_i}(\CC)\bigr)/[\cdot,\cdot]\) 与该中心线性同构，交换子 Lie 代数则为 \(\bigoplus_i \mathfrak{sl}_{n_i}(\CC)\)。将 \(n_i\in\{2,3,4\}\) 的多重度 \(8,4,9\) 代入，即得
\[
Z(\mathcal A_6)\cong \CC^{8+4+9}=\CC^{21},
\]
\[
[\mathcal A_6,\mathcal A_6]
\cong
\mathfrak{sl}_2(\CC)^{\oplus 8}\oplus \mathfrak{sl}_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus \mathfrak{sl}_4(\CC)^{\oplus 9},
\]
以及
\[
\dim_{\CC}[\mathcal A_6,\mathcal A_6]
=8\cdot 3+4\cdot 8+9\cdot 15
=191.
\]
最后，由上述按 \(w\in X_6\) 的逐块分解可知，\(\mathcal A_6\) 的 \(21\) 个原始中心幂等元正由 \(X_6\) 参数化；再结合 window-\(6\) 的刚性分裂 \(X_6=X_6^{\mathrm{cyc}}\sqcup X_6^{\mathrm{bdry}}=18+3\)，便得到所述的 \(18\oplus 3\) 中心阴影。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 群胚代数的几何矩阵分层]\label{thm:conclusion-window6-groupoid-geometric-matrix-stratification}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-matrix-envelope-abelian-shadow} 的记号，记
\[
\mathcal A_6:=\CC[\mathcal R_6^{\mathrm{bin}}]
\cong
\bigoplus_{w\in X_6}M_{d_6^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC).
\]
则除粗分解
\[
\mathcal A_6\cong M_4(\CC)^{\oplus 9}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_2(\CC)^{\oplus 8}
\]
外，还存在由 \(C_3\) 根字典唯一确定的细分层
\[
\mathcal A_6
\cong
\underbrace{M_4(\CC)^{\oplus 4}}_{z=0\ \text{短根层}}
\oplus
\underbrace{M_3(\CC)^{\oplus 4}}_{y=0\ \text{短根层}}
\oplus
\underbrace{M_2(\CC)^{\oplus 4}}_{x=0\ \text{短根层}}
\oplus
\underbrace{\bigl(M_4(\CC)^{\oplus 5}\oplus M_2(\CC)\bigr)}_{\text{长根层}}
\oplus
\underbrace{M_2(\CC)^{\oplus 3}}_{\text{boundary 层}}.
\]
其中最后三块 \(M_2(\CC)\) 恰对应三条 boundary 纤维；其两点换位正生成
\[
E_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3\hookrightarrow Z(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-window6-matrix-envelope-abelian-shadow} 已把 \(\mathcal A_6\) 写成
\[
\bigoplus_{w\in X_6}M_{d_6^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC),
\]
故只需按几何来源重排简单块。

由定理 \ref{thm:conclusion-window6-c3-rootlength-fiber-coordinate-law}，short-root 部分严格分成三张四点坐标平面：
\[
z=0 \mapsto d_6^{\mathrm{bin}}=4,\qquad
y=0 \mapsto d_6^{\mathrm{bin}}=3,\qquad
x=0 \mapsto d_6^{\mathrm{bin}}=2.
\]
因此短根层分别贡献
\[
M_4(\CC)^{\oplus 4},\qquad
M_3(\CC)^{\oplus 4},\qquad
M_2(\CC)^{\oplus 4}.
\]

同一定理还给出 long-root 部分共有五条四重纤维与一条二重纤维，故长根层贡献
\[
M_4(\CC)^{\oplus 5}\oplus M_2(\CC).
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-double-end-occupancy} 与推论 \ref{cor:conclusion-window6-twofiber-boundary-internal-splitting}，boundary 层恰有三条词，且它们都满足 \(d_6^{\mathrm{bin}}=2\)，故 boundary 块为
\[
M_2(\CC)^{\oplus 3}.
\]
将各块合并，即得所述细分层。

最后，推论 \ref{cor:conclusion-window6-twofiber-boundary-internal-splitting} 已表明三条 boundary 纤维上的独立 swap 生成
\[
E_{\partial}\cong(\ZZ/2\ZZ)^3\subset Z(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}),
\]
故最后三块 \(M_2\) 的几何来源正是 boundary 规范中心。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[boundary 层的双端占据刻画]\label{thm:conclusion-window6-boundary-double-end-occupancy}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_boundary\_double\_end\_occupancy}
\[
X_6^{\mathrm{bdry}}
=
\{w\in X_6:\ w_1=w_6=1\}.
\]
换言之，window-\(6\) 的 boundary 层恰由同时占据左右两端的全部合法词组成。
\end{theorem}
\begin{proof}
由项目文档中 window-\(6\) 的显式 boundary 列表，
\[
X_6^{\mathrm{bdry}}
=
\{\texttt{100001},\ \texttt{100101},\ \texttt{101001}\}.
\]
另一方面，\(X_6\) 是长度 \(6\) 的 Zeckendorf 合法词集合，即禁止相邻 \(11\)。若 \(w\in X_6\) 满足 \(w_1=w_6=1\)，则合法性强制
\[
w_2=w_5=0.
\]
于是中间二位 \((w_3,w_4)\) 只能取长度 \(2\) 的全部合法词
\[
00,\qquad 10,\qquad 01,
\]
从而恰得到三条词
\[
\texttt{100001},\qquad \texttt{101001},\qquad \texttt{100101}.
\]
它们与既有 boundary 列表完全一致，故命题成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[二重纤维层的 boundary/internal 规范分裂]\label{cor:conclusion-window6-twofiber-boundary-internal-splitting}
沿用
\[
Y_2:=X_6^{(2)}=\{w\in X_6:\ d_6^{\mathrm{bin}}(w)=2\},
\qquad
X_{6,\mathrm{int}}^{(2)}:=\{w\in X_6:\ w_1=0,\ w_6=1\}.
\]
则
\[
Y_2
=
\{w\in X_6:\ w_6=1\}
=
X_6^{\mathrm{bdry}}\sqcup X_{6,\mathrm{int}}^{(2)},
\]
且
\[
|Y_2|=8,\qquad |X_6^{\mathrm{bdry}}|=3,\qquad |X_{6,\mathrm{int}}^{(2)}|=5.
\]
进一步，若记
\[
\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}:=\Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}}),
\]
并定义
\[
E_{\partial}:=\langle \tau_w:\ w\in X_6^{\mathrm{bdry}}\rangle,
\qquad
E_{\mathrm{int}}:=\langle \tau_w:\ w\in X_{6,\mathrm{int}}^{(2)}\rangle,
\]
其中 \(\tau_w\) 表示 \(w\) 所对应二重纤维上的唯一非平凡 swap。则中心可规范分裂为
\[
Z(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}})
\cong
E_{\partial}\oplus E_{\mathrm{int}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^3\oplus(\ZZ/2\ZZ)^5.
\]
其中 \(E_{\partial}\) 由三条双端 boundary 词对应的纤维 swap 生成，而 \(E_{\mathrm{int}}\) 由五条内部二重纤维生成。
\end{corollary}
\begin{proof}
window-\(6\) 的精确纤维分类已给出
\[
w_6=1
\Longleftrightarrow
d_6^{\mathrm{bin}}(w)=2.
\]
因此 \(Y_2=\{w\in X_6:\ w_6=1\}\)，并且 \(|Y_2|=8\)。再由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-double-end-occupancy}，其中恰有三条词同时满足 \(w_1=w_6=1\)，也即组成 \(X_6^{\mathrm{bdry}}\)；剩余五条便是
\[
X_{6,\mathrm{int}}^{(2)}=\{w\in X_6:\ w_1=0,\ w_6=1\}.
\]
这就得到 \(8=3+5\) 的分裂。

中心分解则由定理 \ref{thm:window6-foldbin-gauge-center-boundary-direct-sum} 直接给出：window-\(6\) 的 fold-gauge 中心完全由八条二重纤维生成，并按 boundary 三条与内部五条规范分解为
\[
Z(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}})
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^3\oplus(\ZZ/2\ZZ)^5.
\]
按生成元定义，这两项正是 \(E_{\partial}\) 与 \(E_{\mathrm{int}}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Walsh--Spin 对偶]\label{thm:conclusion-window6-walsh-spin-duality}
把推论 \ref{cor:conclusion-window6-twofiber-boundary-internal-splitting} 的 boundary 中心因子
\[
E_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3
\]
经定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-torus-2torsion} 识别为
\[
Z_6^{\mathrm{bd}}\cong T_6[2],
\]
并记定理 \ref{thm:conclusion-window6-minimal-fiber-spin-hypercube} 的八码自旋模为 \(S_{\mathrm{spin}}\)。则限制表示满足
\[
S_{\mathrm{spin}}\!\downarrow_{E_{\partial}}
\cong
\bigoplus_{\chi\in \widehat{E_{\partial}}}\CC_{\chi}
\cong
\CC[E_{\partial}].
\]
因此，\(S_{\mathrm{spin}}\) 同时是 \(E_{\partial}\) 的正则表示；其角色基与点基之间的变换矩阵恰为 \(8\times 8\) Walsh--Hadamard 矩阵。

若以 \(g_1,g_2,g_3\) 记 \(E_{\partial}\cong(\ZZ/2\ZZ)^3\) 的三个标准生成元，并记 \(\rho\) 为 \(E_{\partial}\) 在 \(S_{\mathrm{spin}}\) 上的作用，则存在归一化有限 Fourier 变换
\[
\mathcal F:S_{\mathrm{spin}}\xrightarrow{\sim}\CC[E_{\partial}]
\]
使得
\[
\mathcal F\,\rho(g_i)\,\mathcal F^{-1}=L_{g_i}
\qquad(i=1,2,3),
\]
其中 \(L_{g_i}\) 为左平移算子。于是
\[
A_{Q_3}=L_{g_1}+L_{g_2}+L_{g_3}.
\]
换言之，window-\(6\) 的八点超立方体几何正是 boundary 中心角色表的 Pontryagin 对偶。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-minimal-fiber-spin-hypercube}，\(S_{\mathrm{spin}}\) 的权集为
\[
\left\{
\left(\pm\frac12,\pm\frac12,\pm\frac12\right)
\right\},
\]
共有 \(8\) 个权，且每个权空间一维。又由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-torus-2torsion}，
\[
E_{\partial}\cong Z_6^{\mathrm{bd}}\cong T_6[2]\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
把三个生成元记为 \(g_1,g_2,g_3\)。对任一权
\[
\lambda=\frac12(\sigma_1,\sigma_2,\sigma_3),
\qquad
\sigma_i\in\{\pm1\},
\]
元素 \(g_i\) 在对应权空间上按标量 \(\sigma_i\) 作用，因而定义出一个特征标
\[
\chi_{\lambda}(g_1^{\varepsilon_1}g_2^{\varepsilon_2}g_3^{\varepsilon_3})
=
\sigma_1^{\varepsilon_1}\sigma_2^{\varepsilon_2}\sigma_3^{\varepsilon_3}.
\]
不同权给出不同特征标；而 \(|\widehat{E_{\partial}}|=8\)，故 \(S_{\mathrm{spin}}\) 在 \(E_{\partial}\) 上恰按全部特征标各出现一次。于是
\[
S_{\mathrm{spin}}\!\downarrow_{E_{\partial}}
\cong
\bigoplus_{\chi\in \widehat{E_{\partial}}}\CC_{\chi}.
\]
对有限交换群，所有特征标各一次的表示正是复群代数的正则表示，因此
\[
S_{\mathrm{spin}}\cong \CC[E_{\partial}]
\]
作为 \(E_{\partial}\)-模成立。

把 \(S_{\mathrm{spin}}\) 的权基视为角色基，再把 \(\CC[E_{\partial}]\) 的标准点基记为 \(\{\delta_x\}_{x\in E_{\partial}}\)。二者之间的变换矩阵正是归一化 Fourier 矩阵
\[
2^{-3/2}\bigl((-1)^{a\cdot x}\bigr)_{a,x\in(\ZZ/2\ZZ)^3},
\]
亦即 \(8\times 8\) Walsh--Hadamard 矩阵。在角色基中，\(\rho(g_i)\) 对角作用；经 Fourier 变换送到点基后，它们正变为左平移 \(L_{g_i}\)。而 \((\ZZ/2\ZZ)^3\) 关于生成元 \(g_1,g_2,g_3\) 的 Cayley 图恰是三维超立方体 \(Q_3\)，故其邻接算子满足
\[
A_{Q_3}=L_{g_1}+L_{g_2}+L_{g_3}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[boundary 奇偶谱的 Plancherel 信息恒等式]\label{prop:conclusion-window6-boundary-plancherel-information-identity}
在定理 \ref{thm:conclusion-window6-walsh-spin-duality} 的 Fourier 点基识别下，把八点最小层 \(Y_2\) 视为
\[
E_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
对任意定义在 \(Y_2\) 上的概率分布 \(\mu\)，定义 Walsh--Fourier 系数
\[
\widehat\mu(a):=\sum_{x\in(\ZZ/2\ZZ)^3}\mu(x)(-1)^{a\cdot x},
\qquad a\in(\ZZ/2\ZZ)^3,
\]
并令 \(u\equiv 2^{-3}\) 为均匀分布、\(\operatorname{Col}(\mu):=\sum_x\mu(x)^2\) 为碰撞概率。则有精确恒等式
\[
\sum_x \mu(x)^2
=
\frac18\sum_a \widehat\mu(a)^2,
\]
\[
\sum_x\bigl(\mu(x)-2^{-3}\bigr)^2
=
\frac18\sum_{a\neq 0}\widehat\mu(a)^2,
\]
从而
\[
\chi^2(\mu\|u)=\sum_{a\neq 0}\widehat\mu(a)^2,
\qquad
\operatorname{Col}(\mu)-\frac18
=
\frac18\sum_{a\neq 0}\widehat\mu(a)^2.
\]
于是，window-\(6\) 最小层上的全部二阶信息偏离都可由 boundary 奇偶谱的非平凡 Walsh 模完备测量。
\end{proposition}
\begin{proof}
有限交换群 \((\ZZ/2\ZZ)^3\) 上的 Parseval 恒等式给出
\[
\sum_x f(x)^2
=
\frac18\sum_a \widehat f(a)^2.
\]
取 \(f=\mu\) 即得第一式。再取 \(f=\mu-u\)。由于
\[
\widehat u(0)=1,\qquad
\widehat u(a)=0\ \ (a\neq 0),\qquad
\widehat\mu(0)=1,
\]
故
\[
\widehat{\mu-u}(0)=0,\qquad
\widehat{\mu-u}(a)=\widehat\mu(a)\ \ (a\neq 0).
\]
于是
\[
\sum_x(\mu-u)^2
=
\frac18\sum_{a\neq 0}\widehat\mu(a)^2.
\]
按定义
\[
\chi^2(\mu\|u)
:=
8\sum_x(\mu-u)^2,
\]
故
\[
\chi^2(\mu\|u)=\sum_{a\neq 0}\widehat\mu(a)^2.
\]
另一方面，
\[
\operatorname{Col}(\mu)-\frac18
=
\sum_x\mu(x)^2-\sum_xu(x)^2
=
\sum_x(\mu-u)^2,
\]
故得到最后一式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[三重阿贝尔影子的精确对齐]\label{thm:conclusion-window6-triple-abelian-shadow-coincidence}
window-\(6\) 同时具有三层彼此不同、却数值严格对齐的阿贝尔影子：
\[
\dim_{\CC} Z(\mathcal A_6)=21,\qquad
\dim_{\FF_2} Z(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}})=8,\qquad
\dim_{\FF_2} E_{\partial}=3.
\]
而它们分别与定理 \ref{thm:conclusion-window6-minuscule-eightfold-b3-spin7} 所锁定的 \(\mathrm{Spin}(7)\) 数据逐项一致：
\[
21=\dim \mathfrak{so}(7),\qquad
8=\dim_{\CC} S_{\mathrm{spin}},\qquad
3=\operatorname{rank}\mathfrak{so}(7).
\]
因此，window-\(6\) 的 Lie 几何并非只在根系字典上“像”一个 rank-\(3\) 系统；它在矩阵层、有限中心层与 boundary 环面层分别投下 \(21\)、\(8\)、\(3\) 三条精确影子，并与 \(\mathrm{Spin}(7)\) 的
\[
\bigl(\dim \mathfrak g,\ \dim S,\ \operatorname{rank}\mathfrak g\bigr)
\]
三元组逐项锁定。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-window6-matrix-envelope-abelian-shadow} 给出
\[
\dim_{\CC} Z(\mathcal A_6)=21.
\]
推论 \ref{cor:conclusion-window6-twofiber-boundary-internal-splitting} 给出
\[
Z(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}})\cong(\ZZ/2\ZZ)^8,
\qquad
E_{\partial}\cong(\ZZ/2\ZZ)^3,
\]
故其 \(\FF_2\)-维数分别为 \(8\) 与 \(3\)。

另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-window6-minuscule-eightfold-b3-spin7} 已把极小紧 Lie 完成唯一锁定为 \(\mathrm{Spin}(7)\)，并把最小纤维层锁定为其八码自旋模。于是
\[
\dim \mathfrak{so}(7)=21,\qquad
\dim_{\CC} S_{\mathrm{spin}}=8,\qquad
\operatorname{rank}\mathfrak{so}(7)=3.
\]
三组数值逐项相等，即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[\texorpdfstring{$21$--$8$--$3$}{21-8-3} 三重对齐的唯一性]\label{conj:conclusion-window6-21-8-3-uniqueness}
对任意分辨率窗口 \(m\)，记
\[
X_m^{(2)}:=\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=2\},
\]
并设 \(K_m\) 为一个简单紧 Lie 群，\(\mathfrak k_m\) 为其 Lie 代数，\(S_m\) 为其一个非平凡不可约 minuscule 模。若满足
\[
|X_m|=\dim \mathfrak k_m,\qquad
|X_m^{(2)}|=\dim S_m,\qquad
|X_m^{\mathrm{bdry}}|=\operatorname{rank}\mathfrak k_m,
\]
则必有
\[
m=6,\qquad
K_m=\mathrm{Spin}(7),\qquad
S_m\ \text{为其八码自旋模}.
\]
换言之，window-\(6\) 应是整个折叠分辨率塔中唯一同时闭合
\[
\text{稳定类型数}\leftrightarrow \dim \mathfrak k,\qquad
\text{二重纤维数}\leftrightarrow \dim S,\qquad
\text{boundary 数}\leftrightarrow \operatorname{rank}\mathfrak k
\]
这三条计数对应的窗口。
\end{conjecture}

\paragraph{统一读法}
上述链条可压缩为
\[
\mathcal A_6
\longrightarrow
Z(\mathcal A_6)\cong \CC^{21}
\longrightarrow
Z(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}})\cong (\ZZ/2\ZZ)^8
\longrightarrow
E_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3
\longrightarrow
Q_3.
\]
其矩阵内容首先是一个由 \(C_3\) 坐标平面切出的细分层
\[
M_4(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_2(\CC)^{\oplus 4}\oplus \bigl(M_4(\CC)^{\oplus 5}\oplus M_2(\CC)\bigr)\oplus M_2(\CC)^{\oplus 3},
\]
并在交换化后压缩为 \(212\to 21\) 的非交换交换化塌缩；其有限群内容是八条二重纤维的全中心与三条双端 boundary 词的规范子中心；其 Fourier 内容则是 Walsh--Hadamard 对偶把 character basis 送到 point basis，并把三个 boundary 生成元送为超立方体的三个平移方向。于是，window-\(6\) 的 Lie 几何并不只存在于根系字典之中；它首先作为 \(212\) 维非交换矩阵代数的几何分层与 \(21\) 维交换化阴影同时出现，继而沿 \(8\) 维全中心与 \(3\) 维 boundary 中心逐层塌缩，最终在 Walsh 光谱中显现为 \(\mathrm{Spin}(7)\) 自旋边界的超立方体邻接结构与二阶信息恒等式。

\endinput
