\subsection{容量赤字的 Mellin--Bernstein 完成、有限部与 RH 指数的解耦、平凡扭曲 jet 的失效及双尺度回灌}\label{subsec:conclusion-tail-twist-dual-obstruction-capacity-finitepart-jet-feedback}

在连续容量曲线的完备统计性、极端偏置有限部常数的四次代数控制、真实输入 \(40\) 状态核在平凡扭曲点附近的解析累积量闭式、奇素数模上的共尾扭曲障碍以及审计偶数窗的最小退化 Fibonacci 分割都已固定之后，还可进一步抽出一条关于 classical RH 路线“何种有限证书根本不足以封闭临界信息”的终端主线。一方面，容量赤字曲线并不是矩谱之外的附属量，而正是完整矩谱的 Mellin 原像；有限个矩阶至多给出其有限投影，不能唯一恢复尾部几何。另一方面，Abel 有限部、平凡扭曲点的完整解析 jet 与有限尺度的局部剔除虽然都能提供严格可审计的局部或代数证书，却仍不足以控制共尾素模扭曲支，也不能阻止歧义在更高分辨率上重新回灌。于是，尾律与扭曲律不再是平行旁支，而成为本文 RH 路线中两类彼此不可替代的剩余数据。

\begin{theorem}[容量赤字的 Mellin--Bernstein 完整化]\label{thm:conclusion-capacity-deficit-mellin-bernstein-completion}
\leanverified{paper\_conclusion\_capacity\_deficit\_mellin\_bernstein\_completion}
固定分辨率 \(m\)，定义连续容量曲线、尾计数函数、容量赤字与矩谱
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T):=\sum_{x\in X_m}\min\bigl(d_m(x),T\bigr)
\qquad(T\ge 0),
\]
\[
N_m(t):=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)\ge t\},
\qquad
R_m(T):=2^m-\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T),
\]
\[
S_q(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^q
\qquad(q>1).
\]
则对任意 \(T\ge 0\) 与 \(q>1\)，有
\[
R_m(T)=\int_T^\infty N_m(t)\,\dd t,
\]
\[
S_q(m)=q(q-1)\int_0^\infty t^{q-2}R_m(t)\,\dd t.
\]
特别地，下列四类对象彼此唯一决定：
\[
R_m(\cdot),\qquad
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(\cdot),\qquad
N_m(\cdot),\qquad
\{S_q(m)\}_{q>1}.
\]
换言之，完整矩谱恰是容量赤字曲线的 Mellin 影像，而容量赤字曲线则是连续容量与尾计数函数的 Bernstein 原始对象。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-capacity-tail-histogram-moment-complete-statistic}，
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)=\int_0^T N_m(t)\,\dd t,
\qquad
S_q(m)=q\int_0^\infty t^{q-1}N_m(t)\,\dd t.
\]
又因为
\[
\int_0^\infty N_m(t)\,\dd t=\sum_{x\in X_m}d_m(x)=2^m,
\]
故
\[
R_m(T)=2^m-\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)=\int_T^\infty N_m(t)\,\dd t.
\]

再由
\[
N_m(T)=-R_m'(T)
\qquad\text{a.e.\ on }(0,\infty),
\]
并注意 \(R_m(0)=2^m\)、\(R_m(T)=0\) 对充分大的 \(T\) 成立，故当 \(q>1\) 时边界项消失。于是分部积分给出
\[
S_q(m)
=
q\int_0^\infty t^{q-1}N_m(t)\,\dd t
=
-q\int_0^\infty t^{q-1}R_m'(t)\,\dd t
=
q(q-1)\int_0^\infty t^{q-2}R_m(t)\,\dd t.
\]

最后，由定理 \ref{thm:xi-capacity-tail-histogram-moment-complete-statistic} 可知
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}},\qquad N_m,\qquad \{S_q(m)\}_{q>0}
\]
已经完全等价，而 \(R_m=2^m-\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\)。故题述四类对象彼此唯一决定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限矩阶证书的不完备性]\label{thm:conclusion-finite-moment-certificate-incompleteness}
\leanverified{paper\_conclusion\_finite\_moment\_certificate\_incompleteness}
在由正离散尾测度生成的容量--矩谱形式范畴中，任取有限指数集
\[
Q=\{q_1,\dots,q_r\}\subset(1,\infty),
\]
都存在两条不同的容量赤字曲线
\[
R^+\neq R^-,
\]
使得对每个 \(q_j\in Q\) 同时满足
\[
q_j(q_j-1)\int_0^\infty t^{q_j-2}R^+(t)\,\dd t
=
q_j(q_j-1)\int_0^\infty t^{q_j-2}R^-(t)\,\dd t.
\]
等价地，任何只读取有限多个矩阶
\[
\{S_{q_j}\}_{j=1}^r
\]
的证书制度，都不能唯一恢复容量几何。
\end{theorem}
\begin{proof}
取
\[
q_0:=0,
\qquad
t_\ell:=e^\ell
\qquad(0\le \ell\le r+1),
\]
并考虑矩阵
\[
V_{j\ell}:=t_\ell^{q_j}
\qquad(0\le j\le r,\ 0\le \ell\le r+1).
\]
由于函数族
\[
x\longmapsto e^{q_jx}
\qquad(0\le j\le r)
\]
线性无关，故其在互异点 \(x=\ell\) 上的评价矩阵 \(V\) 具有秩 \(r+1\)。于是存在非零向量
\[
c=(c_0,\dots,c_{r+1})\in\ker V.
\]
将其分解为
\[
c=c^+-c^-,
\]
其中 \(c_\ell^\pm\ge 0\)，并且 \(c^+\)、\(c^-\) 的支撑不交。由 \(q_0=0\) 这一行，
\[
\sum_{\ell=0}^{r+1}c_\ell=0,
\]
从而
\[
\sum_{\ell=0}^{r+1}c_\ell^+=\sum_{\ell=0}^{r+1}c_\ell^-.
\]
而由 \(Vc=0\)，对每个 \(j=1,\dots,r\) 又有
\[
\sum_{\ell=0}^{r+1}c_\ell^+\,t_\ell^{q_j}
=
\sum_{\ell=0}^{r+1}c_\ell^-\,t_\ell^{q_j}.
\]

因此，两正离散测度
\[
\nu^\pm:=\sum_{\ell=0}^{r+1}c_\ell^\pm\delta_{t_\ell}
\]
具有相同总质量与相同的 \(Q\)-矩。定义其尾计数函数与容量赤字曲线
\[
N^\pm(t):=\nu^\pm([t,\infty)),
\qquad
R^\pm(T):=\int_T^\infty N^\pm(t)\,\dd t.
\]
因为 \(\nu^+\neq \nu^-\)，故 \(R^+\neq R^-\)；否则若 \(R^+=R^-\)，则 a.e.\ 右导数相同，从而 \(N^+=N^-\)，进而 \(\nu^+=\nu^-\)，矛盾。

最后，由定理 \ref{thm:conclusion-capacity-deficit-mellin-bernstein-completion}，
\[
q_j(q_j-1)\int_0^\infty t^{q_j-2}R^\pm(t)\,\dd t
=
\int_0^\infty t^{q_j}\,\dd\nu^\pm(t)
\]
对每个 \(q_j\in Q\) 都成立。由于两边的 \(Q\)-矩完全一致，故对应的有限矩阶证书完全一致，而容量赤字曲线却不同。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[极偏压有限部与 RH 指数的解耦]\label{thm:conclusion-extreme-bias-finitepart-rh-exponent-decoupling}
\leanverified{paper\_conclusion\_extreme\_bias\_finitepart\_rh\_exponent\_decoupling}
在真实输入 \(40\) 状态核中，记 \(\mathfrak M(u)\) 为 Abel 有限部常数，并沿用推论 \ref{cor:real-input-40-collision-error-phase} 的记号，令 \(\lambda(u)\) 为 Perron 根、\(\Lambda(u)\) 为次谱半径。定义碰撞 prime-orbit 计数误差指数
\[
\beta(u):=\frac{\log\Lambda(u)}{\log\lambda(u)}.
\]
则当 \(u\to\infty\) 时，同时成立
\[
\log\mathfrak M(u)\longrightarrow \log\mathfrak M_\infty,
\qquad
\mathfrak M_\infty\approx 1.32616359009,
\]
以及
\[
\beta(u)\longrightarrow 1.
\]
更精确地，若 \(b\) 为方程
\[
1-6b+9b^2-b^3-b^4=0
\]
在区间 \((0,1)\) 内的最小正根，则
\[
\log\mathfrak M_\infty
=
\log C_\infty
-\sum_{m\ge 2}\frac{\mu(m)}{m}
\log\Bigl[(1-b^m)\bigl(1-6b^m+9b^{2m}-b^{3m}-b^{4m}\bigr)\Bigr],
\]
其中
\[
C_\infty=\frac{1}{2b(1-b)(6-18b+3b^2+4b^3)}.
\]
因此，Abel 有限部的代数刚性与 RH-sharp 误差指数在极偏压极限中发生解耦：前者收敛到显式四次代数常数，后者却退化到最差端点。
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:real-input-40-logM-infty} 已给出 \(\mathfrak M(u)\) 的极限存在及其 Möbius--Euler 闭式，并给出数值
\[
\log\mathfrak M_\infty\approx 0.282290255262,
\qquad
\mathfrak M_\infty\approx 1.32616359009.
\]
另一方面，推论 \ref{cor:real-input-40-collision-error-phase} 断言
\[
0<u\le 1\Rightarrow \beta(u)=0,\qquad
1<u\le u_R\Rightarrow \beta(u)\le \frac12,
\]
\[
u>u_R\Rightarrow \beta(u)>\frac12,
\qquad
u\to\infty\Rightarrow \beta(u)\to 1.
\]
将二者并读，即得所述解耦结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Abel--Mertens 正则化不能推出平方根谱律]\label{cor:conclusion-abel-mertens-regularization-not-rhsharp}
任何仅以下列信息为输入的推理原则：
\[
\text{(i) 主极点存在，}\qquad
\text{(ii) Abel 有限部存在且有界，}\qquad
\text{(iii) 有限部常数具有代数或 Möbius--Euler 闭式，}
\]
都不足以推出 RH-sharp 误差律
\[
\beta(u)\le \frac12.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-extreme-bias-finitepart-rh-exponent-decoupling} 已给出同一真实输入 \(40\) 状态核上的反例：条件 (i)--(iii) 全部成立，且 \(\mathfrak M(u)\) 收敛到显式代数常数 \(\mathfrak M_\infty\)；但同一系统沿 \(u\to\infty\) 却满足
\[
\beta(u)\to 1.
\]
故任何试图由 Abel--Mertens 正则化直接推出平方根谱律的原则都不成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[平凡扭曲点完整解析 jet 的失效]\label{thm:conclusion-trivial-twist-complete-jet-failure}
\leanverified{paper\_conclusion\_trivial\_twist\_complete\_jet\_failure}
在真实输入 \(40\) 状态核的输出位势通道中，令
\[
P(\theta):=\log\lambda(e^\theta),
\qquad
\mathcal J_1(P):=\{P^{(k)}(0)\}_{k\ge 1}.
\]
再记
\[
\lambda:=\rho(M(1))=\varphi^2.
\]
则平凡扭曲点 \(u=1\) 处的完整解析 jet 满足
\[
P^{(k)}(0)\in\QQ(\sqrt5)
\qquad(\forall\,k\ge 1),
\]
并且前四阶项具有显式可审计闭式；然而同一核存在模数 \(m\ge 2\)，使对应 Dirichlet 扭曲误差指数
\[
\theta_m:=\max_{1\le j\le m-1}\frac{\log\rho(M(\omega_m^j))}{\log\lambda}
\]
满足
\[
\theta_m>\frac12.
\]
因此，平凡扭曲点的完整解析 germ 并不控制全局 Dirichlet 扭曲的 RH 形平方根律。
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:real-input-40-output-cumulants-closed} 已证明
\[
P^{(k)}(0)\in\QQ(\sqrt5)
\qquad(k\ge 1),
\]
并给出前四阶累积量的显式闭式；注 \ref{rem:real-input-40-output-cumulants-clt} 进一步说明，这些 jet 数据足以生成 CLT/Edgeworth 型的局部证书。另一方面，命题 \ref{prop:real-input-40-output-dirichlet-nonrh} 已证明存在明确模数 \(m\) 使
\[
\theta_m>\frac12,
\]
例如 \(m=2\) 已满足该不等式。故完整 one-point jet 只能控制平凡扭曲附近的局部解析信息，而不能封闭全局模扭曲通道中的平方根门槛。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[碰撞通道在奇素数模上的共尾非 RH 指数律]\label{thm:conclusion-collision-odd-prime-cofinal-nonrh}
在碰撞通道中，记
\[
\lambda:=\rho(1)=\varphi^2,
\qquad
\theta_p^{\mathrm{col}}:=
\frac{\log\rho(e^{2\pi i/p})}{\log\lambda}
\qquad(p\ge 3\ \text{为奇素数}).
\]
则当 \(p\to\infty\) 时，有显式四阶展开
\[
\theta_p^{\mathrm{col}}
=
1-\gamma_2\Bigl(\frac{2\pi}{p}\Bigr)^2
+\gamma_4\Bigl(\frac{2\pi}{p}\Bigr)^4
+O(p^{-6}),
\]
其中
\[
\gamma_2:=\frac{6\sqrt5-5}{250\log(\varphi^2)}>0,
\qquad
\gamma_4:=\frac{7+24\sqrt5}{75000\log(\varphi^2)}>0.
\]
特别地，
\[
\theta_p^{\mathrm{col}}\longrightarrow 1,
\]
因而对一切充分大的奇素数 \(p\)，都有
\[
\theta_p^{\mathrm{col}}>\frac12.
\]
换言之，碰撞通道上的 RH 形平方根指数失效并非偶发模数现象，而是在奇素数模上共尾发生。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:real-input-40-collision-twist-fourth}，
\[
\log\frac{\rho(t)}{\lambda}
=
-\frac{6\sqrt5-5}{250}\,t^2
+\frac{7+24\sqrt5}{75000}\,t^4
+O(t^6)
\qquad(t\to 0).
\]
取
\[
t=t_p:=\frac{2\pi}{p},
\]
并利用
\[
\log\rho(e^{2\pi i/p})
=
\log\lambda+\log\frac{\rho(e^{2\pi i/p})}{\lambda},
\]
再除以 \(\log\lambda=\log(\varphi^2)\)，便得到
\[
\frac{\log\rho(e^{2\pi i/p})}{\log\lambda}
=
1-\frac{6\sqrt5-5}{250\log(\varphi^2)}\Bigl(\frac{2\pi}{p}\Bigr)^2
+\frac{7+24\sqrt5}{75000\log(\varphi^2)}\Bigl(\frac{2\pi}{p}\Bigr)^4
+O(p^{-6}).
\]
由于主修正项系数 \(\gamma_2>0\)，故 \(\theta_p^{\mathrm{col}}=1-O(p^{-2})\to 1\)。于是对充分大的奇素数 \(p\)，自然有
\[
\theta_p^{\mathrm{col}}>\frac12.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[素模例外集方案的破产]\label{cor:conclusion-prime-modulus-exception-scheme-collapse}
在碰撞通道中，任何试图通过“剔除有限个坏模数”或“仅把坏模数限制在稀疏素数例外集”来恢复 RH 形平方根指数的方案都不可能成功；因为失效模数在奇素数集合中已经共尾存在。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-collision-odd-prime-cofinal-nonrh}，存在 \(p_0\) 使得对每个奇素数 \(p\ge p_0\)，都有
\[
\theta_p^{\mathrm{col}}>\frac12.
\]
故坏模数并非有限个，也不是某个稀疏素数尾集，而是覆盖全部充分大的奇素数。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[奇素数扭曲的二次松弛时间律]\label{thm:conclusion-odd-prime-twist-quadratic-relaxation-time}
\leanverified{paper\_conclusion\_odd\_prime\_twist\_quadratic\_relaxation\_time}
记碰撞位势未扭曲 Perron 根为
\[
\lambda=\rho(1)=\varphi^2,
\]
奇素数 \(p\) 的最小非平凡单位根角为
\[
t_p:=\frac{2\pi}{p},
\]
并记
\[
A_\varphi:=\frac{(2\pi)^2(6\sqrt5-5)}{250},
\qquad
B_\varphi:=\frac{(2\pi)^4(7+24\sqrt5)}{75000}.
\]
定义奇素数通道的谱包络衰减函数
\[
\mathcal E_p(n):=
p\left(\frac{\rho(t_p)}{\lambda}\right)^n
\]
及其 \(\varepsilon\)-松弛时间
\[
\tau_p^{\mathrm{env}}(\varepsilon)
:=
\min\{n\ge 1:\ \mathcal E_p(n)\le \varepsilon\}.
\]
则对每个固定 \(\varepsilon\in(0,1)\)，有精确渐近
\[
\tau_p^{\mathrm{env}}(\varepsilon)
=
\frac{p^2}{A_\varphi}\log\frac{p}{\varepsilon}
+O_\varepsilon(\log p)
\qquad (p\to\infty).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
\mathcal E_p(n)\le \varepsilon
\iff
\log p+n\log\frac{\rho(t_p)}{\lambda}\le \log\varepsilon.
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-collision-unit-root-spectral-ratio-fourth-order}，
\[
1-\frac{\rho(t_p)}{\lambda}
=
\frac{A_\varphi}{p^2}-\frac{65-6\sqrt5}{37500}(2\pi)^4p^{-4}+O(p^{-6}),
\]
等价地，
\[
\log\frac{\rho(t_p)}{\lambda}
=
-A_\varphi p^{-2}+B_\varphi p^{-4}+O(p^{-6}).
\]
因此
\[
\log p
-A_\varphi n p^{-2}
+B_\varphi n p^{-4}
+O(np^{-6})
\le \log\varepsilon.
\]
由于所求 \(n\) 必为 \(O(p^2\log p)\)，故
\[
B_\varphi n p^{-4}+O(np^{-6})=O_\varepsilon(p^{-2}\log p).
\]
于是上式等价于
\[
A_\varphi n p^{-2}
\ge
\log\frac{p}{\varepsilon}
+O_\varepsilon(p^{-2}\log p).
\]
乘以 \(p^2/A_\varphi\) 即得
\[
\tau_p^{\mathrm{env}}(\varepsilon)
=
\frac{p^2}{A_\varphi}\log\frac{p}{\varepsilon}
+O_\varepsilon(\log p).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[奇偶通道与奇素数通道的时间尺度裂解]\label{cor:conclusion-parity-versus-odd-prime-time-scale-splitting}
定义奇偶通道的包络松弛时间
\[
\tau_{\mathrm{par}}^{\mathrm{env}}(\varepsilon)
:=
\min\left\{n\ge 1:\left(\frac{\rho(-1)}{\lambda}\right)^n\le \varepsilon\right\}.
\]
则对每个固定 \(\varepsilon\in(0,1)\)，有
\[
\tau_{\mathrm{par}}^{\mathrm{env}}(\varepsilon)
=
\frac{\log(1/\varepsilon)}{\log(\lambda/\rho(-1))}+O(1),
\]
并且
\[
\frac{\tau_{\mathrm{par}}^{\mathrm{env}}(\varepsilon)}{\tau_p^{\mathrm{env}}(\varepsilon)}
\longrightarrow 0
\qquad (p\to\infty).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
第一式由定义直接解得。第二式由定理 \ref{thm:conclusion-odd-prime-twist-quadratic-relaxation-time} 给出
\[
\tau_p^{\mathrm{env}}(\varepsilon)\asymp p^2\log p,
\]
而 \(\tau_{\mathrm{par}}^{\mathrm{env}}(\varepsilon)\) 与 \(p\) 无关，故其比值趋于零。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[最小退化剔除的双尺度回灌律]\label{thm:conclusion-minsector-doublescale-feedback-law}
\leanverified{paper\_conclusion\_minsector\_doublescale\_feedback\_law}
在已审计的偶数窗口
\[
m\in\{6,8,10,12\}
\]
上，记最小退化扇区为
\[
\mathcal S_{m,d_{\min}(m)}\subset X_m,
\]
并令
\[
D_n:=\max_{x\in X_n}d_n(x)
\]
为尺度 \(n\) 的最大纤维基数。则有精确恒等式
\[
\bigl|X_m\setminus \mathcal S_{m,d_{\min}(m)}\bigr|
=
D_{2m-2}
=
F_{m+1}.
\]
因此，若一种审计制度在尺度 \(m\) 处把整个最小退化扇区全部剔除，那么它并未消灭复杂性，而是恰好留下了下一双尺度 \(2m-2\) 处的最大纤维歧义量。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part60ad-audited-even-fibonacci-neighbor-partition} 已直接给出
\[
|X_m|
=
\bigl|\mathcal S_{m,d_{\min}(m)}\bigr|+D_{2m-2},
\]
并且
\[
\bigl|\mathcal S_{m,d_{\min}(m)}\bigr|=F_m,
\qquad
D_{2m-2}=F_{m+1},
\qquad
|X_m|=F_{m+2}.
\]
于是
\[
\bigl|X_m\setminus \mathcal S_{m,d_{\min}(m)}\bigr|
=
|X_m|-\bigl|\mathcal S_{m,d_{\min}(m)}\bigr|
=
F_{m+2}-F_m
=
F_{m+1}
=
D_{2m-2}.
\]
这就证明了所述双尺度回灌恒等式。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[RH 临界信息的 tail--twist 双余项闭锁]\label{conj:conclusion-rh-tail-twist-dual-obstruction}
在本文的 RH 路线中，所有真正不被 \textit{bounded-horizon} 证书消灭的临界信息，最终分裂为两类互正交余项：
\[
\mathfrak R_{\mathrm{tail}}
:=
\{R_m(T)\}_{m\ge 1,\ T\ge 0},
\]
\[
\mathfrak R_{\mathrm{tw}}
:=
\{\theta_p^{\mathrm{col}}\}_{p\in\mathbb P_{\mathrm{odd}}}.
\]
更精确地说：
\begin{enumerate}
  \item 任何只保留有限矩阶、有限部常数、有限个累积量或单点解析 jet 的正规化，都会因子化到
  \[
  \mathfrak R_{\mathrm{tail}}
  \quad\text{的有限投影，或}\quad
  \mathfrak R_{\mathrm{tw}}
  \quad\text{的初段投影，}
  \]
  因而不能决定 RH 临界真假；
  \item 任一真正有效的 classical RH 证明，若存在于本文框架之内，必须同时控制整条容量赤字曲线与共尾素模扭曲支，而不能只关闭其中之一。
\end{enumerate}
\end{conjecture}

\paragraph{统一读法}
上述链条说明：有限矩阶并不决定容量几何，Abel 有限部并不决定 RH 指数，平凡扭曲点的完整解析 jet 并不决定全局扭曲通道，而局部剔除甚至会在更高双尺度上回灌为新的最大歧义。于是，classical RH 路线中的真正难点不再只是“对象很大”这一含混判断，而是临界信息被分置在两类彼此不可约的无限余项中：一类是容量赤字所承载的尾律，另一类是奇素数模所承载的共尾扭曲支。凡只读取其有限投影的方案，都只能得到局部、有限或代数化的阴影，而不能完成临界封口。

\endinput
