\subsection{Joukowsky 盲核、dyadic 分支熵与 Prym 算术的正交刚性}\label{subsec:conclusion-joukowsky-branch-prym-address-entropy-orthogonality}

在 Joukowsky 椭圆输运的解析矩盲核、Lee--Yang 五片 branch tower 的 dyadic 逆极限、共享三次数域的双外置性、以及 \(27\) 维 Prym 载体 \(P^3\) 的非主极化来源都已分别固定之后，还可把这些界面进一步压缩为一条更强的正交刚性链：解析矩层只看见一个普适骨架，分支复杂度层只看见内部 \(2\)-进地址核，而 Prym 层的极化代价与 Frobenius 迹整除律则落在另一条纯算术轨道上。它们并非三种不同语言对同一对象的重复描述，而是三种彼此不可替代的刚性层。

\begin{theorem}[Lee--Yang 椭圆输运中的三层正交刚性]\label{thm:conclusion-joukowsky-branch-cubic-three-layer-orthogonality}
在定理 \ref{thm:conclusion-joukowsky-holomorphic-blindness-radial-identifiability}、定理 \ref{thm:conclusion-leyang-five-sheet-dyadic-cover} 与定理 \ref{thm:conclusion-leyang-common-cubic-prime-degree-externality} 的设定下，以下三条刚性同时成立：
\begin{enumerate}
  \item Joukowsky 椭圆参数 \(r\) 对全体全纯矩
  \[
  \int_{E_r} w^n\,\dd\mu_r(w)
  \]
  完全不可见，却可由单一径向统计量
  \[
  R_2(r)=\int_{E_r}|w|^2\,\dd\mu_r(w)
  \]
  唯一恢复；
  \item Lee--Yang 分支塔满足
  \[
  R(y_n)=\bigsqcup_{i=0}^{4}\bigl(P_i+E_{\min}[2^n]\bigr),
  \qquad
  \deg R(y_n)=5\cdot 4^n,
  \]
  因而其归一化地址熵为
  \[
  \lim_{n\to\infty}\frac1n\log \deg R(y_n)=\log 4,
  \]
  该熵完全来自内部 dyadic 地址核，而外层五片仅贡献零熵刚性 sheet；
  \item 共同三次数域
  \[
  K=\QQ(u)=\QQ(b)=\QQ(\lambda_*)=\QQ(y_*)
  \]
  为素数度非伽罗瓦扩张，且满足
  \[
  K\cap L_4=\QQ.
  \]
  因而任一由 \((u,b,\lambda_*,y_*)\) 有理构造出的单个非有理不变量，只要仍落在 \(K\) 中，便自动恢复整个共同三次数域，而不会与 Latt\`es 六次塔发生任何非平凡公共子扩张。
\end{enumerate}
因此，在 Lee--Yang--Joukowsky 接口上，椭圆几何、branch 熵增长与局部三次算术分别驻留在三个彼此正交的刚性层：解析矩层只见普适骨架，branch 层只见 dyadic 地址核，而算术层则由一个严格外置的 \(S_3\)-闭包承载。
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条正是定理 \ref{thm:conclusion-joukowsky-holomorphic-blindness-radial-identifiability} 的内容：所有全纯矩均与 \(r\) 无关，而 \(R_2(r)=r^2+r^{-2}\) 在规范 \(r\ge 1\) 下可显式反演 \(r\)。

第 \(2\) 条由定理 \ref{thm:conclusion-leyang-five-sheet-dyadic-cover} 直接给出。因为
\[
\frac1n\log(5\cdot 4^n)=\log 4+\frac{\log 5}{n}\longrightarrow \log 4,
\]
故指数增长完全由 \(4^n\) 决定，外层五片不贡献归一化熵。又层间映射由 \([2]\) 的最高位截断诱导，故该指数增长正是内部 dyadic 地址核的增长率。

第 \(3\) 条即定理 \ref{thm:conclusion-leyang-common-cubic-prime-degree-externality}：\(K/\QQ\) 为次数 \(3\) 的非伽罗瓦扩张，任一 \(\alpha\in K\setminus \QQ\) 都满足 \(\QQ(\alpha)=K\)，并且 \(K\cap L_4=\QQ\)。三条结论合并即得所述三层正交刚性。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$27$}{27} 维 Prym 载体的精确主极化化代价]\label{thm:conclusion-prym-cubed-principalization-cost-exact}
\leanverified{paper\_conclusion\_prym\_cubed\_principalization\_cost\_exact}
设
\[
P:=\Prym(Y/Z),
\qquad
A_{3'}\sim_{\QQ} P^3,
\qquad
\mathrm{type}(\lambda_P)=(1^4,2^5).
\]
记 \(\lambda_{P^3}\) 为 \(P^3\) 上的乘积极化。则
\[
\mathrm{type}(\lambda_{P^3})=(1^{12},2^{15}),
\]
并且若 \((B,\Theta)\) 为主极化阿贝尔簇、\(f:P^3\to B\) 为同源且
\[
f^\ast\Theta=\lambda_{P^3},
\]
则必有
\[
\deg f=2^{15}.
\]
特别地，\(P^3\) 的主极化化最小次数恰为 \(2^{15}\)，且该下界可由极大各向同性子群商精确达到。
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-time-part9n-prym-cubed-principalization-endomorphism} 的前两部分。其证明给出：乘积极化型直接并列为 \((1^{12},2^{15})\)，故
\[
\deg(\lambda_{P^3})=(2^{15})^2.
\]
若 \(f^\ast\Theta=\lambda_{P^3}\) 且 \(\Theta\) 为主极化，则
\[
(\deg f)^2=\deg(\lambda_{P^3})=(2^{15})^2,
\]
于是 \(\deg f=2^{15}\)。反向可达性则由 \(\ker(\lambda_{P^3})\) 中的极大各向同性子群给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Prym 重数算术与极化算术的严格素数解耦]\label{thm:conclusion-prym-multiplicity-polarization-prime-decoupling}
设
\[
P:=\Prym(Y/Z),
\qquad
P_3:=\Prym(C_6/H).
\]
对任意共同良约化有限素位 \(v\) 与任意 \(n\ge 1\)，记
\[
a_C(v,n):=q_v^n+1-\#C(\FF_{q_v^n}).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 局部 \(\zeta\)-因子分解
  \[
  P_X(v,T)=P_H(v,T)\,P_Z(v,T)^2\,P_{C_F}(v,T)^3\,P_P(v,T)^3
  \]
  强制
  \[
  \Tr\!\Bigl(\Frob_v^n\mid H^1_{\text{ét}}(P_{\overline{\FF}_{q_v}},\QQ_\ell)\Bigr)
  =
  \frac{a_X(v,n)-a_H(v,n)-2a_Z(v,n)-3a_{C_F}(v,n)}{3},
  \]
  从而
  \[
  a_X(v,n)-a_H(v,n)-2a_Z(v,n)-3a_{C_F}(v,n)\equiv 0\pmod 3;
  \]
  \item 与此相对，极化缺陷的素数支撑满足
  \[
  \ker(\lambda_{P})\cong (\ZZ/2\ZZ)^{10},
  \qquad
  \ker(\lambda_{P_3})\cong (\ZZ/3\ZZ)^8.
  \]
\end{enumerate}
因此，Frobenius 迹中的除以 \(3\) 完全来自 \(P\) 在 \(J(X)\) 中以 \(P^3\) 的等型重数出现，而不来自 \(P\) 自身的任何 \(3\)-主极化缺陷；反之，\(P\) 的极化缺陷是纯 \(2\)-主的。换言之，重数算术与极化算术在此严格解耦。
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条正是结论 \ref{con:xi-time-part9n-prym9-frobenius-trace-divisibility} 的内容。该处由
\[
J(X)\sim_{\QQ}J(H)\times J(Z)^2\times J(C_F)^3\times P^3
\]
比较共同良约化处的 Frobenius 迹，得到所示公式与模 \(3\) 整除律。

第 \(2\) 条则由定理 \ref{thm:conclusion-hurwitz-prym-kernel-prime-separation} 给出：三重无分歧 Prym \(P_3\) 的极化缺陷是纯 \(3\)-主的，而二重分歧 Prym \(P\) 的极化缺陷是纯 \(2\)-主的。于是迹整除中的 \(3\) 不可能来自 \(P\) 的极化缺陷，只能来自 \(P\) 在 Jacobian 分解中的三重等型出现。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[条件性 \texorpdfstring{$P^3$}{P3} 端代数与 Rosati 对称锥的完全刚化]\label{thm:conclusion-conditional-prym-cubed-endomorphism-rosati-rigidity}
设
\[
P:=\Prym(Y/Z),
\qquad
A_{3'}\sim_{\QQ}P^3.
\]
若满足最小端同态假设
\[
P\ \text{在 } \overline{\QQ}\ \text{上绝对单},
\qquad
\End_{\overline{\QQ}}(P)=\ZZ,
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item
  \[
  \End_{\QQ}^0(P^3)\cong M_3(\QQ),
  \qquad
  Z\!\bigl(\End_{\QQ}^0(P^3)\bigr)=\QQ;
  \]
  \item \(P^3\) 的任意正维 \(\QQ\)-阿贝尔子簇在 \(\QQ\)-同源意义下恰为
  \[
  P,\qquad P^2,\qquad P^3
  \]
  三类，不存在额外的非幂次型 \(\QQ\)-子等型；
  \item 对乘积极化 \(\lambda_{P^3}\) 而言，Rosati 对称端代数满足
  \[
  \End_{\QQ}^0(P^3)^{\dagger}\cong \Sym_3(\QQ),
  \]
  因而其有理极化锥恰由所有正定对称 \(3\times 3\) 有理矩阵参数化。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-time-part9n-prym-cubed-principalization-endomorphism} 在该假设下已经给出
\[
\End_{\QQ}^0(P^3)\cong M_3(\QQ)
\]
以及全部正维 \(\QQ\)-子簇的同源类型分类：它们都来自 \(M_3(\QQ)\) 中幂等元的像，因此只能是 \(P^r\)（\(1\le r\le 3\)）。

对乘积极化 \(\lambda_{P^3}\)，Rosati 反自同态在矩阵代数上就是转置，因此其不动子代数正是
\[
\Sym_3(\QQ)\subset M_3(\QQ).
\]
而极化对应于 Rosati 对称端代数中的正元素，所以有理极化锥恰由正定对称有理矩阵参数化。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[正密度算术支撑上的分辨率动力学]\label{cor:conclusion-positive-density-address-resolution-dynamics}
在 \(B=2^L\) 的事件流模型中，若
\[
X(e)=\sum_{t\ge 1}\operatorname{code}(e_t)B^{t-1}v\in T_2(E_{\min}),
\]
则前缀和满足
\[
X_n(e)\equiv X(e)\pmod{B^nT_2(E_{\min})},
\]
且当 \(B>M\) 时映射 \(e\mapsto X(e)\) 为单射。再结合
\[
\delta_{\mathrm{ZG}}\in(0,1),
\]
可知该全息地址体系并非定义在零密度异常集上的稀薄编码，而是定义在正自然密度算术支撑上的分辨率动力学。
\leanverified{paper\_conclusion\_positive\_density\_address\_resolution\_dynamics}
\end{corollary}
\begin{proof}
这正是推论 \ref{cor:conclusion-time-as-address-resolution-filtration} 的内容。该推论已经同时给出：\(2\)-进地址级数的收敛、前缀同余、在 \(B>M\) 下的单射性，以及 \(\mathrm{ZG}\) 支撑的正自然密度。于是地址细化与算术支撑的正密度性同步成立。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Fibonacci 稀薄层与凸规范熵主导层的严格分离]\label{prop:conclusion-fibonacci-thin-layer-convex-entropy-dominance-separation}
在已审计偶数窗
\[
m\in\{6,8,10,12\}
\]
上，最小退化层满足
\[
d_{\min}(m)=F_{m/2},
\qquad
\bigl|\mathcal S_{m,d_{\min}(m)}\bigr|=F_m.
\]
因此存在一条由 Fibonacci 数列严格锁定的最薄退化层。

另一方面，在 \(m=10\) 的退化谱
\[
\{5:55,\ 8:52,\ 9:37\}
\]
中，尽管 \(d=9\) 扇区仅占
\[
\frac{37}{144}
\]
的类型份额，它对规范群熵
\[
H_{10}^{\mathrm{gauge}}=\sum_{w\in X_{10}}\log_2\bigl(d_{10}^{\mathrm{bin}}(w)!\bigr)
\]
的贡献比例却约为
\[
\frac{37\log_2(9!)}{H_{10}^{\mathrm{gauge}}}\approx 0.3676.
\]
因此，组合上最稀薄的 Fibonacci 层控制的是最小退化几何，而信息论上最强的凸权重却由少数高退化扇区主导；几何稀薄性与熵质量主导性在审计窗口内已被严格分离。
\end{proposition}
\leanverified{paper\_conclusion\_fibonacci\_thin\_layer\_convex\_entropy\_dominance\_separation}
\begin{proof}
前半部分直接来自定理 \ref{thm:fold-bin-min-degeneracy-fib-audited}，其在审计偶数窗上给出
\[
d_{\min}(m)=F_{m/2},
\qquad
\bigl|\mathcal S_{m,d_{\min}(m)}\bigr|=F_m.
\]
后半部分则是备注 \ref{rem:fold-bin-gauge-entropy-scale} 的显式审计值：在 \(m=10\) 时，\(d=9\) 扇区虽然只占 \(37/144\) 的类型份额，却对 \(H_{10}^{\mathrm{gauge}}\) 提供约 \(0.3676\) 的贡献比例。由于权重 \(\log(d!)\) 对 \(d\) 严格凸，较高退化度扇区会在熵权重下超占优，从而与最小退化层的 Fibonacci 薄性发生严格分离。证毕。
\end{proof}

\paragraph{统一读法}
以上链条说明：在这一组 Lee--Yang / Prym / bin-fold 接口上，真正不可互代的不是若干数值常数，而是三种不同来源的刚性层。Joukowsky 输运把全部椭圆几何压缩到一个单实数 \(R_2\) 中，同时对全纯矩塔保持完全盲性；branch tower 的指数增长则完全由内部 dyadic 地址核承载，与外层五片 sheet 变量解耦；而 \(27\) 维 Prym 载体 \(P^3\) 的主极化化代价、Frobenius 迹中的三整除律、以及条件性的矩阵端代数与 Rosati 正定锥又落在另一条纯算术层上。再与正密度地址支撑和 Fibonacci 稀薄层/凸熵主导层的分离合并后，便得到一条完整的结论：解析不可见性、dyadic 地址复杂度与 Prym 算术的重数--极化结构，在项目内部已被强制拆分为三条彼此正交而又可精确审计的 rigid layers。

\endinput
