\subsection{各向异性 Serrin 支上的屏幕秩塌缩、有限通量可识别与几何因子平凡化}\label{subsec:conclusion-anisotropic-serrin-screen-flux-moment-holography}

在 Figalli--Zhang 对粗糙域各向异性 Serrin 问题的刚性定理 \cite{FigalliZhang2026AnisotropicSerrinGeneralDomains} 已把弱解存在性压缩为 Wulff 形的平移与伸缩，并且该结论特别覆盖 Lipschitz 域之后，再把本文关于精确屏幕极小基、椭球与 \(\ell_p\)-超椭球的边界通量重构、固定分辨率 dyadic polycube 的有限矩完备性、边界 Gödel 全息完备性以及整数 moment-kernel 与射影转移算子的严格对齐汇合起来，还可进一步抽出如下后果。它们共同表明：一般 dyadic 体链所需的高维边界全息成本，在 Serrin 可实现支上会塌缩为至多一维的尺度残余；而在若干显式 Wulff 子族中，这一刚性又可被有限阶边界通量直接反演。进一步，一旦把几何坐标按归一化 Serrin 类取商，全部 Rényi--moment 结构都会退化为单状态固定点；与此同时，若保留全分辨率 dyadic 外逼近塔，则有限矩盒与边界 Gödel 塔又仍可无损恢复整个闭域。

\begin{theorem}[Serrin 支上的屏幕像至多一维]\label{thm:conclusion-serrin-support-screen-rank-atmost-one}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_support\_screen\_rank\_atmost\_one}
设 \(K\) 为满足 Figalli--Zhang 假设的均匀凸各向异性体，记其 Wulff 形为 \(W_K\)，并定义平移商
\[
\mathcal R_K
:=
\bigl\{\Omega:\ \Omega \text{ 满足该各向异性过定问题且弱解存在}\bigr\}/\text{平移}.
\]
固定分辨率 \(m\)，设
\[
\Gamma_m:\mathcal R_K\to V_m
\]
为任意平移不变且正一阶齐次的边界/体链编码，值于某个实向量空间 \(V_m\)。则存在向量 \(v_m\in V_m\) 使
\[
\Gamma_m(\mathcal R_K)\subseteq \RR_{\ge 0}v_m.
\]
因而对任意本文意义下的线性屏幕读出
\[
f_S:V_m\to W_S
\]
都成立
\[
\dim \operatorname{span} f_S\!\bigl(\Gamma_m(\mathcal R_K)\bigr)\le 1.
\]

若进一步记
\[
\mathcal R_K^{\mathrm{vol}}
:=
\{[\Omega]\in\mathcal R_K:\ |\Omega|=|W_K|\},
\]
则
\[
\Gamma_m(\mathcal R_K^{\mathrm{vol}})
\]
以及
\[
f_S\!\bigl(\Gamma_m(\mathcal R_K^{\mathrm{vol}})\bigr)
\]
都退化为单点；等价地，其仿射张成维数为 \(0\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 Figalli--Zhang 刚性 \cite{FigalliZhang2026AnisotropicSerrinGeneralDomains}，任意 \([\Omega]\in\mathcal R_K\) 都可写成
\[
\Omega=x_0+\rho W_K
\]
其中 \(x_0\in\RR^d\)、\(\rho>0\)。由于 \(\Gamma_m\) 对平移不变，故
\[
\Gamma_m([\Omega])=\Gamma_m(\rho W_K).
\]
再由正一阶齐次性，
\[
\Gamma_m(\rho W_K)=\rho\,\Gamma_m(W_K).
\]
令
\[
v_m:=\Gamma_m(W_K),
\]
便得到
\[
\Gamma_m(\mathcal R_K)\subseteq \RR_{\ge0}v_m.
\]
对任意线性映射 \(f_S\)，线性像不能增大线性张成维数，因此
\[
\dim \operatorname{span} f_S\!\bigl(\Gamma_m(\mathcal R_K)\bigr)\le 1.
\]

若 \([\Omega]\in\mathcal R_K^{\mathrm{vol}}\)，则
\[
|\Omega|=|x_0+\rho W_K|=\rho^d|W_K|=|W_K|,
\]
故 \(\rho=1\)。于是
\[
\Gamma_m(\mathcal R_K^{\mathrm{vol}})=\{\Gamma_m(W_K)\},
\]
而任意线性屏幕像也同样是单点。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Serrin 支上的精确屏幕成本塌缩]\label{cor:conclusion-serrin-support-exact-screen-collapse}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_support\_exact\_screen\_collapse}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-serrin-support-screen-rank-atmost-one} 的记号。定义 Serrin 支上的极小精确屏幕成本为
\[
\mathbf c_{\mathrm{exact}}^{\mathrm{Ser}}(m)
:=
\min\Bigl\{
r:\ \exists\ \text{一个值于 }\RR^r\text{ 的线性屏幕在 }\Gamma_m(\mathcal R_K)\text{ 上精确}
\Bigr\},
\]
并定义体积归一化支上的对应量
\[
\mathbf c_{\mathrm{exact}}^{\mathrm{Ser,vol}}(m)
:=
\min\Bigl\{
r:\ \exists\ \text{一个值于 }\RR^r\text{ 的线性屏幕在 }\Gamma_m(\mathcal R_K^{\mathrm{vol}})\text{ 上精确}
\Bigr\}.
\]
则有
\[
\mathbf c_{\mathrm{exact}}^{\mathrm{Ser}}(m)\le 1,
\qquad
\mathbf c_{\mathrm{exact}}^{\mathrm{Ser,vol}}(m)=0.
\]
与定理 \ref{thm:spg-exact-screen-minima-are-matroid-bases} 及定理 \ref{thm:xi-time-part9fa-exact-screen-minimal-size-matroid-basis} 给出的一般 dyadic 体链极小精确屏幕规模 \(2^{mn}\) 相比，Serrin 支上的屏幕代价完全塌缩为一维尺度残余，而在归一化后进一步塌缩为零维。
\end{corollary}
\begin{proof}
若 \(\Gamma_m(W_K)=0\)，则由定理 \ref{thm:conclusion-serrin-support-screen-rank-atmost-one}
\[
\Gamma_m(\mathcal R_K)=\{0\},
\]
故两种成本都已为 \(0\)，结论显然。

以下设 \(\Gamma_m(W_K)\neq 0\)。取线性泛函
\[
\ell_m:V_m\to \RR
\]
满足
\[
\ell_m(\Gamma_m(W_K))=1.
\]
则对任意 \([\Omega]\in\mathcal R_K\)，若 \(\Omega=x_0+\rho W_K\)，由定理 \ref{thm:conclusion-serrin-support-screen-rank-atmost-one} 的证明，
\[
\ell_m(\Gamma_m([\Omega]))=\ell_m(\rho\,\Gamma_m(W_K))=\rho.
\]
因此 \(\ell_m\circ \Gamma_m\) 已在 \(\Gamma_m(\mathcal R_K)\) 上精确，故
\[
\mathbf c_{\mathrm{exact}}^{\mathrm{Ser}}(m)\le 1.
\]

另一方面，体积归一化支上有
\[
\Gamma_m(\mathcal R_K^{\mathrm{vol}})=\{\Gamma_m(W_K)\},
\]
故空屏幕即已精确，从而
\[
\mathbf c_{\mathrm{exact}}^{\mathrm{Ser,vol}}(m)=0.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Serrin 支上任意有限多屏的联合像仍为单射线]\label{thm:conclusion-serrin-support-joint-screen-ray}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_support\_joint\_screen\_ray}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-serrin-support-screen-rank-atmost-one} 的设定。固定任意有限族平移不变且正一阶齐次的边界/体链编码
\[
\Gamma_m^{(1)}:\mathcal R_K\to V_1,\quad \dots,\quad \Gamma_m^{(r)}:\mathcal R_K\to V_r,
\]
并定义联合编码
\[
\Gamma_m
:=
\bigl(\Gamma_m^{(1)},\dots,\Gamma_m^{(r)}\bigr):
\mathcal R_K\to V_1\oplus\cdots\oplus V_r.
\]
则存在向量
\[
v_m
:=
\bigl(\Gamma_m^{(1)}(W_K),\dots,\Gamma_m^{(r)}(W_K)\bigr)
\]
使
\[
\Gamma_m(\mathcal R_K)\subseteq \RR_{\ge0}v_m.
\]
若再限制到体积归一化支
\[
\mathcal R_K^{\mathrm{vol}}
:=
\{[\Omega]\in\mathcal R_K:\ |\Omega|=|W_K|\},
\]
则
\[
\Gamma_m(\mathcal R_K^{\mathrm{vol}})=\{v_m\}.
\]
特别地，联合像的仿射张成维数至多为 \(1\)，而体积归一化后退化为 \(0\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 Figalli--Zhang 刚性 \cite{FigalliZhang2026AnisotropicSerrinGeneralDomains}，任意 \([\Omega]\in\mathcal R_K\) 都可写成
\[
\Omega=x_0+\rho W_K
\]
其中 \(x_0\in\RR^d\)、\(\rho>0\)。对每个分量 \(\Gamma_m^{(\nu)}\)，由平移不变性与正一阶齐次性，
\[
\Gamma_m^{(\nu)}([\Omega])
=
\Gamma_m^{(\nu)}(\rho W_K)
=
\rho\,\Gamma_m^{(\nu)}(W_K).
\]
逐分量并列即得
\[
\Gamma_m([\Omega])=\rho\,v_m,
\]
故联合像包含于单条闭射线 \(\RR_{\ge0}v_m\)。

若 \([\Omega]\in\mathcal R_K^{\mathrm{vol}}\)，则
\[
|\Omega|=\rho^d|W_K|=|W_K|,
\]
故 \(\rho=1\)。于是
\[
\Gamma_m(\mathcal R_K^{\mathrm{vol}})=\{v_m\}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Serrin 支上联合精确屏幕成本的一维塌缩]\label{cor:conclusion-serrin-support-joint-exact-screen-collapse}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_support\_joint\_exact\_screen\_collapse}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-serrin-support-joint-screen-ray} 的记号。定义联合精确屏幕成本
\[
\mathbf c_{\mathrm{exact}}^{\mathrm{Ser}}(m;\Gamma_m)
:=
\min\Bigl\{
r:\ \exists\ \text{一个值于 }\RR^r\text{ 的线性屏幕在 }\Gamma_m(\mathcal R_K)\text{ 上精确}
\Bigr\},
\]
以及体积归一化支上的对应量
\[
\mathbf c_{\mathrm{exact}}^{\mathrm{Ser,vol}}(m;\Gamma_m)
:=
\min\Bigl\{
r:\ \exists\ \text{一个值于 }\RR^r\text{ 的线性屏幕在 }\Gamma_m(\mathcal R_K^{\mathrm{vol}})\text{ 上精确}
\Bigr\}.
\]
则有
\[
\mathbf c_{\mathrm{exact}}^{\mathrm{Ser}}(m;\Gamma_m)\le 1,
\qquad
\mathbf c_{\mathrm{exact}}^{\mathrm{Ser,vol}}(m;\Gamma_m)=0.
\]
因而，任意有限多个同类屏幕在 Serrin 支上联合后仍不会生成第二个自由方向；体积归一化后，该唯一尺度方向亦随之消失。
\end{corollary}
\begin{proof}
若 \(v_m=0\)，则由定理 \ref{thm:conclusion-serrin-support-joint-screen-ray}
\[
\Gamma_m(\mathcal R_K)=\{0\},
\]
两项成本都等于 \(0\)。

以下设 \(v_m\neq 0\)。取线性泛函
\[
\ell_m:V_1\oplus\cdots\oplus V_r\to\RR
\]
满足 \(\ell_m(v_m)=1\)。则对任意 \([\Omega]=[x_0+\rho W_K]\in\mathcal R_K\)，由定理 \ref{thm:conclusion-serrin-support-joint-screen-ray}，
\[
\ell_m(\Gamma_m([\Omega]))=\ell_m(\rho v_m)=\rho.
\]
故单个实标量已足以在 \(\Gamma_m(\mathcal R_K)\) 上精确恢复全部联合信息，从而
\[
\mathbf c_{\mathrm{exact}}^{\mathrm{Ser}}(m;\Gamma_m)\le 1.
\]

在体积归一化支上，联合像为单点 \(\{v_m\}\)，故无需任何额外读出维数，即
\[
\mathbf c_{\mathrm{exact}}^{\mathrm{Ser,vol}}(m;\Gamma_m)=0.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[椭球 Wulff 支上的二次型有限通量可识别性]\label{thm:conclusion-serrin-ellipsoid-flux-identifiability}
设关联 Wulff 形为
\[
W_K=E_Q:=\{x\in\RR^d:\ x^{\mathsf T}Q^{-1}x\le 1\},
\qquad
Q\in\mathrm{Sym}_d^+,
\qquad
\det Q=1.
\]
设 \(\Omega\) 满足 Figalli--Zhang 的全部假设，并满足体积归一化
\[
|\Omega|=|E_Q|.
\]
记 \(x_c\) 为 \(\Omega\) 的重心，并令
\[
y:=x-x_c.
\]
定义中心化边界通量
\[
B_0:=\int_{\partial\Omega}\langle y,\nu\rangle\,dS,
\qquad
B:=(B_{ij})_{1\le i,j\le d},
\]
\[
B_{ij}:=\int_{\partial\Omega}y_i y_j\langle y,\nu\rangle\,dS.
\]
则有完全重构公式
\[
Q=\frac{d}{B_0}\,B.
\]
特别地，仅用
\[
1+\frac{d(d+1)}2
\]
个二阶边界通量便可唯一恢复这一二次型各向异性。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 Figalli--Zhang 刚性 \cite{FigalliZhang2026AnisotropicSerrinGeneralDomains}，存在 \(x_0\in\RR^d\) 与 \(\rho>0\)，使
\[
\Omega=x_0+\rho E_Q.
\]
由于 \(E_Q\) 关于原点中心对称，其重心位于原点，故
\[
x_c=x_0.
\]
于是用中心化坐标 \(y=x-x_c\) 表示后，\(\Omega\) 变为
\[
\rho E_Q=E_{\rho^2 Q}.
\]
将定理 \ref{thm:spg-ellipsoid-boundary-flux-reconstruction} 应用于这一中心化椭球，得到
\[
\frac{d}{B_0}\,B=\rho^2 Q.
\]

另一方面，
\[
|\Omega|=|\rho E_Q|=\rho^d|E_Q|=|E_Q|,
\]
故 \(\rho=1\)。于是上式化为
\[
Q=\frac{d}{B_0}\,B.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[对角 \texorpdfstring{$\ell^p$}{lp}-Wulff 家族的低阶边界通量完全识别]\label{cor:conclusion-serrin-lp-wulff-loworder-flux-identifiability}
设关联 Wulff 形为
\[
W_K=\Omega_p(a):=\Bigl\{x\in\RR^d:\ \sum_{i=1}^d\Bigl|\frac{x_i}{a_i}\Bigr|^p\le 1\Bigr\},
\qquad
p>1,
\qquad
a_i>0,
\qquad
\prod_{i=1}^d a_i=1.
\]
设 \(\Omega\) 满足 Figalli--Zhang 假设并满足
\[
|\Omega|=|\Omega_p(a)|.
\]
记 \(x_c\) 为重心并令 \(y=x-x_c\)。定义
\[
B_0^{(p)}:=\int_{\partial\Omega}\langle y,\nu\rangle\,dS,
\qquad
B_i^{(p)}:=\int_{\partial\Omega}|y_i|^p\langle y,\nu\rangle\,dS
\qquad (1\le i\le d).
\]
则
\[
a_i^p=\frac{d\,B_i^{(p)}}{B_0^{(p)}}
\qquad (1\le i\le d).
\]
因而仅凭 \(d+1\) 个低阶边界通量即可唯一恢复该对角 \(\ell^p\) 各向异性。
\end{corollary}
\begin{proof}
由 Figalli--Zhang 刚性，存在 \(x_0\in\RR^d\) 与 \(\rho>0\)，使
\[
\Omega=x_0+\rho\,\Omega_p(a).
\]
同样由于 \(\Omega_p(a)\) 关于原点中心对称，重心满足 \(x_c=x_0\)。于是中心化后得到
\[
\Omega-x_c=\rho\,\Omega_p(a).
\]
将定理 \ref{thm:spg-lp-superellipsoid-boundary-volume-decoding} 应用于该域，得到
\[
\frac{d\,B_i^{(p)}}{B_0^{(p)}}=\rho^p a_i^p.
\]
再由体积归一化
\[
|\Omega|=\rho^d|\Omega_p(a)|=|\Omega_p(a)|
\]
知 \(\rho=1\)，故
\[
a_i^p=\frac{d\,B_i^{(p)}}{B_0^{(p)}}.
\]
证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_geometry\_factor\_renyi\_moment\_trivialization}
\begin{theorem}[归一化几何因子的全阶 Rényi--moment 平凡化]\label{thm:conclusion-serrin-geometry-factor-renyi-moment-trivialization}
设 \(\mathfrak G_K^{\mathrm{vol}}\) 为本文任一 Fold/online-kernel 体系在几何坐标上按“平移与体积归一化后的 Serrin 域”取商所得的最小几何因子。则 \(\mathfrak G_K^{\mathrm{vol}}\) 仅含一个几何状态。因而对任意整数 \(q\ge 2\)，其受限 \(q\)-阶矩和、moment-kernel、压力与 Rényi 投影熵率满足
\[
S_q^{\mathrm{geom}}(m)=1\qquad (m\ge 1),
\]
\[
\widetilde A_q^{\mathrm{geom}}=[1],
\qquad
\rho(\widetilde A_q^{\mathrm{geom}})=1,
\qquad
P_q^{\mathrm{geom}}=0,
\qquad
h_q^{\mathrm{geom}}=0.
\]
进一步，附录 \ref{app:pom-projective-pressure-operator} 的受限整数点射影转移算子也退化为同一标量块 \([1]\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 Figalli--Zhang 刚性，平移与体积归一化后的 Serrin 支只剩唯一几何类，即
\[
[W_K].
\]
故 \(\mathfrak G_K^{\mathrm{vol}}\) 只有一个几何状态，并且该状态的几何纤维多重度恒等于 \(1\)。于是任意整数 \(q\ge 2\) 都有
\[
S_q^{\mathrm{geom}}(m)=1.
\]
因此按定义
\[
P_q^{\mathrm{geom}}
:=
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log S_q^{\mathrm{geom}}(m)=0.
\]

另一方面，由命题 \ref{prop:pom-moment-kernel-exists}，任意阶矩和都可由有限状态非负整数 moment-kernel 编译；而在单状态确定性因子上，这个 kernel 只能是
\[
\widetilde A_q^{\mathrm{geom}}=[1].
\]
故
\[
\rho(\widetilde A_q^{\mathrm{geom}})=1.
\]
再由定理 \ref{thm:pom-projective-operator-degenerates-to-moment-kernel}，整数点上的受限射影转移算子与该受限 moment-kernel 严格一致，因此同样退化为 \([1]\)。

最后，由于几何因子在每一级都只有一个状态且无分支、无多重度、无熵增，故相应的受限 Rényi 投影熵率必为
\[
h_q^{\mathrm{geom}}=0.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[粗糙域各向异性 Serrin 域的有限矩塔与 Gödel 塔完全恢复]\label{thm:conclusion-serrin-finite-moment-godel-tower-recovery}
设 \(\Omega\) 满足 Figalli--Zhang 假设，并令
\[
U_m(\Omega)
\]
为其 dyadic 外逼近。考虑两组数据：
\[
\mathcal M(\Omega)
:=
\Bigl\{
\mu_\alpha(U_m(\Omega)):\ 0\le \alpha_i\le 2^m-1,\ m\ge 1
\Bigr\},
\]
其中
\[
\mu_\alpha(U_m):=\int_{U_m}x^\alpha\,dx;
\]
以及
\[
\mathcal G(\Omega)
:=
\{H_m(U_m(\Omega))\}_{m\ge 1},
\]
其中 \(H_m\) 为本文的边界 Gödel 编码。则任意一组数据都唯一决定
\[
\overline\Omega.
\]
若再加体积归一化，则上述任一塔都唯一决定 \(\overline\Omega\)；从而在重心归一化后唯一决定 \(W_K\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个固定 \(m\)，定理 \ref{thm:xi-time-part9fa-dyadic-finite-moment-completeness} 表明有限矩盒
\[
\{\mu_\alpha(U_m(\Omega)):\ 0\le \alpha_i\le 2^m-1\}
\]
唯一决定 dyadic polycube \(U_m(\Omega)\)。另一方面，推论 \ref{cor:spg-boundary-godel-finite-moment-completeness} 表明边界 Gödel 整数
\[
H_m(U_m(\Omega))
\]
同样在固定分辨率类内唯一决定 \(U_m(\Omega)\)。

因此，无论知道 \(\mathcal M(\Omega)\) 还是 \(\mathcal G(\Omega)\)，都可逐级恢复整条外逼近塔
\[
\{U_m(\Omega)\}_{m\ge 1}.
\]
而 dyadic 外逼近满足
\[
U_{m+1}(\Omega)\subseteq U_m(\Omega),
\qquad
\bigcap_{m\ge 1}U_m(\Omega)=\overline\Omega.
\]
故任意一组塔数据都唯一决定 \(\overline\Omega\)。

若再加体积归一化，则 Figalli--Zhang 刚性给出
\[
\overline\Omega=x_0+W_K
\]
对某个 \(x_0\in\RR^d\)。由于上一步已经恢复出整个 \(\overline\Omega\)，因而 \(x_0\) 也被同时恢复；再对其作重心归一化，便唯一得到 \(W_K\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[解析 Wulff 类的有限通量完备性]\label{conj:conclusion-analytic-wulff-finite-stokes-holography}
对每个维数 \(d\ge 2\)，存在整数 \(N(d)\) 与仅依赖于 \(d\) 的有限组多项式 \((d-1)\)-形式
\[
\omega_1,\dots,\omega_{N(d)},
\]
使得对于任意实解析、均匀凸的各向异性体 \(K\)，一旦 \(\Omega\) 满足 Figalli--Zhang 假设，并经重心归一化与体积归一化，则向量
\[
\Bigl(
\int_{\partial\Omega}\omega_j
\Bigr)_{j=1}^{N(d)}
\]
唯一决定 \(W_K\)。换言之，粗糙域各向异性 Serrin 支在解析 Wulff 类上应当承认一个有限阶的 Stokes 全息坐标系。

定理 \ref{thm:conclusion-serrin-ellipsoid-flux-identifiability} 与推论 \ref{cor:conclusion-serrin-lp-wulff-loworder-flux-identifiability} 分别给出该猜想在二次型 Wulff 家族与对角 \(\ell^p\)-Wulff 家族中的两个显式实例。
\end{conjecture}

\paragraph{统一读法}
上述链条表明：一旦把 Figalli--Zhang 的粗糙域各向异性 Serrin 刚性嵌入本文的 dyadic 屏幕与 moment-kernel 语言，原本在一般体链上呈 \(2^{mn}\) 级增长的精确屏幕成本，会在 Serrin 支上塌缩为至多一维的尺度残余，并在体积归一化后进一步退化为零维；而且这种塌缩不仅对单个屏幕成立，对任意有限多个平移不变且正一阶齐次的联合编码仍然成立。与此同时，椭球与对角 \(\ell^p\) 两类显式 Wulff 家族都不再只是“形状唯一”对象，而变成了有限边界通量可恢复对象。再进一步，若把几何坐标压到归一化 Serrin 因子上，则全部整数阶 moment-kernel、压力与 Rényi 熵率都会退化为单状态平凡块；反之，若保留完整 dyadic 外逼近塔，则有限矩盒与边界 Gödel 塔又足以无损恢复整个闭域。因而，粗糙域刚性、高维边界全息、有限阶通量反演与 moment-kernel 热力学在这一交叉界面上不再是并列机制，而是构成了一条由“唯一几何类”同时驱动的闭合链。

\endinput
