\paragraph{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的后缀柱面主序、容量偏序与 Prony 秩压缩}
在命题 \ref{prop:conclusion-window6-19bit-separation} 已将 dyadic 完全恢复阈值与 \(21\) 维异常签名之间的有限尺度分离固定之后，还可在同一 window-\(6\) 上把 ordinary Fold 与 binary-interval uplift 的纤维谱作逐项比较。其结果表明：binary 侧并非仅给出较小的最大纤维，而是把整个多重度剖面压缩为刚性的后缀柱面三裂分，并在 Hardy--Littlewood--Pólya 意义下相对于 ordinary 侧实现严格均匀化。由此，连续容量曲线的断点数、碰撞指纹与多重度矩谱塔的最小 Prony 秩都同步下降。

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} binary 退化谱的刚性后缀柱面三裂分]\label{thm:conclusion-window6-binary-suffix-cylinder-trichotomy}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_binary\_suffix\_cylinder\_trichotomy}
对任意 \(A\subseteq X_r\) 与有限字 \(\sigma\in\{0,1\}^\ast\)，记
\[
A,\sigma:=\{u\sigma:\ u\in A\}.
\]
再记
\[
S_{6,d}:=\{w\in X_6:\ d_6^{\mathrm{bin}}(w)=d\}.
\]
则有严格分裂
\[
S_{6,2}=X_4,01,
\qquad
S_{6,3}=(X_3\setminus\{\texttt{000}\}),010,
\qquad
S_{6,4}=X_4,00\sqcup\{\texttt{000010}\}.
\]
并且
\[
X_6=X_5,0\sqcup X_4,01.
\]
特别地，三重纤维层恰为余维 \(3\) 的后缀柱面 \((\cdot010)\)，而四重纤维层恰为一个 \(X_4\)-柱面 \(X_4,00\) 加上唯一例外态 \(\texttt{000010}\)。在表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_B3} 的 \(B_3\) 字典下，该例外态对应短根 \((0,-1,0)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，\(d_6^{\mathrm{bin}}(w)=2\) 当且仅当 \(w_6=1\)。稳定词无相邻 \(1\)，故必有 \(w_5=0\)，从而 \(w=u01\) 且 \(u\in X_4\)。因此
\[
S_{6,2}=X_4,01.
\]
同样由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，\(d_6^{\mathrm{bin}}(w)=3\) 当且仅当 \(w_6=0\) 且 \(V_6(w)>8\)。若 \(w_5=0\)，则前四位的合法最大值至多为 \(F_5+F_3=7\)，不可能超过 \(8\)；故必有 \(w_5=1\)。稳定性遂强制 \(w_4=0\)、\(w_6=0\)，于是
\[
V_6(w)=8+\sum_{k=1}^{3} w_kF_{k+1}.
\]
因此 \(V_6(w)>8\) 当且仅当 \((w_1,w_2,w_3)\neq \texttt{000}\)，即
\[
S_{6,3}=(X_3\setminus\{\texttt{000}\}),010.
\]
最后，所有以 \(0\) 结尾的稳定词都构成 \(X_5,0\)。又
\[
X_5,0=(X_4,00)\sqcup (X_3,010),
\]
而第二项可再分解为
\[
X_3,010=(X_3\setminus\{\texttt{000}\}),010\sqcup\{\texttt{000010}\}
=S_{6,3}\sqcup\{\texttt{000010}\}.
\]
故
\[
S_{6,4}=X_5,0\setminus S_{6,3}=X_4,00\sqcup\{\texttt{000010}\}.
\]
例外态的根字典由表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_B3} 直接读出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 上 ordinary Fold 与 binary uplift 的纤维谱严格主序比较]\label{thm:conclusion-window6-ordinary-binary-strict-majorization}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_ordinary\_binary\_strict\_majorization}
记
\[
d_6^{\mathrm{ord}}(w):=\bigl|\Fold_6^{-1}(w)\bigr|,
\qquad
d_6^{\mathrm{bin}}(w):=\bigl|\Fold_6^{\mathrm{bin}}{}^{-1}(w)\bigr|.
\]
将二者按非增序排列为
\[
\mathbf d_6^{\mathrm{ord},\downarrow}
=(5,5,4,4,4,4,4,3,3,3,3,3,3,3,3,2,2,2,2,1,1),
\]
\[
\mathbf d_6^{\mathrm{bin},\downarrow}
=(4,4,4,4,4,4,4,4,4,3,3,3,3,2,2,2,2,2,2,2,2).
\]
则有严格主序关系
\[
\mathbf d_6^{\mathrm{ord},\downarrow}\succ \mathbf d_6^{\mathrm{bin},\downarrow}.
\]
更具体地，记
\[
\sigma_k^{\mathrm{ord}}:=\sum_{j=1}^k \mathbf d_{6,j}^{\mathrm{ord},\downarrow},
\qquad
\sigma_k^{\mathrm{bin}}:=\sum_{j=1}^k \mathbf d_{6,j}^{\mathrm{bin},\downarrow},
\]
则有
\[
(\sigma_k^{\mathrm{ord}})_{k=1}^{8}=(5,10,14,18,22,26,30,33),
\]
\[
(\sigma_k^{\mathrm{bin}})_{k=1}^{8}=(4,8,12,16,20,24,28,32),
\]
\[
(\sigma_k^{\mathrm{ord}})_{k=9}^{13}=(36,39,42,45,48)
=(\sigma_k^{\mathrm{bin}})_{k=9}^{13},
\]
\[
(\sigma_k^{\mathrm{ord}})_{k=14}^{21}=(51,54,56,58,60,62,63,64),
\]
\[
(\sigma_k^{\mathrm{bin}})_{k=14}^{21}=(50,52,54,56,58,60,62,64).
\]
因此在总质量同为 \(64\)、可见类型数同为 \(21\) 的前提下，ordinary 纤维谱严格比 binary 纤维谱更集中。
\end{theorem}
\begin{proof}
表 \ref{tab:fold_fiber_reconstruction_invariants_m6} 给出 ordinary Fold 在 \(m=6\) 上的纤维大小分布
\[
1:2,\qquad 2:4,\qquad 3:8,\qquad 4:5,\qquad 5:2,
\]
而推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist} 给出 binary uplift 的刚性直方图
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9.
\]
故两条降序向量如上。逐项计算部分和即可得到所列数值；对 \(k=1,\dots,8\) 与 \(k=14,\dots,20\) 有严格不等式 \(\sigma_k^{\mathrm{ord}}>\sigma_k^{\mathrm{bin}}\)，对 \(k=9,\dots,13\) 及 \(k=21\) 则取等。于是按定义得到
\[
\mathbf d_6^{\mathrm{ord},\downarrow}\succ \mathbf d_6^{\mathrm{bin},\downarrow}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的熵增、容量增与断点压缩]\label{cor:conclusion-window6-majorization-entropy-capacity-order}
在定理 \ref{thm:conclusion-window6-ordinary-binary-strict-majorization} 的设定下，记
\[
\widehat{\mathbf d}_6^{\mathrm{ord}}:=\frac{1}{64}\mathbf d_6^{\mathrm{ord},\downarrow},
\qquad
\widehat{\mathbf d}_6^{\mathrm{bin}}:=\frac{1}{64}\mathbf d_6^{\mathrm{bin},\downarrow}.
\]
则对任意严格 Schur--凹的对称泛函 \(\mathcal H\)，有
\[
\mathcal H\!\bigl(\widehat{\mathbf d}_6^{\mathrm{bin}}\bigr)>
\mathcal H\!\bigl(\widehat{\mathbf d}_6^{\mathrm{ord}}\bigr).
\]
特别地，全部 Rényi 熵与 Shannon 熵在 binary uplift 下都严格增大。

若定义连续容量曲线
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{ord}}(T):=\sum_{w\in X_6}\min\bigl(d_6^{\mathrm{ord}}(w),T\bigr),
\qquad
\mathcal C_6^{\mathrm{bin}}(T):=\sum_{w\in X_6}\min\bigl(d_6^{\mathrm{bin}}(w),T\bigr),
\]
则对所有 \(T\ge 0\) 都有
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{bin}}(T)\ge \mathcal C_6^{\mathrm{ord}}(T),
\]
并且
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{ord}}(T)=
\begin{cases}
21T,& 0\le T\le 1,\\
2+19T,& 1\le T\le 2,\\
10+15T,& 2\le T\le 3,\\
34+7T,& 3\le T\le 4,\\
54+2T,& 4\le T\le 5,\\
64,& T\ge 5,
\end{cases}
\]
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{bin}}(T)=
\begin{cases}
21T,& 0\le T\le 2,\\
16+13T,& 2\le T\le 3,\\
28+9T,& 3\le T\le 4,\\
64,& T\ge 4,
\end{cases}
\]
从而差值为
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{bin}}(T)-\mathcal C_6^{\mathrm{ord}}(T)=
\begin{cases}
0,& 0\le T\le 1,\\
2(T-1),& 1\le T\le 2,\\
2(3-T),& 2\le T\le 3,\\
2(T-3),& 3\le T\le 4,\\
2(5-T),& 4\le T\le 5,\\
0,& T\ge 5.
\end{cases}
\]
并在分布意义下满足
\[
\frac{d^2}{dT^2}\mathcal C_6^{\mathrm{ord}}
=-2\delta_1-4\delta_2-8\delta_3-5\delta_4-2\delta_5,
\]
\[
\frac{d^2}{dT^2}\mathcal C_6^{\mathrm{bin}}
=-8\delta_2-4\delta_3-9\delta_4.
\]
因此 binary uplift 将连续容量曲线的断点数由 \(5\) 压缩到 \(3\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-window6-ordinary-binary-strict-majorization} 给出
\[
\mathbf d_6^{\mathrm{ord},\downarrow}\succ \mathbf d_6^{\mathrm{bin},\downarrow}.
\]
归一化后主序关系保持不变。由 Hardy--Littlewood--Pólya 理论，任意严格 Schur--凹对称泛函在主序下反向单调，故第一条结论成立。

对容量曲线，只需注意对每个固定 \(T\ge 0\)，函数 \(x\mapsto \min(x,T)\) 为凹函数；因此同一主序关系给出
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{bin}}(T)\ge \mathcal C_6^{\mathrm{ord}}(T).
\]
再由表 \ref{tab:fold_fiber_reconstruction_invariants_m6} 与推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{ord}}(T)
=2\min(1,T)+4\min(2,T)+8\min(3,T)+5\min(4,T)+2\min(5,T),
\]
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{bin}}(T)
=8\min(2,T)+4\min(3,T)+9\min(4,T).
\]
逐段化简即得两条分段公式与差值公式。分布意义下的二阶导数只是在各断点处记录对应原子质量；其质量恰等于相应纤维尺寸的出现次数。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_visible\_bits\_collision\_drop}
\begin{proposition}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的可见比特增益与碰撞指纹下降量]\label{prop:conclusion-window6-visible-bits-collision-drop}
定义平均隐藏比特
\[
h_6^{\mathrm{ord}}:=
\frac{1}{64}\sum_{w\in X_6} d_6^{\mathrm{ord}}(w)\log_2 d_6^{\mathrm{ord}}(w),
\qquad
h_6^{\mathrm{bin}}:=
\frac{1}{64}\sum_{w\in X_6} d_6^{\mathrm{bin}}(w)\log_2 d_6^{\mathrm{bin}}(w),
\]
以及对应可见比特
\[
I_6^{\mathrm{ord}}:=6-h_6^{\mathrm{ord}},
\qquad
I_6^{\mathrm{bin}}:=6-h_6^{\mathrm{bin}}.
\]
则
\[
h_6^{\mathrm{ord}}=
\frac34+\frac38\log_2 3+\frac5{32}\log_2 5,
\qquad
h_6^{\mathrm{bin}}=
\frac{11}{8}+\frac3{16}\log_2 3,
\]
从而
\[
I_6^{\mathrm{bin}}-I_6^{\mathrm{ord}}
=
-\frac58+\frac3{16}\log_2 3+\frac5{32}\log_2 5
=
\frac{1}{32}\log_2\!\left(\frac{3^6 5^5}{2^{20}}\right)
>0.
\]
再定义归一化碰撞指纹
\[
C_{\mathrm{col}}^{\mathrm{ord}}(6)
:=|X_6|\sum_{w\in X_6}\left(\frac{d_6^{\mathrm{ord}}(w)}{64}\right)^2,
\qquad
C_{\mathrm{col}}^{\mathrm{bin}}(6)
:=|X_6|\sum_{w\in X_6}\left(\frac{d_6^{\mathrm{bin}}(w)}{64}\right)^2.
\]
则
\[
C_{\mathrm{col}}^{\mathrm{ord}}(6)=\frac{1155}{1024},
\qquad
C_{\mathrm{col}}^{\mathrm{bin}}(6)=\frac{1113}{1024},
\]
因此
\[
C_{\mathrm{col}}^{\mathrm{ord}}(6)-C_{\mathrm{col}}^{\mathrm{bin}}(6)=\frac{21}{512}.
\]
故在 window-\(6\) 上，binary uplift 同时提高可见比特并降低二阶集中度。
\end{proposition}
\begin{proof}
由表 \ref{tab:fold_fiber_reconstruction_invariants_m6}，
\[
h_6^{\mathrm{ord}}
=
\frac{1}{64}\Bigl(
4\cdot 2\log_2 2
+8\cdot 3\log_2 3
+5\cdot 4\log_2 4
+2\cdot 5\log_2 5
\Bigr),
\]
化简即得
\[
h_6^{\mathrm{ord}}=
\frac34+\frac38\log_2 3+\frac5{32}\log_2 5.
\]
同理，由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，
\[
h_6^{\mathrm{bin}}
=
\frac{1}{64}\Bigl(
8\cdot 2\log_2 2
+4\cdot 3\log_2 3
+9\cdot 4\log_2 4
\Bigr)
=
\frac{11}{8}+\frac3{16}\log_2 3.
\]
于是
\[
I_6^{\mathrm{bin}}-I_6^{\mathrm{ord}}
=h_6^{\mathrm{ord}}-h_6^{\mathrm{bin}},
\]
整理即可得到所示正值闭式。

碰撞指纹方面，
\[
\sum_{w\in X_6}\bigl(d_6^{\mathrm{ord}}(w)\bigr)^2
=
2\cdot 1^2+4\cdot 2^2+8\cdot 3^2+5\cdot 4^2+2\cdot 5^2
=220,
\]
\[
\sum_{w\in X_6}\bigl(d_6^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^2
=
8\cdot 2^2+4\cdot 3^2+9\cdot 4^2
=212.
\]
因为 \(|X_6|=21\)，故
\[
C_{\mathrm{col}}^{\mathrm{ord}}(6)=21\cdot\frac{220}{64^2}=\frac{1155}{1024},
\qquad
C_{\mathrm{col}}^{\mathrm{bin}}(6)=21\cdot\frac{212}{64^2}=\frac{1113}{1024}.
\]
相减即得结论。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_moment\_tower\_prony\_rank\_compression}
\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 多重度矩谱塔的 Prony 秩压缩]\label{thm:conclusion-window6-moment-tower-prony-rank-compression}
对 \(q\in \mathbb Z_{\ge 0}\) 定义
\[
S_q^{\mathrm{ord}}(6):=\sum_{w\in X_6}\bigl(d_6^{\mathrm{ord}}(w)\bigr)^q,
\qquad
S_q^{\mathrm{bin}}(6):=\sum_{w\in X_6}\bigl(d_6^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^q.
\]
则有完全显式公式
\[
S_q^{\mathrm{ord}}(6)=2+4\cdot 2^q+8\cdot 3^q+5\cdot 4^q+2\cdot 5^q,
\]
\[
S_q^{\mathrm{bin}}(6)=8\cdot 2^q+4\cdot 3^q+9\cdot 4^q.
\]
因此二者分别满足最小线性递推
\[
S_{q+5}^{\mathrm{ord}}(6)
=15S_{q+4}^{\mathrm{ord}}(6)
-85S_{q+3}^{\mathrm{ord}}(6)
+225S_{q+2}^{\mathrm{ord}}(6)
-274S_{q+1}^{\mathrm{ord}}(6)
+120S_q^{\mathrm{ord}}(6),
\]
\[
S_{q+3}^{\mathrm{bin}}(6)
=9S_{q+2}^{\mathrm{bin}}(6)-26S_{q+1}^{\mathrm{bin}}(6)+24S_q^{\mathrm{bin}}(6).
\]
等价地，相应无穷 Hankel 矩阵的秩满足
\[
\operatorname{rank}_{\mathrm{Han}}\bigl(S_\bullet^{\mathrm{ord}}(6)\bigr)=5,
\qquad
\operatorname{rank}_{\mathrm{Han}}\bigl(S_\bullet^{\mathrm{bin}}(6)\bigr)=3.
\]
故 dyadic uplift 在 window-\(6\) 上把多重度矩谱塔的最小 Prony 秩精确压缩了 \(2\)，与连续容量曲线断点数由 \(5\) 降至 \(3\) 完全同步。
\end{theorem}
\begin{proof}
由表 \ref{tab:fold_fiber_reconstruction_invariants_m6} 与推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，ordinary 与 binary 的纤维尺寸支持集分别为
\[
\{1,2,3,4,5\},
\qquad
\{2,3,4\},
\]
对应重数分别为
\[
(2,4,8,5,2),
\qquad
(8,4,9).
\]
于是显式幂和公式立即成立；其中 binary 一侧与命题 \ref{prop:xi-window6-complete-finite-scale-spectrum-closed-form} 完全一致。

任意有限指数和
\[
a_q=\sum_{j=1}^{r} c_j\lambda_j^q
\]
都被特征多项式 \(\prod_{j=1}^{r}(E-\lambda_j)\) 消去，其中 \(E\) 为移位算子。故 ordinary 序列的消去多项式为
\[
(E-1)(E-2)(E-3)(E-4)(E-5),
\]
binary 序列的消去多项式为
\[
(E-2)(E-3)(E-4),
\]
展开即得两条递推关系。

又由于支撑点两两不同，相关 Vandermonde 矩阵非退化，因此无穷 Hankel 矩阵的秩恰等于指数项个数，也即分别为 \(5\) 与 \(3\)。最后，容量曲线的断点集合恰与纤维尺寸支持集一致，所以断点数与 Hankel 秩同步下降。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[偶窗上的 ordinary/binary 主序压缩]\label{conj:conclusion-even-window-ordinary-binary-majorization}
对每个偶数 \(m\)，记
\[
\mathbf d_m^{\mathrm{ord},\downarrow},
\qquad
\mathbf d_m^{\mathrm{bin},\downarrow}
\]
为 ordinary Fold 与 binary-interval uplift 的非增序 multiplicity 向量。则对充分大的偶数 \(m\) 应有
\[
\mathbf d_m^{\mathrm{ord},\downarrow}\succ \mathbf d_m^{\mathrm{bin},\downarrow}.
\]
若该主序关系成立，则对一切 \(\alpha>0\) 与 \(T\ge 0\) 都有
\[
H_\alpha\!\left(\frac{\mathbf d_m^{\mathrm{bin},\downarrow}}{2^m}\right)
\ge
H_\alpha\!\left(\frac{\mathbf d_m^{\mathrm{ord},\downarrow}}{2^m}\right),
\qquad
\mathcal C_m^{\mathrm{bin}}(T)\ge \mathcal C_m^{\mathrm{ord}}(T),
\]
并且一切 Schur--凸集中度泛函在 binary uplift 下都被压低。window-\(6\) 给出了这一图景的第一个完全刚性样本：后缀柱面分裂、严格主序、可见比特增益、碰撞下降与 Prony 秩压缩已经在同一有限模型中同时出现。
\end{conjecture}

\noindent
由此，window-\(6\) 的同窗比较不再只是两个直方图的数值对照，而是一条刚性闭链：
\[
\text{后缀柱面三裂分}
\longrightarrow
\text{严格主序}
\longrightarrow
\text{熵增与容量增}
\longrightarrow
\text{碰撞下降}
\longrightarrow
\text{Prony 秩压缩}.
\]
其中几何层由 \(X_6\) 的后缀柱面分解除尽，信息层由连续容量与可见比特闭式给出，矩谱层则由 Hankel 阶数的精确下降完成封口。因而 dyadic uplift 在 window-\(6\) 上并非单纯重标号，而是一个严格的均匀化--增容--降碰撞机制。
