\subsection{\texorpdfstring{$p$}{p}-进 ghost 窗口、Newton 多边形与 Schur 断层的刚性闭合}\label{subsec:conclusion-padic-ghost-newton-schur-rigidity}
沿用命题 \ref{prop:pom-trivial-channel-padic-newton-polygon-valuations}、命题 \ref{prop:pom-collision-moment-ptypical-congruence-teichmuller-histogram}、命题 \ref{prop:pom-schur-channels-mod-pN-from-ptypical-ghost} 与定理 \ref{thm:xi-time-part63c-trivial-alternating-sign-reciprocal-duality} 的记号。前述链条已经分别给出：平凡通道特征多项式 \(Q_m\) 的 \(p\)-进 Newton 斜率谱、\(p\)-typical ghost 极限的 Teichm\"uller 直方图反演、有限 \(p^N\)-ghost 窗对全部 Schur 断层的模 \(p^N\) 决定性，以及平凡/反对称通道与 \(Q_m\) 的互逆对应。由此还可进一步抽出如下五条彼此闭合的结论：Newton 多边形顶点的显式坐标公式、模 \(p\) 乘法陪集均匀性的角色判别、有限 ghost 窗口的模 \(p^N\) 刚性、projective ghost 塔对估值直方图的无损恢复，以及完全均匀情形下平凡 Schur 通道的 \((p-1)\)-稀疏化。

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$p$}{p}-进 Newton 多边形的全部顶点由估值直方图显式给出]\label{thm:conclusion-padic-newton-polygon-vertices-valuation-histogram}
\leanverified{paper\_conclusion\_padic\_newton\_polygon\_vertices\_valuation\_histogram}
设
\[
Q_m(z)=\prod_{x\in X_m}\bigl(1-d_m(x)z\bigr)
=
\sum_{k=0}^{n}a_k(m)z^k,
\qquad
n:=|X_m|.
\]
固定素数 \(p\)，记
\[
\mu_{m,p}(r):=\#\{x\in X_m:\ v_p(d_m(x))=r\}
\qquad(r\ge 0),
\]
并设
\[
R_{m,p}:=\max\{r\ge 0:\ \mu_{m,p}(r)\neq 0\}.
\]
再定义累积量
\[
X_r:=\sum_{t=r}^{R_{m,p}}\mu_{m,p}(t),
\qquad
Y_r:=\sum_{t=r}^{R_{m,p}}t\,\mu_{m,p}(t)
\qquad(0\le r\le R_{m,p}),
\]
并约定
\[
X_{R_{m,p}+1}=Y_{R_{m,p}+1}=0.
\]
则 \(Q_m\) 的下 Newton 多边形在斜率约定
\[
s:=-\frac{\Delta y}{\Delta x}
\]
下，其全部拐点恰为
\[
\boxed{\;
(0,0),\ (X_{R_{m,p}},Y_{R_{m,p}}),\ (X_{R_{m,p}-1},Y_{R_{m,p}-1}),\ \dots,\ (X_0,Y_0),\;}
\]
其中斜率依次为
\[
-R_{m,p},\ -(R_{m,p}-1),\ \dots,\ -1,\ 0,
\]
并删去所有由 \(\mu_{m,p}(r)=0\) 所对应的零长度段。特别地，相邻顶点的横向差恰为
\[
\mu_{m,p}(r)=X_r-X_{r+1},
\]
从而估值直方图不仅决定 Newton 斜率多重集，而且决定整个 Newton 多边形的几何嵌入；反之，Newton 多边形的水平段长也唯一恢复 \(\mu_{m,p}(r)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-trivial-channel-padic-newton-polygon-valuations}，\(Q_m\) 的 Newton 斜率多重集恰为
\[
\{-v_p(d_m(x)):\ x\in X_m\}.
\]
把相同估值 \(r=v_p(d_m(x))\) 的点归并，则斜率 \(-r\) 的边的水平长度恰为
\[
\mu_{m,p}(r).
\]
由斜率约定 \(s=-\Delta y/\Delta x\) 可知，一条斜率为 \(-r\)、水平长度为 \(\mu_{m,p}(r)\) 的边，其纵向增量为
\[
\Delta y=r\,\mu_{m,p}(r).
\]
从原点 \((0,0)\) 出发，按 \(r=R_{m,p},R_{m,p}-1,\dots,0\) 的顺序首尾拼接这些线段，便得到依次顶点
\[
\bigl(X_r,Y_r\bigr)
=
\left(
\sum_{t=r}^{R_{m,p}}\mu_{m,p}(t),\
\sum_{t=r}^{R_{m,p}}t\,\mu_{m,p}(t)
\right).
\]
若某个 \(r\) 满足 \(\mu_{m,p}(r)=0\)，则对应线段长度为零，故相邻两点重合，应从顶点序列中删去。反向上，由
\[
X_r-X_{r+1}=\mu_{m,p}(r)
\]
可立即由水平段长恢复全部估值直方图。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Teichm\"uller 极限完全刻画模 \texorpdfstring{$p$}{p} 乘法陪集均匀性]\label{thm:conclusion-teichmuller-limits-multiplicative-coset-uniformity}
固定素数 \(p\) 与分辨率 \(m\)。沿用命题 \ref{prop:pom-collision-moment-ptypical-congruence-teichmuller-histogram} 的记号，对 \(a\in\FF_p\) 定义模 \(p\) 直方图
\[
N_a(m):=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)\equiv a\ (\mathrm{mod}\ p)\},
\]
并定义 Teichm\"uller 极限
\[
U_j(m):=\lim_{k\to\infty}S_{jp^k}(m)\in\ZZ_p
\qquad(1\le j\le p-2),
\]
\[
U_0(m):=\lim_{k\to\infty}S_{(p-1)p^k}(m)\in\ZZ.
\]
对每个指数类 \(j\in \ZZ/(p-1)\ZZ\)，记
\[
\chi_j(a):=\omega_p(a)^j
\qquad(a\in\FF_p^\times),
\]
并对任意乘法子群 \(H\le \FF_p^\times\) 定义其湮没子群
\[
H^\perp:=\{j\in \ZZ/(p-1)\ZZ:\ \chi_j|_H\equiv 1\}.
\]
则下列两条等价：
\begin{enumerate}
  \item 函数
  \[
  a\longmapsto N_a(m)
  \]
  在 \(\FF_p^\times\) 的每个 \(H\)-陪集上常值；
  \item 对所有 \(j\notin H^\perp\)，都有
  \[
  \boxed{\;
  U_j(m)=0.\;}
  \]
\end{enumerate}
特别地：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(H=\FF_p^\times\)，则
  \[
  \boxed{\;
  N_a(m)\ \text{在}\ \FF_p^\times\ \text{上完全均匀}
  \iff
  U_j(m)=0\quad(1\le j\le p-2).\;}
  \]
  \item 若 \(p\) 为奇素数且 \(H=(\FF_p^\times)^2\) 为平方子群，则
  \[
  \boxed{\;
  N_a(m)\ \text{仅依赖于}\ \Bigl(\frac{a}{p}\Bigr)
  \iff
  U_j(m)=0\ \text{对所有}\ j\not\equiv 0,\frac{p-1}{2}\pmod{p-1}.\;}
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-collision-moment-ptypical-congruence-teichmuller-histogram}，
\[
U_j(m)=\sum_{a\in\FF_p^\times}N_a(m)\chi_j(a)
\qquad(j\in \ZZ/(p-1)\ZZ),
\]
并且 Fourier 反演给出
\[
N_a(m)=\frac{1}{p-1}\sum_{j\in \ZZ/(p-1)\ZZ}\chi_j(a)^{-1}U_j(m)
\qquad(a\in\FF_p^\times),
\]
其中 \(j=0\) 的项由 \(U_0(m)\) 给出。

现在把 \(a\mapsto N_a(m)\) 视为有限交换群 \(\FF_p^\times\) 上的函数。有限 Fourier 分析的标准事实表明：一个函数在 \(H\)-陪集上常值，当且仅当其 Fourier 支撑落在湮没子群 \(H^\perp\) 上。其理由如下。

若 \(N_a(m)\) 在 \(H\)-陪集上常值，则它通过商群 \(\FF_p^\times/H\) 因子化，而商群上的角色恰对应于那些在 \(H\) 上平凡的角色，即 \(H^\perp\)；故所有 \(j\notin H^\perp\) 的 Fourier 系数必须为零，也即 \(U_j(m)=0\)。

反之，若 \(U_j(m)=0\) 对所有 \(j\notin H^\perp\) 成立，则反演式只保留 \(H^\perp\) 上的项，故所得函数必通过商群 \(\FF_p^\times/H\) 因子化，从而在每个 \(H\)-陪集上常值。这就证明了等价性。

当 \(H=\FF_p^\times\) 时，湮没子群只有平凡角色类 \(0\)，故得到完全均匀性的判别。若 \(p\) 为奇素数且 \(H=(\FF_p^\times)^2\)，则商群 \(\FF_p^\times/H\) 为二元群，其唯一非平凡角色对应于二次特征，亦即指数类 \((p-1)/2\)。故第二个特例成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限 \texorpdfstring{$p^N$}{p^N}-ghost 窗口对全部 Schur 断层的模 \texorpdfstring{$p^N$}{p^N} 刚性]\label{thm:conclusion-finite-padic-ghost-window-schur-rigidity}
固定素数 \(p\) 与整数 \(N\ge 1\)。对每个分辨率 \(m\)，记其 \(p\)-typical ghost 窗口为
\[
\mathcal G_{m,p^N}:=\bigl(S_{p^0}(m),S_{p^1}(m),\dots,S_{p^{N-1}}(m)\bigr).
\]
假设满足命题 \ref{prop:pom-schur-channels-mod-pN-from-ptypical-ghost} 的反演条件，即由 \(\mathcal G_{m,p^N}\) 可唯一恢复模 \(p^N\) 残基直方图
\[
N_a^{(N)}(m):=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)\equiv a\ (\mathrm{mod}\ p^N)\}
\qquad(a\in\ZZ/p^N\ZZ).
\]
则对任意两个分辨率 \(m,m'\)，若
\[
\boxed{\;
\mathcal G_{m,p^N}=\mathcal G_{m',p^N},\;}
\]
则同时成立：
\begin{enumerate}
  \item 模 \(p^N\) 残基直方图完全一致：
  \[
  N_a^{(N)}(m)=N_a^{(N)}(m')
  \qquad(\forall a\in\ZZ/p^N\ZZ);
  \]
  \item 模 \(p^N\) 特征多项式一致：
  \[
  \boxed{\;
  Q_m(z)\equiv Q_{m'}(z)\pmod{p^N},\qquad
  Q_m(z):=\prod_{x\in X_m}(1-d_m(x)z);\;}
  \]
  \item 全部 Schur 断层模 \(p^N\) 一致：
  \[
  \boxed{\;
  T_{q,\lambda}(m)\equiv T_{q,\lambda}(m')\pmod{p^N}
  \qquad(\forall q\ge 0,\ \forall \lambda\vdash q).\;}
  \]
\end{enumerate}
因而在固定的 \((p,N)\) 下，有限 ghost 窗口 \(\mathcal G_{m,p^N}\) 已是整个 Schur 断层表的完全充分模 \(p^N\) 统计量。
\end{theorem}
\begin{proof}
由假设中的反演过程，若
\[
\mathcal G_{m,p^N}=\mathcal G_{m',p^N},
\]
则立刻得到
\[
N_a^{(N)}(m)=N_a^{(N)}(m')
\qquad(\forall a\in\ZZ/p^N\ZZ),
\]
这证明了第 \(1\) 条。

对第 \(2\) 条，按定义有
\[
Q_m(z)=\prod_{x\in X_m}(1-d_m(x)z).
\]
在模 \(p^N\) 的系数环中，每个因子只通过 \(d_m(x)\) 的剩余类起作用，故
\[
Q_m(z)\equiv \prod_{a\ (\mathrm{mod}\ p^N)}(1-az)^{N_a^{(N)}(m)}\pmod{p^N}.
\]
右端只依赖于残基直方图 \(N_a^{(N)}(m)\)，因此由第 \(1\) 条立即推出
\[
Q_m(z)\equiv Q_{m'}(z)\pmod{p^N}.
\]

对第 \(3\) 条，由命题 \ref{prop:pom-schur-channels-mod-pN-from-ptypical-ghost}，在 \(\ZZ/p^N\ZZ\) 上定义
\[
H_{m,p^N}(z)
:=
\prod_{a\ (\mathrm{mod}\ p^N)}(1-az)^{-N_a^{(N)}(m)}
=
\sum_{q\ge 0}h_q^{(p^N)}(m)z^q,
\]
再以 Jacobi--Trudi 行列式定义 \(s_\lambda^{(p^N)}(m)\)，便有
\[
\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}
\equiv
s_\lambda^{(p^N)}(m)
\pmod{p^N}.
\]
由于第 \(1\) 条表明全部 \(N_a^{(N)}(m)\) 与 \(N_a^{(N)}(m')\) 相同，故
\[
H_{m,p^N}(z)=H_{m',p^N}(z)
\]
并且
\[
s_\lambda^{(p^N)}(m)=s_\lambda^{(p^N)}(m').
\]
于是
\[
\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}
\equiv
\frac{T_{q,\lambda}(m')}{f^\lambda}
\pmod{p^N}.
\]
两边同乘固定整数 \(f^\lambda\)，即得
\[
T_{q,\lambda}(m)\equiv T_{q,\lambda}(m')\pmod{p^N}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[projective ghost 塔完全恢复 \texorpdfstring{$p$}{p}-进估值直方图]\label{thm:conclusion-projective-ghost-family-recovers-valuation-histogram}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-finite-padic-ghost-window-schur-rigidity} 的记号。对固定素数 \(p\) 与分辨率 \(m\)，定义
\[
M_{m,p}(r):=\#\{x\in X_m:\ v_p(d_m(x))\ge r\}
\qquad(r\ge 1),
\]
\[
\mu_{m,p}(r):=\#\{x\in X_m:\ v_p(d_m(x))=r\}
\qquad(r\ge 0).
\]
则对每个 \(r\ge 1\) 都有
\[
\boxed{\;
M_{m,p}(r)=N_0^{(r)}(m),\qquad
\mu_{m,p}(r)=N_0^{(r)}(m)-N_0^{(r+1)}(m).\;}
\]
此外，
\[
\mu_{m,p}(0)=|X_m|-N_0^{(1)}(m).
\]
因而，若对某个固定素数 \(p\) 已知整个 projective family
\[
\bigl(\mathcal G_{m,p^N}\bigr)_{N\ge 1},
\]
并且每一层都满足定理 \ref{thm:conclusion-finite-padic-ghost-window-schur-rigidity} 的反演条件，则全部估值直方图
\[
\bigl(\mu_{m,p}(r)\bigr)_{r\ge 0}
\]
可被无损恢复。结合定理 \ref{thm:conclusion-padic-newton-polygon-vertices-valuation-histogram}，这等价于恢复 \(Q_m(z)\) 的完整 \(p\)-进 Newton 多边形。
\end{theorem}
\begin{proof}
对任意 \(r\ge 1\)，有直接等价
\[
d_m(x)\equiv 0\pmod{p^r}
\iff
v_p(d_m(x))\ge r.
\]
因此
\[
N_0^{(r)}(m)=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)\equiv 0\ (\mathrm{mod}\ p^r)\}
=
\#\{x\in X_m:\ v_p(d_m(x))\ge r\}
=
M_{m,p}(r).
\]
于是
\[
\mu_{m,p}(r)
=
M_{m,p}(r)-M_{m,p}(r+1)
=
N_0^{(r)}(m)-N_0^{(r+1)}(m)
\qquad(r\ge 1).
\]
而
\[
\mu_{m,p}(0)
=
|X_m|-\#\{x\in X_m:\ p\mid d_m(x)\}
=
|X_m|-N_0^{(1)}(m).
\]

再由定理 \ref{thm:conclusion-finite-padic-ghost-window-schur-rigidity}，对每个 \(r\ge 1\)，窗口 \(\mathcal G_{m,p^r}\) 唯一决定全部模 \(p^r\) 残基直方图，特别唯一决定 \(N_0^{(r)}(m)\)。因此整条序列 \((N_0^{(r)}(m))_{r\ge 1}\) 由 projective ghost 塔无损恢复，从而整条估值直方图 \((\mu_{m,p}(r))_{r\ge 0}\) 亦被无损恢复。最后，定理 \ref{thm:conclusion-padic-newton-polygon-vertices-valuation-histogram} 已表明 \(p\)-进 Newton 多边形由 \(\mu_{m,p}(r)\) 完全决定，故其完整几何亦被恢复。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[模 \texorpdfstring{$p$}{p} 完全均匀性强制平凡 Schur 通道的 \texorpdfstring{$(p-1)$}{p-1} 稀疏化]\label{cor:conclusion-modp-uniformity-forces-trivial-schur-sparsity}
固定素数 \(p\) 与分辨率 \(m\)。假设存在整数 \(\nu\ge 0\) 使
\[
N_a(m)=\nu
\qquad(\forall a\in \FF_p^\times),
\]
亦即模 \(p\) 的非零剩余类完全均匀。则在系数环 \((\ZZ/p\ZZ)[[z]]\) 中有
\[
\boxed{\;
H_{m,p}(z):=
\prod_{a\in \FF_p}(1-az)^{-N_a(m)}
=(1-z^{p-1})^{-\nu}.\;}
\]
因此平凡 Schur 通道满足严格稀疏律
\[
\boxed{\;
T_{q,(q)}(m)\equiv 0\pmod p
\qquad\text{只要}\qquad
p-1\nmid q.\;}
\]
若 \(q=(p-1)\ell\)，则有闭式
\[
\boxed{\;
T_{(p-1)\ell,\ ((p-1)\ell)}(m)
\equiv
\binom{\nu+\ell-1}{\ell}\pmod p.\;}
\]
更进一步，对所有 \(1\le q<p-1\) 与任意分拆 \(\lambda\vdash q\)，都有
\[
\boxed{\;
T_{q,\lambda}(m)\equiv 0\pmod p.\;}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由假设，
\[
H_{m,p}(z)
=
\prod_{a\in\FF_p^\times}(1-az)^{-\nu},
\]
因为 \(a=0\) 对应的因子恒为 \(1\)。另一方面，在 \(\FF_p[z]\) 中有经典恒等式
\[
\prod_{a\in\FF_p^\times}(X-a)=X^{p-1}-1.
\]
取 \(X=z^{-1}\) 并整理，即得
\[
\prod_{a\in\FF_p^\times}(1-az)=1-z^{p-1}.
\]
故
\[
H_{m,p}(z)=(1-z^{p-1})^{-\nu}.
\]
按负二项式展开，
\[
H_{m,p}(z)=\sum_{\ell\ge 0}\binom{\nu+\ell-1}{\ell}\,z^{(p-1)\ell}.
\]
因此其系数 \(h_q^{(p)}(m)\) 满足
\[
h_q^{(p)}(m)=0
\quad\text{当 }p-1\nmid q,
\qquad
h_{(p-1)\ell}^{(p)}(m)=\binom{\nu+\ell-1}{\ell}.
\]
由命题 \ref{prop:pom-schur-channels-mod-pN-from-ptypical-ghost} 在 \(N=1\) 与平凡分拆 \((q)\) 的情形，
\[
T_{q,(q)}(m)\equiv h_q^{(p)}(m)\pmod p,
\]
便得到所示平凡通道稀疏律与闭式。

现设 \(1\le q<p-1\) 且 \(\lambda\vdash q\)。此时
\[
h_1^{(p)}(m)=h_2^{(p)}(m)=\cdots=h_q^{(p)}(m)=0.
\]
而 Schur 多项式 \(s_\lambda\) 是 \(h_1,\dots,h_q\) 的整系数齐次多项式，且在 \(|\lambda|=q>0\) 时不含常数项，故
\[
s_\lambda^{(p)}(m)=0.
\]
再由命题 \ref{prop:pom-schur-channels-mod-pN-from-ptypical-ghost}，
\[
\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}\equiv s_\lambda^{(p)}(m)\equiv 0\pmod p.
\]
由于 \(T_{q,\lambda}(m)/f^\lambda\) 本身是整数，乘回固定整数 \(f^\lambda\) 即得
\[
T_{q,\lambda}(m)\equiv 0\pmod p.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，\(p\)-进 ghost 窗口、残基直方图、估值直方图、Newton 多边形与 Schur 断层在结论层形成了一条严格的可逆链：有限层的 \(p^N\)-ghost 窗口唯一锁定模 \(p^N\) 残基直方图，从而锁定 \(Q_m\) 的模 \(p^N\) 特征多项式与全部 Schur 断层；把这些有限层沿 \(N\) 叠加后，又精确恢复整条 \(p\)-进估值塔，而这恰是 Newton 多边形的完整几何数据。另一方面，Teichm\"uller 极限 \((U_j(m))\) 在模 \(p\) 上并不只是若干高阶矩极限，而是非零剩余类分布的完整乘法角色坐标；一旦这些非平凡角色通道全部消失，模 \(p\) 的平凡 Schur 通道便立即塌缩为步长 \(p-1\) 的稀疏格点塔，并强制全部低阶 Schur 模式整体湮灭。

\endinput
