\subsection{Lee--Yang 分支系数的分辨子算术、周期化卷积障碍与零温四态地基 \texorpdfstring{SFT}{SFT}}\label{subsec:conclusion-leyang-resolvent-euler-riesz-field-stratification}
本小节把 Lee--Yang 分支系数三次方程的二次分辨子、其模 \(p\) 分解奇偶律、黄金参数二点 Bernoulli 卷积模 \(2\) 周期化后的卷积算子障碍、真实输入 \(40\) 状态核零温四态地基 SFT 的闭式动力学，以及局部累积量与分支三次数域的线性无交压缩为同一组可直接引用的结论。记
\[
u:=\kappa_*^2,\qquad
b:=B^2,\qquad
K_{\mathrm{br}}:=\QQ(u)=\QQ(b),
\]
并令
\[
L_{\mathrm{LY}}/\QQ
\]
为该 Lee--Yang 分支三次数域的 Galois 闭包，
\[
K_{\mathrm{LY}}:=L_{\mathrm{LY}}^{A_3}=\QQ(\sqrt{-111})
\]
为其唯一二次正规子域。

\begin{theorem}[Lee--Yang 分支系数三次方程的二次分辨子场恰等于 \texorpdfstring{$K_{\mathrm{LY}}$}{K_LY}]\label{thm:conclusion-leyang-dominant-edge-quadratic-resolvent-minus111}
\leanverified{paper\_conclusion\_leyang\_dominant\_edge\_quadratic\_resolvent\_minus111}
设
\[
h(U):=324U^3-540U^2+333U-74,
\]
并记
\[
L_h:=\mathrm{Spl}(h).
\]
则 \(L_h=L_{\mathrm{LY}}\)，且其唯一二次分辨子场满足
\[
\QQ\bigl(\sqrt{\Disc(h)}\bigr)=L_h^{A_3}=\QQ(\sqrt{-111})=K_{\mathrm{LY}}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-kappa-square-cubic-field-s3}，\(u\) 满足不可约三次方程 \(h(u)=0\)，且
\[
\Disc(h)=-2^6\cdot 3^9\cdot 37=-(2^3\cdot 3^4)^2\cdot 111,
\]
其分裂域伽罗瓦群同构于 \(S_3\)。
另一方面，由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-leyang-shared-artin-representation}，
\[
\QQ(b)=\QQ(u)=K_{\mathrm{br}}.
\]
因此 \(L_h\) 正是 \(K_{\mathrm{br}}\) 的 Galois 闭包，也即 \(L_{\mathrm{LY}}\)。

对任一不可约 \(S_3\)-三次多项式，其分裂域的唯一二次子域由判别式平方类决定，故
\[
\QQ\bigl(\sqrt{\Disc(h)}\bigr)=L_h^{A_3}.
\]
而 \(\Disc(h)\) 的平方自由部分为 \(-111\)，于是
\[
L_h^{A_3}=\QQ(\sqrt{-111}).
\]
按照本节记号，这个二次域正是 \(K_{\mathrm{LY}}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Lee--Yang 分支系数三次方程模 \texorpdfstring{$p$}{p} 的分解型由 Kronecker 符号完全控制其奇偶性]\label{thm:conclusion-leyang-modp-one-root-law-density-thirds}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-leyang-dominant-edge-quadratic-resolvent-minus111} 的记号。设 \(p\nmid 2\cdot 3\cdot 37\) 为奇素数。则：
\begin{enumerate}
  \item 若
  \[
  \left(\frac{-111}{p}\right)=-1,
  \]
  则 \(\mathrm{Frob}_p\in \Gal(L_{\mathrm{LY}}/\QQ)\cong S_3\) 为奇置换，故
  \[
  h(U)\bmod p
  \]
  的分解型必为 \((1,2)\)；
  \item 若
  \[
  \left(\frac{-111}{p}\right)=1,
  \]
  则 \(\mathrm{Frob}_p\) 为偶置换，故
  \[
  h(U)\bmod p
  \]
  的分解型只能是 \((1,1,1)\) 或 \((3)\)。
\end{enumerate}
特别地，
\[
\left(\frac{-111}{p}\right)=-1
\]
时不可能出现完全分裂或不可约三次，而
\[
\left(\frac{-111}{p}\right)=1
\]
时不可能出现 \((1,2)\) 型分解。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-leyang-dominant-edge-quadratic-resolvent-minus111}，
\[
K_{\mathrm{LY}}=L_{\mathrm{LY}}^{A_3}=\QQ(\sqrt{-111}).
\]
因此对 \(p\nmid 2\cdot 3\cdot 37\)，Frobenius 在二次子域上的像满足
\[
\left(\frac{-111}{p}\right)=1
\iff
\Frob_p\in A_3,
\qquad
\left(\frac{-111}{p}\right)=-1
\iff
\Frob_p\in S_3\setminus A_3.
\]
另一方面，三次多项式 \(h(U)\bmod p\) 的分解型由同一 Frobenius 共轭类
\[
\Frob_p\in \Gal(L_{\mathrm{LY}}/\QQ)\cong S_3
\]
决定。
\(S_3\) 的三种循环型与三次多项式在 \(\FF_p\) 上的三种分解型一一对应：恒等元对应 \((1,1,1)\)，换位对应 \((1,2)\)，三循环对应 \((3)\)。
于是奇置换恰对应 \((1,2)\)，而偶置换则只能对应 \((1,1,1)\) 或 \((3)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Lee--Yang 分支域的 abelian 阴影与非阿贝尔核心分解]\label{prop:conclusion-leyang-abelian-shadow-nonabelian-core}
\(L_{\mathrm{LY}}/\QQ\) 的最大 abelian 子扩张恰为
\[
\boxed{\;
K_{\mathrm{LY}}=\QQ(\sqrt{-111}).\;}
\]
等价地，任何仅由 abelian Artin 角色可见的 Lee--Yang 分支算术，都压缩为单一二次特征
\[
\left(\frac{-111}{p}\right).
\]
相反，若要区分完全分裂、一根型与不可约型三种 Frobenius 分解，或恢复完整的分支排列，则必须进入
\[
\Gal(L_{\mathrm{LY}}/\QQ)\cong S_3
\]
的非阿贝尔部分。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9c-leyang-cubic-artin-weight1}，
\[
\Gal(L_{\mathrm{LY}}/\QQ)\cong S_3.
\]
而
\[
S_3^{\mathrm{ab}}=S_3/[S_3,S_3]\cong C_2,\qquad [S_3,S_3]=A_3.
\]
因此一切阿贝尔商都必须经由符号映射 \(S_3\twoheadrightarrow C_2\)；其对应固定域正是 \(L_{\mathrm{LY}}^{A_3}\)。
由定理 \ref{thm:conclusion-leyang-dominant-edge-quadratic-resolvent-minus111}，
\[
L_{\mathrm{LY}}^{A_3}=K_{\mathrm{LY}}=\QQ(\sqrt{-111}).
\]
这证明了最大 abelian 子扩张的刻画。

至于最后一条，只需注意：符号角色只能区分换位与偶置换，因而会把恒等元与三循环都压缩到同一取值 \(+1\)。
故完整的三分解型、分支排列与相应非平凡振幅数据均不能由 abelian 阴影单独恢复。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Euler--Riesz 二相分裂]\label{thm:conclusion-euler-riesz-two-phase-splitting}
在同一 Fibonacci 频率骨架下，存在两条严格不同的规范通道：
\begin{enumerate}
  \item 标量规范通道 \(\log C_m\) 具有完整的 Euler 型渐近展开：对任意固定 \(R\ge 1\)，
  \[
  \log C_m
  =
  \log(2\pi)
  +
  \sum_{r=1}^{R}
  \frac{B_{2r}}{r(2r-1)}
  \Bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\Bigr)
  \Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^{(2r-1)m}
  +
  O\!\Bigl(\Bigl(\frac{\varphi}{2}\Bigr)^{(2R+1)m}\Bigr),
  \]
  因而其全部系数等价地由偶 Bernoulli 数与全部偶值 \(\zeta(2r)\) 唯一决定；
  \item 与之共享同一频率骨架的振荡频谱通道则呈现奇异层：若记
  \[
  \nu:=(\RR\to\TT_2)_\#\mu_{\varphi^{-1}}^{(2)},
  \qquad
  a_m(k):=\frac{|\widehat d_m(k)|}{2^m},
  \]
  则 \(\nu\) 在 \(\TT_2\) 上不具有 \(L^2\) 密度；同时有限尺度能量剖面满足
  \[
  a_m(k)^2
  =
  2^{-m}\prod_{j=1}^{m}
  \left(
  1+\cos\frac{2\pi kF_{j+1}}{F_{m+2}}
  \right),
  \]
  即为 Fibonacci 频率驱动的有限 Riesz 乘积。
\end{enumerate}
因此，本文内部同时内生出一个 even-\(\zeta\)-可读的平滑 Euler 层与一个有限 Riesz 乘积型的奇异振荡层；二者不能压缩到同一个 \(L^2\)-Fourier 描述中。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy} 的展开式；而由定理 \ref{thm:xi-time-part60aa-gauge-constant-explicit-even-zeta-recovery}，该展开的每一阶系数都可显式反演为 \(\zeta(2r)\)。

第二条中，定理 \ref{thm:xi-bernoulli-two-periodization-no-lp-density} 已证明更强结论
\[
\widehat\nu\notin \ell^r(\ZZ)\qquad (1\le r<\infty),
\]
故特别推出 \(\nu\) 不具有 \(L^2(\TT_2)\) 密度。另一方面，由结论 \ref{con:xi-fold-collision-spectral-trace-parseval} 与定理 \ref{thm:fold-spectrum-factorization}，
\[
a_m(k)^2
=
\frac{|\widehat d_m(k)|^2}{4^m}
=
\prod_{j=1}^{m}\cos^2\!\left(\frac{\pi kF_{j+1}}{F_{m+2}}\right)
=
2^{-m}\prod_{j=1}^{m}
\left(
1+\cos\frac{2\pi kF_{j+1}}{F_{m+2}}
\right),
\]
这正是有限 Riesz 乘积表示。

若两条通道可由同一个 \(L^2\)-Fourier 对象统一承载，则振荡侧在周期化后亦应给出 \(L^2(\TT_2)\) 密度；这与上式所示奇异性相矛盾。故二者在结构上不可压缩为同一个 \(L^2\)-Fourier 描述。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[周期化测度诱导的卷积算子既非 Hilbert--Schmidt，亦非 trace class]\label{thm:conclusion-periodized-convolution-neither-hs-nor-traceclass}
\leanverified{paper\_conclusion\_periodized\_convolution\_neither\_hs\_nor\_traceclass}
沿用定理 \ref{thm:xi-bernoulli-two-periodization-no-lp-density} 的记号，令
\[
q:=\varphi^{-1},
\qquad
\nu:=\bigl(\RR\to\TT_2=\RR/(2\ZZ)\bigr)_\#\mu_q^{(2)},
\]
并定义卷积算子
\[
\mathcal T_\nu:L^2(\TT_2)\longrightarrow L^2(\TT_2),
\qquad
(\mathcal T_\nu f)(x):=\int_{\TT_2}f(x-y)\,\mathrm{d}\nu(y).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal T_\nu\) 是有界正规算子；
  \item \(\mathcal T_\nu\) 不是 Hilbert--Schmidt 算子；
  \item \(\mathcal T_\nu\) 不是 trace-class 算子；
  \item 不存在任何 \(K\in L^2(\TT_2\times \TT_2)\) 使
  \[
  (\mathcal T_\nu f)(x)=\int_{\TT_2}K(x,y)f(y)\,\mathrm{d}y
  \]
  在 \(L^2\)-意义下成立。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个 \(m\in\ZZ\)，记
\[
e_m(x):=e^{\pi i m x}\qquad (x\in\TT_2).
\]
则 \((e_m)_{m\in\ZZ}\) 构成 \(L^2(\TT_2)\) 的一组 Fourier 正交基，且
\[
\mathcal T_\nu e_m=\widehat\nu(m)\,e_m.
\]
由 \(\nu\) 为有限测度，得
\[
\sup_{m\in\ZZ}|\widehat\nu(m)|\le \|\nu\|<\infty,
\]
故 \(\mathcal T_\nu\) 有界；又它在一组正交基上可对角化，因此为正规算子。

Hilbert--Schmidt 范数满足
\[
\|\mathcal T_\nu\|_{\mathrm{HS}}^2
=
\sum_{m\in\ZZ}|\widehat\nu(m)|^2.
\]
而定理 \ref{thm:xi-bernoulli-two-periodization-no-lp-density} 已证明
\[
(\widehat\nu(m))_{m\in\ZZ}\notin \ell^r(\ZZ)
\qquad (1\le r<\infty),
\]
尤其不属于 \(\ell^2(\ZZ)\)。故上式发散，\(\mathcal T_\nu\) 不是 Hilbert--Schmidt 算子。

另一方面，任一 trace-class 算子的奇异值序列属于 \(\ell^1\subset \ell^2\)，因此 trace-class 必推出 Hilbert--Schmidt。
既然 \(\mathcal T_\nu\) 不是 Hilbert--Schmidt，它便不可能是 trace class。

最后，若存在 \(K\in L^2(\TT_2\times \TT_2)\) 实现该积分核表示，则 \(\mathcal T_\nu\) 必为 Hilbert--Schmidt，且
\[
\|\mathcal T_\nu\|_{\mathrm{HS}}=\|K\|_{L^2(\TT_2\times\TT_2)}.
\]
这与上面的非 Hilbert--Schmidt 结论矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[零温极限四状态地基 \texorpdfstring{SFT}{SFT} 的 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 函数、熵与 primitive 轨道渐近具有完全闭式]\label{thm:conclusion-realinput40-zero-temp-fourstate-sft-closed-zeta}
\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_zero\_temp\_fourstate\_sft\_closed\_zeta}
令
\[
B_\infty=
\begin{pmatrix}
0&1&1&0\\
0&0&1&0\\
0&0&3&1\\
1&0&0&3
\end{pmatrix},
\]
并令 \(\Sigma_{B_\infty}\) 为由 \(B_\infty\) 定义的一侧 SFT，\(\sigma_{B_\infty}\) 为其移位。记
\[
\rho:=\rho(B_\infty),
\qquad
c:=\sqrt{\rho}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item Artin--Mazur \(\zeta\) 函数满足
  \[
  \zeta_{\Sigma_{B_\infty}}(z)
  =
  \frac{1}{\det(I-zB_\infty)}
  =
  \frac{1}{1-6z+9z^2-z^3-z^4};
  \]
  \item 拓扑熵满足
  \[
  h_{\mathrm{top}}(\Sigma_{B_\infty})=\log\rho(B_\infty)=2\log c;
  \]
  \item 由于 \(B_\infty\) 为 primitive 矩阵，存在常数
  \[
  \vartheta\in(0,\rho)
  \]
  使得
  \[
  \#\operatorname{Fix}(\sigma_{B_\infty}^n)
  =
  \operatorname{Tr}(B_\infty^n)
  =
  \rho^n+O(\vartheta^n);
  \]
  \item 若 \(\mathcal O_n\) 表示长度 \(n\) 的 primitive 轨道数，则
  \[
  \mathcal O_n
  =
  \frac{1}{n}\sum_{d\mid n}\mu(d)\operatorname{Tr}\!\bigl(B_\infty^{n/d}\bigr)
  =
  \frac{\rho^n}{n}+O\!\left(\frac{\vartheta^n}{n}\right).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
对一步 SFT，Artin--Mazur \(\zeta\) 函数的标准公式给出
\[
\zeta_{\Sigma_A}(z)=\frac{1}{\det(I-zA)}.
\]
将 \(A=B_\infty\) 代入，即得第一式。

第二式由 SFT 的标准熵公式
\[
h_{\mathrm{top}}(\Sigma_A)=\log \rho(A)
\]
直接得到；又由零温极限证书
\[
c=\sqrt{\rho(B_\infty)},
\]
故
\[
h_{\mathrm{top}}(\Sigma_{B_\infty})=\log\rho(B_\infty)=2\log c.
\]

再证第三式。由邻接图可见：从状态 \(1\) 可达 \(2,3\)，从 \(2\) 可达 \(3\)，从 \(3\) 可达 \(4\)，从 \(4\) 可达 \(1\)，故图强连通，\(B_\infty\) 不可约。又状态 \(3\) 与 \(4\) 都有自环，因此图周期为 \(1\)，从而 \(B_\infty\) 为 primitive。
由 Perron--Frobenius 定理，\(\rho\) 为单实主特征值，且非 Perron 特征值的模都严格小于 \(\rho\)。取
\[
\vartheta\in
\left(
\max_{j\ge 2}|\lambda_j|,
\rho
\right),
\]
其中 \(\lambda_2,\lambda_3,\lambda_4\) 为其余三个特征值，即得
\[
\operatorname{Tr}(B_\infty^n)=\rho^n+O(\vartheta^n).
\]
而对一步 SFT，
\[
\#\operatorname{Fix}(\sigma_{B_\infty}^n)=\operatorname{Tr}(B_\infty^n),
\]
故第三式成立。

最后，对 primitive 轨道数应用 Möbius 反演：
\[
\mathcal O_n
=
\frac1n\sum_{d\mid n}\mu(d)\operatorname{Tr}\!\bigl(B_\infty^{n/d}\bigr).
\]
其中 \(d=1\) 给出主项 \(\rho^n+O(\vartheta^n)\)；对任意真约数 \(d\ge 2\)，有 \(n/d\le n/2\)，故
\[
\operatorname{Tr}\!\bigl(B_\infty^{n/d}\bigr)=O(\rho^{n/2}).
\]
适当增大 \(\vartheta\) 而仍保持 \(\vartheta<\rho\)，可进一步令 \(\rho^{1/2}<\vartheta\)，从而上述真约数项总和为 \(O(\vartheta^n)\)。于是
\[
\mathcal O_n=\frac{\rho^n}{n}+O\!\left(\frac{\vartheta^n}{n}\right).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[项目内部两层不可约算术：\texorpdfstring{$\QQ(\sqrt5)$}{Q(sqrt5)} 与 Lee--Yang 分支三次数域的线性无交]\label{thm:conclusion-local-cumulant-golden-quadratic-leyang-cubic-disjointness}
记
\[
J_{\mathrm{pert}}
:=
\QQ\bigl(P^{(k)}(0):k\ge 1\bigr),
\]
其中 \(P(\theta)=\log\lambda(e^\theta)\) 为真实输入 \(40\) 状态核的输出位势。则有
\[
J_{\mathrm{pert}}=\QQ(\sqrt5),
\qquad
J_{\mathrm{pert}}\cap K_{\mathrm{br}}=\QQ,
\qquad
[J_{\mathrm{pert}}K_{\mathrm{br}}:\QQ]=6.
\]
换言之，局部输出位势的全部累积量生成一个黄金二次层，而 Lee--Yang 分支系数生成一个非正规三次层；二者不存在任何非平凡公共子域。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:real-input-40-output-cumulants-closed}，对一切 \(k\ge 1\) 都有
\[
P^{(k)}(0)\in \QQ(\sqrt5),
\]
故 \(J_{\mathrm{pert}}\subseteq \QQ(\sqrt5)\)。另一方面，表
\ref{tab:real_input_40_output_potential_cumulants_closed} 给出
\[
P''(0)=\frac{1791}{200}-\frac{3983}{1000}\sqrt5\notin \QQ,
\]
故 \(\sqrt5\in J_{\mathrm{pert}}\)，于是
\[
J_{\mathrm{pert}}=\QQ(\sqrt5).
\]

再由定理 \ref{thm:conclusion-leyang-dominant-edge-quadratic-resolvent-minus111} 的证明，
\(
K_{\mathrm{br}}
\)
是次数 \(3\) 的非正规三次域。因此
\[
[J_{\mathrm{pert}}\cap K_{\mathrm{br}}:\QQ]
\mid 2,
\qquad
[J_{\mathrm{pert}}\cap K_{\mathrm{br}}:\QQ]
\mid 3,
\]
从而只能有
\[
J_{\mathrm{pert}}\cap K_{\mathrm{br}}=\QQ.
\]
最后由塔式公式
\[
[J_{\mathrm{pert}}K_{\mathrm{br}}:\QQ]
=
\frac{[J_{\mathrm{pert}}:\QQ]\,[K_{\mathrm{br}}:\QQ]}
{[J_{\mathrm{pert}}\cap K_{\mathrm{br}}:\QQ]}
=
\frac{2\cdot 3}{1}
=6.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Lee--Yang 分支坐标不能被任何有限 abelian residue 账本精确承载]\label{cor:conclusion-leyang-branch-coordinate-no-finite-abelian-ledger}
\leanverified{paper\_conclusion\_leyang\_branch\_coordinate\_no\_finite\_abelian\_ledger}
沿用本节记号。不存在有限 abelian 扩张 \(L/\QQ\) 使
\[
u=\kappa_*^2\in L.
\]
因此，一切纯 cyclotomic、Teichm\"uller 或有限 abelian residue 账本，都不可能对 Lee--Yang 分支坐标给出精确封闭表达。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-local-cumulant-golden-quadratic-leyang-cubic-disjointness}，
\[
K_{\mathrm{br}}=\QQ(u)
\]
是次数 \(3\) 的非正规三次域。若存在有限 abelian 扩张 \(L/\QQ\) 使 \(u\in L\)，则
\[
K_{\mathrm{br}}\subseteq L.
\]
但 abelian 扩张必为 Galois，且其任意中间域对 \(\QQ\) 也仍是 Galois 扩张；于是 \(K_{\mathrm{br}}/\QQ\) 将被迫为正规扩张，这与 \(K_{\mathrm{br}}\) 的非正规性矛盾。故此类 \(L\) 不存在。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-leyang-global-abelian-local-noncommuting-completion}
\input{thm__conclusion-residue-slice-frobenius-branch-implementation-splitting}
\input{thm__conclusion-leyang-hurwitz-sheet-register-splitting}
\input{thm__conclusion-leyang-doublezero-local-packet-field-recovery}
\input{thm__conclusion-leyang-edge-dirichlet-clock-poisson-cloak}

综上，本节相关结构并不集中于单一数域或单一 Fourier 机制，而是同时由 \(K_{\mathrm{LY}}=\QQ(\sqrt{-111})\) 所控制的二次分辨层、\(K_{\mathrm{br}}=\QQ(u)\) 所承载的非正规三次层、\(\QQ(\sqrt5)\) 所控制的局部正则二次层、\(\QQ(B)\) 所引入的六次振幅层、\(\TT_2\) 上不可 Hilbert--Schmidt 的奇异卷积层，以及 \(B_\infty\) 所定义的零温四态地基动力学共同承载。尤其在 Lee--Yang 奇性坐标上，全局正规化、阿贝尔化与 \(5\)-进完成三者彼此不交换：全局最小正规闭包被迫长成 \(C_2\times S_3\) 型对象，其最大阿贝尔阴影却只剩双二次层，而所有 \(5\)-进局部完成又同步退化为循环局部纤维。与此同时，single-atom residue 的连续参数恢复并不发生在同一算术层：单切片始终保留一维乘法轨道，有限 cyclotomic 补丁对正 twisted 指数完全透明，因而 \((m,E)\) 的 faithful 读出至少需要双切片；而 prime-power 完成化塔在 \(\bmod p\) 上又整体塌缩为 \(\FF_p[s^p]\) 的单生成 Frobenius 轨道。进一步说，这种不交换性与塌缩性合并后，会迫使 residue support、双切片幅度、non-Abelian singular branch 与真正的 multiplicative bookkeeping 分裂到彼此不可消去的层上：根值单位平均只负责 ghost 梳齿层析，有限周期 Dirichlet 阴影只负责 Hurwitz 残数账本，而真正的椭圆 \(S_4\) 单值化与端点 Puiseux 指数则被迫落在独立的 sheet 寄存器中；若再要求 faithful 的乘法实现，则还必须额外外置实现层。在分歧点的 microlocal 层面，这一 sheet 结构又已被双零点局部包刚性编码，并直接恢复 \((u_\ast,b_\ast)\) 以及它们所张成的十次数域。于是相关非阿贝尔性既不诞生于单一局部坏素，也不诞生于单一正则 germ，而是诞生于正则黄金二次层与奇性三次层在全局拼接时所形成的最小不可交换闭包。

\endinput
