\subsection{bin-fold 纤维群胚代数的稳定同构分类与 window-6 连通自同构群的有理同伦}\label{subsec:conclusion-foldbin-groupoid-stable-homotopy-window6}
沿用小节 \ref{subsec:conclusion-foldbin-groupoid-morita-zeta-pi} 的记号，bin-fold 纤维群胚代数的 Wedderburn 分解不仅给出有限维半单结构本身，而且把稳定同构型、最大纤维角块的连续对称以及 window-\(6\) 连通自同构群的有理同伦型同时压缩为同一份纤维直方图数据。

\begin{theorem}[纤维直方图决定的稳定同构分类]\label{thm:conclusion-foldbin-groupoid-stable-isomorphism-classification}
\leanverified{paper\_conclusion\_foldbin\_groupoid\_stable\_isomorphism\_classification}
记
\[
A_m:=\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}],
\qquad
n_d(m):=\#\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=d\}.
\]
则有自然的 \(\ast\)-代数同构
\[
A_m\cong \bigoplus_{d\ge 1}M_d(\CC)^{\oplus n_d(m)}.
\]
并且成立以下结论：
\begin{enumerate}
  \item \(A_m\) 与 \(A_n\) 作为有限维半单复 \(\ast\)-代数同构，当且仅当
  \[
  n_d(m)=n_d(n)\qquad(\forall d\ge 1).
  \]
  \item 对任意可分无限维 Hilbert 空间上的紧算子代数 \(\mathcal K\)，有
  \[
  A_m\otimes\mathcal K
  \cong
  \mathcal K^{\oplus \sum_{d\ge 1}n_d(m)}
  \cong
  \mathcal K^{\oplus |X_m|}
  \cong
  \mathcal K^{\oplus F_{m+2}}.
  \]
  \item 因而 \(A_m\) 与 \(A_n\) 稳定 \(\ast\)-同构，等价地稳定 Morita 等价，当且仅当 \(m=n\)。
\end{enumerate}
特别地，在 \(m=6\) 时，由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist} 的直方图
\[
n_2(6)=8,\qquad n_3(6)=4,\qquad n_4(6)=9
\]
得到
\[
A_6\cong M_2(\CC)^{\oplus 8}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_4(\CC)^{\oplus 9}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
第一式正是命题 \ref{prop:fold-bin-groupoid-algebra-wedderburn} 的分块重排形式。
有限维半单复 \(\ast\)-代数的 \(\ast\)-同构类型由 Wedderburn 块的尺寸与重数完全决定，故第一条成立。

对第二条，只需使用标准事实
\[
M_d(\CC)\otimes\mathcal K\cong \mathcal K
\qquad(d\ge 1),
\]
再对有限直和逐块应用，即得
\[
A_m\otimes\mathcal K
\cong
\bigoplus_{d\ge 1}\mathcal K^{\oplus n_d(m)}
\cong
\mathcal K^{\oplus \sum_d n_d(m)}.
\]
由于 \(\sum_d n_d(m)=|X_m|=F_{m+2}\)，得到所示稳定分解。
最后，有限个紧算子直和的 \(\ast\)-同构类型仅由直和项数决定，而 Fibonacci 数列严格递增，故
\[
A_m\otimes\mathcal K\cong A_n\otimes\mathcal K
\iff
F_{m+2}=F_{n+2}
\iff
m=n.
\]
这便给出第三条。
将 \(m=6\) 的刚性直方图代入即可得到最后的显式分解。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\(6\) 最大纤维角块的全自同构群与拓扑不变量]\label{thm:conclusion-foldbin-window6-maxfiber-corner-aut}
\leanverified{paper\_conclusion\_foldbin\_window6\_maxfiber\_corner\_aut}
在 \(m=6\) 时，定义最大纤维角块代数
\[
I_6:=
\bigoplus_{\{w\in X_6:\ d_6^{\mathrm{bin}}(w)=4\}} M_4(\CC).
\]
则由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist} 有
\[
I_6\cong M_4(\CC)^{\oplus 9}.
\]
其全 \(\ast\)-自同构群满足
\[
\mathrm{Aut}_{\ast}(I_6)\cong PU(4)^9\rtimes \mathfrak S_9,
\]
从而其恒等连通分量为
\[
\mathrm{Aut}_{\ast}(I_6)^0\cong PU(4)^9.
\]
并且有以下显式拓扑不变量：
\begin{enumerate}
  \item 实维数
  \[
  \dim_{\RR}\mathrm{Aut}_{\ast}(I_6)^0=9(4^2-1)=135.
  \]
  \item 极大环面秩
  \[
  \operatorname{rank}\bigl(\mathrm{Aut}_{\ast}(I_6)^0\bigr)=9(4-1)=27.
  \]
  \item 基本群
  \[
  \pi_1\!\bigl(\mathrm{Aut}_{\ast}(I_6)^0\bigr)\cong (\ZZ/4\ZZ)^9.
  \]
  \item 有理上同调环
  \[
  H^\bullet\!\bigl(\mathrm{Aut}_{\ast}(I_6)^0;\QQ\bigr)
  \cong
  \Lambda_{\QQ}\!\bigl(
  u_{1,3},\dots,u_{9,3},
  u_{1,5},\dots,u_{9,5},
  u_{1,7},\dots,u_{9,7}
  \bigr),
  \]
  其中 \(\deg u_{i,3}=3\)、\(\deg u_{i,5}=5\)、\(\deg u_{i,7}=7\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(m=6\) 的纤维直方图可知最大纤维尺寸为 \(4\)，且恰出现 \(9\) 次，故
\(
I_6\cong M_4(\CC)^{\oplus 9}
\)。

对有限个同型全矩阵代数的直和，其 \(\ast\)-自同构由块置换与块内酉共轭两部分构成，因此
\[
\mathrm{Aut}_{\ast}(I_6)\cong PU(4)^9\rtimes \mathfrak S_9.
\]
由于 \(\mathfrak S_9\) 离散，恒等连通分量即为 \(PU(4)^9\)。

其余不变量来自 \(PU(4)\) 的标准拓扑性质并在有限直积下逐因子相乘：
\[
\dim_{\RR}PU(4)=4^2-1=15,\qquad
\operatorname{rank}(PU(4))=3,\qquad
\pi_1(PU(4))\cong \ZZ/4\ZZ,
\]
以及
\[
H^\bullet(PU(4);\QQ)\cong \Lambda_{\QQ}(u_3,u_5,u_7).
\]
对九重直积应用这些公式即得全部结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\(6\) 连通 \texorpdfstring{\(\ast\)}{*}-自同构群的有理同伦谱与 Poincar\'e 多项式]\label{thm:conclusion-foldbin-window6-rational-homotopy-poincare}
记
\[
K_6:=\mathrm{Aut}_{\ast}(A_6)^0.
\]
则由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-groupoid-aut-pgl-pu} 与推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist} 可得
\[
K_6\cong PU(2)^8\times PU(3)^4\times PU(4)^9.
\]
从而其有理上同调环满足
\[
H^\bullet(K_6;\QQ)
\cong
\Lambda_{\QQ}\!\bigl(
u_{1,3},\dots,u_{21,3},
u_{1,5},\dots,u_{13,5},
u_{1,7},\dots,u_{9,7}
\bigr),
\]
其中生成元次数分别为 \(3,5,7\)。
特别地，
\[
\pi_j(K_6)\otimes\QQ\cong
\begin{cases}
\QQ^{21},& j=3,\\[2pt]
\QQ^{13},& j=5,\\[2pt]
\QQ^{9},& j=7,\\[2pt]
0,& j\ge 2,\ j\notin\{3,5,7\}.
\end{cases}
\]
并且其有理 Poincar\'e 多项式为
\[
P_{K_6}(t)=(1+t^3)^{21}(1+t^5)^{13}(1+t^7)^9.
\]
进一步，其有理 cup-length 为
\[
21+13+9=43,
\]
而最高非零有理上同调次数为
\[
21\cdot 3+13\cdot 5+9\cdot 7=191.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-groupoid-aut-pgl-pu}，
\[
\mathrm{Aut}_{\ast}(A_6)
\cong
\bigl(PU(2)^8\rtimes \mathfrak S_8\bigr)
\times
\bigl(PU(3)^4\rtimes \mathfrak S_4\bigr)
\times
\bigl(PU(4)^9\rtimes \mathfrak S_9\bigr),
\]
故其恒等连通分量为所示乘积 \(K_6\)。

有限中心商不改变有理同伦，因此 \(PU(d)\) 与 \(SU(d)\) 具有相同的有理同伦型。
于是 \(PU(d)\) 的有理同伦仅出现在奇次数
\[
3,5,\dots,2d-1,
\]
且每个这样的次数维数均为 \(1\)；等价地，
\[
H^\bullet(PU(d);\QQ)\cong
\Lambda_{\QQ}(u_3,u_5,\dots,u_{2d-1}).
\]
因此八个 \(PU(2)\) 因子贡献 \(8\) 个三次生成元，四个 \(PU(3)\) 因子再贡献 \(4\) 个三次与 \(4\) 个五次生成元，九个 \(PU(4)\) 因子贡献 \(9\) 个三次、\(9\) 个五次与 \(9\) 个七次生成元。
汇总即得
\[
\dim_{\QQ}\bigl(\pi_3(K_6)\otimes\QQ\bigr)=8+4+9=21,
\]
\[
\dim_{\QQ}\bigl(\pi_5(K_6)\otimes\QQ\bigr)=4+9=13,
\qquad
\dim_{\QQ}\bigl(\pi_7(K_6)\otimes\QQ\bigr)=9,
\]
其余高阶有理同伦群为零。

外代数的 Poincar\'e 多项式等于各生成元贡献的乘积，故
\[
P_{K_6}(t)=(1+t^3)^{21}(1+t^5)^{13}(1+t^7)^9.
\]
其有理 cup-length 等于奇次数生成元总数 \(43\)，而最高非零次数等于全部生成元次数之和 \(191\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[最大纤维角块支配 window-\(6\) 的七维有理同伦与最高 primitive 类]\label{thm:conclusion-foldbin-window6-maxfiber-degree7-dominance}
令
\[
K_6^{\max}:=\mathrm{Aut}_{\ast}(I_6)^0\cong PU(4)^9
\subset
K_6\cong PU(2)^8\times PU(3)^4\times PU(4)^9,
\]
并记包含映射为
\[
\iota:K_6^{\max}\hookrightarrow K_6.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 在有理同伦上，
  \[
  \iota_{\ast}:\pi_7(K_6^{\max})\otimes\QQ
  \overset{\sim}{\longrightarrow}
  \pi_7(K_6)\otimes\QQ
  \]
  为同构。
  \item 在有理上同调的 primitive 部分上，
  \[
  \iota^{\ast}:\operatorname{Prim}H^7(K_6;\QQ)
  \overset{\sim}{\longrightarrow}
  \operatorname{Prim}H^7(K_6^{\max};\QQ)
  \]
  为同构。
\end{enumerate}
因此，\(K_6\) 的全部七维有理同伦与最高奇度 primitive 生成元都由最大纤维角块 \(I_6\) 承载；来自尺寸 \(2\) 与 \(3\) 纤维块的连通自同构因子在次数 \(7\) 上不再贡献新生成元。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-window6-rational-homotopy-poincare}，
\[
K_6\cong PU(2)^8\times PU(3)^4\times PU(4)^9.
\]
其中 \(PU(2)\) 的有理同伦只出现在次数 \(3\)，\(PU(3)\) 只出现在次数 \(3,5\)，而 \(PU(4)\) 额外在次数 \(7\) 具有唯一一维有理生成元。
因此
\[
\pi_7(K_6)\otimes\QQ
\cong
\pi_7(PU(4)^9)\otimes\QQ
\cong
\pi_7(K_6^{\max})\otimes\QQ,
\]
且该同构正是包含映射 \(\iota\) 诱导的映射。

另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-window6-rational-homotopy-poincare} 给出的有理上同调环是奇次数生成元上的外代数。
在该 Hopf 代数中，\(H^7\) 的 primitive 部分恰由次数 \(7\) 的基本生成元张成，而这些生成元全部来自 \(PU(4)^9\) 因子。
故 \(\iota^\ast\) 在 primitive 的七次部分上亦为同构。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-window6-extremal-rational-boundary-split}

\endinput
