\subsection{超立方体上的多尺度斯托克斯能量与边界采样证书}\label{subsec:conclusion-multiscale-stokes-energy-sampling}
本小节在欧氏胞腔复形上将广义斯托克斯公式提升为一条多尺度能量恒等式：仅由边界积分构成的量在尺度极限中严格重建 \(\|d\alpha\|_{L^2}\)。
进一步地，在每个胞腔边界上作独立随机采样，可得到带统一置信界与样本复杂度的可审计证书。

\input{con__conclusion-stokes-stein-leyang-inversion-monodromy}

\input{thm__conclusion-algebraic-ldp-affine-covering-dfinite}

\begin{theorem}[多尺度斯托克斯能量的 \(L^2\) 重建]\label{thm:conclusion-multiscale-stokes-energy-l2-reconstruction}
令 \(Q=[0,1]^d\)（\(d\ge 2\)），取 \(\alpha\in C^{1}(Q;\Lambda^{k})\)（\(0\le k\le d-1\)）。
对 dyadic 级别 \(m\in\NN\)，记网格步长 \(h:=2^{-m}\)，并令 \(\mathcal C_m^{k+1}\) 为由该网格诱导的全体定向 \((k+1)\)-维小立方体胞腔集合。
对 \(C\in\mathcal C_m^{k+1}\)，定义尺度 \(m\) 的斯托克斯差分
\[
\mathbf S_m\alpha(C)
:=\frac{1}{h^{k+1}}\int_{\partial C}\alpha
=\frac{1}{h^{k+1}}\int_C d\alpha,
\]
其中第二个等号为胞腔上的广义斯托克斯定理。
并定义多尺度斯托克斯能量
\[
\mathcal E_m(\alpha):=h^d\sum_{C\in\mathcal C_m^{k+1}}\bigl|\mathbf S_m\alpha(C)\bigr|^2.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(d\alpha\) 连续，则
  \[
  \lim_{m\to\infty}\mathcal E_m(\alpha)=\int_Q |d\alpha(x)|^2\,\mathrm dx.
  \]
  \item 若 \(d\alpha\) 为 Lipschitz，设 \(L:=\mathrm{Lip}(d\alpha)\)，则存在仅依赖 \((d,k)\) 的常数 \(C_{d,k}<\infty\) 使
  \[
  \biggl|\mathcal E_m(\alpha)-\int_Q |d\alpha(x)|^2\,\mathrm dx\biggr|
  \le C_{d,k}\,L\,h.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
对每个胞腔 \(C\in\mathcal C_m^{k+1}\) 令其 \((k{+}1)\)-体积为 \(|C|=h^{k+1}\)，并记
\[
\overline{d\alpha}_C:=\frac1{|C|}\int_C d\alpha.
\]
由定义与斯托克斯公式有 \(\mathbf S_m\alpha(C)=\overline{d\alpha}_C\)，故
\[
\mathcal E_m(\alpha)
=h^d\sum_{C\in\mathcal C_m^{k+1}}\bigl|\overline{d\alpha}_C\bigr|^2.
\]
将 \(d\alpha\) 在每个 \(C\) 上用其平均 \(\overline{d\alpha}_C\) 近似，可将右端视为对函数 \(|d\alpha|^2\) 的 Riemann 型求和。
当 \(d\alpha\) 连续时，胞腔平均在 \(h\to 0\) 时对几乎处处点一致逼近 \(d\alpha\)；
结合一致连续性与主导收敛，即得 (1)。

若 \(d\alpha\) 为 Lipschitz，则对任意 \(x\in C\) 有
\(
|d\alpha(x)-\overline{d\alpha}_C|\le L\,\mathrm{diam}(C)\le L\sqrt d\,h
\)。
用恒等式
\(
\bigl||u|^2-|v|^2\bigr|\le (|u|+|v|)\,|u-v|
\)
并在 \(C\) 上积分、再对所有 \(C\) 求和，可得整体误差被 \(O(Lh)\) 控制；
把维数与组合常数吸收到 \(C_{d,k}\) 中即得 (2)。证毕。
\end{proof}

\input{para__conclusion-multiscale-stokes-energy-hilbert-projection-concentration}

\input{para__conclusion-multiscale-stokes-energy-besov-cascade}

以上讨论在本质上依赖于可交换情形下的线性斯托克斯公式与能量可加性。
当边界量由非阿贝尔平行移动给出时，“曲率通量主导、三阶余项控制”的局部结构仍可在小尺度上保持，并可通过 dyadic 递归实现全域误差控制。

\begin{theorem}[非阿贝尔情形下的小矩形广义斯托克斯定量化]\label{thm:conclusion-nonabelian-stokes-small-rectangle}
\leanverified{paper\_conclusion\_nonabelian\_stokes\_small\_rectangle}
设 \(G\subset \mathrm{GL}_N(\mathbb C)\) 为矩阵李群，\(\mathfrak g\) 为其李代数，\(\|\cdot\|\) 为算子范数。
令
\[
A:=A_1\,\mathrm d x_1+A_2\,\mathrm d x_2
\]
为定义在包含 \(R_h:=[0,h]\times[0,h]\) 的开邻域上的 \(\mathfrak g\)-值 \(C^2\) \(1\)-形式，并记曲率
\[
F_A
:=\Bigl(\partial_1A_2-\partial_2A_1+[A_1,A_2]\Bigr)\,\mathrm d x_1\wedge \mathrm d x_2
=:F_{12}\,\mathrm d x_1\wedge \mathrm d x_2.
\]
令 \(\operatorname{Hol}_A(\partial R_h)\in G\) 表示沿 \(\partial R_h\)（逆时针取向）的平行移动回路整体单值。
则存在绝对常数 \(C>0\) 使得：若
\[
h\,\|A\|_{L^\infty(R_h)}\le \frac{1}{10},
\]
则 \(\operatorname{Hol}_A(\partial R_h)\) 落入 \(\exp\) 的局部可逆邻域内，从而存在唯一 \(\Omega_h\in\mathfrak g\) 使
\[
\operatorname{Hol}_A(\partial R_h)=\exp(\Omega_h),
\]
并且满足定量误差估计
\[
\Bigl\|\Omega_h-\iint_{R_h}F_{12}(x)\,\mathrm d x_1\,\mathrm d x_2\Bigr\|
\le
C\,h^3\exp\!\bigl(C h\|A\|_{L^\infty(R_h)}\bigr)
\Bigl(
\|\nabla F_{12}\|_{L^\infty(R_h)}+\|A\|_{L^\infty(R_h)}\|F_{12}\|_{L^\infty(R_h)}
\Bigr),
\]
其中 \(\nabla F_{12}\) 表示 \(F_{12}\) 的一阶导数张量。
若 \(\mathfrak g\) 交换，则上式右端为 \(0\)，从而严格有
\[
\Omega_h=\iint_{R_h}F_{12}\,\mathrm d x_1\,\mathrm d x_2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}[证明要点]
将 \(\operatorname{Hol}_A(\partial R_h)\) 写为四条边上传输算子的有序乘积，并对每条边的路径有序指数作二阶截断（等价地，可采用 Magnus 展开的一阶项与余项估计）。
在 \(\|A\|_{L^\infty}\) 受控下，二阶主项由线性斯托克斯给出 \(\iint(\partial_1A_2-\partial_2A_1)\)，而非交换性导致的二阶交叉项经 BCH 归并产生 \(\iint[A_1,A_2]\)，从而得到 \(\iint F_{12}\)。
三阶余项由 \(C^2\) 正则性给出，并可用 \(\|\nabla F_{12}\|_{L^\infty}\) 与共轭扰动项 \(\|A\|_{L^\infty}\|F_{12}\|_{L^\infty}\) 控制，同时携带 \(\exp(C h\|A\|_{L^\infty})\) 放大因子。
在 \(h\|A\|_{L^\infty}\le 1/10\) 下，\(\log\) 在单位元邻域内为 Lipschitz，从而把对 \(\operatorname{Hol}_A(\partial R_h)\) 的误差估计传递到 \(\Omega_h\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[dyadic 网格上的递归斯托克斯证书与多尺度误差控制]\label{cor:conclusion-nonabelian-dyadic-stokes-certificate}
在定理 \ref{thm:conclusion-nonabelian-stokes-small-rectangle} 的设定下，令 \(R_1=[0,1]^2\) 并作 dyadic 细分为边长 \(h:=2^{-m}\) 的小方形集合 \(\mathcal Q_m\)。
对每个 \(Q\in\mathcal Q_m\)，设其边界 holonomy 的对数存在且记为 \(\Omega(Q)\in\mathfrak g\)（当 \(m\) 充分大时由定理 \ref{thm:conclusion-nonabelian-stokes-small-rectangle} 保证）。
则存在绝对常数 \(C>0\)（与 \(m\) 无关）使得当 \(m\) 充分大时
\[
\Bigl\|\sum_{Q\in\mathcal Q_m}\Omega(Q)-\iint_{R_1}F_{12}\,\mathrm d x_1\,\mathrm d x_2\Bigr\|
\le
C\,2^{-m}\exp\!\bigl(C\|A\|_{L^\infty(R_1)}\bigr)
\Bigl(
\|\nabla F_{12}\|_{L^\infty(R_1)}+\|A\|_{L^\infty(R_1)}\|F_{12}\|_{L^\infty(R_1)}
\Bigr).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
对每个 \(Q\in\mathcal Q_m\) 应用定理 \ref{thm:conclusion-nonabelian-stokes-small-rectangle} 得
\(
\Omega(Q)=\iint_QF_{12}+E(Q)
\)
且 \(\|E(Q)\|\le C h^3\exp(C h\|A\|_{L^\infty(R_1)})(\cdots)\)。
对全部小方形求和，主项严格相加为 \(\iint_{R_1}F_{12}\)，而误差满足
\[
\sum_{Q\in\mathcal Q_m}\|E(Q)\|
\le
|\mathcal Q_m|\cdot C h^3\exp\!\bigl(C\|A\|_{L^\infty(R_1)}\bigr)(\cdots)
=C h\,\exp\!\bigl(C\|A\|_{L^\infty(R_1)}\bigr)(\cdots),
\]
即得到所示界。证毕。
\end{proof}

\input{para__conclusion-nonabelian-dyadic-stokes-energy}

\begin{theorem}[三维非交换 Stokes--Bianchi 立方体证书与四阶误差界]\label{thm:conclusion-nonabelian-stokes-bianchi-cube-certificate}
设 \(G\subset \mathrm{GL}_N(\mathbb C)\) 为矩阵李群，\(\mathfrak g\) 为其李代数，\(\|\cdot\|\) 为算子范数。
令
\[
A:=A_1\,\mathrm d x_1+A_2\,\mathrm d x_2+A_3\,\mathrm d x_3
\]
为定义在包含闭立方体 \([x,x+h]^3\) 的开邻域上的 \(\mathfrak g\)-值 \(C^3\) \(1\)-形式（\(h>0\) 足够小），并记曲率 \(F:=\mathrm d A+A\wedge A\) 与协变导数 \(\nabla_A F\)。
对 \(i=1,2,3\) 定义沿坐标边的平行移动
\[
U_i(x):=\mathcal P\exp\!\left(\int_0^h A_i(x+t e_i)\,\mathrm d t\right)\in G,
\]
并对 \(1\le i<j\le 3\) 定义基点在 \(x\) 的面元 holonomy
\[
U_{ij}(x):=U_i(x)\,U_j(x+h e_i)\,U_i(x+h e_j)^{-1}\,U_j(x)^{-1}\in G.
\]
再定义立方体 Bianchi 缺陷
\begin{equation}\label{eq:conclusion-bianchi-defect-cube}
\begin{aligned}
B_h(x):={}&U_{12}(x)\,U_{23}(x)\,U_{31}(x)\\
&\cdot\bigl(U_3(x)\,U_{12}(x+h e_3)\,U_3(x)^{-1}\bigr)^{-1}
\cdot\bigl(U_1(x)\,U_{23}(x+h e_1)\,U_1(x)^{-1}\bigr)^{-1}\\
&\cdot\bigl(U_2(x)\,U_{31}(x+h e_2)\,U_2(x)^{-1}\bigr)^{-1}.
\end{aligned}
\end{equation}
则存在仅依赖于 \(N\) 的常数 \(C>0\) 使得当 \(h\,\|A\|_{L^\infty([x,x+h]^3)}\le 1/10\) 时，\(B_h(x)\) 落入 \(\exp\) 的局部可逆邻域内，从而主支对数 \(\log B_h(x)\in\mathfrak g\) 定义且满足估计
\begin{equation}\label{eq:conclusion-bianchi-defect-order4}
\boxed{\;
\|\log B_h(x)\|
\le
C\,h^4\Bigl(\|F\|_{C^1([x,x+h]^3)}^{2}+\|\nabla_A F\|_{C^0([x,x+h]^3)}\Bigr)\; }.
\end{equation}
更强地，存在三阶主导展开
\begin{equation}\label{eq:conclusion-bianchi-defect-leading}
\boxed{\;
\log B_h(x)
=h^3\bigl(\dd_A F\bigr)_{123}(x)
O\!\left(h^4\Bigl(\|F\|_{C^1([x,x+h]^3)}^{2}+\|\nabla_A F\|_{C^0([x,x+h]^3)}\Bigr)\right)\; }.
\end{equation}
由于 Bianchi 恒等式 \(\dd_A F\equiv 0\) 对任意光滑连接成立，\eqref{eq:conclusion-bianchi-defect-leading} 立即推出 \eqref{eq:conclusion-bianchi-defect-order4} 的四阶衰减：\(B_h(x)\) 给出“协变闭性”的可审计立方体证书。
\end{theorem}
\begin{proof}[证明要点]
对每个面元 holonomy \(U_{ij}(x)\) 用路径有序指数的 Dyson/Magnus 展开得到二阶主项
\(
U_{ij}(x)=I+h^2F_{ij}(x)+O(h^3)
\)。
将对顶面元搬运回同一基点所产生的共轭项展开到三阶，可把 \(\partial_kF_{ij}+[A_k,F_{ij}]\) 归并为 \((\nabla_{A,k}F_{ij})(x)\)。
把这些展开代入 \eqref{eq:conclusion-bianchi-defect-cube}，二阶曲率项在乘积中完全抵消，三阶项收束为
\(
\nabla_{A,3}F_{12}+\nabla_{A,1}F_{23}+\nabla_{A,2}F_{31}
=(\dd_A F)_{123}
\)。
其余项由 BCH 公式与三阶展开的余项估计控制；非交换修正从交换子起始，至少为 \(O(h^4\|F\|^2)\)，并与 \(\|\nabla_A F\|_{C^0}\) 一并被 \eqref{eq:conclusion-bianchi-defect-leading} 右端吸收。
在 \(h\|A\|_{L^\infty}\le 1/10\) 下，\(\log\) 在单位元邻域内 Lipschitz，从而得到 \eqref{eq:conclusion-bianchi-defect-order4}。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[dyadic 三维网格上的 Bianchi 审计阈值]\label{cor:conclusion-nonabelian-bianchi-dyadic-audit-threshold}
在定理 \ref{thm:conclusion-nonabelian-stokes-bianchi-cube-certificate} 的设定下，令 \(h_m:=2^{-m}\) 并定义
\[
\mathcal B_m
:=\sup_{x\in h_m\ZZ^{3}\cap[0,1-h_m]^3}\|\log B_{h_m}(x)\|.
\]
则存在常数 \(C>0\) 使当 \(m\) 充分大时
\[
\boxed{\;
\mathcal B_m
\le
C\,2^{-4m}\Bigl(\|F\|_{C^1([0,1]^3)}^{2}+\|\nabla_A F\|_{C^0([0,1]^3)}\Bigr)\; }.
\]
因此若某一数值实现对大 \(m\) 的观测衰减指数严格小于 \(4\)，则该实现与协变 Stokes--Bianchi 结构不相容，并构成离散化破坏协变性的直接否证证书。
\end{corollary}
\begin{proof}
对每个 dyadic 小立方体 \([x,x+h_m]^3\) 应用 \eqref{eq:conclusion-bianchi-defect-order4} 并取上确界即可。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[相对斯托克斯与圆维缺陷：由边界积分实现的同调维数刻画]\label{thm:conclusion-relative-stokes-torus-defect}
\leanverified{paper\_conclusion\_relative\_stokes\_torus\_defect}
设 \(f:G\to H\) 为有限生成阿贝尔群同态，记 \(K:=\ker f\)、\(I:=\operatorname{im}f\)。
令 \(\widehat{(\cdot)}\) 表 Pontryagin 对偶，并令 \(T_X\) 表示紧交换群 \(\widehat X\) 的恒等分量（故 \(T_X\) 为某一实环面）。
定义
\[
\delta(f):=\operatorname{rank}K.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 由短正合列 \(0\to K\to G\to I\to 0\) 诱导出环面短正合列
  \[
  0\longrightarrow T_I\longrightarrow T_G\longrightarrow T_K\longrightarrow 0,
  \qquad
  T_K\simeq (S^1)^{\delta(f)}.
  \]
  \item 存在自然同构
  \[
  H^1_{\mathrm{dR}}(T_G,T_I;\mathbb R)\ \cong\ H^1_{\mathrm{dR}}(T_K;\mathbb R),
  \]
  从而
  \[
  \dim_{\mathbb R}H^1_{\mathrm{dR}}(T_G,T_I;\mathbb R)=\delta(f).
  \]
  \item 在整周期晶格意义下有自然同构
  \[
  H^1_{\mathrm{dR}}(T_G,T_I;\mathbb Z)\ \cong\ \operatorname{Hom}(K,\mathbb Z).
  \]
  特别地，对任意相对 \(1\)-循环 \(\gamma\in H_1(T_G,T_I;\mathbb Z)\) 与任意相对闭 \(1\)-形式
  \([\omega]\in H^1_{\mathrm{dR}}(T_G,T_I;\mathbb Z)\)，积分配对
  \(
  \langle[\omega],\gamma\rangle:=\int_\gamma\omega
  \)
  仅依赖于相对同调类。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}[证明要点]
有限生成阿贝尔群分解 \(X\simeq \mathbb Z^{r_X}\oplus \mathrm{Tor}(X)\)；其对偶的恒等分量为 \(T_X\simeq (S^1)^{r_X}\)，从而 \(r_K=\delta(f)\) 给出 (1)。
又因 \(T_I\subset T_G\) 为闭子环面且商 \(T_G/T_I\simeq T_K\)，相对 de Rham 上同调与商空间的约化上同调在该类情形下自然同构，得到 (2)。
整周期部分由
\(
H^1_{\mathrm{dR}}((S^1)^n;\mathbb Z)\cong \operatorname{Hom}(\mathbb Z^n,\mathbb Z)
\)
与自由部分识别得到 (3)，而积分配对的同调不变性即相对斯托克斯公式。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[离散广义斯托克斯的可积化校正]\label{prop:conclusion-discrete-stokes-integrable-correction}
\leanverified{paper\_conclusion\_discrete\_stokes\_integrable\_correction}
令 \(X\) 为有限、连通的立方体复形，记 \(C^k(X;\RR)\) 为 \(k\)-余链群，\(\delta:C^k\to C^{k+1}\) 为余边界算子。
对任意 \(k\ge 1\) 与任意 \(\beta\in C^k(X;\RR)\)，存在 \(\alpha\in C^{k-1}(X;\RR)\) 使得残差
\[
r:=\beta-\delta\alpha
\]
满足统一控制
\[
\|r\|_{\ell^\infty(\mathcal C_k)}\ \le\ \mathrm{diam}(X)\,\|\delta\beta\|_{\ell^\infty(\mathcal C_{k+1})},
\]
其中 \(\mathcal C_j\) 表示 \(X\) 的定向 \(j\)-胞腔集合，\(\mathrm{diam}(X)\) 为 \(1\)-骨架的图距离直径。
并且当 \(\delta\beta=0\) 时可取 \(r=0\)，从而在可收缩立方体复形上闭 \(k\)-余链必为恰当余链。
\end{proposition}
\begin{proof}[证明要点]
取 \(1\)-骨架上一棵生成树 \(T\) 并固定根顶点 \(v_0\)。
对每个定向 \(k\)-胞腔 \(\sigma\)，选取其某个顶点 \(v(\sigma)\)，并令 \(\gamma_{v(\sigma)}\) 为 \(T\) 中从 \(v_0\) 到 \(v(\sigma)\) 的唯一路径；其长度不超过 \(\mathrm{diam}(X)\)。
在立方体复形中可构造链同伦锥算子 \(\mathrm{Cone}:C_k(X)\to C_{k+1}(X)\)，使
\[
\partial\,\mathrm{Cone}+\mathrm{Cone}\,\partial=\mathrm{id}_{C_k(X)}\qquad(k\ge 1),
\]
且对每个 \(\sigma\) 的锥链由至多 \(\mathrm{diam}(X)\) 个 \((k+1)\)-胞腔组成。
对偶化令 \(H:=\mathrm{Cone}^\ast:C^k(X)\to C^{k-1}(X)\)，则
\[
\delta H+H\delta=\mathrm{id}_{C^k(X)}\qquad(k\ge 1),
\qquad
\|H\|_{\ell^\infty\to\ell^\infty}\le \mathrm{diam}(X).
\]
取 \(\alpha:=H\beta\)，则
\(
r=\beta-\delta\alpha=\beta-\delta H\beta=H\delta\beta
\)，从而
\(
\|r\|_\infty\le \|H\|\,\|\delta\beta\|_\infty\le \mathrm{diam}(X)\|\delta\beta\|_\infty
\)。
当 \(\delta\beta=0\) 时得 \(r=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[均匀网格上的量化 Stokes--Poincar\'e 分解与尺度常数]\label{thm:conclusion-uniform-grid-quantized-stokes-poincare-scale}
令 \(I^n=[0,1]^n\)，并取网格尺度 \(h=2^{-m}\) 的均匀立方剖分 \(\mathcal Q_h\)。
对 \(k\)-余链 \(\beta\in C^k(\mathcal Q_h;\RR)\) 定义密度范数
\[
\|\beta\|_{\infty,h}:=\max_{\sigma^k\in\mathcal Q_h}\frac{|\beta(\sigma^k)|}{\mathrm{vol}(\sigma^k)}
\qquad(\mathrm{vol}(\sigma^k)=h^k).
\]
则对任意 \(k\ge 1\) 存在线性算子
\[
H_{k,h}:C^k(\mathcal Q_h;\RR)\longrightarrow C^{k-1}(\mathcal Q_h;\RR)
\]
满足同伦恒等式
\[
\delta H_{k,h}+H_{k+1,h}\delta=\mathrm{id}_{C^k(\mathcal Q_h)}
\]
以及尺度最优的算子范数控制
\[
\|H_{k,h}\|_{(\infty,h)\to(\infty,h)}\ \le\ \frac{h}{2k}.
\]
从而对任意 \(\beta\in C^k(\mathcal Q_h;\RR)\)，取 \(\alpha:=H_{k,h}\beta\) 有
\[
\|\alpha\|_{\infty,h}\le \frac{h}{2k}\|\beta\|_{\infty,h},
\qquad
\|\beta-\delta\alpha\|_{\infty,h}\le \frac{h}{2k}\|\delta\beta\|_{\infty,h}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}[证明要点]
对单位立方复形的余链复形，定理 \ref{thm:spg-cubical-quantized-stokes-poincare-linf-optimal} 给出同伦算子与 \(\ell^\infty\) 最优常数 \(\frac{1}{2k}\)。
将任一边长 \(h\) 的小立方体通过仿射缩放同构到单位立方体，\(\delta\) 与同伦恒等式在该同构下保持不变，而密度范数在缩放下按长度线性缩放，从而常数相应乘以 \(h\)。
在全体小立方体上以一致方式拼接该局部算子即可得到 \(H_{k,h}\)；算子范数与同伦恒等式由局部构造与立方剖分的兼容性给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\(\frac14\) 常数的跨范畴刚性]\label{thm:conclusion-onequarter-cross-category-rigidity}
常数
\[
\frac14
\]
并非某个单独模型中的数值巧合，而是同一类一阶 Stokes 正规化在多层实现中的 sharp 常数。更准确地说，在下列四种彼此兼容的实现范畴中，
\[
\text{光滑 de Rham 同伦}
\longrightarrow
\text{立方余链}
\longrightarrow
\text{超立方体边流}
\longrightarrow
\text{连续时间跳跃链},
\]
凡把二维方形缺陷正规化为一维势差残差的 \(L^\infty\)-型一阶校正，都不可能把统一常数压到 \(\frac14\) 以下；并且 \(\frac14\) 在每一离散层都达到最优。

具体地：
\begin{enumerate}
  \item 在立方余链层，定理 \ref{thm:conclusion-uniform-grid-quantized-stokes-poincare-scale} 给出尺度常数 \(h/(2k)\)；取单位尺度 \(h=1\) 与 \(k=2\) 时，得到 sharp 常数 \(1/4\)；
  \item 在超立方体边流层，推论 \ref{cor:spg-hypercube-gradient-consistency-by-square-defect} 给出
  \[
  \|\omega-df\|_\infty\le \frac14\|d\omega\|_\infty,
  \]
  且 \(\frac14\) 最优；
  \item 在连续时间跳跃链层，定理 \ref{thm:spg-hypercube-near-detailed-balance-optimal} 给出近详细平衡误差同样满足 \(\varepsilon/4\) 的 sharp 控制。
\end{enumerate}
因此，\(\frac14\) 是本项目 Stokes 正规化链条的范畴不变量，而不是某一坐标选择或某一离散化习惯造成的偶然常数。
\end{theorem}
\begin{proof}
在立方余链层，定理 \ref{thm:conclusion-uniform-grid-quantized-stokes-poincare-scale} 已给出
\[
\|H_{k,h}\|_{(\infty,h)\to(\infty,h)}\le \frac{h}{2k}.
\]
当 \(h=1\) 且 \(k=2\) 时，正规化常数就是 \(1/4\)。该算子正是由连续 de Rham 同伦与 Whitney--积分互逆对诱导而来，因此光滑层与立方余链层共享同一 sharp 来源。

在超立方体边流层，推论 \ref{cor:spg-hypercube-gradient-consistency-by-square-defect} 已经精确给出
\[
\omega=df+r,
\qquad
\|r\|_\infty\le \frac14\|d\omega\|_\infty,
\]
并且常数 \(\frac14\) 不可改进。

在连续时间跳跃链层，定理 \ref{thm:spg-hypercube-near-detailed-balance-optimal} 把同一边余链 \(\omega\) 解释为对数非平衡一形式，并给出
\[
\bigl|\omega(u,v)-(f(v)-f(u))\bigr|\le \frac14\,\|d\omega\|_\infty
\]
及其最优性。因此在近详细平衡校正中，sharp 常数仍然是 \(\frac14\)。

若某一下游离散层存在统一常数 \(c<1/4\) 的正规化原理，则把正文中达到极值的方形缺陷例沿标准立方/超立方嵌入回拉，便会在超立方体边流层或连续时间跳跃链层得到同样的 \(c\)-界，从而与推论 \ref{cor:spg-hypercube-gradient-consistency-by-square-defect} 或定理 \ref{thm:spg-hypercube-near-detailed-balance-optimal} 的 sharp 性矛盾。故 \(\frac14\) 无法被统一改进。证毕。
\end{proof}

当边界积分由代数零集合在 \((\mathbb C^\ast)^2\) 中的闭链承载时，一元 Jensen 公式可视为二维 Green--斯托克斯机制在单位圆族上的纤维化表达。
在无根穿越的参数区间内，其变分给出严格的边界积分公式，从而把 Mahler 测度的导数与椭圆曲线周期直接对接。

\begin{theorem}[Lee--Yang 型零集合的 Jensen--斯托克斯变分公式]\label{thm:conclusion-leyang-jensen-stokes-variational}
令 \(t\mapsto f_t(x,y)\in\mathbb C[x^{\pm1},y^{\pm1}]\) 为 \(C^1\) 族 Laurent 多项式。
对每个 \(t\) 与每个 \(x\in S^1\)，将 \(y\mapsto f_t(x,y)\) 视为一元多项式，并假设：
\begin{enumerate}
  \item 对所有 \(x\in S^1\)，当 \(|y|=1\) 时有 \(f_t(x,y)\neq 0\)，从而可连续选择外根分支；
  \item 令 \(\gamma_t\) 为代数曲线 \(C_t:=\{(x,y)\in(\mathbb C^*)^2:f_t(x,y)=0\}\) 上由条件 \(|x|=1\) 且取全部 \(|y|>1\) 的根分支拼成的有向 \(1\)-循环（按 \(x=e^{\mathrm i\theta}\) 的 \(\theta\) 递增取向），并且该选择在参数区间内无根穿越 \(|y|=1\)。
\end{enumerate}
定义二维 Mahler 测度
\[
m(t):=\frac1{(2\pi)^2}\int_{|x|=|y|=1}\log|f_t(x,y)|\,\mathrm d\theta_x\,\mathrm d\theta_y.
\]
则 \(m\) 可微且满足变分公式
\[
m'(t)
=-\frac1{2\pi}\,\Re\int_{\gamma_t}\frac{\partial_t f_t(x,y)}{y\,\partial_y f_t(x,y)}\,\frac{\mathrm d x}{x}.
\]
若 \(C_t\) 的光滑射影完备化为椭圆曲线 \(E_t\)，则
\[
\omega_t:=\frac{1}{y\,\partial_y f_t(x,y)}\,\frac{\mathrm d x}{x}
\]
在 \(E_t\) 上延拓为亚纯 \(1\)-形式，且 \(m'(t)\) 为其在同调类 \([\gamma_t]\) 上的实周期；因此 \(m'(t)\) 满足由 Gauss--Manin 连接诱导的 Picard--Fuchs 线性微分方程（阶至多 \(2\)）。
\end{theorem}
\begin{proof}[证明要点]
对每个固定 \(x\in S^1\) 应用一元 Jensen 公式，把 \(\int_{|y|=1}\log|f_t(x,y)|\) 表示为外根模长对数之和。
在无根穿越假设下可对外根分支逐一隐式微分，并将分支求和重写为沿 \(\gamma_t\) 的线积分，得到所示公式。
当 \(E_t\) 为椭圆曲线时，上式给出 de Rham 类的周期；周期随参数变形受 Gauss--Manin 连接控制，从而满足 Picard--Fuchs 方程。证毕。
\end{proof}

最后记录一个把“周期群的圆维缺陷”与“函数方程的边界项结构”耦合的猜想性框架，其目的在于把动力学 \(\zeta\) 的谱退化与自守 \(\varepsilon\)-因子的自由度归入同一类广义斯托克斯边界机制。

\begin{conjecture}[动力学 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 与自守 \texorpdfstring{$L$}{L}-函数之间的斯托克斯边界项桥]\label{conj:conclusion-stokes-boundary-langlands-bridge}
设 \(\varphi^t\) 为紧流形上的 \(C^r\)（\(r\) 充分大）Axiom A 流，其 Markov 编码给出有限型子移位 \((\Sigma_A,\sigma)\) 与屋顶函数 \(\tau:\Sigma_A\to\mathbb R_{>0}\)。
记周期值群的 \(\mathbb Z\)-秩为 \(\rho\)：
\[
\mathcal P_\tau:=\Bigl\{\sum_{k=0}^{n-1}\tau(\sigma^k x):\ x\in\Sigma_A,\ \sigma^n x=x\Bigr\},
\qquad
\rho:=\operatorname{rank}_{\mathbb Z}\langle \mathcal P_\tau\rangle.
\]
则存在与 \((A,\tau)\) 自然关联的代数群与自守表示 \(\pi\)，使得 Ruelle \(\zeta\) 函数
\[
\zeta_{\mathrm{Ru}}(s)=\prod_{\gamma\ \mathrm{primitive}}\bigl(1-e^{-s\ell(\gamma)}\bigr)^{-1}
\]
在适当正规化后与 \(L(\pi,s)\) 的局部因子族一致；并且其函数方程中的 \(\varepsilon\)-因子可由某一流盒紧化三维链上的 Chern--Simons 型 \(3\)-形式之广义斯托克斯边界项给出，而该边界项的自由度维数恰为 \(\rho\)。
\end{conjecture}

\begin{proposition}[随机边界采样的斯托克斯证书]\label{prop:conclusion-stokes-random-sampling-certificate}
在定理 \ref{thm:conclusion-multiscale-stokes-energy-l2-reconstruction} 的设定下固定尺度 \(m\)，并设 \(\alpha\) 有界：\(\|\alpha\|_{\infty}\le B\)。
对每个 \(C\in\mathcal C_m^{k+1}\)，在 \(\partial C\) 的 \(k\)-维测度归一化概率上独立采样 \(N\) 个点 \(X_{C,1},\dots,X_{C,N}\)。
记 \(\tau_C\) 为 \(\partial C\) 上的单位定向 \(k\)-向量场，并定义 Monte Carlo 估计量
\[
\widehat{\mathbf S}_m\alpha(C)
:=\frac{|\partial C|}{h^{k+1}}\cdot \frac1N\sum_{j=1}^N \langle \alpha(X_{C,j}),\tau_C(X_{C,j})\rangle.
\]
令胞腔数 \(M_m:=|\mathcal C_m^{k+1}|\asymp h^{-d}\)。
则对任意 \(\varepsilon>0\)，有一致偏差界
\[
\PP\!\left(
\max_{C\in\mathcal C_m^{k+1}}
\bigl|\widehat{\mathbf S}_m\alpha(C)-\mathbf S_m\alpha(C)\bigr|
\ge \varepsilon
\right)
\le
2M_m\exp\!\left(
-\frac{2N\varepsilon^2}{\left(\frac{|\partial C|}{h^{k+1}}B\right)^2}
\right).
\]
特别地，若取
\[
N\ \ge\
\frac12\left(\frac{|\partial C|}{h^{k+1}}B\right)^2\cdot
\frac{\log(2M_m/\delta)}{\varepsilon^2},
\]
则以概率至少 \(1-\delta\) 同时对所有胞腔成立
\(
\bigl|\widehat{\mathbf S}_m\alpha(C)-\mathbf S_m\alpha(C)\bigr|\le \varepsilon
\)，从而由边界采样得到对 \(\mathcal E_m(\alpha)\) 的可审计统计证书，并可与定理 \ref{thm:conclusion-multiscale-stokes-energy-l2-reconstruction} 的尺度极限合并得到 \(\|d\alpha\|_{L^2}\) 的外推控制。
\end{proposition}

\begin{proof}
对固定胞腔 \(C\)，令随机变量
\[
Y_{C,j}:=\frac{|\partial C|}{h^{k+1}}\langle \alpha(X_{C,j}),\tau_C(X_{C,j})\rangle.
\]
则 \(\{Y_{C,j}\}_{j=1}^N\) 独立同分布，且由 \(\|\alpha\|_\infty\le B\)、\(\|\tau_C\|=1\) 得
\(
|Y_{C,j}|\le \frac{|\partial C|}{h^{k+1}}B
\)。
并且由采样分布的定义
\[
\EE[Y_{C,j}]
=\frac{|\partial C|}{h^{k+1}}\cdot \frac1{|\partial C|}\int_{\partial C}\alpha
=\frac1{h^{k+1}}\int_{\partial C}\alpha
=\mathbf S_m\alpha(C).
\]
由 Hoeffding 不等式得
\[
\PP\bigl(|\widehat{\mathbf S}_m\alpha(C)-\mathbf S_m\alpha(C)|\ge\varepsilon\bigr)
\le
2\exp\!\left(
-\frac{2N\varepsilon^2}{\left(\frac{|\partial C|}{h^{k+1}}B\right)^2}
\right).
\]
对全部 \(M_m\) 个胞腔作并合界即得第一式；再解出 \(N\) 得充分条件。证毕。
\end{proof}
