\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的置换模裂分、异常行列式影子与规范粗粒化}\label{subsec:conclusion-window6-permutation-module-laplacian-reynolds}

在 window-\(6\) 的 \(21=18+3\) root--Cartan 可见脚手架、\(64=21+43\) 的可见/隐藏预算裂分、boundary sheet parity 的规范三维中心以及 \(212\to 21\) 的群胚矩阵交换化阴影都已固定之后，还可进一步把 \(64\) 个超立方体微态本身组织为一个规范的 fold-gauge 置换模。其核心在于：每条纤维的复置换表示都精确分裂为常数线与零和标准块；因此全部 \(21\) 比特 anomaly signature 严格等于这 \(21\) 个隐藏不可约块的 determinant shadow，而 boundary \((\ZZ/2\ZZ)^3\) 中心只忠实作用在其中三维的 boundary 符号模上。相应地，由全部纤维换位类和所生成的规范 Laplacian 只有四个谱值 \(0,2,3,4\)；其零模投影既是 Reynolds 平均，也是 window-\(6\) 的规范 coarse-graining 算子。由此，先前的数值裂分、群论异常、矩阵阴影与微态粗粒化在同一个置换模--Laplacian--条件期望三联体中闭合起来。

\begin{theorem}[微态置换模的规范可见/隐藏裂分]\label{thm:conclusion-window6-permutation-module-visible-hidden-splitting}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_permutation\_module\_visible\_hidden\_splitting}
经二进制地址识别
\[
V(Q_6)\cong \Omega_6:=\{0,1\}^6\cong \{0,\dots,63\},
\]
记
\[
F_6:=\Fold_6^{\mathrm{bin}}:\Omega_6\to X_6,
\qquad
G:=\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}=\Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}}),
\qquad
M_6:=\CC[\Omega_6].
\]
对任意 \(w\in X_6\)，记
\[
F_w:=F_6^{-1}(w),
\qquad
d(w):=|F_w|,
\]
并在纤维置换模 \(\CC[F_w]\) 中定义常数线与零和子空间
\[
\mathbf 1_w:=\CC\!\left(\sum_{x\in F_w}e_x\right),
\qquad
\mathrm{Std}_w:=\left\{\sum_{x\in F_w}a_x e_x:\ \sum_{x\in F_w}a_x=0\right\}.
\]
则作为 \(G\)-模，有规范直和分解
\[
M_6
\cong
\bigoplus_{w\in X_6}\bigl(\mathbf 1_w\oplus \mathrm{Std}_w\bigr).
\]
进一步，对 \(d(w)=2,3,4\) 的三类纤维，\(\mathrm{Std}_w\) 分别是对应因子 \(S_{d(w)}\) 上的局部表示
\[
\varepsilon_w,\qquad \sigma_{2,w},\qquad \sigma_{3,w},
\]
其中 \(\varepsilon_w\) 为一维符号表示，\(\sigma_{2,w}\) 为 \(S_3\) 的二维标准表示，\(\sigma_{3,w}\) 为 \(S_4\) 的三维标准表示。于是，按局部表示类型重排后，
\[
M_6
\cong
\mathbf 1^{\oplus 21}\oplus \varepsilon^{\oplus 8}\oplus \sigma_2^{\oplus 4}\oplus \sigma_3^{\oplus 9}.
\]
若记
\[
M_6^{\mathrm{vis}}:=M_6^G=\bigoplus_{w\in X_6}\mathbf 1_w,
\qquad
M_6^{\mathrm{hid}}:=\bigoplus_{w\in X_6}\mathrm{Std}_w,
\]
则
\[
M_6=M_6^{\mathrm{vis}}\oplus M_6^{\mathrm{hid}},
\qquad
\dim_{\CC}M_6^{\mathrm{vis}}=21,
\qquad
\dim_{\CC}M_6^{\mathrm{hid}}=43.
\]
特别地，这个 \(21\) 维不变量扇区按
\[
X_6=X_6^{\mathrm{cyc}}\sqcup X_6^{\mathrm{bdry}}=18+3
\]
规范参数化；因而它正是先前 \(18\oplus 3\) root--Cartan 可见脚手架的自然复线性包络。
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(\Omega_6\) 被 \(F_6\) 的纤维不交分割为
\[
\Omega_6=\bigsqcup_{w\in X_6}F_w,
\]
故
\[
M_6=\bigoplus_{w\in X_6}\CC[F_w].
\]
而 \(G\cong \prod_{w\in X_6}S_{d(w)}\) 时，第 \(w\) 个因子只在 \(\CC[F_w]\) 上作自然置换作用，在其余纤维上作用平凡。对任意有限集合 \(F\)，其复置换表示总有标准分解
\[
\CC[F]=\CC\!\left(\sum_{x\in F}e_x\right)\oplus \left\{\sum_{x\in F}a_xe_x:\ \sum_{x\in F}a_x=0\right\}.
\]
将此应用于每条纤维，便得到
\[
M_6
\cong
\bigoplus_{w\in X_6}\bigl(\mathbf 1_w\oplus \mathrm{Std}_w\bigr).
\]

当 \(d(w)=2\) 时，\(\mathrm{Std}_w\) 为 \(S_2\) 的非平凡一维表示；当 \(d(w)=3,4\) 时，\(\mathrm{Std}_w\) 分别为 \(S_3\)、\(S_4\) 的标准表示。再由定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-representation-distribution-law-m6-spectrum} 的刚性直方图
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9,
\]
便得到按局部表示类型重排后的表示类型公式
\[
M_6
\cong
\mathbf 1^{\oplus 21}\oplus \varepsilon^{\oplus 8}\oplus \sigma_2^{\oplus 4}\oplus \sigma_3^{\oplus 9}.
\]
维数公式
\[
21+8\cdot 1+4\cdot 2+9\cdot 3=64
\]
随即成立，故 \(\dim M_6^{\mathrm{hid}}=64-21=43\)。

最后，由定理 \ref{thm:window6-21-adjoint-weight-multiset} 与定理 \ref{thm:window6-abelianized-parity-charge-root-cartan-splitting}，集合 \(X_6\) 已被规范分解为 \(18\) 个 cyclic 根权位置与 \(3\) 个 boundary Cartan 位置。由于 \(M_6^{\mathrm{vis}}\cong \CC[X_6]\)，它正是该 \(18\oplus 3\) 可见脚手架的自然复线性包络。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[boundary 隐藏符号模与中心的忠实定位]\label{prop:conclusion-window6-boundary-hidden-sign-module}
定义 boundary 隐藏子空间
\[
M_{6,\partial}^{\mathrm{hid}}
:=
\bigoplus_{w\in X_6^{\mathrm{bdry}}}\mathrm{Std}_w
\subset M_6^{\mathrm{hid}}.
\]
则
\[
\dim_{\CC}M_{6,\partial}^{\mathrm{hid}}=3.
\]
进一步，若记
\[
Z_{\partial}:=Z_6^{\mathrm{bd}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3,
\]
则 \(Z_{\partial}\) 在 \(M_{6,\partial}^{\mathrm{hid}}\) 上忠实作用为三坐标独立变号，而在
\[
M_6^{\mathrm{vis}}\oplus \bigoplus_{w\notin X_6^{\mathrm{bdry}}}\mathrm{Std}_w
\]
上恒等。换言之，boundary topological charge 并不栖居于可见 \(21\) 维扇区，而是精确局域于一个三维隐藏符号模之中。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-double-end-occupancy} 与推论 \ref{cor:conclusion-window6-twofiber-boundary-internal-splitting}，
\[
X_6^{\mathrm{bdry}}=\{\texttt{100001},\texttt{100101},\texttt{101001}\},
\qquad
|X_6^{\mathrm{bdry}}|=3,
\]
且三条 boundary 纤维都满足 \(d(w)=2\)。因此对每个 \(w\in X_6^{\mathrm{bdry}}\)，都有
\[
\CC[F_w]=\mathbf 1_w\oplus \varepsilon_w,
\qquad
\varepsilon_w=\mathrm{Std}_w,
\qquad
\dim \varepsilon_w=1.
\]
于是
\[
\dim_{\CC}M_{6,\partial}^{\mathrm{hid}}=3.
\]

另一方面，由定理 \ref{thm:window6-foldbin-gauge-center-boundary-direct-sum}，boundary sheet-flip 生成规范中心
\[
Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
若以 \(\tau_w\) 记第 \(w\) 条 boundary 二点纤维上的唯一非平凡 swap，则 \(\tau_w\) 在 \(\mathbf 1_w\) 上作用为 \(+1\)，在 \(\varepsilon_w\) 上作用为 \(-1\)，并在其余全部纤维块上作用平凡。故三者在
\[
M_{6,\partial}^{\mathrm{hid}}=\varepsilon_{w_1}\oplus \varepsilon_{w_2}\oplus \varepsilon_{w_3}
\]
上正给出三坐标独立变号表示；该表示显然忠实。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[最低隐藏壳的 boundary--interior 二分与 \texorpdfstring{$3/8$}{3/8} 忠实可见率]\label{cor:conclusion-window6-lowest-hidden-shell-boundary-interior-three-eighths}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_lowest\_hidden\_shell\_boundary\_interior\_three\_eighths}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-fiber-gauge-laplacian-spectrum} 与命题 \ref{prop:conclusion-window6-boundary-hidden-sign-module} 的记号。定义
\[
M_{6,\mathrm{int}}^{(2)}
:=
\bigoplus_{w\in X_6^{(2)}\setminus X_6^{\mathrm{bdry}}}\mathrm{Std}_w.
\]
则最低隐藏壳满足规范直和
\[
M_{(2)}=M_{6,\partial}^{\mathrm{hid}}\oplus M_{6,\mathrm{int}}^{(2)},
\qquad
\dim M_{6,\partial}^{\mathrm{hid}}=3,
\qquad
\dim M_{6,\mathrm{int}}^{(2)}=5.
\]
并且 canonical boundary parity 子群
\[
Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3
\]
在 \(M_{6,\partial}^{\mathrm{hid}}\) 上忠实且对角化作用，而在
\[
M_6^{\mathrm{vis}}\oplus M_{6,\mathrm{int}}^{(2)}\oplus M_{(3)}\oplus M_{(4)}
\]
上作用平凡。特别地，boundary parity 在最低隐藏壳中的忠实可见率恰为
\[
\frac{\dim M_{6,\partial}^{\mathrm{hid}}}{\dim M_{(2)}}=\frac{3}{8}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-fiber-gauge-laplacian-spectrum}，
\[
M_{(2)}=\bigoplus_{w:\,d(w)=2}\mathrm{Std}_w.
\]
又由推论 \ref{cor:conclusion-window6-twofiber-boundary-internal-splitting}，全部二点纤维分裂为
\[
X_6^{(2)}=X_6^{\mathrm{bdry}}\sqcup \bigl(X_6^{(2)}\setminus X_6^{\mathrm{bdry}}\bigr),
\qquad
|X_6^{\mathrm{bdry}}|=3,
\qquad
\bigl|X_6^{(2)}\setminus X_6^{\mathrm{bdry}}\bigr|=5.
\]
由于每个二点纤维的标准块都是一维符号表示，遂得
\[
M_{(2)}=M_{6,\partial}^{\mathrm{hid}}\oplus M_{6,\mathrm{int}}^{(2)},
\qquad
\dim M_{6,\partial}^{\mathrm{hid}}=3,
\qquad
\dim M_{6,\mathrm{int}}^{(2)}=5.
\]

命题 \ref{prop:conclusion-window6-boundary-hidden-sign-module} 已证明 \(Z_{\partial}\) 仅在 \(M_{6,\partial}^{\mathrm{hid}}\) 上以三坐标独立变号作用，并在
\[
M_6^{\mathrm{vis}}\oplus \bigoplus_{w\notin X_6^{\mathrm{bdry}}}\mathrm{Std}_w
\]
上恒等。将后者按特征值壳层重排，即得它在
\[
M_6^{\mathrm{vis}}\oplus M_{6,\mathrm{int}}^{(2)}\oplus M_{(3)}\oplus M_{(4)}
\]
上作用平凡。最后
\[
\dim M_{(2)}=8
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-fiber-gauge-laplacian-spectrum} 给出，故忠实可见率为 \(3/8\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[异常签名等于隐藏标准块的行列式影子]\label{thm:conclusion-window6-anomaly-determinant-shadow}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_anomaly\_determinant\_shadow}
沿用定理 \ref{thm:xi-foldbin-parity-charge-split-exact-minrank} 的纤维奇偶荷映射
\[
\operatorname{sgn}_6:G\to (\ZZ/2\ZZ)^{X_6}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21}.
\]
则对任意
\[
g=(\sigma_w)_{w\in X_6}\in G=\prod_{w\in X_6}S_{d(w)},
\]
都有精确恒等式
\[
\operatorname{sgn}_6(g)
=
\Bigl(\det\bigl(g|_{\mathrm{Std}_w}\bigr)\Bigr)_{w\in X_6}
\in
\{\pm 1\}^{X_6}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21}.
\]
因此，window-\(6\) 的全部 \(21\) 比特 anomaly signature 并不由可见扇区承载，而严格等于 \(21\) 个隐藏不可约块的 determinant shadow。

进一步，在微态置换模 \(M_6\) 内部，\(M_6^{\mathrm{hid}}\) 是保持全部 anomaly 坐标仍可检测的最小 \(G\)-稳定直和项：若删去任意一个 \(\mathrm{Std}_{w_0}\)，则第 \(w_0\) 个 anomaly 坐标在剩余表示上必退化为平凡。
\end{theorem}
\begin{proof}
固定一条纤维 \(F_w\)。在自然置换表示 \(\CC[F_w]\) 上，\(\sigma_w\in S_{d(w)}\) 的行列式就是普通置换符号 \(\operatorname{sgn}(\sigma_w)\)。另一方面，
\[
\CC[F_w]=\mathbf 1_w\oplus \mathrm{Std}_w,
\]
且 \(\sigma_w\) 在 \(\mathbf 1_w\) 上恒等，因此
\[
\det\bigl(\sigma_w|\mathrm{Std}_w\bigr)
=
\det\bigl(\sigma_w|\CC[F_w]\bigr)
=
\operatorname{sgn}(\sigma_w).
\]
将这一恒等式对全部 \(w\in X_6\) 逐坐标拼接，便得
\[
\Bigl(\det(g|_{\mathrm{Std}_w})\Bigr)_{w\in X_6}
=
\Bigl(\operatorname{sgn}(\sigma_w)\Bigr)_{w\in X_6}
=
\operatorname{sgn}_6(g),
\]
其中最后一步正是定理 \ref{thm:xi-foldbin-parity-charge-split-exact-minrank} 中 \(\operatorname{sgn}_6\) 的定义。

最小性方面，取任意 \(w_0\in X_6\)。若从 \(M_6^{\mathrm{hid}}\) 中删去 \(\mathrm{Std}_{w_0}\)，则第 \(w_0\) 个因子 \(S_{d(w_0)}\) 在剩余所有隐藏块上都作用平凡；而在可见部分 \(M_6^{\mathrm{vis}}\) 上它同样只作平凡作用。故第 \(w_0\) 个符号坐标
\[
g\longmapsto \operatorname{sgn}(\sigma_{w_0})
\]
已不能从剩余表示的 determinant 数据中恢复。因此，在 \(M_6\) 的规范直和分解内部，\(M_6^{\mathrm{hid}}\) 正是完整 anomaly 坐标的最小完备隐藏载体。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[微态置换模的交换子代数闭式]\label{thm:conclusion-window6-permutation-module-commutant}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_permutation\_module\_commutant}
在定理 \ref{thm:conclusion-window6-permutation-module-visible-hidden-splitting} 的分解下，
\[
\operatorname{End}_G(M_6)\cong M_{21}(\CC)\oplus \CC^{21}.
\]
特别地，
\[
\dim_{\CC}\operatorname{End}_G(M_6)=21^2+21=462.
\]
因此，window-\(6\) 的 \(64\)-维微态世界在 \(G\)-等变口径下并不只留下一个 \(21\) 维可见零模层；它还在隐藏部分保留了 \(21\) 条彼此解耦的 Schur 标量通道。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-permutation-module-visible-hidden-splitting}，
\[
M_6
\cong
\underbrace{\mathbf 1\oplus\cdots\oplus \mathbf 1}_{21\ \text{次}}
\oplus
\bigoplus_{w\in X_6}\mathrm{Std}_w.
\]
由于全部 \(\mathbf 1_w\) 都是 \(G\) 的平凡表示，故它们的 \(21\) 重直和的等变自同态代数为
\[
M_{21}(\CC).
\]

另一方面，若 \(u\neq v\)，则第 \(u\) 个对称群因子 \(S_{d(u)}\) 在 \(\mathrm{Std}_u\) 上非平凡，而在 \(\mathrm{Std}_v\) 上平凡，故 \(\mathrm{Std}_u\not\cong \mathrm{Std}_v\) 作为 \(G\)-模。又每个 \(\mathrm{Std}_w\) 在其支撑因子 \(S_{d(w)}\) 上都是不可约的标准表示，因此由 Schur 引理，
\[
\operatorname{End}_G(\mathrm{Std}_w)\cong \CC,
\qquad
\operatorname{Hom}_G(\mathrm{Std}_u,\mathrm{Std}_v)=0
\quad (u\neq v).
\]
于是隐藏部分的交换子代数恰为
\[
\bigoplus_{w\in X_6}\CC\cong \CC^{21}.
\]
将可见与隐藏两部分合并，即得
\[
\operatorname{End}_G(M_6)\cong M_{21}(\CC)\oplus \CC^{21}.
\]
维数公式随即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[纤维规范 Laplacian 的四点谱闭式]\label{thm:conclusion-window6-fiber-gauge-laplacian-spectrum}
对任意 \(w\in X_6\)，记 \(\operatorname{Trans}(F_w)\) 为纤维 \(F_w\) 上全部换位所成的集合，并定义纤维规范 Laplacian
\[
\Delta_w:=\sum_{\tau\in\operatorname{Trans}(F_w)}(I-\tau)
\in \End\bigl(\CC[F_w]\bigr).
\]
再定义全局算子
\[
\Delta_6^{\mathrm{fib}}
:=
\bigoplus_{w\in X_6}\Delta_w
\in \End(M_6).
\]
则
\[
\operatorname{Spec}(\Delta_6^{\mathrm{fib}})
=
\{0^{(21)},\ 2^{(8)},\ 3^{(8)},\ 4^{(27)}\}.
\]
等价地：
\begin{enumerate}
  \item 零特征空间恰为可见不变量扇区
  \[
  \ker \Delta_6^{\mathrm{fib}}=M_6^{\mathrm{vis}};
  \]
  \item 全部隐藏模态严格分裂为三层离散质量
  \[
  M_6^{\mathrm{hid}}=M_{(2)}\oplus M_{(3)}\oplus M_{(4)},
  \]
  其中
  \[
  M_{(\lambda)}:=\ker(\Delta_6^{\mathrm{fib}}-\lambda I),
  \qquad
  \dim M_{(2)}=8,\quad \dim M_{(3)}=8,\quad \dim M_{(4)}=27.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_fiber\_gauge\_laplacian\_spectrum}
\begin{proof}
固定一条大小为 \(d\) 的纤维 \(F\)，并在 \(\CC[F]\) 上取标准基 \(\{e_x\}_{x\in F}\)。对任意 \(k\in F\)，只有包含 \(k\) 的换位在 \(\Delta_F\) 中产生非零贡献，故
\[
\Delta_F e_k
=
\sum_{j\neq k}(e_k-e_j)
=
d\,e_k-\sum_{x\in F}e_x.
\]
等价地，
\[
\Delta_F=dI-J_F,
\]
其中 \(J_F\) 为全 \(1\) 矩阵。于是 \(\Delta_F\) 在常数线 \(\mathbf 1_F\) 上特征值为 \(0\)，在零和子空间 \(\mathrm{Std}_F\) 上特征值为 \(d\)。

将此应用于全部 \(21\) 条纤维，并用定理 \ref{thm:conclusion-window6-permutation-module-visible-hidden-splitting} 的直方图
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9,
\]
便得到
\[
0\ \text{的重数}=21,
\qquad
2\ \text{的重数}=8\cdot(2-1)=8,
\]
\[
3\ \text{的重数}=4\cdot(3-1)=8,
\qquad
4\ \text{的重数}=9\cdot(4-1)=27.
\]
其中零特征空间正是
\[
\bigoplus_{w\in X_6}\mathbf 1_w=M_6^{\mathrm{vis}},
\]
而其余三层恰为隐藏部分的三档质量分解。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[纤维规范 Laplacian 的谱投影多项式]\label{cor:conclusion-window6-fiber-gauge-laplacian-projectors}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_fiber\_gauge\_laplacian\_projectors}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-fiber-gauge-laplacian-spectrum} 的记号。则四个谱投影都可写成 \(\Delta_6^{\mathrm{fib}}\) 的三次多项式：
\[
P_0=-\frac1{24}\bigl(\Delta_6^{\mathrm{fib}}-2I\bigr)\bigl(\Delta_6^{\mathrm{fib}}-3I\bigr)\bigl(\Delta_6^{\mathrm{fib}}-4I\bigr),
\]
\[
P_2=\frac14\,\Delta_6^{\mathrm{fib}}\bigl(\Delta_6^{\mathrm{fib}}-3I\bigr)\bigl(\Delta_6^{\mathrm{fib}}-4I\bigr),
\]
\[
P_3=-\frac13\,\Delta_6^{\mathrm{fib}}\bigl(\Delta_6^{\mathrm{fib}}-2I\bigr)\bigl(\Delta_6^{\mathrm{fib}}-4I\bigr),
\]
\[
P_4=\frac18\,\Delta_6^{\mathrm{fib}}\bigl(\Delta_6^{\mathrm{fib}}-2I\bigr)\bigl(\Delta_6^{\mathrm{fib}}-3I\bigr).
\]
特别地，\(P_0\) 的像恰为
\[
M_6^{\mathrm{vis}},
\]
故 \(P_0\) 正是 window-\(6\) 的规范 coarse-graining 投影。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-fiber-gauge-laplacian-spectrum}，\(\Delta_6^{\mathrm{fib}}\) 的全部不同特征值仅为
\[
0,\qquad 2,\qquad 3,\qquad 4.
\]
对每个特征值作 Lagrange 插值，即得上述四个谱投影的显式多项式公式。又零特征空间正是 \(M_6^{\mathrm{vis}}\)，故 \(P_0\) 的像即为该可见扇区。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[热核、谱 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 与伪行列式的完全闭式]\label{cor:conclusion-window6-fiber-gauge-laplacian-spectral-functions}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_fiber\_gauge\_laplacian\_spectral\_functions}
对任意定义在 \(\{0,2,3,4\}\) 的某个邻域上的解析函数 \(f\)，有
\[
\operatorname{Tr}f(\Delta_6^{\mathrm{fib}})
=
21\,f(0)+8\,f(2)+8\,f(3)+27\,f(4).
\]
特别地，
\[
\operatorname{Tr}\!\bigl(e^{-t\Delta_6^{\mathrm{fib}}}\bigr)
=
21+8e^{-2t}+8e^{-3t}+27e^{-4t},
\]
\[
\zeta_{\Delta_6^{\mathrm{fib}}}(s)
=
8\cdot 2^{-s}+8\cdot 3^{-s}+27\cdot 4^{-s},
\]
\[
\det\nolimits'\!\bigl(\Delta_6^{\mathrm{fib}}\bigr)
=
2^8\,3^8\,4^{27}
=
2^{62}3^8.
\]
因此，window-\(6\) 的有限规范动力学已经给出一个完全闭式的谱模型：可见层为 \(21\) 个严格零模，隐藏层只含三档正质量 \(2,3,4\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-fiber-gauge-laplacian-spectrum} 的谱重数，
\[
\operatorname{Tr}f(\Delta_6^{\mathrm{fib}})
=
\sum_{\lambda\in\{0,2,3,4\}}m(\lambda)\,f(\lambda),
\]
其中
\[
m(0)=21,\qquad m(2)=8,\qquad m(3)=8,\qquad m(4)=27.
\]
这就给出一般迹公式。分别代入
\[
f(\lambda)=e^{-t\lambda},
\qquad
f(\lambda)=\lambda^{-s}\ \ (\lambda>0),
\qquad
f(\lambda)=\log\lambda\ \ (\lambda>0),
\]
便得到热核、谱 \(\zeta\) 与伪行列式三式。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-window6-three-temperature-hidden-cooling-spectrum-histogram}

\begin{proposition}[Reynolds 平均、输出分布与零模投影的一致性]\label{prop:conclusion-window6-reynolds-average-zero-mode-projector}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_reynolds\_average\_zero\_mode\_projector}
定义 Reynolds 平均算子
\[
E_6:=\frac1{|G|}\sum_{g\in G}g
\in \End(M_6).
\]
则对任意 \(f\in M_6\) 及任意 \(n\in F_w\)，都有
\[
(E_6f)(n)=\frac1{d(w)}\sum_{m\in F_w}f(m).
\]
因此，\(E_6\) 是从微态可观测量到稳定类型可观测量的精确条件期望；其像空间恰为
\[
M_6^{\mathrm{vis}}\cong \CC[X_6].
\]
若在 \(\Omega_6\) 上取归一化计数内积
\[
\langle f,h\rangle_{\Omega_6}:=\frac1{64}\sum_{\omega\in\Omega_6}f(\omega)\overline{h(\omega)},
\]
则上述同构把 \(M_6^{\mathrm{vis}}\) 识别为
\[
L^2(X_6,p_6),
\qquad
p_6(w)=\frac{d(w)}{64}.
\]
特别地，先前出现的输出分布 \(p_6\) 正是 \(64\) 维微观超立方体在规范平均下的自然推前测度。进一步，
\[
E_6=P_0
=
-\frac1{24}\bigl(\Delta_6^{\mathrm{fib}}-2I\bigr)\bigl(\Delta_6^{\mathrm{fib}}-3I\bigr)\bigl(\Delta_6^{\mathrm{fib}}-4I\bigr).
\]
因此，window-\(6\) 的 coarse-graining、矩阵谱与可见 Lie 几何实际上是同一个算子的三种表述。
\end{proposition}
\begin{proof}
由于 \(G=\prod_{w\in X_6}S_{d(w)}\) 在每条纤维上独立作用，故
\[
E_6=\bigoplus_{w\in X_6}\left(\frac1{|S_{d(w)}|}\sum_{\sigma\in S_{d(w)}}\sigma\right).
\]
而对自然置换表示 \(\CC[F_w]\) 上的任意函数 \(f\)，对称群平均正是纤维均匀平均，因此对任意 \(n\in F_w\)，
\[
(E_6f)(n)=\frac1{d(w)}\sum_{m\in F_w}f(m).
\]
于是 \(\operatorname{im}(E_6)\) 正是每条纤维上常值的函数空间，即
\[
\operatorname{im}(E_6)=\bigoplus_{w\in X_6}\mathbf 1_w=M_6^{\mathrm{vis}}\cong \CC[X_6].
\]

若 \(f=\varphi\circ F_6\in M_6^{\mathrm{vis}}\)，则
\[
\|f\|_{\Omega_6}^2
=
\frac1{64}\sum_{\omega\in\Omega_6}|f(\omega)|^2
=
\frac1{64}\sum_{w\in X_6}d(w)\,|\varphi(w)|^2.
\]
因此 \(M_6^{\mathrm{vis}}\) 在上述内积下自然识别为加权空间
\[
L^2(X_6,p_6),
\qquad
p_6(w)=\frac{d(w)}{64}.
\]

最后，\(E_6\) 是投影到 \(M_6^{\mathrm{vis}}\) 的 \(G\)-等变幂等算子，而推论 \ref{cor:conclusion-window6-fiber-gauge-laplacian-projectors} 中的 \(P_0\) 也是投影到同一子空间的谱投影；两者的核都等于
\[
M_6^{\mathrm{hid}}.
\]
故 \(E_6=P_0\)。代入 \(P_0\) 的显式多项式公式，即得最后一式。证毕。
\end{proof}

\paragraph{统一读法}
上述链条可压缩为
\[
M_6=\CC[\Omega_6]
=
\underbrace{M_6^{\mathrm{vis}}}_{21\ \text{维可见零模}}
\oplus
\underbrace{M_6^{\mathrm{hid}}}_{43\ \text{维隐藏涨落}},
\]
其中
\[
M_6^{\mathrm{vis}}\cong \CC[X_6]
\]
给出先前 \(18\oplus 3\) 可见 root--Cartan 脚手架的复线性实现，而
\[
M_6^{\mathrm{hid}}
=
\bigoplus_{w\in X_6}\mathrm{Std}_w
\]
则给出其规范隐藏壳。全部 \(21\) 比特 anomaly signature 恰等于这 \(21\) 个隐藏块的 determinant shadow；boundary \((\ZZ/2\ZZ)^3\) 中心只忠实作用在其中三维的 boundary 符号模上；交换子代数把可见部分组织为完整的 \(M_{21}(\CC)\) 矩阵块，而把隐藏部分压成 \(21\) 条互不耦合的 Schur 标量通道。进一步，由 \(\Delta_6^{\mathrm{fib}}\) 的四点谱
\[
0^{(21)},\qquad 2^{(8)},\qquad 3^{(8)},\qquad 4^{(27)},
\]
可见扇区正是零模层，而 Reynolds 平均又恰等于该零模投影。于是，window-\(6\) 不再只是给出一个 \(B_3/C_3\) 根字典或一个 \(21+43\) 的维数差额；它给出的是一个完整的有限规范表示包，其中置换模、异常格、Laplacian 谱与 coarse-graining 在同一对象上严格锁定。

\endinput
