\subsection{principal shadow 的 pointed 宿主纤维、Wythoff 极点密度与逆极限刚性}\label{subsec:conclusion-principal-shadow-pointed-host-localglobal-rigidity}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9zbe-foldpi-canonical-compact-jacobi}、
\ref{thm:xi-time-part9zbi-principal-compression-exact-moments}、
\ref{thm:xi-time-part9zbi-first-mismatch-unique-excursion}、
\ref{thm:xi-time-part9zbi-ritz-wythoff-convergence}、
\ref{thm:xi-time-part9zbk-gaussian-compressor-uniqueness}、
\ref{thm:xi-time-part9zbk-pade-jacobi-identity}
与
\ref{thm:xi-time-part9zbf-foldpi-wythoff-spectral-order}
的记号。
记 canonical compact Jacobi 宿主的 pointed 谱测度与 Stieltjes 函数分别为
\[
\mu_\varphi,
\qquad
m_\varphi(z)=\int_{0}^{\rho_\ast}\frac{\dd\mu_\varphi(y)}{1-yz},
\]
并对每个 \(n\ge 1\) 记
\[
J_\varphi^{[n]}:=P_nJ_\varphi P_n|_{E_n},
\qquad
m_{\varphi,n}(z):=\langle v_0,(I-zJ_\varphi^{[n]})^{-1}v_0\rangle.
\]
前文已经分别证明：\(J_\varphi^{[n]}\) 精确重建前 \(2n\) 个 H.111 奇层，且在正 \(n\)-极 shadow 范畴中 \(m_{\varphi,n}\) 唯一；principal compression 的第一次失配由唯一越界回路精确控制；而 exact pole lattice 的排序又被 Wythoff 分拆严格锁定。把这几条接口并读之后，还可进一步把 fixed-depth optimality 与 pointed 宿主忠实性之间的断裂面压缩为如下终端结构。

\begin{theorem}[首失配梯对 Jacobi 正耦合链的反演律]\label{thm:conclusion-principal-shadow-mismatch-ladder-jacobi-coupling-inversion}
\leanverified{paper\_conclusion\_principal\_shadow\_mismatch\_ladder\_jacobi\_coupling\_inversion}
对每个 \(n\ge 1\)，定义首失配量
\[
\Delta_n
:=
u_{2n}-\langle v_0,(J_\varphi^{[n]})^{2n}v_0\rangle,
\qquad
\Delta_0:=u_0.
\]
则 canonical compact Jacobi 宿主的正耦合链 \((\alpha_n)_{n\ge 1}\) 由 \((\Delta_n)_{n\ge 0}\) 唯一恢复，并满足
\[
\alpha_1^2=\frac{\Delta_1}{u_0},
\qquad
\alpha_n^2=\frac{\Delta_n}{\Delta_{n-1}}
\qquad (n\ge 2).
\]
等价地，对一切 \(n\ge 1\) 都有统一闭式
\[
\alpha_n^2=\frac{\Delta_n}{\Delta_{n-1}}.
\]
特别地，principal compression 第一次失配的阶梯 \((\Delta_n)\) 不只记录“在哪一层开始失败”，而且完整编码了整个 Jacobi 正耦合链。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbi-first-mismatch-unique-excursion}，
\[
\Delta_n=u_0(\alpha_1\alpha_2\cdots \alpha_n)^2
\qquad (n\ge 1).
\]
当 \(n=1\) 时立得
\[
\alpha_1^2=\frac{\Delta_1}{u_0}.
\]
对 \(n\ge 2\) 取相邻项之比，得到
\[
\frac{\Delta_n}{\Delta_{n-1}}
=
\frac{u_0(\alpha_1\cdots\alpha_n)^2}{u_0(\alpha_1\cdots\alpha_{n-1})^2}
=
\alpha_n^2.
\]
又因 Jacobi 主系数满足 \(\alpha_n>0\)，故 \((\alpha_n)_{n\ge 1}\) 逐项唯一确定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定深度局部完备与 pointed 宿主纤维的无限维非唯一性]\label{thm:conclusion-principal-shadow-fixed-depth-pointed-host-infiber}
\leanverified{paper\_conclusion\_principal\_shadow\_fixed\_depth\_pointed\_host\_infiber}
固定 \(n\ge 1\)。设
\[
\operatorname{supp}\mu_\varphi=\{\lambda_j:\ j\ge 1\},
\qquad
\mu_\varphi=\sum_{j\ge 1}w_j\delta_{\lambda_j},
\qquad
w_j>0.
\]
定义有限支撑 signed measure 空间
\[
\mathcal V_n
:=
\left\{
\eta=\sum_{j\ge 1}c_j\delta_{\lambda_j}:
\eta\ \text{有限支撑},
\ \int y^k\,\dd\eta(y)=0\ \ (0\le k\le 2n-1)
\right\}.
\]
则 \(\mathcal V_n\) 为无限维线性空间。并且对每个非零
\[
\eta\in \mathcal V_n
\]
都存在 \(\varepsilon_0(\eta)>0\)，使得对任意 \(0<|\varepsilon|<\varepsilon_0(\eta)\)，正测度
\[
\nu_\varepsilon:=\mu_\varphi+\varepsilon\eta
\]
同时满足：
\begin{enumerate}
\item
\[
\int y^k\,\dd\nu_\varepsilon(y)=u_k
\qquad
(0\le k\le 2n-1),
\]
故其前 \(2n\) 个 H.111 奇层与 \(\mu_\varphi\) 完全一致；
\item 与 \(\nu_\varepsilon\) 对应的唯一正 \(n\)-极 Gaussian--Pad\'e shadow 仍然恰为
\[
m_{\varphi,n};
\]
\item 其 pointed Stieltjes 函数
\[
m_{\nu_\varepsilon}(z)
:=
\int\frac{\dd\nu_\varepsilon(y)}{1-yz}
\]
满足
\[
m_{\nu_\varepsilon}(z)-m_\varphi(z)
=
\varepsilon\int\frac{\dd\eta(y)}{1-yz},
\]
且右端不恒为零。
\end{enumerate}
因此，固定深度 \(n\) 的最优 principal shadow 在局部 odd-tail 数据上是完备的，但在 cyclic pointed 正紧自伴宿主范畴内并不忠实；其对应的 pointed 宿主纤维至少为无限维。
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个 \(N\ge 2n+1\)，记
\[
\mathcal V_{n,N}
:=
\left\{
\eta=\sum_{j=1}^{N}c_j\delta_{\lambda_j}:
\int y^k\,\dd\eta(y)=0\ \ (0\le k\le 2n-1)
\right\}.
\]
这是 \(N\) 维向量空间
\[
\operatorname{span}\{\delta_{\lambda_1},\dots,\delta_{\lambda_N}\}
\]
在至多 \(2n\) 条线性约束下的核，因此
\[
\dim \mathcal V_{n,N}\ge N-2n.
\]
令 \(N\to\infty\)，便得 \(\mathcal V_n=\bigcup_{N\ge 2n+1}\mathcal V_{n,N}\) 为无限维线性空间。

现取任意非零 \(\eta=\sum_j c_j\delta_{\lambda_j}\in\mathcal V_n\)。由于 \(\eta\) 仅有有限支撑，而 \(\mu_\varphi\) 在这些支撑点上的原子权重均严格正，故可取
\[
\varepsilon_0(\eta)
:=
\min_{c_j\neq 0}\frac{w_j}{2|c_j|}>0,
\]
使得当 \(0<|\varepsilon|<\varepsilon_0(\eta)\) 时，
\[
w_j+\varepsilon c_j>0
\]
在 \(\eta\) 的全部支撑点上成立。于是 \(\nu_\varepsilon=\mu_\varphi+\varepsilon\eta\) 为正测度。

由 \(\eta\in\mathcal V_n\)，对 \(0\le k\le 2n-1\) 有
\[
\int y^k\,\dd\nu_\varepsilon(y)
=
\int y^k\,\dd\mu_\varphi(y)+\varepsilon\int y^k\,\dd\eta(y)
=
u_k.
\]
故 \(\nu_\varepsilon\) 与 \(\mu_\varphi\) 具有相同的前 \(2n\) 个 odd layers。

再由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbk-gaussian-compressor-uniqueness}，任何正测度只要匹配上述 \(2n\) 个矩，其唯一正 \(n\)-原子 Gaussian compressor 都必等于 canonical 测度 \(\nu_{\varphi,n}\)。等价地，其唯一正 \(n\)-极 Gaussian--Pad\'e shadow 都等于
\[
m_{\varphi,n}.
\]

最后，
\[
m_{\nu_\varepsilon}(z)-m_\varphi(z)
=
\varepsilon\int\frac{\dd\eta(y)}{1-yz}
\]
是一个具有有限多个极点的有理函数。若它恒为零，则其全部留数皆零，从而 \(\eta=0\)，矛盾。故 \(m_{\nu_\varepsilon}\neq m_\varphi\)。由 cyclic 谱定理，\(m\)-函数不同即对应的 pointed cyclic 宿主不可能 pointed-unitarily 等价。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限个离原点 Borel 样本不能 rigidify fixed-depth 宿主]\label{cor:conclusion-principal-shadow-finite-offorigin-borel-not-rigid}
\leanverified{paper\_conclusion\_principal\_shadow\_finite\_offorigin\_borel\_not\_rigid}
固定 \(n\ge 1\)，并取任意有限采样集
\[
\Xi=\{\xi_1,\dots,\xi_M\}\subset(0,\infty).
\]
定义
\[
\mathcal V_{n,\Xi}
:=
\left\{
\eta\in\mathcal V_n:
\int\frac{\dd\eta(y)}{1+\xi_\ell^2y}=0
\ \ (1\le \ell\le M)
\right\}.
\]
则 \(\mathcal V_{n,\Xi}\) 仍为无限维线性空间。于是存在无穷多个两两非同构的 cyclic pointed 正紧自伴宿主，使得它们同时满足：
\begin{enumerate}
\item 与 canonical host 具有相同的前 \(2n\) 个 H.111 奇层；
\item 在全部采样点上具有相同的 Borel 值
\[
m(-\xi_\ell^2)=m_\varphi(-\xi_\ell^2)
\qquad
(1\le \ell\le M);
\]
\item 但完整 pointed Stieltjes 函数并不相同。
\end{enumerate}
因此，“前 \(2n\) 个奇层 + 任意有限个离原点采样”仍不足以 rigidify fixed-depth pointed 宿主。
\end{corollary}
\begin{proof}
对每个 \(N\ge 2n+M+1\)，考虑由前 \(N\) 个原子 \(\delta_{\lambda_1},\dots,\delta_{\lambda_N}\) 张成的 \(N\) 维空间。其上施加的线性约束共有至多 \(2n+M\) 条：
\[
\int y^k\,\dd\eta(y)=0
\qquad (0\le k\le 2n-1),
\]
\[
\int\frac{\dd\eta(y)}{1+\xi_\ell^2y}=0
\qquad (1\le \ell\le M).
\]
故相应核的维数至少为
\[
N-(2n+M).
\]
令 \(N\to\infty\)，便得 \(\mathcal V_{n,\Xi}\) 无限维。

任取非零 \(\eta\in\mathcal V_{n,\Xi}\)，再如定理 \ref{thm:conclusion-principal-shadow-fixed-depth-pointed-host-infiber} 那样取足够小的 \(\varepsilon\)，令
\[
\nu_\varepsilon:=\mu_\varphi+\varepsilon\eta.
\]
则其前 \(2n\) 个奇层不变，并且对每个 \(\ell\) 都有
\[
m_{\nu_\varepsilon}(-\xi_\ell^2)-m_\varphi(-\xi_\ell^2)
=
\varepsilon\int\frac{\dd\eta(y)}{1+\xi_\ell^2y}
=
0.
\]
另一方面，
\[
m_{\nu_\varepsilon}(z)-m_\varphi(z)
=
\varepsilon\int\frac{\dd\eta(y)}{1-yz}
\]
仍不恒为零，因为 \(\eta\neq 0\)。故对应 pointed 宿主两两非同构。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Wythoff 极点格的密度刚性与 principal pole 的外侧单调逼近]\label{thm:conclusion-principal-shadow-wythoff-pole-density-rigidity}
\leanverified{paper\_conclusion\_principal\_shadow\_wythoff\_pole\_density\_rigidity}
记 canonical compact host \(J_\varphi\) 的非零特征值按降序排列为
\[
\lambda_1>\lambda_2>\cdots>0,
\]
并定义 exact Borel shadow 的正极点序列
\[
p_j:=\lambda_j^{-1/2}
\qquad (j\ge 1),
\]
以及 principal shadow 的正极点
\[
p_j^{[n]}:=\bigl(\lambda_j^{[n]}\bigr)^{-1/2}
\qquad (1\le j\le n).
\]
则指标集恰分裂为两条 Beatty--Wythoff 轨道
\[
I_{\mathrm{s}}
:=
\{\lfloor m\varphi\rfloor:\ m\ge 1\},
\qquad
I_{\mathrm{\ell}}
:=
\{\lfloor m\varphi^2\rfloor:\ m\ge 1\},
\]
并满足显式公式
\[
p_{\lfloor m\varphi\rfloor}=\frac{2\pi m}{\varphi},
\qquad
p_{\lfloor m\varphi^2\rfloor}=2\pi m
\qquad (m\ge 1).
\]
特别地，
\[
\NN=I_{\mathrm{s}}\sqcup I_{\mathrm{\ell}},
\qquad
d(I_{\mathrm{s}})=\varphi^{-1},
\qquad
d(I_{\mathrm{\ell}})=\varphi^{-2}.
\]
此外，对每个固定 \(j\ge 1\)，当 \(n\ge j\) 时有
\[
p_j^{[n]}\downarrow p_j
\qquad (n\to\infty).
\]
因此，finite principal shadows 在低指标区间内只能从外侧单调靠向这两条 Wythoff 极点梯；不存在第三条具有正密度的伪极点分支。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9zbf-foldpi-wythoff-spectral-order}，
\[
\lambda_{\lfloor m\varphi\rfloor}
=
\frac{\varphi^2}{4\pi^2m^2},
\qquad
\lambda_{\lfloor m\varphi^2\rfloor}
=
\frac{1}{4\pi^2m^2}.
\]
逐项取倒数平方根即得
\[
p_{\lfloor m\varphi\rfloor}=\frac{2\pi m}{\varphi},
\qquad
p_{\lfloor m\varphi^2\rfloor}=2\pi m.
\]
又因 \((\varphi,\varphi^2)\) 构成 Beatty 互补对，故
\[
\NN=I_{\mathrm{s}}\sqcup I_{\mathrm{\ell}},
\qquad
d(I_{\mathrm{s}})=\varphi^{-1},
\qquad
d(I_{\mathrm{\ell}})=\varphi^{-2}.
\]

另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part9zbi-ritz-wythoff-convergence} 给出
\[
\lambda_j^{[n]}\uparrow \lambda_j
\qquad (n\to\infty),
\]
故由 \(x\mapsto x^{-1/2}\) 在 \((0,\infty)\) 上严格递减，
\[
p_j^{[n]}=\bigl(\lambda_j^{[n]}\bigr)^{-1/2}\downarrow \lambda_j^{-1/2}=p_j.
\]
最后，既然正密度指标已被两条 Beatty 轨道完全分拆，便不可能再出现第三条具有正密度的极点梯。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[principal shadow 塔的逆极限 pointed 刚性]\label{thm:conclusion-principal-shadow-inverse-limit-pointed-rigidity}
\leanverified{paper\_conclusion\_principal\_shadow\_inverse\_limit\_pointed\_rigidity}
设 \((\mathcal H,K,\xi)\) 为 cyclic pointed 正紧自伴宿主，并记其 pointed Stieltjes 函数为
\[
m_{K,\xi}(z):=\langle \xi,(I-zK)^{-1}\xi\rangle.
\]
若对每个 \(n\ge 1\) 都有
\[
\langle \xi,K^k\xi\rangle=u_k
\qquad (0\le k\le 2n-1),
\]
等价地，若对每个 \(n\ge 1\) 其唯一正 \(n\)-极 Gaussian--Pad\'e shadow 都等于 \(m_{\varphi,n}\)，则
\[
(\mathcal H,K,\xi)\cong (\ell^2(\NN_0),J_\varphi,v_0)
\]
在 pointed-unitary 意义下酉等价。
因此，任意固定深度的 principal shadow 都不忠实，但全层 inverse-limit shadow 塔一旦完整给定，pointed 宿主的忠实性便立刻恢复。
\end{theorem}
\begin{proof}
由假设，对任意 \(k\ge 0\)，只需取 \(n>\frac{k}{2}\) 即得
\[
\langle \xi,K^k\xi\rangle=u_k.
\]
设 \(\nu_{K,\xi}\) 为 \((K,\xi)\) 的 pointed 谱测度，则
\[
\int y^k\,\dd\nu_{K,\xi}(y)=u_k=\int y^k\,\dd\mu_\varphi(y)
\qquad (k\ge 0).
\]

又因 \(K\) 为正紧自伴算子，\(\nu_{K,\xi}\) 支撑于某个紧区间 \([0,\|K\|]\)；而 \(\mu_\varphi\) 支撑于 \([0,\rho_\ast]\)。令
\[
R:=\max\{\|K\|,\rho_\ast\}.
\]
则两条测度都可视为 \([0,R]\) 上的有限正测度，并在全部多项式上取值相同。由 Stone--Weierstrass 定理，多项式在 \(C([0,R])\) 中稠密，故两测度在全部连续函数上积分相同，于是
\[
\nu_{K,\xi}=\mu_\varphi.
\]
最后，由 cyclic 谱定理，cyclic pointed 正紧自伴对的 pointed-unitary 等价类完全由其 pointed 谱测度决定。故
\[
(\mathcal H,K,\xi)\cong (\ell^2(\NN_0),J_\varphi,v_0).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部--全局 pointed 谱函子的严格分界]\label{thm:conclusion-principal-shadow-local-global-functor-boundary}
记 \(\mathcal C\) 为 cyclic pointed 正紧自伴宿主按 pointed-unitary 等价取商后的对象类。对每个 \(n\ge 1\) 与每个有限集 \(\Xi=\{\xi_1,\dots,\xi_M\}\subset(0,\infty)\)，定义
\[
\mathcal T_n[(K,\xi)]
:=
\bigl(\langle \xi,K^k\xi\rangle\bigr)_{k=0}^{2n-1},
\]
\[
\mathcal T_{n,\Xi}[(K,\xi)]
:=
\left(
\mathcal T_n[(K,\xi)],
\ \bigl(m_{K,\xi}(-\xi_\ell^2)\bigr)_{\ell=1}^{M}
\right),
\]
以及 inverse-limit 数据
\[
\mathcal T_\infty[(K,\xi)]
:=
\bigl(\langle \xi,K^k\xi\rangle\bigr)_{k\ge 0}.
\]
则：
\begin{enumerate}
\item 对每个有限 \(n\)，\(\mathcal T_n\) 不是 \(\mathcal C\) 上的单射不变量；
\item 对任意有限 \(\Xi\subset(0,\infty)\)，\(\mathcal T_{n,\Xi}\) 仍不是 \(\mathcal C\) 上的单射不变量；
\item \(\mathcal T_\infty\) 是 \(\mathcal C\) 上的单射不变量。
\end{enumerate}
换言之，
\[
\text{finite-depth optimality}
\not\Rightarrow
\text{global pointed faithfulness},
\qquad
\text{inverse-limit coherence}
\Rightarrow
\text{exact rigidity}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条正是定理 \ref{thm:conclusion-principal-shadow-fixed-depth-pointed-host-infiber} 的结论：固定 \(n\) 时，存在无穷多个两两非同构的 pointed 宿主共享同一 \(\mathcal T_n\) 数据。

第 \(2\) 条由推论 \ref{cor:conclusion-principal-shadow-finite-offorigin-borel-not-rigid} 直接给出：即便再附加任意有限个离原点 Borel 采样，仍存在无穷多个两两非同构的宿主具有相同的 \(\mathcal T_{n,\Xi}\) 数据。

第 \(3\) 条正是定理 \ref{thm:conclusion-principal-shadow-inverse-limit-pointed-rigidity} 的重述：一旦全部矩链一致，pointed 宿主便唯一恢复。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_principal\_shadow\_local\_global\_functor\_boundary}

\paragraph{统一读法}
principal compression 链条在 fixed depth 上表现出两种彼此张力极强的性质。一方面，定理 \ref{thm:conclusion-principal-shadow-mismatch-ladder-jacobi-coupling-inversion} 说明，最优压缩器第一次失配的梯形序列已经足以把 Jacobi 正耦合链逐项反演出来；定理 \ref{thm:conclusion-principal-shadow-wythoff-pole-density-rigidity} 又表明，其 finite rational shadows 的极点逼近并非任意，而是被 Wythoff--Beatty 双梯以密度意义完全锁死。另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-principal-shadow-fixed-depth-pointed-host-infiber} 与推论 \ref{cor:conclusion-principal-shadow-finite-offorigin-borel-not-rigid} 说明，任何固定深度的局部完备性都无法提升成 pointed 宿主层面的忠实性；即便再加上任意有限个离原点 Borel 采样，pointed 宿主纤维仍保持无限维。只有当全部 principal shadow 塔在 inverse-limit 中同时给定时，定理 \ref{thm:conclusion-principal-shadow-inverse-limit-pointed-rigidity} 与定理 \ref{thm:conclusion-principal-shadow-local-global-functor-boundary} 才把忠实性恢复回来。由此，项目第 \(13\) 章中的真正严格分界并不在“有限近似越来越好”这一弱语句上，而在于：finite-depth optimality 与 global pointed faithfulness 是两件严格不同的事；前者在每一层都成立，而后者只有在全层逆极限中才成立。

\endinput
