\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的几何—谱—算术—信息分裂互障碍}\label{subsec:conclusion-window6-geometry-spectrum-arithmetic-information-obstructions}

在 window-\(6\) 的 \(18\oplus 3\) 根--Cartan 字典、推前核 \(P_6\) 的 \(1\oplus 20\) 有理谱结构、折叠同余商的 CRT 分解，以及 bin-fold 纤维代数的微正则熵公式都已固定之后，还可进一步抽取出一组彼此互锁而不可约化的终端后果。它们表明：几何分裂、动力学谱分裂、有限算术分裂、三原子似然律与非交换信息损失虽然共享同一离散载体，却不能被单一有理投影、单一非平凡谱模态或单一紧连续对称同时内化为同一机制。

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 几何分裂的有理动力学不可见性]\label{thm:conclusion-window6-geometric-splitting-rational-dynamical-invisibility}
记
\[
V_{\QQ}:=\QQ\langle X_6\rangle,\qquad
V_{\mathrm{cyc}}:=\QQ\langle X_6^{\mathrm{cyc}}\rangle,\qquad
V_{\mathrm{bdry}}:=\QQ\langle X_6^{\mathrm{bdry}}\rangle.
\]
由定理 \ref{thm:xi-window6-cyclic-kernel-bc3-root-datum} 与定理 \ref{thm:window6-21-adjoint-weight-multiset}，有刚性分裂
\[
X_6=X_6^{\mathrm{cyc}}\sqcup X_6^{\mathrm{bdry}},
\qquad
|X_6^{\mathrm{cyc}}|=18,
\qquad
|X_6^{\mathrm{bdry}}|=3,
\]
其中 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 承载 \(B_3/C_3\) 根字典。
则不存在任何有理投影
\[
E\in \operatorname{End}_{\QQ}(V_{\QQ}),
\qquad
E^2=E,
\qquad
EP_6=P_6E,
\]
满足
\[
\operatorname{im}E=V_{\mathrm{cyc}}
\qquad\text{或}\qquad
\operatorname{im}E=V_{\mathrm{bdry}}.
\]
更一般地，不存在任何 \(P_6\)-等变的有理直和分解
\[
V_{\QQ}=W_{18}\oplus W_3,
\qquad
\dim_{\QQ}W_{18}=18,
\qquad
\dim_{\QQ}W_3=3.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
将定理 \ref{thm:terminal-windowm-rational-commutant-idempotent-rigidity} 应用于 \(m=6\)，可知与 \(P_6\) 交换的有理幂等元仅有
\[
0,\qquad I,\qquad \Pi_6,\qquad I-\Pi_6,
\]
其中 \(\Pi_6\) 为特征值 \(1\) 上的谱投影。
再由定理 \ref{thm:terminal-window6-pushforward-charpoly-galois}，
\[
\chi_{P_6}(\lambda)=(\lambda-1)q_6(\lambda),
\qquad
\deg q_6=20,
\]
且 \(q_6\) 在 \(\QQ\) 上不可约、无重根，因此 \(\operatorname{rank}\Pi_6=1\)，\(\operatorname{rank}(I-\Pi_6)=20\)。
故任何与 \(P_6\) 交换的有理投影之像维数只能取
\[
0,\ 1,\ 20,\ 21.
\]
然而
\[
\dim_{\QQ}V_{\mathrm{cyc}}=18,
\qquad
\dim_{\QQ}V_{\mathrm{bdry}}=3,
\]
故不存在满足所述像空间条件的有理投影。

若存在 \(P_6\)-等变直和分解 \(V_{\QQ}=W_{18}\oplus W_3\)，则投影到 \(W_{18}\) 或 \(W_3\) 的线性算子将给出一个与 \(P_6\) 交换、秩分别为 \(18\) 或 \(3\) 的有理幂等元，这与上面的秩分类矛盾。证毕。
\end{proof}

\noindent
因此，window-\(6\) 中的 \(18\oplus 3\) 只能作为几何字典的外置分裂出现，而不能作为 \(P_6\) 的有理谱分裂出现。

\begin{theorem}[同载体 Lie 双实现的不相容性]\label{thm:conclusion-window6-dual-lie-realizations-incompatible}
记 \(V_{\RR}:=\RR\langle X_6\rangle\)。
由定理 \ref{thm:window6-root-dictionary-pullback-bracket}，根字典在同一底空间 \(V_{\RR}\) 上拉回一个 \(B_3/C_3\) 型几何 Lie 结构，记
\[
\mathfrak g_{\mathrm{geo}}:=(V_{\RR},[\cdot,\cdot]_{\mathrm{geo}});
\]
由定理 \ref{thm:window6-lie-envelope-sl21}，六个坐标 pushforward 的交换子包络满足
\[
\mathfrak g_{\mathrm{dyn}}
:=
\Lie_{\RR}\langle L_1,\dots,L_6\rangle
=
\mathfrak{sl}_{21}(\RR).
\]
则不存在线性同构
\[
J:V_{\RR}\overset{\cong}{\longrightarrow}V_{\RR}
\]
与元素 \(x_1,\dots,x_6\in V_{\RR}\)，使得六个坐标 pushforward 在 \(J\) 下同时化为几何括号的内导子：
\[
J L_i J^{-1}=\operatorname{ad}^{\mathrm{geo}}_{x_i}
\qquad
(1\le i\le 6).
\]
因此，\(\mathfrak g_{\mathrm{geo}}\) 与 \(\mathfrak g_{\mathrm{dyn}}\) 并非同一 Lie 机制的两种记号，而是同一载体上的两类本质不同实现。
\end{theorem}
\begin{proof}
反设存在所述 \(J\) 与 \(x_i\)。
则
\[
\Lie_{\RR}\langle J L_1J^{-1},\dots,J L_6J^{-1}\rangle
\subseteq
\operatorname{ad}^{\mathrm{geo}}(V_{\RR}).
\]
因而
\[
\dim_{\RR}\Lie_{\RR}\langle J L_1J^{-1},\dots,J L_6J^{-1}\rangle
\le
\dim_{\RR}V_{\RR}
=21.
\]
另一方面，Lie 代数在共轭下维数不变，故
\[
\dim_{\RR}\Lie_{\RR}\langle J L_1J^{-1},\dots,J L_6J^{-1}\rangle
=
\dim_{\RR}\Lie_{\RR}\langle L_1,\dots,L_6\rangle.
\]
由定理 \ref{thm:window6-lie-envelope-sl21}，右端等于
\[
\dim_{\RR}\mathfrak{sl}_{21}(\RR)=21^2-1=440,
\]
矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[全动力学中心化子的环面化]\label{cor:conclusion-window6-dynamical-centralizer-toralization}
令
\[
H_6:=\ell^2(X_6,\pi_6)\cong \CC\langle X_6\rangle
\]
并记 \(\mathsf T_6\) 为由 \(P_6\) 诱导的自伴 Markov 算子。
设 \(H\) 为作用于 \(H_6\) 的紧 Lie 群，\(\rho:H\to \GL(H_6)\) 为连续线性表示，且对任意 \(h\in H\) 有
\[
\rho(h)\mathsf T_6=\mathsf T_6\rho(h).
\]
则经适当酉共轭后，
\[
\rho(H)\subseteq U(1)^{21}.
\]
特别地，\(\rho(H)^\circ\) 必为环面；若 \(\rho\) 忠实，则 \(H^\circ\) 亦为环面。
因此，任何紧的非阿贝尔 \(B_3/C_3\) 型群都不可能作为全 pushforward 动力学的忠实连续对称群出现；相应的 \(B_3/C_3\) 结构只能停留在几何 Lie 骨架层，而不能成为动力学中心化子。
\end{corollary}
\begin{proof}
由于 \(H\) 紧，可在 \(H_6\) 上选取 \(H\)-不变 Hermitian 内积，从而把 \(\rho\) 酉化。
再由定理 \ref{thm:terminal-window6-pushforward-commutant-masa}，
\[
\mathcal C_6
:=
\{S\in \End(H_6):\ S\mathsf T_6=\mathsf T_6S\}
=
\CC[\mathsf T_6]
\cong
\CC^{21},
\]
其酉群满足
\[
\mathrm U(\mathcal C_6)\cong U(1)^{21}.
\]
因为 \(\rho(H)\subseteq \mathrm U(\mathcal C_6)\)，故经适当酉基变换后有 \(\rho(H)\subseteq U(1)^{21}\)。
闭子群的恒等连通分量仍为环面，因此得到结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单模态三次数域障碍]\label{thm:conclusion-window6-single-mode-cubic-field-obstruction}
设 \(\alpha\) 为 \(P_6\) 的任一非平凡特征值，并记
\[
K_6:=\QQ(\alpha).
\]
由推论 \ref{cor:terminal-window6-q6-root-field-primitive-nonsolvable}，
\[
[K_6:\QQ]=20,
\qquad
\QQ\subsetneq E\subsetneq K_6
\ \Longrightarrow\
E=\QQ\ \text{或}\ E=K_6.
\]
另一方面，令
\[
u:=\kappa_*^2,
\qquad
b:=B^2.
\]
由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-kappa-square-cubic-field-s3} 与定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-leyang-shared-artin-representation}，
\[
324u^3-540u^2+333u-74=0,
\qquad
\QQ(b)=\QQ(u)=\QQ(\lambda_*),
\]
且 \([\QQ(u):\QQ]=3\)。
则对任意在 \(\alpha\) 处有定义的有理函数 \(R(x)\in\QQ(x)\)，都不可能有
\[
R(\alpha)=u
\qquad\text{或}\qquad
R(\alpha)=b.
\]
换言之，window-\(6\) 的单一非平凡谱模态不可能代数地产生 Lee--Yang 的三次分歧域。
\end{theorem}
\begin{proof}
若存在 \(R(\alpha)=u\)，则 \(u\in K_6\)，从而
\[
\QQ(u)\subseteq K_6.
\]
但 \([\QQ(u):\QQ]=3\)，故 \(\QQ(u)\) 是 \(K_6/\QQ\) 的真中间域，这与 \(K_6\) 无真中间域矛盾。

若存在 \(R(\alpha)=b\)，则同理有 \(b\in K_6\)，从而
\[
\QQ(b)\subseteq K_6.
\]
又由定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-stokes-leyang-shared-artin-representation}，
\[
\QQ(b)=\QQ(u),
\]
仍得到一个三次真中间域，矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[CRT 幂等元与谱幂等元的秩错位]\label{thm:conclusion-window6-crt-spectral-idempotent-rank-mismatch}
由定理 \ref{thm:xi-window6-residue-semiring-unit-zerodivisor-idempotent-trichotomy}，window-\(6\) 的折叠同余商满足
\[
\mathcal R_6:=\Omega_6/\!\equiv_6,
\qquad
R_6:=\ZZ/(21\ZZ),
\qquad
\mathcal R_6\cong R_6,
\]
并具有非平凡 CRT 幂等元
\[
e_{(3)}=\overline 7,
\qquad
e_{(7)}=\overline{15},
\qquad
e_{(3)}^2=e_{(3)},
\qquad
e_{(7)}^2=e_{(7)}.
\]
在乘法半群代数 \(\QQ[R_6]\) 的标准基 \(\{\delta_r:r\in R_6\}\) 上考虑左正则作用
\[
L_a(\delta_r):=\delta_{ar}
\qquad
(a,r\in R_6).
\]
则
\[
\operatorname{rank}(L_{e_{(3)}})=3,
\qquad
\operatorname{rank}(L_{e_{(7)}})=7.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:terminal-windowm-rational-commutant-idempotent-rigidity} 与定理 \ref{thm:terminal-window6-pushforward-charpoly-galois}，\(\operatorname{Cent}_{M_{21}(\QQ)}(P_6)\) 中非平凡幂等元的秩只能为 \(1\) 或 \(20\)。
因此不存在 \(S\in \GL_{21}(\QQ)\)，使得
\[
S L_{e_{(3)}}S^{-1},
\qquad
S L_{e_{(7)}}S^{-1}
\]
同时成为与 \(P_6\) 对易的有理幂等元。
特别地，CRT 幂等元系统不能被识别为 pushforward 动力学的有理谱幂等元系统。
\end{theorem}
\begin{proof}
对任意幂等元 \(e\in R_6\)，算子 \(L_e\) 满足 \(L_e^2=L_e\)。
其像由集合 \(eR_6\) 所对应的基向量张成，因此
\[
\operatorname{rank}(L_e)=|eR_6|.
\]
对 \(e_{(3)}=\overline 7\) 与 \(e_{(7)}=\overline{15}\) 直接计算得
\[
e_{(3)}R_6=\{\overline 0,\overline 7,\overline{14}\},
\qquad
e_{(7)}R_6=\{\overline 0,\overline 3,\overline 6,\overline 9,\overline{12},\overline{15},\overline{18}\},
\]
故
\[
\operatorname{rank}(L_{e_{(3)}})=3,
\qquad
\operatorname{rank}(L_{e_{(7)}})=7.
\]

另一方面，定理 \ref{thm:terminal-windowm-rational-commutant-idempotent-rigidity} 应用于 \(m=6\) 表明，与 \(P_6\) 对易的有理幂等元只有
\[
0,\qquad I,\qquad \Pi_6,\qquad I-\Pi_6,
\]
其秩分别为
\[
0,\qquad 21,\qquad 1,\qquad 20.
\]
有理线性共轭保持幂等性与秩，因此秩为 \(3\) 或 \(7\) 的 \(L_{e_{(3)}}\)、\(L_{e_{(7)}}\) 不可能被共轭到上述任何非平凡 \(P_6\)-交换幂等元。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_cartan\_lattice\_mod2\_boundary\_parity}
\begin{proposition}[Cartan 格的模二阴影即 boundary parity]\label{prop:conclusion-window6-cartan-lattice-mod2-boundary-parity}
沿用定理 \ref{thm:window6-root-dictionary-pullback-bracket} 的记号，取双射
\[
\kappa:X_6^{\mathrm{bdry}}\overset{\cong}{\longrightarrow}\{H_1,H_2,H_3\},
\]
并对每个 \(w\in X_6^{\mathrm{bdry}}\) 记
\[
H_w:=\kappa(w).
\]
令
\[
\Lambda_{\mathrm{Cartan}}
:=
\bigoplus_{w\in X_6^{\mathrm{bdry}}}\ZZ H_w.
\]
再由推论 \ref{cor:fold-bin-boundary-center-z2}，boundary 三条二点纤维诱导规范中心子群
\[
Z_{\partial}:=\langle \tau_w:\ w\in X_6^{\mathrm{bdry}}\rangle\cong (\ZZ_2)^3.
\]
则映射
\[
\chi:\Lambda_{\mathrm{Cartan}}\longrightarrow Z_{\partial},
\qquad
\chi\!\left(\sum_{w} n_wH_w\right)
:=
\prod_{w\in X_6^{\mathrm{bdry}}}\tau_w^{\,n_w\bmod 2}
\]
为满同态，且
\[
\ker\chi=2\Lambda_{\mathrm{Cartan}}.
\]
因此
\[
\Lambda_{\mathrm{Cartan}}/2\Lambda_{\mathrm{Cartan}}
\cong
Z_{\partial}
\cong
(\ZZ_2)^3.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由定义，\(\Lambda_{\mathrm{Cartan}}\) 由基 \(\{H_w\}_{w\in X_6^{\mathrm{bdry}}}\) 自由生成，而 \(\tau_w^2=1\) 且各 \(\tau_w\) 两两对易，故按坐标模 \(2\) 取幂得到的 \(\chi\) 是良定义群同态。

每个生成元 \(\tau_w\) 都在 \(\chi\) 的像中，因此 \(\chi\) 满射。
又
\[
\chi\!\left(\sum_w n_wH_w\right)=1
\]
当且仅当所有系数 \(n_w\) 都为偶数，这恰等价于
\[
\sum_w n_wH_w\in 2\Lambda_{\mathrm{Cartan}}.
\]
故 \(\ker\chi=2\Lambda_{\mathrm{Cartan}}\)。
由第一同构定理即得
\[
\Lambda_{\mathrm{Cartan}}/2\Lambda_{\mathrm{Cartan}}\cong Z_{\partial}.
\]
这与定理 \ref{thm:window6-abelianized-parity-charge-root-cartan-splitting} 中 boundary parity 作为 Cartan 零权部分的识别完全一致。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[折叠缺陷的非交换条件熵恒等式]\label{thm:conclusion-fold-defect-noncommutative-conditional-entropy-identity}
对任意 \(m\ge 1\)，令
\[
A_m:=A_m^{\mathrm{bin}}
=
\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]
\cong
\bigoplus_{w\in X_m}M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC),
\qquad
Z_m:=Z(A_m).
\]
记
\[
\mu_m(w):=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m},
\qquad
\kappa_m:=\frac{1}{2^m}\sum_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w)\log d_m^{\mathrm{bin}}(w),
\]
并定义微正则迹态
\[
\varphi_m\!\restriction_{M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC)}
:=
\mu_m(w)\,\operatorname{tr}_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}.
\]
则其 von Neumann 熵满足精确恒等式
\[
S(\varphi_m)-S(\varphi_m|_{Z_m})=\kappa_m.
\]
特别地，window-\(6\) 上有
\[
S(\varphi_6)-S(\varphi_6|_{Z_6})=\kappa_6=1.159067,
\]
其中最后一个数值由表 \ref{tab:fold_bin_gauge_m6_invariants} 给出。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-groupoid-maxent-tracial-state}，\(\varphi_m=\tau_{\mu_m}\) 正是由均匀微态推前 \(\mu_m\) 所定义的唯一最大熵迹态，并满足
\[
S(\varphi_m)
=
H(\mu_m)+\sum_{w\in X_m}\mu_m(w)\log d_m^{\mathrm{bin}}(w),
\]
其中
\[
H(\mu_m):=-\sum_{w\in X_m}\mu_m(w)\log\mu_m(w).
\]

另一方面，
\[
Z_m\cong \bigoplus_{w\in X_m}\CC\,\widetilde P_w\cong \CC^{X_m},
\]
其中 \(\widetilde P_w\) 为各简单块对应的中心极小幂等元。
态 \(\varphi_m\) 在 \(Z_m\) 上的限制仅记录块权重 \(\mu_m(w)\)，故
\[
S(\varphi_m|_{Z_m})=H(\mu_m).
\]
两式相减即得
\[
S(\varphi_m)-S(\varphi_m|_{Z_m})
=
\sum_{w\in X_m}\mu_m(w)\log d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
\frac{1}{2^m}\sum_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w)\log d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
\kappa_m.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 输出信息几何的三原子似然律]\label{thm:conclusion-window6-three-atom-likelihood-law}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_three\_atom\_likelihood\_law}
定义 window-\(6\) 的输出分布与均匀基线
\[
p_6(w):=\frac{d_6^{\mathrm{bin}}(w)}{64},
\qquad
u_6(w):=\frac1{21},
\]
并记似然比随机变量
\[
L_6(w):=\frac{p_6(w)}{u_6(w)}=\frac{21\,d_6^{\mathrm{bin}}(w)}{64}.
\]
则 \(L_6\) 在 \(u_6\) 下恰有三点谱
\[
\nu_6
:=
\mathcal L_{u_6}(L_6)
=
\frac8{21}\,\delta_{21/32}
+\frac4{21}\,\delta_{63/64}
+\frac9{21}\,\delta_{21/16}.
\]
从而对任意凸函数 \(f:(0,\infty)\to\RR\) 满足 \(f(1)=0\)，其对应的 Csisz\'ar \(f\)-散度满足
\[
D_f(p_6\|u_6)
=
\frac8{21}f\!\left(\frac{21}{32}\right)
+\frac4{21}f\!\left(\frac{63}{64}\right)
+\frac9{21}f\!\left(\frac{21}{16}\right).
\]
特别地，对任意 \(\alpha>0\)、\(\alpha\neq 1\)，Rényi 散度具有闭式
\[
D_\alpha(p_6\|u_6)
=
\frac{1}{\alpha-1}
\log\!\left[
\frac8{21}\left(\frac{21}{32}\right)^\alpha
+\frac4{21}\left(\frac{63}{64}\right)^\alpha
+\frac9{21}\left(\frac{21}{16}\right)^\alpha
\right],
\]
而 Kullback--Leibler 散度等于
\[
D_{\mathrm{KL}}(p_6\|u_6)
=
\frac14\log\frac{21}{32}
+\frac3{16}\log\frac{63}{64}
+\frac9{16}\log\frac{21}{16}.
\]
因此，window-\(6\) 的有限输出信息几何已经完全塌缩为一个三原子似然模型。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，
\[
\#\{w\in X_6:\ d_6^{\mathrm{bin}}(w)=2\}=8,\qquad
\#\{w\in X_6:\ d_6^{\mathrm{bin}}(w)=3\}=4,\qquad
\#\{w\in X_6:\ d_6^{\mathrm{bin}}(w)=4\}=9.
\]
而
\[
L_6(w)=\frac{21\,d_6^{\mathrm{bin}}(w)}{64},
\]
故在均匀测度 \(u_6\) 下，\(L_6\) 仅取三值
\[
\frac{21}{32},\qquad \frac{63}{64},\qquad \frac{21}{16},
\]
且对应权重分别为 \(8/21,4/21,9/21\)。这就得到 \(\nu_6\) 的三原子表达。

由 \(f\)-散度定义
\[
D_f(p_6\|u_6)
=
\sum_{w\in X_6}u_6(w)\,f\!\left(\frac{p_6(w)}{u_6(w)}\right),
\]
把求和按 \(L_6\) 的三点谱分组，便得
\[
D_f(p_6\|u_6)=\int f(t)\,\dd\nu_6(t),
\]
即所示闭式。

对 Rényi 散度，只需写成
\[
D_\alpha(p_6\|u_6)
=
\frac{1}{\alpha-1}
\log\sum_{w\in X_6}u_6(w)\,L_6(w)^\alpha
\]
并代入 \(\nu_6\) 即得。最后取
\[
f(t)=t\log t
\]
便得到 KL 公式。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-window6-output-visible-blind-splitting}

\input{thm__conclusion-window6-ramanujan-jets-discriminant-shadow}

\input{thm__conclusion-window6-visible-arithmetic-hidden-parity-separation}

\begin{conjecture}[偶窗口的四层互障碍原则]\label{conj:conclusion-window-even-fourlayer-mutual-obstruction-principle}
设某个偶窗口 \(m\) 同时具备下列四层结构：
\begin{enumerate}
  \item 一个 visible 几何分裂
  \[
  V_{\mathrm{geom}}=V_a\oplus V_b;
  \]
  \item 一个 pushforward 有理谱分裂
  \[
  \chi_{P_m}(\lambda)=(\lambda-1)q_m(\lambda),
  \qquad
  \deg q_m\gg 1,
  \]
  且非 Perron 部分在 \(\QQ\) 上保持刚性；
  \item 一个有限算术的 CRT 幂等元分裂；
  \item 一个 classical 输出律的有限原子似然塌缩，并伴随 visible/blind 的正交分解。
\end{enumerate}
则除非上述四层在秩、域次数与分层权重上发生偶然共振，否则应同时满足：
\begin{enumerate}
  \item 任何与 pushforward 核对易的有理幂等元都不能实现 visible 几何分裂；
  \item 任何单一非 Perron 谱模态都不能生成外部低次数分歧数域；
  \item 任何紧连续忠实动力学对称都只能降为环面，而不能承载可见几何根型；
  \item classical 非均匀性的主质量驻留于 visible arithmetic 的正交 blind 层，而非粗 visible 层本身。
\end{enumerate}
换言之，几何分裂、谱分裂、CRT 分裂与统计塌缩并不是同一隐藏对象的四种坐标，而是同一离散载体上的四条彼此互相阻断的层。
\end{conjecture}
\begin{proof}[证据]
对 \(m=6\)，定理 \ref{thm:conclusion-window6-geometric-splitting-rational-dynamical-invisibility}、定理 \ref{thm:conclusion-window6-dual-lie-realizations-incompatible} 与推论 \ref{cor:conclusion-window6-dynamical-centralizer-toralization} 已给出 visible \(18\oplus 3\) 几何分裂与 \(1\oplus 20\) 有理谱/动力学层之间的严格互障碍；定理 \ref{thm:conclusion-window6-single-mode-cubic-field-obstruction} 说明单一非平凡谱模态不能生成外部三次数域；定理 \ref{thm:conclusion-window6-crt-spectral-idempotent-rank-mismatch} 说明 CRT 幂等元系统不能被提升为 pushforward 的有理谱幂等元系统；定理 \ref{thm:conclusion-window6-three-atom-likelihood-law} 与定理 \ref{thm:conclusion-window6-output-exact-gcd-two-scalar-distortion} 说明输出信息几何先塌缩为三原子似然律，再在 exact-gcd 分层上退化为双标量 visible 畸变；而定理 \ref{thm:conclusion-window6-output-chi2-visible-blind-orthogonal-splitting} 及其相对熵对应结论则表明主非均匀性严格驻留于 Ramanujan-visible 的正交 blind 残差中。上述 window-\(6\) 机制共同构成该原则的首个完整实例。证毕。
\end{proof}

\noindent
综上，window-\(6\) 同时携带几何上的 \(18\oplus 3\) 分裂、pushforward 谱上的 \(1\oplus 20\) 有理分裂、残基半环上的 CRT 幂等分层、输出信息几何上的三原子似然律，以及由 \(\kappa_6\) 计量的非交换--中心熵差。然而这些结构之间不存在单一的有理投影、单一的非平凡谱模态或单一的紧连续对称可将其统一压缩。更细地说，输出律本身先在 exact-gcd 分层上塌缩为“零 conductor 单尖峰 \(+\) 非零 conductor 统一收缩”的双标量 visible 畸变，而 \(\chi^2\) 缺口与 KL 缺口的主质量又严格驻留于与 Ramanujan 代数正交的 blind 残差中。沿 Ramanujan 导子坐标继续推进后，这一可见层还表现出更强的 rigid closure：一阶射流已足以唯一恢复 \(\log 2,\log 3\)，并因而线性恢复 \(\kappa_6\)、\(g_6\) 与 \(D_{\mathrm{KL}}(p_6\Vert u_6)\)；factorial 射流则进一步精确恢复全局 gauge 体积；而在二阶矩层，合成导子 \(21\) 的 Ramanujan 矩恰与 hidden 判别次数 \(\deg\Delta_6\) 完全一致，且又可由素导子 \(3,7\) 与平凡导子 \(1\) 的矩线性重建。与此同时，boundary 扇区仅保留 Cartan 格的模 \(2\) 阴影，而 bulk 纤维内部的矩阵自由度则在中心观测下恰以 \(\kappa_6\) 的条件熵缺口被抹去；可见 CRT 算术层自身又没有任何非平凡幺半环自同构，因此 boundary parity 的三比特隐藏荷根本不可能降落为可见算术对称。由此，window-\(6\) 的统一性并不表现为各分裂的相互塌缩，而表现为这些分裂在同一离散载体上的刚性并存与互不可约化。

\endinput
