\subsection{压力周期三次闭包、确定化歧义壳的非零谱透明性与规范差累积量普适}\label{subsec:conclusion-pressure-curve-s3-jordan-cumulant-universality}
沿用命题 \ref{prop:fold-bernoulli-p-pressure-cycle-trigonal-curve-branch}、定理 \ref{thm:Ym-ambiguity-shell-zeta-factor-trivial}、命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-pressure}、命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-pressure-cumulants-up-to-5} 与定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-kstep-invariance} 的记号。前述结果已分别固定了 Bernoulli-\(p\) 压力周期曲线的三次覆盖模型、确定化右解析呈示的歧义壳幂零分裂，以及固定超前位数下规范差压力函数 \(P_G(\theta)\) 的 \(k\)-不变性。由此还可进一步抽取出一组彼此闭合的后果。

\begin{theorem}[压力周期三次覆盖的 \texorpdfstring{$S_3$}{S3} 闭包与交替商亏格]\label{thm:conclusion-pressure-cycle-s3-galois-closure-genus8}
取 \(p\in(0,1)\)，并沿用命题 \ref{prop:fold-bernoulli-p-pressure-cycle-trigonal-curve-branch} 的三次覆盖
\[
\pi:\widetilde{\mathcal X}_p\longrightarrow \PP^1_z.
\]
记 \(\widehat{\mathcal X}_p\) 为 \(\pi\) 的几何 Galois 闭包的射影正规化，并记
\[
Y_p:=\widehat{\mathcal X}_p/A_3.
\]
则几何单值群满足
\[
\operatorname{Mon}(\pi)\cong S_3,
\]
并且曲线亏格为
\[
g(\widehat{\mathcal X}_p)=8,
\qquad
g(Y_p)=2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-bernoulli-p-pressure-cycle-trigonal-curve-branch}，
\(\pi\) 为连通的次数 \(3\) 覆盖，且存在两类分支值：在 \(C(z)=0\) 的两点上为全分歧，局部单值为 \(3\)-循环；在
\(
4\kappa z^3 C(z)+27=0
\)
的五个有限点以及无穷远点上为简单分歧，局部单值为换位。
因此 \(\operatorname{Mon}(\pi)\) 是 \(S_3\) 的一个传递子群，同时包含一个 \(3\)-循环与一个换位，只能等于 \(S_3\)。

对正规 \(S_3\)-覆盖 \(\widehat{\mathcal X}_p\to\PP^1_z\)，每个分支值若惯性阶为 \(e\)，则总分歧贡献为
\[
|S_3|\Bigl(1-\frac{1}{e}\Bigr)=6\Bigl(1-\frac{1}{e}\Bigr).
\]
由上面的分支数据，惯性阶为 \(3\) 的分支值共有 \(2\) 个，惯性阶为 \(2\) 的分支值共有 \(6\) 个，故总分歧量为
\[
2\cdot 6\Bigl(1-\frac13\Bigr)+6\cdot 6\Bigl(1-\frac12\Bigr)
=
2\cdot 4+6\cdot 3
=26.
\]
Riemann--Hurwitz 公式遂给出
\[
2g(\widehat{\mathcal X}_p)-2
=
6\cdot(-2)+26
=14,
\]
从而 \(g(\widehat{\mathcal X}_p)=8\)。

再看商曲线 \(Y_p=\widehat{\mathcal X}_p/A_3\)。
由于 \(A_3\triangleleft S_3\) 且 \(S_3/A_3\cong C_2\)，映射
\[
Y_p\longrightarrow \PP^1_z
\]
是次数 \(2\) 覆盖。
在该二次商中，\(3\)-循环型惯性落到平凡元，故 \(C(z)=0\) 的两点不再分歧；而换位型惯性在商后仍给出简单分歧，因此 \(Y_p\to\PP^1_z\) 恰在六个点上简单分歧。
再次应用 Riemann--Hurwitz，
\[
2g(Y_p)-2
=
2\cdot(-2)+6
=2,
\]
故 \(g(Y_p)=2\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[压力周期 \texorpdfstring{$S_3$}{S3} 闭包的 Hodge 表示与 Jacobian 等变分解]\label{thm:conclusion-pressure-cycle-s3-hodge-jacobian}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-pressure-cycle-s3-galois-closure-genus8} 的记号，并记
\[
V_p:=H^0(\widehat{\mathcal X}_p,\Omega_{\widehat{\mathcal X}_p}^1).
\]
则 \(V_p\) 作为 \(S_3\)-复表示满足
\[
V_p\cong 2\cdot \mathrm{sgn}\ \oplus\ 3\cdot \mathrm{std},
\]
其中 \(\mathrm{sgn}\) 为符号表示、\(\mathrm{std}\) 为二维标准表示。

从而存在一个定义到 \(\CC\) 上同源意义下的三维阿贝尔簇 \(\mathcal P_p\)，使得
\[
J(\widehat{\mathcal X}_p)\sim J(Y_p)\times \mathcal P_p^{\,2},
\qquad
\dim \mathcal P_p=3.
\]

若进一步取 \(p\in\overline{\QQ}\cap(0,1)\)，并令 \(K_p\) 为使 \(\widehat{\mathcal X}_p\)、\(Y_p\) 与 \(\mathcal P_p\) 同时定义的数域，则对任意同时良约化的素理想 \(\mathfrak p\subset\mathcal O_{K_p}\) 都有局部 Hasse--Weil 分子分解
\[
P_{\widehat{\mathcal X}_p,\mathfrak p}(T)
=
P_{Y_p,\mathfrak p}(T)\,P_{\mathcal P_p,\mathfrak p}(T)^2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
设
\[
V_p\cong a\cdot \mathbf 1\ \oplus\ b\cdot \mathrm{sgn}\ \oplus\ c\cdot \mathrm{std}.
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-pressure-cycle-s3-galois-closure-genus8}，
\[
\widehat{\mathcal X}_p/S_3\cong \PP^1_z,
\]
故
\[
a=\dim V_p^{S_3}=g(\PP^1)=0.
\]

另一方面，\(A_3\) 在 \(\mathrm{sgn}\) 上作用平凡，而 \(\mathrm{std}|_{A_3}\) 分解为两个非平凡的一维角色，因此
\[
\dim V_p^{A_3}=a+b=b.
\]
又由定理 \ref{thm:conclusion-pressure-cycle-s3-galois-closure-genus8}，
\[
\widehat{\mathcal X}_p/A_3=Y_p,
\qquad
g(Y_p)=2,
\]
故 \(b=2\)。
再由 \(g(\widehat{\mathcal X}_p)=8\) 得
\[
8=\dim V_p=a+b+2c=2+2c,
\]
从而 \(c=3\)，即
\[
V_p\cong 2\cdot \mathrm{sgn}\oplus 3\cdot \mathrm{std}.
\]

由有限群作用下 Jacobian 的 isotypic 分解，平凡表示部分为空；符号表示部分对应于二次商 \(Y_p\) 的 Jacobian；标准表示部分总维数为 \(6\)，因此可写成某个三维阿贝尔簇 \(\mathcal P_p\) 的平方。
于是得到
\[
J(\widehat{\mathcal X}_p)\sim J(Y_p)\times \mathcal P_p^{\,2},
\qquad
\dim \mathcal P_p=3.
\]

当 \(p\in\overline{\QQ}\cap(0,1)\) 且取到共同定义域 \(K_p\) 后，同源分解在良约化素理想 \(\mathfrak p\) 处传递到 \(\ell\)-进 \(H^1\) 的半单 Frobenius 表示，从而特征多项式按直和相乘，遂得
\[
P_{\widehat{\mathcal X}_p,\mathfrak p}(T)
=
P_{Y_p,\mathfrak p}(T)\,P_{\mathcal P_p,\mathfrak p}(T)^2.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[确定化歧义壳在非零谱上的 Jordan 透明性]\label{thm:conclusion-det-fischer-nonzero-jordan-transparent}
\leanverified{paper\_conclusion\_det\_fischer\_nonzero\_jordan\_transparent}
设 \(m\ge 3\)，并沿用定理 \ref{thm:Ym-ambiguity-shell-zeta-factor-trivial} 的块分解
\[
A_m^{\mathrm{det}}
=
\begin{pmatrix}
N_m & R_m\\
0 & A_m^{\mathrm{ess}}
\end{pmatrix},
\qquad
N_m^{\,m}=0.
\]
则对任意 \(\lambda\neq 0\) 与任意整数 \(r\ge 1\)，都有
\[
\dim\ker\bigl(A_m^{\mathrm{det}}-\lambda I\bigr)^r
=
\dim\ker\bigl(A_m^{\mathrm{ess}}-\lambda I\bigr)^r.
\]
因此，\(A_m^{\mathrm{det}}\) 与 \(A_m^{\mathrm{ess}}\) 在每个非零特征值处具有完全相同的 Jordan 块型；歧义壳只在 \(\lambda=0\) 方向贡献幂零 Jordan 块。

进一步，其 resolvent 具有显式分解
\[
(I-zA_m^{\mathrm{det}})^{-1}
=
\begin{pmatrix}
(I-zN_m)^{-1} &
z(I-zN_m)^{-1}R_m(I-zA_m^{\mathrm{ess}})^{-1}\\
0 &
(I-zA_m^{\mathrm{ess}})^{-1}
\end{pmatrix},
\]
并且因为 \(N_m^{\,m}=0\)，有有限和公式
\[
(I-zN_m)^{-1}=\sum_{j=0}^{m-1} z^j N_m^j.
\]
特别地，\((I-zA_m^{\mathrm{det}})^{-1}\) 的全部非零极点都完全由 \((I-zA_m^{\mathrm{ess}})^{-1}\) 承载；歧义壳只引入一个有限阶矩阵多项式前因子。
\end{theorem}
\begin{proof}
对任意 \(\lambda\neq 0\)，有
\[
A_m^{\mathrm{det}}-\lambda I
=
\begin{pmatrix}
N_m-\lambda I & R_m\\
0 & A_m^{\mathrm{ess}}-\lambda I
\end{pmatrix}.
\]
其 \(r\) 次幂仍为块上三角矩阵：
\[
\bigl(A_m^{\mathrm{det}}-\lambda I\bigr)^r
=
\begin{pmatrix}
\bigl(N_m-\lambda I\bigr)^r & *\\
0 & \bigl(A_m^{\mathrm{ess}}-\lambda I\bigr)^r
\end{pmatrix}.
\]
由于 \(N_m\) 幂零且 \(\lambda\neq 0\)，矩阵 \(N_m-\lambda I\) 可逆，因而 \(\bigl(N_m-\lambda I\bigr)^r\) 也可逆。
于是求解
\[
\bigl(A_m^{\mathrm{det}}-\lambda I\bigr)^r
\binom{x}{y}=0
\]
时，下部向量必须满足
\[
\bigl(A_m^{\mathrm{ess}}-\lambda I\bigr)^r y=0,
\]
而给定这样的 \(y\) 后，上部方程因左上块可逆而唯一确定 \(x\)。
因此
\[
\dim\ker\bigl(A_m^{\mathrm{det}}-\lambda I\bigr)^r
=
\dim\ker\bigl(A_m^{\mathrm{ess}}-\lambda I\bigr)^r.
\]
而 Jordan 块型由全部 \(r\ge 1\) 的广义核维数序列唯一决定，故非零特征值处的 Jordan 结构完全一致。

再看 resolvent。由
\[
I-zA_m^{\mathrm{det}}
=
\begin{pmatrix}
I-zN_m & -zR_m\\
0 & I-zA_m^{\mathrm{ess}}
\end{pmatrix}
\]
以及标准块上三角逆矩阵公式，得到
\[
(I-zA_m^{\mathrm{det}})^{-1}
=
\begin{pmatrix}
(I-zN_m)^{-1} &
z(I-zN_m)^{-1}R_m(I-zA_m^{\mathrm{ess}})^{-1}\\
0 &
(I-zA_m^{\mathrm{ess}})^{-1}
\end{pmatrix}.
\]
最后，由 \(N_m^{\,m}=0\) 的有限几何级数恒等式，
\[
(I-zN_m)^{-1}
=
I+zN_m+\cdots+z^{m-1}N_m^{m-1}
=
\sum_{j=0}^{m-1} z^j N_m^j.
\]
因此左上块与右上块只可能贡献关于 \(z\) 的有限阶多项式因子，而全部非零极点都来自 \((I-zA_m^{\mathrm{ess}})^{-1}\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定超前位数下规范差的全累积量密度与高斯型中尺度偏差普适性]\label{thm:conclusion-kstep-gauge-cumulant-universality-mdp}
固定整数 \(k\ge 1\)，并沿用定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-kstep-invariance} 的 \(k\)-步规范差
\[
G_m^{(k)}.
\]
对每个 \(r\ge 1\)，记 \(\operatorname{cum}_r(G_m^{(k)})\) 为 \(G_m^{(k)}\) 的第 \(r\) 阶累积量。则极限
\[
c_r:=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\operatorname{cum}_r(G_m^{(k)})
\]
存在，且与 \(k\) 无关；更精确地，
\[
c_r=P_G^{(r)}(0)
\qquad (r\ge 1),
\]
其中 \(P_G(\theta)=\log\rho(A_\theta)\) 为命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-pressure} 的同一压力函数。
特别地，
\[
c_1=\frac49,
\qquad
c_2=\frac{118}{243}.
\]

进一步，若 \(b_m\to\infty\) 且 \(b_m/\sqrt m\to 0\)，并定义
\[
Y_m^{(k)}:=
\frac{G_m^{(k)}-\frac49 m}{\sqrt m\,b_m},
\]
则 \(\{Y_m^{(k)}\}\) 满足速度 \(b_m^2\) 的高斯型中尺度偏差原理，其速率函数为
\[
J(x)=\frac{x^2}{2c_2}=\frac{243}{236}\,x^2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-pressure} 与命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-pressure-cumulants-up-to-5}，\(A_\theta\) 构成解析矩阵族，并在 \(\theta=0\) 的邻域上存在解析主特征值分支 \(\lambda(\theta)\)，满足对实 \(\theta\) 有
\[
\lambda(\theta)=\rho(A_\theta),
\qquad
P_G(\theta)=\log \lambda(\theta).
\]
特别地，\(P_G\) 在 \(\theta=0\) 的邻域解析，并且对一切 \(r\ge 1\) 都有导数 \(P_G^{(r)}(0)\)。

另一方面，定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-kstep-invariance} 的证明机理说明：对固定 \(k\)，\(G_m^{(k)}\) 的指数矩母函数仍由同一有限状态传递矩阵 \(A_\theta\) 给出，只是初末边界向量发生有限步修正。
因此存在 \(\varepsilon>0\) 与解析函数 \(C_k(\theta)\)（在 \(|\theta|<\varepsilon\) 上且 \(C_k(0)\neq 0\)），使得
\[
\mathbb E\exp\!\bigl(\theta G_m^{(k)}\bigr)
=
C_k(\theta)\,\lambda(\theta)^m\,(1+o(1))
\]
在 \(|\theta|<\varepsilon\) 上局部一致成立。
于是
\[
\Lambda_m^{(k)}(\theta)
:=
\frac{1}{m}\log \mathbb E\exp\!\bigl(\theta G_m^{(k)}\bigr)
=
P_G(\theta)+O\!\left(\frac{1}{m}\right)
\]
在 \(|\theta|<\varepsilon\) 上局部一致。
由 Cauchy 积分公式，对每个固定 \(r\ge 1\) 都有
\[
\bigl(\Lambda_m^{(k)}\bigr)^{(r)}(0)\longrightarrow P_G^{(r)}(0).
\]
而
\[
\bigl(\Lambda_m^{(k)}\bigr)^{(r)}(0)
=
\frac{1}{m}\operatorname{cum}_r(G_m^{(k)}),
\]
故
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\operatorname{cum}_r(G_m^{(k)})
=
P_G^{(r)}(0).
\]
这就证明了全部累积量密度的存在性与 \(k\)-无关性。
前两项 \(c_1,c_2\) 由命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-pressure} 与命题 \ref{prop:fold-gauge-anomaly-pressure-cumulants-up-to-5} 立即给出。

现证中尺度偏差。
对任意 \(t\in\RR\)，令
\[
\theta_m:=\frac{t\,b_m}{\sqrt m}.
\]
则
\[
t b_m^2 Y_m^{(k)}
=
\theta_m\Bigl(G_m^{(k)}-\frac49 m\Bigr).
\]
于是
\[
\frac{1}{b_m^2}\log \mathbb E e^{t b_m^2 Y_m^{(k)}}
=
\frac{m}{b_m^2}\Bigl(\Lambda_m^{(k)}(\theta_m)-\frac49\,\theta_m\Bigr).
\]
由上面的局部一致展开，
\[
\Lambda_m^{(k)}(\theta_m)=P_G(\theta_m)+O\!\left(\frac{1}{m}\right).
\]
又因 \(\theta_m\to 0\)，对解析函数 \(P_G\) 在 \(0\) 处作 Taylor 展开：
\[
P_G(\theta_m)-\frac49\,\theta_m
=
\frac12 c_2\theta_m^2+O(\theta_m^3).
\]
乘上 \(m/b_m^2\) 后得到
\[
\frac{m}{b_m^2}\Bigl(P_G(\theta_m)-\frac49\,\theta_m\Bigr)
=
\frac12 c_2 t^2
+ O\!\left(\frac{b_m}{\sqrt m}\right)
\longrightarrow
\frac12 c_2 t^2,
\]
而 \(O(1/m)\) 误差在除以 \(b_m^2\) 后也趋于 \(0\)。
因此
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{1}{b_m^2}\log \mathbb E e^{t b_m^2 Y_m^{(k)}}
=
\frac12 c_2 t^2.
\]
由 G\"artner--Ellis 定理，\(\{Y_m^{(k)}\}\) 满足速度 \(b_m^2\) 的中尺度偏差原理，其速率函数为上述二次型的 Legendre 对偶：
\[
J(x)=\frac{x^2}{2c_2}.
\]
代入 \(c_2=118/243\) 即得
\[
J(x)=\frac{243}{236}\,x^2.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[幂零指数、有限记忆深度与最小统一滞后的三重锁定]\label{cor:conclusion-ambiguity-shell-nilpotent-memory-lag-locking}
设
\[
\nu_m:=\min\{r\ge 1:N_m^r=0\},
\qquad
\mu_m:=\deg\bigl((I-zN_m)^{-1}\bigr),
\qquad
\ell_m:=\text{最小统一右逆滞后}.
\]
则有严格恒等式
\[
\nu_m=m,
\qquad
\mu_m=m-1,
\qquad
\ell_m=m-1,
\]
从而
\[
\ell_m=\mu_m=\nu_m-1.
\]
亦即，同步尾的最小不可约延迟、resolvent 修正的精确记忆深度，以及歧义壳零谱 Jordan 塔的长度，事实上是同一个不变量的三种表述。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-ambiguity-shell-nilpotent-index-equals-window}，
\[
\nu_m=m,
\qquad
N_m^{m-1}\neq 0.
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-det-fischer-nonzero-jordan-transparent}，
\[
(I-zN_m)^{-1}=\sum_{j=0}^{m-1}z^jN_m^j.
\]
由于最高次项 \(z^{m-1}N_m^{m-1}\) 非零，故
\[
\mu_m=m-1.
\]
最后，定理 \ref{thm:xi-time-part9zm-finite-state-right-inverse-minimal-lag} 已给出有限状态统一右逆的最小滞后恰为
\[
\ell_m=m-1.
\]
综上即得
\[
\ell_m=\mu_m=\nu_m-1.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[歧义壳主极点的周期振幅障碍]\label{thm:conclusion-ambiguity-shell-periodic-amplitude-obstruction}
设某一固定分辨率 \(m\) 的歧义壳生成函数为
\[
U_m(z)=e_{V_m}^{T}(I-zA_m^{\mathrm{amb}})^{-1}\mathbf 1.
\]
假定：
\begin{enumerate}
\item 最大谱半径的强连通分量唯一；
\item 该分量周期为 \(p>1\)；
\item 位于
\[
z_r=\rho^{-1}e^{2\pi i r/p}
\qquad (r=0,\dots,p-1)
\]
上的 \(p\) 个边界点在 \(U_m(z)\) 中均为实际极点，而非约化消去后的伪根。
\end{enumerate}
则存在 \(\eta>0\) 与一个非常数的 \(p\)-周期函数 \(\Psi:\mathbb Z\to\mathbb C\)，使得相应的非同步前缀计数 \(u_m(n)\) 满足
\[
u_m(n)=\rho^n\Psi(n)+O((\rho-\eta)^n).
\]
特别地，
\[
u_m(n)\neq c\,\rho^n+o(\rho^n)
\]
对任何常数 \(c\) 都不可能成立。
\end{theorem}

\begin{proof}
在题设假定下，本文前面关于歧义壳主奇点簇的分析表明：\(U_m(z)\) 在半径 \(R=\rho^{-1}\) 的边界上恰有等角排列的 \(p\) 个主极点
\[
z_r=\rho^{-1}e^{2\pi i r/p},
\qquad r=0,\dots,p-1,
\]
而其余奇点都严格落在更大半径之外。故 \(U_m\) 可写成部分分式展开
\[
U_m(z)=\sum_{r=0}^{p-1}\frac{c_r}{1-\rho e^{-2\pi i r/p}z}+H(z),
\]
其中 \(H\) 在某个半径大于 \(\rho^{-1}\) 的圆盘内解析。

由系数提取公式可得
\[
u_m(n)=\rho^n\sum_{r=0}^{p-1}c_r e^{2\pi i rn/p}+O((\rho-\eta)^n)
\]
对某个 \(\eta>0\) 成立。定义
\[
\Psi(n):=\sum_{r=0}^{p-1}c_r e^{2\pi i rn/p},
\]
则 \(\Psi\) 显然是 \(p\)-周期函数，从而得到
\[
u_m(n)=\rho^n\Psi(n)+O((\rho-\eta)^n).
\]

若 \(\Psi\) 为常数，则离散 Fourier 反演表明除 \(r=0\) 之外一切 \(c_r\) 必全为零；这会迫使相应边界点 \(z_1,\dots,z_{p-1}\) 不再是真极点，与假设 3 矛盾。故 \(\Psi\) 必非常数，于是不存在常数 \(c\) 使
\[
u_m(n)=c\,\rho^n+o(\rho^n).
\]
证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-ambiguity-shell-holomorphic-blindness-modgaussian-residue}
\input{thm__conclusion-ambiguity-shell-zeta-sync-splitting}
\input{thm__conclusion-fischer-cover-top-pole-ambiguity-shell-separation}

\noindent
结合前述 window-\(6\) 的 \(B_3/C_3\) 根字典、循环扇区角色分解与 \(d_6^{\mathrm{bin}}\) 的有限层异常谱，上述结论把三条看似分离的主线压缩到同一闭合框架中：一方面，Bernoulli-\(p\) 压力周期曲线的三次覆盖背后必然携带一个属 \(8\) 的 \(S_3\)-正规闭包与一个属 \(2\) 的交替商，其 Hodge 表示与 Jacobian 等变分解完全由群表示论锁定；另一方面，确定化歧义壳在非零谱上完全退化为幂零阴影，而固定超前位数的边界修正对全部累积量密度与高斯型中尺度偏差都不可见；再一方面，只要主谱块带有真正的周期极点簇，歧义计数的主项就必然携带不可压平的周期振幅，而不能塌缩为单一常数前因子。若进一步成立 Fischer 覆盖顶极点单纯性猜想，则这一 split 还将提升为真正的谱分离：主极点完全由全二骨架承担，而全部额外极点都被严格压入由歧义壳贡献的次主导层。因而循环刚性扇区、轨道级异常层与多步规范差普适律不再是并列的三组现象，而是同一有限状态--代数曲线--表示分解接口在几何、线性代数与热力学三侧的不同投影。

\endinput
