\subsection{Toeplitz 负平方指数、Fibonacci 稀疏否证与端点二次高度律}\label{subsec:conclusion-toeplitz-negativeindex-fibonacci-localization-height-law}
沿用定理 \ref{thm:xi-toeplitz-negative-squares-equals-blaschke-defect}、定理 \ref{thm:xi-toeplitz-inertia-stabilizes-to-kappa}、定理 \ref{thm:conclusion-visible-finite-type-fibonacci-complete-audit}、定理 \ref{thm:conclusion-finite-toeplitz-falsifier-nyquist-depth-barrier}、定理 \ref{thm:xi-toeplitz-length-vs-boundary-depth} 与命题 \ref{prop:xi-extreme-resonance-toeplitz-threshold} 的记号。前文已经分别建立了有限 Blaschke 缺陷次数、Pontryagin 负平方数、Toeplitz 截断稳定负惯性、Fibonacci 稀疏审计与 Toeplitz 铅笔几何重构。把这些接口并读后，可将有限型 strictification 的可见障碍压缩为下列三条后继结果。

\begin{theorem}[可见 strictification 的有限障碍秩等于负平方指数]\label{thm:conclusion-visible-strictification-finite-obstruction-rank}
\leanverified{paper\_conclusion\_visible\_strictification\_finite\_obstruction\_rank}
设
\[
C_\zeta(w)=c_0+2\sum_{n\ge 1}c_n w^n,
\qquad
T_N:=(c_{j-k})_{0\le j,k\le N},
\]
并记
\[
K_{C_\zeta}(w,\zeta):=
\frac{C_\zeta(w)+\overline{C_\zeta(\zeta)}}{1-w\bar\zeta}.
\]
在有限缺陷口径下，存在单一整数
\[
\kappa
:=
sq_-(K_{C_\zeta})
=
\lim_{N\to\infty}\nu_-(T_N)
=
\deg(B_{F_\zeta}),
\]
从而任何有限型可见 strictification 的全部稳定失败维数都由该整数完全穷尽。特别地，不存在第二个与 \(\kappa\) 独立的有限维可见障碍。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-toeplitz-negative-squares-equals-blaschke-defect}，
\[
sq_-(K_{C_\zeta})=\deg(B_{F_\zeta})=\kappa.
\]
再由定理 \ref{thm:xi-toeplitz-inertia-stabilizes-to-kappa}，Toeplitz 主子矩阵的负惯性满足
\[
\nu_-(T_N)\le \kappa
\qquad(\forall N),
\]
且当 \(N\) 充分大时
\[
\nu_-(T_N)=\kappa.
\]
于是三种量严格一致。

若另存在与 \(\kappa\) 独立的第二个稳定有限维可见障碍，则在充分高阶 Toeplitz 截断上必然留下额外负方向，从而迫使 \(\nu_-(T_N)\) 的稳定值严格大于 \(\kappa\)，与上式矛盾。故有限型 strictification 的全部稳定可见障碍只能由该唯一整数 \(\kappa\) 计量。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Toeplitz 否证的 Fibonacci 稀疏化与几何定位]\label{thm:conclusion-toeplitz-falsifier-fibonacci-localization}
在上述有限缺陷口径下，若
\[
N_0:=\min\{N\ge 0:\ T_N\nsucceq 0\}<\infty,
\]
并令
\[
k_0:=\min\{k\ge 1:\ F_k\ge N_0\},
\]
则有
\[
T_{F_{k_0}}\nsucceq 0,
\qquad
F_{k_0}<\varphi N_0.
\]
进一步，只要某个截断满足 \(\nu_-(T_N)\ge 1\)，则 Toeplitz 铅笔
\[
\bigl(T_N,T_N^{(1)}\bigr),
\qquad
T_N^{(1)}:=(c_{j-k+1})_{0\le j,k\le N},
\]
在圆盘内生成候选集
\[
\Lambda_N:=\operatorname{Spec}(T_N,T_N^{(1)})\cap\mathbb D,
\]
并经 Cayley 逆映射给出候选离线零点纤维；在有限型且边界无极点的稳定区间内，这些候选纤维在重标号后收敛到真实盘内极点纤维。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一部分正是定理 \ref{thm:conclusion-visible-finite-type-fibonacci-complete-audit} 的最小失败阶局部化结论。

对第二部分，由同一定理可知：一旦某个有限窗 \(T_N\) 出现负惯性，Toeplitz 铅笔 \((T_N,T_N^{(1)})\) 便在单位圆盘内生成有限候选点集 \(\Lambda_N\)，并可经 Cayley 逆映射读出候选离线零点纤维。再由定理 \ref{thm:conclusion-finite-toeplitz-falsifier-nyquist-depth-barrier} 的稳定性部分，在有限型且边界无极点的区间内，候选点及其离线零点纤维在重标号后收敛到真实盘内极点多重集及其离线纤维。于是有限 Toeplitz 否证既可沿 Fibonacci 子序列稀疏抽样，又可被提升为反例几何定位器。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限 Toeplitz 否证的完全几何局域化]\label{thm:conclusion-toeplitz-failure-complete-geometric-localization}
继续处于有限型、边界无极点且负惯性稳定的口径，并设稳定负平方指数满足
\[
\kappa\ge 1.
\]
对每个 \(N\) 定义
\[
T_N^{(1)}:=(c_{j-k+1})_{0\le j,k\le N},
\qquad
\Lambda_N:=\operatorname{Spec}(T_N,T_N^{(1)})\cap\mathbb D.
\]
若将 \(\Lambda_N\) 中的点记为 \(\lambda_j^{(N)}\)，并定义
\[
t_j^{(N)}:=C^{-1}\!\bigl(\lambda_j^{(N)}\bigr)=\gamma_j^{(N)}+\mathrm i\delta_j^{(N)},
\qquad
\rho_j^{(N)}:=\frac12+\mathrm i\gamma_j^{(N)}-\delta_j^{(N)},
\]
则当 \(N\) 充分大时：
\begin{enumerate}
  \item 候选点数稳定为
  \[
  |\Lambda_N|=\kappa;
  \]
  \item 经适当重标号后，候选广义谱
  \[
  \{\lambda_j^{(N)}\}_{j=1}^{\kappa}
  \]
  收敛到真实盘内极点多重集；
  \item 相应候选纤维
  \[
  \{\rho_j^{(N)}\}_{j=1}^{\kappa}
  \]
  收敛到真实的离线零点纤维。
\end{enumerate}
因此，有限 Toeplitz failure 不只是二值否证器，而是在稳定区间内最终精确定位全部缺陷点的几何局域化机制。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-toeplitz-inertia-stabilizes-to-kappa}，
\[
\nu_-(T_N)=\kappa
\]
对充分大的 \(N\) 稳定成立。故高阶 Toeplitz 截断所携带的负方向数目最终不再波动，而恰由唯一整数 \(\kappa\) 计量。

再由定理 \ref{thm:conclusion-finite-toeplitz-falsifier-nyquist-depth-barrier} 的局域化部分，在有限型且边界无极点的口径下，Toeplitz 铅笔
\[
\bigl(T_N,T_N^{(1)}\bigr)
\]
在圆盘内提取的广义谱候选集 \(\Lambda_N\) 经过 Cayley 逆映射后，给出候选离线零点纤维；并且在稳定区间内，这些候选点及其候选纤维在重标号后分别收敛到真实盘内极点多重集与真实离线零点纤维。

于是当 \(N\) 足够大时，\(|\Lambda_N|=\kappa\)，且全部候选点都完成对真实缺陷几何的最终定位。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[端点二次压缩下的 Toeplitz 检出高度律]\label{cor:conclusion-toeplitz-endpoint-quadratic-height-law}
设存在离临界线零点
\[
\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma,
\qquad
\delta:=\frac12-\beta>0,
\]
其圆盘像记为 \(w_\rho\in\mathbb D\)，并定义边界层深度
\[
h(\rho):=1-|w_\rho|^2=\frac{4\delta}{\gamma^2+(1+\delta)^2}.
\]
若 \(N_{\min}(\rho)\) 表示任何能够在 Toeplitz--PSD 层级上强制显影该缺陷的最小证书阶数，则在可审计余项假设下有必要下界
\[
N_{\min}(\rho)\gtrsim h(\rho)^{-1}\log\!\bigl(1+\delta\,h(\rho)^{-1}\bigr),
\]
特别地，
\[
N_{\min}(\rho)\gtrsim h(\rho)^{-1}.
\]
当 \(|\gamma|\to\infty\) 且 \(\delta\) 有界时，
\[
h(\rho)^{-1}\asymp \frac{\gamma^2}{\delta},
\qquad
N_{\min}(\rho)\gtrsim \frac{\gamma^2}{\delta}.
\]
因此，高高度离切片缺陷的可见化成本被端点二次径向压缩强制提升到 \(\gamma^2/\delta\) 量级。
\end{corollary}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:xi-extreme-resonance-toeplitz-threshold}，对
\[
Q_\rho:=\frac{1}{1-|w_\rho|^2}
\]
有必要下界
\[
N_{\min}(\rho)\gtrsim Q_\rho\log\!\bigl(1+\delta Q_\rho\bigr).
\]
又由命题 \ref{prop:xi-toeplitz-diskpole-modulus-closed-form-high-height}，
\[
Q_\rho=h(\rho)^{-1}
=\frac{\gamma^2+(1+\delta)^2}{4\delta},
\]
故第一式立得；去掉对数因子便得粗下界 \(N_{\min}(\rho)\gtrsim h(\rho)^{-1}\)。

最后，在 \(|\gamma|\to\infty\) 且 \(\delta\) 有界时，
\[
h(\rho)^{-1}
\asymp
\frac{\gamma^2}{\delta},
\]
代回上式即得
\[
N_{\min}(\rho)\gtrsim \frac{\gamma^2}{\delta}.
\]
证毕。
\end{proof}

上述三条结果把解析见证链进一步压缩为同一条刚性机制：有限可见障碍首先被唯一整数 \(\kappa\) 完全计数；一旦该障碍非零，Toeplitz 否证便可沿 Fibonacci 子序列稀疏化而不丢失完备性；而端点 Cayley 压缩又把离切片缺陷的显影成本提升为边界层深度的倒数，进而在高高度区间强制出现 \(\gamma^2/\delta\) 量级的二次可见化门槛。
