\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的矩谱碰撞恒等式、coroot 降秩与 hidden sector 标量化}\label{subsec:conclusion-window6-moment-collision-coroot-scalarization}
在 window-\(6\) 的非交换矩阵影 \(212\to 21\)、固定窗三能级矩谱
\[
8\cdot 2^q+4\cdot 3^q+9\cdot 4^q,
\]
以及循环根云的各向异性质量张量
\[
\mathfrak M_6=\operatorname{diag}(34,32,28)
\]
都已固定之后，还可继续从同一份显式数据抽出另一条终端链：幂和 \(S_q\) 在 \(q=0,1,2\) 处分别记录简单块数、微态总数与关系群胚代数维数，而且这前三矩已经足以唯一恢复整个 Wedderburn 型；与此同时，boundary 扇区与四重点扇区的权重迁移被压缩为同一条单调似然比流；若再把 cyclic 根云从 \(B_3\) 规范搬到 \(C_3\) 的 coroot 规范，则加权二阶缺陷由二维各向异性严格降为一维，从而 \(d=2\) hidden sector 在 \(C_3\) 一侧只剩纯标量刚度重整化。

本小节统一记
\[
A_6:=\CC[\mathcal R_6^{\mathrm{bin}}],
\qquad
d(w):=d_6^{\mathrm{bin}}(w)\qquad (w\in X_6).
\]

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 关系群胚代数的碰撞维数恒等式]\label{thm:conclusion-window6-groupoid-collision-dimension-identity}
在上述记号下，有精确分解
\[
A_6\cong M_4(\CC)^{\oplus 9}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_2(\CC)^{\oplus 8},
\]
从而
\[
\dim_{\CC}A_6
=
9\cdot 4^2+4\cdot 3^2+8\cdot 2^2
=
212.
\]
若 \(U,U'\) 为 \(\{0,\dots,63\}\) 上独立均匀随机变量，则
\[
\mathbb P\!\bigl(\Fold_6^{\mathrm{bin}}(U)=\Fold_6^{\mathrm{bin}}(U')\bigr)
=
\frac{212}{64^2}
=
\frac{53}{1024}.
\]
等价地，
\[
\dim_{\CC}A_6
=
2^{12}\,\mathsf{Col}_6^{\mathrm{bin}},
\]
其中 \(\mathsf{Col}_6^{\mathrm{bin}}\) 为 window-\(6\) 的二点碰撞概率。
\leanverified{conclusion\_window6\_collision\_dimension}
\leanverified{conclusion\_window6\_fiber\_nonuniform}
\leanverified{conclusion\_window6\_three\_distinct\_multiplicities}
\leanverified{window6\_excess\_capacity}
\leanverified{conclusion\_window6\_max\_fiber\_sq}
\leanverified{conclusion\_window6\_collision\_prob\_numerator}
\leanverified{conclusion\_window6\_collision\_prob\_denominator}
\leanverified{paper\_window6\_collision\_prob}
\leanverified{collision\_ratio\_floor\_window\_six}
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，window-\(6\) 的纤维直方图为
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9.
\]
将其代入命题 \ref{prop:fold-bin-groupoid-algebra-wedderburn} 即得所示 Wedderburn 分解。于是
\[
\dim_{\CC}A_6=\sum_{w\in X_6}d(w)^2=8\cdot 2^2+4\cdot 3^2+9\cdot 4^2=212.
\]
另一方面，碰撞事件
\[
\Fold_6^{\mathrm{bin}}(U)=\Fold_6^{\mathrm{bin}}(U')
\]
在每条纤维 \(w\) 上恰贡献 \(d(w)^2\) 个有序对，因此
\[
\mathsf{Col}_6^{\mathrm{bin}}
=
\frac{1}{64^2}\sum_{w\in X_6}d(w)^2
=
\frac{212}{4096}
=
\frac{53}{1024}.
\]
证毕。
\leanverified{paper\_window6\_collision\_complementary}
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 一参数矩谱的三重几何解释]\label{thm:conclusion-window6-qmoment-triple-geometry}
定义
\[
S_q:=\sum_{w\in X_6}d(w)^q
=
8\cdot 2^q+4\cdot 3^q+9\cdot 4^q
\qquad(q\in\RR).
\]
则三个整数点 \(q=0,1,2\) 分别对应三类彼此不同的几何量：
\[
S_0
=
|X_6|
=
\dim_{\CC}Z(A_6)
=
21,
\]
\[
S_1
=
\sum_{w\in X_6}d(w)
=
64,
\]
\[
S_2
=
\dim_{\CC}A_6
=
212.
\]
进一步，若对 \(d\in\{2,3,4\}\) 定义
\[
\mu_q(d):=\frac{\#\{w\in X_6:\ d(w)=d\}\,d^q}{S_q},
\]
则 \((\mu_q)_{q\in\RR}\) 在 \(\{2,3,4\}\) 上形成一条严格的单调似然比链，因而在一阶随机支配意义下严格向大纤维偏移。特别地，
\[
\mu_0=\left(\frac{8}{21},\frac{4}{21},\frac{9}{21}\right),
\qquad
\mu_1=\left(\frac14,\frac{3}{16},\frac{9}{16}\right),
\qquad
\mu_2=\left(\frac{8}{53},\frac{9}{53},\frac{36}{53}\right),
\]
其中坐标按 \(d=2,3,4\) 排列。

因此，四重点扇区虽然只占
\[
\frac{9}{21}=\frac37
\]
个简单块，却已经承载了
\[
\frac{36}{53}
\]
的关系代数维数。
\leanverified{paper\_window6\_qmoment\_triple}
\leanverified{paper\_momentSum\_one\_eq\_pow}
\leanverified{momentSum\_one\_instances}
\leanverified{sector\_sum\_six\_q4\_gt\_q3}
\leanverified{window6\_information\_loss\_average\_closed\_form}
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-window6-fixed-window-freezing-closed} 已给出
\[
S_q=8\cdot 2^q+4\cdot 3^q+9\cdot 4^q.
\]
当 \(q=0\) 时，
\[
S_0=\sum_{w\in X_6}1=|X_6|=21,
\]
而定理 \ref{thm:conclusion-window6-matrix-envelope-abelian-shadow} 又给出
\[
\dim_{\CC}Z(A_6)=21.
\]
当 \(q=1\) 时，
\[
S_1=\sum_{w\in X_6}d(w)=64
\]
只是微态总数 \(|\Omega_6|=2^6\) 的不交分割恒等式。至于 \(q=2\)，由定理 \ref{thm:conclusion-window6-groupoid-collision-dimension-identity}，
\[
S_2=\sum_{w\in X_6}d(w)^2=\dim_{\CC}A_6=212.
\]

再看 \(\mu_q\) 的单调性。对相邻两档大小，有
\[
\frac{\mu_q(4)}{\mu_q(3)}
=
\frac{9}{4}\left(\frac43\right)^q,
\qquad
\frac{\mu_q(3)}{\mu_q(2)}
=
\frac12\left(\frac32\right)^q,
\]
两者都随 \(q\) 严格递增。故 \((\mu_q)\) 构成严格的单调似然比族，并因而在一阶随机支配意义下严格向大纤维偏移。把 \(q=0,1,2\) 代入即可得到所示显式概率向量。最后，
\[
\mu_0(4)=\frac{9}{21}=\frac37,
\qquad
\mu_2(4)=\frac{36}{53},
\]
便得到最后一条断言。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的前三矩刚性与半单型唯一恢复]\label{thm:conclusion-window6-first-three-moments-recover-wedderburn-type}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_first\_three\_moments\_recover\_wedderburn\_type}
设 \(A\) 为有限维半单复代数，并假设其全部简单块尺寸只允许取值于集合 \(\{2,3,4\}\)。定义
\[
\mu(A):=\min\{\dim_{\CC}V:\ V\ \text{为}\ A\text{ 的 faithful 左模}\}.
\]
若
\[
\bigl(\dim_{\CC}Z(A),\ \mu(A),\ \dim_{\CC}A\bigr)=(21,64,212),
\]
则必有唯一分解
\[
A\cong M_4(\CC)^{\oplus 9}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_2(\CC)^{\oplus 8}.
\]
特别地，对
\[
A_6=\CC[\mathcal R_6^{\mathrm{bin}}],
\]
三元组
\[
(S_0,S_1,S_2)=(21,64,212)
\]
已经唯一决定整个 Wedderburn 型；因此对每个 \(q\in\RR\) 都强制
\[
S_q=8\cdot 2^q+4\cdot 3^q+9\cdot 4^q.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
设
\[
A\cong M_2(\CC)^{\oplus n_2}\oplus M_3(\CC)^{\oplus n_3}\oplus M_4(\CC)^{\oplus n_4}.
\]
则
\[
\dim_{\CC}Z(A)=n_2+n_3+n_4.
\]
由于半单代数的最小 faithful 左模恰由各简单块的标准模直和给出，故
\[
\mu(A)=2n_2+3n_3+4n_4.
\]
同时
\[
\dim_{\CC}A=4n_2+9n_3+16n_4.
\]
于是 \((n_2,n_3,n_4)\) 必满足线性系统
\[
n_2+n_3+n_4=21,
\qquad
2n_2+3n_3+4n_4=64,
\qquad
4n_2+9n_3+16n_4=212.
\]
直接消元得唯一解
\[
(n_2,n_3,n_4)=(8,4,9).
\]
从而
\[
A\cong M_2(\CC)^{\oplus 8}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_4(\CC)^{\oplus 9},
\]
亦即所述半单型唯一。

对 \(A_6\) 而言，定理 \ref{thm:conclusion-window6-groupoid-collision-dimension-identity} 与定理 \ref{thm:conclusion-window6-qmoment-triple-geometry} 已给出
\[
S_0=\dim_{\CC}Z(A_6)=21,
\qquad
S_1=64,
\qquad
S_2=\dim_{\CC}A_6=212.
\]
故上一段的唯一性可直接应用于 \(A_6\)，从而强制其 Wedderburn 型只能是
\[
M_2(\CC)^{\oplus 8}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_4(\CC)^{\oplus 9}.
\]
于是对任意 \(q\in\RR\) 都有
\[
S_q=\sum_{w\in X_6}d(w)^q=8\cdot 2^q+4\cdot 3^q+9\cdot 4^q.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[boundary 扇区的矩级退隐与四重点扇区的矩级放大]\label{cor:conclusion-window6-boundary-fourpoint-moment-amplification}
定义
\[
\beta_q:=
\frac{\sum_{w\in X_6^{\mathrm{bdry}}}d(w)^q}{S_q}
=
\frac{3\cdot 2^q}{S_q},
\qquad
\gamma_q:=
\frac{\sum_{w:\ d(w)=4}d(w)^q}{S_q}
=
\frac{9\cdot 4^q}{S_q}.
\]
则 \((\beta_q)_{q\ge 0}\) 严格递减，而 \((\gamma_q)_{q\ge 0}\) 严格递增。特别地，
\[
\beta_0=\frac17,\qquad
\beta_1=\frac{3}{32},\qquad
\beta_2=\frac{3}{53},
\]
\[
\gamma_0=\frac37,\qquad
\gamma_1=\frac{9}{16},\qquad
\gamma_2=\frac{36}{53}.
\]
换言之，boundary 扇区在中心维数口径下仍占 \(1/7\)，在均匀输入口径下已降至 \(3/32\)，而在二次碰撞与关系代数维数口径下只剩 \(3/53\)；与此相对，四重点扇区沿同一矩级序列持续放大。
\leanverified{paper\_window6\_boundary\_sector\_ratios}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-double-end-occupancy} 与推论 \ref{cor:conclusion-window6-twofiber-boundary-internal-splitting}，boundary 层恰由三条二重纤维组成，故
\[
\beta_q=\frac{3\cdot 2^q}{S_q}.
\]
另一方面，全部 \(d=4\) 词都位于 cyclic 层，且其总数为 \(9\)，因此
\[
\gamma_q=\frac{9\cdot 4^q}{S_q}.
\]

再由定理 \ref{thm:conclusion-window6-qmoment-triple-geometry} 中的 \(\mu_q\) 记号，
\[
\frac{S_q'}{S_q}=\sum_{d=2,3,4}\mu_q(d)\log d.
\]
于是
\[
(\log\beta_q)'
=
\log 2-\frac{S_q'}{S_q}
=
\log 2-\sum_{d=2,3,4}\mu_q(d)\log d<0,
\]
因为 \(\mu_q(3)\) 与 \(\mu_q(4)\) 始终为正。类似地，
\[
(\log\gamma_q)'
=
\log 4-\frac{S_q'}{S_q}
=
\log 4-\sum_{d=2,3,4}\mu_q(d)\log d>0,
\]
因为 \(\mu_q(2)\) 与 \(\mu_q(3)\) 始终为正。故 \(\beta_q\) 严格递减而 \(\gamma_q\) 严格递增。把 \(q=0,1,2\) 代入即可得到所示精确分数。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 \texorpdfstring{$B_3/C_3$}{B3/C3} 加权二阶缺陷降秩]\label{thm:conclusion-window6-b3c3-anisotropy-rank-drop}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_b3c3\_anisotropy\_rank\_drop}
沿用表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 与表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 的记号，记
\[
\iota_B:X_6^{\mathrm{cyc}}\to \Phi(B_3),
\qquad
\iota_C:X_6^{\mathrm{cyc}}\to \Phi(C_3).
\]
对任意函数 \(f:\{2,3,4\}\to\RR\)，记
\[
f_2:=f(2),\qquad f_3:=f(3),\qquad f_4:=f(4),
\]
并定义加权二阶矩阵
\[
M_f^{B}:=\sum_{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}} f(d(w))\,\iota_B(w)\iota_B(w)^{\mathsf T},
\qquad
M_f^{C}:=\sum_{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}} f(d(w))\,\iota_C(w)\iota_C(w)^{\mathsf T}.
\]
设 \(E_{11},E_{22}\in M_3(\RR)\) 为标准矩阵单位。则有精确分解
\[
\boxed{\;
M_f^{B}
=
\bigl(4f_2+4f_3+2f_4\bigr)I_3
+3(f_4-f_2)E_{11}
+4(f_4-f_3)E_{22},\;}
\]
\[
\boxed{\;
M_f^{C}
=
\bigl(4f_2+4f_3+8f_4\bigr)I_3
+4(f_4-f_3)E_{22}.\;}
\]
因此，在 \(B_3\) 规范下存在两个彼此独立的各向异性通道 \(E_{11}\) 与 \(E_{22}\)；而在 \(C_3\) 的 coroot 规范下，该缺陷严格降为一维，\(E_{11}\) 通道被完全消去。

特别地，取 \(f\equiv 1\) 时恢复无权根云的二阶各向同性
\[
M_{\mathbf 1}^{B}=10I_3,
\qquad
M_{\mathbf 1}^{C}=16I_3;
\]
取 \(f(d)=d\) 时则有
\[
M_f^{B}=\operatorname{diag}(34,32,28),
\]
从而定理 \ref{thm:conclusion-window6-weighted-root-cloud-moment-tensor} 正是 \(B_3\) 公式的一个专门化。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
X_{6,j}^{\mathrm{cyc}}:=\{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}:\ d(w)=j\}
\qquad (j=2,3,4).
\]
由表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3}，以及定理 \ref{thm:conclusion-window6-weighted-root-cloud-moment-tensor} 中对三层多重度根云的显式识别，在 \(B_3\) 规范下有
\[
\iota_B(X_{6,2}^{\mathrm{cyc}})
=
\{-e_1,\ \pm e_2\pm e_3\},
\]
\[
\iota_B(X_{6,3}^{\mathrm{cyc}})
=
\{\pm e_1\pm e_3\},
\]
\[
\iota_B(X_{6,4}^{\mathrm{cyc}})
=
\{e_1,\ \pm e_2,\ \pm e_3,\ \pm e_1\pm e_2\}.
\]
于是
\[
Q_2^B:=\sum_{r\in \iota_B(X_{6,2}^{\mathrm{cyc}})}rr^{\mathsf T}
=
\operatorname{diag}(1,4,4),
\]
\[
Q_3^B:=\sum_{r\in \iota_B(X_{6,3}^{\mathrm{cyc}})}rr^{\mathsf T}
=
\operatorname{diag}(4,0,4),
\]
\[
Q_4^B:=\sum_{r\in \iota_B(X_{6,4}^{\mathrm{cyc}})}rr^{\mathsf T}
=
\operatorname{diag}(5,6,2).
\]
故
\[
M_f^B=f_2Q_2^B+f_3Q_3^B+f_4Q_4^B,
\]
直接化简即得第一条公式。

对 \(C_3\) 规范，由定理 \ref{thm:xi-window6-c3-cyclic-fiber-trisection} 与表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3}，
\[
\iota_C(X_{6,2}^{\mathrm{cyc}})
=
\{-2e_1,\ \pm e_2\pm e_3\},
\]
\[
\iota_C(X_{6,3}^{\mathrm{cyc}})
=
\{\pm e_1\pm e_3\},
\]
\[
\iota_C(X_{6,4}^{\mathrm{cyc}})
=
\{2e_1,\ \pm 2e_2,\ \pm 2e_3,\ \pm e_1\pm e_2\}.
\]
于是
\[
Q_2^C:=\sum_{r\in \iota_C(X_{6,2}^{\mathrm{cyc}})}rr^{\mathsf T}
=
\operatorname{diag}(4,4,4),
\]
\[
Q_3^C:=\sum_{r\in \iota_C(X_{6,3}^{\mathrm{cyc}})}rr^{\mathsf T}
=
\operatorname{diag}(4,0,4),
\]
\[
Q_4^C:=\sum_{r\in \iota_C(X_{6,4}^{\mathrm{cyc}})}rr^{\mathsf T}
=
\operatorname{diag}(8,12,8).
\]
故
\[
M_f^C=f_2Q_2^C+f_3Q_3^C+f_4Q_4^C,
\]
化简即得第二条公式。两式比较便说明：在 \(B_3\) 侧，各向异性由 \(f_4-f_2\) 与 \(f_4-f_3\) 两个独立差值分别沿 \(E_{11}\) 与 \(E_{22}\) 注入；而在 \(C_3\) 侧，只剩 \(E_{22}\) 方向保留。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的二层 hidden sector 在 \texorpdfstring{$C_3$}{C3} 规范下纯标量化]\label{cor:conclusion-window6-hidden-sector-c3-scalarization}
记 \(\mathbf 1_{\{2\}}:\{2,3,4\}\to\{0,1\}\) 为指标函数。则对任意 \(f:\{2,3,4\}\to\RR\) 与任意 \(\varepsilon\in\RR\)，有
\[
M_{f+\varepsilon\mathbf 1_{\{2\}}}^{C}-M_f^{C}
=
4\varepsilon\,I_3.
\]
相反，在 \(B_3\) 规范下同一微扰满足
\[
M_{f+\varepsilon\mathbf 1_{\{2\}}}^{B}-M_f^{B}
=
\varepsilon\,\operatorname{diag}(1,4,4).
\]
因而，对 cyclic 层内部的 \(d=2\) hidden sector 而言，只有 \(C_3\) 规范把其二阶响应完全压缩为纯标量刚度重整化；在 \(B_3\) 规范下，同一 sector 仍保留方向记忆。
\end{corollary}
\begin{proof}
把定理 \ref{thm:conclusion-window6-b3c3-anisotropy-rank-drop} 应用于
\[
f\longmapsto f+\varepsilon\mathbf 1_{\{2\}},
\]
即可。此时只有 \(f_2\) 发生变化：在 \(C_3\) 公式中只贡献 \(4\varepsilon I_3\)，而在 \(B_3\) 公式中则给出
\[
4\varepsilon I_3-3\varepsilon E_{11}
=
\varepsilon\,\operatorname{diag}(1,4,4).
\]
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_hidden\_sector\_c3\_scalarization}

\begin{conjecture}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 与高斯自由场极限的 coroot 选择原理]\label{conj:conclusion-window6-gff-coroot-selection-principle}
设与 window-\(6\) 相容的临界六顶点高度场在适当归一化下存在高斯自由场极限。若一类由 window-\(6\) 提升得到、并在连续极限中仍然可见的向量值场，其协方差仅由按多重度加权的二阶矩控制，则该连续极限应经由 \(C_3\) 而非 \(B_3\) 字典实现。

更精确地说，若先剥离 boundary parity 变量，只保留 cyclic 扇区中由
\[
w\longmapsto f(d(w))\,\iota_\bullet(w)\iota_\bullet(w)^{\mathsf T}
\]
生成的二阶统计，则极限协方差张量应具有形式
\[
\Sigma=\sigma^2 I_3+\alpha E_{22},
\]
其中 \(\sigma^2\) 吸收全部 \(d=2\) hidden sector 的贡献，而唯一可能残留的各向异性只依赖于 \(f(4)-f(3)\)。特别地，二层 hidden sector 不能生成新的长程方向模；它至多改写标量刚度。

\noindent\emph{证据.}
定理 \ref{thm:conclusion-window6-b3c3-anisotropy-rank-drop} 已表明：在 \(B_3\) 规范下，加权二阶缺陷包含两个独立通道 \(E_{11},E_{22}\)；而在 \(C_3\) 规范下，\(E_{11}\) 通道被精确消去，只剩与 \(f(4)-f(3)\) 相关的一维缺陷。推论 \ref{cor:conclusion-window6-hidden-sector-c3-scalarization} 则进一步说明：对 \(d=2\) hidden sector 的任何微扰，在 \(C_3\) 一侧都只能产生纯标量响应。若连续极限确由单一刚度参数主导，则该一维缺陷结构与高斯自由场的协方差口径相容，而 \(B_3\) 侧多出的 \(E_{11}\) 通道则缺乏同样的连续宿主。
\end{conjecture}

\input{subsubsec__conclusion-window6-tailmeasure-supportideal-localization-gap}

\noindent
因此，window-\(6\) 的 \(B_3/C_3\) 双规范差异并不只停留在有限尺度下的字典更名。沿 \(q=0,1,2\) 的矩谱链，简单块数、微态总数与关系代数维数不仅被压缩进同一个幂和函数，而且前三矩已经唯一恢复整个半单型；沿加权二阶缺陷链，coroot 规范又把 cyclic 的 \(d=2\) hidden sector 严格压成纯标量项。于是，window-\(6\) 不仅提供了一组离散的根系配对，而且给出了一条可直接检验的连续极限判据：若残余向量场的长程协方差确实只允许单一 hidden sector 刚度重整化，则保留下来的规范化应为 \(C_3\) 而不是 \(B_3\)。

\endinput
