\subsection{prime-register 的固定二维 ambient、共尾账本断裂与 first-fit 语义不可有限化}\label{subsec:conclusion-prime-register-ambient-firstfit-ledger-fracture}
沿用定理
\ref{thm:killo-godel-semidir-affine-2adic}、
\ref{thm:conclusion-prime-register-fixed-2adic-ambient-vs-finite-ledger}、
\ref{thm:conclusion-prime-register-one-register-serialization-vs-linear-hom-debt}、
\ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism}、
\ref{thm:xi-time-part9g-cross-resolution-affine-rigidity}、
\ref{thm:conclusion-canonical-slice-exact-fixedpoint-count}、
\ref{thm:conclusion-finite-localization-circlequotient-profinite-kernel}、
\ref{cor:conclusion-finite-localization-circle-dimension-collapse-profinite-support-completeness}、
\ref{thm:pom-firstfit-extensional-undecidable}、
\ref{prop:pom-anom-swap-lowerbound-and-mom-amplify}
与推论
\ref{cor:conclusion-no-computable-finite-prime-complete-invariant}
的记号。前述结果已经分别给出：canonical prime-register 在固定二维 \(2\)-进 Tate 模块上的忠实仿射实现、无限事件流的全息地址嵌入、有限层兼容作用的逆极限唯一性、正层仿射程序的显式固定点、有限素支撑局部化的 Pontryagin 对偶分解、moment 编译下异常交换证书的线性放大，以及 first-fit/FRACTRAN 扩展语义的不可判定性。把这些接口并读之后，可把“ambient realizability”与“semantic faithful bookkeeping”的断裂压缩为如下六条终端结论。

\begin{theorem}[固定二维 \texorpdfstring{$2$}{2}-进宿主对有限阶段 prime-register 的完全容纳]\label{thm:conclusion-prime-register-ranktwo-host-nonobstruction}
设 \(E\) 为有限原子事件集，取
\[
M:=\max_{e\in E}\operatorname{code}(e),
\qquad
B=2^L>M,
\qquad
T:=T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2.
\]
并记
\[
H_{\mathrm{can}}
:=
\left\{
(r,k):
\operatorname{supp}(r)\subseteq \{p_1,\dots,p_k\},\
0\le r(p_t)\le M
\right\}.
\]
则同时成立：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item 存在忠实单子表示
  \[
  \Psi:H_{\mathrm{can}}\hookrightarrow \operatorname{Aff}(T),
  \qquad
  \Psi(r,k)(x)=B^k x+\operatorname{ev}_B(r).
  \]
  \item 对任意事件流 \(\mathbf e=(e_1,e_2,\dots)\in E^{\NN}\)，级数
  \[
  X(\mathbf e):=\sum_{t\ge 1}\operatorname{code}(e_t)B^{t-1}v
  \]
  在 \(T\) 中收敛，并定义一个单射
  \[
  X:E^{\NN}\hookrightarrow T.
  \]
  \item 若坚持把乘法语义忠实同态化为加法账本，则 \(\NN_{\times}\) 不能嵌入任何有限生成交换可消去加法账本；特别地，也不能嵌入任何有限秩 \((\NN^k,+)\) 或 \((\ZZ\oplus L,+)\)。
\end{enumerate}
因此，prime-register 机制的真正障碍并不在 ambient 维数：有限深度机制与无限事件流都可被同一个固定宿主 \(T\cong \ZZ_2^2\) 忠实容纳；失败只出现在要求把 prime-multiplicative 语义压成有限秩 additive ledger 的结构层。
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条正是定理 \ref{thm:killo-godel-semidir-affine-2adic} 与定理 \ref{thm:conclusion-prime-register-fixed-2adic-ambient-vs-finite-ledger} 的内容。第 \(2\) 条由定理 \ref{thm:xi-time-part62d-hologram-image-cantor-homeomorphism} 直接给出：当 \(B>M\) 时，地址映射
\[
X:E^{\NN}\to T
\]
收敛、连续且为其像上的拓扑同胚，因而特别是单射。第 \(3\) 条即定理 \ref{thm:conclusion-prime-register-fixed-2adic-ambient-vs-finite-ledger} 的另一半；亦可由定理 \ref{thm:conclusion-prime-register-one-register-serialization-vs-linear-hom-debt} 中同态圆维随 prime-support 线性增长的结论读出。三者合并即得。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_prime\_register\_crossresolution\_rigidity\_attractor}
\begin{theorem}[跨分辨率刚性与正层程序的唯一全局吸引子]\label{thm:conclusion-prime-register-crossresolution-rigidity-attractor}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-prime-register-ranktwo-host-nonobstruction} 的记号。设
\[
\widetilde\Psi:H_{\mathrm{can}}\to \operatorname{Homeo}(T)
\]
为另一连续单子作用，并假设它在每个有限层 \(E_{\min}[2^n]\) 上诱导的作用都与 \(\Psi\) 的约化完全一致。则
\[
\widetilde\Psi=\Psi.
\]
进一步，对任意 \(g=(r,k)\in H_{\mathrm{can}}\) 且 \(k\ge 1\)，仿射变换
\[
\Psi(g):x\longmapsto B^k x+\operatorname{ev}_B(r)
\]
在 \(T\) 上是严格 \(2\)-进压缩，并存在唯一不动点
\[
x_g=(1-B^k)^{-1}\operatorname{ev}_B(r).
\]
而且对任意 \(x\in T\) 都有
\[
\Psi(g)^n(x)\longrightarrow x_g
\qquad (n\to\infty).
\]
因此，每一个正层 prime-register 程序都同时具有唯一的逆极限延拓与唯一的全局 \(2\)-进全息吸引子；这两者都被全部有限层截断语义严格锁定。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一部分正是定理 \ref{thm:xi-time-part9g-cross-resolution-affine-rigidity}。第二部分中，唯一不动点的存在与显式公式由定理 \ref{thm:conclusion-canonical-slice-exact-fixedpoint-count} 给出。又因 \(B=2^L\)，故
\[
|B^k|_2<1.
\]
于是对任意 \(x\in T\)，有
\[
\Psi(g)^n(x)-x_g
=
B^{kn}(x-x_g),
\]
从而
\[
\bigl|\Psi(g)^n(x)-x_g\bigr|_2
=
|B|_2^{kn}|x-x_g|_2
\longrightarrow 0.
\]
故 \(\Psi(g)\) 为严格 \(2\)-进压缩，且 \(x_g\) 是全局吸引子。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限素支撑的相位完备与共尾 additive ledger 的失稳]\label{thm:conclusion-prime-register-finite-phase-complete-cofinal-ledger-instability}
设 \(S\subset \mathbb P\) 为有限素数集，记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S}.
\]
则有短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in S}\ZZ_p
\longrightarrow \Sigma_S
\longrightarrow \TT
\longrightarrow 0,
\qquad
\cdim_{\mathrm{fr}}(G_S)=1,
\]
并且 \(S\) 可由 profinite 核的 prime-support 唯一恢复。现在取递增素数族
\[
S_1\subset S_2\subset \cdots,
\qquad
\bigcup_{r\ge 1}S_r=\mathbb P,
\qquad
M_r:=\NN^\times_{S_r}.
\]
则：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item 每个有限阶段 \(M_r\) 都能 faithful 地几何化到同一个固定宿主 \(T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2\) 中；
  \item 不存在一族有限生成加法账本 \(L_r\) 及 faithful 单子同态
  \[
  M_r\hookrightarrow L_r
  \]
  使得
  \[
  \sup_r \operatorname{rank}(L_r)<\infty;
  \]
  这里 \(\operatorname{rank}(L_r)\) 表示其群完成的有理秩；
  \item 因而，共尾 prime-support 极限不能在任何有限秩 additive/profinite 账本中稳定闭合。
\end{enumerate}
换言之，有限阶段的相位完备性与全局共尾结构的账本完备性是两类原则上不同的问题：前者在固定二维 \(2\)-进 ambient 中完全可实现，后者却因 prime-support 的共尾增长而必然失稳。
\end{theorem}
\begin{proof}
关于 \(G_S\) 与 \(\Sigma_S\) 的短正合列、唯一圆商与 \(\cdim_{\mathrm{fr}}(G_S)=1\)，正是定理 \ref{thm:conclusion-finite-localization-circlequotient-profinite-kernel} 与推论 \ref{cor:conclusion-finite-localization-circle-dimension-collapse-profinite-support-completeness} 的内容。第 \(1\) 条则由定理 \ref{thm:conclusion-prime-register-ranktwo-host-nonobstruction} 立即得到。

对第 \(2\) 条，定理 \ref{thm:conclusion-prime-register-one-register-serialization-vs-linear-hom-debt} 已证明：保持 \(M_r=\NN^\times_{S_r}\) 的乘法语义所需的同态加法寄存器数随 \(|S_r|\) 线性增长。由于 \(|S_r|\to\infty\)，任何满足
\[
\sup_r\operatorname{rank}(L_r)<\infty
\]
的账本族都不可能对全部 \(M_r\) 同时 faithful。等价地，这也被定理 \ref{thm:conclusion-prime-register-fixed-2adic-ambient-vs-finite-ledger} 与定理 \ref{thm:conclusion-stable-multiplication-finite-rank-ledger-impossibility} 排除。第 \(3\) 条只是把前两条并置后的极限结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[MOM 放大的异常交换证书线性下界]\label{thm:conclusion-prime-register-mom-anomaly-certificate-linear-growth}
\leanverified{paper\_conclusion\_prime\_register\_mom\_anomaly\_certificate\_linear\_growth}
设 \(w\) 为三生成元投影词，且其异常类 \(A(w)\neq 0\)。记
\[
w^{[q]}:=\mathrm{MOM}_q\circ w,
\]
并令
\[
s_q^{\min}(w)
\]
表示把 \(w^{[q]}\) 规约到接口正规形所需的最小“带异常项交换步”数。则对异常空间上的任意半范数 \(\|\cdot\|\)，都有
\[
s_q^{\min}(w)\ \ge\ \frac{q\,\|A(w)\|}{\|\mathsf{Anom}_G(K;\theta)\|}.
\]
特别地，对任意固定 \(w\) 只要 \(A(w)\neq 0\)，异常交换证书复杂度就至少按 \(q\) 线性增长。
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是命题 \ref{prop:pom-anom-swap-lowerbound-and-mom-amplify} 的直接推论。该命题已经表明：任意规约证书 \(\pi_q\) 的异常交换步数满足
\[
s(\pi_q)\ge \frac{\|\mathrm{anom}(\pi_q)\|}{\|\mathsf{Anom}_G(K;\theta)\|},
\]
而 moment 编译把异常标签严格放大为
\[
\mathrm{anom}(\pi_q)=q\cdot A(w).
\]
对所有证书取最小值，即得所示下界。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[first-fit 全局语义下不存在递归统一证明长度界]\label{thm:conclusion-firstfit-no-recursive-uniform-proof-bound}
在允许
\[
\mathrm{PROJ\_ORDER}(\mathrm{first\mbox{-}fit})
\qquad\text{与}\qquad
\mathrm{EVOLVE}(\mathrm{fractran\mbox{-}update})
\]
的扩展语言中，不存在递归函数
\[
F:\NN^2\to \NN
\]
满足下述性质：对任意规模至多 \(N\) 的输入词对 \((u,v)\) 与任意 \(q\le Q\)，只要 \(u^{[q]}=\mathrm{MOM}_q\circ u\) 与 \(v^{[q]}=\mathrm{MOM}_q\circ v\) 在外延语义下等价，就总存在一条长度不超过 \(F(N,Q)\) 的 sound-and-complete 规约证书来见证该等价。特别地，这样的统一上界也不可能在“把 \(w^{[q]}\) 规约到某个指定接口正规代表”的特化口径下成立。

换言之，一旦 first-fit 序门把 FRACTRAN 控制流编译进 prime-register 纤维，任何只依赖输入规模与 moment 阶数的统一、递归、全局证明长度上界都不可能存在。
\end{theorem}
\begin{proof}
反设此类递归函数 \(F\) 存在。由于局部规约规则与证书检查过程是显式且有限的，任意给定长度上界 \(L\) 以内的候选证书都可机械枚举，并逐条检验其是否构成一条合法且 complete 的等价证书。因此，对任意输入 \((u,v,q)\) 一旦知道 \(N:=\max\{|u|,|v|\}\) 与 \(Q:=q\)，便可在有限时间内穷举全部长度不超过 \(F(N,Q)\) 的候选证书：若找到一条合法证书，则接受“\(u^{[q]}\equiv_{\mathrm{ext}} v^{[q]}\)”；若找不到，则拒绝。

特别地，取 \(q=1\) 时就得到原始 first-fit/FRACTRAN 扩展语言上的外延语义等价判定器。这与定理 \ref{thm:pom-firstfit-extensional-undecidable} 矛盾。故这样的统一递归上界 \(F\) 不存在。最后一句只是把一般 pairwise 断言 specialize 到指定接口正规代表的特例。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[全局 first-fit 语义不存在有限维完备异常签名]\label{cor:conclusion-firstfit-no-finite-dimensional-complete-anomaly-ledger}
\leanverified{paper\_conclusion\_firstfit\_no\_finite\_dimensional\_complete\_anomaly\_ledger}
设 \(V\) 为任意可计算表示的有限维离散不变量空间，且
\[
I:\{\text{扩展投影词}\}\to V
\]
满足：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item \(I\) 在有界切片口径下可由有限异常约束有效计算；
  \item 对任意扩展投影词 \(w_1,w_2\)，都有
  \[
  I(w_1)=I(w_2)
  \iff
  w_1\equiv_{\mathrm{ext}} w_2
  \]
  ，其中右端表示加入 first-fit 序门后的全局外延语义等价。
\end{enumerate}
则这样的 \(I\) 不存在。

因此，window-\(6\) 一类把 strictification/anomaly 约束压成有限线性可满足性的问题，只能是有界切片现象；一旦进入全局 first-fit/FRACTRAN 语义，任何固定有限维 anomaly ledger 都不可能成为完备不变量。
\end{corollary}
\begin{proof}
若此类 \(I\) 存在，则给定 \(w_1,w_2\) 可以有效计算 \(I(w_1),I(w_2)\)，并在 \(V\) 中判定二者是否相等，从而递归地判定全局外延语义等价。这与定理 \ref{thm:pom-firstfit-extensional-undecidable} 矛盾；等价地，也与推论 \ref{cor:conclusion-no-computable-finite-prime-complete-invariant} 所排除的“到可有效比较有限数据域的可计算完备不变量”相冲突。故 \(I\) 不存在。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[ambient realizability 与 semantic bookkeeping 的严格分裂]\label{cor:conclusion-prime-register-ambient-vs-semantic-ledger-fracture}
prime-register / finite-localization / first-fit 这三条链在结论层面形成如下严格二分：
\[
\boxed{
\text{固定低维 }2\text{-进宿主中的 faithful geometric realization}
}
\]
可以同时容纳有限深度程序、无限事件流地址与正层唯一吸引子；而
\[
\boxed{
\text{全局 first-fit/FRACTRAN 语义的 faithful bookkeeping}
}
\]
却既不能稳定闭合在共尾有限秩 additive ledger 中，也不能被统一递归证明长度界或任何有限维完备异常签名所控制。
\end{corollary}
\begin{proof}
前半句由定理 \ref{thm:conclusion-prime-register-ranktwo-host-nonobstruction} 与定理 \ref{thm:conclusion-prime-register-crossresolution-rigidity-attractor} 给出，后半句则由定理 \ref{thm:conclusion-prime-register-finite-phase-complete-cofinal-ledger-instability}、定理 \ref{thm:conclusion-firstfit-no-recursive-uniform-proof-bound} 与推论 \ref{cor:conclusion-firstfit-no-finite-dimensional-complete-anomaly-ledger} 综合而来。证毕。
\end{proof}

\endinput
