\subsection{Blackwell 塌缩、Bell--Möbius 中间系统与 Smith 审计的三层完备性分裂}\label{subsec:conclusion-three-completenesses-blackwell-bell-mobius-smith}

沿用定理 \ref{thm:conclusion-fiber-intermediate-system-lattice-mobius}、定理 \ref{thm:conclusion-foldgauge-pi-sufficient-statistic-fiber-obstruction}、定理 \ref{thm:conclusion-binfold-escort-blackwell-equivalence}、定理 \ref{thm:xi-time-part9sb-escort-fixed-n-binomial-blackwell}、定理 \ref{thm:conclusion-truncated-smith-ledger-infinite-indistinguishability}、推论 \ref{cor:conclusion-finite-prime-stage-solenoid-smith-incompleteness}、定理 \ref{thm:conclusion-fold-output-entropy-gauge-affine-identity}、定理 \ref{thm:conclusion-integer-budget-curve-complete-profile} 与定理 \ref{thm:xi-smith-finite-pwindow-complete-recovery-determinant-index} 的记号。前述结果已经分别给出：纤维中间系统格的逐纤维分解、固定样本 escort 试验对一维二项试验的指数 Blackwell 塌缩、有限 prime-stage Smith 审计的先天不完备性、以及整数预算成功曲线对纤维多重度谱的完备决定性。把这些接口并置之后，可把同一折叠映射所诱导的三类完备性进一步分离为决策层、商格层与算术层三条互不等价的链。

\begin{theorem}[中间系统格的秩生成函数完全因子化]\label{thm:conclusion-intermediate-system-rank-generating-factorization}
设 \(f:\Omega\twoheadrightarrow X\) 为有限满射，并记
\[
d(x):=\card{f^{-1}(x)}\qquad(x\in X).
\]
对任一中间分解
\[
\Omega\overset{\,g\,}{\twoheadrightarrow}Y_g\overset{\,q_g\,}{\twoheadrightarrow}X,
\qquad
q_g\circ g=f,
\]
记 \(\pi_x(g)\) 为 \(g\) 在纤维 \(f^{-1}(x)\) 上诱导的分割，并定义其秩
\[
\operatorname{rk}(g):=\sum_{x\in X}\bigl(d(x)-\#\pi_x(g)\bigr).
\]
则中间系统格 \(\mathcal Q(f)\) 的秩生成函数满足
\[
R_f(u):=\sum_{g\in\mathcal Q(f)}u^{\operatorname{rk}(g)}
=
\prod_{x\in X}
\left(
\sum_{j=1}^{d(x)}S(d(x),j)\,u^{d(x)-j}
\right),
\]
其中 \(S(d,j)\) 为第二类 Stirling 数。
\leanverified{paper\_conclusion\_intermediate\_system\_rank\_generating\_factorization\_package}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-fiber-intermediate-system-lattice-mobius}，
\[
\mathcal Q(f)\cong \prod_{x\in X}\Pi_{d(x)},
\]
其中 \(\Pi_n\) 为 \(n\) 元集合的分割格。对 \(\Pi_n\) 而言，秩函数正是
\[
\operatorname{rk}(\pi)=n-\#\text{blocks}(\pi),
\]
而秩为 \(n-j\) 的分割个数恰为 \(S(n,j)\)。直积格的秩函数逐因子相加，因此秩生成函数逐因子相乘。遂得
\[
R_f(u)
=
\prod_{x\in X}
\left(
\sum_{j=1}^{d(x)}S(d(x),j)\,u^{d(x)-j}
\right).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[中间系统格的特征多项式与符号刚性]\label{cor:conclusion-intermediate-system-characteristic-polynomial-sign-rigidity}
\leanverified{paper\_conclusion\_intermediate\_system\_characteristic\_polynomial\_sign\_rigidity}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-intermediate-system-rank-generating-factorization} 的记号。则 \(\mathcal Q(f)\) 的特征多项式满足
\[
\chi_{\mathcal Q(f)}(t)
=
\prod_{x\in X}\prod_{j=0}^{d(x)-1}(t-j).
\]
特别地，
\[
\mu_{\mathcal Q(f)}(\hat0,\hat1)
=
(-1)^{|\Omega|-|X|}
\prod_{x\in X}(d(x)-1)!.
\]
因此顶端 Möbius 数的符号仅由总塌缩量 \(|\Omega|-|X|\) 决定，而其绝对值则被全部纤维阶乘刚性锁定。
\end{corollary}
\begin{proof}
分割格 \(\Pi_n\) 的特征多项式为
\[
\chi_{\Pi_n}(t)=\prod_{j=0}^{n-1}(t-j).
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-fiber-intermediate-system-lattice-mobius} 的直积分解与有限格特征多项式的乘法性，
\[
\chi_{\mathcal Q(f)}(t)
=
\prod_{x\in X}\chi_{\Pi_{d(x)}}(t)
=
\prod_{x\in X}\prod_{j=0}^{d(x)-1}(t-j).
\]
在 \(t=0\) 处取值即得
\[
\mu_{\mathcal Q(f)}(\hat0,\hat1)
=
\chi_{\mathcal Q(f)}(0)
=
\prod_{x\in X}(-1)^{d(x)-1}(d(x)-1)!
=
(-1)^{\sum_x(d(x)-1)}\prod_{x\in X}(d(x)-1)!,
\]
而 \(\sum_x(d(x)-1)=|\Omega|-|X|\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限残差字母表可实现的中间商数目的精确上界]\label{thm:conclusion-finite-alphabet-intermediate-quotient-count}
设 \(F\) 为大小为 \(d\) 的有限集合，\(A\) 为大小为 \(M\) 的有限字母表。考虑一切映射
\[
R:F\to A.
\]
由这些映射所诱导的分割，恰为 \(F\) 上全部块数不超过 \(M\) 的分割；因此其总数为
\[
N_{\mathrm{part}}(d;M)=\sum_{j=1}^{\min(d,M)}S(d,j).
\]
特别地，要在 \(F\) 上实现全部中间商，充要条件是 \(M\ge d\)。
\leanverified{paper\_conclusion\_intermediate\_quotient\_seeds}
\leanverified{paper\_conclusion\_intermediate\_quotient\_package}
\end{theorem}
\begin{proof}
任意映射 \(R:F\to A\) 的等值类构成 \(F\) 的一个分割，其块数不超过 \(|A|=M\)。反之，任取一个具有 \(j\le M\) 个块的分割，只需把各块单射地标记进字母表 \(A\)，便得到一个实现该分割的映射 \(R\)。故可实现的分割恰为块数不超过 \(M\) 的全部分割，其总数为
\[
\sum_{j=1}^{\min(d,M)}S(d,j).
\]
当 \(M\ge d\) 时，每个分割都可实现；当 \(M<d\) 时，所有块数大于 \(M\) 的分割都不可实现。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[仅依赖充分统计量的残差不可能商完备]\label{thm:conclusion-sufficient-statistic-residual-not-quotient-complete}
固定 \(m\ge 1\) 与 \(x\in X_m\)。记
\[
F_x:=\Fold_m^{-1}(x),
\qquad
d_m(x):=\card{F_x},
\qquad
\nu_x:=\deg Z_x.
\]
设外置残差 \(\mathcal R_m\) 在纤维 \(F_x\) 上仅依赖于逆代换次数充分统计量 \(r(\omega)\)。则 \(\mathcal R_m(F_x)\) 的像集大小至多为 \(\nu_x+1\)，因而它在该纤维上所能实现的中间商数至多为
\[
\sum_{j=1}^{\min(d_m(x),\,\nu_x+1)}S(d_m(x),j).
\]
若
\[
d_m(x)>\nu_x+1,
\]
则该数严格小于全部中间商总数
\[
\mathrm{Bell}\bigl(d_m(x)\bigr).
\]
故任何仅依赖 \(r(\omega)\) 的残差方案，都不可能在该纤维上商完备。
\leanverified{paper\_conclusion\_sufficient\_statistic\_residual\_not\_quotient\_complete}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-foldgauge-pi-sufficient-statistic-fiber-obstruction}，
\[
\card{\mathcal R_m(F_x)}\le \deg Z_x+1=\nu_x+1.
\]
因此，\(\mathcal R_m\) 在该纤维上至多提供一个大小为 \(\nu_x+1\) 的有限字母表。由定理 \ref{thm:conclusion-finite-alphabet-intermediate-quotient-count}，字母表大小不超过 \(\nu_x+1\) 的残差在 \(F_x\) 上至多只能实现块数不超过 \(\nu_x+1\) 的分割，其总数即为
\[
\sum_{j=1}^{\min(d_m(x),\,\nu_x+1)}S(d_m(x),j).
\]
另一方面，大小为 \(d_m(x)\) 的集合上的全部中间商总数是 \(\mathrm{Bell}(d_m(x))\)。若 \(d_m(x)>\nu_x+1\)，则所有块数大于 \(\nu_x+1\) 的分割都无法由 \(\mathcal R_m\) 实现，故严格不完备。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[统计充分性与商充分性的严格分裂]\label{cor:conclusion-statistical-sufficiency-vs-quotient-sufficiency-separation}
\leanverified{paper\_conclusion\_statistical\_sufficiency\_vs\_quotient\_sufficiency\_separation}
若纤维分量分解为
\[
\Gamma_x \cong \bigsqcup_i P_{\ell_i},
\]
则有闭式
\[
d_m(x)=\prod_i F_{\ell_i+2},
\qquad
\nu_x=\sum_i \left\lceil\frac{\ell_i}{2}\right\rceil.
\]
因此，对任意满足
\[
\max_i\ell_i\to\infty
\]
的纤维族，均有
\[
\frac{d_m(x)}{\nu_x}\to\infty.
\]
从而，逆代换次数 \(r(\omega)\) 即使在统计意义上构成充分统计量，也在商格意义上高度不充分：它所压缩掉的不是次要尾部，而是大量可实现的中间商结构。
\end{corollary}
\begin{proof}
两条闭式都已由定理 \ref{thm:conclusion-foldgauge-pi-sufficient-statistic-fiber-obstruction} 给出。对任意 \(\ell\to\infty\)，Fibonacci 数 \(F_{\ell+2}\) 指数增长，而 \(\lceil \ell/2\rceil\) 仅线性增长；故只要 \(\max_i\ell_i\to\infty\)，乘积 \(\prod_i F_{\ell_i+2}\) 相对于和 \(\sum_i\lceil \ell_i/2\rceil\) 必趋于无穷。再与定理 \ref{thm:conclusion-sufficient-statistic-residual-not-quotient-complete} 合并，即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Blackwell 决策塌缩与中间系统爆炸的正交性]\label{thm:conclusion-blackwell-collapse-vs-intermediate-system-explosion}
\leanverified{paper\_conclusion\_blackwell\_collapse\_vs\_intermediate\_system\_explosion}
固定 \(Q<\infty\) 与 \(n\in\NN\)。令
\[
\mathcal E_m^{(n,Q)}:=\{\pi_{m,q}^{\otimes n}:0\le q\le Q\},
\qquad
\mathcal G^{(n,Q)}:=\{\mathrm{Binomial}(n,\theta(q)):0\le q\le Q\},
\]
\[
N_n(w^{(1)},\dots,w^{(n)}):=\sum_{j=1}^{n}w_m^{(j)}\in\{0,\dots,n\}.
\]
则固定样本 escort 决策层在 Blackwell 意义下以指数速度塌缩为 \(\mathcal G^{(n,Q)}\)，其前向充分统计量正是 \(N_n\)。然而，只要存在一条纤维满足
\[
\mathrm{Bell}\bigl(d_m(x)\bigr)>n+1,
\]
则该塌缩统计量不可能同时参数化该纤维上的全部中间商。因而，决策充分性并不蕴含结构充分性。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9sb-escort-fixed-n-binomial-blackwell}，固定样本数下的 escort 乘积试验在 Blackwell 意义下指数塌缩为二项试验，其前向塌缩核正是末位计数 \(N_n\)。因此，决策层只保留一个取值于 \(\{0,\dots,n\}\) 的统计量。

另一方面，若某条纤维 \(F_x\) 的大小为 \(d_m(x)\)，则其全部中间商总数为 \(\mathrm{Bell}(d_m(x))\)。若
\[
\mathrm{Bell}\bigl(d_m(x)\bigr)>n+1=\card{\{0,\dots,n\}},
\]
则 \(N_n\) 的值域大小已不足以对该纤维上的全部中间商给出单射参数化。故最优决策塌缩与完整中间系统结构之间不存在同一充分统计。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Smith 审计的完备性边界要求全素数与全精度]\label{thm:conclusion-smith-audit-completeness-requires-cofinal-prime-and-depth}
设 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 满行秩，Smith 不变量为
\[
d_1\mid\cdots\mid d_m.
\]
对每个素数 \(p\) 与 \(k\ge 1\)，令
\[
K_p(k):=\#\ker(A\bmod p^k),
\qquad
f_p(k):=\log_pK_p(k)-k(n-m).
\]
则全体数据
\[
\{K_p(k)\}_{p\in\PP,\ k\ge 1}
\]
与完整 Smith 谱 \(\{d_i\}_{i=1}^{m}\) 彼此唯一决定。与此相反，若只保留任意固定有限素数集 \(S\subset\PP\) 与固定精度上界 \(K\)，则相应有限视界审计类中仍包含无穷多个两两不同的 Smith 不变量系。
\end{theorem}
\begin{proof}
对固定素数 \(p\)，由
\[
f_p(k)=\sum_{i=1}^{m}\min\bigl(k,e_i(p)\bigr),
\qquad
e_i(p):=v_p(d_i),
\]
可得差分
\[
\Delta_p(k):=f_p(k)-f_p(k-1)=\#\{i:e_i(p)\ge k\}.
\]
于是再取一次差分便得到
\[
\mu_p(\ell):=\#\{i:e_i(p)=\ell\}
=
\Delta_p(\ell)-\Delta_p(\ell+1).
\]
因此，对每个 \(p\)，全体 \(\{K_p(k)\}_{k\ge 1}\) 唯一恢复全体 \(p\)-进估值多重集 \(\{e_i(p)\}_{i=1}^{m}\)。由于满行秩整数矩阵只在有限多素数方向上具有非零估值，故把所有素数方向合并起来，便唯一恢复完整 Smith 不变量系。

另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-truncated-smith-ledger-infinite-indistinguishability} 已证明：对任意固定有限 \(S\) 与 \(K\)，截断账本
\[
\bigl(K_p(k)\bigr)_{p\in S,\ 1\le k\le K}
\]
始终允许无穷多个两两不同的 Smith completion；推论 \ref{cor:conclusion-finite-prime-stage-solenoid-smith-incompleteness} 则说明这正是有限 prime-stage 的先天不完备性。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[不存在同时对固定样本决策与 Smith 谱恢复都完备的有限界面]\label{cor:conclusion-no-finite-interface-blackwell-and-smith-both-complete}
对任意固定样本数 \(n\)、固定有限 prime-stage \(S\subset\PP\) 与固定精度上界 \(K\)，统计界面
\[
\mathcal T_{n,S,K}:=\Bigl(N_n,\{K_p(k)\}_{p\in S,\ 1\le k\le K}\Bigr)
\]
不可能同时满足：
\begin{enumerate}
  \item 作为固定样本 escort 参数判别的 Blackwell 极小塌缩通道；
  \item 作为整数线性亏损谱的完备恢复界面。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
第一分量 \(N_n\) 已由定理 \ref{thm:conclusion-blackwell-collapse-vs-intermediate-system-explosion} 给出为固定样本 escort 决策层的极小塌缩统计量。第二分量则由定理 \ref{thm:conclusion-smith-audit-completeness-requires-cofinal-prime-and-depth} 知道：只要 \((S,K)\) 固定，便仍有无穷多个两两不同的 Smith 不变量系在该界面下不可区分。因此 \(\mathcal T_{n,S,K}\) 至多是“决策充分而算术不完备”的有限界面，而不可能双重完备。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有界样本决策塌缩之后，熵差额由规范体积而非决策统计承载]\label{thm:conclusion-entropy-deficit-carried-by-gauge-not-fixed-sample-statistic}
在 bin-fold 口径下，输出分布
\[
\mu_m(w):=\frac{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}{2^m}
\]
的 Shannon 熵满足
\[
\kappa_m=m\log 2-H(\mu_m),
\qquad
g_m=\kappa_m-1+O\!\left(m\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right).
\]
因而
\[
m\log 2-H(\mu_m)=g_m+1+O\!\left(m\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right).
\]
另一方面，对任意固定样本数 \(n\)，Blackwell 塌缩统计量 \(N_n\) 仅取 \(n+1\) 个值，因此
\[
H(N_n)\le \log(n+1).
\]
因此，折叠所造成的微态熵差额与固定样本决策统计的可见信息量不处于同一账本：前者由规范体积密度 \(g_m\) 在主阶上精确承载，后者至多承载一个与分辨率无关的有限决策影子。
\end{theorem}
\begin{proof}
前两式正是定理 \ref{thm:conclusion-fold-output-entropy-gauge-affine-identity} 的内容。于是直接相减可得
\[
m\log 2-H(\mu_m)=g_m+1+O\!\left(m\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right).
\]
另一方面，\(N_n\) 的值域包含于 \(\{0,\dots,n\}\)，故其 Shannon 熵总满足平凡上界
\[
H(N_n)\le \log(n+1),
\]
该上界与分辨率 \(m\) 无关。故固定样本的决策塌缩统计量不能吸收随 \(m\) 增长的全部熵差额；这一差额在本文框架中由规范体积密度记录。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$T$}{T}-元预言机容量完整决定中间系统格的 Bell--Möbius 全系]\label{thm:conclusion-oracle-capacity-determines-bell-mobius-intermediate-system}
\leanverified{paper\_conclusion\_oracle\_capacity\_determines\_bell\_mobius\_intermediate\_system}
对任意有限映射 \(f:\Omega\to X\)，定义 \(T\)-元预言机容量
\[
C_f(T):=\sum_{x\in X}\min(d(x),T),
\qquad
d(x):=\card{f^{-1}(x)},
\qquad
T\in\NN_{\ge 1}.
\]
则整数点函数 \(T\mapsto C_f(T)\) 完全决定纤维多重集 \(\{d(x)\}_{x\in X}\)；从而完全决定
\[
\mathcal Q(f),\qquad
\card{\mathcal Q(f)},\qquad
R_f(u),\qquad
\chi_{\mathcal Q(f)}(t),\qquad
\mu_{\mathcal Q(f)}(\hat0,\hat1).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
定义尾计数
\[
N_f(t):=\#\{x\in X:\ d(x)\ge t\}
\qquad (t\ge 1).
\]
则由 \(\min(d,T)-\min(d,T-1)=1_{\{d\ge T\}}\) 可得
\[
N_f(t)=C_f(t)-C_f(t-1)
\qquad (t\ge 1),
\]
从而
\[
\#\{x\in X:\ d(x)=t\}=N_f(t)-N_f(t+1).
\]
故整条容量函数 \(T\mapsto C_f(T)\) 可逆恢复完整纤维多重度多重集 \(\{d(x)\}_{x\in X}\)。

一旦纤维多重集确定，定理 \ref{thm:conclusion-fiber-intermediate-system-lattice-mobius} 即给出 \(\mathcal Q(f)\) 的逐纤维分割格分解与 Bell 总数；定理 \ref{thm:conclusion-intermediate-system-rank-generating-factorization} 给出秩生成函数 \(R_f(u)\)；推论 \ref{cor:conclusion-intermediate-system-characteristic-polynomial-sign-rigidity} 给出特征多项式与顶端 Möbius 数。故题述全部对象均由 \(C_f(T)\) 唯一决定。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[容量完备性与素数视界完备性属于不同范畴]\label{cor:conclusion-capacity-completeness-vs-prime-stage-completeness-different-categories}
存在两类彼此不可替代的完备性：
\[
\text{oracle-capacity 完备性}
\Longleftrightarrow
\text{纤维多重度谱与中间系统格完备},
\]
而
\[
\text{finite prime-stage 完备性}
\not\Longleftrightarrow
\text{Smith 谱完备}.
\]
更强地说，前者由单变量离散容量曲线 \(C_f(T)\) 即可达到；后者则要求对素数方向与精度方向作共尾延拓，任何有限阶段都严格不足。
\end{corollary}
\begin{proof}
第一条由定理 \ref{thm:conclusion-oracle-capacity-determines-bell-mobius-intermediate-system} 直接给出。第二条则是定理 \ref{thm:conclusion-smith-audit-completeness-requires-cofinal-prime-and-depth} 的反面表述：任何固定有限 prime-stage 与固定精度上界都不能唯一恢复完整 Smith 谱。故两类完备性并不是同一恢复程序在不同坐标中的改写，而是两条范畴上互不替代的完成机制。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/conclusion/thm__conclusion-fiber-ramanujan-shadow-bell-mobius-divisor-layers}

\begin{conjecture}[三层完备性的有限界面不可兼并]\label{conj:conclusion-three-completenesses-noncoexistence}
在纤维规模无界的折叠族上，不存在一个有限复杂度统计界面能够同时在下列三层上保持完备：
\[
\textup{(i) 决策层：Blackwell 完备},
\qquad
\textup{(ii) 商格层：Bell--Möbius 完备},
\qquad
\textup{(iii) 算术层：Smith--solenoid 完备}.
\]
更精确地，任意有限界面至多能在三者中选其一为完备，而对其余两层只能得到严格投影。
\end{conjecture}

\paragraph{统一读法}
这条链把同一折叠映射所诱导的三类“完备性”明确分开。固定样本的 escort 判别在 Blackwell 意义下可以压缩到仅取 \(n+1\) 个值的末位计数，由此得到决策层的极小统计骨架；商格层则出现了两套彼此可逆但范畴不同的完备坐标：其一是单变量 oracle-capacity 曲线 \(T\mapsto C_f(T)\)，其二是有限 Ramanujan 纤维阴影 \(\{\mathscr R_f(q)\}_{q\le D}\)。前者直接恢复纤维多重度谱，后者则把同一谱组织为整除层析坐标，并进一步统一决定 Bell--Möbius 中间系统格、顶端 Möbius 振幅与全部复制轨道指数母函数。对 \(\Fold_m\) 而言，这一商格层又继续裂成两条严格正交的子层：可见半环层只需单个整数 \(F_{m+2}\)，并由约数格完全闭合；隐藏集合论层则必须由整条 Ramanujan 阴影承载，其组合复杂度停留在 partition-lattice/Bell--Möbius 一侧。再往算术层推进，Smith 审计的完备性又要求在素数方向与精度方向同时共尾，而任何有限 prime-stage 都只留下严格不完备的投影。因此，统计决策完备、商格完备与算术完备并不是同一“信息充足性”的不同坐标表现，而是三种互不兼容的完成程序。

\endinput
