\subsection{内部坐标束屏幕的余维指数律、生成树簇与纯星最优性}\label{subsec:conclusion-coordinatebundle-codimension-tree-star-kirchhoff-rigidity}

沿用小节 \ref{subsec:conclusion-screen-kirchhoff-gibbs-whitney-rigidity}、
小节 \ref{subsec:conclusion-screen-hypercube-boundary-torsor-shapley}、
小节 \ref{subsec:conclusion-coordinatebundle-kirchhoff-poissonbinomial-logscale} 与
定理 \ref{thm:spg-internal-coordinate-bundle-screen-cost-closed-form}
的记号。固定
\[
J\subseteq [n],
\qquad
s:=|J|,
\qquad
S_J^{\mathrm{int}}\subseteq E(\Gamma),
\qquad
\delta_J:=\min_{(R,r_{S_J^{\mathrm{int}}})}\cdim(R),
\]
并记
\[
\mathcal G_J:=Q_{S_J^{\mathrm{int}}}
\]
为内部坐标束屏幕对应的压缩图。前两小节已经分别给出了：\(\delta_J\) 的闭式、外边界 hitting 型精确化的完全因子化，以及一般部分屏幕极小精确化与压缩图生成树之间的 Kirchhoff 对应。把这三组接口继续合并之后，坐标束屏幕还可再压缩出一条更尖锐的终端链：其审计缺口只由未观测余维决定；每新增一个可见坐标方向恰削去 \(m\) 个二进量级；全部极小精确化由压缩图生成树完全参数化；而在严格边界价差下，最优补全进一步塌缩为纯外边界星树。

\begin{theorem}[内部坐标束屏幕的等秩等价与余维指数律]\label{thm:conclusion-coordinatebundle-codimension-exponential-defect}
\leanverified{paper\_conclusion\_coordinatebundle\_codimension\_exponential\_defect}
对任意 \(J\subseteq [n]\)，都有精确闭式
\[
\delta_J=2^{m(n-s)}.
\]
因此，\(\delta_J\) 只依赖于未观测余维 \(n-s\)，而与 \(J\) 的具体位置无关。更一般地，若
\[
J\subseteq J',
\qquad
s':=|J'|,
\]
则
\[
\delta_{J'}=2^{-m(s'-s)}\delta_J.
\]
特别地，只要 \(|J|=|J'|\)，便有
\[
\delta_J=\delta_{J'}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:spg-internal-coordinate-bundle-screen-cost-closed-form} 已给出
\[
\delta_J=2^{m(n-s)}.
\]
故第一条立即成立。若 \(J\subseteq J'\)，则
\[
\delta_{J'}
=2^{m(n-s')}
=2^{-m(s'-s)}\,2^{m(n-s)}
=2^{-m(s'-s)}\delta_J.
\]
最后一条只是该公式在 \(s'=s\) 时的直接退化。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[单一可见坐标方向的审计价值恰为 \texorpdfstring{$m$}{m} 比特]\label{cor:conclusion-coordinatebundle-one-coordinate-worth-m-bits}
若 \(j\notin J\)，则
\[
\log_2\delta_J-\log_2\delta_{J\cup\{j\}}=m.
\]
换言之，在内部坐标束屏幕上，每新增一个可见坐标方向，最小审计缺口恰下降 \(m\) 个二进量级。
\leanverified{paper\_conclusion\_coordinatebundle\_one\_coordinate\_worth\_m\_bits}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-coordinatebundle-codimension-exponential-defect}，
\[
\delta_J=2^{m(n-s)},
\qquad
\delta_{J\cup\{j\}}=2^{m(n-s-1)}.
\]
两式取 \(\log_2\) 后相减即可。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[任意补全面的严格 \texorpdfstring{$0$--$1$}{0-1} 下降界与 sharp 下界]\label{thm:conclusion-coordinatebundle-arbitrary-completion-sharp-lower-bound}
对任意附加观测面集
\[
T\subseteq E(\Gamma)\setminus S_J^{\mathrm{int}},
\]
都有
\[
a(S_J^{\mathrm{int}}\cup T)\ge \max(\delta_J-|T|,0).
\]
因此，任何使 \(S_J^{\mathrm{int}}\cup T\) 成为精确屏幕的补全面集都必须满足
\[
|T|\ge \delta_J,
\]
且该下界是 sharp 的。
\leanverified{paper\_conclusion\_coordinatebundle\_arbitrary\_completion\_sharp\_lower\_bound}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-screen-single-face-closure-entropy-staircase}，每增加一张观测面，审计缺口至多下降 \(1\)。把 \(T\) 的元素逐一加入，便得到
\[
a(S_J^{\mathrm{int}}\cup T)\ge a(S_J^{\mathrm{int}})-|T|.
\]
再由非负性 \(a(\cdot)\ge 0\) 与定理 \ref{thm:conclusion-coordinatebundle-codimension-exponential-defect} 中
\[
a(S_J^{\mathrm{int}})=\delta_J,
\]
即得
\[
a(S_J^{\mathrm{int}}\cup T)\ge \max(\delta_J-|T|,0).
\]
若 \(S_J^{\mathrm{int}}\cup T\) 精确，则左端为 \(0\)，故必有 \(|T|\ge \delta_J\)。

另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-screen-discrete-continuous-completion-entropy-identification}，
\[
\kappa_{\mathrm{vis}}(S_J^{\mathrm{int}})=a(S_J^{\mathrm{int}})=\delta_J.
\]
故存在某个补全面集 \(B\subseteq E(\Gamma)\setminus S_J^{\mathrm{int}}\) 使
\[
|B|=\delta_J,
\qquad
a(S_J^{\mathrm{int}}\cup B)=0.
\]
故下界可达。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[内部坐标束屏幕的全部极小精确化与压缩图生成树完全等价]\label{thm:conclusion-coordinatebundle-all-minimal-exactifications-spanning-trees}
\leanverified{paper\_conclusion\_coordinatebundle\_all\_minimal\_exactifications\_spanning\_trees}
定义全部极小精确化族
\[
\widetilde{\mathfrak E}_J^{\min}
:=
\left\{
T\subseteq E(\Gamma)\setminus S_J^{\mathrm{int}}:\ 
a(S_J^{\mathrm{int}}\cup T)=0,\ |T|=\delta_J
\right\}.
\]
则 \(\widetilde{\mathfrak E}_J^{\min}\) 与压缩图 \(\mathcal G_J\) 的全部生成树族存在自然双射。特别地，\(\mathcal G_J\) 的顶点数满足
\[
|V(\mathcal G_J)|=\delta_J+1,
\]
故任意
\[
T\in \widetilde{\mathfrak E}_J^{\min}
\]
都恰含
\[
|T|=\delta_J
\]
条补全边。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-screen-minimal-exact-audit-tree-kirchhoff-count}，任意部分屏幕的极小精确化族都与其压缩图的生成树族规范对应。将 \(S=S_J^{\mathrm{int}}\) 代入即得
\[
\widetilde{\mathfrak E}_J^{\min}
\longleftrightarrow
\mathcal T(\mathcal G_J).
\]

另一方面，定理 \ref{thm:spg-internal-coordinate-bundle-screen-cost-closed-form} 给出
\[
c(\Gamma_{S_J^{\mathrm{int}}})=\delta_J+1.
\]
压缩图的顶点数正是该连通分量数，故
\[
|V(\mathcal G_J)|=\delta_J+1.
\]
任意生成树边数等于顶点数减一，于是对应的每个极小精确化都恰含 \(\delta_J\) 条边。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[全部极小精确化统计的 Kirchhoff 编码]\label{cor:conclusion-coordinatebundle-full-exactification-kirchhoff-polynomial}
对每条隐藏边 \(e\in E(\mathcal G_J)\) 赋形式变量 \(w_e\)，定义
\[
\widetilde{\mathcal K}_J(\mathbf w)
:=
\sum_{T\in \widetilde{\mathfrak E}_J^{\min}}
\prod_{e\in T}w_e.
\]
则有严格恒等式
\[
\widetilde{\mathcal K}_J(\mathbf w)
=
\tau(\mathcal G_J;\mathbf w),
\]
其中右端为 \(\mathcal G_J\) 的 Kirchhoff 生成树多项式。特别地，\(\widetilde{\mathcal K}_J\) 为次数恰等于 \(\delta_J\) 的齐次多项式。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-coordinatebundle-all-minimal-exactifications-spanning-trees}，\(\widetilde{\mathfrak E}_J^{\min}\) 与 \(\mathcal G_J\) 的生成树一一对应；逐树求和便得到所示 Kirchhoff 多项式。次数公式则来自定理 \ref{thm:conclusion-coordinatebundle-all-minimal-exactifications-spanning-trees} 中 \(|T|=\delta_J\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[纯外边界星树子族的精确计数]\label{cor:conclusion-coordinatebundle-pure-boundary-star-family-count}
\leanverified{paper\_conclusion\_coordinatebundle\_pure\_boundary\_star\_family\_count}
若 \(J\neq\varnothing\)，则前一小节中的纯外边界极小精确化族 \(\mathfrak E_J^{\min}\) 满足精确计数公式
\[
|\mathfrak E_J^{\min}|
=
\bigl(2s\,2^{m(s-1)}\bigr)^{\delta_J}
=
\bigl(2s\,2^{m(s-1)}\bigr)^{2^{m(n-s)}}.
\]
等价地，
\[
\log |\mathfrak E_J^{\min}|
=
\delta_J\bigl(\log(2s)+m(s-1)\log 2\bigr).
\]
因此，纯外边界星树本身已经给出指数多的极小精确化。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-coordinate-bundle-kirchhoff-complete-factorization}，
\[
|\mathfrak E_J^{\min}|=\prod_{a_{J^c}}|E_{a_{J^c}}|.
\]
而每个板层 \(\Sigma_{a_{J^c}} \cong \{0,\dots,2^m-1\}^s\) 在每个 \(j\in J\) 上都有两个外边界侧，每个边界侧含有恰好 \(2^{m(s-1)}\) 张外边界面，故
\[
|E_{a_{J^c}}|=2s\,2^{m(s-1)}.
\]
板层总数为
\[
L_J=\delta_J=2^{m(n-s)}.
\]
代回即得
\[
|\mathfrak E_J^{\min}|=\bigl(2s\,2^{m(s-1)}\bigr)^{\delta_J}.
\]
再取对数即可。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[极小精确化中每一条补全边的桥边刚性]\label{thm:conclusion-coordinatebundle-minimal-exactification-bridge-rigidity}
对任意
\[
T\in \widetilde{\mathfrak E}_J^{\min}
\]
与任意
\[
e\in T,
\]
都有
\[
\rank_{\ZZ}\ker f_{S_J^{\mathrm{int}}\cup (T\setminus\{e\})}=1.
\]
等价地，删除任意一条极小精确化补全边，都会精确地产生一个且仅一个新的审计自由度。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-coordinatebundle-all-minimal-exactifications-spanning-trees}，\(T\) 在压缩图 \(\mathcal G_J\) 中对应一棵生成树。删去任意一条树边 \(e\) 后，图分裂为两个连通分量，故
\[
c\bigl(\Gamma_{S_J^{\mathrm{int}}\cup (T\setminus\{e\})}\bigr)=2.
\]
再由定理 \ref{thm:spg-screen-kernel-connected-components} 的一般核公式，
\[
\rank_{\ZZ}\ker f_{S_J^{\mathrm{int}}\cup (T\setminus\{e\})}
=
c\bigl(\Gamma_{S_J^{\mathrm{int}}\cup (T\setminus\{e\})}\bigr)-1
=1.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[严格边界价差强制纯星最优性]\label{thm:conclusion-coordinatebundle-strict-boundary-gap-forces-stars}
以下假设 \(J\neq\varnothing\)。
设 \(\mathcal G_J\) 的顶点集中把由外部顶点 \(\infty\) incident 的边称为外边界边，其余称为内部跨分量边。若权重满足严格分离
\[
\max\{w_e:\ e\ \text{incident to }\infty\}
<
\min\{w_e:\ e\ \text{not incident to }\infty\},
\]
则 \(\mathcal G_J\) 的每一棵最小生成树都纯由外边界边组成；等价地，所有成本最优极小精确化都属于纯外边界星树子族 \(\mathfrak E_J^{\min}\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
对任意非外部顶点 \(v\in V(\mathcal G_J)\setminus\{\infty\}\)，考虑割
\[
\{v\}\mid\bigl(V(\mathcal G_J)\setminus\{v\}\bigr).
\]
由推论 \ref{cor:spg-coordinate-bundle-minimal-boundary-closure} 的证明，每个内部连通分量都含有外边界面，故该割上至少存在一条 incident to \(\infty\) 的边。由权重严格分离假设，该割上的最轻边全部都是外边界边。于是按最小生成树的 cut property，每棵最小生成树都必须在此割上选取一条外边界边。

对每个 \(v\neq\infty\) 重复上述论证，任何最小生成树都至少包含
\[
|V(\mathcal G_J)|-1=\delta_J
\]
条外边界边。另一方面，一棵生成树总边数恰为 \(\delta_J\)。故最小生成树不可能再含有任何内部跨分量边，只能纯由外边界边组成。再由定理 \ref{thm:conclusion-coordinatebundle-all-minimal-exactifications-spanning-trees}，这正等价于所有成本最优极小精确化都落在纯外边界星树子族中。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[坐标束屏幕 Kirchhoff 统计的余维 Whitney 刚性]\label{conj:conclusion-coordinatebundle-kirchhoff-codimension-whitney-rigidity}
固定 \(m\)。由推论 \ref{cor:conclusion-coordinatebundle-full-exactification-kirchhoff-polynomial}，\(\widetilde{\mathcal K}_J\) 的次数已经恢复
\[
\delta_J=2^{m(n-s)},
\]
从而数值上恢复未观测余维 \(n-s\)。更强的刚性猜想是：在去除这一显式次数数据之后，\(\widetilde{\mathcal K}_J\) 的 Whitney \(2\)-同构类型仍然应当唯一记住坐标束屏幕的隐藏余维；换言之，内部坐标束屏幕的 exactification 统计力学不仅记录“还缺多少”，还应当 Whitney-rigid 地记录“究竟隐藏了多少维方向”。
\end{conjecture}

\noindent
综上，内部坐标束屏幕的复杂度已从单一缺口数进一步提升为一个完整的生成树簇几何：\(\delta_J\) 只给出体量，\(\widetilde{\mathcal K}_J\) 则给出形状；单坐标价值在 \(\log_2\) 标度上严格等于 \(m\)；全部极小精确化由压缩图生成树完整参数化；而在严格边界价差下，这一生成树簇又进一步塌缩为纯外边界星树的完全可积子系综。

\endinput
