\subsection{整除格模性、离散 Hessian 反演与 Smith 审计盲向}\label{subsec:conclusion-smith-kernel-audit-modularity-blind-direction}
沿用定理 \ref{thm:xi-kernel-loss-divisibility-valuation-rational-euler}、推论 \ref{cor:killo-kernel-size-general-modulus} 与推论 \ref{cor:conclusion-smith-local-zeta-complete-invariant} 的记号。前述链条已经给出：模核信息亏损在素数处的加法分解、任意模数下的核大小闭式，以及坏素数局部因子对 Smith 正规形的完备恢复。由此还可进一步抽出三条后果：亏损函数在整除格上的严格模性、素数幂剖面的离散 Hessian 反演，以及整数轴对齐椭圆模核审计对坐标分配的严格盲向。

\begin{theorem}[信息亏损函数在整除格上的模性]\label{thm:conclusion-smith-loss-modularity-divisibility-lattice}
\leanverified{paper\_conclusion\_smith\_loss\_modularity\_divisibility\_lattice}
设 \(A\in M_{m\times n}(\ZZ)\) 满足 \(\operatorname{rank}_{\QQ}(A)=m\)，其 Smith 不变量为
\[
d_1\mid d_2\mid\cdots\mid d_m.
\]
对每个 \(b\ge 1\) 记模 \(b\) 诱导映射为
\[
A_b:(\ZZ/b\ZZ)^n\to(\ZZ/b\ZZ)^m,
\qquad
\kappa_A(b):=\log\#\ker(A_b).
\]
则对任意 \(b,c\ge 1\) 都有精确恒等式
\[
\boxed{\;
\kappa_A(\operatorname{lcm}(b,c))
+\kappa_A(\gcd(b,c))
=
\kappa_A(b)+\kappa_A(c).\;}
\]
等价地，
\[
\boxed{\;
\#\ker(A_{\operatorname{lcm}(b,c)})\cdot \#\ker(A_{\gcd(b,c)})
=
\#\ker(A_b)\cdot \#\ker(A_c).\;}
\]
因此 \(b\mapsto \kappa_A(b)\) 在整除格 \((\NN_{>0},\mid)\) 上满足模函数恒等式。
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个素数 \(p\) 记
\[
\alpha_p:=v_p(b),
\qquad
\beta_p:=v_p(c),
\qquad
e_i(p):=v_p(d_i).
\]
由定理 \ref{thm:xi-kernel-loss-divisibility-valuation-rational-euler}，
\[
\kappa_A(b)
=
\sum_p
\Bigl(
\alpha_p(n-m)+\sum_{i=1}^{m}\min(\alpha_p,e_i(p))
\Bigr)\log p.
\]
对 \(\operatorname{lcm}(b,c)\) 与 \(\gcd(b,c)\) 只需把 \(\alpha_p\) 分别改写为
\[
\max(\alpha_p,\beta_p),
\qquad
\min(\alpha_p,\beta_p).
\]
故问题逐素数化为验证
\[
\max(\alpha,\beta)+\min(\alpha,\beta)=\alpha+\beta
\]
以及
\[
\min(\max(\alpha,\beta),e)+\min(\min(\alpha,\beta),e)
=
\min(\alpha,e)+\min(\beta,e).
\]
第一式显然成立。对第二式，不妨设 \(\alpha\ge\beta\)，则左端化为
\[
\min(\alpha,e)+\min(\beta,e),
\]
恰与右端相同。逐素数求和即得所示恒等式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[素数幂亏损剖面的离散 Hessian 反演]\label{thm:conclusion-smith-primepower-hessian-inversion}
\leanverified{paper\_conclusion\_smith\_primepower\_hessian\_inversion}
在定理 \ref{thm:conclusion-smith-loss-modularity-divisibility-lattice} 的设定下，对每个素数 \(p\) 与每个 \(k\ge 0\) 定义约化亏损剖面
\[
\xi_{A,p}(k)
:=
\frac{\kappa_A(p^k)-k(n-m)\log p}{\log p}
=
\sum_{i=1}^{m}\min(k,e_i(p)).
\]
则对每个 \(k\ge 1\) 都有精确反演公式
\[
\boxed{\;
\#\{i:\ e_i(p)=k\}
=
2\xi_{A,p}(k)-\xi_{A,p}(k-1)-\xi_{A,p}(k+1).\;}
\]
等价地，
\[
\boxed{\;
\#\{i:\ e_i(p)=k\}
=
\frac{2\kappa_A(p^k)-\kappa_A(p^{k-1})-\kappa_A(p^{k+1})}{\log p}.\;}
\]
因此 \(\xi_{A,p}\) 是离散凹函数，而其负二阶差分恰好恢复 \(p\)-主 Smith 谱在每一层 \(k\) 上的多重度。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义
\[
\xi_{A,p}(k)=\sum_{i=1}^{m}\min(k,e_i(p))
\]
可得一阶差分
\[
\xi_{A,p}(k)-\xi_{A,p}(k-1)
=
\sum_{i=1}^{m}\mathbf 1_{\{e_i(p)\ge k\}}
=
\#\{i:\ e_i(p)\ge k\}.
\]
于是
\[
\begin{aligned}
2\xi_{A,p}(k)-\xi_{A,p}(k-1)-\xi_{A,p}(k+1)
&=
\bigl(\xi_{A,p}(k)-\xi_{A,p}(k-1)\bigr)
-\bigl(\xi_{A,p}(k+1)-\xi_{A,p}(k)\bigr)\\
&=
\#\{i:\ e_i(p)\ge k\}-\#\{i:\ e_i(p)\ge k+1\}\\
&=
\#\{i:\ e_i(p)=k\}.
\end{aligned}
\]
另一方面，线性项 \(k(n-m)\log p\) 在二阶差分中完全消去，从而得到 \(\kappa_A\) 版本的等价公式。右端非负，故 \(\xi_{A,p}\) 离散凹。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[整数轴对齐椭圆的模核审计仅见 Smith 轨道]\label{thm:conclusion-ellipse-kernel-audit-smith-orbit-blindness}
\leanverified{paper\_conclusion\_ellipse\_kernel\_audit\_smith\_orbit\_blindness}
沿用定理 \ref{thm:killo-ellipse-diagonal-prime-register-equivalence} 的记号。对任意 \(a,b\in\NN_{>0}\)，记整数轴对齐椭圆
\[
E_{a,b}:\qquad \frac{x^2}{a^2}+\frac{y^2}{b^2}=1,
\]
并记对应对角算法为
\[
D_{a,b}:=\operatorname{diag}(a,b).
\]
定义完整模核审计剖面
\[
K_{a,b}(m):=\#\ker\!\bigl(D_{a,b}\bmod m\bigr)
\qquad(m\ge 1).
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(K_{a,b}(\cdot)=K_{c,d}(\cdot)\) 当且仅当
  \[
  \gcd(a,b)=\gcd(c,d),
  \qquad
  \operatorname{lcm}(a,b)=\operatorname{lcm}(c,d).
  \]
  换言之，完整模核审计只能恢复 \(D_{a,b}\) 的 Smith 轨道，而不能恢复坐标轴上的素数分配。
  \item 记
  \[
  g:=\gcd(a,b),
  \qquad
  \ell:=\operatorname{lcm}(a,b),
  \qquad
  h:=\ell/g.
  \]
  则与 \(E_{a,b}\) 在完整模核审计下完全不可区分的有序参数对恰为
  \[
  \mathcal C(a,b)
  :=
  \left\{
  \left(gu,\frac{gh}{u}\right):
  u\mid h,\ \gcd\!\left(u,\frac{h}{u}\right)=1
  \right\}.
  \]
  因而
  \[
  |\mathcal C(a,b)|=2^{\omega(h)},
  \]
  其中 \(\omega(h)\) 为 \(h\) 的不同素因子个数。若再按轴交换 \((a,b)\sim(b,a)\) 取商，则当 \(h>1\) 时相应不可区分类大小为
  \[
  2^{\omega(h)-1}.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
对对角矩阵 \(D_{a,b}\)，其 Smith 不变量为
\[
d_1=\gcd(a,b)=g,
\qquad
d_2=\frac{ab}{g}=\operatorname{lcm}(a,b)=\ell.
\]
由推论 \ref{cor:conclusion-smith-local-zeta-complete-invariant}，完整模核剖面
\[
m\longmapsto K_{a,b}(m)
\]
已经足以可逆恢复全部 Smith 不变量。于是 \(K_{a,b}(\cdot)=K_{c,d}(\cdot)\) 当且仅当两者具有相同的 Smith 二元组，也即当且仅当
\[
(\gcd(a,b),\operatorname{lcm}(a,b))
=(\gcd(c,d),\operatorname{lcm}(c,d)).
\]
这就证明了第 \(1\) 条。

对第 \(2\) 条，设 \((a',b')\) 与 \((a,b)\) 具有同一对 \((g,\ell)\)，并令
\[
x:=a'/g,
\qquad
y:=b'/g.
\]
则
\[
\gcd(x,y)=1,
\qquad
xy=\frac{a'b'}{g^2}=\frac{\ell}{g}=h.
\]
因此 \(x\) 与 \(y\) 是 \(h\) 的一对互素互补因子：若
\[
h=\prod_{p^{t_p}\Vert h}p^{t_p},
\]
则每个素幂 \(p^{t_p}\) 必须整体分配给 \(x\) 或 \(y\)，而不能拆分到两边。故
\[
x=\prod_{p^{t_p}\Vert h}p^{\varepsilon_p t_p},
\qquad
y=\prod_{p^{t_p}\Vert h}p^{(1-\varepsilon_p)t_p},
\qquad
\varepsilon_p\in\{0,1\}.
\]
这给出恰好 \(2^{\omega(h)}\) 个有序选择。反之，任何此类分配都保持 \(\gcd\) 与 \(\operatorname{lcm}\) 不变，故由第 \(1\) 条保持完整模核审计不变。

若按轴交换取商，则当 \(h>1\) 时不存在固定点，故类大小减半为 \(2^{\omega(h)-1}\)；当 \(h=1\) 时只有唯一点 \((g,g)\)。证毕。
\end{proof}

\noindent
因此，完整模核审计所保留者并非坐标轴上的素数分配本身，而只是对应对角算法的 Smith 轨道：整除格模性把亏损函数压缩为可加局部数据，离散 Hessian 把这些局部数据逐层反演回 Smith 估值，而椭圆参数的轴向分配则恰落在这一审计接口的盲向之中。

\endinput
