\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 visible/hidden odd sector 分裂、rank-\texorpdfstring{$1$}{1} Cartan 影与 dyadic Smith--Zeeman 阴影}\label{subsec:conclusion-window6-visible-hidden-odd-dyadic-zeeman-shadow}

在定理 \ref{thm:xi-time-part9y-window6-visible-odd-tensor-extremal-selector} 与推论 \ref{cor:xi-time-part9y-window6-visible-odd-tensor-rankone} 已把 \(B_3\) 根字典上的一阶与三阶可见奇张量压缩到同一条 Cartan 轴、定理 \ref{thm:conclusion-window6-hidden-realstable-d2slice-odd-cumulant-localization} 已把全部 hidden odd cumulant 局域化到 \(d=3\) 的 \(D_2\)-slice、而推论 \ref{cor:conclusion-window6-projective-long-sector-quadrupole-sign}、定理 \ref{thm:conclusion-window6-true-multiplicity-zeeman-impurity-splitting} 与推论 \ref{cor:conclusion-window6-shell-loss-pure-dyadic} 已把 \(q=1\) 的纯 Zeeman 温点与纯 dyadic Smith 亏损闭合之后，还可把同一 odd sector 的 visible/hidden 结构进一步抽象成一条单独的刚性链。其核心并非“同一异常的两种读法”，而是：可见 odd sector 只读取极端壳不平衡，而 hidden odd defect 却完全坐落于中间壳的 \(D_2\)-slice；二者支撑在互盲子空间上，并在 Gaussian-compatible washout 下进一步分裂为一个 rank-\(1\) Cartan 残影与一个被极限洗出的 hidden odd 源。

\begin{theorem}[可见奇张量的共同一维商]\label{thm:conclusion-window6-visible-odd-common-quotient}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9y-window6-visible-odd-tensor-extremal-selector} 的根字典，并记
\[
\iota_B:X_6^{\mathrm{cyc}}\xrightarrow{\sim}\Phi(B_3)\subset \RR^3,
\qquad
d_{e_6}:=d_6^{\mathrm{bin}}\circ \iota_B^{-1}:\Phi(B_3)\to\{2,3,4\}.
\]
定义壳函数空间
\[
\mathcal S_6:=\CC^{\{2,3,4\}},
\]
以及两条可见奇张量通道
\[
\mathcal O_1(f):=\sum_{\beta\in\Phi(B_3)}f\bigl(d_{e_6}(\beta)\bigr)\,\beta,
\qquad
\mathcal O_3(f):=\sum_{\beta\in\Phi(B_3)}f\bigl(d_{e_6}(\beta)\bigr)\,\beta^{\otimes 3}.
\]
则对任意 \(f\in \mathcal S_6\) 都有
\[
\mathcal O_1(f)=\bigl(f(4)-f(2)\bigr)e_1,
\qquad
\mathcal O_3(f)=\bigl(f(4)-f(2)\bigr)e_1^{\otimes 3}.
\]
从而
\[
\ker \mathcal O_1=\ker \mathcal O_3=\{f:\ f(4)=f(2)\},
\]
\[
\operatorname{rank}\mathcal O_1=\operatorname{rank}\mathcal O_3=1,
\]
并且共同可见奇张量商空间满足
\[
\mathcal S_6/\ker \mathcal O_1
\cong
\mathcal S_6/\ker \mathcal O_3
\cong
\CC.
\]
因此，window-\(6\) 的一阶与三阶可见奇张量并不读取完整三壳谱，而只读取单一商坐标
\[
\mathfrak q_{\mathrm{odd}}(f):=f(4)-f(2).
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-time-part9y-window6-visible-odd-tensor-extremal-selector} 与推论 \ref{cor:xi-time-part9y-window6-visible-odd-tensor-rankone} 的直接重写。两条通道都只依赖于标量 \(f(4)-f(2)\)，故核必然一致且由条件 \(f(4)=f(2)\) 刻画；像空间分别为 \(\CC e_1\) 与 \(\CC e_1^{\otimes 3}\)，因而秩均为 \(1\)。最后由第一同构定理即得两个商空间都同构于 \(\CC\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_visible\_odd\_common\_quotient}

\begin{corollary}[共同核的标准基与最小充分统计]\label{cor:conclusion-window6-visible-odd-kernel-basis}
在 \(\mathcal S_6\) 中记标准壳指示函数为
\[
\mathbf e_2,\ \mathbf e_3,\ \mathbf e_4.
\]
则
\[
\ker \mathcal O_1=\ker \mathcal O_3
=
\operatorname{span}\{\mathbf e_3,\ \mathbf e_2+\mathbf e_4\},
\]
而一维可见互补可取为
\[
\operatorname{span}\{\mathbf e_4-\mathbf e_2\}.
\]
因此，window-\(6\) 的全部可见 odd 信息恰由单个最小充分统计量
\[
\mathfrak q_{\mathrm{odd}}(f)=f(4)-f(2)
\]
承载；其中中间壳方向 \(\mathbf e_3\) 与极端壳的共同平移方向 \(\mathbf e_2+\mathbf e_4\) 都在可见奇张量层面严格透明。
\end{corollary}

\begin{proof}
把 \(f\in\mathcal S_6\) 写成
\[
f=a\mathbf e_2+b\mathbf e_3+c\mathbf e_4.
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-visible-odd-common-quotient}，\(f\in\ker \mathcal O_1=\ker \mathcal O_3\) 当且仅当 \(c=a\)。故
\[
f=b\mathbf e_3+a(\mathbf e_2+\mathbf e_4),
\]
从而得到核的标准基。再注意
\[
\mathcal S_6
=
\operatorname{span}\{\mathbf e_3,\ \mathbf e_2+\mathbf e_4,\ \mathbf e_4-\mathbf e_2\},
\]
且
\[
\mathfrak q_{\mathrm{odd}}(\mathbf e_4-\mathbf e_2)=2\neq 0,
\]
故 \(\mathbf e_4-\mathbf e_2\) 正生成唯一的一维可见 odd 方向。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_visible\_odd\_kernel\_basis}

\begin{theorem}[hidden odd defect 的可见奇张量互盲]\label{thm:conclusion-window6-hidden-odd-visible-blindness}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-hidden-realstable-d2slice-odd-cumulant-localization} 的记号。window-\(6\) hidden sector 的全部 odd cumulant 都被精确局域化到中间壳
\[
\Phi_3=L_y=\{(\pm1,0,\pm1)\}\subset \Phi(B_3),
\]
亦即 \(d_{e_6}=3\) 的唯一 \(D_2\)-slice。因而任意仅支撑在中间壳上的壳函数
\[
f\in \mathcal S_6,
\qquad
\operatorname{supp}(f)\subset\{3\},
\]
都满足
\[
\mathcal O_1(f)=0,
\qquad
\mathcal O_3(f)=0.
\]
换言之，唯一 hidden odd defect 的全部局部 skew 源都落在可见奇张量的共同核内。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-hidden-realstable-d2slice-odd-cumulant-localization}，全部 hidden odd cumulant 只支撑在 \(d=3\) 的 \(D_2\)-slice，而不存在任何来自 \(d=2,4\) 两层的 odd 源。另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-window6-visible-odd-common-quotient}，
\[
\mathcal O_1(f)=\bigl(f(4)-f(2)\bigr)e_1,
\qquad
\mathcal O_3(f)=\bigl(f(4)-f(2)\bigr)e_1^{\otimes 3}.
\]
若 \(\operatorname{supp}(f)\subset\{3\}\)，则 \(f(2)=f(4)=0\)，故两式同时为零。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Gaussian-compatible washout 下的 odd sector 精确解耦]\label{cor:conclusion-window6-gaussian-compatible-odd-decoupling}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_gaussian\_compatible\_odd\_decoupling}
若进一步施加与 hidden odd 链相容的 Gaussian-compatible washout 假设，即 \(L_y=\Phi_3\) 上的局部 skew source 在极限中被完全洗出，则 window-\(6\) 的 odd sector 在极限上精确分裂为
\[
\boxed{\text{hidden odd part}=0}
\qquad\oplus\qquad
\boxed{\text{visible odd part}=\CC\cdot(\mathbf e_4-\mathbf e_2)}.
\]
特别地，Gaussian-compatible 极限中不可能再出现第二条独立的 odd 连续模式；全部 surviving odd visibility 都被压缩到沿 \(e_1\) 的 rank-\(1\) Cartan 影上。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-hidden-odd-visible-blindness}，hidden odd 源全部落在可见奇张量的共同核内；由推论 \ref{cor:conclusion-window6-visible-odd-kernel-basis}，可见 odd 商空间只有
\[
\operatorname{span}\{\mathbf e_4-\mathbf e_2\}
\]
这一条一维残余方向。若 Gaussian-compatible washout 进一步把 \(L_y\) 上的 skew source 从极限中洗出，则 hidden odd 部分完全退场，而可见 odd 部分只能由该唯一残余方向承载。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[dyadic Smith--Zeeman 的可见 odd 影原理]\label{conj:conclusion-window6-dyadic-smith-zeeman-visible-odd-shadow}
对任意承认 window-\(6\) 型 pinned 根数据与 dyadic uplift 的偶数窗口 \(m\)，预期 odd sector 还满足下列更强的统一原则：
\begin{enumerate}
  \item 在 long projective qutrit 因子上，escort 算子恰在且仅在 \(q=1\) 处线性化为纯 Zeeman--Cartan 势；
  \item multiplicity shells 及其 \(\Lambda^2\)-壳层中的全部额外 Smith 缺陷都落在 \(2\)-primary 方向；
  \item odd 可见张量商空间在该温度下塌缩为单一主轴，而一切 hidden odd defect 要么进入共同核、要么在 Gaussian-compatible 标度极限中被洗出。
\end{enumerate}
等价地，\(q=1\) 的 surviving Zeeman 方向应当正是全部 \(2\)-primary Smith 缺陷在奇张量层面的唯一可见影。

window-\(6\) 提供了这一原理的首个审计样本：推论 \ref{cor:conclusion-window6-projective-long-sector-quadrupole-sign} 给出 \(q=1\) 的唯一非平凡线性化，定理 \ref{thm:conclusion-window6-true-multiplicity-zeeman-impurity-splitting} 给出纯 Zeeman bulk 与 rank-\(1\) impurity 的精确分裂，推论 \ref{cor:conclusion-window6-shell-loss-pure-dyadic} 说明壳层与外幂壳层的全部额外 Smith 亏损都只落在 \(p=2\) 上，而推论 \ref{cor:conclusion-window6-gaussian-compatible-odd-decoupling} 则说明 odd 可见层最终只剩单轴 rank-\(1\) 残影。
\end{conjecture}

\noindent
于是，window-\(6\) 的 odd sector 可压缩为下列闭链：
\[
\boxed{
\text{$B_3$ 根字典上的三壳可见谱}
\Longrightarrow
\text{可见奇张量的共同一维商}
\Longrightarrow
\text{中间壳与平衡极端壳的严格透明}
\Longrightarrow
\text{hidden odd defect 全部局域于透明 \(D_2\)-slice}
\Longrightarrow
\text{Gaussian-compatible washout 下的 odd sector 解耦}
\Longrightarrow
\text{dyadic Smith--Zeeman 的可见 odd 影}
}
\]
这说明 visible odd sector 与 hidden odd sector 并非同一异常的两种坐标化，而是两类支撑在互盲子空间上的结构：可见层只读取极端壳不平衡 \(f(4)-f(2)\)，hidden odd defect 却完全坐落于中间壳 \(d=3\) 的 \(D_2\)-slice；在 Gaussian-compatible 极限中，后者被洗出，而前者只留下沿单一 Cartan 轴的 rank-\(1\) odd 可见影。

\endinput
