\subsection{可见 Toeplitz--CMV 接口的负图表、有限 Schur 喷射刚性与余一维阈值共振}\label{subsec:conclusion-visible-toeplitz-cmv-negativechart-resonance}
沿用正文在可见 Toeplitz--Schur--Cohn 接口上已经固定的合同分解、端点通量、有限 Blaschke 截断与阈值共振参数的记号。前文已经分别证明：有限 Toeplitz 截断的负惯性稳定读出盘内缺陷数，负最小特征值对最近边界深度给出定量下界，端点通量在 Möbius 反演下 obey 严格放大律，而有限长度的 Schur--Verblunsky 参数在阈值共振边界上提供一条 codimension-one 的精确参数化。把这些链条并置之后，还可进一步抽出如下终端后果：Toeplitz 负方向本身携带一条 exact Gram 图表，Hankel 最小奇异值直接给出可见缺陷深度下界，端点通量轨道呈现严格的指数逃逸二歧律，而整个 renormalized flux tower 与阈值共振层最终都由有限 Schur jet 一次性钉死。

\begin{theorem}[Toeplitz 负方向的 exact Gram 图表]\label{thm:conclusion-visible-toeplitz-negative-gram-chart}
\leanverified{paper\_conclusion\_visible\_toeplitz\_negative\_gram\_chart}
在正文的 Toeplitz--Schur--Cohn 合同分解设定下，取 \(N\ge N_0\)，并记
\[
R_N^{*}T_N(C)R_N=
\begin{pmatrix}
P_N & 0\\
0 & -H_{\kappa-1}^{*}H_{\kappa-1}
\end{pmatrix},
\qquad
P_N\succeq 0,
\qquad
\rank H_{\kappa-1}=\kappa.
\]
定义
\[
\mathcal N_N:=R_N\bigl(\{0\}\oplus\CC^\kappa\bigr)\subset \CC^{N+1}.
\]
则 \(\mathcal N_N\) 是一条 \(\kappa\)-维负图表，并且对任意 \(v\in\CC^\kappa\),
\[
x(v):=R_N\binom{0}{v}\in\mathcal N_N
\quad\Longrightarrow\quad
x(v)^*T_N(C)x(v)=-\|H_{\kappa-1}v\|_2^2.
\]
特别地，\(T_N(C)\) 在 \(\mathcal N_N\) 上严格负定，从而
\[
\nu_-\!\bigl(T_N(C)|_{\mathcal N_N}\bigr)=\kappa.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由块对角合同分解，
\[
\binom{0}{v}^{*}R_N^{*}T_N(C)R_N\binom{0}{v}
=
-\,v^{*}H_{\kappa-1}^{*}H_{\kappa-1}v
=
-\|H_{\kappa-1}v\|_2^2.
\]
由于 \(\rank H_{\kappa-1}=\kappa\)，矩阵 \(H_{\kappa-1}\) 可逆，故当 \(v\neq 0\) 时右端严格为负。又因 \(R_N\) 可逆，\(\mathcal N_N\) 的维数即为 \(\kappa\)。因此 \(T_N(C)\) 在 \(\mathcal N_N\) 上严格负定，其负惯性恰等于 \(\kappa\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Toeplitz 行列式的 signed Hankel 分裂]\label{thm:conclusion-visible-toeplitz-determinant-signed-hankel-split}
\leanverified{paper\_conclusion\_visible\_toeplitz\_determinant\_signed\_hankel\_split}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-visible-toeplitz-negative-gram-chart} 的记号，则有精确分解
\[
\det T_N(C)
=
|\det R_N|^{-2}\det(P_N)(-1)^{\kappa}|\det H_{\kappa-1}|^2.
\]
特别地，只要 \(P_N\) 非退化，便有
\[
\operatorname{sgn}\det T_N(C)=(-1)^{\kappa}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由合同分解，
\[
T_N(C)=R_N^{-*}
\begin{pmatrix}
P_N & 0\\
0 & -H_{\kappa-1}^{*}H_{\kappa-1}
\end{pmatrix}
R_N^{-1},
\]
故
\[
\det T_N(C)
=
\det(R_N^{-*})
\det\!\begin{pmatrix}
P_N & 0\\
0 & -H_{\kappa-1}^{*}H_{\kappa-1}
\end{pmatrix}
\det(R_N^{-1}).
\]
于是
\[
\det T_N(C)
=
|\det R_N|^{-2}\det(P_N)\det(-H_{\kappa-1}^{*}H_{\kappa-1}).
\]
而
\[
\det(-H_{\kappa-1}^{*}H_{\kappa-1})
=
(-1)^\kappa \det(H_{\kappa-1}^{*}H_{\kappa-1})
=
(-1)^\kappa |\det H_{\kappa-1}|^2.
\]
代回即得结论。若 \(P_N\) 非退化，则 \(P_N\succeq 0\) 蕴含 \(\det(P_N)>0\)，故符号仅由 \((-1)^\kappa\) 决定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[扫描 Hankel 最小奇异值给出的可见深度下界]\label{thm:conclusion-visible-hankel-singular-value-depth-lower-bound}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-visible-toeplitz-negative-gram-chart} 的设定，记
\[
\sigma_{\min}:=\sigma_{\min}(H_{\kappa-1}).
\]
则存在盘内极点 \(a\in\DD\)，使其边界层深度
\[
h(a):=1-|a|
\]
满足显式下界
\[
1-|a|
\ge
\frac{c}{N}\,\frac{\sigma_{\min}^2}{|R_N|^2},
\]
其中 \(c>0\) 为正文最近边界深度估计中的绝对常数。
\end{theorem}
\begin{proof}
由正文的负方向最小特征值估计，
\[
\lambda_{\min}(T_N(C))
\le
-\frac{\sigma_{\min}^2}{|R_N|^2}.
\]
设
\[
\eta_N:=-\lambda_{\min}(T_N(C))>0,
\]
则
\[
\eta_N\ge \frac{\sigma_{\min}^2}{|R_N|^2}.
\]
另一方面，正文的最近边界深度命题表明：若 \(\lambda_{\min}(T_N(C))=-\eta_N<0\)，则存在盘内极点 \(a\) 使
\[
1-|a|\ge \frac{c\,\eta_N}{N}.
\]
联立两式即得
\[
1-|a|
\ge
\frac{c}{N}\frac{\sigma_{\min}^2}{|R_N|^2}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[端点通量轨道的指数逃逸二歧律]\label{thm:conclusion-visible-endpoint-flux-exponential-dichotomy}
设点状缺陷由有限 Blaschke 因子 \(B\) 承载，并固定整数 \(m>1\)。则以下两种情形互斥且穷尽：
\begin{enumerate}
  \item 平凡相：
  \[
  \Phi^{-1}(B)=0
  \iff
  B\equiv 1
  \iff
  sq_-(C)=0;
  \]
  此时对一切 \(n\ge 0\)，都有
  \[
  \Phi^{-1}(B\circ \psi_m^{-n})\equiv 0.
  \]
  \item 真缺陷相：
  \[
  \Phi^{-1}(B)>0,
  \]
  且对一切 \(n\ge 0\),
  \[
  \Phi^{-1}(B\circ\psi_m^{-n})
  =
  m^n\Phi^{-1}(B),
  \]
  因而该端点通量轨道以严格指数律发散。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
正文的 Möbius 反演通量放大律给出
\[
\Phi^{-1}(B\circ\psi_m^{-1})=m\,\Phi^{-1}(B).
\]
迭代 \(n\) 次即得
\[
\Phi^{-1}(B\circ\psi_m^{-n})=m^n\Phi^{-1}(B).
\]
若 \(\Phi^{-1}(B)>0\)，则该轨道显然按指数律发散。

若该轨道有界，则正文关于有界通量轨道的判据推出
\[
\Phi^{-1}(B)=0,\qquad B\equiv 1,\qquad sq_-(C)=0.
\]
反之，若 \(B\equiv 1\)，则一切通量恒为零。故两种情形互斥且穷尽。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[次数 \texorpdfstring{$\kappa$}{kappa} 的 Schur 喷射刚性与精确阈值]\label{thm:conclusion-visible-degree-kappa-schur-jet-rigidity}
设 \(B\) 为次数恰为 \(\kappa\) 的有限 Blaschke 乘积。则：
\begin{enumerate}
  \item \(B\) 由其前 \(\kappa\) 个 Schur--Verblunsky 参数唯一决定；
  \item 正文中的有限 CMV/Schur 截断在且仅在
  \[
  N\ge \kappa
  \]
  时对 \(B\) 给出精确重构；
  \item 端点通量 \(\Phi^{-1}(B)\) 的 universal exactness threshold 亦恰为 \(\kappa\)。
\end{enumerate}
更一般地，若 \(B_1,B_2\) 都是次数不超过 \(\kappa\) 的有限 Blaschke 乘积，并且它们前 \(\kappa\) 个 Schur 参数完全相同，则
\[
B_1\equiv B_2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由正文的有限 Schur 截断定理，若 \(\deg B=\kappa\)，则对所有 \(N\ge \kappa\) 都有
\[
B^{(N)}\equiv B,
\]
其中 \(B^{(N)}\) 表示 \(N\)-步 Schur/CMV 截断对象。由于 \(B^{(N)}\) 完全由前 \(N\) 个 Schur 参数决定，故前 \(\kappa\) 个参数已经唯一确定 \(B\)。

若 \(N<\kappa\)，则 \(B^{(N)}\) 的次数至多为 \(N\)，因此不可能作为一条统一规则精确重构所有次数为 \(\kappa\) 的有限 Blaschke 乘积。故 universal exactness threshold 不可能小于 \(\kappa\)；而 \(N=\kappa\) 已足够，故阈值恰为 \(\kappa\)。

端点通量 \(\Phi^{-1}(B)\) 由 \(B\) 唯一决定，因此其 exactness threshold 同样为 \(\kappa\)。最后一条只是上述唯一性在次数不超过 \(\kappa\) 的类上的直接重述。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[renormalized flux tower 的有限 Schur 证书一次性锁定]\label{cor:conclusion-visible-renormalized-flux-tower-fixed-by-kappa-step-certificate}
在定理 \ref{thm:conclusion-visible-degree-kappa-schur-jet-rigidity} 的设定下，若 \(\deg B=\kappa\)，则前 \(\kappa\) 个 Schur--Verblunsky 参数不仅唯一决定 \(\Phi^{-1}(B)\)，而且对所有整数 \(m\ge 2\)、\(n\ge 0\) 都精确决定整个跨尺度通量塔
\[
\mathcal T_B:=\{\Phi^{-1}(B\circ\psi_m^{-n})\}_{m\ge 2,\ n\ge 0}.
\]
更具体地，若 \(F_\kappa\) 表示 \(\kappa\)-步证书读出的精确通量，则
\[
\Phi^{-1}(B\circ\psi_m^{-n})=m^nF_\kappa
\qquad (\forall m\ge 2,\ \forall n\ge 0).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-visible-degree-kappa-schur-jet-rigidity}，前 \(\kappa\) 个 Schur 参数已唯一确定 \(B\) 与 \(\Phi^{-1}(B)\)，且 \(F_\kappa=\Phi^{-1}(B)\) 精确成立。再由定理 \ref{thm:conclusion-visible-endpoint-flux-exponential-dichotomy}，
\[
\Phi^{-1}(B\circ\psi_m^{-n})=m^n\Phi^{-1}(B)=m^nF_\kappa.
\]
故整条通量塔被一次性固定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[同一 CMV/端点证书环境中的两种不可约复杂度类]\label{thm:conclusion-visible-two-irreducible-audit-complexity-classes}
在当前可见 Toeplitz--CMV 口径下，定义端点通量的 \(\varepsilon\)-逼近复杂度
\[
C_{\partial}(\varepsilon)
:=
\min\Bigl\{
N\ge 0:\ \exists F_N=F_N(\alpha_0,\dots,\alpha_{N-1}),\
\bigl|\Phi^{-1}(B)-F_N\bigr|\le \varepsilon
\Bigr\},
\]
以及内部缺陷的最小检出复杂度
\[
C_{\mathrm{int}}(L):=N_{\det}(L),
\]
其中 \(N_{\det}(L)\) 表示与第 \(L\) 层对象对应的内部 Toeplitz/盘根缺陷之最小检出深度。
则在正文关于端点通量指数逼近与点态稳定化的共同假设下，有严格分离律
\[
C_{\partial}(\varepsilon)
\le
\left\lceil
\frac{\log(C/\varepsilon)}{\log(1/q)}
\right\rceil
=
O(\log \varepsilon^{-1}),
\]
而对任意满足持久真缺陷的无穷子列，
\[
C_{\mathrm{int}}(L)\to\infty.
\]
因此，在同一 Verblunsky/CMV 证书环境中已经出现两类彼此不可塌缩的审计复杂度：边界通道是指数可压缩的，而内部缺陷通道的忠实检出深度必然逃向无穷。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条正是正文推论 \ref{cor:xi-endpoint-flux-log-sample-complexity} 的直接重述：端点通量 \(\Phi^{-1}(B)\) 由有限 Verblunsky 前缀给出指数精度逼近，故所需证书长度只有对数级。

第二条则由定理 \ref{thm:conclusion-bounded-depth-inseparability-under-cmv-freeze} 立即得到。若内部真缺陷沿某无穷子列持续存在，则任何统一有界深度的 Toeplitz/CMV 证书都最终失去区分力，因此最小检出深度 \(N_{\det}(L)\) 只能趋于无穷。两者合并即得复杂度分离。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[端点通量对 Verblunsky 前缀的指数型超度量连续性]\label{prop:conclusion-visible-endpoint-flux-ultrametric-continuity}
设 \(B_\alpha,B_\beta\) 落在正文命题 \ref{con:xi-endpoint-flux-computable-by-finite-cmv} 的适用范围内，并共享同一对指数常数 \(C>0\)、\(q\in(0,1)\)。若它们的前 \(N\) 个 Verblunsky 参数相同，即
\[
\alpha_0=\beta_0,\ \dots,\ \alpha_{N-1}=\beta_{N-1},
\]
则相应端点通量满足
\[
\bigl|\Phi^{-1}(B_\alpha)-\Phi^{-1}(B_\beta)\bigr|
\le 2Cq^N.
\]
因此，端点通量在 Verblunsky 前缀指标上并非普通 Lipschitz 连续，而是具有指数衰减的超度量连续性。
\end{proposition}
\begin{proof}
由正文命题 \ref{con:xi-endpoint-flux-computable-by-finite-cmv}，存在同一显式有限前缀函数族 \(\mathcal F_N\) 使
\[
\bigl|\Phi^{-1}(B_\alpha)-\mathcal F_N(\alpha_0,\dots,\alpha_{N-1})\bigr|\le Cq^N,
\]
\[
\bigl|\Phi^{-1}(B_\beta)-\mathcal F_N(\beta_0,\dots,\beta_{N-1})\bigr|\le Cq^N.
\]
由于前 \(N\) 个参数完全相同，两条近似式中的有限前缀值相等。于是由三角不等式得到
\[
\bigl|\Phi^{-1}(B_\alpha)-\Phi^{-1}(B_\beta)\bigr|
\le 2Cq^N.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[自对偶 CMV 证书的二相审计二分律]\label{conj:conclusion-selfdual-cmv-audit-two-phase-dichotomy}
在自对偶、点态稳定化且无奇异内因子泄漏的主稿口径下，任一制度内可审计标量不变量 \(I\) 都应恰落入以下两类之一：
\begin{enumerate}
  \item 边界型：\(I\) 可由有限 Verblunsky 前缀以指数精度压缩恢复；
  \item 内部型：\(I\) 的任何忠实检出深度都必须沿持久缺陷子列逃向无穷。
\end{enumerate}
并且不存在第三种稳定复杂度类。其现有证据是：端点通量 \(\Phi^{-1}(B)\) 落入第一类，而 Toeplitz 负惯性与盘内根缺陷落入第二类；至于端点探针全序列，则在全局上仍然完备，但任意固定有限前缀最终失明，因而正位于两类之间的临界分界面。
\end{conjecture}

\begin{theorem}[有限窗阈值共振参数域的余一维精确模型]\label{thm:conclusion-visible-threshold-resonance-codim-one-model}
固定有限窗长度 \(D\)。记 \(\mathcal R_D\) 为全部阈值共振参数的 Schur--Verblunsky 坐标集合。则
\[
\mathcal R_D
=
\Bigl\{
(\alpha_0,\dots,\alpha_{D-1})\in \CC^D:
|\alpha_k|<1\ (k<D-1),\ |\alpha_{D-1}|=1
\Bigr\}
\cong
\mathbb D^{D-1}\times \mathbb T.
\]
因此：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal R_D\) 是一个实维数 \(2D-1\) 的实解析流形；
  \item 它是严格 Schur 单元胞 \(\mathbb D^D\) 的 codimension-one 边界层；
  \item 每个有限窗阈值共振恰携带一个且仅一个边界相位自由度。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
正文关于阈值共振的 Schur 参数刻画给出如下严格等价：
\[
|\alpha_k|<1\quad (k<D-1),
\qquad
|\alpha_{D-1}|=1.
\]
这正是 \(\mathbb D^{D-1}\times \mathbb T\) 的定义。于是 \(\mathcal R_D\) 的实维数为
\[
2(D-1)+1=2D-1.
\]
而 ambient 参数空间 \(\CC^D\) 的实维数为 \(2D\)，故 \(\mathcal R_D\) 是严格 Schur 单元胞的余一维边界层。其唯一非收缩坐标正是末位相位。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[阈值共振的唯一径向去共振化]\label{thm:conclusion-visible-threshold-resonance-unique-radial-desingularization}
设
\[
\alpha=(\alpha_0,\dots,\alpha_{D-1})\in \mathcal R_D.
\]
定义一参数族
\[
\alpha^{(t)}:=(\alpha_0,\dots,\alpha_{D-2},\,t\alpha_{D-1}),
\qquad 0\le t<1.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 对每个 \(t<1\)，都有 \(\alpha^{(t)}\in \mathbb D^D\)，因而对应严格 Schur 的纯 Hilbert 内部模型；
  \item 当 \(t\uparrow 1\) 时，\(\alpha^{(t)}\to \alpha\)；
  \item 在保持前 \(D-1\) 个参数不变且保持终端相位 \(\alpha_{D-1}/|\alpha_{D-1}|\) 不变的约束下，上述径向族给出了唯一的去共振化轨道。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-visible-threshold-resonance-codim-one-model}，
\[
|\alpha_k|<1\quad (k<D-1),
\qquad
|\alpha_{D-1}|=1.
\]
于是当 \(0\le t<1\) 时，
\[
|\alpha_k^{(t)}|<1
\qquad (0\le k\le D-1),
\]
故 \(\alpha^{(t)}\in \mathbb D^D\)。显然 \(\alpha^{(t)}\to\alpha\) 当 \(t\uparrow 1\)。

若再要求前 \(D-1\) 个参数保持不变，并要求末位参数始终与 \(\alpha_{D-1}\) 具有相同相位，则一切允许路径都必须写成
\[
(\alpha_0,\dots,\alpha_{D-2},\,r(t)\alpha_{D-1}),
\qquad 0\le r(t)<1.
\]
故其几何轨迹只能落在同一条径向射线上，从而去共振化轨道唯一。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[阈值共振参数域的拓扑刚性]\label{cor:conclusion-visible-threshold-resonance-topological-rigidity}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-visible-threshold-resonance-codim-one-model} 的记号，则
\[
\mathcal R_D\simeq \mathbb T,
\]
从而
\[
\pi_1(\mathcal R_D)\cong \ZZ,
\qquad
\pi_j(\mathcal R_D)=0\quad (j\ge 2).
\]
特别地，阈值共振的全部连续同伦不变量都只能通过终端相位的绕行数体现，而其高阶拓扑复杂性完全消失。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-visible-threshold-resonance-codim-one-model}，
\[
\mathcal R_D\cong \mathbb D^{D-1}\times \mathbb T.
\]
而 \(\mathbb D^{D-1}\) 可缩，故 \(\mathcal R_D\) 与 \(\mathbb T\) 同伦等价。由此立得其基本群与全部高阶同伦群。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[可见通道异常的 finite presentation 原理]\label{thm:conclusion-visible-channel-anomaly-finite-presentation}
固定分辨率 \(m\)，并设某一可见通道 \(\pi\) 满足
\[
sq_-(S_{m,\pi})>0.
\]
定义最小局部否证阶
\[
N_\pi^{\min}:=
\min\Bigl\{
N\ge 0:\ T_N(F_{m,\pi})\not\succeq 0
\Bigr\}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(N_\pi^{\min}<\infty\)；
  \item 该通道的前 \(N_\pi^{\min}\) 阶 Toeplitz jet，等价地前 \(N_\pi^{\min}\) 步 Schur 数据，已经完全足以否证任何 unified \(A_m\)-值 completely positive visible realization；
  \item 更强地，任何另一组可见数据只要在通道 \(\pi\) 上与之共享这段有限 jet，就必继承同一否证结论。
\end{enumerate}
因此，可见通道上的真异常并不是“无限远处”的现象，而是一个单通道、有限呈示、可移植的局部障碍。
\end{theorem}
\begin{proof}
由正文关于负平方指数与有限 Toeplitz 失败阶的结论，若
\[
sq_-(S_{m,\pi})>0,
\]
则必存在有限 \(N\) 使
\[
T_N(F_{m,\pi})\not\succeq 0.
\]
故最小阶 \(N_\pi^{\min}\) 存在且有限。

再由正文的 Toeplitz--Schur--Cohn 合同分解，阶 \(N\) 的 Toeplitz 截断与同阶 Schur--Cohn Hermitian 形式之间存在可逆三角合同关系，因此其负惯性完全由前 \(N\) 步 Schur 数据决定。特别地，在 \(N=N_\pi^{\min}\) 时，这段有限 jet 已经产生负方向。

另一方面，正文关于 unified completely positive visible realization 的必要条件表明：若这样的 realization 存在，则每个可见通道都必须落在 ordinary Schur class 中，因此不允许任何有限阶 Toeplitz 负方向。故前 \(N_\pi^{\min}\) 阶 Toeplitz jet 已足以否证一切 unified visible realization。

若另一组可见数据在通道 \(\pi\) 上拥有相同的前 \(N_\pi^{\min}\) 阶 Toeplitz jet，等价地拥有相同的前 \(N_\pi^{\min}\) 步 Schur 数据，则其 \(T_{N_\pi^{\min}}\) 与 Schur--Cohn 形式完全相同，从而同样出现负方向，也同样不可能 admit 任何 unified \(A_m\)-值 completely positive visible realization。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-visible-fibonacci-finite-type-audit}
\input{thm__conclusion-visible-joint-horizon-dualscale-vandermonde-phases}
\input{thm__conclusion-toeplitz-negative-geometry-strictification-orthogonality}
\input{thm__conclusion-toeplitz-dyadic-horizon-boundary-probe}
\input{thm__conclusion-unitaryslice-boundary-threeaxis-irreducibility}

综上，可见 Toeplitz--CMV 接口在结论层已经形成一条严格有限化而又多轴分裂的刚性链：负方向不仅稳定存在，而且在每一有限层上都携带 exact Gram 图表与 signed Hankel 行列式分裂；最近边界深度可以由扫描 Hankel 的最小奇异值直接下界；端点通量轨道一经进入真缺陷相便以严格指数律逃逸，而其全部重整化数据又由 \(\kappa\)-步 Schur 证书一次性固定；进一步，有限型缺陷的任何真正 Toeplitz 失败都可在 Fibonacci 阶子序列上以至多 \(\varphi\) 倍的普适损耗被完整审计，并通过 Toeplitz 铅笔恢复盘内极点候选。与此同时，bounded realization 类上的 Toeplitz 可行性核验已经进一步坍缩到 \(O(\log D)\) 个 dyadic 视界层，且只需再配上一枚端点热核探针便可在同一有限切片上同时完成全局 PSD 核验与 \((-1)\)-原子质量的 \(\varepsilon\)-级恢复；但这条 dyadic 视界并不等于一般位置下的唯一辨识门槛，后者仍严格停留在连续前缀长度 \(2D\)。而在一般位置的有限缺陷几何相中，完整审计门槛又被精确抬升为 \(\max\{2\kappa,h_{\min}^{-1}\}\)。在这一门槛之后，Toeplitz 负广义谱的乘积不再只是缺陷总量的粗略标尺，而在扣除权重项后严格等于缺陷点配置的 Vandermonde 分离能；其塌缩也不再是模糊病态，而只可能来自权重熄灭或缺陷碰撞。最后，阈值共振参数域并不形成高维奇异层，而只是 \(\mathbb D^{D-1}\times\mathbb T\) 这一余一维边界层，并由此把可见异常压缩为单通道、有限呈示、可移植的局部否证对象。更进一步，当前结论面已经把同一 CMV 证书环境中的三条复杂度轴彻底分离开来：其一是需要检查多少个 dyadic 层；其二是需要达到多大的 Toeplitz 视界；其三是是否已经足以唯一恢复谱表示。边界型标量可由有限 Verblunsky 前缀以指数精度压缩恢复，而内部型缺陷的忠实检出深度却必须沿持久子列逃向无穷；与此同时，Toeplitz 可层析的负几何又与 strictification 参数形成严格正交分裂，后者只能外置到零维账本中。前者是可压缩边界通道，后者是不可压缩内部与规范通道，两者之间不存在稳定的中间复杂度类，而当对象类进一步允许承载纤维内 NP 完备谓词时，困难便不再首先表现为“要检查更多层”，而是表现为最小 realization 维数自身被计算复杂性强制推入指数增长相。

\endinput
