\subsection{屏幕精确化的收缩拟阵结构与平方自由 RT 极小割的保序嵌套}\label{subsec:conclusion-screen-rt-laminar-matroid-completion}
沿用 dyadic 边界全息中的屏幕核、边界行拟阵与 Gödel--Ryu--Takayanagi 切割原理的记号。前述链条已经把 exactization 代价编译为收缩拟阵上的最小基问题，并把平方自由权下的 RT 功能识别为离散最小割。由此还可进一步抽出如下四条后果：部分屏幕的加权精确化只依赖于其在可见秩拟阵中的独立核，可见屏幕与外置审计之间满足精确守恒律，审计缺口在边界算术超立方体上呈现尖锐的 Lipschitz 刚性，而任意层状边界族仍可选取与包含偏序相容的极小割系。

\begin{theorem}[部分屏幕精确化的收缩拟阵独立核不变性]\label{thm:conclusion-screen-exactization-independent-kernel}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_exactization\_independent\_kernel}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part65a-weighted-exactization-matroid-top-gap} 的记号。令
\[
M_{m,n}:=\bigl(\overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}},r\bigr),
\qquad
\rho_{m,n}:=2^{mn}.
\]
给定部分屏幕
\[
S_0\subseteq \overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}},
\]
取 \(I_0\subseteq S_0\) 为任一极大独立子集，并给定非负权
\[
c:\overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}}\setminus S_0\to \RR_{\ge 0}.
\]
定义最小追加代价
\[
\kappa_c(S_0):=
\min\Bigl\{
\sum_{\vec f\in T}c(\vec f):
\ T\subseteq \overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}}\setminus S_0,\
\ker f_{S_0\cup T}=0
\Bigr\}.
\]
则有
\[
\kappa_c(S_0)
=
\min\Bigl\{
\sum_{\vec f\in B}c(\vec f):
\ B\subseteq \overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}}\setminus S_0,\
\ B\text{ 为 }M_{m,n}/I_0\text{ 的一组基}
\Bigr\}.
\]
特别地，在无权情形 \(c\equiv 1\) 下，
\[
\min\Bigl\{
|T|:
\ T\subseteq \overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}}\setminus S_0,\
\ \ker f_{S_0\cup T}=0
\Bigr\}
=
\rho_{m,n}-r(S_0)
=
\delta(S_0).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(I_0\subseteq S_0\) 是极大独立子集，故
\[
r(I_0)=r(S_0),
\qquad
S_0\subseteq \operatorname{cl}_{M_{m,n}}(I_0).
\]
于是对任意
\[
T\subseteq \overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}}\setminus S_0
\]
都有
\[
r(S_0\cup T)=r(I_0\cup T).
\]
因此
\[
\ker f_{S_0\cup T}=0
\quad\Longleftrightarrow\quad
r(S_0\cup T)=\rho_{m,n}
\quad\Longleftrightarrow\quad
r(I_0\cup T)=\rho_{m,n}.
\]
换言之，精确化 \(S_0\) 与精确化 \(I_0\) 的可行追加集完全一致。

现在把权函数延拓为
\[
\widetilde c(\vec f):=
\begin{cases}
0, & \vec f\in S_0\setminus I_0,\\
c(\vec f), & \vec f\notin S_0.
\end{cases}
\]
对任意 \(\vec f\in S_0\setminus I_0\)，由 \(\vec f\in \operatorname{cl}(I_0)\) 得
\[
r(I_0\cup\{\vec f\})=r(I_0),
\]
故 \(\vec f\) 在收缩拟阵 \(M_{m,n}/I_0\) 中是 loop，从而不可能属于任何基。于是把定理 \ref{thm:xi-time-part65a-weighted-exactization-matroid-top-gap} 作用于屏幕 \(I_0\) 与权函数 \(\widetilde c\)，便得到
\[
\kappa_c(S_0)
=
\min\Bigl\{
\sum_{\vec f\in B}\widetilde c(\vec f):
\ B\text{ 为 }M_{m,n}/I_0\text{ 的一组基}
\Bigr\},
\]
而所有此类基自动落在
\[
\overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}}\setminus S_0
\]
中，故上式即化为所述公式。

当 \(c\equiv 1\) 时，所有基的基数都等于
\[
\rho_{m,n}-r(I_0)=\rho_{m,n}-r(S_0),
\]
再由定理 \ref{thm:spg-screen-rank-matroid-supermodularity} 中
\[
\delta(S_0)=\rho_{m,n}-r(S_0)
\]
即得无权情形的结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[可见屏幕与外置审计的精确守恒律]\label{thm:conclusion-screen-visible-external-audit-conservation}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_visible\_external\_audit\_conservation}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part65a-weighted-exactization-matroid-top-gap} 的记号，并令
\[
M_{m,n}:=\bigl(\overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}},r\bigr),
\qquad
\rho_{m,n}:=2^{mn}.
\]
对任意屏幕
\[
S\subseteq \overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}},
\]
定义其最小审计补全成本
\[
a(S):=\min_{(R,r_S)}\cdim(R).
\]
则有严格恒等式
\[
a(S)=\rho_{m,n}-r(S)=2^{mn}-r(S).
\]
从而
\[
|S|+a(S)=\rho_{m,n}+\bigl(|S|-r(S)\bigr)\ge \rho_{m,n}.
\]
等号成立当且仅当 \(S\) 在边界行拟阵 \(M_{m,n}\) 中独立，即
\[
r(S)=|S|.
\]
因此，满足
\[
|S|+a(S)=2^{mn}
\]
的屏幕恰由 \(M_{m,n}\) 的独立集参数化；其中再满足 \(a(S)=0\) 的屏幕，恰为全部拟阵基，亦即全部极小精确屏幕。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:spg-partial-boundary-min-audit-cost-kernel-rank}，
\[
a(S)=\delta(S).
\]
再由定理 \ref{thm:xi-time-part65a-weighted-exactization-matroid-top-gap} 在无权情形 \(c\equiv 1\) 下的公式，
\[
\delta(S)=\rho_{m,n}-r(S)=2^{mn}-r(S).
\]
于是
\[
|S|+a(S)=|S|+\rho_{m,n}-r(S)=\rho_{m,n}+\bigl(|S|-r(S)\bigr).
\]
而拟阵秩函数恒满足 \(r(S)\le |S|\)，故得到
\[
|S|+a(S)\ge \rho_{m,n}.
\]
等号成立当且仅当 \(r(S)=|S|\)，也即 \(S\) 为独立集。

若进一步要求 \(a(S)=0\)，则必须有 \(r(S)=\rho_{m,n}\)，故 \(S\) 同时张成且独立，于是 \(S\) 为 \(M_{m,n}\) 的一组基。反过来，任一基都同时满足 \(r(S)=|S|=\rho_{m,n}\)，因而既使 \(|S|+a(S)=2^{mn}\) 取等，又给出精确屏幕。由定理 \ref{thm:spg-exact-screen-minima-are-matroid-bases}，这正是全部极小精确屏幕。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[审计缺口在边界算术超立方体上的 Lipschitz 刚性]\label{thm:conclusion-screen-audit-gap-arithmetic-lipschitz}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_audit\_gap\_arithmetic\_lipschitz}
沿用定理 \ref{thm:spg-boundary-godel-arithmetic-hypercube-median} 的素数赋值 \(\{q_{\vec f}\}\) 与定理 \ref{thm:conclusion-screen-visible-external-audit-conservation} 的记号。对任意屏幕
\[
S\subseteq \overrightarrow{\mathcal F_m^{n-1}},
\]
定义其算术屏幕码
\[
\mathcal G(S):=\prod_{\vec f\in S}q_{\vec f}.
\]
则对任意两屏幕 \(S,T\) 都有
\[
|a(S)-a(T)|
\le
d_m^{\mathrm{arith}}\bigl(\mathcal G(S),\mathcal G(T)\bigr)
=
|S\triangle T|.
\]
该常数 \(1\) 为尖锐常数。

此外，若 \(B,B'\) 为任意两组极小精确屏幕，则存在一条链
\[
B=B_0,B_1,\dots,B_\ell=B'
\]
使每个 \(B_j\) 仍为极小精确屏幕，且
\[
d_m^{\mathrm{arith}}\bigl(\mathcal G(B_j),\mathcal G(B_{j+1})\bigr)=2
\qquad(0\le j<\ell).
\]
换言之，全部极小精确屏幕在边界算术超立方体中由单次基交换生成一张连通图。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-screen-visible-external-audit-conservation}，
\[
|a(S)-a(T)|=|r(T)-r(S)|.
\]
取一条最短对称差链
\[
S=S_0,S_1,\dots,S_k=T,
\qquad
|S_i\triangle S_{i+1}|=1,
\qquad
k=|S\triangle T|.
\]
对每一步单元素增删，由定理 \ref{thm:xi-time-part65f-single-face-zero-one-marginal-law} 可知秩增量只能取 \(0\) 或 \(1\)；对删除步则反向视作添加，故秩变化幅度同样至多为 \(1\)。于是
\[
|r(T)-r(S)|
\le
\sum_{i=0}^{k-1}|r(S_{i+1})-r(S_i)|
\le
k
=
|S\triangle T|.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:spg-boundary-godel-arithmetic-hypercube-median} 给出
\[
d_m^{\mathrm{arith}}\bigl(\mathcal G(S),\mathcal G(T)\bigr)=|S\triangle T|,
\]
遂得所示 Lipschitz 不等式。

尖锐性可由任一基 \(B\) 与其中元素 \(e\in B\) 给出。此时 \(r(B)=2^{mn}\)、\(r(B\setminus\{e\})=2^{mn}-1\)，故
\[
a(B)=0,
\qquad
a(B\setminus\{e\})=1,
\]
并且
\[
d_m^{\mathrm{arith}}\bigl(\mathcal G(B),\mathcal G(B\setminus\{e\})\bigr)=1.
\]
故常数 \(1\) 不能再改进。

若 \(B,B'\) 均为极小精确屏幕，则由定理 \ref{thm:spg-exact-screen-minima-are-matroid-bases}，它们是同一边界行拟阵的两组基。基交换定理给出一条基链
\[
B=B_0,B_1,\dots,B_\ell=B'
\]
使相邻两项恰进行一次元素替换，因此
\[
|B_j\triangle B_{j+1}|=2.
\]
再次利用算术距离与 Hamming 距离的一致性，即得
\[
d_m^{\mathrm{arith}}\bigl(\mathcal G(B_j),\mathcal G(B_{j+1})\bigr)=2.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[平方自由 RT 极小割对层状边界族的保序嵌套]\label{thm:conclusion-squarefree-rt-laminar-nesting}
\leanverified{paper\_conclusion\_squarefree\_rt\_laminar\_nesting}
沿用定理 \ref{thm:spg-godel-rt-mincut-uniqueness-ssa} 的记号，并记
\[
f(S):=\sum_{e\in\delta(S)}\log q_e.
\]
若
\[
A\subseteq B\subseteq \partial V(\Gamma_m),
\]
且 \(S_A,S_B\) 分别实现 \(\mathsf S_{\mathrm{RT}}(A)\) 与 \(\mathsf S_{\mathrm{RT}}(B)\)，则
\[
S_A\cap S_B
\]
仍实现 \(\mathsf S_{\mathrm{RT}}(A)\)，而
\[
S_A\cup S_B
\]
仍实现 \(\mathsf S_{\mathrm{RT}}(B)\)。

进一步，对任意层状边界族
\[
\mathcal L\subseteq 2^{\partial V(\Gamma_m)},
\]
都可递归选取一族极小解 \((S_A^\ast)_{A\in\mathcal L}\)，使得
\[
A\subseteq B
\quad\Longrightarrow\quad
S_A^\ast\subseteq S_B^\ast.
\]
并且由定理 \ref{thm:spg-godel-rt-mincut-uniqueness-ssa} 的割边集唯一性，所选极小解在割边支撑层面是规范的。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(A\subseteq B\) 可知
\[
(S_A\cap S_B)\cap \partial V(\Gamma_m)=A,
\qquad
(S_A\cup S_B)\cap \partial V(\Gamma_m)=B,
\]
故二者分别是对应极小割问题的可行解。另一方面，定理 \ref{thm:spg-godel-rt-mincut-uniqueness-ssa} 的证明已经给出 \(f\) 的次模性：
\[
f(S_A)+f(S_B)\ge f(S_A\cap S_B)+f(S_A\cup S_B).
\]
又由于 \(S_A,S_B\) 本身极小，
\[
f(S_A)\le f(S_A\cap S_B),
\qquad
f(S_B)\le f(S_A\cup S_B).
\]
比较两侧即知上式中的全部不等号都必须取等，于是
\[
f(S_A)=f(S_A\cap S_B)=\mathsf S_{\mathrm{RT}}(A),
\]
\[
f(S_B)=f(S_A\cup S_B)=\mathsf S_{\mathrm{RT}}(B).
\]
故交与并仍分别是 \(A\) 与 \(B\) 的极小解。

对层状边界族 \(\mathcal L\)，按包含偏序自上而下递归选择极小解：先对极大元任取极小解；若 \(A\) 的直接上覆元为 \(B\)，则把 \(A\) 的任一极小解替换为其与已选 \(S_B^\ast\) 的交。由上段结论，该替换仍为 \(A\) 的极小解，并自动满足
\[
S_A^\ast\subseteq S_B^\ast.
\]
沿偏序递归即得到所需的保序嵌套族。最后，割边支撑的规范性正是定理 \ref{thm:spg-godel-rt-mincut-uniqueness-ssa} 中平方自由极小割唯一性的直接推论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[最小精确审计包的树化分类与 Kirchhoff 计数]\label{thm:conclusion-screen-minimal-exact-audit-tree-kirchhoff-count}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_minimal\_exact\_audit\_tree\_kirchhoff\_count}
设 \(S\subseteq E(\Gamma)\) 为部分可见屏幕，并记
\[
k:=c(\Gamma_S).
\]
将 \(\Gamma_S\) 的每个连通分量缩并为一个顶点，并删去由隐藏边诱导的自环，所得连通多重图记为
\[
Q_S.
\]
称隐藏边集
\[
A\subseteq E(\Gamma)\setminus S
\]
为 \(S\) 的一个最小精确审计包，若
\[
c(\Gamma_{S\cup A})=1
\]
且对任意真子集 \(A'\subsetneq A\) 都有
\[
c(\Gamma_{S\cup A'})>1.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(A\) 为最小精确审计包，当且仅当其在 \(Q_S\) 中的像边集构成一棵生成树；
  \item 因而任一最小精确审计包的基数恒等于
        \[
        |A|=k-1=\lambda(S);
        \]
  \item 最小精确审计包的总数满足
        \[
        N_{\min}(S)=\tau(Q_S)=\det L_{Q_S}^{(i)},
        \]
        其中 \(\tau(Q_S)\) 为 \(Q_S\) 的生成树数，\(L_{Q_S}^{(i)}\) 为其 Laplacian 任一余子式。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由屏幕连通分量的缩并构造，任意隐藏边集 \(A\) 使得 \(\Gamma_{S\cup A}\) 连通，当且仅当其像边集使 \(Q_S\) 连通。若 \(A\) 为最小精确审计包，则其像边集在 \(Q_S\) 中连通且极小；极小连通生成子图必为生成树。反之，任一生成树在 lifting 之后恰把 \(\Gamma_S\) 的各连通分量连接为一个整体，因此给出极小精确审计包。

第二条随即成立，因为 \(Q_S\) 有 \(k\) 个顶点，而任一生成树都含 \(k-1\) 条边。再由定理 \ref{thm:conclusion-screen-graphic-matroid-corank-supermodularity}，
\[
\lambda(S)=c(\Gamma_S)-1=k-1,
\]
故 \(|A|=\lambda(S)\)。

第三条是 Kirchhoff--Matrix Tree 定理在 \(Q_S\) 上的直接应用。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[精确审计包的 Tutte 生成函数]\label{thm:conclusion-screen-exact-audit-tutte-generator}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_exact\_audit\_tutte\_generator}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-screen-minimal-exact-audit-tree-kirchhoff-count} 的记号，记 \(Q_S\) 的顶点数为 \(k\)，边数为 \(m_S\)。定义精确审计生成多项式
\[
\mathcal E_S(z)
:=
\sum_{\substack{A\subseteq E(Q_S)\\ c(Q_S[A])=1}}
z^{\,|A|-k+1}.
\]
则有闭式恒等式
\[
\mathcal E_S(z)=T_{Q_S}(1,1+z),
\]
其中 \(T_{Q_S}(x,y)\) 为 \(Q_S\) 的 Tutte 多项式。

特别地：
\begin{enumerate}
  \item \(z^r\) 的系数等于冗余度为 \(r\) 的精确审计包数，即精确连通但含有恰好 \(r\) 条多余隐藏边的审计方案数；
  \item 常数项满足
        \[
        [z^0]\mathcal E_S(z)=T_{Q_S}(1,1)=\tau(Q_S),
        \]
        与定理 \ref{thm:conclusion-screen-minimal-exact-audit-tree-kirchhoff-count} 一致；
  \item 最大次数等于
        \[
        m_S-k+1,
        \]
        即 \(Q_S\) 的 cyclomatic number。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
对连通图 \(Q_S\)，Tutte 多项式定义为
\[
T_{Q_S}(x,y)=
\sum_{A\subseteq E(Q_S)}
(x-1)^{c(Q_S[A])-1}(y-1)^{|A|-k+c(Q_S[A])}.
\]
令 \(x=1\)，便只保留满足 \(c(Q_S[A])=1\) 的边集，于是
\[
T_{Q_S}(1,1+z)
=
\sum_{\substack{A\subseteq E(Q_S)\\ c(Q_S[A])=1}}
z^{\,|A|-k+1}
=
\mathcal E_S(z).
\]
其余三条都是该恒等式的直接读出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[随机延迟审计下的残余碰撞扭量矩母函数]\label{thm:conclusion-screen-random-delayed-audit-fk-mgf}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_random\_delayed\_audit\_fk\_mgf}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-screen-minimal-exact-audit-tree-kirchhoff-count} 的记号。设每条隐藏边独立地以概率 \(p\in(0,1)\) 被后续审计揭示，得到随机边集
\[
A_p\subseteq E(Q_S).
\]
定义随机残余歧义秩
\[
\Lambda_{S,p}:=\lambda(S\cup A_p)=c(Q_S[A_p])-1.
\]
则其 ordinary 生成函数
\[
F_{S,p}(s):=\EE\bigl[s^{\Lambda_{S,p}}\bigr]
\]
满足显式 Tutte 表达式
\[
F_{S,p}(s)
=
p^{k-1}(1-p)^{m_S-k+1}
T_{Q_S}\!\left(1+\frac{1-p}{p}s,\frac1{1-p}\right).
\]

于是，对每个整数 \(r\ge 1\)，其降阶矩满足
\[
\EE\bigl[(\Lambda_{S,p})_{\underline r}\bigr]
=
\left(\frac{1-p}{p}\right)^r
p^{k-1}(1-p)^{m_S-k+1}
\partial_x^{\,r}T_{Q_S}\!\left(\frac1p,\frac1{1-p}\right).
\]
特别地，
\[
\PP(\Lambda_{S,p}=0)
=
p^{k-1}(1-p)^{m_S-k+1}
T_{Q_S}\!\left(1,\frac1{1-p}\right),
\]
以及
\[
\EE[\Lambda_{S,p}]
=
\frac{1-p}{p}\,
p^{k-1}(1-p)^{m_S-k+1}
\partial_xT_{Q_S}\!\left(\frac1p,\frac1{1-p}\right).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
Z_{Q_S}(q,v):=\sum_{A\subseteq E(Q_S)} q^{c(Q_S[A])}v^{|A|}
\]
为 Fortuin--Kasteleyn 随机场分簇配分函数。由定义，
\[
F_{S,p}(s)
=
\sum_{A\subseteq E(Q_S)}
p^{|A|}(1-p)^{m_S-|A|} s^{c(Q_S[A])-1}
=
(1-p)^{m_S}s^{-1}
Z_{Q_S}\!\left(s,\frac{p}{1-p}\right).
\]
对连通图 \(Q_S\) 应用标准关系
\[
Z_{Q_S}(q,v)=q\,v^{k-1}T_{Q_S}\!\left(1+\frac{q}{v},1+v\right),
\]
可得
\[
F_{S,p}(s)
=
(1-p)^{m_S}s^{-1}\cdot
s\left(\frac{p}{1-p}\right)^{k-1}
T_{Q_S}\!\left(1+\frac{1-p}{p}s,\frac1{1-p}\right),
\]
即
\[
F_{S,p}(s)
=
p^{k-1}(1-p)^{m_S-k+1}
T_{Q_S}\!\left(1+\frac{1-p}{p}s,\frac1{1-p}\right).
\]
对 \(s\) 在 \(1\) 处反复求导便得到降阶矩公式。令 \(s=0\) 给出精确完成概率；取 \(r=1\) 则得到期望残余歧义的闭式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[screen exactification 的三重同一化]\label{thm:conclusion-screen-exactification-triple-identification}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_exactification\_triple\_identification}
固定
\[
\rho_{m,n}:=2^{mn}.
\]
对任意部分屏幕
\[
S\subseteq E(\Gamma),
\]
记 \(a(S)\) 为最小审计补全成本，\(r(S)\) 为边界行拟阵秩，\(\Gamma_S\) 为其诱导压缩前连通图。则以下三个量严格相等：
\[
a(S)=c(\Gamma_S)-1=\rho_{m,n}-r(S).
\]
更进一步，使 \(S\) 达到精确回放所需的最少追加观测面数，也恰等于这一共同值。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-fixedresolution-screen-corank-audit-cost-law}，
\[
a(S)=\rank_\ZZ\ker f_S=c(\Gamma_S)-1.
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-screen-visible-external-audit-conservation}，
\[
a(S)=\rho_{m,n}-r(S)=2^{mn}-r(S).
\]
最后，由定理 \ref{thm:conclusion-screen-minimal-exact-audit-tree-kirchhoff-count}，使 \(\Gamma_S\) 连通所需的最少追加观测面数等于压缩图 \(Q_S\) 任一生成树的边数，故为
\[
c(\Gamma_S)-1.
\]
三式合并即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[零松弛律与极小精确屏幕的拟阵判别]\label{thm:conclusion-screen-zero-slack-matroid-basis-criterion}
\leanverified{paper\_conclusion\_screen\_zero\_slack\_matroid\_basis\_criterion}
定义屏幕松弛量
\[
\sigma(S):=|S|+a(S)-2^{mn}.
\]
则有精确恒等式
\[
\sigma(S)=|S|-r(S)\ge 0.
\]
并且以下条件等价：
\[
\sigma(S)=0,
\qquad
r(S)=|S|,
\qquad
S\ \text{在边界行拟阵中独立}.
\]
此外，精确屏幕中的极小者恰为该拟阵的全部基；每一组极小精确屏幕都满足
\[
|S|=2^{mn}.
\]
任一“每步选取使秩增量最大的面”的贪心过程，必恰在 \(2^{mn}\) 步后终止，并产生一组极小精确屏幕。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-screen-exactification-triple-identification}，
\[
\sigma(S)=|S|+\rho_{m,n}-r(S)-\rho_{m,n}=|S|-r(S)\ge 0.
\]
因此
\[
\sigma(S)=0
\iff
r(S)=|S|,
\]
而这正是拟阵独立性的定义。

再由定理 \ref{thm:conclusion-screen-visible-external-audit-conservation}，满足 \(a(S)=0\) 的极小屏幕恰为全部拟阵基；每个基的基数都等于全秩
\[
\rho_{m,n}=2^{mn}.
\]

最后考虑任一贪心过程：若当前所选面集 \(S_t\) 尚未达到全秩，则按拟阵基本性质，必存在某张面 \(e\notin S_t\) 使
\[
r(S_t\cup\{e\})=r(S_t)+1.
\]
而单步秩增量又至多为 \(1\)，故“选取使秩增量最大的面”等价于每步都把秩恰增 \(1\)。于是从秩 \(0\) 出发，恰经过
\[
\rho_{m,n}=2^{mn}
\]
步达到全秩，并得到一组基，也即一组极小精确屏幕。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，dyadic 屏幕 exactization 与平方自由 RT 极小割在结论层获得了更完整的结构压缩：收缩拟阵控制任何部分屏幕的最小加权补全；可见面数与外置审计圆维之间满足严格守恒律，其下界等号类恰由拟阵独立集参数化；审计缺口在边界算术超立方体上满足尖锐的 \(1\)-Lipschitz 刚性，而极小精确屏幕之间则由单次基交换连通；更进一步，一旦把 \(\Gamma_S\) 缩并为 \(Q_S\)，最小精确审计包便被严格识别为生成树，全部冗余精确审计方案由单一 Tutte 截面枚举，而随机延迟审计留下的残余碰撞扭量又完整退化为一参数 Fortuin--Kasteleyn 模型的导数塔。于是，拟阵收缩、Kirchhoff 计数、Tutte 生成函数、FK 残余歧义与 RT 型极小化在本文的屏幕语义中不再是彼此分离的技术链，而成为同一组可递归调用的边界优化法则。

\input{thm__conclusion-screen-contraction-geodesic-constantweight}

\input{thm__conclusion-screen-divisibility-serrin-globalization-bridge}

\endinput
