\subsection{分割格 prime-slice 极小刚性与 Schur 单变量主核}\label{subsec:conclusion-partition-primeslice-schur-singlekernel}
在集合分割格的 prime-slice meet 算术模型与 Schur 断层的 Frobenius/Jacobi--Trudi 描述都已建立之后，还可把二者各自推进为两条严格的唯一性原则。其一，极小素数预算不只给出 meet--\(\gcd\) 模型的存在性，而且把整个模型刚性化为“除边--素数重命名外别无自由度”，并使固定分割的全部 squarefree 编码形成一族精确因子化的有限温配分函数，其零温极限唯一集中到最小骨架编码。其二，Schur 断层在固定分辨率上的全部高维通道并非独立对象：单行通道 \(T_{q,(q)}(m)=h_q(D_m)\) 已足以恢复纤维多重度多重集，从而恢复全部 Schur 通道，而整个通道塔又恰由一条单变量核通过 Cauchy 外化完全生成。

\begin{theorem}[极小 meet--算术模型的唯一性与 prime-slice 刚性]\label{thm:conclusion-partition-primeslice-minimal-uniqueness}
设 \(n\ge 3\)。沿用定义 \ref{def:pom-partition-lattice}、定义 \ref{def:pom-squarefree-edge-code} 与命题 \ref{prop:pom-closure-fixedpoints-partitions} 的记号，记
\[
E_n:=\binom{[n]}2,
\qquad
F_\pi:=\bigcup_{B\in\pi}\binom{B}{2}
\qquad
\bigl(\pi\in\mathcal P([n])\bigr).
\]
设 \(S\) 为有限素数集，且
\[
\Phi:\mathcal P([n])\hookrightarrow \NN_{\mathrm{sf}}(S)
\]
为满足
\[
\Phi(\pi\wedge\sigma)=\gcd\bigl(\Phi(\pi),\Phi(\sigma)\bigr)
\qquad
\bigl(\forall\,\pi,\sigma\in\mathcal P([n])\bigr)
\]
的单射。若
\[
|S|=\binom{n}{2},
\]
则存在唯一双射
\[
\eta:E_n\overset{\sim}{\longrightarrow}S
\]
使得对任意 \(\pi\in\mathcal P([n])\) 都有
\[
\boxed{\;
\Phi(\pi)=\prod_{e\in F_\pi}\eta(e).\;}
\]
换言之，在极小素数预算下，满足 meet--\(\gcd\) 严格交换的 prime-slice 模型除边--素数重命名外没有任何额外自由度。
\end{theorem}
\begin{proof}
记 \(\hat 0\in\mathcal P([n])\) 为离散分割，并对每条边 \(e\in E_n\) 记 \(\alpha_e\) 为只合并 \(e\) 两端点的原子分割。由定理 \ref{thm:pom-meet-gcd-prime-budget} 的证明机制，若记
\[
d:=\Phi(\hat 0),
\]
则对每个 \(e\in E_n\) 都可写成
\[
\Phi(\alpha_e)=d\,a_e,
\]
其中 \(a_e\neq 1\)，并且 \(\{a_e\}_{e\in E_n}\) 两两互素。又由于 \(\Phi(\alpha_e)\in \NN_{\mathrm{sf}}(S)\) 为平方自由整数，必有
\[
\gcd(d,a_e)=1
\qquad
\bigl(\forall\,e\in E_n\bigr).
\]

现在利用极小预算 \(|S|=|E_n|\)。因为每个 \(a_e\neq 1\) 且彼此互素，所以每个 \(a_e\) 至少贡献一个新的素因子；但可用素数总数恰为 \(|E_n|\)，故每个 \(a_e\) 只能恰含一个素因子，从而必为素数，且
\[
\{a_e:\ e\in E_n\}=S.
\]
若 \(d\neq 1\)，取任意素数 \(p\mid d\)。由于 \(p\in S\)，存在唯一 \(e_0\in E_n\) 使 \(a_{e_0}=p\)。于是
\[
p^2\mid d\,a_{e_0}=\Phi(\alpha_{e_0}),
\]
这与 \(\Phi(\alpha_{e_0})\) 平方自由矛盾。故必有
\[
d=1.
\]
于是
\[
\Phi(\alpha_e)=a_e
\qquad
\bigl(e\in E_n\bigr)
\]
本身就是一组与边集 \(E_n\) 一一对应的互异素数。定义
\[
\eta(e):=\Phi(\alpha_e)=a_e.
\]

对任意 \(\pi\in\mathcal P([n])\) 与任意 \(e\in E_n\)，有
\[
\alpha_e\le \pi
\iff
\alpha_e\wedge\pi=\alpha_e
\iff
\gcd\bigl(\Phi(\alpha_e),\Phi(\pi)\bigr)=\Phi(\alpha_e)
\iff
\eta(e)\mid \Phi(\pi).
\]
另一方面，由 \(F_\pi\) 的定义，\(\alpha_e\le \pi\) 当且仅当 \(e\in F_\pi\)。因此 \(\Phi(\pi)\) 的素因子集合恰为
\[
\{\eta(e):\ e\in F_\pi\}.
\]
又由于 \(\Phi(\pi)\in \NN_{\mathrm{sf}}(S)\) 平方自由，便得到
\[
\Phi(\pi)=\prod_{e\in F_\pi}\eta(e).
\]
唯一性显然，因为对每个 \(e\in E_n\) 都有
\[
\eta(e)=\Phi(\alpha_e),
\]
故 \(\eta\) 已由原子像完全决定。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_partition\_primeslice\_minimal\_uniqueness}

\input{sections/body/conclusion/cor__conclusion-partition-primeslice-divisibility-valuation-paircount.tex}

\begin{theorem}[固定分割 squarefree 编码的配分函数分解与零温唯一基态]\label{thm:conclusion-partition-squarefree-partition-function-groundstate}
沿用定义 \ref{def:pom-squarefree-edge-code} 与定理 \ref{thm:pom-partition-skeleton-compression} 的记号。固定分割
\[
\pi=\{B_1,\dots,B_k\}\in\mathcal P([n]),
\]
并定义
\[
\mathcal Z_\pi(s)
:=
\sum_{\substack{F\subseteq E_n\\ \mathrm{cl}(F)=F_\pi}}
\mathsf{Code}(F)^{-s}
\qquad
\bigl(\Re s\ge 0\bigr).
\]
对任意非空块 \(B\subseteq[n]\)，再定义局部连通图配分函数
\[
\mathcal C_B(s)
:=
\sum_{\substack{G\subseteq \binom{B}{2}\\ (B,G)\ \mathrm{连通}}}
\ \prod_{e\in G}p_e^{-s}.
\]
则有严格因子分解
\[
\boxed{\;
\mathcal Z_\pi(s)=\prod_{t=1}^{k}\mathcal C_{B_t}(s).\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
\mathcal Z_\pi(0)=\prod_{t=1}^{k}c_{|B_t|},\;}
\]
其中 \(c_r\) 为 \(r\) 个标号顶点上的连通图总数。

进一步，定义能隙
\[
\gamma_\pi
:=
\inf\left\{
\log\frac{\mathsf{Code}(F)}{\mathsf{Code}_{\min}(\pi)}:
\ \mathrm{cl}(F)=F_\pi,\ 
\mathsf{Code}(F)>\mathsf{Code}_{\min}(\pi)
\right\}\in(0,\infty],
\]
则当 \(\Re s\to+\infty\) 时有
\[
\boxed{\;
\mathcal Z_\pi(s)
=
\mathsf{Code}_{\min}(\pi)^{-s}
\Bigl(1+O\!\bigl(e^{-\gamma_\pi\,\Re s}\bigr)\Bigr).\;}
\]
当 \(\gamma_\pi=+\infty\) 时，上式中的误差项恒为零；这恰对应可行编码唯一的情形。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-closure-fixedpoints-partitions}，条件
\[
\mathrm{cl}(F)=F_\pi
\]
等价于以下两条同时成立：
\begin{enumerate}
  \item \(F\) 不含跨不同块的边；
  \item 对每个 \(t=1,\dots,k\)，限制图 \(\bigl(B_t,F\cap\binom{B_t}{2}\bigr)\) 连通。
\end{enumerate}
因此任意可行边集 \(F\) 都唯一分解为
\[
F=G_1\sqcup\cdots\sqcup G_k,
\qquad
G_t\subseteq \binom{B_t}{2},
\qquad
(B_t,G_t)\ \text{连通}.
\]
再由编码的乘法性，
\[
\mathsf{Code}(F)^{-s}
=
\prod_{t=1}^{k}
\left(\prod_{e\in G_t}p_e^{-s}\right).
\]
对各块分别求和便得到
\[
\mathcal Z_\pi(s)=\prod_{t=1}^{k}\mathcal C_{B_t}(s).
\]

取 \(s=0\) 时，每一项权重均为 \(1\)，故 \(\mathcal C_{B_t}(0)\) 恰为顶点集 \(B_t\) 上连通图的总数；该数量只依赖于 \(|B_t|\)，记为 \(c_{|B_t|}\)，遂得
\[
\mathcal Z_\pi(0)=\prod_{t=1}^{k}c_{|B_t|}.
\]

最后，由定理 \ref{thm:pom-partition-skeleton-compression}，\(\mathsf{Code}_{\min}(\pi)\) 存在且唯一。设
\[
\mathcal F_\pi:=\{F\subseteq E_n:\ \mathrm{cl}(F)=F_\pi\}.
\]
则 \(\mathcal F_\pi\) 为有限集，并且在 \(\mathcal F_\pi\) 中存在唯一最小编码 \(F_{\min}\) 满足
\[
\mathsf{Code}(F_{\min})=\mathsf{Code}_{\min}(\pi).
\]
于是
\[
\mathcal Z_\pi(s)
=
\mathsf{Code}_{\min}(\pi)^{-s}
\left[
1+
\sum_{F\in\mathcal F_\pi\setminus\{F_{\min}\}}
\exp\!\left(
-s\log\frac{\mathsf{Code}(F)}{\mathsf{Code}_{\min}(\pi)}
\right)
\right].
\]
对任意 \(F\neq F_{\min}\)，括号中的对数均至少为 \(\gamma_\pi\)。由于 \(\mathcal F_\pi\) 有限，便有一致估计
\[
\sum_{F\in\mathcal F_\pi\setminus\{F_{\min}\}}
\left|
\exp\!\left(
-s\log\frac{\mathsf{Code}(F)}{\mathsf{Code}_{\min}(\pi)}
\right)
\right|
=
O\!\bigl(e^{-\gamma_\pi\,\Re s}\bigr).
\]
这就得到所示零温展开。若 \(\mathcal F_\pi=\{F_{\min}\}\)，则 \(\gamma_\pi=+\infty\)，此时 \(\mathcal Z_\pi(s)=\mathsf{Code}_{\min}(\pi)^{-s}\) 而误差项恒为零。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/conclusion/cor__conclusion-partition-squarefree-zero-temp-gibbs-collapse.tex}

\begin{theorem}[单行 Schur 通道对纤维多重度谱与全通道塔的完备恢复]\label{thm:conclusion-schur-single-row-complete-recovery}
固定分辨率 \(m\)。沿用推论 \ref{cor:pom-schur-trace-frobenius-character-identification} 与命题 \ref{prop:pom-schur-trace-jacobi-trudi-euler-primitive-fiber} 的记号，记
\[
N_m:=|X_m|,
\qquad
D_m:=\mathrm{diag}\bigl(d_m(x)\bigr)_{x\in X_m}.
\]
并补充约定
\[
T_{1,(1)}(m):=h_1(D_m)=\sum_{x\in X_m}d_m(x).
\]
则有限序列
\[
\bigl(
T_{1,(1)}(m),\,
T_{2,(2)}(m),\,
\dots,\,
T_{N_m,(N_m)}(m)
\bigr)
\]
已经唯一决定整个纤维多重度多重集
\[
\{d_m(x):x\in X_m\},
\]
从而唯一决定全部 Schur 通道迹
\[
T_{q,\lambda}(m)
\qquad
\bigl(q\ge 1,\ \lambda\vdash q\bigr).
\]
更精确地，若记 \(e_r(D_m)\) 为 \(D_m\) 对角元的第 \(r\) 个基本对称函数，并约定
\[
e_0(D_m)=1,
\qquad
h_0(D_m)=1,
\qquad
h_j(D_m)=0\ \ (j<0),
\]
则对任意 \(q\ge 1\) 都有递推
\[
\boxed{\;
\sum_{r=0}^{N_m}
(-1)^r e_r(D_m)\,h_{q-r}(D_m)=0.\;}
\]
其中
\[
h_q(D_m)=T_{q,(q)}(m).
\]
因此多重度特征多项式
\[
\chi_m(T):=\prod_{x\in X_m}(T-d_m(x))
=
T^{N_m}-e_1(D_m)T^{N_m-1}+\cdots+(-1)^{N_m}e_{N_m}(D_m)
\]
由前 \(N_m\) 个单行通道值唯一决定。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:pom-schur-trace-frobenius-character-identification}（对 \(q\ge 2\)）以及上述对 \(q=1\) 的约定，
\[
T_{q,(q)}(m)=h_q(D_m)
\qquad
\bigl(q\ge 1\bigr).
\]
再由命题 \ref{prop:pom-schur-trace-jacobi-trudi-euler-primitive-fiber}，
\[
H_m(z):=\sum_{q\ge 0}h_q(D_m)z^q
=
\prod_{x\in X_m}\frac{1}{1-d_m(x)z}.
\]
于是
\[
\left(
\sum_{r=0}^{N_m}(-1)^r e_r(D_m)z^r
\right)
\left(
\sum_{q\ge 0}h_q(D_m)z^q
\right)
=
\prod_{x\in X_m}(1-d_m(x)z)\prod_{x\in X_m}(1-d_m(x)z)^{-1}
=
1.
\]
比较 \(z^q\) 系数便得
\[
\sum_{r=0}^{N_m}(-1)^r e_r(D_m)\,h_{q-r}(D_m)=0
\qquad(q\ge 1),
\]
其中约定 \(h_j(D_m)=0\)（\(j<0\)）。

当 \(q=1,\dots,N_m\) 时，上式形成关于
\[
e_1(D_m),\dots,e_{N_m}(D_m)
\]
的三角递推系统。由于 \(h_0(D_m)=1\) 已知，而
\[
h_q(D_m)=T_{q,(q)}(m)
\qquad
\bigl(1\le q\le N_m\bigr)
\]
亦已知，故可依次唯一求出全部 \(e_r(D_m)\)。于是 \(\chi_m(T)\) 的系数唯一确定，而它的根多重集正是
\[
\{d_m(x):x\in X_m\}.
\]
这就恢复了整个纤维多重度多重集。

最后，再由推论 \ref{cor:pom-schur-trace-frobenius-character-identification}，
\[
T_{q,\lambda}(m)=f^\lambda s_\lambda(D_m)
\qquad
\bigl(\lambda\vdash q\bigr).
\]
既然 \(D_m\) 的对角元多重集已知，全部 \(s_\lambda(D_m)\) 乃至全部 \(T_{q,\lambda}(m)\) 便唯一确定。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Schur 断层主核的 Cauchy 外化与单变量生成]\label{thm:conclusion-schur-master-kernel-cauchy-externalization}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-schur-single-row-complete-recovery} 的记号，并定义单变量主核
\[
H_m(z):=\sum_{q\ge 0}h_q(D_m)z^q
=
1+\sum_{q\ge 1}T_{q,(q)}(m)\,z^q.
\]
再对辅助变量组 \(\mathbf y=(y_1,y_2,\dots)\) 定义 Schur 主核
\[
\mathcal K_m(\mathbf y)
:=
1+\sum_{q\ge 1}\ \sum_{\lambda\vdash q}
\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}\,s_\lambda(\mathbf y).
\]
则有严格恒等式
\[
\boxed{\;
\mathcal K_m(\mathbf y)
=
\prod_{x\in X_m}\prod_{j\ge 1}\frac{1}{1-d_m(x)y_j}
=
\prod_{j\ge 1}H_m(y_j).\;}
\]
因此：
\begin{enumerate}
  \item 整个 Schur 通道塔由单变量核 \(H_m\) 通过 Cauchy 外化 \(\prod_{j\ge 1}H_m(y_j)\) 完全生成；
  \item 对任意 \(\lambda\vdash q\)，存在仅依赖于 \(\lambda\) 的整系数多项式 \(\mathfrak S_\lambda\in\ZZ[U_1,\dots,U_q]\) 使
  \[
  \boxed{\;
  \frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}
  =
  \mathfrak S_\lambda\bigl(
  T_{1,(1)}(m),\dots,T_{q,(q)}(m)
  \bigr).\;}
  \]
  \item 把 \(\mathbf y\) 特化为 \((z,0,0,\dots)\) 时，恢复
  \[
  \boxed{\;
  \mathcal K_m(z,0,0,\dots)=H_m(z).\;}
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \(q\ge 2\)，由推论 \ref{cor:pom-schur-trace-frobenius-character-identification} 有
\[
\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}=s_\lambda(D_m).
\]
而在唯一的 \(q=1,\lambda=(1)\) 情形，定理 \ref{thm:conclusion-schur-single-row-complete-recovery} 的约定给出
\[
\frac{T_{1,(1)}(m)}{f^{(1)}}=T_{1,(1)}(m)=h_1(D_m)=s_{(1)}(D_m).
\]
因此对主核求和中出现的全部分拆都成立
\[
\frac{T_{|\lambda|,\lambda}(m)}{f^\lambda}=s_\lambda(D_m).
\]
故
\[
\mathcal K_m(\mathbf y)
=
\sum_{\lambda}s_\lambda(D_m)s_\lambda(\mathbf y),
\]
其中求和遍历全部分拆并把空分拆的 \(1\) 项包含在内。由经典 Cauchy 恒等式，
\[
\sum_{\lambda}s_\lambda(D_m)s_\lambda(\mathbf y)
=
\prod_{x\in X_m}\prod_{j\ge 1}(1-d_m(x)y_j)^{-1},
\]
得到第一条等式。

另一方面，由命题 \ref{prop:pom-schur-trace-jacobi-trudi-euler-primitive-fiber}，
\[
H_m(z)=\prod_{x\in X_m}(1-d_m(x)z)^{-1}.
\]
对每个 \(j\) 把 \(z\) 替换为 \(y_j\)，再对所有 \(j\ge 1\) 相乘，即得
\[
\prod_{x\in X_m}\prod_{j\ge 1}(1-d_m(x)y_j)^{-1}
=
\prod_{j\ge 1}H_m(y_j).
\]
这就证明了主核恒等式，从而第 \(1\) 条成立。

对第 \(2\) 条，再由命题 \ref{prop:pom-schur-trace-jacobi-trudi-euler-primitive-fiber} 的 Jacobi--Trudi 公式，
\[
s_\lambda(D_m)=\det\bigl(h_{\lambda_i-i+j}(D_m)\bigr)_{1\le i,j\le \ell(\lambda)}.
\]
把
\[
h_r(D_m)=T_{r,(r)}(m)
\qquad
(r\ge 1)
\]
代入，并约定 \(h_0=1\)、\(h_r=0\)（\(r<0\)），便得到一个仅依赖于 \(\lambda\) 的整系数多项式 \(\mathfrak S_\lambda\) 使
\[
\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}=s_\lambda(D_m)
=
\mathfrak S_\lambda\bigl(T_{1,(1)}(m),\dots,T_{q,(q)}(m)\bigr).
\]

最后，把 \(\mathbf y\) 特化为 \((z,0,0,\dots)\)。此时经典 Schur 特化给出
\[
s_\lambda(z,0,0,\dots)=0
\quad\text{除非}\quad
\lambda=(q),
\]
而对单行分拆有
\[
s_{(q)}(z,0,0,\dots)=z^q.
\]
因此
\[
\mathcal K_m(z,0,0,\dots)
=
1+\sum_{q\ge 1}\frac{T_{q,(q)}(m)}{f^{(q)}}z^q
=
1+\sum_{q\ge 1}T_{q,(q)}(m)z^q
=
H_m(z),
\]
因为 \(f^{(q)}=1\)。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-schur-gibbs-hook-character-simplex}

\input{thm__conclusion-schur-gap-nonhook-resonance-rigidity}

\begin{conjecture}[fixed-resolution 的 prime-slice--Schur 最小完备对象应为二元核]\label{conj:conclusion-partition-primeslice-schur-binary-minimal-complete-object}
固定分辨率 \(m\) 与有限集合大小 \(n\)。若某个审计对象要 simultaneously 完备承载
\begin{enumerate}
  \item 分割格上的 meet--\(\gcd\) squarefree 编码热力学；
  \item 纤维多重度多重集 \(\{d_m(x):x\in X_m\}\)；
  \item 全部 Schur 通道 \(\{T_{q,\lambda}(m)\}_{q\ge 1,\ \lambda\vdash q}\)；
  \item 以及压力扇形在 Schur 极限层面的面胞标签；
\end{enumerate}
则其最小完备对象应当不是完整的 prime-slice 编码塔与 Schur 通道塔，而应当恰是二元数据
\[
(\eta,H_m),
\]
其中
\[
\eta:E_n\overset{\sim}{\longrightarrow}S
\]
是定理 \ref{thm:conclusion-partition-primeslice-minimal-uniqueness} 中唯一的边--素数标记，而
\[
H_m(z)=1+\sum_{q\ge 1}T_{q,(q)}(m)z^q
\]
是定理 \ref{thm:conclusion-schur-master-kernel-cauchy-externalization} 的单变量主核。

等价地，在 fixed-resolution 层面，prime-slice 侧与 Schur 侧都应各自存在一个不可再压缩的单生成核，而其余高维对象仅是这两个核的派生阴影。
\end{conjecture}

\noindent
以上结果把三条原本分散的链条压缩为同一组极小性、完备性与相图塌缩原则：
\[
\text{极小 meet--\(\gcd\) 外置}
\Longrightarrow
\text{边--素数重命名外的唯一性}
\Longrightarrow
\text{固定分割的有限温配分函数}
\Longrightarrow
\text{零温唯一基态},
\]
以及
\[
T_{q,(q)}(m)=h_q(D_m)
\Longrightarrow
\{d_m(x)\}_{x\in X_m}\ \text{可完全恢复}
\Longrightarrow
\{T_{q,\lambda}(m)\}\ \text{全部被唯一决定}
\Longrightarrow
\mathcal K_m(\mathbf y)=\prod_{j\ge 1}H_m(y_j).
\]
再者，
\[
p_{m,q}
\Longleftrightarrow
s_{m,q}
\Longrightarrow
\Sigma_q\ \text{中的字符单纯形坐标}
\Longrightarrow
\text{pressure fan 在整胞上塌缩}
\Longrightarrow
\text{纯相中由非平凡 hook 子族无损恢复主循环型}
\Longrightarrow
\text{strict gap 下所有二阶残差被迫转入非钩 Young 几何}.
\]
因此，在分割格侧，最优 prime-slice 编码已被刚性化为唯一模型；在 Schur 主核侧，整个高维断层塔由单变量 complete-symmetric 生成核完全控制；而在 partition Gibbs 几何侧，Schur 通道又给出一组精确 Fourier 坐标，使压力扇形在极限层面直接坍缩为字符单纯形中的顶点与面心。再把 strict partition gap 叠加上去，所有非平凡 hook 通道都会在二阶能量上整体剥离，于是残余非均匀性只能寄居在 Durfee 秩至少为 \(2\) 的非钩分拆中；反过来，任何钩型存活都被迫伴随顶层共振的非单峰多重性与精确代数消去。三条链在结论层因而收束为同一类现象：一旦达到最小坐标预算，剩余结构不再表现为自由选择，而表现为由极小对象唯一生成的全塔闭包、整胞相图，以及经双层剥离后才暴露出来的高阶残差几何。

\endinput
