\subsection{Fibonacci 深度核的卷积半单化与混合隐藏态的有限导体截断}\label{subsec:conclusion-fibadic-kernel-semisimplicity-hiddenstate-truncation}
沿用小节 \ref{subsec:conclusion-fibadic-profinite-collapse-character-conductor-rigidity}、小节 \ref{subsec:conclusion-fibadic-new-harmonics-conductor-cyclotomic}、小节 \ref{subsec:conclusion-fibadic-gcd-operator-bernoulli-ramanujan}、小节 \ref{subsec:conclusion-fibadic-haar-randomdepth-binfold-conjugacy-schur} 与小节 \ref{subsec:conclusion-mixed-hiddenstate-finite-abelian-observability} 中的记号。此前结论已分别把 Fibonacci-adic 完成压缩为 \(\widehat{\ZZ}\)，把精确深度分解
\[
\mathcal H_d=\bigoplus_{e\mid d}\mathcal N_e
\]
固定为 gcd--Möbius 条件期望代数，把 cyclotomic 包 \(\Pi_d\) 固定为 Koopman 平移在 \(\mathcal N_d\) 上的特征多项式，又把混合隐藏态
\[
\mathcal H_S\cong (\ZZ/2\ZZ)^\beta\times \widehat X_F
\]
的全部有限阿贝尔观测分类为 \(2\)-扭量通道与整数导体通道的直和。把这几条链进一步合并之后，还可得到如下终端后果：Ramanujan 包核本身已是卷积代数中的原始幂等元；可见深度条件期望代数完全半单化为一个点乘代数；而混合隐藏态的一切有限阿贝尔观测则严格穷尽于有限导体截断层，因而不可能给出忠实的有限阿贝尔读取。

\begin{theorem}[精确深度 Ramanujan 包核即卷积原始幂等元]\label{thm:conclusion-fibadic-ramanujan-kernel-convolution-primitive-idempotent}
\leanverified{paper\_conclusion\_fibadic\_ramanujan\_kernel\_convolution\_primitive\_idempotent}
在 \(L^2(\widehat X_F,m_H)\) 上定义群卷积
\[
(f*g)(x):=\int_{\widehat X_F}f(x-y)g(y)\,\dd m_H(y).
\]
记 \(P_d\) 为精确深度子空间 \(\mathcal N_d\) 上的正交投影，并记
\[
K_d(x):=\sum_{\delta(\chi)=d}\chi(x).
\]
则对每个 \(d\ge 1\) 都有：
\begin{enumerate}
  \item 对任意 \(f\in L^2(\widehat X_F,m_H)\)，成立
  \[
  P_df=f*K_d;
  \]
  \item 卷积乘法满足
  \[
  K_d*K_e=\delta_{d,e}K_d;
  \]
  \item \(\{K_d\}_{d\ge 1}\) 构成卷积代数
  \[
  \mathcal K:=\operatorname{span}\{K_d:d\ge 1\}
  \]
  的一组两两正交的原始中心幂等元。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-fibadic-newspace-orthogonal-decomposition}，\(\widehat X_F^\vee\) 的连续角色构成 \(L^2(\widehat X_F,m_H)\) 的标准正交基，并且 \(\mathcal N_d\) 正是所有满足 \(\delta(\chi)=d\) 的角色张成的闭子空间。对任意角色 \(\chi\) 计算：
\[
(\chi*K_d)(x)
=
\int_{\widehat X_F}\chi(x-y)\sum_{\delta(\psi)=d}\psi(y)\,\dd m_H(y)
=
\chi(x)\sum_{\delta(\psi)=d}\int_{\widehat X_F}\overline{\chi(y)}\psi(y)\,\dd m_H(y).
\]
角色正交性给出
\[
\chi*K_d=
\begin{cases}
\chi,& \delta(\chi)=d,\\
0,& \delta(\chi)\neq d.
\end{cases}
\]
这正是 \(P_d\) 在角色基上的作用，故第一条成立。

第二条由第一条直接推出：
\[
K_d*K_e=P_dK_e.
\]
若 \(d\neq e\)，则 \(K_e\in \mathcal N_e\) 且 \(P_d|_{\mathcal N_e}=0\)，故 \(K_d*K_e=0\)；若 \(d=e\)，则 \(P_dK_d=K_d\)。于是
\[
K_d*K_e=\delta_{d,e}K_d.
\]

最后，由第二条可知 \(\mathcal K\) 是交换幂等代数，且各 \(K_d\) 两两正交。任取 \(\mathcal K\) 中一个幂等元
\[
E=\sum_{d}c_dK_d
\]
（有限和），则由
\[
E*E=\sum_d c_d^2K_d=E
\]
得每个 \(c_d\in\{0,1\}\)。故 \(\mathcal K\) 中任一幂等元都只是若干 \(K_d\) 的和，从而单个 \(K_d\) 不可再分裂为两个非零正交幂等元之和，遂为原始中心幂等元。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[可见深度条件期望代数的 Möbius 原始分解与完全半单化]\label{thm:conclusion-fibadic-visible-depth-mobius-primitive-semisimplicity}
\leanverified{paper\_conclusion\_fibadic\_visible\_depth\_mobius\_primitive\_semisimplicity}
令 \(E_d\) 为深度 \(d\) 的有限层可见条件期望。则
\[
E_d=\sum_{e\mid d}P_e,
\qquad
P_d=\sum_{e\mid d}\mu\!\left(\frac{d}{e}\right)E_e.
\]

从而由 \(\{E_d\}_{d\ge 1}\) 生成的交换代数
\[
\mathcal E:=\operatorname{span}\{E_d:d\ge 1\}
\]
可由原始幂等基 \(\{P_d\}_{d\ge 1}\) 完全对角化。更精确地，对任意有限支撑算术函数 \(\alpha\in c_{00}(\NN)\)，令
\[
T_\alpha:=\sum_{d\ge 1}\alpha(d)E_d,
\qquad
\widehat\alpha(n):=\sum_{n\mid d}\alpha(d).
\]
则
\[
T_\alpha=\sum_{n\ge 1}\widehat\alpha(n)P_n,
\qquad
T_\alpha T_\beta=T_{\alpha\star_{\gcd}\beta},
\]
且映射
\[
c_{00}(\NN)\longrightarrow c_{00}(\NN),
\qquad
\alpha\longmapsto \widehat\alpha
\]
把 \(\mathcal E\) 识别为有限支撑标量函数的点乘代数。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一式正是定理 \ref{thm:conclusion-fibadic-newspace-orthogonal-decomposition} 的 Möbius 投影公式，而第二式是其在整除格上的反演。

再由定理 \ref{thm:conclusion-fibadic-gcd-convolution-diagonalization}，
\[
T_\alpha=\sum_{n\ge 1}\widehat\alpha(n)P_n,
\]
并且
\[
T_\alpha T_\beta=T_{\alpha\star_{\gcd}\beta}.
\]
由于 \(\{P_n\}\) 两两正交，\(\mathcal E\) 在该基下即完全对角化。

还需说明 \(\alpha\mapsto \widehat\alpha\) 把 \(\mathcal E\) 识别为点乘代数。若 \(\alpha\) 有限支撑，则 \(\widehat\alpha(n)\neq 0\) 只可能发生在某个支撑元素的约数上，因此 \(\widehat\alpha\in c_{00}(\NN)\)。反之，给定任意 \(\lambda\in c_{00}(\NN)\)，由定理 \ref{thm:conclusion-fibadic-gcd-convolution-diagonalization} 中的 Möbius 反演公式
\[
\alpha(n)=\sum_{k\ge 1}\mu(k)\lambda(nk)
\]
可构造唯一的有限支撑 \(\alpha\) 使 \(\widehat\alpha=\lambda\)。因此 \(\alpha\mapsto \widehat\alpha\) 是双射；又因为
\[
\widehat{\alpha\star_{\gcd}\beta}(n)=\widehat\alpha(n)\widehat\beta(n),
\]
故该双射把算子乘法识别为点乘。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Koopman--深度代数的联合谱因式分解]\label{thm:conclusion-fibadic-koopman-depth-algebra-joint-spectrum}
\leanverified{paper\_conclusion\_fibadic\_koopman\_depth\_algebra\_joint\_spectrum}
令
\[
Uf(x):=f(x+1)
\]
为加一平移的 Koopman 算子。对 \(\alpha\in c_{00}(\NN)\) 与 \(N\ge 1\)，记
\[
T_\alpha=\sum_{d\ge 1}\alpha(d)E_d,
\qquad
\mathcal H_N=\bigoplus_{d\mid N}\mathcal N_d.
\]
对每个 \(d\mid N\)，设
\[
\lambda_d:=\widehat\alpha(d),
\qquad
a_d:=\dim \mathcal N_d.
\]
并定义
\[
\Xi_{d,\lambda}(X):=
\begin{cases}
\lambda^{a_d}\Pi_d(X/\lambda),& \lambda\neq 0,\\[4pt]
X^{a_d},& \lambda=0.
\end{cases}
\]
则 \(U\) 与 \(T_\alpha\) 在 \(\mathcal H_N\) 上可同时分块对角化，且其联合特征多项式满足
\[
\chi_{UT_\alpha|_{\mathcal H_N}}(X)=\prod_{d\mid N}\Xi_{d,\lambda_d}(X).
\]
等价地，\(UT_\alpha\) 在精确深度块 \(\mathcal N_d\) 上的谱恰为
\[
\lambda_d\cdot \{\zeta:\Pi_d(\zeta)=0\}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-fibadic-cyclotomic-packet-decomposition}，每个 \(\mathcal N_d\) 在 \(U\) 下不变，且
\[
\chi_{U|_{\mathcal N_d}}(X)=\Pi_d(X).
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-fibadic-visible-depth-mobius-primitive-semisimplicity}，
\[
T_\alpha|_{\mathcal N_d}=\lambda_d\,\mathrm{id}_{\mathcal N_d}.
\]
因此 \(U\) 与 \(T_\alpha\) 在每个 \(\mathcal N_d\) 上交换，并且
\[
UT_\alpha|_{\mathcal N_d}=\lambda_d\,U|_{\mathcal N_d}.
\]

若 \(\lambda_d\neq 0\)，则标量伸缩把特征多项式变为
\[
\chi_{UT_\alpha|_{\mathcal N_d}}(X)=\lambda_d^{a_d}\Pi_d(X/\lambda_d).
\]
若 \(\lambda_d=0\)，则该块为零算子，故特征多项式为 \(X^{a_d}\)。于是每个分块都恰给出 \(\Xi_{d,\lambda_d}(X)\)。

再由
\[
\mathcal H_N=\bigoplus_{d\mid N}\mathcal N_d
\]
为 \(U\) 与 \(T_\alpha\) 的共同不变直和分解，故整体特征多项式为各块特征多项式之积：
\[
\chi_{UT_\alpha|_{\mathcal H_N}}(X)=\prod_{d\mid N}\Xi_{d,\lambda_d}(X).
\]
谱描述只是该分块因式分解的直接改写。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[深度内容 \texorpdfstring{$\Pi_d(1)$}{Pi\_d(1)} 的素幂检出准则]\label{prop:conclusion-fibadic-depth-content-prime-power-detection}
\leanverified{paper\_conclusion\_fibadic\_depth\_content\_prime\_power\_detection}
对 \(d\ge 2\)，记
\[
\Pi_d(1)=\prod_p p^{\,m_p(d)},
\qquad
m_p(d)=\#\{k\ge 1:\ z(p^k)=d\},
\]
其中 \(z(p^k)\) 为素幂 \(p^k\) 的 Fibonacci 出现阶。则：
\begin{enumerate}
  \item \(\Pi_d(1)\) 平方自由，当且仅当对每个素数 \(p\)，至多存在一个 \(k\) 使 \(z(p^k)=d\)；
  \item \(\Pi_d(1)\) 为素数，当且仅当存在唯一一对 \((p,k)\) 满足 \(z(p^k)=d\)；
  \item \(\Pi_d(1)\) 为素数幂，当且仅当全部满足 \(z(p^k)=d\) 的素幂都落在同一个有理素数 \(p\) 之上。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-fibadic-cyclotomic-packet-padic-content}，
\[
v_p(\Pi_d(1))=m_p(d)=\#\{k\ge 1:\ z(p^k)=d\}.
\]
故 \(\Pi_d(1)\) 平方自由当且仅当每个 \(p\)-进赋值都属于 \(\{0,1\}\)，这正等价于每个素数 \(p\) 上至多出现一个满足 \(z(p^k)=d\) 的幂层。

若 \(\Pi_d(1)\) 为素数，则恰有一个素数 \(p\) 具有赋值 \(1\)，其余赋值全为 \(0\)；这等价于存在唯一一对 \((p,k)\) 使 \(z(p^k)=d\)。反之亦然。

最后，\(\Pi_d(1)\) 为素数幂当且仅当其全部非零 \(p\)-进赋值集中在同一个素数 \(p\) 上；而这又恰等价于全部满足 \(z(p^k)=d\) 的素幂都落在同一 \(p\)-塔内。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$p$}{p}-主有限受体上的忠实观测判据]\label{thm:conclusion-mixed-hidden-state-pprimary-faithful-receiver}
\leanverified{paper\_conclusion\_mixed\_hidden\_state\_pprimary\_faithful\_receiver}
设
\[
\mathcal H_{S,N}:=(\ZZ/2\ZZ)^\beta\times \ZZ/(N\ZZ)
\]
为固定导体 \(N\) 的截断混合隐藏态。则存在单射群同态
\[
\mathcal H_{S,N}\hookrightarrow G
\]
到某个有限阿贝尔 \(p\)-群 \(G\) 中，当且仅当满足
\[
N=p^\nu\ \text{为 }p\text{-幂，且}\quad (p=2\ \text{或}\ \beta=0).
\]
在该情形下，最小可能的受体阶数为
\[
|G|_{\min}=
\begin{cases}
2^\beta N,& p=2,\\
N,& p\ \text{奇且}\ \beta=0.
\end{cases}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
若存在单射
\[
\mathcal H_{S,N}\hookrightarrow G
\]
且 \(G\) 为有限阿贝尔 \(p\)-群，则其任意子群也必为 \(p\)-群。因此 \(\mathcal H_{S,N}\) 本身必须是 \(p\)-群。这首先强制
\[
\ZZ/(N\ZZ)
\]
为 \(p\)-群，即
\[
N=p^\nu.
\]
若 \(p\) 为奇素数，则 \(G\) 没有非平凡 \(2\)-扭元，从而
\[
(\ZZ/2\ZZ)^\beta=0,
\qquad
\beta=0.
\]

反之，若 \(N=p^\nu\) 且 \(p=2\)，则
\[
\mathcal H_{S,N}\cong (\ZZ/2\ZZ)^\beta\times \ZZ/2^\nu\ZZ
\]
本身即为有限阿贝尔 \(2\)-群，取恒等嵌入即可。若 \(p\) 为奇素数且 \(\beta=0\)，则
\[
\mathcal H_{S,N}\cong \ZZ/p^\nu\ZZ
\]
本身即为有限阿贝尔 \(p\)-群。

最小受体阶数由必要下界
\[
|G|\ge |\mathcal H_{S,N}|
\]
与上述自嵌入可达性立得。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[全局混合隐藏态不存在忠实有限阿贝尔观测]\label{thm:conclusion-global-mixed-hidden-state-no-faithful-finite-abelian-observation}
设
\[
\mathcal H_S=(\ZZ/2\ZZ)^\beta\times \widehat X_F
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^\beta\times \widehat{\ZZ}.
\]
则对任意有限阿贝尔群 \(G\)：
\begin{enumerate}
  \item 任意连续同态
  \[
  \phi:\mathcal H_S\to G
  \]
  都唯一因子化为
  \[
  \mathcal H_S\xrightarrow{\ \mathrm{id}\times \pi_N\ } \mathcal H_{S,N}
  \xrightarrow{\ \widetilde\phi\ } G
  \]
  对某个唯一正整数 \(N\)；
  \item 因而不存在忠实的有限阿贝尔观测
  \[
  \mathcal H_S\hookrightarrow G;
  \]
  \item 若对 \(N\mid N'\) 记自然投影
  \[
  \rho_{N',N}:\mathcal H_{S,N'}\twoheadrightarrow \mathcal H_{S,N},
  \]
  则存在自然同构
  \[
  \operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\mathcal H_S,G)
  \cong
  \varinjlim_{N}\operatorname{Hom}(\mathcal H_{S,N},G),
  \]
  其中过渡映射由 \(\rho_{N',N}\) 的拉回诱导。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
取任意连续同态
\[
\phi:\mathcal H_S\to G.
\]
将其限制到 fibadic 因子
\[
\phi_{\mathrm{fib}}:=\phi|_{\{0\}\times \widehat X_F}:\widehat X_F\to G.
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-fibadic-finite-valued-observable-conductor}，存在唯一正整数 \(N\) 使 \(\phi_{\mathrm{fib}}\) 唯一因子化为
\[
\widehat X_F\xrightarrow{\ \pi_N\ }\ZZ/(N\ZZ)\xrightarrow{\ \psi\ }G.
\]
于是 \(\phi\) 必唯一因子化为
\[
(\ZZ/2\ZZ)^\beta\times \widehat X_F
\xrightarrow{\ \mathrm{id}\times \pi_N\ }
(\ZZ/2\ZZ)^\beta\times \ZZ/(N\ZZ)
\xrightarrow{\ \widetilde\phi\ }G,
\]
这就是第一条。

由于 \(N\widehat X_F\neq 0\) 对每个有限 \(N\) 都成立，故
\[
\{0\}\times N\widehat X_F\subseteq \ker\phi
\]
是非平凡闭子群。因此 \(\phi\) 不可能为单射，第二条成立。

第三条只是第一条对全部导体层的范畴化重述：每个连续有限阿贝尔观测都在某个有限导体层 \(\mathcal H_{S,N}\) 上完成，而若 \(N\mid N'\)，则经由 \(\mathcal H_{S,N}\) 的观测自然也经由更高导体层 \(\mathcal H_{S,N'}\) 完成；所有此类因子化在直极限中恰好拼合为 \(\operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\mathcal H_S,G)\)。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-fibadic-depth-conductor-saturation-receiver-gap}
\input{thm__conclusion-fibadic-oldalgebra-receiver-jet-reciprocity}

\[
\boxed{\text{精确深度子空间 }\mathcal N_d}
\Longleftrightarrow
\boxed{\text{Ramanujan 包核 }K_d}
\Longleftrightarrow
\boxed{\text{M\"obius 原始幂等元 }P_d}
\Longleftrightarrow
\boxed{\text{cyclotomic 包 }\Pi_d}
\Longleftrightarrow
\boxed{\text{有限导体截断 }\mathcal H_{S,N}}.
\]

\noindent
综上，Fibonacci 深度过滤与混合隐藏态的有限阿贝尔观测之间存在一条更强的双重刚性：在调和分析一侧，精确深度 Ramanujan 包核 \(K_d\) 本身已是卷积代数中的原始幂等元，而有限深度族的全部乘法闭包只记住一个最小公倍数导体 \(L(\mathcal D)\)；特别地，全部真因子层恰形成导体 \(Q_d\) 的旧代数，且一旦 \(\Pi_d(1)>1\)，精确深度包核就在每个旧胞内严格失均值。与此同时，\(\Pi_d\) 在 \(X=1\) 处的一阶、二阶 jet 又把 \((F_d,Q_d,a_d,S_2(d))\) 的全局 old/new 预算严格编码进局部 Bernoulli 射流。 在隐藏态一侧，屏幕碰撞扭量与 fibadic 地址导体继续严格分裂为 \(2\)-主碰撞资源与整数导体资源，且从旧代数 \(A_{Q_d}\) 跃迁到整层 \(\mathcal H_d\) 的最小有限受体恰按 \(\Pi_d(1)\) 发生乘法膨胀。因而，深度新生、旧胞不可见性、有限导体、碰撞扭量与最小可观测受体并非平行对象，而在同一条 Fibonacci-adic 过滤链上被同时锁定为“线性上薄层、代数上饱和、预算上分裂、jet 上可读”的统一结构。

\endinput
