\subsection{纤维中间系统格、Möbius 数与条件期望的全纤维纠正}\label{subsec:conclusion-fiber-intermediate-systems-mobius-correction}
本小节把有限折叠 \(f:\Omega\twoheadrightarrow X\) 的全部中间系统压缩为一个逐纤维可分解的组合格，并在同一格上给出条件期望族的精确 Möbius 纠正公式。
对 \(f=\Fold_m\) 而言，这一结构把所有纤维内“粗化层级”组织为一个完全显式的有限乘积格。

\begin{theorem}[中间系统格的逐纤维分解与 Möbius 数]\label{thm:conclusion-fiber-intermediate-system-lattice-mobius}
设 \(f:\Omega\twoheadrightarrow X\) 为有限集上的满射，并记
\[
d(x):=\card{f^{-1}(x)}\qquad(x\in X).
\]
令 \(\mathcal Q(f)\) 为所有中间分解
\[
\Omega\overset{\,g\,}{\twoheadrightarrow}Y_g\overset{\,q_g\,}{\twoheadrightarrow}X,
\qquad
q_g\circ g=f,
\]
的同构类所成偏序集，其中偏序按核等价关系的细化给出：
\[
h\le g
\quad\Longleftrightarrow\quad
\ker(h)\ \text{细于}\ \ker(g).
\]
则：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item 存在自然格同构
  \[
  \mathcal Q(f)\cong \prod_{x\in X}\Pi_{d(x)},
  \]
  其中 \(\Pi_n\) 为 \(n\) 元集合的分割格（按细化排序）。
  \item 中间系统总数满足 Bell 乘积公式
  \[
  \card{\mathcal Q(f)}=\prod_{x\in X}\mathrm{Bell}(d(x)).
  \]
  特别地，对 \(f=\Fold_m\) 有
  \[
  \card{\mathcal Q(\Fold_m)}=\prod_{x\in X_m}\mathrm{Bell}(d_m(x)).
  \]
  \item \(\mathcal Q(f)\) 的顶端 Möbius 数为
  \[
  \mu_{\mathcal Q(f)}(\hat 0,\hat 1)
  =\prod_{x\in X}(-1)^{d(x)-1}(d(x)-1)!.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
给定一条中间分解
\(
\Omega\xrightarrow{g}Y_g\xrightarrow{q_g}X
\)，
对每个 \(x\in X\) 考察纤维 \(f^{-1}(x)\)。
由于 \(q_g\circ g=f\)，\(g\) 的每个纤维必完全包含于某个 \(f^{-1}(x)\) 之内；等价地，\(g\) 在 \(f^{-1}(x)\) 上诱导一个分割。
反之，若对每个 \(x\in X\) 任选 \(f^{-1}(x)\) 的一个分割，则把所有分割块不交并成 \(Y_g\)，并令 \(g\) 为“取所属块”的映射、\(q_g\) 为“取所属 \(x\)”的映射，即得一条中间分解。

该对应在同构类意义下双射，且核等价关系的细化逐纤维独立作用，故得到格同构
\[
\mathcal Q(f)\cong \prod_{x\in X}\Pi_{d(x)}.
\]
第二条由直积基数公式
\(
\card{\Pi_n}=\mathrm{Bell}(n)
\)
立即得到。

对第三条，有限格直积的 Möbius 函数满足乘法性：
\[
\mu_{\prod_i L_i}\bigl((a_i),(b_i)\bigr)=\prod_i\mu_{L_i}(a_i,b_i).
\]
再结合经典恒等式
\[
\mu_{\Pi_n}(\hat 0,\hat 1)=(-1)^{n-1}(n-1)!,
\]
即得
\[
\mu_{\mathcal Q(f)}(\hat 0,\hat 1)
=
\prod_{x\in X}\mu_{\Pi_{d(x)}}(\hat 0,\hat 1)
=
\prod_{x\in X}(-1)^{d(x)-1}(d(x)-1)!.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[条件期望族的全纤维 Möbius 纠正展开]\label{thm:conclusion-fiber-intermediate-system-operator-mobius-correction}
\leanverified{paper\_conclusion\_fiber\_intermediate\_system\_operator\_mobius\_correction}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-fiber-intermediate-system-lattice-mobius} 的记号。
在 \(\ell^2(\Omega)\) 上取计数内积。
对任意 \(g\in\mathcal Q(f)\)，定义对应的纤维条件期望
\[
(\mathsf E_gF)(\omega)
:=
\frac{1}{\card{g^{-1}(g(\omega))}}
\sum_{\eta:\ g(\eta)=g(\omega)}F(\eta),
\qquad
F\in\ell^2(\Omega).
\]
记 \(\mu\) 为偏序集 \(\mathcal Q(f)\) 的 Möbius 函数。
则存在唯一一族线性算子
\[
\{\mathsf D_g\}_{g\in\mathcal Q(f)}\subset \mathrm{End}(\ell^2(\Omega))
\]
满足
\[
\mathsf E_g=\sum_{h\le g}\mathsf D_h
\qquad
(\forall g\in\mathcal Q(f)).
\]
并且其显式公式为
\[
\mathsf D_g=\sum_{h\le g}\mu(h,g)\,\mathsf E_h.
\]
特别地，对顶元 \(f\in\mathcal Q(f)\) 有
\[
\mathsf E_f=\sum_{g\in\mathcal Q(f)}\mathsf D_g.
\]
更一般地，若 \(I\subseteq\mathcal Q(f)\) 为任意下闭子集，则
\[
\mathsf E_f-\sum_{g\in I}\mathsf D_g
=
\sum_{g\notin I}\mathsf D_g.
\]
取 \(I=\{g\in\mathcal Q(f):g\le g_0\}\) 可得任意截断层 \(g_0\) 的精确余项展开
\[
\mathsf E_f-\mathsf E_{g_0}
=
\sum_{g\not\le g_0}\mathsf D_g.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
把
\[
T:\mathcal Q(f)\to \mathrm{End}(\ell^2(\Omega)),
\qquad
T(g):=\mathsf E_g,
\]
视为取值于阿贝尔群 \(\mathrm{End}(\ell^2(\Omega))\)（加法结构）的函数。
对任意有限偏序集上的阿贝尔群值函数，Möbius 反演都成立：
存在唯一函数
\[
D:\mathcal Q(f)\to \mathrm{End}(\ell^2(\Omega))
\]
使得
\[
T(g)=\sum_{h\le g}D(h)
\qquad(\forall g),
\]
并且其显式反演式为
\[
D(g)=\sum_{h\le g}\mu(h,g)\,T(h).
\]
取 \(D(g)=\mathsf D_g\)、\(T(g)=\mathsf E_g\) 即得所述唯一性与显式公式。

顶元 \(f\) 的展开是 \(g=f\) 的特例。
对任意下闭子集 \(I\subseteq\mathcal Q(f)\)，由
\[
\mathsf E_f=\sum_{g\in\mathcal Q(f)}\mathsf D_g
\]
按 \(I\) 与其补集拆分即可得到
\[
\mathsf E_f-\sum_{g\in I}\mathsf D_g
=
\sum_{g\notin I}\mathsf D_g.
\]
最后取 \(I=\{g:g\le g_0\}\) 并利用
\[
\mathsf E_{g_0}=\sum_{g\le g_0}\mathsf D_g
\]
即得最后一式。证毕。
\end{proof}
