\subsubsection{家族计数的 Zeckendorf 可见层与分辨率锁定}\label{subsubsec:conclusion-zeckendorf-15-16-family-lock}

本段给出两条与“每代 \(15\)”与“\(16\) 维补全”口径相容的纯算术刚性：其一为 \(15F_n\) 与 \(16F_n\) 的 Zeckendorf 闭式分解（并在 \(n\) 足够大时直接等于规范分解），其二为由此诱导的跨分辨率分解与一个在 Zeckendorf 可见层上的分辨率锁定律。

\begin{theorem}[ \(15F_n\) 与 \(16F_n\) 的 Zeckendorf 闭式分解]\label{thm:conclusion-zeckendorf-15-16-closed}
沿用全文 Fibonacci 记号（\(F_{k+1}=F_k+F_{k-1}\)，且 \(F_2=1,F_3=2\)）。
则对一切 \(n\ge 8\)，成立两条恒等式
\[
15F_n=F_{n+5}+F_{n+2}+F_{n}+F_{n-3}+F_{n-6},
\qquad
16F_n=F_{n+5}+F_{n+3}+F_{n-1}+F_{n-6},
\]
并且右端在 Zeckendorf 意义下已为规范分解：各指标两两不相邻，因而与 Zeckendorf 唯一性相容并等于贪心规范形。
\end{theorem}

\begin{proof}
先证等式。由标准恒等式 \(F_{n+k}=F_kF_{n+1}+F_{k-1}F_n\)（对 \(k\) 归纳即可），取 \(k=5,3,2\) 得
\[
F_{n+5}=5F_{n+1}+3F_n,\qquad
F_{n+3}=2F_{n+1}+F_n,\qquad
F_{n+2}=F_{n+1}+F_n.
\]
因此
\[
F_{n+5}+F_{n+2}+F_n
=(5F_{n+1}+3F_n)+(F_{n+1}+F_n)+F_n
=6F_{n+1}+5F_n.
\]
将 \(F_{n+1}=F_n+F_{n-1}\) 代入并用递推向下消去，可化为
\[
6F_{n+1}+5F_n+F_{n-3}+F_{n-6}
=11F_n+6F_{n-1}+F_{n-3}+F_{n-6}
=15F_n,
\]
其中最后一步等价于 \(6F_{n-1}+F_{n-3}+F_{n-6}=4F_n\)，再用 \(F_n=F_{n-1}+F_{n-2}\) 与 \(F_{n-2}=F_{n-3}+F_{n-4}\) 逐项替换即可核对。第一式得证。
第二式同理：将 \(F_{n+5}\) 与 \(F_{n+3}\) 展开为 \((F_{n+1},F_n)\) 的线性组合并回代消元，可得到恒等式。

再证其为 Zeckendorf 规范分解。当 \(n\ge 8\) 时，集合
\(\{n+5,n+2,n,n-3,n-6\}\) 与 \(\{n+5,n+3,n-1,n-6\}\) 中任意两指标之差至少为 \(2\)，故均满足 Zeckendorf 邻接禁规则。由 Zeckendorf 唯一性可知：一旦存在该合法表示，它即为规范分解（等价于贪心输出）。证毕。
\leanverified{paper\_conclusion\_zeckendorf\_15\_16\_closed}
\leanverified{zeckendorf\_15Fn\_general}
\leanverified{zeckendorf\_16Fn\_general}
\end{proof}

\begin{corollary}[跨分辨率分解：把 \(15|X_m^{\mathrm{bdry}}|\)、\(16|X_m^{\mathrm{bdry}}|\) 写成有限个 \(|X_k|\) 之和]\label{cor:conclusion-zeckendorf-15-16-cross-resolution}
在稳定类型口径下 \(|X_m|=F_{m+2}\)，并且对 \(m\ge 6\) 有 \(|X_m^{\mathrm{bdry}}|=F_{m-2}\)（\S\ref{subsec:bdry-tower-zeck-gut}）。
令 \(m\ge 10\) 并记 \(n=m-2\ge 8\)。则
\[
15|X_m^{\mathrm{bdry}}|
=|X_{m+1}|+|X_{m-2}|+|X_{m-4}|+|X_{m-7}|+|X_{m-10}|,
\]
\[
16|X_m^{\mathrm{bdry}}|
=|X_{m+1}|+|X_{m-1}|+|X_{m-5}|+|X_{m-10}|.
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
由 \(|X_m^{\mathrm{bdry}}|=F_{m-2}=F_n\) 与定理 \ref{thm:conclusion-zeckendorf-15-16-closed}，将每个 \(F_{n+\ell}\) 以
\(
F_{n+\ell}=|X_{(n+\ell)-2}|=|X_{m+\ell-4}|
\)
代换即可。
\leanverified{paper\_conclusion\_zeckendorf\_15\_16\_cross\_resolution}
\end{proof}

\begin{proposition}[ \(15\to 16\) 补全的尺度无关进位律]\label{prop:conclusion-zeckendorf-15to16-carry}
对一切整数 \(n\ge 5\)，成立恒等式
\[
F_{n+2}+2F_n+F_{n-3}=F_{n+3}+F_{n-1}.
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
由递推 \(F_{n+3}=F_{n+2}+F_{n+1}\) 与 \(F_{n+1}=F_n+F_{n-1}\) 得
\[
F_{n+3}+F_{n-1}=F_{n+2}+F_n+2F_{n-1}.
\]
故所证式等价于 \(2F_{n-1}=F_n+F_{n-3}\)。而 \(F_n=F_{n-1}+F_{n-2}\)、\(F_{n-1}=F_{n-2}+F_{n-3}\)，代入得
\(
2F_{n-1}=F_{n-1}+F_{n-2}+F_{n-3}=F_n+F_{n-3}
\)。
证毕。
\leanverified{paper\_conclusion\_zeckendorf\_15to16\_carry}
\leanverified{fib\_15to16\_carry}
\end{proof}

\begin{theorem}[Zeckendorf 可见层的分辨率锁定：仅在 \(m=6\) 同时显化 \(|X_2|\) 与 \(|X_4|\)]\label{thm:conclusion-zeckendorf-resolution-lock-m6}
\leanverified{paper\_conclusion\_zeckendorf\_resolution\_lock\_m6}
令
\[
M(m):=15|X_m^{\mathrm{bdry}}|=15F_{m-2}\qquad(m\ge 6).
\]
则在 Zeckendorf 分解意义下，\(M(m)\) 的规范分解中同时出现
\[
|X_2|=F_4=3,
\qquad
|X_4|=F_6=8
\]
作为分解项，当且仅当 \(m=6\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
写 \(n=m-2\)，则 \(M(m)=15F_n\)。当 \(n\ge 8\) 时，由定理 \ref{thm:conclusion-zeckendorf-15-16-closed}，
\[
15F_n=F_{n+5}+F_{n+2}+F_n+F_{n-3}+F_{n-6},
\]
其 Zeckendorf 指标集合为 \(\{n+5,n+2,n,n-3,n-6\}\)。
若 \(F_4\) 出现，则只能由 \(n-6=4\) 给出，即 \(n=10\)；若 \(F_6\) 出现，则只能由 \(n-3=6\)（即 \(n=9\)）或 \(n-6=6\)（即 \(n=12\)）给出。
上述条件不可能同时成立，故 \(n\ge 8\) 无解。

对剩余有限情形 \(n\le 7\) 可直接核对 Zeckendorf 规范形；其中仅 \(n=4\) 满足
\[
15F_4=45=F_9+F_6+F_4,
\]
从而同时含 \(F_6\) 与 \(F_4\)。因此唯一解为 \(n=4\)，即 \(m=n+2=6\)。证毕。
\leanverified{zeckendorf\_resolution\_lock\_m6}
\end{proof}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$\delta=34$}{δ=34} 与 \(m=6\) 的算术同一化：由顶层 Zeckendorf 权重反推分辨率]\label{prop:conclusion-delta34-top-zeckendorf-implies-m6}
\leanverified{paper\_conclusion\_delta34\_top\_zeckendorf\_implies\_m6}
对 \(m\ge 6\)，记 \(T(m)\) 为 \(M(m)=15|X_m^{\mathrm{bdry}}|\) 的 Zeckendorf 规范分解中的最大 Fibonacci 项。
则
\[
T(m)=F_{m+3},
\]
并且在 window-\(6\) 的 uplift 指纹 \(\delta=34=F_9\) 已固定的前提下，三者等价：
\[
T(m)=\delta
\quad\Longleftrightarrow\quad
m=6
\quad\Longleftrightarrow\quad
|X_m^{\mathrm{bdry}}|=3.
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
令 \(n=m-2\ge 4\)。由贪心法首项判别，只需验证
\(
F_{n+5}\le 15F_n< F_{n+6}
\)。
该不等式可由将 \(F_{n+6}\) 与 \(F_{n+5}\) 写成 \((F_n,F_{n-1})\) 的线性组合并比较系数得到；从而 \(T(m)=F_{n+5}=F_{m+3}\)。
于是 \(T(m)=\delta=F_9\) 等价于 \(m+3=9\)，即 \(m=6\)。最后由 \(|X_m^{\mathrm{bdry}}|=F_{m-2}\) 得 \(m=6\iff |X_m^{\mathrm{bdry}}|=F_4=3\)。证毕。
\leanverified{zeckendorf\_15Fn\_leading\_term}
\leanverified{fifteen\_fib\_lt\_fib\_add\_six}
\end{proof}

\begin{theorem}[Zeckendorf 复位分支的精确观测阈值]\label{thm:conclusion-zeckendorf-reset-observation-threshold}
\leanverified{paper\_conclusion\_zeckendorf\_reset\_observation\_threshold}
令 \(\mathcal R_m\) 为正文定义的 Zeckendorf-prefix successor 在分辨率 \(m\) 上触发复位/分支的事件集合。则：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal R_m\) 的 gap set 恰为
  \[
  \{F_{m+3},F_{m+4}\};
  \]
  \item 因而保证“任意长度为 \(L\) 的扫描窗都至少观测到一次 reset”的最小确定性阈值正好为
  \[
  L_{\mathrm{det}}(m)=F_{m+4};
  \]
  更精确地，存在长度 \(F_{m+4}-1\) 的扫描窗完全避开 \(\mathcal R_m\)，而任意长度 \(F_{m+4}\) 的扫描窗必与 \(\mathcal R_m\) 相交；
  \item 同时 \(\mathcal R_m\) 具有精确密度
  \[
  \mathrm{dens}(\mathcal R_m)=\varphi^{-(m+2)},
  \]
  并满足一致偏差
  \[
  \Bigl|\#(\mathcal R_m\cap[0,N))-\varphi^{-(m+2)}N\Bigr|\le 1
  \qquad(\forall N\in\NN).
  \]
\end{enumerate}
因此，统计观测尺度与确定性观测阈值同阶：
\[
L_{\mathrm{det}}(m)\asymp \varphi^{m+2}.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由正文定理 \ref{thm:terminal-reset-events-sturmian}，复位事件集合 \(\mathcal R_m\) 的相邻返回长度只取
\[
F_{m+3},\qquad F_{m+4}.
\]
故 gap set 正是 \(\{F_{m+3},F_{m+4}\}\)，从而最大空隙长度为 \(F_{m+4}\)。

于是存在两个相邻 reset 事件，其间空隙长度恰为 \(F_{m+4}\)。取该空隙内部任一长度 \(F_{m+4}-1\) 的扫描窗，便完全不与 \(\mathcal R_m\) 相交，故
\[
L_{\mathrm{det}}(m)\ge F_{m+4}.
\]
反过来，任意长度 \(F_{m+4}\) 的扫描窗都不可能严格嵌入某个空隙内部，否则将产生长于最大 gap 的无 reset 区间，这与最大 gap 为 \(F_{m+4}\) 矛盾。故任意长度 \(F_{m+4}\) 的扫描窗都必与 \(\mathcal R_m\) 相交，从而
\[
L_{\mathrm{det}}(m)\le F_{m+4}.
\]
两边合并即得
\[
L_{\mathrm{det}}(m)=F_{m+4}.
\]

密度与有界余项同样是定理 \ref{thm:terminal-reset-events-sturmian} 的直接结论。最后由 Fibonacci 渐近
\[
F_{m+4}\asymp \varphi^{m+4}\asymp \varphi^{m+2}
\]
即得最终同阶关系。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Zeckendorf 前缀后继图的 Sturmian 缺陷时钟]\label{thm:conclusion-zeckendorf-successor-graph-sturmian-defect-clock}
\leanverified{paper\_conclusion\_zeckendorf\_successor\_graph\_sturmian\_defect\_clock}
设 \(\mathrm{Succ}_m\) 为正文定义的 Zeckendorf-prefix successor 关系，即由整数推进
\[
N\longmapsto N+1
\]
在稳定类型空间 \(X_m\) 上诱导的有向关系。则对每个 \(m\ge 2\)，存在唯一分支点 \(b_m\) 与唯一汇聚点 \(0^m\)，并且唯一的非确定性通道恰由 reset-event 集合
\[
\mathcal R_m
=
\{N:\ \mathrm{Fold}^{\mathrm{zeck}}_m(N)=b_m,\ \mathrm{Fold}^{\mathrm{zeck}}_m(N+1)=0^m\}
\]
承担。更具体地：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal R_m\) 的 gap set 恰为
  \[
  \{F_{m+3},F_{m+4}\};
  \]
  \item 相应 gap 词是 Fibonacci 代换
  \[
  \sigma(A)=AB,
  \qquad
  \sigma(B)=A
  \]
  的不动点，故为 slope \(\varphi^{-1}\) 的 Sturmian 序列；
  \item \(\mathcal R_m\) 的自然密度存在且为
  \[
  \operatorname{dens}(\mathcal R_m)=\varphi^{-(m+2)};
  \]
  \item 其计数函数满足统一误差界
  \[
  \bigl|\#(\mathcal R_m\cap[0,N))-\varphi^{-(m+2)}N\bigr|\le 1
  \qquad(\forall N\in\NN).
  \]
\end{enumerate}
因此，\(\mathrm{Succ}_m\) 的全部非确定性并非随机散布，而是被压缩到唯一的 branch-to-reset 缺陷通道上，并由一条黄金斜率的 Sturmian 时钟精确驱动。
\end{theorem}
\begin{proof}
正文定理 \ref{thm:terminal-succ-unique-branch-merge} 已证明：在时间因子图 \(G_m^{\mathrm{Succ}}\) 中，除唯一分支点 \(b_m\) 外其余顶点的出度都等于 \(1\)，并且除唯一汇聚点 \(0^m\) 外其余顶点的入度都等于 \(1\)。故 successor 动力学的全部非确定性只能发生在访问 \(b_m\) 的时刻；而正文定理 \ref{thm:terminal-reset-events-sturmian} 又恰把“从 \(b_m\) 走向复位分支并在下一步落到 \(0^m\)”的事件集合定义为 \(\mathcal R_m\)。

同一定理 \ref{thm:terminal-reset-events-sturmian} 进一步给出：\(\mathcal R_m\) 的相邻 gap 只取
\[
F_{m+3},\qquad F_{m+4},
\]
其 gap 词是 slope \(\varphi^{-1}\) 的 Sturmian 序列，并满足
\[
\operatorname{dens}(\mathcal R_m)=\varphi^{-(m+2)},
\qquad
\bigl|\#(\mathcal R_m\cap[0,N))-\varphi^{-(m+2)}N\bigr|\le 1.
\]
将唯一分支--汇聚结构与这组 reset-event 结论合并，便得到所述四条性质。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[reset-event 算术时钟的 Sturmian 刚性]\label{thm:conclusion-zeckendorf-reset-sturmian-clock-rigidity}
\leanverified{paper\_conclusion\_zeckendorf\_reset\_sturmian\_clock\_rigidity}
对每个固定分辨率 \(m\)，复位事件集合 \(\mathcal R_m\) 构成一条严格的二间隔算术时钟：其相邻 gap 只取
\[
F_{m+3},\qquad F_{m+4},
\]
相应 gap 词是 slope \(\varphi^{-1}\) 的 Sturmian 序列，并且计数函数满足统一有界偏差
\[
\left|\#(\mathcal R_m\cap[0,N))-\varphi^{-(m+2)}N\right|\le 1
\qquad(\forall N\in\NN).
\]
因此，\(\mathcal R_m\) 不是具有扩散涨落的随机更新时间，而是一条零扩散、有限偏差的 deterministic renewal skeleton。
\end{theorem}
\begin{proof}
正文定理 \ref{thm:terminal-reset-events-sturmian} 已经给出：\(\mathcal R_m\) 的返回长度在字母表 \(\{F_{m+3},F_{m+4}\}\) 上形成 Fibonacci 代换不动点，因而是 slope \(\varphi^{-1}\) 的 Sturmian 词；同一定理又给出其自然密度
\[
\mathrm{dens}(\mathcal R_m)=\varphi^{-(m+2)}
\]
以及上述一致偏差界。故 \(\mathcal R_m\) 的计数误差始终被常数 \(1\) 压住，既不具有独立 gap 的随机性，也不可能出现 Brownian 型扩散。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[reset-event 计数过程的无中心极限]\label{cor:conclusion-zeckendorf-reset-no-central-limit}
定义中心化计数过程
\[
\mathcal N_m(N):=\#(\mathcal R_m\cap[0,N))-\varphi^{-(m+2)}N.
\]
则
\[
|\mathcal N_m(N)|\le 1
\qquad(\forall N\in\NN),
\]
从而不存在任何非退化的 \(\sqrt N\)-中心极限定理，也不存在 Brownian 型时间重整化；任何把 \(\mathcal R_m\) 视作 Poisson 或独立 renewal 噪声的 coarse-graining 都是结构性失真。
\end{corollary}
\begin{proof}
第一式正是定理 \ref{thm:conclusion-zeckendorf-reset-sturmian-clock-rigidity} 的有界偏差结论。于是
\[
\frac{\mathcal N_m(N)}{\sqrt N}\longrightarrow 0,
\qquad
\frac{\operatorname{Var}(\mathcal N_m(N))}{N}\longrightarrow 0.
\]
因此一切以 \(\sqrt N\) 为标度的中心极限都退化为零，而 Poisson 过程或独立 renewal 过程所特有的扩散型涨落在此完全不存在。证毕。
\leanverified{one\_div\_sqrt\_nat\_tendsto\_zero}
\leanverified{one\_div\_nat\_tendsto\_zero}
\leanverified{bounded\_div\_sqrt\_tendsto\_zero}
\leanverified{bounded\_sq\_div\_tendsto\_zero}
\leanverified{paper\_conclusion\_zeckendorf\_reset\_no\_central\_limit}
\end{proof}

\endinput
