\subsubsection{\texorpdfstring{$\mathbb Z_2^2$-分级的二维 TQFT 分解与扭曲配分函数的傅里叶反演}{Z2xZ2-分级的二维 TQFT 分解与扭曲配分函数的傅里叶反演}}\label{subsubsec:conclusion-z2x2-sector-tqft-fourier-inversion}
在定理 \ref{thm:conclusion-fold-symtft-partition-function-collision-moments} 的交换半单 Frobenius 代数 \(B_m=\bigoplus_{x\in X_m}\CC\,\widetilde P_x\) 上，扫描—反演取向指纹
\(
\chi(x)=(\operatorname{sgn}(c_x),\operatorname{sgn}(\iota_x))\in\{\pm1\}^2
\)
（命题 \ref{prop:fold-groupoid-z2x2-sector-by-orientation}）诱导一个 \(\mathbb Z_2^2\)-扇区直和分解，并把扇区配分函数与角色加权（扭曲）配分函数通过离散傅里叶变换严格对齐。

\begin{theorem}[\(\mathbb Z_2^2\)-扇区直和分解与扭曲配分函数的傅里叶反演]\label{thm:conclusion-z2x2-sector-tqft-fourier-inversion}
\leanverified{paper\_conclusion\_z2x2\_sector\_tqft\_fourier\_inversion}
对任意 \((\alpha,\beta)\in\{\pm1\}^2\)，在 \(B_m\) 中定义中心幂等元
\[
e_{\alpha,\beta}:=\sum_{\chi(x)=(\alpha,\beta)}\widetilde P_x.
\]
则 \(\{e_{\alpha,\beta}\}\) 两两正交、和为 \(1\)，并诱导 Frobenius 代数（从而二维 TQFT）的四重直和分解
\[
B_m=\bigoplus_{(\alpha,\beta)\in\{\pm1\}^2}e_{\alpha,\beta}B_m,
\qquad
Z_m(\cdot)=\bigoplus_{(\alpha,\beta)\in\{\pm1\}^2}Z_m^{\alpha,\beta}(\cdot),
\]
其中 \(Z_m^{\alpha,\beta}\) 为限制到扇区理想 \(e_{\alpha,\beta}B_m\) 所得的分量 TQFT。
对闭连通 genus-\(g\) 曲面 \(\Sigma_g\)，其扇区配分函数满足
\[
Z_m^{\alpha,\beta}(\Sigma_g)
=
\sum_{\chi(x)=(\alpha,\beta)}d_m(x)^{2-2g}.
\]
此外，定义三种扭曲配分函数
\[
\begin{aligned}
Z_m^{\mathrm{scan}}(\Sigma_g)
&:=
\sum_{x\in X_m}\operatorname{sgn}(c_x)\,d_m(x)^{2-2g},\\
Z_m^{\mathrm{rev}}(\Sigma_g)
&:=
\sum_{x\in X_m}\operatorname{sgn}(\iota_x)\,d_m(x)^{2-2g},\\
Z_m^{\mathrm{scan\cdot rev}}(\Sigma_g)
&:=
\sum_{x\in X_m}\operatorname{sgn}(c_x)\operatorname{sgn}(\iota_x)\,d_m(x)^{2-2g},
\end{aligned}
\]
并约定 \(Z_m^{\mathrm{scan}^0\mathrm{rev}^0}(\Sigma_g):=Z_m(\Sigma_g)\)。
则对每个 \((\alpha,\beta)\in\{\pm1\}^2\) 有严格傅里叶反演公式
\[
Z_m^{\alpha,\beta}(\Sigma_g)
=
\frac14\sum_{s,t\in\{0,1\}}\alpha^{s}\beta^{t}\,
Z_m^{\mathrm{scan}^{s},\mathrm{rev}^{t}}(\Sigma_g).
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
在交换半单代数 \(B_m\cong \CC^{X_m}\) 中，\(\widetilde P_x\) 为逐点乘法的极小幂等元。
因此 \(e_{\alpha,\beta}\) 由若干极小幂等元求和得到，仍为中心幂等元，且不交并覆盖给出两两正交与和为 \(1\)。
对任意中心幂等元 \(e\)，理想 \(eB_m\) 由逐点乘法闭合，并且余单位 \(\varepsilon_m\) 限制后仍给出非退化 Frobenius 结构；因而 TQFT 直和分解成立。
\par
配分函数方面，定理 \ref{thm:conclusion-fold-symtft-partition-function-collision-moments} 给出
\(
Z_m(\Sigma_g)=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^{2-2g}
\)；
扇区分量仅需把求和限制到 \(\chi(x)=(\alpha,\beta)\) 的指标子集，即得
\(
Z_m^{\alpha,\beta}(\Sigma_g)=\sum_{\chi(x)=(\alpha,\beta)}d_m(x)^{2-2g}
\)。
\par
扭曲配分函数与扇区配分函数的关系是 \(\{\pm1\}^2\) 上的角色傅里叶变换：将权重 \(\operatorname{sgn}(c_x),\operatorname{sgn}(\iota_x)\) 视为两个坐标角色，则 \(Z_m^{\mathrm{scan}^s,\mathrm{rev}^t}\) 给出 \(Z_m^{\alpha,\beta}\) 的角色系数；标准反演公式即给出所示 \(1/4\) 反演关系。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[四扭曲观测的极小完备层析]\label{thm:conclusion-z2x2-twisted-observables-minimal-complete}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-z2x2-sector-tqft-fourier-inversion} 的记号。则四个观测量
\[
Z_m(\Sigma_g),\qquad
Z_m^{\mathrm{scan}}(\Sigma_g),\qquad
Z_m^{\mathrm{rev}}(\Sigma_g),\qquad
Z_m^{\mathrm{scan\cdot rev}}(\Sigma_g)
\]
对四个扇区配分函数
\[
\bigl\{Z_m^{\alpha,\beta}(\Sigma_g)\bigr\}_{(\alpha,\beta)\in\{\pm1\}^2}
\]
既必要又充分。更精确地，任意少于四个的扭曲观测族都不可能在统一制度下恢复全部 sector amplitudes。
\end{theorem}

\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-z2x2-sector-tqft-fourier-inversion} 已给出四个扭曲观测与四个扇区配分函数之间的精确 Fourier 反演。其变换矩阵正是 \(\{\pm1\}^2\) 角色表对应的 \(4\times 4\) Walsh 矩阵，因而可逆，故四个观测量足以恢复全部四个扇区数据。

另一方面，任取少于四个观测量，其对应的角色矩阵至多只有三行，秩严格小于 \(4\)。因此不可能在全部 \((\alpha,\beta)\)-扇区上一致分离四个独立幅值。故四扭曲观测是极小完备层析。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[扇区化配分函数的加权等分律]\label{conj:conclusion-z2x2-sector-tqft-weighted-equidistribution}
固定 \(g\ge 2\)。
对扇区化 TQFT \(Z_m^{\alpha,\beta}\)（定理 \ref{thm:conclusion-z2x2-sector-tqft-fourier-inversion}），当 \(m\to\infty\) 时存在极限
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{Z_m^{\alpha,\beta}(\Sigma_g)}{Z_m(\Sigma_g)}=\frac14,
\qquad
\forall\,(\alpha,\beta)\in\{\pm1\}^2,
\]
即在权重 \(d_m(x)^{2-2g}\) 下，指纹 \(\chi(x)\) 在四个 \(\mathbb Z_2^2\) 扇区中渐近等分。
\end{conjecture}
