\begin{theorem}[算术推前零维测度与黄金 conformal 测度的测度类分裂]\label{thm:conclusion-zg-arithmetic-golden-measure-class-splitting}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part62da-zg-cylinder-hausdorff-probability} 与结论 \ref{con:xi-time-part62da-zg-unique-golden-conformal-measure} 的记号，记
\[
s_B:=\frac{\log\varphi}{\log B}.
\]
则算术推前测度 \(\mu_B\) 与标准 Hausdorff 概率测度 \(\mu_{B,v}\) 满足
\[
\mu_B\perp \mu_{B,v}.
\]
特别地，地址极限上的几何黄金 conformal 测度与算术自然密度推前测度虽然共享同一紧支撑 \(K_{B,v}\)，却属于严格不同的测度类。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part62da-zg-cylinder-hausdorff-probability}，对任意 admissible 前缀
\[
a=(a_1,\dots,a_n),
\qquad
\ell(a):=a_n\in\{0,1\},
\]
都有
\[
\mu_{B,v}(K[a])=\varphi^{-(n+\ell(a))}.
\]
同一处证明还给出
\[
K[a]=\tau_a+B^{n+\ell(a)}K_{B,v},
\]
故在 \(B\)-进超度量口径下，
\[
\operatorname{diam}(K[a])\asymp B^{-(n+\ell(a))},
\qquad
\mu_{B,v}(K[a])\asymp \operatorname{diam}(K[a])^{s_B},
\]
其中比较常数与 \(a\) 无关。由于这些柱集构成 \(K_{B,v}\) 上的 clopen 球基，\(\mu_{B,v}\) 因而是 \(s_B\)-Ahlfors regular 测度；特别地，任意 Borel 集 \(E\subseteq K_{B,v}\) 若满足 \(\mu_{B,v}(E)>0\)，则
\[
\dim_H E\ge s_B>0.
\]

另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-zg-pushforward-exact-dimension-zero} 已证明 \(\mu_B\) 是 exact-dimensional 测度且其 exact dimension 等于 \(0\)。由 exact-dimensional 测度的标准 Billingsley 结论，存在 Borel 集
\[
E_0\subseteq K_{B,v}
\]
使
\[
\mu_B(E_0)=1,
\qquad
\dim_H E_0=0.
\]
由于 \(0<s_B\)，上面的 Ahlfors regular 性立即推出
\[
\mu_{B,v}(E_0)=0.
\]
故 \(\mu_B\) 与 \(\mu_{B,v}\) 互相奇异。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限证书原子上的全谱反分层与零维典型性]\label{thm:conclusion-zg-finite-certificate-antistratification-zero-typicality}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为可数无穷素数集，\(S_0\Subset S\) 为任意有限子集，\(C\subset\Sigma_{\mathrm{ZG}}\) 为任意非空 cylinder，并取任意
\[
\eta\in\Sigma_{S_0}.
\]
记
\[
\mathcal F(C,\eta)
:=
\{(\Xi_B(z),\xi)\in K_{B,v}\times\Sigma_S:\ z\in C,\ \pi_{S\to S_0}(\xi)=\eta\},
\]
\[
U_C:=\Xi_B(C)\subset K_{B,v}.
\]
则有
\[
\{d_{\mu_B}(x):(x,\xi)\in \mathcal F(C,\eta)\}=[0,\infty].
\]
另一方面，在归一化限制测度
\[
\mu_B(\,\cdot\,\mid U_C):=\frac{\mu_B(\,\cdot\,\cap U_C)}{\mu_B(U_C)}
\]
下，
\[
d_{\mu_B}(x)=0
\qquad
\mu_B(\,\cdot\,\mid U_C)\text{-a.e. }x\in U_C.
\]
因此，每个正质量的有限证书原子都同时包含第一坐标上的完整局部维数谱，而其典型几何却几乎处处塌缩为零维；有限证书只能切出正质量原子，不能产生任何局部维数分层。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:conclusion-zg-finite-certificate-fiber-full-spectrum} 的直接重述：对每个
\[
\alpha\in[0,\infty]
\]
都存在
\[
(x,\xi)\in\mathcal F(C,\eta)
\]
使得
\[
d_{\mu_B}(x)=\alpha.
\]

对第二条，由 \(\mu_B=(\Xi_B)_\#\nu_{\mathrm{ZG}}\) 以及 \(\nu_{\mathrm{ZG}}\) 的全支撑性，任意非空 cylinder \(C\) 都满足
\[
\mu_B(U_C)=\nu_{\mathrm{ZG}}(C)>0.
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-zg-pushforward-exact-dimension-zero}，
\[
d_{\mu_B}(x)=0
\qquad
\mu_B\text{-a.e. }x\in K_{B,v}.
\]
把这一几乎处处结论限制到正质量集合 \(U_C\) 上，便得到
\[
d_{\mu_B}(x)=0
\qquad
\mu_B(\,\cdot\,\mid U_C)\text{-a.e. }x\in U_C.
\]
故同一个有限证书原子在拓扑/存在性层面保留了整个区间 \([0,\infty]\)，而在测度典型层面却仍然只呈现零维。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[零维算术推前测度的正熵有限态源障碍]\label{thm:conclusion-zg-positive-entropy-finitestate-obstruction}
\leanverified{paper\_conclusion\_zg\_positive\_entropy\_finitestate\_obstruction}
设 \(\nu\) 为 \(\Sigma_{\mathrm{ZG}}\) 上任意满足 Shannon--McMillan--Breiman 定理且熵
\[
h_\nu>0
\]
的平稳有限态源；特别地，这包括任意正熵 Bernoulli 源以及任意转移矩阵在 admissible 状态图上严格正的不可约平稳 Markov 源。则
\[
(\Xi_B)_\#\nu\neq \mu_B.
\]
换言之，\(\mu_B\) 不能由任何正熵有限态 Gibbs/Markov 机制通过 Gödel 地址映射产生。
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \(\nu\)-几乎处处的 \(z=(z_1,z_2,\dots)\in\Sigma_{\mathrm{ZG}}\)，Shannon--McMillan--Breiman 定理给出
\[
-\frac1n\log \nu([z_1,\dots,z_n])\longrightarrow h_\nu>0.
\]
另一方面，沿用结论 \ref{con:xi-time-part62da-zg-cylinder-hausdorff-probability} 的地址几何，长度 \(n\) 的 admissible cylinder 的像总是
\[
\Xi_B([z_1,\dots,z_n])=\tau_n+B^{n+\ell_n}K_{B,v},
\qquad
\ell_n\in\{0,1\},
\]
故其直径满足
\[
\operatorname{diam}\Xi_B([z_1,\dots,z_n])\asymp B^{-(n+\ell_n)}=B^{-n+O(1)}.
\]
记
\[
\widetilde\mu:=(\Xi_B)_\#\nu,
\qquad
x:=\Xi_B(z).
\]
由于这些柱像在 \(x\) 处构成一组嵌套的 clopen 邻域基，且其半径与直径只差统一常数倍，故可用它们计算局部维数。于是对 \(\nu\)-几乎处处的 \(z\)，沿该嵌套柱链有
\[
\widetilde\mu\bigl(\Xi_B([z_1,\dots,z_n])\bigr)=\nu([z_1,\dots,z_n]),
\]
从而
\[
\lim_{n\to\infty}
\frac{\log \widetilde\mu\bigl(\Xi_B([z_1,\dots,z_n])\bigr)}
{\log \operatorname{diam}\Xi_B([z_1,\dots,z_n])}
=
\frac{h_\nu}{\log B}
>0.
\]
这表明 \(\widetilde\mu\) 在 \(\widetilde\mu\)-几乎处处都具有严格正的局部维数。

若 \(\widetilde\mu=\mu_B\)，则 \(\mu_B\) 也必须几乎处处具有严格正局部维数；但定理 \ref{thm:conclusion-zg-pushforward-exact-dimension-zero} 已给出
\[
d_{\mu_B}(x)=0
\qquad
\mu_B\text{-a.e. }x.
\]
矛盾。故
\[
(\Xi_B)_\#\nu\neq \mu_B.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[prime-hard-core 地址测度的稠密零维骨架与正维 Frostman 律不可能性]\label{thm:conclusion-zg-dense-zero-skeleton-no-positive-frostman-law}
设
\[
\mu_B=(\Xi_B)_\#\nu_{\mathrm{ZG}},
\qquad
K_{B,v}=\operatorname{supp}\mu_B,
\qquad
B>M.
\]
则存在稠密子集
\[
D\subset K_{B,v}
\]
使得对每个 \(x\in D\)，沿自然半径序列
\[
r_n:=B^{-n}
\]
都有
\[
\lim_{n\to\infty}
\frac{\log \mu_B\!\bigl(\mathrm B_{K_{B,v}}(x,r_n)\bigr)}
{\log r_n}
=0.
\]
特别地，不存在任何 \(\alpha>0\) 与常数 \(C>0\) 使
\[
\mu_B\!\bigl(\mathrm B_{K_{B,v}}(x,r)\bigr)\le C r^\alpha
\]
对所有 \(x\in K_{B,v}\) 及一切充分小的 \(r\) 同时成立。因而 \(\mu_B\) 不可能满足任何正维的统一 Frostman 上界，尤其不可能是任何正维 Ahlfors regular 测度。
\end{theorem}
\begin{proof}
定义
\[
\Sigma_{\mathrm{fin}}
:=
\{z=(z_k)_{k\ge 1}\in\Sigma_{\mathrm{ZG}}:\ z_k=0\ \text{对充分大 }k\}.
\]
任取非空 cylinder \(C=[a_1,\dots,a_m]\subset \Sigma_{\mathrm{ZG}}\)。在其后附加全零尾部便得到
\[
z=(a_1,\dots,a_m,0,0,\dots)\in C\cap \Sigma_{\mathrm{fin}},
\]
故 \(\Sigma_{\mathrm{fin}}\) 在 \(\Sigma_{\mathrm{ZG}}\) 中稠密。又由于 \(B>M\) 时 \(\Xi_B\) 为同胚，集合
\[
D:=\Xi_B(\Sigma_{\mathrm{fin}})
\]
于是稠密于 \(K_{B,v}\)。

现在取任意 \(x=\Xi_B(z)\in D\)。由于 \(z\) 最终恒零，存在常数 \(C_z\) 使
\[
\sum_{k=1}^{n}z_k\log p_k\le C_z
\qquad(\forall n).
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-zg-pointwise-local-dimension-formula}，
\[
\frac{\log \mu_B\!\bigl(\mathrm B_{K_{B,v}}(x,B^{-n})\bigr)}{\log B^{-n}}
=
\frac{\sum_{k=1}^{n}z_k\log p_k+\log\log p_n+O(1)}{n\log B}.
\]
右端分子仅按 \(\log\log p_n\) 增长，而 \(\log\log p_n=o(n)\)，故
\[
\lim_{n\to\infty}
\frac{\log \mu_B\!\bigl(\mathrm B_{K_{B,v}}(x,B^{-n})\bigr)}{\log B^{-n}}
=0.
\]
这便给出了所述稠密零维骨架。

反设存在 \(\alpha>0\)、\(C>0\) 与 \(r_0>0\)，使得对所有 \(x\in K_{B,v}\) 与 \(0<r<r_0\) 都有
\[
\mu_B\!\bigl(\mathrm B_{K_{B,v}}(x,r)\bigr)\le C r^\alpha.
\]
固定任意 \(x\in D\)。当 \(n\) 足够大时 \(r_n=B^{-n}<r_0\)，于是
\[
\log \mu_B\!\bigl(\mathrm B_{K_{B,v}}(x,r_n)\bigr)
\le
\log C+\alpha\log r_n.
\]
由于 \(\log r_n<0\)，两边同除以 \(\log r_n\) 得
\[
\frac{\log \mu_B\!\bigl(\mathrm B_{K_{B,v}}(x,r_n)\bigr)}{\log r_n}
\ge
\alpha+\frac{\log C}{\log r_n}.
\]
令 \(n\to\infty\) 便得到该比值的 \(\liminf\) 至少为 \(\alpha>0\)，这与上面已经证明的极限等于 \(0\) 矛盾。故不存在任何正维统一 Frostman 上界。

最后，任意正维 Ahlfors regular 测度都自动满足某个正维 Frostman 上界，故 \(\mu_B\) 亦不可能是任何正维 Ahlfors regular 测度。证毕。
\end{proof}
