\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 escort--Smith 刚性、spin-\texorpdfstring{$1$}{1} 晶场与纯 dyadic 亏损}\label{subsec:conclusion-window6-escort-smith-zeeman-dyadic-rigidity}

在定理 \ref{thm:conclusion-window6-cyclic-escort-first-moment}、
\ref{thm:conclusion-window6-cyclic-escort-second-moment-tensor}、
\ref{cor:conclusion-window6-cyclic-escort-axis-reordering}、
\ref{thm:conclusion-window6-qutrit-sign-doublet-normal-form}、
\ref{thm:conclusion-window6-multiplicity-pinning} 与
\ref{thm:xi-window6-center-exact-splitting-bdry-cyclic} 已把 cyclic escort 的一阶/二阶矩、长根 qutrit 因子、pinned 根数据与 boundary 的 \((\ZZ/2\ZZ)^3\) 中心结构固定之后，还可继续抽出下列一组有限对象结论。它们把双零温极限、长根 projective qutrit 的 spin-\(1\) 晶场分解、真实多重度算子的 bulk/impurity 直和，以及多重度壳层与外幂壳层的 Smith 纯 dyadic 缺陷统一到同一条 window-\(6\) rigidity 链上。

\begin{corollary}[cyclic escort 重心的双零温极限]\label{cor:conclusion-window6-cyclic-escort-dual-zero-temp}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_cyclic\_escort\_dual\_zero\_temp}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-cyclic-escort-first-moment} 的记号，并把
\[
\beta_6(q):=
\frac{\mathfrak m_{6,\mathrm{cyc}}(q)}{\mathcal Z_{6,\mathrm{cyc}}(q)}
=
\frac{(4^q-2^q)e_1}{5\cdot 2^q+4\cdot 3^q+9\cdot 4^q}
\]
视为定义在全部 \(q\in\RR\) 上的 escort 重心。则有
\[
\lim_{q\to+\infty}\beta_6(q)=\frac19\,e_1,
\qquad
\beta_6(0)=0,
\qquad
\lim_{q\to-\infty}\beta_6(q)=-\frac15\,e_1.
\]
因此，window-\(6\) 的 cyclic 根云在 escort 温度参数 \(q\) 下经历一次严格的轴向反号：高温点 \(q=0\) 完全各向平均，而两端零温极限分别由最大多重度壳层与最小多重度壳层单独支配。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-window6-cyclic-escort-first-moment} 的分层计数与向量求和只依赖于 \(\Phi(B_3)\) 上的精确壳层分裂，故其闭式表达式对一切实数 \(q\) 仍成立。对 \(q\to+\infty\) 时，把分子分母同除以 \(4^q\)，得到
\[
\beta_6(q)=
\frac{(1-2^{-q})e_1}{9+4\left(\frac34\right)^q+5\cdot 2^{-q}}
\longrightarrow \frac19\,e_1.
\]
而 \(q=0\) 时分子为零。对 \(q\to-\infty\) 时，把分子分母同除以 \(2^q\)，得到
\[
\beta_6(q)=
\frac{(2^q-1)e_1}{5+4\left(\frac32\right)^q+9\cdot 2^q}
\longrightarrow -\frac15\,e_1.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[cyclic escort 主轴排序的双侧延拓与数值阈值]\label{cor:conclusion-window6-cyclic-escort-full-axis-ordering}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_cyclic\_escort\_full\_axis\_ordering}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-cyclic-escort-second-moment-tensor} 的记号。记
\[
\mathfrak I_{6,\mathrm{cyc}}(q)=
\operatorname{diag}\bigl(\lambda_1(q),\lambda_2(q),\lambda_3(q)\bigr).
\]
则存在唯一实数
\[
q_{6,\mathrm{ax}}\approx 4.33806883177808
\]
使得 \(\lambda_1(q_{6,\mathrm{ax}})=\lambda_2(q_{6,\mathrm{ax}})\)。此外，对全部实数 \(q\) 有完整排序
\[
q<0
\Longrightarrow
\lambda_3(q)>\lambda_2(q)>\lambda_1(q),
\]
\[
0<q<q_{6,\mathrm{ax}}
\Longrightarrow
\lambda_1(q)>\lambda_2(q)>\lambda_3(q),
\]
\[
q>q_{6,\mathrm{ax}}
\Longrightarrow
\lambda_2(q)>\lambda_1(q)>\lambda_3(q).
\]
特别地，\(q=0\) 是唯一的完全各向同性点，而 \(q=q_{6,\mathrm{ax}}\) 是唯一的非平凡主轴交换温度。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-window6-cyclic-escort-second-moment-tensor} 给出
\[
\lambda_1(q)-\lambda_3(q)=3(4^q-2^q),
\qquad
\lambda_2(q)-\lambda_3(q)=4(4^q-3^q).
\]
故当 \(q<0\) 时两式均为负，从而 \(\lambda_3(q)\) 严格最大；当 \(q>0\) 时两式均为正，从而 \(\lambda_3(q)\) 严格最小。

再记
\[
g(q):=\lambda_1(q)-\lambda_2(q)=4\cdot 3^q-4^q-3\cdot 2^q
=
2^q\!\left(4\left(\frac32\right)^q-3-2^q\right).
\]
对 \(q<0\)，有 \((3/2)^q<1\) 且 \(2^q<1\)，故
\[
4\left(\frac32\right)^q-3-2^q<4-3-1=0,
\]
于是 \(g(q)<0\)，即 \(\lambda_2(q)>\lambda_1(q)\)。
对 \(q>0\)，排序与唯一性已由推论
\ref{cor:conclusion-window6-cyclic-escort-axis-reordering} 给出。由其单调性判据，方程
\[
4\cdot 3^q=4^q+3\cdot 2^q
\]
在 \((0,\infty)\) 上有唯一解；直接数值求解可得
\[
q_{6,\mathrm{ax}}\approx 4.33806883177808.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[projective long sector 的精确 spin-\texorpdfstring{$1$}{1} 晶场分解]\label{thm:conclusion-window6-projective-long-sector-spin1-crystal-field}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_projective\_long\_sector\_spin1\_crystal\_field}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-qutrit-sign-doublet-normal-form} 的长根 qutrit 因子，并按定理 \ref{thm:conclusion-window6-multiplicity-pinning} 中三张 long planes 的次序 \((L_2,L_3,L_4)\) 排列 projective 基。对任意 \(q\in\RR\)，定义
\[
D_{\ell}^{\mathrm{proj}}(q):=\operatorname{diag}(2^q,3^q,4^q),
\qquad
J_z:=\operatorname{diag}(-1,0,1).
\]
则有唯一分解
\[
D_{\ell}^{\mathrm{proj}}(q)
=
3^q I_3
+\frac{4^q-2^q}{2}J_z
+\frac{2^q+4^q-2\cdot 3^q}{2}J_z^2.
\]
特别地，在真实多重度温度 \(q=1\) 处，
\[
D_{\ell}^{\mathrm{proj}}(1)=3I_3+J_z.
\]
因此，window-\(6\) 的 long sector 在物理温度 \(q=1\) 上并非一般二次晶场，而是精确退化为一个纯 Cartan--Zeeman 势。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-multiplicity-pinning}，三张 projective long planes \(L_2,L_3,L_4\) 上的多重度分别恒等于 \(2,3,4\)。故在按 \((L_2,L_3,L_4)\) 排列的 qutrit 基下，escort 长层算子正是
\(
D_{\ell}^{\mathrm{proj}}(q)=\operatorname{diag}(2^q,3^q,4^q)
\)。

另一方面，任意对角 \(3\times 3\) 矩阵都可唯一写成
\[
AI_3+BJ_z+CJ_z^2.
\]
将其三个对角元与 \((2^q,3^q,4^q)\) 配对，即得到线性方程组
\[
A-B+C=2^q,\qquad A=3^q,\qquad A+B+C=4^q.
\]
解得
\[
A=3^q,\qquad
B=\frac{4^q-2^q}{2},\qquad
C=\frac{2^q+4^q-2\cdot 3^q}{2},
\]
从而得到所示分解。令 \(q=1\) 时，
\[
C=\frac{2+4-2\cdot 3}{2}=0,
\]
故 \(D_{\ell}^{\mathrm{proj}}(1)=3I_3+J_z\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[quadrupolar 系数的符号律]\label{cor:conclusion-window6-projective-long-sector-quadrupole-sign}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_projective\_long\_sector\_quadrupole\_sign}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-projective-long-sector-spin1-crystal-field} 的记号，并令
\[
Q_6(q):=\frac{2^q+4^q-2\cdot 3^q}{2}.
\]
则
\[
Q_6(q)<0\quad (0<q<1),\qquad
Q_6(q)=0\iff q\in\{0,1\},
\]
\[
Q_6(q)>0\quad (q<0\ \text{或}\ q>1).
\]
特别地，\(q=1\) 是唯一的非平凡 escort 温度，使得 long sector 的 projective 算子完全去除 quadrupolar 修正并退化为纯线性 Cartan 势。
\end{corollary}
\begin{proof}
函数 \(x\mapsto x^q\) 在 \(0<q<1\) 时于 \((0,\infty)\) 上严格凹，故
\[
3^q>\frac{2^q+4^q}{2},
\]
于是 \(Q_6(q)<0\)。当 \(q>1\) 或 \(q<0\) 时，该函数严格凸，故不等号反向，从而 \(Q_6(q)>0\)。而在 \(q=0,1\) 时，
\[
2^q+4^q=2\cdot 3^q
\]
分别退化为 \(1+1=2\) 与 \(2+4=2\cdot 3\)，故 \(Q_6(q)=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[真实多重度算子的纯 Zeeman bulk 与 rank-one impurity 分解]\label{thm:conclusion-window6-true-multiplicity-zeeman-impurity-splitting}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_true\_multiplicity\_zeeman\_impurity\_splitting}
在 \(\iota_B\) 所诱导的识别
\[
\CC^{X_6^{\mathrm{cyc}}}\cong A_{\ell}\oplus A_{\mathrm{s}},
\qquad
A_{\mathrm{s}}:=\CC^{\Phi_{\mathrm{short}}(B_3)},
\]
下，定义真实多重度算子
\[
D_{\mathrm{cyc}}\delta_w:=d_6^{\mathrm{bin}}(w)\,\delta_w
\qquad
(w\in X_6^{\mathrm{cyc}}).
\]
在长根层 \(A_{\ell}\cong \CC^3\otimes \CC^2_{\mathrm{sgn}}\otimes \CC^2_{\mathrm{orb}}\) 上有
\[
D_{\mathrm{cyc}}\big|_{A_{\ell}}
=
(3I_3+J_z)\otimes I_2\otimes I_2.
\]
而在短根层 \(A_{\mathrm{s}}\) 的有序基
\[
(e_1,e_2,e_3,-e_1,-e_2,-e_3)
\]
下，若 \(P_{-e_1}\) 表示投影到 \(-e_1\) 基向量的秩一投影，则
\[
D_{\mathrm{cyc}}\big|_{A_{\mathrm{s}}}=4I_6-2P_{-e_1}.
\]
因此
\[
D_{\mathrm{cyc}}
=
\bigl((3I_3+J_z)\otimes I_2\otimes I_2\bigr)
\oplus
\bigl(4I_6-2P_{-e_1}\bigr).
\]
换言之，window-\(6\) 的真实多重度算子已经在有限维矩阵层面分裂为一个完全线性的 spin-\(1\) bulk，与一个只支撑于单根线的 rank-one impurity。
\end{theorem}
\begin{proof}
长根层部分正是定理
\ref{thm:conclusion-window6-projective-long-sector-spin1-crystal-field}
在 \(q=1\) 的代入，再张量 sign 与 orbit 两个平凡因子所得。

对短根层，由定理 \ref{thm:conclusion-window6-multiplicity-pinning}，
\[
m_6(e_1)=m_6(e_2)=m_6(e_3)=m_6(-e_2)=m_6(-e_3)=4,
\qquad
m_6(-e_1)=2.
\]
故在所选基下，
\[
D_{\mathrm{cyc}}\big|_{A_{\mathrm{s}}}
=
\operatorname{diag}(4,4,4,2,4,4)
=
4I_6-2P_{-e_1}.
\]
两部分直和即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[多重度壳层的 Smith 格几何]\label{thm:conclusion-window6-multiplicity-shell-smith-geometry}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_multiplicity\_shell\_smith\_geometry}
沿用推论 \ref{cor:conclusion-window6-signed-weyl-collapse} 的记号。对 \(d\in\{2,3,4\}\)，令
\[
\Phi_d:=\{\alpha\in\Phi(B_3):m_6(\alpha)=d\},
\qquad
L_d:=\ZZ\langle \Phi_d\rangle\subset \ZZ^3.
\]
则有精确描述
\[
L_4=\ZZ^3,
\]
\[
L_3=\{(a,0,c)\in\ZZ^3:\ a\equiv c\pmod 2\},
\]
\[
L_2=\{(x,y,z)\in\ZZ^3:\ y\equiv z\pmod 2\}.
\]
相应的 Smith 形式分别为
\[
\operatorname{SNF}(L_4)=\operatorname{diag}(1,1,1),
\]
\[
\operatorname{SNF}(L_3)=\operatorname{diag}(1,2),
\]
\[
\operatorname{SNF}(L_2)=\operatorname{diag}(1,1,2).
\]
因此，window-\(6\) 的多重度壳层并非只在 Euclid 几何中彼此不同；它们在整数格层面也发生严格跃迁：最大壳层已充满整格，中间壳层退化为带偶奇约束的原始平面，最小壳层则是指数 \(2\) 的三维子格。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:conclusion-window6-signed-weyl-collapse}，
\[
\Phi_4=\{e_1,\pm e_2,\pm e_3,\pm e_1\pm e_2\},
\qquad
\Phi_3=\{\pm e_1\pm e_3\},
\]
\[
\Phi_2=\{-e_1\}\cup\{\pm e_2\pm e_3\}.
\]

对 \(L_4\)，由于 \(e_1,e_2,e_3\in\Phi_4\)，立即得到 \(L_4=\ZZ^3\)。

对 \(L_3\)，取
\[
u:=(1,0,1),\qquad v:=(1,0,-1).
\]
则 \(L_3=\ZZ\langle u,v\rangle\)，且其一般元为
\[
au+bv=(a+b,0,a-b).
\]
这恰好刻画全部满足 \(x\equiv z\pmod 2\) 的 \((x,0,z)\)。其生成矩阵可取为
\[
\begin{pmatrix}
1&1\\
0&0\\
1&-1
\end{pmatrix}.
\]
其中全部非零 \(2\times 2\) 子式的绝对值公因子为 \(2\)，而所有 \(1\times 1\) 子式的绝对值公因子为 \(1\)，故
\(
\operatorname{SNF}(L_3)=\operatorname{diag}(1,2)
\)。

对 \(L_2\)，取
\[
u:=-e_1,\qquad v:=e_2+e_3,\qquad w:=e_2-e_3.
\]
则 \(L_2=\ZZ\langle u,v,w\rangle\)，且其一般元为
\[
au+bv+cw=(-a,b+c,b-c).
\]
这恰好给出全部满足 \(y\equiv z\pmod 2\) 的整数点。其生成矩阵可取为
\[
\begin{pmatrix}
-1&0&0\\
0&1&1\\
0&1&-1
\end{pmatrix},
\]
行列式绝对值为 \(2\)，并且 \(1\times 1\) 子式公因子为 \(1\)，故
\(
\operatorname{SNF}(L_2)=\operatorname{diag}(1,1,2)
\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[外幂 Smith 几何与壳层双线性缺陷]\label{thm:conclusion-window6-exterior-shell-smith-geometry}
在基
\[
f_1:=e_1\wedge e_2,\qquad
f_2:=e_1\wedge e_3,\qquad
f_3:=e_2\wedge e_3
\]
下，把 \(\Lambda^2\ZZ^3\) 识别为 \(\ZZ^3\)。令
\[
\Omega_d:=\Lambda^2 L_d\subset \Lambda^2\ZZ^3.
\]
则
\[
\Omega_4=\Lambda^2\ZZ^3,
\]
\[
\Omega_3=2\ZZ\,(e_1\wedge e_3),
\]
\[
\Omega_2=\{(u,v,w)\in\ZZ^3:\ u\equiv v\pmod 2,\ w\equiv 0\pmod 2\}.
\]
相应的 Smith 形式为
\[
\operatorname{SNF}(\Omega_4)=\operatorname{diag}(1,1,1),
\]
\[
\operatorname{SNF}(\Omega_3)=\operatorname{diag}(2),
\]
\[
\operatorname{SNF}(\Omega_2)=\operatorname{diag}(1,2,2).
\]
由此可见，外幂并不保留壳层在一阶格上的缺陷强度：中间壳层在 \(\Lambda^2\) 中塌缩为单一 \(2\)-倍 primitive line，而最小壳层却升级为具有两条独立 dyadic 约束的满秩子格。
\end{theorem}
\begin{proof}
\(\Omega_4=\Lambda^2\ZZ^3\) 由 \(L_4=\ZZ^3\) 立即得到。

对 \(L_3=\ZZ\langle u,v\rangle\)，仍取
\[
u=(1,0,1),\qquad v=(1,0,-1).
\]
则
\[
u\wedge v=-2(e_1\wedge e_3)=-2f_2,
\]
故 \(\Omega_3=2\ZZ f_2\)，从而
\(
\operatorname{SNF}(\Omega_3)=\operatorname{diag}(2)
\)。

对 \(L_2=\ZZ\langle u,v,w\rangle\)，仍取
\[
u=-e_1,\qquad v=e_2+e_3,\qquad w=e_2-e_3.
\]
直接计算得
\[
u\wedge v=-(f_1+f_2),\qquad
u\wedge w=-(f_1-f_2),\qquad
v\wedge w=-2f_3.
\]
因此 \(\Omega_2\) 由
\[
(-1,-1,0),\qquad (-1,1,0),\qquad (0,0,-2)
\]
生成，其一般元恰为
\[
(-a-b,-a+b,-2c),
\]
亦即满足 \(u\equiv v\pmod 2\) 且 \(w\equiv 0\pmod 2\) 的全部整数点。相应生成矩阵为
\[
\begin{pmatrix}
-1&-1&0\\
-1&1&0\\
0&0&-2
\end{pmatrix}.
\]
其全部 \(1\times 1\) 子式绝对值公因子为 \(1\)，全部非零 \(2\times 2\) 子式绝对值公因子为 \(2\)，而行列式绝对值为 \(4\)，故
\(
\operatorname{SNF}(\Omega_2)=\operatorname{diag}(1,2,2)
\)。
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_exterior\_shell\_smith\_geometry}

\begin{corollary}[壳层信息亏损的纯 dyadic 性]\label{cor:conclusion-window6-shell-loss-pure-dyadic}
取矩阵
\[
A_2:=
\begin{pmatrix}
-1&0&0&0&0\\
0&1&1&-1&-1\\
0&1&-1&1&-1
\end{pmatrix},
\qquad
A_3:=
\begin{pmatrix}
1&1&-1&-1\\
1&-1&1&-1
\end{pmatrix},
\]
以及
\[
B_2:=
\begin{pmatrix}
-1&-1&0\\
-1&1&0\\
0&0&-2
\end{pmatrix}.
\]
则对任意素数 \(p\) 与整数 \(k\ge 1\)，有
\[
\#\ker(A_2\bmod p^k)=p^{2k}\gcd(2,p^k),
\]
\[
\#\ker(A_3\bmod p^k)=p^{2k}\gcd(2,p^k),
\]
\[
\#\ker(B_2\bmod p^k)=\gcd(2,p^k)^2.
\]
特别地，
\[
p\neq 2
\Longrightarrow
\#\ker(A_2\bmod p^k)=p^{2k},\quad
\#\ker(A_3\bmod p^k)=p^{2k},\quad
\#\ker(B_2\bmod p^k)=1,
\]
而全部额外信息亏损都只出现在 \(p=2\) 方向：
\[
\#\ker(A_2\bmod 2^k)=\#\ker(A_3\bmod 2^k)=2^{2k+1},
\qquad
\#\ker(B_2\bmod 2^k)=4.
\]
因此，window-\(6\) 壳层整数格的算术缺陷并不分散在全部素数上；它完全退化为纯 \(2\)-primary 记忆。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-multiplicity-shell-smith-geometry} 与定理 \ref{thm:conclusion-window6-exterior-shell-smith-geometry}，
\[
A_2\sim \operatorname{diag}(1,1,2,0,0),\qquad
A_3\sim \operatorname{diag}(1,2,0,0),\qquad
B_2\sim \operatorname{diag}(1,2,2),
\]
其中 \(\sim\) 表示左右乘整数幺模矩阵的 Smith 等价。故在 \(\ZZ/p^k\ZZ\) 上，
\[
\ker(A_2)\cong (\ZZ/p^k\ZZ)^2\oplus \ker(2:\ZZ/p^k\ZZ\to\ZZ/p^k\ZZ),
\]
\[
\ker(A_3)\cong (\ZZ/p^k\ZZ)^2\oplus \ker(2:\ZZ/p^k\ZZ\to\ZZ/p^k\ZZ),
\]
\[
\ker(B_2)\cong \ker(2:\ZZ/p^k\ZZ\to\ZZ/p^k\ZZ)^{\oplus 2}.
\]
而
\[
\#\ker(2:\ZZ/p^k\ZZ\to\ZZ/p^k\ZZ)=\gcd(2,p^k),
\]
从而三条核大小公式立即成立。对 \(p\neq 2\)，有 \(\gcd(2,p^k)=1\)；对 \(p=2\)，有 \(\gcd(2,2^k)=2\)。代入即得全部专门化公式。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_shell\_loss\_pure\_dyadic}

\begin{conjecture}[binary escort--Smith rigidity]\label{conj:conclusion-window6-binary-escort-smith-rigidity}
对任意偶数窗口 \(m\)，设其 cyclic 扇区承认一个刚性秩三 Lie 完成，并存在由 fold 多重度诱导的根云装饰 \(m_m\)。则预期同时成立：
\begin{enumerate}
  \item 在按 projective long shells 排序后的三维 qutrit 因子上，escort 算子恰在且仅在 \(q=1\) 处线性化为纯 Cartan 仿射势；
  \item multiplicity shells 及其 \(\Lambda^2\) 壳层的全部非平凡 Smith 不变量皆为 \(2\)-primary；
  \item 上述两条并非独立，而是同一 binary fold 算术的两种投影：\(q=1\) 正是 dyadic Smith 缺陷在 long-sector Cartan 阴影中完全可见的唯一算术温度。
\end{enumerate}
window-\(6\) 给出这一猜想的首个严格实例：推论 \ref{cor:conclusion-window6-projective-long-sector-quadrupole-sign} 给出 \(q=1\) 的唯一非平凡线性化，定理 \ref{thm:conclusion-window6-true-multiplicity-zeeman-impurity-splitting} 给出纯 Zeeman bulk 与 rank-one impurity 的精确分裂，而推论 \ref{cor:conclusion-window6-shell-loss-pure-dyadic} 则表明壳层与外幂壳层的全部额外信息亏损都只落在 \(p=2\) 上。
\end{conjecture}

\noindent
上述链条表明，window-\(6\) 的 binary 起源并未停留在 boundary 的 \((\ZZ/2\ZZ)^3\) 中心。它在 cyclic 根云中同时以两种此前分离的方式再次出现：一方面，escort 温度把 long projective qutrit 压缩为可显式求解的 spin-\(1\) 晶场，并在 \(q=1\) 处精确退化为纯 Zeeman bulk；另一方面，多重度壳层及其外幂壳层的全部整数格缺陷都收缩为纯 dyadic Smith 数据。于是，温度参数、Cartan 线性势、根云整数格与 \(2\)-primary 信息亏损不再是平行接口，而是同一 binary fold 在 moment、operator 与 lattice 三个层面的投影。
