\subsection{二维 \texorpdfstring{$(u,v)$}{(u,v)} 压力面的静默相与分支 coincidence 曲线}\label{subsec:conclusion-realinput40-uv-pressure-branch-geometry}
沿用附录 \ref{app:real-input-40-zeta-uv}、定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-uv-atomcore-spectral-radius-splitting} 与定理 \ref{thm:real-input-40-zeta-uv-rigid-core-collision-curves} 的记号。前述链条已经给出二维谱半径的 atom/core 精确分裂，以及 rigid branches 与 core 的代数碰撞曲线。由此还可进一步抽出两条压力几何后果：atom-dominant 区域上的碰撞静默相，以及高输出权重区正刚性分支的单值 coincidence 阈值与黄金极限。

\begin{theorem}[二维压力面的碰撞静默相]\label{thm:conclusion-realinput40-uv-pressure-silent-phase}
\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_uv\_pressure\_silent\_phase}
定义
\[
P(u,v):=\log \rho(M_{u,v}),
\]
以及 atom-dominant 开区域
\[
\Omega_{\mathrm{sil}}
:=
\bigl\{(u,v)\in\RR_{>0}^2:\ \rho_{\mathrm{core}}(u,v)<\sqrt v\bigr\},
\]
其中 \(\rho_{\mathrm{core}}(u,v)\) 由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-uv-atomcore-spectral-radius-splitting} 给出。则在 \(\Omega_{\mathrm{sil}}\) 上有精确公式
\[
\boxed{\;
P(u,v)=\frac12\log v.\;}
\]
因此对任意整数 \(a\ge 1\)、\(b\ge 0\)，都有
\[
\boxed{\;
\partial_u^{\,a}\partial_v^{\,b}P(u,v)\equiv 0
\qquad \text{于 }\Omega_{\mathrm{sil}}.\;}
\]
换言之，在该相内碰撞权重 \(u\) 对热力学压力完全失语。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-uv-atomcore-spectral-radius-splitting}，
\[
\rho(M_{u,v})=\max\bigl\{\sqrt v,\rho_{\mathrm{core}}(u,v)\bigr\}.
\]
当 \((u,v)\in\Omega_{\mathrm{sil}}\) 时，最大值由刚性原子分支取得，故
\[
\rho(M_{u,v})=\sqrt v.
\]
取对数得到
\[
P(u,v)=\log\sqrt v=\frac12\log v.
\]
右端不含 \(u\)，故一切至少含一阶 \(u\)-导数的混合偏导数都恒为零。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[高输出权重区正刚性分支的 coincidence 曲线与黄金极限]\label{thm:conclusion-realinput40-uv-positive-branch-golden-limit}
\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_uv\_positive\_branch\_golden\_limit}
在正参数区中记
\[
s:=\sqrt v>1.
\]
考虑正刚性分支 \(\lambda_+=\sqrt v\) 与 core 的代数 coincidence 条件
\[
P_8(v^{-1/2};u,v)=0.
\]
则该条件等价于显式二次方程
\[
\boxed{\;
(s^2-s)u^2+(-s^2+s+1)u-s^2=0.\;}
\]
因此在区域 \(v>1\) 上，相应正 coincidence 曲线是一条单值图形
\[
\boxed{\;
u_c(v)
=
\frac{s^2-s-1+\sqrt{5s^4-6s^3-s^2+2s+1}}{2(s^2-s)},
\qquad
s=\sqrt v.\;}
\]
并且
\[
\boxed{\;
\lim_{v\to\infty}u_c(v)=\varphi.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:real-input-40-zeta-uv-rigid-core-collision-curves}，
\[
P_8\!\left(\frac1s;u,s^2\right)
=
\frac{2(s+1)}{s^3}\Bigl[s(s-1)(u^2-u)+u-s^2\Bigr].
\]
由于
\[
s(s-1)(u^2-u)+u-s^2
=
(s^2-s)u^2+(-s^2+s+1)u-s^2,
\]
便得到所示二次方程。

当 \(s>1\) 时，二次项系数 \(s^2-s\) 为正，而常数项 \(-s^2\) 为负，故两根异号，从而恰有唯一正根。由求根公式，
\[
u_c(v)
=
\frac{s^2-s-1+\sqrt{5s^4-6s^3-s^2+2s+1}}{2(s^2-s)}.
\]
最后把分子分母同除以 \(s^2\)，得
\[
u_c(v)
=
\frac{1-s^{-1}-s^{-2}+\sqrt{5-6s^{-1}-s^{-2}+2s^{-3}+s^{-4}}}{2(1-s^{-1})}.
\]
令 \(s\to\infty\)，便得到
\[
u_c(v)\longrightarrow \frac{1+\sqrt5}{2}=\varphi.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
因此，二维压力面在 atom-dominant 区域上出现了一条真正平坦的碰撞方向，而正刚性分支与 core 的阈值边界又在高输出权重极限下精确锁定到黄金比例。于是“平坦静默”与“黄金阈值”不再是彼此分离的两端现象，而是同一 \((2+8)\) 谱分裂在压力几何中的两种互补外显。

\endinput
