\subsection{纤维全息多项式、Walsh 可见能量与交换子谱分裂}\label{subsec:conclusion-fiber-walsh-energy-topology-factorchain-splitting}
本节把纤维多变量生成多项式、可见 Walsh 模态、碰撞概率与折叠因子链谱隙压缩为同一条闭链。
核心点在于：\(\mathcal H_x\) 的整系数纤维化守恒在 \(\{\pm1\}^m\) 上产生全局 Walsh 守恒；
每条纤维的全部非平凡可见能量由退化度 \(d_m(x)\) 单独决定；
而一旦转入折叠因子链，模态“何时可见”与“以何速率弛豫”之间又被交换子缺陷严格分离。

\begin{proposition}[纤维全息多项式的整系数封闭与全局 Walsh 守恒]\label{prop:conclusion-fiber-hologram-integrality-global-walsh-conservation}
固定 \(m\ge 1\)。对每个 \(x\in X_m\)，记
\[
F_x:=\Fold_m^{-1}(x)\subseteq \Omega_m=\{0,1\}^m,
\qquad
d_m(x):=|F_x|,
\]
\[
\mathcal H_x(\boldsymbol z):=\sum_{\omega\in F_x}\prod_{i=1}^{m}z_i^{\omega_i}\in \ZZ[z_1,\dots,z_m].
\]
对任意 \(I\subseteq [m]\)，定义纤维 Walsh 系数
\[
b_I(F_x):=\sum_{\omega\in F_x}(-1)^{\sum_{i\in I}\omega_i}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 每个 \(\mathcal H_x\) 都是整系数布尔多项式，且
  \[
  \sum_{x\in X_m}\mathcal H_x(\boldsymbol z)=\prod_{i=1}^{m}(1+z_i);
  \]
  \item 若记 \(\varepsilon^I\in\{\pm1\}^m\) 为
  \(
  \varepsilon_i^I=-1
  \)
  当且仅当 \(i\in I\)，则
  \[
  b_I(F_x)=\mathcal H_x(\varepsilon^I);
  \]
  \item 因而全局 Walsh 守恒律成立：
  \[
  \sum_{x\in X_m}b_I(F_x)=
  \begin{cases}
  2^m,& I=\varnothing,\\[1ex]
  0,& I\neq \varnothing.
  \end{cases}
  \]
\end{enumerate}
特别地，局部长度 \(3\) 比值权所产生的 Laurent 型中间表示在纤维层面已被完全抵消；对全体纤维求和后恢复的是严格的整系数布尔立方体母函数，而非渐近意义下的近似守恒。
\end{proposition}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-fiber-multivariate-holographic-conservation} 与定理 \ref{thm:conclusion-fold-fiber-hologram-boolean-cube-partition}，
每个 \(\mathcal H_x\) 的系数都属于 \(\{0,1\}\)，并且
\[
\sum_{x\in X_m}\mathcal H_x(\boldsymbol z)=\prod_{i=1}^{m}(1+z_i).
\]
第二式只是把 \(\boldsymbol z\) 代入 \(\varepsilon^I\)：
\[
\mathcal H_x(\varepsilon^I)
=
\sum_{\omega\in F_x}\prod_{i=1}^{m}(\varepsilon_i^I)^{\omega_i}
=
\sum_{\omega\in F_x}(-1)^{\sum_{i\in I}\omega_i}
=
b_I(F_x).
\]
故对全体 \(x\) 求和得
\[
\sum_{x\in X_m}b_I(F_x)
=
\prod_{i=1}^{m}(1+\varepsilon_i^I).
\]
当 \(I\neq\varnothing\) 时右端含零因子；当 \(I=\varnothing\) 时右端等于 \(2^m\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单纤维非平凡 Walsh 能量的闭式]\label{thm:conclusion-fiber-visible-walsh-energy-closed-form}
\leanverified{paper\_conclusion\_fiber\_visible\_walsh\_energy\_closed\_form}
对任意 \(x\in X_m\)，定义其非平凡可见 Walsh 能量
\[
\mathcal E_{\mathrm{vis}}(x):=\sum_{\varnothing\neq I\subseteq[m]} b_I(F_x)^2.
\]
则成立精确恒等式
\[
\mathcal E_{\mathrm{vis}}(x)=d_m(x)\bigl(2^m-d_m(x)\bigr).
\]
因此：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal E_{\mathrm{vis}}(x)\) 只依赖纤维基数 \(d_m(x)\)，与纤维内部图几何、同伦型及各阶 Walsh 模态如何分布无关；
  \item 若 \(d_m(x)=d_m(y)\)，则 \(\mathcal E_{\mathrm{vis}}(x)=\mathcal E_{\mathrm{vis}}(y)\)；
  \item 若 \(0<d_m(x)<2^m\)，则必存在某个非空 \(I\subseteq[m]\) 使 \(b_I(F_x)\neq 0\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-fold-walsh-total-charge-parseval-degeneracy}，
\[
d_m(x)=2^{-m}\sum_{I\subseteq[m]}b_I(F_x)^2.
\]
而空指标集项满足
\[
b_{\varnothing}(F_x)=\sum_{\omega\in F_x}1=d_m(x).
\]
故
\[
\sum_{\varnothing\neq I\subseteq[m]}b_I(F_x)^2
=
2^m d_m(x)-d_m(x)^2
=
d_m(x)\bigl(2^m-d_m(x)\bigr).
\]
前两条结论立即成立。
若对一切非空 \(I\) 都有 \(b_I(F_x)=0\)，则上式左端为零，从而
\[
d_m(x)\bigl(2^m-d_m(x)\bigr)=0,
\]
迫使 \(d_m(x)\in\{0,2^m\}\)，与 \(0<d_m(x)<2^m\) 矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[碰撞概率与全局可见 Walsh 能量赤字的同一]\label{thm:conclusion-global-visible-walsh-energy-collision-deficit}
\leanverified{paper\_conclusion\_global\_visible\_walsh\_energy\_collision\_deficit}
定义折叠碰撞概率
\[
\mathrm{Col}_m:=2^{-2m}\sum_{x\in X_m}d_m(x)^2.
\]
则全部非平凡可见 Walsh 模态的总能量满足
\[
\sum_{x\in X_m}\mathcal E_{\mathrm{vis}}(x)
=
\sum_{x\in X_m}\sum_{\varnothing\neq I\subseteq[m]} b_I(F_x)^2
=
2^{2m}\bigl(1-\mathrm{Col}_m\bigr).
\]
因而，碰撞概率越大，折叠可见的 Walsh 总能量越小。
\end{theorem}

\begin{proof}
对定理 \ref{thm:conclusion-fiber-visible-walsh-energy-closed-form} 在 \(x\in X_m\) 上求和，得
\[
\sum_{x\in X_m}\mathcal E_{\mathrm{vis}}(x)
=
2^m\sum_{x\in X_m}d_m(x)-\sum_{x\in X_m}d_m(x)^2.
\]
而 \(\{F_x\}_{x\in X_m}\) 构成 \(\Omega_m\) 的分割，故
\[
\sum_{x\in X_m}d_m(x)=|\Omega_m|=2^m.
\]
代回即得
\[
\sum_{x\in X_m}\mathcal E_{\mathrm{vis}}(x)
=
2^{2m}-\sum_{x\in X_m}d_m(x)^2
=
2^{2m}\bigl(1-\mathrm{Col}_m\bigr).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[真粗化严格消耗全局可见 Walsh 能量]\label{cor:conclusion-coarse-graining-consumes-visible-walsh-energy}
把 \(\Omega_m\) 的一个纤维分割中的两块非空部分 \(A,B\) 合并为 \(A\sqcup B\)，其余块保持不变。
则相应碰撞概率严格增大，而定理 \ref{thm:conclusion-global-visible-walsh-energy-collision-deficit} 中的总可见 Walsh 能量严格减小。
换言之，任何真正的 coarse-graining 都会严格消耗可见 Walsh 能量。
\end{corollary}

\begin{proof}
若 \(d_A:=|A|>0\)、\(d_B:=|B|>0\)，则
\[
(d_A+d_B)^2-d_A^2-d_B^2=2d_Ad_B>0.
\]
因此真合并会严格增加平方和 \(\sum_x d_m(x)^2\)，从而严格增加 \(\mathrm{Col}_m\)。
由定理 \ref{thm:conclusion-global-visible-walsh-energy-collision-deficit}，总可见 Walsh 能量遂严格减小。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_coarse\_graining\_consumes\_visible\_walsh\_energy}

\begin{theorem}[低阶奇偶平衡与顶层模态承载的拓扑读出]\label{thm:conclusion-fiber-loworder-parity-balance-topmode-topology}
对 \(x\in X_m\)，定义顶层模态
\[
W(x):=b_{[m]}(F_x)
\]
及局部第一可见层
\[
k_{\mathrm{vis}}(x):=\min\{\,|I|\ge 1:\ b_I(F_x)\neq 0\,\},
\]
若不存在非平凡可见模态，则约定 \(k_{\mathrm{vis}}(x)=+\infty\)。
又记 \(K_x=\Ind(\Gamma_x)\)。
则有：
\begin{enumerate}
  \item 若对某个 \(r\ge 1\) 有
  \[
  b_I(F_x)=0\qquad (1\le |I|\le r),
  \]
  则 \(F_x\) 在全部不超过 \(r\) 阶的 parity 统计上严格平衡。
  特别地，
  \[
  \#\{\omega\in F_x:\omega_i=0\}
  =
  \#\{\omega\in F_x:\omega_i=1\}
  \qquad(\forall i),
  \]
  且若 \(r\ge 2\)，则
  \[
  \#\{\omega\in F_x:\omega_i+\omega_j\equiv 0\!\!\!\pmod 2\}
  =
  \#\{\omega\in F_x:\omega_i+\omega_j\equiv 1\!\!\!\pmod 2\}
  \qquad(\forall i\neq j).
  \]
  \item 若 \(k_{\mathrm{vis}}(x)=m\)，则所有 \(1\le |I|<m\) 的非平凡 Walsh 模态全部消失，唯一可能非零的非平凡模态是 \(W(x)\)。
  在此情形下，
  \[
  |K_x|\simeq * \iff W(x)=0,
  \]
  且若 \(|K_x|\simeq S^{\tau(x)-1}\)，则
  \[
  (-1)^{\tau(x)-1}=-(-1)^{|x|_1}W(x).
  \]
\end{enumerate}
因此，一旦第一可见层被推迟到顶层，纤维的“可缩/球面”二分及其球面符号便全部由唯一剩余模态 \(W(x)\) 承载。
\end{theorem}

\begin{proof}
对任意 \(I\subseteq[m]\)，\(b_I(F_x)\) 正是 parity 角色
\[
\chi_I(\omega)=(-1)^{\sum_{i\in I}\omega_i}
\]
在 \(F_x\) 上的总和。
故当 \(b_I(F_x)=0\) 时，\(\chi_I\) 取值 \(+1\) 与 \(-1\) 的计数相等。
对 \(|I|=1\) 与 \(|I|=2\) 分别展开，即得第一部分的坐标平衡与二坐标校验平衡。

若 \(k_{\mathrm{vis}}(x)=m\)，则定义上所有满足 \(1\le |I|<m\) 的 \(b_I(F_x)\) 均为零，而大小为 \(m\) 的指标集唯一，即 \([m]\)。
故唯一可能非零的非平凡模态是 \(W(x)=b_{[m]}(F_x)\)。
最后，由定理 \ref{thm:conclusion-fold-boundary-topology-readout-completeness}，
\[
|K_x|\simeq * \iff W(x)=0,
\]
且在非可缩情形球面符号由
\[
(-1)^{\tau(x)-1}=-(-1)^{|x|_1}W(x)
\]
给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[可见模态的统一谱成本下界]\label{thm:conclusion-visible-walsh-uniform-spectral-cost}
记折叠因子链为
\[
P_m^{\mathrm{fac}}:=\overline P_m^\square,
\qquad
\pi_m(x)=\frac{d_m(x)}{2^m},
\]
并定义其 Dirichlet 形式
\[
\mathcal E_m(g,g)
:=
\frac12\sum_{x,y\in X_m}\pi_m(x)P_m^{\mathrm{fac}}(x,y)\bigl(g(x)-g(y)\bigr)^2.
\]
则对任意非常值函数 \(g:X_m\to\RR\)，成立 Poincar\'e 型下界
\[
\mathcal E_m(g,g)\ge \frac{2}{m}\,\Var_{\pi_m}(g).
\]
特别地，对任意非常值的可见 Walsh 观测
\[
g\in \mathrm{span}\{g_I:\ \varnothing\neq I\subseteq[m]\}
\]
同样成立该统一谱成本下界。
\end{theorem}

\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:pom-fold-factor-chain-gap-lsi} 的谱隙下界
\[
\mathrm{gap}(P_m^{\mathrm{fac}})=\mathrm{gap}(\overline P_m^\square)\ge \frac{2}{m}
\]
与可逆 Markov 核上谱隙/Dirichlet 形式的标准等价。把该谱隙界代入 Rayleigh 商定义即得
\[
\mathcal E_m(g,g)\ge \frac{2}{m}\,\Var_{\pi_m}(g)
\]
对一切非常值 \(g\) 成立。后半句只是把 \(g\) 限制到可见 Walsh 子空间。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[可见层级与弛豫速度的严格分裂]\label{cor:conclusion-visible-level-relaxation-splitting}
定义全局最小可见层级
\[
k_0(m):=\min\{\,|I|\ge 1:\ g_I\not\equiv 0\,\}.
\]
则 \(k_0(m)\) 只记录“哪一层 Walsh 模态第一次在折叠后变得可见”，并不单独决定 \(P_m^{\mathrm{fac}}\) 的精确本征值。
更具体地说：
\begin{enumerate}
  \item 任何把
  \(
  1-\frac{2|I|}{m}
  \)
  直接识别为可见模态本征值、或把谱隙写成某个“最小可见层”的线性函数的尝试，都必须额外证明相应层上的交换子缺陷消失；
  \item 另一方面，只要某个可见模态已经出现并且非常值，它仍须支付与层级无关的统一谱成本下界
  \[
  \mathcal E_m(g,g)\ge \frac{2}{m}\,\Var_{\pi_m}(g).
  \]
\end{enumerate}
因此，“可见性出现得多晚”与“该模态衰减得多慢”是两个严格不同的量纲。
\end{corollary}

\begin{proof}
第一点正是备注 \ref{rem:pom-visible-walsh-gap-separation} 的内容：可见层级本身并不自动给出精确谱继承，必须另外控制交换子缺陷
\[
[P_m^\square,E_m].
\]
第二点由定理 \ref{thm:conclusion-visible-walsh-uniform-spectral-cost} 立即得到。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[可见 Walsh 层的交换子刚性判据]\label{conj:conclusion-visible-walsh-layer-commutator-rigidity}
对固定 \(m\ge 1\) 与 \(1\le r\le m\)，记超立方体第 \(r\) 层为
\[
\mathcal W_r:=\mathrm{span}\{\chi_I:\ |I|=r\},
\]
其折叠可见像为
\[
\mathcal G_r:=\mathrm{span}\{g_I:\ |I|=r\}\subseteq L^2(X_m,\pi_m),
\]
并记 \(\Pi_r^{\mathrm{vis}}\) 为到 \(\mathcal G_r\) 的正交投影。
则以下两条件应当等价：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal G_r\) 上存在精确的超立方体谱继承，即
  \[
  \overline P_m^\square|_{\mathcal G_r}
  =
  \left(1-\frac{2r}{m}\right)\mathrm{Id},
  \qquad
  [\overline P_m^\square,\Pi_r^{\mathrm{vis}}]=0;
  \]
  \item 交换子缺陷在第 \(r\) 层严格消失：
  \[
  U_m^\ast[P_m^\square,E_m]\chi=0
  \qquad(\forall\,\chi\in \mathcal W_r).
  \]
\end{enumerate}
若该猜想成立，则可见层级与弛豫层级之间的全部偏离都会被压缩为一个精确可计算的交换子障碍。
\end{conjecture}

\begin{remark}[一条可保留的闭链]\label{rem:conclusion-fiber-walsh-energy-topology-factorchain-chain}
命题 \ref{prop:conclusion-fiber-hologram-integrality-global-walsh-conservation}、
定理 \ref{thm:conclusion-fiber-visible-walsh-energy-closed-form}、
定理 \ref{thm:conclusion-global-visible-walsh-energy-collision-deficit}、
定理 \ref{thm:conclusion-fiber-loworder-parity-balance-topmode-topology}
与推论 \ref{cor:conclusion-visible-level-relaxation-splitting}
共同给出如下终端链：
\[
\text{纤维全息多项式}
\Longrightarrow
\text{全局 Walsh 守恒}
\Longrightarrow
\text{单纤维 Parseval 刚性}
\Longrightarrow
\text{碰撞概率 = 可见能量赤字}
\Longrightarrow
\text{顶层 Walsh 模态 = 纤维同伦签名}
\Longrightarrow
\text{可见层级与弛豫谱的交换子分裂}.
\]
它把纤维化的组合全息、碰撞几何与因子链谱论压缩到同一条可审计主线上。
\end{remark}
