\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 pinned torus completion 与 boundary parity 的 torsion shadow 刚性}\label{subsec:conclusion-window6-pinned-torus-torsion-shadow-rigidity}

在定理 \ref{thm:conclusion-window6-multiplicity-pinning} 已把 window-\(6\) 的 cyclic 壳层 multiplicity 钉扎到 \(B_3\) 的有序 Cartan 标架、定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-torus-2torsion} 已把 boundary parity 识别为 rank-\(3\) 极大环面的全部二挠、而定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-zero-one-three-law} 已把其在有理连续、强局域几何与忠实 torus holonomy 三类通道中的秩塌缩完全分开之后，还可把这三组现象压缩为一条单独的 \(2\)-primary shadow 链。记
\[
\mathfrak D_6
:=
\bigl(\Phi(B_3),\,m_6,\,X_6^{\mathrm{bdry}}\bigr),
\]
其中 \(m_6\) 是定理 \ref{thm:conclusion-window6-multiplicity-pinning} 中的 multiplicity 装饰，而 \(X_6^{\mathrm{bdry}}\) 给出三条 boundary Cartan 方向。该有限对象同时记录根数据、Cartan 锚点与纤维多重度，因此正是 window-\(6\) 的最小 multiplicity-decorated pinned datum。

\begin{proposition}[multiplicity-decorated pinned datum 的组合刚性]\label{prop:conclusion-window6-multiplicity-decorated-pinned-datum-rigidity}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_multiplicity\_decorated\_pinned\_datum\_rigidity}
对象 \(\mathfrak D_6\) 唯一恢复：
\[
\ker x_1,\qquad \ker x_2,\qquad \ker x_3,
\]
\[
\RR e_1,\qquad \RR e_2,\qquad \RR e_3,
\]
以及由此诱导的 \(B_3\) pinned root datum。特别地，\(\mathfrak D_6\) 并不只决定一个抽象未钉扎的根系，而是唯一决定其有序 Cartan 标架。
\end{proposition}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:conclusion-window6-multiplicity-pinning} 的内容。该定理证明：\(m_6\) 在长根层上切出三张有序坐标超平面
\[
L_2,\qquad L_3,\qquad L_4,
\]
从而唯一恢复
\[
\ker x_1,\qquad \ker x_2,\qquad \ker x_3
\]
与三条有序坐标轴；再由短根层中唯一的二重根 \(-e_1\) 固定第一轴取向，故 pinned root datum 被完全恢复。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[由 pinned datum 强制的 toral completion 与八重超选分解]\label{thm:conclusion-window6-pinned-datum-toral-completion-eightsector}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_pinned\_datum\_toral\_completion\_eightsector}
由 \(\mathfrak D_6\) 诱导的 rank-\(3\) root--Cartan completion 具有规范极大环面
\[
T_6\cong (S^1)^3,
\]
其全部二挠恰为 boundary parity：
\[
T_6[2]\cong Z_6^{\mathrm{bd}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
等价地，boundary parity 正是 Cartan 格模 \(2\) 的全部阴影：
\[
\Lambda_{\mathrm{Cartan}}/2\Lambda_{\mathrm{Cartan}}
\cong
Z_6^{\mathrm{bd}}.
\]
进一步，对任意携带 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\)-作用的 fold-compatible 复表示 \(M\)，都有规范八重超选分解
\[
M=\bigoplus_{\chi\in \widehat{Z_6^{\mathrm{bd}}}} M_\chi.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:conclusion-window6-multiplicity-decorated-pinned-datum-rigidity}，\(\mathfrak D_6\) 已唯一恢复 rank-\(3\) 的 pinned root datum。再由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-torus-2torsion}，相应的 root--Cartan completion 具有极大环面
\[
T_6\cong (S^1)^3
\]
且满足
\[
T_6[2]\cong Z_6^{\mathrm{bd}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3,
\]
并对任意 fold-compatible 复表示给出按角色标记的八重超选分解。

另一方面，命题 \ref{prop:conclusion-window6-cartan-lattice-mod2-boundary-parity} 已把 boundary parity 识别为 Cartan 格的模二阴影，即
\[
\Lambda_{\mathrm{Cartan}}/2\Lambda_{\mathrm{Cartan}}
\cong
Z_6^{\mathrm{bd}}.
\]
两者合并即得所述各式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[boundary parity 不是附加标签，而是 pinned torus 的完整二挠阴影]\label{cor:conclusion-window6-boundary-parity-complete-torus-shadow}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_boundary\_parity\_complete\_torus\_shadow}
一旦 \(\mathfrak D_6\) 被固定，window-\(6\) 的 boundary parity 就不再是可以自由添删的额外三位标签；它恰是由 pinned rank-\(3\) Cartan torus 强制出的全部 \(2\)-primary 影子，并且在交换化电荷格中精确对应零权 Cartan 部分而非根方向电荷。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-pinned-datum-toral-completion-eightsector}，
\[
Z_6^{\mathrm{bd}}\cong T_6[2]
\]
且
\[
Z_6^{\mathrm{bd}}\cong \Lambda_{\mathrm{Cartan}}/2\Lambda_{\mathrm{Cartan}}.
\]
因此 boundary parity 已被 pinned torus 的二挠完全决定。再由定理 \ref{thm:window6-abelianized-parity-charge-root-cartan-splitting}，它在交换化电荷格中正是零权 Cartan 部分，而不属于根方向电荷。故该 parity 结构并非附会于系统之上的外加标签，而是由 pinned torus 强制出的完整 \(2\)-primary 阴影。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[几何对角比特与 residual torsion shadow 的精确分裂]\label{thm:conclusion-window6-geometric-diagonal-bit-residual-shadow}
记强局域 geometric uplift 可实现的 boundary parity 子群为
\[
P_6^{\mathrm{geo}}.
\]
则有严格短正合列
\[
0\longrightarrow P_6^{\mathrm{geo}}
\longrightarrow Z_6^{\mathrm{bd}}
\longrightarrow \mathrm{Sh}_6
\longrightarrow 0,
\]
其中
\[
P_6^{\mathrm{geo}}=\langle(1,1,1)\rangle\cong \ZZ/2\ZZ,
\qquad
\mathrm{Sh}_6\cong (\ZZ/2\ZZ)^2.
\]
更强地，在 boundary 三轴的自然 \(C_3\)-作用下有规范分裂
\[
Z_6^{\mathrm{bd}}\cong \mathbf 1\oplus V_2,
\qquad
P_6^{\mathrm{geo}}=\mathbf 1,
\qquad
\mathrm{Sh}_6\cong V_2,
\]
其中 \(\mathbf 1\) 为唯一非零平凡子模，\(V_2\) 为唯一二维不可约 \(\FF_2[C_3]\)-模。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-zero-one-three-law} 与定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-three-layer-blind-filtration}，几何可实现部分恰为
\[
P_6^{\mathrm{geo}}=\langle(1,1,1)\rangle\cong \ZZ/2\ZZ,
\]
且商群满足
\[
Z_6^{\mathrm{bd}}/P_6^{\mathrm{geo}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^2.
\]
于是得到所示短正合列。

再由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-c3-diagonal-irreducible-splitting}，
\[
Z_6^{\mathrm{bd}}\cong \mathbf 1\oplus V_2,
\]
其中唯一非零平凡子模正是
\[
\mathbf 1=\langle(1,1,1)\rangle=P_6^{\mathrm{geo}}.
\]
故 quotient 必同构于唯一二维不可约模 \(V_2\)。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_geometric\_diagonal\_bit\_residual\_shadow}

\begin{corollary}[residual torsion shadow 的有理失显]\label{cor:conclusion-window6-residual-torsion-shadow-rational-blindness}
对任意连通 Lie 群 \(H\) 与任意群同态
\[
\rho:Z_6^{\mathrm{bd}}\longrightarrow H,
\]
诱导拉回
\[
\rho^*:H^{>0}(BH;\QQ)\longrightarrow H^{>0}(BZ_6^{\mathrm{bd}};\QQ)
\]
恒为零。因而 \(\mathrm{Sh}_6\) 在一切正次数 \(\QQ\)-系数连续证书中都不可见；特别地，它不能被 de Rham、Sullivan 或有理同伦型的连续不变量探测。
\end{corollary}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-directsummand-rational-blindness} 的直接推论。因为
\[
H^{>0}(BZ_6^{\mathrm{bd}};\QQ)=0,
\]
任意正次数 \(\QQ\)-系数连续证书在 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\) 上的拉回都必为零。另一方面，
\[
\mathrm{Sh}_6\cong (\ZZ/2\ZZ)^2
\]
本身也是有限 \(2\)-群，故同样满足
\[
H^{>0}(B\mathrm{Sh}_6;\QQ)=0.
\]
因此无论把 residual shadow 视作 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\) 的 quotient，还是单独视作一个连续离散对象，它都不会在任何正次数 \(\QQ\)-系数连续证书中留下可见像。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_residual\_torsion\_shadow\_rational\_blindness}

\begin{theorem}[低二秩连续包络上的强制压缩]\label{thm:conclusion-window6-low-two-rank-envelope-forced-compression}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_low\_two\_rank\_envelope\_forced\_compression}
设 \(G\) 为紧连通 Lie 群。若存在群单射
\[
Z_6^{\mathrm{bd}}\hookrightarrow Z(G)[2],
\]
则必有
\[
\dim_{\FF_2} Z(G)[2]\ge 3.
\]
特别地：
\begin{enumerate}
  \item 若
  \[
  \Lie(G)\cong \mathfrak u(1)\oplus\mathfrak{su}(2)\oplus\mathfrak{su}(3),
  \]
  则这种单射不存在；
  \item 若
  \[
  \Lie(G)\cong \mathfrak{so}(10),
  \]
  则任意
  \[
  f:Z_6^{\mathrm{bd}}\to Z(G)[2]
  \]
  都满足
  \[
  \dim_{\FF_2}\ker f\ge 2.
  \]
\end{enumerate}
因此，window-\(6\) 的 residual shadow 在所有低二秩连通包络中都必遭压缩，而不可能保持忠实。
\end{theorem}
\begin{proof}
若存在单射
\[
Z_6^{\mathrm{bd}}\hookrightarrow Z(G)[2],
\]
则因 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3\)，必有
\[
\dim_{\FF_2} Z(G)[2]\ge 3.
\]
这给出一般必要条件。

当
\[
\Lie(G)\cong \mathfrak u(1)\oplus\mathfrak{su}(2)\oplus\mathfrak{su}(3),
\]
时，定理 \ref{thm:xi-window6-sm-envelope-center-2torsion-obstruction} 已证明
\[
\dim_{\FF_2} Z(G)[2]\le 2,
\]
故上述单射不可能存在。

当
\[
\Lie(G)\cong \mathfrak{so}(10),
\]
时，定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-center-compression-ladder} 已证明任意
\[
f:Z_6^{\mathrm{bd}}\to Z(G)[2]
\]
都满足
\[
\dim_{\FF_2}\ker f\ge 2.
\]
因此在 \(\mathfrak{so}(10)\)-型连通包络中至少损失两位 parity，自然也不可能忠实承载 \(\mathrm{Sh}_6\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 parity shadow 刚性]\label{thm:conclusion-window6-parity-shadow-rigidity}
\(\mathfrak D_6\) 强制出一条严格的三层 boundary parity 链
\[
\mathfrak D_6
\Longrightarrow
T_6
\Longrightarrow
T_6[2]\cong Z_6^{\mathrm{bd}}
\Longrightarrow
P_6^{\mathrm{geo}}\subset Z_6^{\mathrm{bd}},
\qquad
Z_6^{\mathrm{bd}}/P_6^{\mathrm{geo}}\cong \mathrm{Sh}_6\cong (\ZZ/2\ZZ)^2.
\]
其中：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathfrak D_6\) 唯一决定 pinned root datum；
  \item pinned root datum 唯一决定 rank-\(3\) Cartan torus \(T_6\)；
  \item \(T_6[2]\) 唯一恢复全部 boundary parity；
  \item 强局域 geometry 只实现其中的对角一比特 \(P_6^{\mathrm{geo}}\)；
  \item residual quotient \(\mathrm{Sh}_6\) 同时满足：对有理连续证书不可见、对低二秩连通包络不可忠实嵌入。
\end{enumerate}
因此，window-\(6\) 的 boundary parity 不是单层的中心标签，而是一个由 pinned root datum 强制出的 \(2\)-primary shadow 对象；它在几何、\(\QQ\)-连续与低二秩连通包络三种范畴中呈现出严格不同的命运。
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条是命题 \ref{prop:conclusion-window6-multiplicity-decorated-pinned-datum-rigidity}。第 \(2\) 与第 \(3\) 条由定理 \ref{thm:conclusion-window6-pinned-datum-toral-completion-eightsector} 给出。第 \(4\) 条由定理 \ref{thm:conclusion-window6-geometric-diagonal-bit-residual-shadow} 给出。第 \(5\) 条则由推论 \ref{cor:conclusion-window6-residual-torsion-shadow-rational-blindness} 与定理 \ref{thm:conclusion-window6-low-two-rank-envelope-forced-compression} 合并得到。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[torsion shadow 的 Tannakian 不可消去性]\label{conj:conclusion-window6-tannakian-torsion-shadow-nonerasability}
设 \(\mathcal C_6^{\mathrm{fold}}\) 为任一携带 boundary parity 作用、并以 \(\mathfrak D_6\) 所给 pinned root datum 作为零权/根权脚手架的 fold-compatible 复张量范畴。若
\[
\mathcal F:\mathcal C_6^{\mathrm{fold}}\longrightarrow \operatorname{Rep}(H)
\]
是一个张量函子，其中 \(H\) 为连通 reductive 群，并满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal F\) 与 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\)-作用兼容；
  \item \(\mathcal F\) 在 \(\mathfrak D_6\) 的 pinned root datum 上忠实；
  \item \(\mathcal F\) 作为张量函子保持忠实。
\end{enumerate}
则 \(\mathcal F\) 不可能把
\[
\mathrm{Sh}_6\cong (\ZZ/2\ZZ)^2
\]
消去。等价地，\(\mathrm{Sh}_6\) 不是偶然的几何残余，而是 window-\(6\) 的 pinned datum 在任意连通 Tannakian 包络中的不可消去 \(2\)-primary shadow。
\end{conjecture}

这一猜想与定理 \ref{thm:conclusion-window6-parity-shadow-rigidity} 完全一致：\(\mathrm{Sh}_6\) 既不是几何 uplift 的像，也不在 \(\QQ\)-系连续证书中留下任何痕迹，同时又不能在低二秩连通包络中保持忠实。若某个张量忠实的连通 reductive 包络仍能把它消去，则该包络必须在根数据层保持忠实、却在中心二挠层丢失两维信息；这正与 toral completion 所强制的 rank-\(3\) 二挠阴影相冲突。
