\subsection{碰撞核扭结、特征 \texorpdfstring{$2$}{2} 影子、星形压缩与六倍窗静默的 Fibonacci/Pisano 骨架}\label{subsec:conclusion-qcollision-fibonacci-pisano-shadow-zeroblock}

沿用命题 \ref{prop:pom-collision-ck-fibonacci-collapse}、
命题 \ref{prop:pom-collision-ck-classification-q234}、
推论 \ref{cor:pom-collision-fibonacci-twist-2primary-first-appearance}、
推论 \ref{cor:pom-collision-flow-equivalence-full-shift}、
命题 \ref{prop:pom-mertens-not-flow-invariant}、
注 \ref{rem:pom-charpoly-mod2-shadow}、
定理 \ref{thm:pom-resonance-mod2-finite-bit-automaticity}、
定理 \ref{thm:pom-star-moment-kernel-perron-symmetric-compression}、
结论 \ref{con:xi-fold-window6-kernel-half-index-lower-bound}、
定理 \ref{thm:xi-time-part9zoa-zero-block-maxfiber-impotence}
与定理 \ref{thm:conclusion-zero-reduction-second-order-collision-kl} 的记号。
前文已经分别在碰撞核的 Cuntz--Krieger 分类、模 \(2\) 递推影子、星形 moment-kernel 的对称压缩、以及六倍窗零块与碰撞缺口的分离机制上给出可审计证书。
将这些原本分散的接口并置之后，还可继续抽出如下结论：
一方面，Fibonacci 扭结把 operator-algebraic torsion 压缩到一顶点 Cuntz 代数与模 \(3\) 触发律；
另一方面，特征 \(2\) 的影子递推把奇偶尾动力学压缩为有限阶离散多项式，并同时抹去全部 Perron 几何。
与此并行，星形压缩又把可见 Perron 数域复杂度统一压到二次量级；
而六倍窗则表明，宏观零块与主阶静默可以严格共存，从而主导碰撞缺口的并非零点计数，而是零点之外的幸存振幅分布。

\begin{theorem}[条件化的一顶点 Cuntz 塌缩与三余类扭结律]\label{thm:conclusion-collision-ck-fibonacci-collapse-triresidue}
设 \(q\ge 2\)。
若碰撞核的 Fibonacci 扭结律猜想
\ref{conj:pom-collision-fibonacci-twist} 成立，
并且 \(A_q\) 满足命题 \ref{prop:pom-collision-ck-fibonacci-collapse} 的
UCT Kirchberg 假设与单位类生成元条件，
则有
\[
\mathcal O_{A_q}\cong \mathcal O_{F_{2q-2}+1},
\qquad
K_0(\mathcal O_{A_q})\cong \ZZ/F_{2q-2}\ZZ,
\qquad
K_1(\mathcal O_{A_q})=0.
\]
进一步，
\[
K_0(\mathcal O_{A_q})[2^\infty]\neq 0
\iff q\equiv 1\pmod 3.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
在命题 \ref{prop:pom-collision-ck-fibonacci-collapse} 的设定下，
若再代入猜想 \ref{conj:pom-collision-fibonacci-twist} 所给出的
\[
\mathrm{coker}(I-A_q^{\mathsf T})\cong \ZZ/F_{2q-2}\ZZ,
\qquad
\ker(I-A_q^{\mathsf T})=0,
\]
便立即得到
\(
\mathcal O_{A_q}\cong \mathcal O_{F_{2q-2}+1}
\)
及所示 \(K\)-群。
最后，\(2\)-primary 扭分量的触发判据正是推论
\ref{cor:pom-collision-fibonacci-twist-2primary-first-appearance} 的结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[低阶碰撞核中忽略单位类的 \texorpdfstring{$K$}{K} 理论与单位类的严格分叉]\label{cor:conclusion-loworder-bare-k-theory-unitclass-fork}
\leanverified{paper\_conclusion\_loworder\_bare\_k\_theory\_unitclass\_fork}
在低阶已核验族中，\(\mathcal O_{A_3}\) 与 \(\mathcal O_{A_4(2)}\) 满足
\[
K_0(\mathcal O_{A_3})\cong K_0(\mathcal O_{A_4(2)})\cong \ZZ/3\ZZ,
\qquad
K_1(\mathcal O_{A_3})=K_1(\mathcal O_{A_4(2)})=0,
\]
但单位类满足
\[
[1_{\mathcal O_{A_3}}]=0,
\qquad
[1_{\mathcal O_{A_4(2)}}]\ \text{为 }K_0(\mathcal O_{A_4(2)})\text{ 的生成元}.
\]
因此二者不可能作为带单位的 \(C^\ast\)-代数同构；
等价地，
\[
M_3(\mathcal O_4)\not\cong \mathcal O_4
\]
在带单位分类意义下成立。
\end{corollary}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:pom-collision-ck-classification-q234} 已给出
\[
\mathcal O_{A_3}\cong M_3(\mathcal O_4),
\qquad
\mathcal O_{A_4(t)}\cong \mathcal O_{t+2},
\]
故取 \(t=2\) 即得
\(
\mathcal O_{A_4(2)}\cong \mathcal O_4
\)。
同一命题同时给出两者忽略单位类后的 \(K\)-理论相同，而单位类分别为零与生成元。
带单位同构必须保持单位类，故二者不可能同构。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[两类标准化塌缩的正交性]\label{prop:conclusion-two-standard-collapses-are-orthogonal}
\leanverified{paper\_conclusion\_two\_standard\_collapses\_are\_orthogonal}
低阶碰撞核存在两类互不支配的标准化塌缩：
\begin{enumerate}
  \item 流等价把 \(A_4\) 压缩到 one-vertex full \(9\)-shift；
  \item 忽略单位类的 \(K\)-理论把 \(\mathcal O_{A_3}\) 与 \(\mathcal O_{A_4(2)}\) 压缩到同一对
  \[
  \bigl(\ZZ/3\ZZ,0\bigr).
  \]
\end{enumerate}
然而前者不保持有限部常数，后者不保持单位类。
因此二者既不互含，也不互相推出；它们切除的是两条严格正交的信息方向。
\end{proposition}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:pom-collision-flow-equivalence-full-shift}，
\[
(X_{A_4},\sigma)\sim_{\mathrm{flow}}\text{ full }9\text{-shift}.
\]
但命题 \ref{prop:pom-mertens-not-flow-invariant} 又给出
\[
\mathsf M(A_4)\neq \mathsf M(A_{\mathrm{full},9}),
\]
故流等价塌缩并不保有限部常数。

另一方面，推论 \ref{cor:conclusion-loworder-bare-k-theory-unitclass-fork} 说明
\(\mathcal O_{A_3}\) 与 \(\mathcal O_{A_4(2)}\) 的忽略单位类 \(K\)-理论相同，
但单位类严格分叉。
故忽略单位类的 \(K\)-理论塌缩并不保带单位分类信息。
两种塌缩分别遗忘不同不变量，因而不能互相替代。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_resonant\_mod2\_shadow\_finite\_discrete\_polynomial\_law}
\begin{theorem}[共振窗模 \texorpdfstring{$2$}{2} 影子的有限阶离散多项式律]\label{thm:conclusion-resonant-mod2-shadow-finite-discrete-polynomial-law}
对共振窗 \(q=9,\dots,17\)，设 \(S_q(m)\) 为 \(q\)-阶碰撞矩，
\(E\) 为前移算子，\(\mathsf D:=E+1\) 为特征 \(2\) 下的前向差分。
取表 \ref{tab:fold_collision_charpoly_mod2_shadow_q9_17} 给出的整数 \((a_q,b_q)\)。
则有
\[
\mathsf D^{\,b_q}S_q(m+a_q)\equiv 0\pmod 2.
\]
因此 \(S_q(m+a_q)\bmod 2\) 在长期段为次数 \(<b_q\) 的离散多项式，
并且其最终周期满足
\[
T_q\mid 2^{\lceil \log_2 b_q\rceil}.
\]
在已核验区间中，
\[
T_q\mid 4 \quad (q=9,10),\qquad
T_q\mid 8 \quad (q=11,\dots,16),\qquad
T_q\mid 16 \quad (q=17).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
注 \ref{rem:pom-charpoly-mod2-shadow} 给出
\[
P_q(E)S_q\equiv 0\pmod 2,
\qquad
P_q(\lambda)\equiv \lambda^{a_q}(\lambda+1)^{b_q}\pmod 2,
\]
故
\[
E^{a_q}(E+1)^{b_q}S_q\equiv 0\pmod 2.
\]
以 \(\mathsf D:=E+1\) 改写即得
\[
\mathsf D^{\,b_q}S_q(m+a_q)\equiv 0\pmod 2.
\]
由定理 \ref{thm:pom-resonance-mod2-finite-bit-automaticity}，
这等价于长期段落在 \(\FF_2\) 上落入次数 \(<b_q\) 的二项式基离散多项式族，
并且最终周期整除 \(2^{\lceil \log_2 b_q\rceil}\)。
最后把表 \ref{tab:fold_collision_charpoly_mod2_shadow_q9_17} 的 \(b_q\) 逐项代入即可得到三档周期上界。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[奇偶通道尾复杂度的有界性]\label{cor:conclusion-parity-tail-finite-state-object}
\leanverified{paper\_conclusion\_parity\_tail\_finite\_state\_object}
在定理 \ref{thm:conclusion-resonant-mod2-shadow-finite-discrete-polynomial-law} 的窗口内，
序列 \(S_q(m)\bmod 2\) 的最终尾部仅由有限个初值与一个有界 dyadic 周期相位决定。
因而任何只经由奇偶通道读取 \(q\)-阶碰撞矩的机制，
其尾对象都只能是有限状态的。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-resonant-mod2-shadow-finite-discrete-polynomial-law}，
\(S_q(m+a_q)\bmod 2\) 为次数 \(<b_q\) 的离散多项式，
并且其最终周期整除 \(2^{\lceil \log_2 b_q\rceil}\le 16\)。
这类序列由有限个起始值与周期相位唯一确定，
故其长期复杂度被统一压缩到有限状态对象。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[特征 \texorpdfstring{$2$}{2} 投影抹去全部 Perron 几何]\label{prop:conclusion-characteristic2-shadow-erases-perron-geometry}
\leanverified{paper\_conclusion\_characteristic2\_shadow\_erases\_perron\_geometry}
在定理 \ref{thm:conclusion-resonant-mod2-shadow-finite-discrete-polynomial-law} 的设定下，
模 \(2\) 递推影子的谱点只能落在
\[
\{0,1\}=\{0,-1\ \mathrm{mod}\ 2\}.
\]
因此，经由奇偶投影后，Perron 根、次谱模、复相位角以及一切非平凡实/复谱几何全部失显；
模 \(2\) 阴影仅保留“幂零 + 幺正”两段结构。
\end{proposition}
\begin{proof}
这正是注 \ref{rem:pom-charpoly-mod2-shadow} 的结构解释：
\[
P_q(\lambda)\equiv \lambda^{a_q}(\lambda+1)^{b_q}\pmod 2
\]
意味着特征 \(2\) 世界中的全部谱点只能位于 \(0\) 与 \(-1\equiv 1\)。
于是递推伴随算子在 \(\FF_2\) 上只剩幂零部分与幺正退化部分，
任何依赖于 Perron 数值、谱夹角或非实模态的几何信息都不可能在该影子中存活。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[星形碰撞谱的可见代数复杂度至多二次增长]\label{thm:conclusion-star-moment-visible-complexity-quadratic}
\leanverified{paper\_conclusion\_star\_moment\_visible\_complexity\_quadratic}
在文稿的星形耦合压缩设定下，
\(q\)-重碰撞 Perron 根 \(r_q\) 与最小 Hankel realization 维数 \(d_q\) 满足
\[
\deg_{\QQ}(r_q)\le d_q\le \binom{q+1}{2}.
\]
因此，尽管朴素 \(q\)-份同步直积具有指数态空间，
可见谱复杂度与 Perron 数域复杂度都同时塌缩到二次量级。
\end{theorem}
\begin{proof}
当星形耦合来自 \(k=3\) 的三态对称压缩时，
定理 \ref{thm:pom-star-moment-kernel-perron-symmetric-compression}
给出同谱半径压缩矩阵 \(\widetilde A^{(q)}\) 的维数上界
\[
\dim \widetilde A^{(q)}\le \binom{q+1}{2}.
\]
Perron 根 \(r_q\) 是该压缩矩阵的特征值，
故其数域次数不超过矩阵维数，
而最小 realization 维数同样受这一压缩维数控制。
于是
\[
\deg_{\QQ}(r_q)\le d_q\le \binom{q+1}{2}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Perron 数域审计不能见证隐藏的指数爆炸]\label{cor:conclusion-perron-field-audit-cannot-see-hidden-exponential-blowup}
在星形耦合家族中，任何仅经由
\[
\deg_{\QQ}(r_q),\qquad d_q,
\qquad\text{或最小 Hankel realization}
\]
读取复杂度的审计器，都不可能恢复朴素同步直积的指数爆炸；
它们至多看到 \(O(q^2)\) 量级的对象。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-star-moment-visible-complexity-quadratic}，
\[
\deg_{\QQ}(r_q)\le d_q\le \binom{q+1}{2}=O(q^2).
\]
因此，一切因子化经由 Perron 数域或最小 realization 的复杂度指标，
都先天地被二次上界束缚，无法忠实恢复未压缩同步直积的指数态空间增长。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[六倍窗宏观核与主阶静默的并存]\label{thm:conclusion-sixfold-macrokernel-and-principal-silence}
记
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
Z_m:=\mathcal Z_m=\{k\in \ZZ/(M\ZZ):\ \widehat d_m(k)=0\}.
\]
若
\[
m+2\equiv 0\pmod 6,
\]
则一方面存在半阶大零块
\[
|Z_m|\ge F_{(m+2)/2},
\]
并且
\[
\dim_{\CC}\ker(T_m)\ge F_{(m+2)/2},
\qquad
\rank(T_m)\le M-F_{(m+2)/2}.
\]
另一方面，若记
\[
\eta_m:=\frac{|Z_m|}{M},
\]
则有
\[
\eta_m=\tau(m+2)\,O(\varphi^{-m/2}),
\]
并进一步满足
\[
\log(M-|Z_m|)=\log M+O(\eta_m),
\]
\[
\sqrt{M-1-|Z_m|}
=
\sqrt M\,\bigl(1+O(\eta_m)\bigr).
\]
因此，六倍窗中可以同时出现“绝对规模为 \(\asymp \varphi^{m/2}\) 的宏观核”
与“所有仅依赖 \(|Z_m|\) 的主阶估计都保持静默”这两件事。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-fold-window6-kernel-half-index-lower-bound}，
\[
|Z_m|\ge F_{(m+2)/2},
\qquad
\dim_{\CC}\ker(T_m)\ge F_{(m+2)/2},
\qquad
\rank(T_m)\le M-F_{(m+2)/2}.
\]
这给出宏观核的绝对规模。

另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part9zoa-zero-block-maxfiber-impotence} 在同一六倍窗设定下精确给出
\[
\eta_m=\frac{|Z_m|}{M}=\tau(m+2)\,O(\varphi^{-m/2}),
\]
并进一步得到
\[
\log(M-|Z_m|)=\log M+O(\eta_m),
\qquad
\sqrt{M-1-|Z_m|}
=
\sqrt M\bigl(1+O(\eta_m)\bigr).
\]
故凡只通过 \(M-|Z_m|\)、\(\log(M-|Z_m|)\) 或 \(\sqrt{M-1-|Z_m|}\) 进入的主阶上界，
都只能看到半指数级的副修正。
这就证明了宏观核与主阶静默的严格共存。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[主阶碰撞缺口由幸存振幅分布而非零点计数支配]\label{cor:conclusion-collision-gap-controlled-by-surviving-amplitudes-not-zero-counts}
在定理 \ref{thm:conclusion-sixfold-macrokernel-and-principal-silence} 的同一六倍窗上，
虽然
\[
\eta_m=\frac{|Z_m|}{M}\to 0,
\]
但归一化 \(\chi^2\) 缺口仍满足
\[
\liminf_{m\to\infty}\chi^2(\mu_m\|u)\ge 2C_\varphi^2>0.
\]
等价地，
\[
\mathsf{Col}_m-\frac1M \ge \frac{2C_\varphi^2+o(1)}{M}.
\]
因此，主阶非均匀性并不是由“有多少精确零点”决定，
而是由零点外的幸存振幅分布决定。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-zero-reduction-second-order-collision-kl} 已经给出
\[
\liminf_{m\to\infty}M\Bigl(\mathsf{Col}_m-\frac1M\Bigr)\ge 2C_\varphi^2>0,
\]
亦即
\[
\mathsf{Col}_m-\frac1M \ge \frac{2C_\varphi^2+o(1)}{M}.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-sixfold-macrokernel-and-principal-silence} 说明
\(|Z_m|\) 虽达半指数级绝对规模，
但其归一化比例 \(\eta_m\) 仅为 \(\tau(m+2)O(\varphi^{-m/2})\)，
因此经由 \(|Z_m|\) 进入的主阶修正都保持静默。
既然 \(\chi^2\) 缺口的主导项仍保持正的常数级下极限，
它就不可能由零点计数本身承载，而只能来自幸存非零频率上的振幅分布。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[Pisano-\texorpdfstring{$3$}{3} 双轴单一律]\label{conj:conclusion-pisano3-double-axis-single-law}
存在一个以特征 \(2\) 的 Fibonacci--Lucas 单调骨架为核心的双轴单一律，
同时统摄以下两类触发：
\begin{enumerate}
  \item \(q\)-轴上的 \(2\)-primary 扭结触发
  \[
  \mathrm{BF}(A_q)[2^\infty]\neq 0
  \iff q\equiv 1\pmod 3;
  \]
  \item \(m\)-轴上的半阶零块触发
  \[
  |Z_m|\ge F_{(m+2)/2}
  \qquad\text{当且仅当}\qquad
  m+2\equiv 0\pmod 6.
  \]
\end{enumerate}
更精确地，这两类现象应当是同一 \(\FF_2\)-单调骨架在两种不同函子下的投影：
一侧经由碰撞核的 Smith/Bowen--Franks 扭结读出，
另一侧经由 Lucas 偶性与零点余类块读出。
\end{conjecture}
