\subsubsection{零维账本的实现性与不可替代性：固定圆维下的 profinite 核}\label{subsubsec:conclusion-cdim-profinite-realizability}
圆维仅计数对偶紧群的连通环面因子；因此在保持同一可见相位通道数的前提下，零维核可以承载任意复杂度的全不连通信息。

\begin{proposition}[固定圆维下的任意 profinite 核实现]\label{prop:conclusion-cdim-arbitrary-profinite-kernel}
\leanverified{paper\_conclusion\_cdim\_arbitrary\_profinite\_kernel}
取整数 \(r\ge 0\)，并令 \(D\) 为任意紧全不连通交换群（等价地，任意 profinite 交换群）。
则存在离散交换群 \(G\) 使得：
\begin{enumerate}
  \item \(G\) 为有限秩群且 \(\cdim_{\mathrm{fr}}(G)=r\)；
  \item 在 Pontryagin 对偶下有同构
  \[
  \widehat G\ \cong\ \TT^{\,r}\times D.
  \]
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
取离散挠群 \(A:=D^\wedge\)。
令 \(G:=\ZZ^r\oplus A\)。
则
\[
\widehat G\ \cong\ \widehat{\ZZ^r}\times \widehat A\ \cong\ \TT^{\,r}\times D.
\]
由于 \(A\) 为挠群，\(G\otimes_{\ZZ}\QQ\cong \QQ^r\)，故 \(G\) 的 \(\QQ\)-秩为 \(r\)。
由定义 \ref{def:conclusion-cdim-finite-rank-extension} 与定理 \ref{thm:conclusion-cdim-finite-rank-extension}，得 \(\cdim_{\mathrm{fr}}(G)=r\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[零维核的“可装配性”与账本语义]\label{rem:conclusion-cdim-profinite-kernel-ledger}
命题 \ref{prop:conclusion-cdim-arbitrary-profinite-kernel} 表明：在仅以圆维刻画可见相位通道数的口径下，任何非 Lie 型的算术细节均可被推入零维核 \(D\)。
因此“可见圆因子数”与“可审计外置账本容量”在结构上彼此独立：前者由 \(\TT^r\) 决定，后者由 \(D\) 的 profinite 结构决定。
\end{remark}

\begin{conjecture}[零维账本的不可替代性壁垒]\label{conj:conclusion-cdim-zero-dimensional-ledger-barrier}
在要求读出保持交换结构（同态性）且实现层读出保持单射（可逆审计）的范式中，若结构对象包含不可由有限生成挠群吸收的算术自由度（例如无限高度的局部化分母谱或无限素数支撑的逆极限纤维），则对偶侧必诱导一个不可消去的零维核 \(D\)，且该核不能通过增加有限个圆因子 \(\TT^m\) 而等价替代。
\end{conjecture}
