\subsection{rank-two Tate carpet 与 logistic Gödel 测度几何}\label{subsec:conclusion-rank-two-tate-carpet-logistic-geometry}
沿用定理 \ref{thm:killo-ellipse-diagonal-prime-register-equivalence}、定理 \ref{thm:xi-integer-ellipse-free-commutative-monoid}、定理 \ref{thm:xi-time-part9gc-resolution-tower-haar-limit}、推论 \ref{cor:xi-time-part9gc-resolution-tower-rank-two-rigidity}、定理 \ref{thm:xi-time-part9gc-canonical-godel-cantor-attractor-orbit-closure}、定理 \ref{thm:xi-time-part9gc-canonical-godel-attractor-dimension-haar-dichotomy} 与定理 \ref{thm:xi-time-part9gc-binary-godel-logistic-dimension-curve} 的记号。前述链条已经分别给出：\(T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2\) 的 dyadic/Tate 极限、rank-one Gödel attractor 的唯一 digit 展开与 Haar 零测二歧、整数轴对齐椭圆与素数寄存器的自由交换幺半群同构，以及 binary logistic 家族在一维地址线上的 exact-dimensional 维数公式。由此还可进一步抽出如下五条后果：\(T\) 中的 rank-two \(B\)-adic carpet、其对有界椭圆寄存器层的精确承载、binary logistic 家族在同一吸引子上的共支撑互奇异性、有限层 KL 线性律，以及 rank-two carpet 上的二维 Hausdorff 维数曲面。

\begin{theorem}[Tate 模块中的 rank-two \texorpdfstring{$B$}{B}-adic carpet]\label{thm:conclusion-rank-two-tate-carpet}
设
\[
T:=T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2,
\]
并固定一组 \(\ZZ_2\)-基
\[
v_1,\ v_2\in T.
\]
取
\[
B:=2^L,
\qquad
0\le M<B,
\]
并在 \(T\) 上赋予由陪集 \(x+B^nT\) 所定义的标准 \(B\)-adic 超度量。定义
\[
K_{B,M}^{(2)}(v_1,v_2)
:=
\left\{
\sum_{t\ge 1}(a_t v_1+b_t v_2)B^{t-1}:\ a_t,b_t\in\{0,\dots,M\}
\right\}\subset T.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 每个点都具有唯一的 digit-pair 展开；
  \item 存在严格不交并
  \[
  \boxed{\;
  K_{B,M}^{(2)}(v_1,v_2)
  =
  \bigsqcup_{0\le a,b\le M}
  \Bigl((av_1+bv_2)+B\,K_{B,M}^{(2)}(v_1,v_2)\Bigr);\;}
  \]
  \item Hausdorff 维数与 Minkowski 维数同存且相等，并满足
  \[
  \boxed{\;
  \dim_{\mathrm H}K_{B,M}^{(2)}(v_1,v_2)
  =
  \dim_{\mathrm M}K_{B,M}^{(2)}(v_1,v_2)
  =
  \frac{2\log(M+1)}{\log B};\;}
  \]
  \item 若 \(M=B-1\)，则
  \[
  \boxed{\;
  K_{B,M}^{(2)}(v_1,v_2)=T;\;}
  \]
  若 \(M\le B-2\)，则其归一化 Haar 概率测度 \(\mu_T\) 满足
  \[
  \boxed{\;
  \mu_T\!\bigl(K_{B,M}^{(2)}(v_1,v_2)\bigr)=0,
  \qquad
  \operatorname{Int}_{T}\!\bigl(K_{B,M}^{(2)}(v_1,v_2)\bigr)=\varnothing.\;}
  \]
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_conclusion\_rank\_two\_tate\_carpet}
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
K:=K_{B,M}^{(2)}(v_1,v_2).
\]
由于 \(v_1,v_2\) 构成 \(\ZZ_2\)-基，\(T\) 分解为直和
\[
T=\ZZ_2v_1\oplus \ZZ_2v_2.
\]
若有两组 digit-pair 展开给出同一点，则沿两个坐标投影得到
\[
\sum_{t\ge 1}a_tB^{t-1}v_1=\sum_{t\ge 1}a_t'B^{t-1}v_1,
\qquad
\sum_{t\ge 1}b_tB^{t-1}v_2=\sum_{t\ge 1}b_t'B^{t-1}v_2.
\]
由于 \(v_1,v_2\) 都是 primitive 向量，且 \(0\le a_t,b_t,a_t',b_t'\le M<B\)，定理 \ref{thm:xi-time-part9gc-canonical-godel-cantor-attractor-orbit-closure} 在两条地址轴 \(\ZZ_2v_1\) 与 \(\ZZ_2v_2\) 上分别给出唯一性，故
\[
a_t=a_t',\qquad b_t=b_t'
\qquad(\forall\,t\ge 1).
\]
于是第 \(1\) 条成立。

第 \(2\) 条由首位 digit-pair 分块立得，而其不交性正由唯一展开保证。

对每个 \(n\ge 1\)，深度 \(n\) 的 cylinder 由前 \(n\) 个 digit-pair 固定所给出，因此共有
\[
(M+1)^{2n}
\]
个 cylinder，并且每个 cylinder 都落在某个陪集 \(x+B^nT\) 中，故直径恰为 \(B^{-n}\)。因此
\[
N(B^{-n})\le (M+1)^{2n},
\]
从而
\[
\dim_{\mathrm M}K\le \frac{2\log(M+1)}{\log B}.
\]

另一方面，在 \(\{0,\dots,M\}^2\) 上取均匀分布，并将其无限乘积经上述编码推前为概率测度 \(\nu_{\mathrm{unif}}^{(2)}\) 于 \(K\) 上。则每个深度 \(n\) cylinder 的测度恰为
\[
(M+1)^{-2n}.
\]
由于 cylinder 正好是 \(K\) 中半径 \(B^{-n}\) 的闭球，对每个 \(x\in K\) 都有
\[
\nu_{\mathrm{unif}}^{(2)}\bigl(B_K(x,B^{-n})\bigr)=(M+1)^{-2n}.
\]
故局部维数恒为
\[
\lim_{n\to\infty}\frac{\log (M+1)^{-2n}}{\log B^{-n}}
=
\frac{2\log(M+1)}{\log B}.
\]
由质量分布原理，
\[
\dim_{\mathrm H}K\ge \frac{2\log(M+1)}{\log B}.
\]
再由一般不等式 \(\dim_{\mathrm H}K\le \dim_{\mathrm M}K\)，便得第 \(3\) 条。

若 \(M=B-1\)，则对两条坐标轴都有
\[
K_{B,B-1}(v_i)=\ZZ_2v_i
\qquad(i=1,2)
\]
（由定理 \ref{thm:xi-time-part9gc-canonical-godel-attractor-dimension-haar-dichotomy}），故
\[
K_{B,B-1}^{(2)}(v_1,v_2)=\ZZ_2v_1+\ZZ_2v_2=T.
\]

若 \(M\le B-2\)，则第 \(n\) 层仅占据 \(T/B^nT\) 中的 \((M+1)^{2n}\) 个剩余类，而总剩余类数为 \(B^{2n}\)。因此
\[
\mu_T(K)\le \left(\frac{M+1}{B}\right)^{2n}
\qquad(\forall\,n\ge 1).
\]
令 \(n\to\infty\) 得 \(\mu_T(K)=0\)。

又任取 \(x+B^nT\) 中的非空开球。它在下一层分裂为 \(B^2\) 个半径 \(B^{-(n+1)}\) 的子球，而 \(K\) 在该球内只保留其中 \((M+1)^2<B^2\) 个。故任何开球都含有与 \(K\) 不相交的更深子球，从而 \(K\) 不含内点。第 \(4\) 条成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有界素数寄存器椭圆族在 rank-two Tate carpet 中的精确实现]\label{thm:conclusion-bounded-ellipse-family-realized-by-rank-two-tate-carpet}
\leanverified{paper\_conclusion\_bounded\_ellipse\_family\_realized\_by\_rank\_two\_tate\_carpet}
固定整数 \(k\ge 1\) 与 \(0\le M<B\)。定义
\[
\mathcal E_{k,M}
:=
\left\{
E_{a,b}\in\mathsf E_{\NN}:
\begin{array}{l}
v_p(a)=v_p(b)=0\ \text{对一切 }p>p_k,\\[2pt]
0\le v_{p_t}(a),v_{p_t}(b)\le M\ \text{对 }1\le t\le k
\end{array}
\right\}.
\]
再定义
\[
\iota_{k,M}(E_{a,b})
:=
\sum_{t=1}^{k}\bigl(v_{p_t}(a)v_1+v_{p_t}(b)v_2\bigr)B^{t-1}.
\]
则 \(\iota_{k,M}\) 为单射，其像恰为 rank-two carpet 的第 \(k\) 层 cylinder skeleton
\[
\mathcal S_{k}^{(2)}
:=
\left\{
\sum_{t=1}^{k}(a_t v_1+b_t v_2)B^{t-1}:\ a_t,b_t\in\{0,\dots,M\}
\right\}
\subset K_{B,M}^{(2)}(v_1,v_2).
\]
因而
\[
\boxed{\;
\#\mathcal E_{k,M}=(M+1)^{2k}.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:killo-ellipse-diagonal-prime-register-equivalence}，\((\mathsf E_{\NN},\odot)\) 与 \((\NN_{>0}\times \NN_{>0},\times)\) 可由全部素数赋值向量 \(\bigl(v_p(a),v_p(b)\bigr)_p\) 唯一编码。故 \(\mathcal E_{k,M}\) 恰对应于 digit rectangle
\[
\{0,\dots,M\}^{2k},
\]
其中前 \(k\) 个素数坐标自由，而其余坐标全为 \(0\)。

另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-rank-two-tate-carpet} 的唯一展开，任意
\[
(a_1,b_1,\dots,a_k,b_k)\in\{0,\dots,M\}^{2k}
\]
都唯一对应于一个点
\[
\sum_{t=1}^{k}(a_t v_1+b_t v_2)B^{t-1}\in \mathcal S_k^{(2)}.
\]
因此 \(\iota_{k,M}\) 为单射，且其像正是 \(\mathcal S_k^{(2)}\)。计数即得
\[
\#\mathcal E_{k,M}=\#\mathcal S_k^{(2)}=(M+1)^{2k}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[binary Gödel attractor 上 \texorpdfstring{$\varphi$}{phi}-logistic 族的共支撑互奇异性]\label{thm:conclusion-binary-godel-logistic-common-support-singularity}
\leanverified{paper\_conclusion\_binary\_godel\_logistic\_common\_support\_singularity}
取 \(M=1\)，并固定 primitive 地址向量
\[
v\in T_2(E_{\min})\setminus 2T_2(E_{\min}).
\]
定义
\[
\Xi_B:\{0,1\}^{\NN}\longrightarrow K_{B,1}(v),
\qquad
\Xi_B(\omega):=\sum_{t\ge 1}\omega_t B^{t-1}v,
\]
其中 \(K_{B,1}(v)=\Xi_B(\{0,1\}^{\NN})\)。再定义
\[
\theta(q):=\frac{1}{1+\varphi^{q+1}}
\qquad(q\ge 0),
\]
并令 \(\beta_q\) 为 \(\{0,1\}^{\NN}\) 上的 Bernoulli 乘积测度，满足
\[
\beta_q(\omega_1=1)=\theta(q),
\qquad
\beta_q(\omega_1=0)=1-\theta(q).
\]
记
\[
\nu_q:=(\Xi_B)_*\beta_q.
\]
则对任意 \(p\neq q\)，都有
\[
\boxed{\;
\nu_p\perp \nu_q.\;}
\]
并且这些测度的拓扑支撑完全相同：
\[
\boxed{\;
\operatorname{supp}\nu_q=K_{B,1}(v)
\qquad(\forall\,q\ge 0).\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\varphi>1\) 可知 \(q\mapsto \theta(q)\) 严格单调，因此 \(p\neq q\) 时
\[
\theta(p)\neq \theta(q).
\]
对每个 \(q\ge 0\)，定义典型频率集合
\[
F_q:=
\left\{
\omega\in\{0,1\}^{\NN}:
\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}\sum_{t=1}^{n}\omega_t=\theta(q)
\right\}.
\]
由强大数定律，
\[
\beta_q(F_q)=1,
\qquad
\beta_p(F_q)=0
\qquad(p\neq q).
\]
故 \(\beta_p\perp \beta_q\)。再由定理 \ref{thm:xi-time-part9gc-canonical-godel-cantor-attractor-orbit-closure}，\(\Xi_B\) 是拓扑同胚，因而推前保持互奇异性，得到
\[
\nu_p\perp \nu_q.
\]

另一方面，对任意有限字 \(\mathbf a\in\{0,1\}^n\)，因 \(0<\theta(q)<1\)，其 cylinder 集 \([\mathbf a]\) 满足 \(\beta_q([\mathbf a])>0\)。故 \(\beta_q\) 的支撑是整个 \(\{0,1\}^{\NN}\)。再由 \(\Xi_B\) 为同胚，其推前支撑即为整个像 \(K_{B,1}(v)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限层 KL 线性律与无限层奇异极限]\label{cor:conclusion-binary-godel-logistic-finitelevel-kl-linear}
\leanverified{paper\_conclusion\_binary\_godel\_logistic\_finitelevel\_kl\_linear}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-binary-godel-logistic-common-support-singularity} 的记号。对 \(n\ge 1\)，定义有限层编码
\[
\Xi_{B,n}(\omega_1,\dots,\omega_n):=\sum_{t=1}^{n}\omega_t B^{t-1}v,
\]
以及相应推前测度
\[
\nu_{q,n}:=(\Xi_{B,n})_*\beta_q^{(n)},
\]
其中 \(\beta_q^{(n)}\) 为 \(\beta_q\) 的前 \(n\) 位边缘分布。则对任意 \(p,q\ge 0\)，都有
\[
\boxed{\;
D_{\mathrm{KL}}(\nu_{q,n}\Vert \nu_{p,n})
=
n\left[
\theta(q)\log\frac{\theta(q)}{\theta(p)}
+
\bigl(1-\theta(q)\bigr)\log\frac{1-\theta(q)}{1-\theta(p)}
\right].\;}
\]
特别地，若 \(p\neq q\)，则
\[
\boxed{\;
D_{\mathrm{KL}}(\nu_{q,n}\Vert \nu_{p,n})\xrightarrow[n\to\infty]{}+\infty,\;}
\]
而极限测度仍满足 \(\nu_q\perp \nu_p\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-time-part9gc-canonical-godel-cantor-attractor-orbit-closure} 的唯一展开，\(\Xi_{B,n}\) 在 \(\{0,1\}^n\) 上是单射，因此 KL 散度在该有限集合上的推前下保持不变：
\[
D_{\mathrm{KL}}(\nu_{q,n}\Vert \nu_{p,n})
=
D_{\mathrm{KL}}(\beta_q^{(n)}\Vert \beta_p^{(n)}).
\]
而 \(\beta_q^{(n)}\)、\(\beta_p^{(n)}\) 都是 \(n\) 个独立同分布 Bernoulli 测度的乘积，故
\[
D_{\mathrm{KL}}(\beta_q^{(n)}\Vert \beta_p^{(n)})
=
n\,D_{\mathrm{KL}}\!\bigl(\mathrm{Bernoulli}(\theta(q))\Vert \mathrm{Bernoulli}(\theta(p))\bigr),
\]
即得所示公式。若 \(p\neq q\)，则单步 KL 散度严格为正，因此总散度随 \(n\) 线性发散。最后一断言由定理 \ref{thm:conclusion-binary-godel-logistic-common-support-singularity} 给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[rank-two Tate carpet 上的二维 logistic 维数曲面]\label{thm:conclusion-rank-two-tate-carpet-logistic-dimension-surface}
在定理 \ref{thm:conclusion-rank-two-tate-carpet} 的设定下，固定两参数
\[
q_1,q_2\ge 0,
\qquad
\theta_i:=\theta(q_i)=\frac{1}{1+\varphi^{q_i+1}}
\qquad(i=1,2).
\]
令
\[
\pi_{q_1,q_2}(a,b)
:=
\theta_1^a(1-\theta_1)^{1-a}\,
\theta_2^b(1-\theta_2)^{1-b},
\qquad
(a,b)\in\{0,1\}^2,
\]
并定义 rank-two 编码
\[
\Xi_B^{(2)}:\bigl(\{0,1\}^2\bigr)^{\NN}\longrightarrow K_{B,1}^{(2)}(v_1,v_2),
\]
\[
\Xi_B^{(2)}\bigl((a_t,b_t)_{t\ge 1}\bigr)
:=
\sum_{t\ge 1}(a_t v_1+b_t v_2)B^{t-1}.
\]
若记
\[
\mathbf\Pi_{q_1,q_2}:=\pi_{q_1,q_2}^{\otimes \NN},
\qquad
\nu_{q_1,q_2}:=(\Xi_B^{(2)})_*\mathbf\Pi_{q_1,q_2},
\]
以及
\[
h(t):=-t\log t-(1-t)\log(1-t),
\]
则 \(\nu_{q_1,q_2}\) 为 exact-dimensional 测度，并满足
\[
\boxed{\;
\dim_{\mathrm H}\nu_{q_1,q_2}
=
\frac{h(\theta_1)+h(\theta_2)}{\log B}.\;}
\]
特别地，维数函数
\[
(q_1,q_2)\longmapsto \dim_{\mathrm H}\nu_{q_1,q_2}
\]
在参数平面上给出一张真正的二维 Hausdorff 维数曲面。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-rank-two-tate-carpet}，\(\Xi_B^{(2)}\) 在 \(\bigl(\{0,1\}^2\bigr)^{\NN}\) 上给出唯一的 digit-pair 地址展开。因而对任意序列
\[
\omega=((a_t,b_t))_{t\ge 1}\in \bigl(\{0,1\}^2\bigr)^{\NN},
\]
其长度 \(n\) 前缀 cylinder
\[
[\omega_1,\dots,\omega_n]
\]
在 \(K_{B,1}^{(2)}(v_1,v_2)\) 中正对应于一个半径 \(B^{-n}\) 的闭球。于是
\[
\nu_{q_1,q_2}\bigl(B(\Xi_B^{(2)}(\omega),B^{-n})\bigr)
=
\mathbf\Pi_{q_1,q_2}([\omega_1,\dots,\omega_n]).
\]

由于 \(\mathbf\Pi_{q_1,q_2}\) 是 i.i.d. 乘积测度，Shannon--McMillan 定理给出：对 \(\mathbf\Pi_{q_1,q_2}\)-几乎处处的 \(\omega\)，有
\[
-\frac{1}{n}\log \mathbf\Pi_{q_1,q_2}([\omega_1,\dots,\omega_n])
\longrightarrow
H(\pi_{q_1,q_2}),
\]
其中 \(H(\pi_{q_1,q_2})\) 为 \(\pi_{q_1,q_2}\) 的 Shannon 熵。另一方面，
\[
\log B^{-n}=-n\log B.
\]
因此对 \(\nu_{q_1,q_2}\)-几乎处处的 \(x\)，局部维数满足
\[
\dim_{\mathrm{loc}}(\nu_{q_1,q_2},x)
=
\frac{H(\pi_{q_1,q_2})}{\log B}.
\]
这就证明了 exact-dimensional 性，并且
\[
\dim_{\mathrm H}\nu_{q_1,q_2}
=
\frac{H(\pi_{q_1,q_2})}{\log B}.
\]

最后，由 \(\pi_{q_1,q_2}\) 是两条 Bernoulli 分布的乘积，熵可加：
\[
H(\pi_{q_1,q_2})=h(\theta_1)+h(\theta_2).
\]
故
\[
\dim_{\mathrm H}\nu_{q_1,q_2}
=
\frac{h(\theta_1)+h(\theta_2)}{\log B}.
\]
又因 \(q\mapsto \theta(q)\) 严格单调，而 \(h\) 在 \((0,1)\) 上非常值，故上述维数函数对 \(q_1,q_2\) 两个参数都保持非平凡依赖，从而给出一张真正的二维维数曲面。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[rank-two Tate carpet 上有限层 KL 的二维可加律]\label{thm:conclusion-rank-two-tate-carpet-finitelevel-kl-additivity}
\leanverified{paper\_conclusion\_rank\_two\_tate\_carpet\_finitelevel\_kl\_additivity}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-rank-two-tate-carpet-logistic-dimension-surface} 的记号。对另一组参数
\[
q_1',q_2'\ge 0,
\qquad
\theta_i':=\theta(q_i')
\qquad(i=1,2),
\]
记相应的单步分布为
\[
\pi_{q_1',q_2'}(a,b)
=
(\theta_1')^a(1-\theta_1')^{1-a}\,
(\theta_2')^b(1-\theta_2')^{1-b},
\]
并令
\[
\nu_{q_1,q_2,n}
:=
(\Xi_{B,n}^{(2)})_\#\pi_{q_1,q_2}^{\otimes n},
\qquad
\nu_{q_1',q_2',n}
:=
(\Xi_{B,n}^{(2)})_\#\pi_{q_1',q_2'}^{\otimes n}.
\]
则对每个 \(n\ge 1\)，都有
\[
D_{\mathrm{KL}}\!\bigl(
\nu_{q_1,q_2,n}\Vert \nu_{q_1',q_2',n}
\bigr)
=
n\Bigl(
D_{\mathrm{KL}}\!\bigl(\mathrm{Bernoulli}(\theta_1)\Vert \mathrm{Bernoulli}(\theta_1')\bigr)
+
D_{\mathrm{KL}}\!\bigl(\mathrm{Bernoulli}(\theta_2)\Vert \mathrm{Bernoulli}(\theta_2')\bigr)
\Bigr).
\]
特别地，只要
\[
(q_1,q_2)\neq (q_1',q_2'),
\]
便有
\[
D_{\mathrm{KL}}\!\bigl(
\nu_{q_1,q_2,n}\Vert \nu_{q_1',q_2',n}
\bigr)\xrightarrow[n\to\infty]{}+\infty,
\]
而极限测度 \(\nu_{q_1,q_2}\) 与 \(\nu_{q_1',q_2'}\) 彼此互奇异。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-rank-two-tate-carpet}，有限层编码
\[
\Xi_{B,n}^{(2)}:\bigl(\{0,1\}^2\bigr)^n\to K_{B,1}^{(2)}(v_1,v_2)
\]
在长度 \(n\) 上为单射，故 KL 散度在推前下保持不变：
\[
D_{\mathrm{KL}}\!\bigl(
\nu_{q_1,q_2,n}\Vert \nu_{q_1',q_2',n}
\bigr)
=
D_{\mathrm{KL}}\!\bigl(
\pi_{q_1,q_2}^{\otimes n}\Vert \pi_{q_1',q_2'}^{\otimes n}
\bigr).
\]
又因为 \(\pi_{q_1,q_2}\) 是两条 Bernoulli 分布的直积，单步 KL 散度恰为两坐标 KL 之和；\(n\) 步独立乘积再给出线性倍增律，从而得到所示公式。

若 \((q_1,q_2)\neq(q_1',q_2')\)，则至少有一个 \(\theta_i\neq \theta_i'\)，故相应单步 KL 严格为正，于是总 KL 线性发散。另一方面，两坐标经验频率分别几乎处处收敛到 \((\theta_1,\theta_2)\) 与 \((\theta_1',\theta_2')\)；当参数不同，这两类典型集互不相交，故无限乘积测度彼此互奇异。由 \(\Xi_B^{(2)}\) 的唯一地址展开，互奇异性在推前下保持。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[rank-two Tate carpet 上的等维互奇异叶层]\label{cor:conclusion-rank-two-tate-carpet-isodimensional-singular-leaves}
定义
\[
D(q_1,q_2):=
\frac{h(\theta(q_1))+h(\theta(q_2))}{\log B},
\qquad
\theta(q):=\frac{1}{1+\varphi^{q+1}}.
\]
对任意
\[
d\in\left(0,\frac{2h(\theta(0))}{\log B}\right),
\]
定义等维层
\[
\mathcal L_d
:=
\{(q_1,q_2)\in[0,\infty)^2:\ D(q_1,q_2)=d\}.
\]
则 \(\mathcal L_d\) 含有连续统多个点；并且对应测度族
\[
\{\nu_{q_1,q_2}:(q_1,q_2)\in \mathcal L_d\}
\]
由连续统多个两两互奇异、却具有相同 Hausdorff 维数 \(d\) 的 exact-dimensional 测度组成。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-rank-two-tate-carpet-logistic-dimension-surface}，
\[
\dim_{\mathrm H}\nu_{q_1,q_2}=D(q_1,q_2).
\]
又因 \(q\mapsto \theta(q)\) 严格递减，而 \(\theta(q)\in (0,\tfrac12]\) 且 \(h\) 在 \((0,\tfrac12]\) 上严格递增，故
\[
g(q):=h(\theta(q))
\]
在 \([0,\infty)\) 上连续严格递减，并满足 \(g(0)>0\)、\(g(q)\to 0\)。于是对任意
\[
s:=d\log B\in (0,2g(0))
\]
而言，方程
\[
g(q_1)+g(q_2)=s
\]
定义出参数平面中的一条非退化连续曲线，故 \(\mathcal L_d\) 含连续统多个点。

若
\[
(q_1,q_2)\neq (q_1',q_2')
\]
且二者同属 \(\mathcal L_d\)，则由定理 \ref{thm:conclusion-rank-two-tate-carpet-finitelevel-kl-additivity}，相应极限测度彼此互奇异；而它们又都具有同一 Hausdorff 维数 \(d\)。证毕。
\end{proof}

\noindent
由此，\(T_2(E_{\min})\cong \ZZ_2^2\) 的 Tate 地址结构在结论层呈现出一条更完整的二维几何链。首先，rank-one Gödel attractor 的 faithful \(B\)-进编码并不穷尽整个 Tate 模块，而是在同一环境中自然诱导出一个 rank-two 的 \(B\)-adic carpet；这个 carpet 既锁定了二维 digit-pair 地址的唯一展开，也精确承载了有界素数寄存器下的整数轴对齐椭圆族。其次，\(\varphi\)-logistic 参数在这一类地址吸引子上的作用不再表现为绝对连续形变：有限层 KL 散度严格分裂为两条 Bernoulli 坐标的可加和，而无限层则在参数一经分离后立即转入互奇异极限。最后，维数函数不仅给出一张二维曲面，而且每条等维叶层本身都已裂解为连续统多条彼此互奇异的 exact-dimensional 测度。于是，Tate 模块中的秩、寄存器中的有界 digit、以及地址测度中的 entropy/维数/测度类结构，被统一压缩为同一组可显式追踪的二维不变量。

\endinput
