\subsection{黄金共振整函数的 Cartwright 刚性、双正簇复现与 Fibonacci 上包络的有限接触}\label{subsec:conclusion-golden-resonance-cartwright-finite-contact}

沿用定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp}、
定理 \ref{thm:fold-resonance-imag-asymptotic-type-pi}、
推论 \ref{cor:xi-time-part59ab-resonance-cartwright-exact-type}、
定理 \ref{cor:xi-resonance-entire-zero-count-explicit-linear-density}、
推论 \ref{cor:fold-resonance-ladder-fib-luc-limits}、
推论 \ref{cor:fold-resonance-ladder-no-decay-no-limit}、
定理 \ref{thm:xi-resonance-closure-no-finite-lp-summability}、
推论 \ref{cor:fold-bin-saturation}、
推论 \ref{cor:xi-foldbin-maxfiber-saturation-finite-occurrence} 与
定理 \ref{thm:xi-foldbin-maxfiber-upper-bound-exponential-sharp-nonsaturation} 的记号。
前述链条已经分别把黄金共振整函数的 Laguerre--P\'olya 闭包、Cartwright 精确型、整数共振梯的 Fibonacci/Lucas 方向极限，以及 bin-fold 最大纤维的组合上界与最终失饱和固定下来。把这些解析、算术与组合线路并置之后，还可进一步压缩为下列几条终端结论。它们共同表明：\(\mathcal F_\varphi\) 在整函数论侧达到 Cartwright--Hadamard 的刚性极限；整数共振梯在离散采样侧保留至少两个彼此不同的正共振簇；而 bin-fold 的真实极大纤维虽然与 Fibonacci 上包络共享同一指数斜率，却只在有限多处分毫不差地接触该上界。

\begin{theorem}[黄金共振整函数的 Cartwright 刚性与精确零计数]\label{thm:conclusion-golden-resonance-cartwright-rigidity-zero-counting}
记
\[
\mathcal F_\varphi(z):=\prod_{n=2}^{\infty}\cos(\pi z\varphi^{-n}).
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal F_\varphi\) 属于 Cartwright 类，且指数型恰为 \(\pi\)；
  \item 双侧零点计数函数
  \[
  N_{\mathcal F_\varphi}(R):=
  \#\{\rho\in\mathcal Z(\mathcal F_\varphi):\ |\rho|\le R\}
  \]
  满足
  \[
  N_{\mathcal F_\varphi}(R)=2R+O(\log R)
  \qquad (R\to\infty);
  \]
  \item 虚轴增长满足
  \[
  \log|\mathcal F_\varphi(\mathrm{i}y)|
  =
  \pi|y|+O(\log(2+|y|))
  \qquad (|y|\to\infty).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
第 \(1\) 条正是推论 \ref{cor:xi-time-part59ab-resonance-cartwright-exact-type} 的结论。
第 \(2\) 条由定理 \ref{cor:xi-resonance-entire-zero-count-explicit-linear-density} 直接给出。
另一方面，定理 \ref{thm:fold-resonance-imag-asymptotic-type-pi} 已证明更强渐近式
\[
\log|\mathcal F_\varphi(\mathrm{i}y)|
=
\pi|y|-\frac{\log 2}{\log\varphi}\log|y|+O(1),
\]
故第 \(3\) 条立得。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[零点成对后的 Weierstrass 属降]\label{thm:conclusion-golden-resonance-weierstrass-genus-drop}
记
\[
\mathcal R_+:=
\left\{
\left(k+\frac12\right)\varphi^n:
\ k\in\ZZ_{\ge 0},\ n\ge 2
\right\}.
\]
则 \(\mathcal F_\varphi\) 具有纯二次规范乘积展开
\[
\mathcal F_\varphi(z)=\prod_{\rho\in\mathcal R_+}\left(1-\frac{z^2}{\rho^2}\right),
\]
并且该乘积在 \(\CC\) 上局部一致收敛。特别地，尽管
\(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\) 的零点收敛指数恰为 \(1\)，但在 \(\pm\rho\) 成对配对之后，\(\mathcal F_\varphi\) 的 Weierstrass 因子在 \(z^2\) 变量上降为 genus \(0\) 乘积。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp}，
\[
\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)=\mathcal R_+\sqcup(-\mathcal R_+).
\]
并且
\[
\sum_{\rho\in\mathcal R_+}\frac{1}{\rho^2}
=
\sum_{n=2}^{\infty}\varphi^{-2n}
\sum_{k=0}^{\infty}\frac{1}{(k+\tfrac12)^2}
<
\infty.
\]
故 Weierstrass 判别法表明乘积
\[
\prod_{\rho\in\mathcal R_+}\left(1-\frac{z^2}{\rho^2}\right)
\]
在每个紧集上一致收敛，从而定义整函数 \(G(z)\)。

另一方面，定理 \ref{cor:xi-resonance-entire-zero-count-explicit-linear-density} 给出
\[
N_{\mathcal F_\varphi}(R)=2R+O(\log R),
\]
因而 \(\mathcal Z(\mathcal F_\varphi)\) 的收敛指数恰为 \(1\)。
再由定理 \ref{thm:fold-resonance-entire-lp} 中 \(\mathcal F_\varphi\) 的阶 \(1\) 增长，可作 Hadamard 分解
\[
\mathcal F_\varphi(z)
=
e^{az+b}
\prod_{\rho\in\mathcal R_+}
E_1(z/\rho)\,E_1(-z/\rho),
\qquad
E_1(w):=(1-w)e^w.
\]
对每个 \(\rho\in\mathcal R_+\) 有
\[
E_1(z/\rho)\,E_1(-z/\rho)
=
\left(1-\frac{z}{\rho}\right)e^{z/\rho}
\cdot
\left(1+\frac{z}{\rho}\right)e^{-z/\rho}
=
1-\frac{z^2}{\rho^2}.
\]
又由定义可知 \(\mathcal F_\varphi\) 为偶函数，故 \(a=0\)；并且
\(\mathcal F_\varphi(0)=1\)，故 \(e^b=1\)。
于是 \(\mathcal F_\varphi=G\)，从而得到所示乘积展开。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[整数共振梯的 Fibonacci--Lucas 双正簇极限]\label{thm:conclusion-golden-resonance-fib-luc-two-positive-clusters}
\leanverified{paper\_conclusion\_golden\_resonance\_fib\_luc\_two\_positive\_clusters}
记
\[
C_\varphi(u):=\prod_{n=2}^{\infty}\left|\cos(\pi u\varphi^{-n})\right|
\qquad (u\in\RR).
\]
则存在两个不同的正常数
\[
c_{\mathrm{Fib}},\ c_{\mathrm{Luc}}>0
\]
满足
\[
c_{\mathrm{Fib}}
=
\left|\cos\!\Bigl(\frac{\pi}{\sqrt5}\Bigr)\right|
\prod_{k=1}^{\infty}
\left|\cos\!\Bigl(\frac{\pi}{\sqrt5\,\varphi^{k}}\Bigr)\right|^2,
\qquad
c_{\mathrm{Luc}}
=
\prod_{k=1}^{\infty}\left|\cos(\pi\varphi^{-k})\right|^2,
\]
\[
\lim_{n\to\infty}C_\varphi(F_n)=c_{\mathrm{Fib}},
\qquad
\lim_{n\to\infty}C_\varphi(L_n)=c_{\mathrm{Luc}},
\qquad
c_{\mathrm{Fib}}\neq c_{\mathrm{Luc}}.
\]
因此整数采样序列 \(\bigl(C_\varphi(u)\bigr)_{u\ge 1}\) 至少具有两个彼此不同的正聚点；特别地，它既不收敛，也不趋于 \(0\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
推论 \ref{cor:fold-resonance-ladder-fib-luc-limits} 已给出沿 Fibonacci 与 Lucas 子列的两个严格正极限常数。另一方面，推论 \ref{cor:fold-resonance-ladder-no-decay-no-limit} 说明 \(C_\varphi(u)\) 在 \(u\to\infty\) 时不可能收敛到单一极限。两者合并，便知上述两个正极限必不相等，从而构成整数采样序列的两个不同正聚点。由于 \(c_{\mathrm{Fib}}>0\)，该序列当然也不可能趋于 \(0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[强共振整数集的对数级复现律]\label{cor:conclusion-golden-resonance-strong-recurrence-logarithmic}
设 \(0<c<c_{\mathrm{Fib}}\)，并定义强共振整数集
\[
\mathcal R_c:=\{u\in\NN:\ C_\varphi(u)\ge c\}.
\]
则当 \(N\to\infty\) 时有
\[
\#(\mathcal R_c\cap[1,N])
\ge
\frac{\log N}{\log\varphi}+O(1).
\]
从而
\[
\sum_{1\le u\le N}C_\varphi(u)^2
\ge
c^2\frac{\log N}{\log\varphi}+O(1),
\]
并且平方和必发散：
\[
\sum_{u=1}^{\infty}C_\varphi(u)^2=+\infty.
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
在定理 \ref{thm:xi-resonance-closure-no-finite-lp-summability} 中取 \(p=2\)、\(\eta=c\) 即得
\[
\#(\mathcal R_c\cap[1,N])
=
R_c(N)
\ge
\frac{\log N}{\log\varphi}+O(1),
\]
以及
\[
\sum_{u=1}^{N}C_\varphi(u)^2
\ge
c^2\frac{\log N}{\log\varphi}+O(1).
\]
令 \(N\to\infty\) 即得平方和发散。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[黄金共振 Laguerre--P\'olya 整函数的整数迹严格越出 \texorpdfstring{$\ell^2$}{l2} 阈值]\label{thm:conclusion-golden-resonance-integer-trace-not-l2}
设
\[
\mathcal F_\varphi(z):=\prod_{n=2}^{\infty}\cos(\pi z\varphi^{-n}).
\]
则
\[
\sum_{u\in \ZZ}\bigl|\mathcal F_\varphi(u)\bigr|^2=+\infty.
\]
因此，不存在函数 \(g\in L^2(\RR/2\ZZ)\) 使其 Fourier 系数满足
\[
\widehat g(u)=\mathcal F_\varphi(u)
\qquad (u\in \ZZ).
\]
换言之，\(\mathcal F_\varphi\) 虽然属于 Laguerre--P\'olya 类并具有完全实且自相似的零点几何，但其整数格迹严格越出 Parseval 的平方可和阈值。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义
\[
C_\varphi(u)=\bigl|\mathcal F_\varphi(u)\bigr|
\qquad (u\in \RR).
\]
而推论 \ref{cor:conclusion-golden-resonance-strong-recurrence-logarithmic} 已证明
\[
\sum_{u=1}^{\infty}C_\varphi(u)^2=+\infty.
\]
因此
\[
\sum_{u\in \ZZ}\bigl|\mathcal F_\varphi(u)\bigr|^2
=
\bigl|\mathcal F_\varphi(0)\bigr|^2
+2\sum_{u=1}^{\infty}C_\varphi(u)^2
=+\infty.
\]
若存在 \(g\in L^2(\RR/2\ZZ)\) 使
\[
\widehat g(u)=\mathcal F_\varphi(u)
\qquad (u\in \ZZ),
\]
则 Parseval 恒等式将推出
\[
\sum_{u\in \ZZ}\bigl|\mathcal F_\varphi(u)\bigr|^2
=
\sum_{u\in \ZZ}|\widehat g(u)|^2
<
\infty,
\]
矛盾。故此类 \(g\) 不存在。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Fibonacci 上包络的有限接触律]\label{thm:conclusion-foldbin-fibonacci-upper-envelope-finite-contact}
对任意 \(m\ge 1\)，记
\[
d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m):=\max_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w),
\qquad
E_m:=F_{K(m)-m+2},
\]
其中 \(K(m)\) 由
\[
F_{K(m)+1}\le 2^m-1<F_{K(m)+2}
\]
唯一确定。则成立：
\begin{enumerate}
  \item 对全部 \(m\ge 1\)，有
  \[
  d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)\le E_m;
  \]
  \item
  \[
  \lim_{m\to\infty}\frac1m\log d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)
  =
  \lim_{m\to\infty}\frac1m\log E_m
  =
  \log\frac{2}{\varphi};
  \]
  \item
  \[
  \lim_{m\to\infty}\frac1m\log\frac{E_m}{d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)}=0;
  \]
  \item 等号
  \[
  d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)=E_m
  \]
  至多在有限多个 \(m\) 上成立。
\end{enumerate}
换言之，真实极大纤维与其 Fibonacci 上包络共享完全相同的指数尺度，但其精确接触只能有限次出现。
\end{theorem}

\begin{proof}
第 \(1\) 条正是推论 \ref{cor:fold-bin-saturation} 的组合上界。
第 \(2\) 与第 \(3\) 条由定理 \ref{thm:xi-foldbin-maxfiber-upper-bound-exponential-sharp-nonsaturation} 直接给出，因为该定理已经证明
\[
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log F_{K(m)-m+2}
=
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)
=
\log\frac{2}{\varphi},
\]
并且
\[
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log\frac{F_{K(m)-m+2}}{d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)}=0.
\]
最后，第 \(4\) 条正是推论 \ref{cor:xi-foldbin-maxfiber-saturation-finite-occurrence} 的结论；其内部机制由注 \ref{rem:fold-bin-finite} 的 Baker--W\"ustholz/Matveev 型对数线性形式下界所支撑。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[bin-fold Fibonacci 上包络饱和点的有限完备性]\label{conj:conclusion-foldbin-fibonacci-envelope-complete-saturation-set}
对每个 \(m\ge 1\)，令
\[
d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m):=\max_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w),
\qquad
L(m):=K(m)-m,
\]
其中 \(K(m)\) 由
\[
F_{K(m)+1}\le 2^m-1<F_{K(m)+2}
\]
唯一确定。则 bin-fold 最大纤维达到 Fibonacci 组合上包络的全部尺度恰为
\[
\bigl\{m\ge 1:\ d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)=F_{L(m)+2}\bigr\}
=
\{1,2,3,4,5,7,12\}.
\]
等价地，自 \(m=13\) 起始终有严格不等式
\[
d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)<F_{L(m)+2}.
\]
\end{conjecture}

\input{thm__conclusion-pisot-bernoulli-nonrajchman-closure}
\input{thm__conclusion-pisot-boundary-shadow-nonl2-minimal-ladder}

\noindent
该猜想与定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-fibonacci-upper-envelope-finite-contact} 及命题 \ref{prop:xi-time-part62db-binfold-saturation-audited-finite-list} 完全相容：前者已经把饱和点压缩为一个有限异常集，后者则在已审计窗口 \(m\le 400\) 内给出其显式列表 \(\{1,2,3,4,5,7,12\}\)。猜想的内容只是断言，该已审计列表已经穷尽全部有限异常点。

\noindent
上述链条表明，黄金机制在本文中并不只表现为单一的 Fibonacci 尺度。解析侧，\(\mathcal F_\varphi\) 在 Cartwright 类中达到精确型 \(\pi\)，其零点分布与虚轴增长都被严格锁定；更进一步，其整数迹虽然来自一个 Laguerre--P\'olya 整函数，却严格越出 \(\ell^2\) 采样阈值，而同一共振梯在 Pisot--Bernoulli 边界影子上的模 \(2\) 周期化也不可能拥有 \(L^2\) 密度。算术采样侧，\(C_\varphi(u)\) 沿 Fibonacci 与 Lucas 两条递推方向保留彼此不同的正共振簇，并以对数频率反复返回强共振区；由此产生的 Pisot--Bernoulli 采样在 \(\pi\mathbb Z\) 上不是 Rajchman 型，而其平方和尾部更强制
\[
1+2\sum_{u\ge 1}C_\varphi(u)^2=+\infty
\]
以及碰撞尺度的无界膨胀。于是，共振闭包在该模型中不可能由任何有限个主常数完成，尾部不再是可忽略修正，而是主导碰撞异常的来源之一；进一步说，真正的最小完备边界对象不应是任何有限维摘要，而只能是整条共振梯 \(u\mapsto C_\varphi(u)\) 本身。组合极值侧，\(d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)\) 与 Fibonacci 上包络 \(E_m\) 共享同一指数斜率 \(\log(2/\varphi)\)，但 Baker--Matveev 型刚性又禁止两者在算术精确层面无限次贴合，而有限窗审计则进一步把全部候选接触点压缩到显式有限集合 \(\{1,2,3,4,5,7,12\}\)。因而项目中的“共振”与“饱和”虽然同受黄金尺度支配，却分别落在 Cartwright 刚性、非 \(L^2\) 采样、非 Rajchman 采样、无限尾驱动、有限接触与有限异常完备性这几种互不混同而又彼此耦合的几何机制之中。

\endinput
