\subsection{异常商空间的 Hilbert 几何、kink 扇分相与 residue 细分的 Fourier 完备层析}\label{subsec:conclusion-anomaly-hilbert-kink-residue-fourier-completion}
在异常签名的 Möbius--ANOVA 分解、Euler 缺陷的最小作用量 gauge、压力的离散凸性、residue 细分的 Jensen 压降律以及纤维内角色平均的可逆局部层析都已建立之后，还可把这些分散接口压缩为同一条终端链：异常类商空间本身携带一个内禀 Hilbert 几何；两体审计的结构性盲区具有精确余维；离散预算优化的全部相图由 kink 集生成；连续压力的局部曲率精确量化这些离散 kink 的质量；而 residue 细分后的高阶碰撞矩与 refined 压力则完全由 escort 取样下的一阶局部 Fourier 模与局部 Rényi 熵税生成。

\begin{theorem}[异常类商空间的规范 Hilbert 化]\label{thm:conclusion-anomaly-quotient-canonical-hilbertization}
\leanverified{paper\_conclusion\_anomaly\_quotient\_canonical\_hilbertization}
沿用定理 \ref{thm:pom-cross-anom-mobius-anova-dimension-theory} 与定理 \ref{thm:pom-euler-defect-min-action-gauge} 的记号，记归一化异常空间为
\[
\mathcal A_k=\bigoplus_{\varnothing\neq S\subseteq[k]}\mathcal A_S,
\]
并记可加子空间为
\[
\mathcal S_{\mathrm{add}}
=
\bigoplus_{|S|=1}\mathcal A_S.
\]
对任意 \(f\in \mathcal A_k\)，令
\[
f=\sum_{\varnothing\neq S\subseteq[k]} f_S
\]
为其 Möbius--ANOVA 正交分解。则商空间 \(\mathcal A_k/\mathcal S_{\mathrm{add}}\) 上存在与代表元无关的 Hilbert 范数
\[
\|[f]\|_{\mathrm{anom}}^2
:=
\inf_{g\in\mathcal S_{\mathrm{add}}}\|f-g\|_{L^2}^2
=
\sum_{|S|\ge 2}\|f_S\|_{L^2}^2.
\]
并且每个等价类 \([f]\) 中存在唯一的最小作用量代表元
\[
f^\sharp:=\sum_{|S|\ge 2}f_S.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-cross-anom-mobius-anova-dimension-theory}，\(\mathcal A_k\) 在 \(L^2\) 中分解为各个 \(\mathcal A_S\) 的规范直和；由定理 \ref{thm:pom-euler-defect-orthogonal-pythagoras}，这些分量彼此正交。又由定理 \ref{thm:pom-euler-defect-min-action-gauge}，
\[
\Pi_{\mathcal S_{\mathrm{add}}}f=\sum_{|S|=1}f_S,
\qquad
\inf_{g\in\mathcal S_{\mathrm{add}}}\|f-g\|_{L^2}^2=\sum_{|S|\ge2}\|f_S\|_{L^2}^2.
\]
因此右端只依赖于等价类 \([f]\)，并定义出商空间上的内禀二次型。若 \(\|[f]\|_{\mathrm{anom}}=0\)，则一切 \(|S|\ge2\) 分量消失，从而 \(f\in\mathcal S_{\mathrm{add}}\)，故该二次型在商上正定。由于商空间有限维，遂得到规范 Hilbert 范数。

最小作用量代表元由正交投影直接给出：
\[
f^\sharp=f-\Pi_{\mathcal S_{\mathrm{add}}}f=\sum_{|S|\ge2}f_S.
\]
若另有 \(h\in[f]\) 也达到同样最小距离，则 \(h-f^\sharp\in\mathcal S_{\mathrm{add}}\) 且同时属于 \(\mathcal S_{\mathrm{add}}^\perp\)，故 \(h=f^\sharp\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[两体审计完备性的充要判据与精确余维]\label{thm:conclusion-two-body-audit-completeness-codimension}
沿用定理 \ref{thm:pom-cross-anom-mobius-anova-dimension-theory} 的记号，定义两体截断投影
\[
\Pi_{\le 2}:\mathcal A_k\to \bigoplus_{1\le |S|\le 2}\mathcal A_S,
\qquad
\Pi_{\le 2}(f):=\sum_{1\le |S|\le2} f_S.
\]
则有精确恒等式
\[
\ker \Pi_{\le2}=\bigoplus_{|S|\ge3}\mathcal A_S,
\]
从而
\[
\dim \ker \Pi_{\le2}
=
\sum_{|S|\ge3}\prod_{i\in S}(|G_i|-1).
\]
特别地，
\[
\Pi_{\le2}\ \text{完备}
\iff
\sum_{|S|\ge3}\prod_{i\in S}(|G_i|-1)=0
\iff
\text{至多有两个轴非平凡}.
\]
\leanverified{paper\_conclusion\_two\_body\_audit\_completeness\_codimension}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-cross-anom-mobius-anova-dimension-theory}，
\[
\mathcal A_k=\bigoplus_{\varnothing\neq S\subseteq[k]}\mathcal A_S
\]
为规范直和分解，故 \(\Pi_{\le2}\) 的核恰为一切 \(|S|\ge3\) 分量之和，即
\[
\ker \Pi_{\le2}=\bigoplus_{|S|\ge3}\mathcal A_S.
\]
同一定理给出
\[
\dim \mathcal A_S=\prod_{i\in S}(|G_i|-1),
\]
逐项求和便得到余维公式。

最后，右端和式为零当且仅当不存在任何 \(|S|\ge3\) 使所有因子 \((|G_i|-1)\) 同时为正；这与至多两个轴满足 \(|G_i|>1\) 等价。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[离散凸预算的 kink 扇分相]\label{thm:conclusion-discrete-convex-budget-kink-fan}
\leanverified{paper\_conclusion\_discrete\_convex\_budget\_kink\_fan}
设 \(b:\{2,\dots,Q\}\to\RR\) 为离散凸函数，即相邻斜率
\[
\partial^- b(q):=b(q)-b(q-1),
\qquad
\partial^+ b(q):=b(q+1)-b(q)
\]
满足
\[
\partial^- b(q)\le \partial^+ b(q)
\qquad (2<q<Q).
\]
对坡度参数 \(\gamma\in\RR\)，定义仿射目标
\[
F_\gamma(q):=(q-1)\gamma-b(q),
\qquad q=2,\dots,Q.
\]
则对任意内点 \(2<q<Q\)，有严格充要条件
\[
q\in \operatorname*{argmax}_{2\le r\le Q}F_\gamma(r)
\iff
\partial^- b(q)\le \gamma\le \partial^+ b(q).
\]
端点 \(q=2,Q\) 时只需保留存在的一侧不等式。特别地，最优阶选择关于 \(\gamma\) 呈分段常值相图，相变仅发生在离散斜率跳点；若 \(q\) 不是 \(b\) 的 kink，则 \(q\) 不能成为稳定相的唯一极大点。
\end{theorem}
\begin{proof}
直接计算相邻差分，
\[
F_\gamma(q)-F_\gamma(q-1)=\gamma-\partial^- b(q),
\]
\[
F_\gamma(q+1)-F_\gamma(q)=\gamma-\partial^+ b(q).
\]
因此 \(F_\gamma(q)\) 同时不小于左右邻点，当且仅当
\[
\partial^- b(q)\le \gamma\le \partial^+ b(q).
\]
又因为 \(b\) 离散凸，故相邻斜率单调不减，于是每个 \(q\) 的可行 \(\gamma\)-集合都是一个闭区间，整个最优相图遂分解为有限个扇区。

若 \(q\) 不是 kink，则
\[
\partial^- b(q)=\partial^+ b(q),
\]
对应相带退化为单点。且在该单点 \(\gamma\) 上，
\[
F_\gamma(q)-F_\gamma(q-1)=0,
\qquad
F_\gamma(q+1)-F_\gamma(q)=0,
\]
故 \(q\) 至少与相邻阶并列，不可能形成稳定单相。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[residue 细分的纯度与均匀化二端刚性]\label{thm:conclusion-residue-refinement-purity-uniformization-endpoint-rigidity}
\leanverified{paper\_conclusion\_residue\_refinement\_purity\_uniformization\_endpoint\_rigidity}
沿定义 \ref{def:pom-residue-refined-moment} 的记号，设
\[
d_m(x)=\sum_{a=1}^{P}d_{m,a}(x),
\qquad
S_q(m)=\sum_x d_m(x)^q,
\qquad
S_q^{(P)}(m)=\sum_{x,a} d_{m,a}(x)^q,
\]
其中 \(q>1\)。则有如下等号刚性：
\[
S_q^{(P)}(m)=S_q(m)
\iff
\forall x,\ \#\{a:\ d_{m,a}(x)>0\}\le 1,
\]
即每条纤维在 residue 轴上都是纯的；并且
\[
S_q^{(P)}(m)=P^{1-q}S_q(m)
\iff
\forall x,\ d_{m,1}(x)=\cdots=d_{m,P}(x)=\frac{d_m(x)}{P},
\]
即每条纤维都达到完全均匀化；在整数计数口径下，这进一步强迫
\[
P\mid d_m(x)\qquad (\forall x).
\]
若记
\[
\delta_{m,q}^{(P)}:=\frac1m\log\frac{S_q(m)}{S_q^{(P)}(m)},
\]
则
\[
0\le \delta_{m,q}^{(P)}\le \frac{q-1}{m}\log P,
\]
且两端恰分别对应上述纯度端点与完全均匀化端点。
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个固定 \(x\)，记
\[
d:=d_m(x),
\qquad
d_a:=d_{m,a}(x).
\]
由引理 \ref{lem:pom-residue-refinement-jensen}，
\[
P^{1-q}d^q\le \sum_{a=1}^{P}d_a^q\le d^q.
\]
由于 \(q>1\) 时 \(t\mapsto t^q\) 严格凸，右端取等当且仅当至多一个 \(d_a\) 非零；左端取等当且仅当所有 \(d_a\) 相等，即
\[
d_1=\cdots=d_P=\frac dP.
\]
对所有 \(x\) 求和，得到全局等号判据。

再对
\[
P^{1-q}S_q(m)\le S_q^{(P)}(m)\le S_q(m)
\]
取对数并除以 \(m\)，便得
\[
0\le \delta_{m,q}^{(P)}\le \frac{q-1}{m}\log P.
\]
两端的等号情形正由前述逐纤维等号判据给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[二阶细分碰撞的 Fourier 能量恒等式]\label{thm:conclusion-second-refined-collision-exact-fourier-energy}
沿用定义 \ref{def:pom-fiber-fourier-coeff} 与推论 \ref{cor:pom-fiber-label-distribution-inversion} 的记号。设 \(G\) 为有限阿贝尔群，对每条纤维 \(x\) 定义局部分布
\[
p_x(g):=\frac{d_m(x,g)}{d_m(x)},
\qquad g\in G,
\]
以及局部角色平均
\[
\mu_\chi(x):=\sum_{g\in G}p_x(g)\chi(g),
\qquad \chi\in\widehat G.
\]
则二阶细分碰撞满足精确恒等式
\[
\sum_{g\in G}d_m(x,g)^2
=
\frac{d_m(x)^2}{|G|}
\sum_{\chi\in\widehat G}|\mu_\chi(x)|^2
=
\frac{d_m(x)^2}{|G|}
\left(
1+\sum_{\chi\neq\chi_0}|\mu_\chi(x)|^2
\right).
\]
从而
\[
S_2^{(G)}(m)
=
\frac1{|G|}S_2(m)
+
\frac1{|G|}\sum_x d_m(x)^2\sum_{\chi\neq\chi_0}|\mu_\chi(x)|^2.
\]
若定义
\[
\mathcal E_x:=\sum_{\chi\neq\chi_0}|\mu_\chi(x)|^2,
\]
则
\[
\mathcal E_x=|G|\sum_{g\in G}p_x(g)^2-1.
\]
特别地，
\[
\mathcal E_x=0\iff p_x\equiv |G|^{-1},
\qquad
\mathcal E_x=|G|-1\iff p_x\ \text{为 Dirac 点质量}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
对固定 \(x\)，由 Parseval 恒等式，
\[
\sum_{g\in G}p_x(g)^2
=
\frac1{|G|}\sum_{\chi\in\widehat G}|\mu_\chi(x)|^2.
\]
两边乘以 \(d_m(x)^2\) 即得
\[
\sum_{g\in G}d_m(x,g)^2
=
d_m(x)^2\sum_{g\in G}p_x(g)^2
=
\frac{d_m(x)^2}{|G|}\sum_{\chi\in\widehat G}|\mu_\chi(x)|^2.
\]
再把平凡角色 \(\chi_0\) 的贡献 \(|\mu_{\chi_0}(x)|^2=1\) 单独拆出，即得第一组公式。对 \(x\) 求和便得到
\[
S_2^{(G)}(m)
=
\frac1{|G|}S_2(m)+\frac1{|G|}\sum_x d_m(x)^2\sum_{\chi\neq\chi_0}|\mu_\chi(x)|^2.
\]

最后由
\[
\mathcal E_x
=
\sum_{\chi\neq\chi_0}|\mu_\chi(x)|^2
=
|G|\sum_{g\in G}p_x(g)^2-1
\]
可见，\(\mathcal E_x=0\) 当且仅当 \(\sum_g p_x(g)^2=|G|^{-1}\)，这当且仅当 \(p_x\) 为均匀分布；而 \(\mathcal E_x=|G|-1\) 当且仅当 \(\sum_g p_x(g)^2=1\)，这又当且仅当 \(p_x\) 为 Dirac 点质量。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_second\_refined\_collision\_exact\_fourier\_energy}

\begin{theorem}[一阶局部层析生成全部高阶细分矩]\label{thm:conclusion-first-order-local-tomography-generates-all-refined-moments}
\leanverified{paper\_conclusion\_first\_order\_local\_tomography\_generates\_all\_refined\_moments}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-second-refined-collision-exact-fourier-energy} 的记号。对任意整数 \(q\ge2\)，有精确闭式
\[
S_q^{(G)}(m)
=
\frac1{|G|^{q-1}}
\sum_{x}d_m(x)^q
\sum_{\chi_1\cdots\chi_q=\chi_0}
\prod_{j=1}^{q}\mu_{\chi_j}(x).
\]
因此整条细分碰撞矩层级
\[
\{S_q^{(G)}(m)\}_{q\ge2}
\]
完全由两类一阶数据生成：
\[
\{d_m(x)\}_{x\in X_m},
\qquad
\{\mu_\chi(x)\}_{x\in X_m,\ \chi\in\widehat G}.
\]
反之，由推论 \ref{cor:pom-fiber-label-distribution-inversion}，\(\{\mu_\chi(x)\}_{\chi}\) 可逆地恢复局部分布 \(p_x(g)\)。故在 local-residue 口径下，不存在真正高于一阶的新局部信息；全部高阶细分矩都只是局部 Fourier 层析的多项式闭包。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-mom-lift-fourier-distribution}，
\[
\sum_{x,g}d_m(x,g)^q
=
\frac{1}{|G|^{q-1}}
\sum_{\chi_1\cdots\chi_q=\chi_0}
\sum_x \prod_{j=1}^{q}\widehat d_m(x,\chi_j).
\]
而
\[
\widehat d_m(x,\chi)=\sum_{g\in G}d_m(x,g)\overline{\chi(g)}
=
d_m(x)\mu_\chi(x),
\]
代入即得
\[
S_q^{(G)}(m)
=
\frac1{|G|^{q-1}}
\sum_x d_m(x)^q
\sum_{\chi_1\cdots\chi_q=\chi_0}
\prod_{j=1}^{q}\mu_{\chi_j}(x).
\]
这说明所有高阶细分矩都由基础体积 \(d_m(x)\) 与一阶局部角色平均 \(\mu_\chi(x)\) 生成。

另一方面，推论 \ref{cor:pom-fiber-label-distribution-inversion} 已给出
\[
p_x(g)=\frac1{|G|}\sum_{\chi\in\widehat G}\mu_\chi(x)\,\overline{\chi(g)},
\]
故 \(\{\mu_\chi(x)\}_\chi\) 与 \(p_x\) 一一对应。于是高阶层级不再包含超出一阶局部层析的新信息。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[三体起源与一阶局部层析封顶]\label{thm:conclusion-threebody-origin-firstorder-local-ceiling}
\leanverified{paper\_conclusion\_threebody\_origin\_firstorder\_local\_ceiling}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-two-body-audit-completeness-codimension} 与定理 \ref{thm:conclusion-first-order-local-tomography-generates-all-refined-moments} 的记号。则异常几何与局部统计在本文口径下发生严格分离：
\begin{enumerate}
  \item 两体审计的盲核恰为
  \[
  \ker \Pi_{\le2}=\bigoplus_{|S|\ge3}\mathcal A_S,
  \qquad
  \dim \ker \Pi_{\le2}
  =
  \sum_{|S|\ge3}\prod_{i\in S}(|G_i|-1),
  \]
  因而 genuinely new 的异常几何自由度恰从三体相互作用开始；
  \item 对任意 \(q\ge2\)，全部 refined collision moments
  \[
  S_q^{(G)}(m)
  \]
  都可由
  \[
  \{d_m(x)\}_{x\in X_m},
  \qquad
  \{\mu_\chi(x)\}_{x\in X_m,\ \chi\in\widehat G}
  \]
  通过统一多项式闭式生成，故局部统计复杂性在一阶 Fourier 层析处已经封顶。
\end{enumerate}
因此，本文对象的结构层次不是“高阶几何对应高阶局部统计”；更精确地说，几何复杂性从三体起步，而局部统计复杂性却止于一阶层析。
\end{theorem}

\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:conclusion-two-body-audit-completeness-codimension} 的内容。
第二条正是定理 \ref{thm:conclusion-first-order-local-tomography-generates-all-refined-moments} 的内容。
将二者并置，便得到三体起源与一阶局部层析封顶的严格分离。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-discrete-pressure-secant-ghost-shift}

\endinput
