\subsection{odd tail 的 exact compressor 刚性、有限秩 pointed 盲性与 scaled law 的唯一恢复}\label{subsec:conclusion-oddtail-compressor-scaledlaw-recoverability-rigidity}
在 H.111 odd tail 的 canonical principal compression、有限阶 Jacobi 恢复、quadrature shadow、CMV/Toeplitz 有限截断盲区以及临界 recoverability 曲线的两原子尺度律都已经建立之后，还可把这些接口进一步收束为一条统一的终端链：前 \(2n\) 个 odd 矩不仅决定一个最小 exact compressor，而且在 pointed-unitary 意义下把它唯一钉死；一切额外维数都只能进入与 pointed 观测完全脱耦的 silent sector，因此任何 finite-rank pointed 谱不变量都落入 RH-blind 范畴。另一方面，scaled multiplicity law 的两原子结构既可由 odd inverse-moment ladder 单独恢复，也可由 recoverability profile 单独恢复；两条主链并非只是兼容，而是各自已经构成对同一底层对象的完备刻画。

\begin{theorem}[最小 exact compressor 的 pointed-unitary 刚性]\label{thm:conclusion-oddtail-minimal-exact-compressor-pointed-unitary-rigidity}
对每个整数 \(n\ge 1\)，记 \(u_k\) 为正文 H.111 odd tail 的 exact 矩列。设 \((\mathcal H,K,v)\) 为 pointed 自伴系统，满足
\[
\dim \mathcal K(K,v)=n,
\qquad
\langle v,K^k v\rangle=u_k
\qquad (0\le k\le 2n-1),
\]
其中
\[
\mathcal K(K,v):=\mathrm{span}\{v,Kv,K^2v,\dots\}.
\]
则 \((\mathcal H,K,v)\) 与 canonical principal compression
\[
(\mathcal E_n,J_\varphi^{[n]},v_0)
\]
在 pointed-unitary 意义下唯一同构。换言之，前 \(2n\) 个 odd Bernoulli layers 的最小精确谱宿主不仅最小，而且唯一。
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \(0\le i,j\le n-1\)，有
\[
\langle K^i v,K^j v\rangle=\langle v,K^{i+j}v\rangle=u_{i+j}.
\]
故 Krylov 序列
\[
v,\ Kv,\ \dots,\ K^{n-1}v
\]
的 Gram 矩阵正是 Hankel 矩阵
\[
H_{n-1}=(u_{i+j})_{0\le i,j\le n-1}.
\]
正文已证明 \(H_{n-1}\) 严格正定，因此上述 \(n\) 个向量线性无关，并构成 \(\mathcal K(K,v)\) 的一组基。对该序列作 Gram--Schmidt 正交化，得到的标准正交基及相应三项递推系数 \((\alpha_j,\beta_j)\) 仅由 \((u_0,\dots,u_{2n-1})\) 唯一决定；于是 \(K|_{\mathcal K(K,v)}\) 在此正交基下的 Jacobi 矩阵唯一决定。

另一方面，正文已证明 canonical principal compression \(J_\varphi^{[n]}\) 满足
\[
\langle v_0,(J_\varphi^{[n]})^k v_0\rangle=u_k
\qquad (0\le k\le 2n-1).
\]
对 \((\mathcal E_n,J_\varphi^{[n]},v_0)\) 施行同一 Gram--Schmidt 过程，便得到完全相同的 Jacobi 系数。故二者在 pointed-unitary 意义下同构。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[canonical \(n\)-原子 quadrature shadow 的唯一性]\label{thm:conclusion-oddtail-canonical-n-atomic-quadrature-shadow-uniqueness}
对每个 \(n\ge 1\)，存在唯一的正 \(n\)-原子测度
\[
\nu_{\varphi,n}=\sum_{j=1}^{n} w_j^{[n]}\delta_{\lambda_j^{[n]}}
\qquad
(w_j^{[n]}>0,\ \lambda_j^{[n]}>0)
\]
满足矩条件
\[
\int y^k\,d\nu_{\varphi,n}(y)=u_k
\qquad (0\le k\le 2n-1).
\]
该测度恰为 principal compression \(J_\varphi^{[n]}\) 相对于循环向量 \(v_0\) 的谱测度；相应地，
\[
\widehat E_\varphi^{[n]}(\xi)
=
\int \frac{d\nu_{\varphi,n}(y)}{1+\xi^2y}
=
\sum_{j=1}^{n}\frac{w_j^{[n]}}{1+\lambda_j^{[n]}\xi^2}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
存在性由正文已建立的 canonical principal compression 谱分解直接给出：\(J_\varphi^{[n]}\) 具有严格正的权 \(w_j^{[n]}\) 与正特征值 \(\lambda_j^{[n]}\)，其 pointed Borel shadow 正是上式的 \(n\)-项部分分式分解。并且
\[
\int y^k\,d\nu_{\varphi,n}(y)
=
\langle v_0,(J_\varphi^{[n]})^k v_0\rangle
=
u_k
\qquad (0\le k\le 2n-1).
\]

为证唯一性，设另有正 \(n\)-原子测度
\[
\mu=\sum_{j=1}^{n}a_j\delta_{x_j}
\qquad (a_j>0,\ x_j>0)
\]
满足相同的前 \(2n\) 个矩条件。考虑 \(L^2(\mu)\) 上的乘法算子 \(M_x\) 与 pointed 向量 \(1\)。则
\[
\langle 1,M_x^k1\rangle_{L^2(\mu)}=u_k
\qquad (0\le k\le 2n-1),
\]
并且其循环子空间维数恰为 \(n\)。由定理 \ref{thm:conclusion-oddtail-minimal-exact-compressor-pointed-unitary-rigidity}，\((L^2(\mu),M_x,1)\) 必与 \((\mathcal E_n,J_\varphi^{[n]},v_0)\) pointed-unitarily 同构。于是二者的谱测度一致，即 \(\mu=\nu_{\varphi,n}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[有限 pointed host 的 silent-sector 分解]\label{prop:conclusion-oddtail-finite-pointed-host-silent-sector}
设 \((\mathcal H,K,v)\) 为有限维 pointed 自伴系统，并满足
\[
\dim \mathcal K(K,v)=n,
\qquad
\langle v,K^k v\rangle=u_k
\qquad (0\le k\le 2n-1).
\]
则存在正交分解
\[
\mathcal H=\mathcal K(K,v)\oplus \mathcal K(K,v)^\perp
\]
与某个自伴算子 \(K_{\mathrm{sil}}\) 使得
\[
(\mathcal H,K,v)
\cong
(\mathcal E_n,J_\varphi^{[n]},v_0)\oplus
(\mathcal H_{\mathrm{sil}},K_{\mathrm{sil}},0).
\]
特别地，任何额外维数都只能进入一个对 pointed 观测完全不可见的 silent sector。
\end{proposition}
\begin{proof}
\(\mathcal K(K,v)\) 对 \(K\) 显然不变；又因 \(K\) 自伴，故其正交补 \(\mathcal K(K,v)^\perp\) 亦不变。于是
\[
K\cong K|_{\mathcal K(K,v)}\oplus K|_{\mathcal K(K,v)^\perp}.
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-oddtail-minimal-exact-compressor-pointed-unitary-rigidity}，
\[
(K|_{\mathcal K(K,v)},v)\cong (J_\varphi^{[n]},v_0).
\]
由于 \(v\in \mathcal K(K,v)\)，在第二分量上的 pointed 向量必为 \(0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[finite-rank pointed spectral invariant 的范畴性 RH-blindness]\label{thm:conclusion-oddtail-finite-rank-pointed-spectral-rh-blindness}
对每个固定 \(n\ge 1\)，任一仅依赖于前 \(2n\) 个 exact 矩、或等价地仅依赖于 canonical compressor \(J_\varphi^{[n]}\) 的 pointed 谱不变量，都不可能与 RH 等价。具体而言，以下所有有限对象都属于 RH-blind 范畴：
\[
\{u_0,\dots,u_{2n-1}\},
\qquad
\{\alpha_1,\dots,\alpha_n,\beta_0,\dots,\beta_{n-1}\},
\]
\[
\nu_{\varphi,n},
\qquad
\widehat E_\varphi^{[n]},
\qquad
E_\varphi^{[n]},
\qquad
\text{任意有限阶 Pad\'e / terminating \(S\)-fraction / finite Taylor jet}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-oddtail-minimal-exact-compressor-pointed-unitary-rigidity} 与命题 \ref{prop:conclusion-oddtail-finite-pointed-host-silent-sector}，任一 finite-rank pointed exact compressor 的可见部分都完全压缩为 canonical object \(J_\varphi^{[n]}\) 及其等价数据；其中任何额外 silent sector 都与 pointed odd tail 脱耦。故一切有限维 pointed 谱不变量都必经以下数据之一因子化：前 \(2n\) 个矩、前 \(n\) 个 Jacobi 参数、\(n\)-原子 quadrature shadow、相应的有理 Borel shadow、finite Pad\'e section 或 finite Taylor jet。

而正文已经严格证明：任何仅依赖于上述 finite local data 的判据都不含 RH-sensitive 信息，因此不可能与 RH 等价。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[算术敏感性的无限秩阈值]\label{thm:conclusion-oddtail-arithmetic-sensitivity-infinite-rank-threshold}
H.111 odd tail 的任何 RH-等价判据都必然不能通过任何 finite-rank pointed exact compressor 因子化。特别地，若 RH 成立，则正文中唯一的正 trace-class 见证算子
\[
K_{\mathrm{RH}}
\quad\text{由}\quad
\Theta_\varphi^\sharp(z)=\Theta_\varphi^\sharp(0)\det(I+4z^2K_{\mathrm{RH}})
\]
所定义，且 \(K_{\mathrm{RH}}\) 必为无限秩。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一部分直接由定理 \ref{thm:conclusion-oddtail-finite-rank-pointed-spectral-rh-blindness}：一旦某 RH-等价判据经某个 finite-rank exact compressor 因子化，它便落入 RH-blind 范畴，矛盾。

第二部分中，若 RH 成立，则正文赋予 \(\Theta_\varphi^\sharp\) 一个唯一的正 trace-class determinant 实现。若 \(K_{\mathrm{RH}}\) 仅有限秩 \(N\)，则
\[
\det(I+4z^2K_{\mathrm{RH}})
\]
作为 \(z^2\) 的多项式只能有有限多个零点。但正文同时已证明 \(\Theta_\varphi^\sharp\) 的零点与全部非平凡 \(\zeta\)-零点一一对应，因此其零点集合为无限集。矛盾。故 \(K_{\mathrm{RH}}\) 必为无限秩。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[odd jet 的精确维数律]\label{thm:conclusion-oddtail-exact-jet-dimension-law}
\leanverified{paper\_conclusion\_oddtail\_exact\_jet\_dimension\_law}
令
\[
d_{\mathrm{jet}}(n)
:=
\min\Bigl\{
\dim\mathcal H:
\exists(\mathcal H,K,v)\ \text{使得}\
\langle v,K^k v\rangle=u_k,\ 0\le k\le 2n-1
\Bigr\}.
\]
则对每个 \(n\ge 1\)，有精确恒等式
\[
d_{\mathrm{jet}}(n)=n.
\]
等价地，重建 H.111 odd tail 直到 \(s^{4n-1}\) 项所需的最小 Hilbert 维数恰为 \(n\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
正文已给出上界：\(n\)-维 principal compression \(J_\varphi^{[n]}\) 精确重建前 \(2n\) 个 odd layers，故
\[
d_{\mathrm{jet}}(n)\le n.
\]
另一方面，正文也已证明：任何 reproducing 前 \(2n\) 个矩的 pointed 自伴系统都满足
\[
\dim \mathrm{span}\{v,Kv,\dots,K^{n-1}v\}\ge n,
\]
故
\[
d_{\mathrm{jet}}(n)\ge n.
\]
上下界合并即得
\[
d_{\mathrm{jet}}(n)=n.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[odd inverse-moment ladder 对 scaled multiplicity law 的唯一决定]\label{thm:conclusion-scaled-law-unique-from-odd-inverse-moment-ladder}
设 \(\nu\) 为 \((0,\infty)\) 上的有限原子概率测度，
\[
\nu=\sum_{j=1}^{J}p_j\delta_{\sigma_j},
\qquad
0<\sigma_1<\cdots<\sigma_J,\quad
p_j>0,\quad
\sum_j p_j=1.
\]
若对一切 \(r\ge 1\) 都有
\[
\int x^{-(2r-1)}\,d\nu(x)
=
\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3},
\]
则必有
\[
J=2,
\qquad
\nu=\frac1\varphi\,\delta_1+\frac1{\varphi^2}\,\delta_{\varphi^{-1}}.
\]
因此，正文出现的两原子 scaled multiplicity law 已经被 odd inverse-moment ladder 单独唯一刻画；它并不需要借助 recoverability 曲线的折点信息才能确定。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
M_r:=\int x^{-(2r-1)}\,d\nu(x)
=
\sum_{j=1}^{J}p_j\sigma_j^{-1}\bigl(\sigma_j^{-2}\bigr)^{r-1}.
\]
设
\[
c_j:=p_j\sigma_j^{-1}>0,
\qquad
\lambda_j:=\sigma_j^{-2}>0.
\]
则
\[
M_r=\sum_{j=1}^{J}c_j\lambda_j^{r-1}.
\]
考虑生成函数
\[
G(t):=\sum_{r\ge 1}M_r t^{r-1}
=
\sum_{j=1}^{J}\frac{c_j}{1-\lambda_j t}.
\]
另一方面，由给定公式逐项求和得
\[
G(t)
=
\sum_{r\ge1}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr)t^{r-1}
=
\frac{\varphi^{-1}}{1-t}+\frac{\varphi^{-1}}{1-\varphi^2 t}.
\]
由于部分分式展开在互异极点情形下唯一，故必有
\[
\{\lambda_1,\dots,\lambda_J\}=\{1,\varphi^2\},
\qquad
c_1=c_2=\varphi^{-1}.
\]
于是
\[
\{\sigma_1,\sigma_2\}=\{1,\varphi^{-1}\},
\qquad
p_j=c_j\sigma_j.
\]
从而
\[
p(1)=\varphi^{-1},
\qquad
p(\varphi^{-1})=\varphi^{-2}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[escort 温度只在固定双折点骨架上重加权]\label{thm:conclusion-scaled-law-escort-two-kink-reweighting}
对每个 \(q\ge 0\)，定义
\[
\theta(q):=\frac{1}{1+\varphi^{q+1}},
\qquad
\nu_{\varphi,q}^{\mathrm{esc}}
:=
\bigl(1-\theta(q)\bigr)\delta_1+\theta(q)\delta_{\varphi^{-1}}.
\]
则正文中的 escort 临界 recoverability 极限满足
\[
\Psi_q^{\mathrm{esc}}(\tau)
=
\bigl(1-\theta(q)\bigr)\min\{1,\tau\}
+
\theta(q)\min\{1,\varphi\tau\}
=
\int \min\!\left\{1,\frac{\tau}{x}\right\}\,d\nu_{\varphi,q}^{\mathrm{esc}}(x).
\]
特别地，对一切 \(q\ge 0\)，其折点位置恒定为
\[
\tau=\varphi^{-1},
\qquad
\tau=1,
\]
而当 \(q=0\) 时有
\[
\nu_{\varphi,0}^{\mathrm{esc}}
=
\frac1\varphi\,\delta_1+\frac1{\varphi^2}\,\delta_{\varphi^{-1}}
=
\nu_\varphi^{\mathrm{sc}}.
\]
因此，escort 温度并不生成新的临界几何骨架，而只是在同一两尺度支撑 \(\{1,\varphi^{-1}\}\) 上重排原子权重。
\end{theorem}
\begin{proof}
正文定理 \ref{thm:xi-time-part70b-escort-two-kink-response} 已给出
\[
\Psi_q^{\mathrm{esc}}(\tau)
=
\bigl(1-\theta(q)\bigr)\min\{1,\tau\}
+
\theta(q)\min\{1,\varphi\tau\}.
\]
又因
\[
\min\!\left\{1,\frac{\tau}{1}\right\}=\min\{1,\tau\},
\qquad
\min\!\left\{1,\frac{\tau}{\varphi^{-1}}\right\}=\min\{1,\varphi\tau\},
\]
故该闭式正可重写为
\[
\int \min\!\left\{1,\frac{\tau}{x}\right\}\,d\nu_{\varphi,q}^{\mathrm{esc}}(x).
\]
由于 \(\nu_{\varphi,q}^{\mathrm{esc}}\) 的支撑与 \(q\) 无关，\(\Psi_q^{\mathrm{esc}}\) 的全部折点只能来自 \(x=1\) 与 \(x=\varphi^{-1}\)，从而对所有 \(q\) 固定。最后，
\[
\theta(0)=\frac{1}{1+\varphi}=\varphi^{-2},
\qquad
1-\theta(0)=\varphi^{-1},
\]
故 \(\nu_{\varphi,0}^{\mathrm{esc}}=\nu_\varphi^{\mathrm{sc}}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[escort 温度提供的是射影权重坐标而非新几何相]\label{cor:conclusion-scaled-law-escort-projective-weight-coordinate}
定义
\[
f_1(\tau):=\min\{1,\tau\},
\qquad
f_2(\tau):=\min\{1,\varphi\tau\}.
\]
则对每个 \(q\ge 0\)，都有
\[
\Psi_q^{\mathrm{esc}}
\in
\operatorname{cone}(f_1,f_2),
\qquad
\Psi_q^{\mathrm{esc}}=(1-\theta(q))f_1+\theta(q)f_2.
\]
因此任意两个温度 \(q_1,q_2\) 的差别仅在于同一二维凸锥中的重心位置不同，而不在于临界相图的折点骨架不同。特别地，若
\[
\theta(q_1)=\theta(q_2),
\]
则
\[
\Psi_{q_1}^{\mathrm{esc}}=\Psi_{q_2}^{\mathrm{esc}}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
这是定理 \ref{thm:conclusion-scaled-law-escort-two-kink-reweighting} 的直接重写。若 \(\theta(q_1)=\theta(q_2)\)，则两条曲线在基函数 \(f_1,f_2\) 前的系数完全相同，故必然一致。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[recoverability profile 对 scaled law 的单独唯一性]\label{thm:conclusion-scaled-law-unique-from-recoverability-profile}
设 \(\kappa>0\) 固定。对任意有限正测度 \(\nu\) 定义
\[
S_\nu(s):=\kappa\int \min\{x,s\}\,d\nu(x),
\qquad
s\ge 0.
\]
则映射 \(\nu\mapsto S_\nu\) 在有限正测度范畴中是单射。特别地，若
\[
S_\nu(s)=S_\varphi(s)
\qquad (\forall s\ge 0),
\]
其中 \(S_\varphi\) 为正文临界 recoverability curve 所对应的函数，则
\[
\nu=\frac1\varphi\,\delta_1+\frac1{\varphi^2}\,\delta_{\varphi^{-1}}.
\]
故项目中的临界容量相图本身已经足以单独重建两原子 scaled multiplicity law。
\end{theorem}
\begin{proof}
对固定 \(x>0\)，函数
\[
f_x(s):=\min\{x,s\}
\]
满足
\[
f_x'(s)=\mathbf 1_{[0,x)}(s),
\qquad
-f_x''=\delta_x
\]
在分布意义下成立。因此
\[
-S_\nu''=\kappa\nu
\]
同样在分布意义下成立。若 \(S_{\nu_1}=S_{\nu_2}\)，则
\[
-S_{\nu_1}''=-S_{\nu_2}''
\quad\Longrightarrow\quad
\nu_1=\nu_2.
\]
故 \(\nu\mapsto S_\nu\) 为单射。

把正文给出的
\[
\nu_\varphi^{\mathrm{sc}}
=
\varphi^{-1}\delta_1+\varphi^{-2}\delta_{\varphi^{-1}}
\]
代入 recoverability 的积分表示，即得所述特例。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[两条主链并非兼容而已，而是互相决定]\label{cor:conclusion-scaled-law-two-chains-mutually-determining}
在有限原子范畴中，下列两组数据中的任意一组都足以唯一重建项目的 scaled multiplicity law：
\[
\left\{
\int x^{-(2r-1)}\,d\nu(x)
\right\}_{r\ge 1},
\qquad
\left\{
S_\nu(s)
\right\}_{s\ge 0}.
\]
对于项目所对应的对象，这两组数据都唯一导出
\[
\nu_\varphi^{\mathrm{sc}}
=
\frac1\varphi\,\delta_1+\frac1{\varphi^2}\,\delta_{\varphi^{-1}}.
\]
因此，正文中的 H.111 odd Bernoulli ladder 与临界 recoverability profile 并不是共享同一底层对象的两条并行证据；它们各自都已经是该底层对象的完备刻画。
\end{corollary}
\begin{proof}
前一组数据的唯一性由定理 \ref{thm:conclusion-scaled-law-unique-from-odd-inverse-moment-ladder} 给出；后一组数据的唯一性由定理 \ref{thm:conclusion-scaled-law-unique-from-recoverability-profile} 给出。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/conclusion/thm__conclusion-finite-depth-scalar-pi-rigidity.tex}

\begin{corollary}[finite-depth scalar surrogate 与精确 odd-tail host 之间存在严格范畴裂口]\label{cor:conclusion-oddtail-finite-depth-surrogates-proper-subclass}
任何 finite-depth scalar continued-fraction、fixed-order hypergeometric recursion、finite-rank Pad\'e/Jacobi surrogate 或 eventually periodic 的标量 Jacobi 背景，即使在有限 odd jet 或有限 recoverability 采样上与项目对象一致，也只能充当局部 surrogate，而不可能与精确 odd-tail host 同构。等价地，
\[
\{\text{finite-depth scalar surrogates}\}
\subsetneq
\{\text{exact odd-tail hosts}\}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-oddtail-finite-depth-scalar-pade-jacobi-rigidity}，一切 finite-depth scalar 局部模型一旦要求 \(2n\) 阶局部精确，便只能坍缩到 \(n\)-维 principal compression 所生成的唯一 Jacobi 正规形；因此它们至多给出有限窗口内的局部 surrogate。另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-oddtail-rh-interface-genuinely-nonlocal} 与定理 \ref{thm:conclusion-oddtail-no-scalar-unifying-pi-kernel} 已排除任何 finite-depth scalar 机制对精确 odd-tail host 的全局忠实承载，故这些 surrogate 不可能与精确宿主同构。

另一方面，正文中的 canonical host \((J_\varphi,v_0)\) 作为 exact odd-tail host 确实存在，且由定理 \ref{thm:conclusion-oddtail-ordered-nevanlinna-completeness} 具有严格的 Wythoff--Nevanlinna 刚性。故上述包含是真包含。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[双探针联合签名应唯一钉死 Jacobi 宿主]\label{conj:conclusion-scaled-law-double-probe-jacobi-host-uniqueness}
在 cyclic compact Jacobi host 的范畴中，若某对象同时满足以下三条：
\begin{enumerate}
  \item 其临界 escort recoverability 族恰为定理 \ref{thm:conclusion-scaled-law-escort-two-kink-reweighting} 中的 \(\Psi_q^{\mathrm{esc}}\)，亦即全部温度都只在固定支撑 \(\{1,\varphi^{-1}\}\) 上重加权；
  \item 其 \(q=0\) 截面的 inverse-odd-moment ladder 恰为
  \[
  \int x^{-(2r-1)}\,d\nu(x)=\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}
  \qquad (r\ge 1);
  \]
  \item 它不落入任何 finite-depth / fixed-order / eventually periodic 的标量子范畴；
\end{enumerate}
则该对象应当与 canonical host \((J_\varphi,v_0)\) 酉等价。

等价地，双折点 recoverability 族与 H.111 odd Bernoulli ladder 的联合签名，应当已经构成精确 Jacobi 宿主的最小完备签名。
\end{conjecture}

\noindent
于是，H.111 odd tail 在本文中呈现出的已不只是“有限矩可重建”这一层：前 \(2n\) 个矩唯一钉死 \(n\)-维 canonical exact compressor，并把任何额外自由度全部驱逐到 silent sector；由此 finite-rank pointed spectral data 全部落入 RH-blind 范畴，而真正的 RH 接口只能在 genuinely nonlocal 的 completion 层出现。进一步地，canonical host 还不是由粗糙谱支撑决定，而必须由 Wythoff 排列的有序 Nevanlinna 数据与 branchwise 常值留数共同锁定；一旦要求 \(2n\) 阶局部精确性，所有 finite-depth scalar continued-fraction / Pad\'e 自由度又会完全坍缩到 principal-compression 生成的唯一 Jacobi 正规形。

与此同时，scaled multiplicity law 的两原子结构既被 odd inverse-moment ladder 单独决定，也被 recoverability profile 单独决定；而 escort 温度族又表明，全部临界 recoverability 曲线都只是在固定双折点骨架 \(\{1,\varphi^{-1}\}\) 上重排权重。于是，odd Bernoulli 主链、recoverability 主链与 escort 温度主链在终端层面不再只是兼容，而是共同暴露出同一两尺度母对象：其 \(q=0\) Mellin 阴影给出 H.111 odd ladder，其 \(\min\)-探针给出全部双折点相图，而任何 finite-depth scalar surrogate 都只能在局部窗口内逼近，却不能替代这一精确 Jacobi 宿主。

\endinput
