\subsection{二维压力面的激活壁、有限喷注盲性与 arity-charge 的分级迹分解}\label{subsec:conclusion-realinput40-pressurewall-rh-jet-arity-splitting}
沿用小节 \ref{subsec:conclusion-realinput40-uv-atomcore-phase-shell-trace}、小节 \ref{subsec:conclusion-realinput40-uv-pressure-branch-geometry}、定理 \ref{thm:xi-time-part73-v1-rank-collapse-codim2-tip}、定理 \ref{thm:derived-collision-cumulants-quadraticfield-nonholonomic}、定理 \ref{thm:xi-time-part9pb-rh-critical-quintic-field}、定理 \ref{thm:xi-time-part9pb-rh-transition-analytic-not-branch}、注 \ref{rem:real-input-40-zeta-uv-chi-specialization}、定理 \ref{thm:real-input-40-arity-charge-det-closed} 与推论 \ref{cor:real-input-40-arity-charge-sqrtq} 的记号。前述链条已经分别把二维 \((u,v)\) 压力面的 atom/core 分裂、\(v=1\) 的秩塌缩、碰撞势累积量的二次数域刚性、核版 RH 临界五次域，以及 arity-charge 切片的三因子分解固定下来。由此还可继续抽出下列四条互相咬合的后果。

\begin{theorem}[二维压力面的普适激活壁]\label{thm:conclusion-realinput40-uv-universal-activation-wall}
\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_uv\_universal\_activation\_wall}
设
\[
Q_8(\Lambda;u,v):=-\Lambda^8 P_8(\Lambda^{-1};u,v).
\]
并记 \(M_{u,v}\) 为相应的二维加权矩阵。
则对任意 \(u>0\) 都有：
\begin{enumerate}
  \item \(\Lambda=0\) 是 \(Q_8(\Lambda;u,v)\) 的根当且仅当 \(v=1\)；
  \item 在 \(v=1\) 上，该根为单根；
  \item 因而 \(v=1\) 是与碰撞参数 \(u\) 无关的精确余维一激活壁：穿过该壁时，非零谱支数至少减少一条。
\end{enumerate}
更具体地，非零特征值总数在一般参数点至多为 \(10\)；而在 \(v=1\) 上至多为 \(9\)，故
\[
\dim\ker M_{u,1}\ge 31.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:real-input-40-zeta-uv-pressure-degree8}，\(Q_8\) 满足显式八次方程
\[
\begin{aligned}
0=;&\Lambda^8-\Lambda^7-(uv+5v)\Lambda^6+(uv+v)\Lambda^5\\
&+(3uv^2-uv+6v^2)\Lambda^4+(-u^2v^2-4uv^2+uv+2v^2)\Lambda^3\\
&+(-u^2v^3+u^2v^2-3uv^2)\Lambda^2+(u^2v^3+3uv^3-3uv^2)\Lambda\\
&-u^2v^4+u^2v^3.
\end{aligned}
\]
因此常数项为
\[
Q_8(0;u,v)=u^2v^3(1-v).
\]
由于 \(u>0\) 且 \(v>0\)，这当且仅当 \(v=1\) 时为零，于是得到第一条。

再看一次项系数。当 \(v=1\) 时，
\[
u^2v^3+3uv^3-3uv^2\big|_{v=1}=u^2\neq 0,
\]
故 \(\Lambda=0\) 在 \(Q_8(\Lambda;u,1)\) 中是单根，这便证明了第二条。

最后，由
\[
\Delta(z;u,v)=(vz^2-1)P_8(z;u,v)
\]
代入 \(z=\Lambda^{-1}\) 可得
\[
-\Lambda^{10}\Delta(\Lambda^{-1};u,v)=(\Lambda^2-v)Q_8(\Lambda;u,v).
\]
故全部非零特征值都由方程
\[
(\Lambda^2-v)Q_8(\Lambda;u,v)=0
\]
给出。在一般参数点，右端次数至多为 \(2+8=10\)，故非零特征值总数至多为 \(10\)。而在 \(v=1\) 上，\(Q_8\) 至少降去一个次数，因此非零特征值总数至多为 \(2+7=9\)。由于 \(M_{u,1}\) 为 \(40\times 40\) 矩阵，便得到
\[
\dim\ker M_{u,1}\ge 40-9=31.
\]
这与定理 \ref{thm:xi-time-part73-v1-rank-collapse-codim2-tip} 的谱秩塌缩结论一致。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[临界阈值对有限喷注的不可见性]\label{thm:conclusion-realinput40-rh-threshold-finite-jet-invisibility}
设
\[
P_2(\theta)=\log \rho(e^\theta)
\]
为碰撞势的压力函数，其中 \(\rho(u)\) 满足三次方程
\[
\rho^3-2\rho^2-(u+1)\rho+u=0.
\]
则 \(P_2\) 在 \(\theta=0\) 处的全部 Taylor 系数均属于二次数域
\[
K:=\QQ(\sqrt5).
\]
另一方面，核版 RH 临界参数 \(u_R\) 是五次方程
\[
g(u):=u^5+4u^4+3u^3-96u^2-42u-14=0
\]
的唯一正根，并满足 \(g\) 在 \(\QQ[u]\) 中不可约。因而
\[
u_R\notin K.
\]
特别地，任何由有限个局部累积量
\[
P_2^{(1)}(0),\dots,P_2^{(N)}(0)
\]
经有理函数运算所构造出的代数数，只要该表达式有定义，都不可能等于 \(u_R\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:derived-collision-cumulants-quadraticfield-nonholonomic} 已给出
\[
P_2^{(n)}(0)\in \QQ(\sqrt5)=K
\qquad (n\ge 1).
\]
故任意有限个局部累积量经有理函数运算得到的值，仍然属于 \(K\)。

另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part9pb-rh-critical-quintic-field} 表明多项式
\[
g(u)=u^5+4u^4+3u^3-96u^2-42u-14
\]
在 \(\QQ[u]\) 上不可约，并且
\[
[\QQ(u_R):\QQ]=5.
\]
由于 \([K:\QQ]=2\)，若 \(u_R\in K\)，则 \([\QQ(u_R):\QQ]\) 必整除 \(2\)，与上式矛盾。于是
\[
u_R\notin K.
\]
因此任何落在 \(K\) 内的有限喷注有理组合，都不可能与 \(u_R\) 相等。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[RH 相变先于解析边界]\label{prop:conclusion-realinput40-rh-transition-before-analytic-boundary}
记 \(R_\theta\) 为 \(P_2(\theta)\) 在 \(\theta=0\) 处的 Taylor 收敛半径，\(\theta_R:=\log u_R\) 为核版 RH 临界点的对数参数。则
\[
0<\theta_R<R_\theta.
\]
数值上，
\[
\theta_R\approx 1.27888,
\qquad
R_\theta\approx 2.76230289346087.
\]
因此，平方根误差门槛的失效发生在一个仍处于解析圆盘内部的实参数点上；该相变并非由首个复分歧点触发，而是由主谱与次谱的排序改变所致。
\end{proposition}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:xi-time-part9pb-rh-transition-analytic-not-branch} 的直接重述。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[RH 型平方根失效严格发生在解析圆盘内部]\label{cor:conclusion-realinput40-rh-failure-inside-analytic-disk}
存在一个非空开区间
\[
(\theta_R,R_\theta)\neq \varnothing
\]
使得对每个
\[
\theta\in(\theta_R,R_\theta),
\]
碰撞位势压力 \(P_2(\theta)\) 仍解析，而 prime-orbit 误差指数已经满足
\[
\beta(e^\theta)>\frac12.
\]
因此，平方根律的破裂不是解析边界处的奇性事件，而是解析域内部的一次纯谱序重排。
\end{corollary}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:conclusion-realinput40-rh-transition-before-analytic-boundary}，
\[
0<\theta_R<R_\theta,
\]
故所述开区间非空。若 \(\theta\in(\theta_R,R_\theta)\)，则首先 \(|\theta|<R_\theta\) 保证 \(P_2(\theta)\) 仍位于其 Taylor 解析圆盘内；另一方面，\(\theta>\theta_R\) 又等价于 \(e^\theta>u_R\)，故核版 RH 的平方根门槛已经被突破，即
\[
\beta(e^\theta)>\frac12.
\]
两者合并即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[arity-charge 切片的 \texorpdfstring{$\ZZ/2\ZZ$}{Z/2Z} 分级迹分解]\label{thm:conclusion-realinput40-arity-charge-z2-trace-splitting}
沿 arity-charge 切片
\[
u=q^{-1},\qquad v=q
\qquad (q>0),
\]
记相应二维加权矩阵为 \(M(q)\)。则其特征行列式精确分解为
\[
\det(I-zM(q))=(z+1)(1-qz^2)Q_7(z,q).
\]
因此，对任意 \(n\ge 1\) 都有迹恒等式
\[
\operatorname{Tr}(M(q)^n)=(-1)^n+2q^{n/2}\mathbf 1_{2\mid n}+r_n(q),
\]
其中 \(r_n(q)\) 由至多 \(7\) 条剩余谱支贡献，并且对每个固定 \(q>0\) 都满足阶数至多为 \(7\) 的常系数线性递推。于是该切片在矩阵层上精确分裂为三部分：
\[
\text{奇符号支 }(-1)^n,\qquad
\text{偶幂支 }2q^{n/2}\mathbf 1_{2\mid n},\qquad
\text{七模余支 }r_n(q).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
注 \ref{rem:real-input-40-zeta-uv-chi-specialization} 表明，沿切片 \(u=q^{-1},v=q\) 时，二维 \((u,v)\) 闭式恰退化为定理 \ref{thm:real-input-40-arity-charge-det-closed} 的三因子分解
\[
\det(I-zM(q))=(z+1)(1-qz^2)Q_7(z,q).
\]
因此 \(M(q)\) 的谱中始终包含显式特征值
\[
-1,\qquad \sqrt q,\qquad -\sqrt q,
\]
这与推论 \ref{cor:real-input-40-arity-charge-sqrtq} 一致。设其余非零特征值为
\[
\nu_1(q),\dots,\nu_r(q)
\qquad (r\le 7),
\]
则
\[
Q_7(z,q)=\prod_{j=1}^{r}(1-z\nu_j(q)).
\]
于是对任意 \(n\ge 1\)，
\[
\operatorname{Tr}(M(q)^n)
=
(-1)^n+(\sqrt q)^n+(-\sqrt q)^n+\sum_{j=1}^{r}\nu_j(q)^n.
\]
把中间两项合并，得到
\[
(\sqrt q)^n+(-\sqrt q)^n=2q^{n/2}\mathbf 1_{2\mid n}.
\]
若记
\[
r_n(q):=\sum_{j=1}^{r}\nu_j(q)^n,
\]
便得到题述分解。

最后，由
\[
Q_7(z,q)=\prod_{j=1}^{r}(1-z\nu_j(q))
\]
的 Newton--Girard 恒等式可知，幂和序列 \(r_n(q)\) 满足由 \(Q_7(\cdot,q)\) 系数决定的线性递推，其阶数不超过 \(r\le 7\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[输出密度的半饱和支撑屏障]\label{thm:conclusion-realinput40-output-density-halfsaturation-support}
设 \(P(\theta)\) 为真实输入 \(40\) 状态核的输出位势压力，并定义其 Legendre--Fenchel 变换
\[
I(\alpha):=\sup_{\theta\in\mathbb R}\bigl(\theta\alpha-P(\theta)\bigr).
\]
则
\[
I(\alpha)<\infty \iff \alpha\in\left[0,\frac12\right],
\]
并且
\[
I(\alpha)=+\infty
\qquad
\left(\alpha<0\ \text{或}\ \alpha>\frac12\right).
\]
因此，在该核上，经验输出 \(1\) 密度的热力学支撑被严格截断在区间 \([0,\tfrac12]\) 内；任何指数倾斜都不能把典型密度推进到 \(\tfrac12\) 之外。
\end{theorem}

\begin{proof}
本文前面已经给出压力两端的精确渐近：
\[
P(\theta)=4e^\theta+O(e^{2\theta})
\qquad (\theta\to-\infty),
\]
以及
\[
P(\theta)=\frac{\theta}{2}+\log c+O(e^{-\theta/2})
\qquad (\theta\to+\infty).
\]
于是
\[
P'(-\infty)=0,
\qquad
P'(+\infty)=\frac12.
\]

若 \(\alpha<0\)，令 \(\theta\to-\infty\)，便有
\[
\theta\alpha-P(\theta)\sim \theta\alpha\to+\infty,
\]
从而 \(I(\alpha)=+\infty\)。

若 \(\alpha>\tfrac12\)，令 \(\theta\to+\infty\)，则
\[
\theta\alpha-P(\theta)
=
\theta\Bigl(\alpha-\frac12\Bigr)-\log c+o(1)\to+\infty,
\]
故同样有 \(I(\alpha)=+\infty\)。

反之，当 \(\alpha\in[0,\tfrac12]\) 时，由上面的两端渐近可知 \(\theta\alpha-P(\theta)\) 在 \(\theta\to\pm\infty\) 时都不会趋于 \(+\infty\)。再结合 \(P\) 的凸性，\(\theta\mapsto \theta\alpha-P(\theta)\) 作为凹函数，其上确界必有限，故 \(I(\alpha)<\infty\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$u=1$}{u=1} 邻域局部谱障碍的余维一性]\label{thm:conclusion-realinput40-u1-codimone-activated-obstruction}
沿用
\[
G(\lambda,u)=\lambda^8F(\lambda^{-1},u)
\]
的记号。则存在 \(\delta>0\)、\(\eta>0\) 与唯一解析分支 \(\lambda_{\mathrm{act}}(u)\)，使得当 \(|u-1|<\delta\) 时有
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(u)
=(u-1)+3(u-1)^3+O\!\bigl((u-1)^4\bigr),
\]
并且
\[
G(\lambda,u)
=
\bigl(\lambda-\lambda_{\mathrm{act}}(u)\bigr)\widetilde G(\lambda,u),
\]
其中 \(\widetilde G(\lambda,u)\) 在区域
\[
|\lambda|<\eta,\qquad |u-1|<\delta
\]
内解析且无零点。等价地，除激活分支外，\(G(\lambda,u)=0\) 的其余七条根分支全部满足
\[
|\lambda|\ge \eta.
\]
因此，\(u=1\) 邻域内的一切局部谱不稳定性都压缩到单一坐标 \(\lambda_{\mathrm{act}}(u)\) 上；剥离该分支之后，不再存在第二条竞争性的小尺度谱支。换言之，局部谱障碍是严格的余维一现象。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-output-potential-activated-branch-rigidity} 已证明：\(\lambda_{\mathrm{act}}(u)\) 是 \(u=1\) 邻域内唯一趋于 \(0\) 的根分支，并满足
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(u)-(u-1)=3(u-1)^3+O\!\bigl((u-1)^4\bigr).
\]
另一方面，结论 \ref{con:xi-time-part62dga-deflated-uniform-gap} 给出剥离分解
\[
G(\lambda,u)
=
\bigl(\lambda-\lambda_{\mathrm{act}}(u)\bigr)\widetilde G(\lambda,u),
\]
并说明存在 \(\eta>0\)、\(\delta>0\) 使得 \(\widetilde G(\lambda,u)\) 在 \(|\lambda|<\eta\)、\(|u-1|<\delta\) 内无零点。于是所有其余根都被统一排斥在 \(|\lambda|\ge \eta\) 之外。故局部小尺度谱几何完全由唯一激活支承担，而剩余谱支保留统一谱隙。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[激活分支出生点与 Ramanujan 失效边界的解析分离]\label{thm:conclusion-realinput40-activated-branch-rh-separation}
设 \(u_R>1\) 为核版 RH/Ramanujan 条件
\[
\textsf{RH}(u)\Longleftrightarrow 0<u\le u_R
\]
的唯一正临界参数。则存在 \(\varepsilon>0\)，使得对一切
\[
1<u<1+\varepsilon
\]
同时成立
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(u)>0,
\qquad
\textsf{RH}(u).
\]
因此，零特征方向的激活出生点 \(u=1\) 与 Ramanujan 失效边界 \(u=u_R\) 是两个严格分离的解析事件；前者不是后者的局部分岔机制。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-u1-codimone-activated-obstruction}，
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(u)
=(u-1)+3(u-1)^3+O\!\bigl((u-1)^4\bigr)
\qquad (u\to 1).
\]
因此存在 \(\varepsilon_0>0\)，使得当
\[
1<u<1+\varepsilon_0
\]
时有
\[
\lambda_{\mathrm{act}}(u)>0.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:xi-time-part9pb-rh-critical-quintic-field}，核版 RH/Ramanujan 条件的唯一正临界点满足
\[
u_R\approx 3.59262181344>1,
\qquad
\textsf{RH}(u)\Longleftrightarrow 0<u\le u_R.
\]
取
\[
\varepsilon:=\min\{\varepsilon_0,\ u_R-1\}>0,
\]
便可保证
\[
1<u<1+\varepsilon
\Longrightarrow
\lambda_{\mathrm{act}}(u)>0
\ \text{且}\
\textsf{RH}(u).
\]
故激活出生与 Ramanujan 失效不可能是同一局部机制。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Ramanujan 边界作为解析内点的谱饱和事件]\label{cor:conclusion-realinput40-rh-boundary-analytic-interior-saturation}
记
\[
\theta_R:=\log u_R,
\qquad
R_\theta:=\text{\(P_2(\theta)\) 在 \(\theta=0\) 处的 Taylor 收敛半径}.
\]
则
\[
0<\theta_R<R_\theta.
\]
因此，整个 Ramanujan 窗口
\[
0\le \theta\le \theta_R
\]
严格包含于压力函数 \(P_2\) 的解析圆盘内部；结合定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-activated-branch-rh-separation}，可知 Ramanujan 失效发生在解析域内部的谱不等式饱和处，而不是发生在 \(u=1\) 的局部激活出生点或任何代数分歧点上。
\end{corollary}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:conclusion-realinput40-rh-transition-before-analytic-boundary} 已给出
\[
0<\theta_R<R_\theta.
\]
这说明 \(\theta=\theta_R\) 仍位于 \(P_2\) 的解析收敛圆盘内部。再与定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-activated-branch-rh-separation} 合并，即知 \(u=1\) 处的激活出生与 \(u=u_R\) 处的 Ramanujan 失效严格分离，而后者只能是解析域内部的谱饱和事件。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/conclusion/thm__conclusion-realinput40-arity-coboundary-boundarydebt}

\noindent
因此，真实输入 \(40\) 状态核的二维压力面呈现出一组彼此独立而又互相咬合的刚性：其一，\(v=1\) 提供了一条与碰撞参数 \(u\) 无关的精确激活壁，并在有限维矩阵层面留下至少 \(31\) 维的零模区；其二，局部喷注全部被束缚在 \(\QQ(\sqrt5)\) 内，因而不可能凭有限阶累积量直接恢复五次临界参数 \(u_R\)；其三，arity-charge 切片把迹公式分裂成受保护的奇偶扇区与一个次数至多为 \(7\) 的余谱通道；其四，输出密度的 Legendre 支撑又被严格截断在 \([0,\tfrac12]\) 上，说明热力学倾斜即使在解析区内部也不可能把经验 \(1\)-密度推出半饱和墙之外；其五，\(u=1\) 邻域的全部局部谱不稳定性又被唯一激活支压缩成一条余维一障碍，而剥离后的七条谱支保持统一尺度分离；其六，arity-charge 在 essential core 上还能继续规约为纯 \(0/1\) 边拆分，其 primitive 支撑硬墙正好是 \([0,\tfrac12]\)，而一切有限路径上的负荷都退化为深度至多 \(1\) 的纯边界债。于是，核版 RH 的临界门槛并不是解析边界上的分歧碰撞，而是一个发生在解析盘内部、并同时受零模壁、数域盲性、分级迹结构、半饱和支撑屏障、余维一激活障碍与边界债热力学约束的有限维谱相变。

\endinput
