\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 Fibonacci 台阶、根矩形、终端悬挂与 dyadic 分离}\label{subsec:conclusion-window6-fibonacci-staircase-root-rectangle-dyadic-separation}
在 \(V_6\) 的 Zeckendorf 算术坐标、bin-fold 的单跳阶梯律、\(B_3/C_3\) 根字典、最小纤维层的自旋超立方体结构以及 oracle/anomaly 二维分叉都已固定之后，window-\(6\) 的退化谱还可再压缩为一条更细的整数坐标链。其要点是：\(d_6^{\mathrm{bin}}\) 在 \(V_6\)-轴上并非一般三值函数，而是由 Fibonacci 阈值切开的严格三台阶；同一退化谱在 \(C_3\) 规范下又把十二条短根精确压成三张坐标平面，并把六条长根组织成一条显式的 Fibonacci 长根梯。于是，矩阵块秩与最小恢复比特数都不再只是统计量，而是由根几何与整数地址共同锁定的坐标不变量：中间台阶在 \(B_3\) 根字典下收缩为一个规范的 \(A_1\times A_1\) 根矩形，最小台阶则下沉为 \(X_4\) 的终端 \(\mathtt{01}\)-悬挂，而整条通道的恢复阈值严格分裂为“一比特解开全部 \(M_2\)-层、第二比特完成全部高秩块”的二级结构。等价地，全部隐藏多重度数据已经沿 \(V_6\) 压缩为一条长度 \(21\) 的单变量算术势，而不再需要额外的三维自由度。与之对照，完整异常签名仍停留在 \(21\) 维阿贝尔化层，因而反演复杂度与异常复杂度在同一窗口上形成严格分离。

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 \texorpdfstring{$C_3$}{C3} 根长--纤维度坐标律]\label{thm:conclusion-window6-c3-rootlength-fiber-coordinate-law}
沿用表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 的 \(C_3\) 根字典
\[
\iota_C:X_6^{\mathrm{cyc}}\xrightarrow{\sim}\Phi(C_3)
\]
与 Zeckendorf 坐标 \(V_6\)。并记
\[
\Phi_{\mathrm{short}}(C_3):=\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
则六条长根满足
\[
\iota_C^{-1}\bigl(\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\}\bigr)
=
\{
\mathtt{100000},\mathtt{010000},\mathtt{001000},
\mathtt{000100},\mathtt{000010},\mathtt{000001}
\},
\]
并且
\[
V_6(\mathtt{100000})=1,\qquad
V_6(\mathtt{010000})=2,\qquad
V_6(\mathtt{001000})=3,
\]
\[
V_6(\mathtt{000100})=5,\qquad
V_6(\mathtt{000010})=8,\qquad
V_6(\mathtt{000001})=13.
\]
在这六个长根上有
\[
d_6^{\mathrm{bin}}(\mathtt{000001})=2,
\qquad
d_6^{\mathrm{bin}}(w)=4
\quad
\bigl(
w\in
\{
\mathtt{100000},\mathtt{010000},\mathtt{001000},
\mathtt{000100},\mathtt{000010}
\}
\bigr).
\]
另一方面，十二个短根严格按零坐标所在平面分成三层：
\[
d_6^{\mathrm{bin}}(w)=4
\iff
\iota_C(w)\in\{(\pm 1,\pm 1,0)\},
\]
\[
d_6^{\mathrm{bin}}(w)=3
\iff
\iota_C(w)\in\{(\pm 1,0,\pm 1)\},
\]
\[
d_6^{\mathrm{bin}}(w)=2
\iff
\iota_C(w)\in\{(0,\pm 1,\pm 1)\}.
\]
因此，window-\(6\) 的折叠几何在 \(C_3\) 短根层上给出精确的坐标律
\[
z=0\mapsto 4,\qquad
y=0\mapsto 3,\qquad
x=0\mapsto 2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3}，六个 Hamming 权为 \(1\) 的 cyclic 词恰对应 \(C_3\) 的六条长根；逐项读出即得
\[
\{
\mathtt{100000},\mathtt{010000},\mathtt{001000},
\mathtt{000100},\mathtt{000010},\mathtt{000001}
\}
\longleftrightarrow
\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\}.
\]
Zeckendorf 值由定义
\[
V_6(w)=\sum_{k=1}^{6}w_kF_{k+1}
\]
直接给出
\[
1,\ 2,\ 3,\ 5,\ 8,\ 13.
\]
再由表 \ref{tab:fold_bin_gauge_m6_fibers} 可见，上述六词中仅 \(\mathtt{000001}\) 的纤维度等于 \(2\)，其余五个都等于 \(4\)。

短根部分则可由定理 \ref{thm:xi-window6-c3-cyclic-fiber-trisection} 重写为三张坐标平面：
\[
\iota_C(X_6^{\mathrm{cyc}}\cap S_{6,4})
\cap
\Phi_{\mathrm{short}}(C_3)
=
\{(\pm 1,\pm 1,0)\},
\]
\[
\iota_C(X_6^{\mathrm{cyc}}\cap S_{6,3})
=
\{(\pm 1,0,\pm 1)\},
\qquad
\iota_C(X_6^{\mathrm{cyc}}\cap S_{6,2})
\cap
\Phi_{\mathrm{short}}(C_3)
=
\{(0,\pm 1,\pm 1)\}.
\]
这正给出所述三层坐标律。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$C_3$}{C3} Weyl 对称性的算术裂解]\label{cor:conclusion-window6-c3-weyl-arithmetic-cleavage}
不存在任何 \(W(C_3)\)-不变函数
\[
f:\Phi(C_3)\to \ZZ
\]
使得
\[
d_6^{\mathrm{bin}}(w)=f\bigl(\iota_C(w)\bigr)
\qquad
(w\in X_6^{\mathrm{cyc}}).
\]
换言之，window-\(6\) 的 fold 纤维度绝不可能是 \(C_3\) 根数据上的 Weyl 类函数；其根系几何与折叠统计之间存在不可消除的各向异性裂解。
\end{corollary}
\begin{proof}
Weyl 群 \(W(C_3)\) 在长根集与短根集上分别传递。若存在所述 \(W(C_3)\)-不变函数 \(f\)，则 \(d_6^{\mathrm{bin}}\) 必在长根轨道上常值，并在短根轨道上常值。

然而由定理 \ref{thm:conclusion-window6-c3-rootlength-fiber-coordinate-law}，长根上同时出现 \(4\) 与 \(2\)，短根上同时出现 \(4,3,2\)。因此这两个轨道上都不可能常值，矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 Fibonacci 阶梯定理]\label{thm:conclusion-window6-fibonacci-staircase}
记
\[
S_{6,d}:=\{w\in X_6:\ d_6^{\mathrm{bin}}(w)=d\}
\qquad (d\in\{2,3,4\}).
\]
则有精确分层
\[
S_{6,4}
=
V_6^{-1}\!\bigl(\{0,\dots,F_6\}\bigr)
=
V_6^{-1}\!\bigl(\{0,\dots,8\}\bigr),
\]
\[
S_{6,3}
=
V_6^{-1}\!\bigl(\{F_6+1,\dots,F_7-1\}\bigr)
=
V_6^{-1}\!\bigl(\{9,10,11,12\}\bigr),
\]
\[
S_{6,2}
=
V_6^{-1}\!\bigl(\{F_7,\dots,F_8-1\}\bigr)
=
V_6^{-1}\!\bigl(\{13,\dots,20\}\bigr).
\]
等价地，
\[
d_6^{\mathrm{bin}}(w)
=
4-\mathbf 1_{\{V_6(w)\ge 9\}}-\mathbf 1_{\{V_6(w)\ge 13\}}.
\]
特别地，\(V_6:X_6\to\{0,1,\dots,20\}\) 把退化直方图
\[
d_6^{\mathrm{bin}}=4:9,\qquad
d_6^{\mathrm{bin}}=3:4,\qquad
d_6^{\mathrm{bin}}=2:8
\]
精确压缩为三个整数区间
\[
[0,8],\qquad [9,12],\qquad [13,20].
\]
因此，window-\(6\) 的纤维多重度不是附着在根云上的独立场，而是一条由 \(V_6\) 唯一控制的单变量阶梯势。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \S\ref{subsec:emergent-arithmetic-zeckendorf-value-address} 中 \(V_m\) 的构造，\(V_6\) 把 \(X_6\) 双射到
\[
\{0,1,\dots,F_8-1\}=\{0,1,\dots,20\}.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:xi-foldbin-zeckendorf-monotone-staircase-law}，
\[
d_6^{\mathrm{bin}}(w)=2
\iff
w_6=1,
\]
\[
d_6^{\mathrm{bin}}(w)=4
\iff
w_6=0,\ V_6(w)\le 8,
\]
\[
d_6^{\mathrm{bin}}(w)=3
\iff
w_6=0,\ V_6(w)>8.
\]

若 \(w_6=1\)，则
\[
V_6(w)\ge F_7=13.
\]
又任何满足 \(w_6=1\) 的稳定词必可唯一写成 \(x\mathtt{01}\) 的形式，其中 \(x\in X_4\)；故这类词恰有
\[
|X_4|=F_6=8
\]
个。由于 \(\{13,\dots,20\}\) 也恰有 \(8\) 个整数，而 \(V_6\) 为双射，遂得
\[
S_{6,2}=V_6^{-1}\!\bigl(\{13,\dots,20\}\bigr).
\]

在其补集上必有 \(w_6=0\)，于是由上面的三档判据，
\[
S_{6,4}=V_6^{-1}\!\bigl(\{0,\dots,8\}\bigr),
\]
并且剩余的四个坐标值只能落在
\[
\{9,10,11,12\},
\]
故
\[
S_{6,3}=V_6^{-1}\!\bigl(\{9,10,11,12\}\bigr).
\]
最后，指示函数公式只是这三档分层的直接重写。证毕。
\leanverified{paper\_fibonacci\_backbone}
\end{proof}

\begin{proposition}[中间台阶的 \texorpdfstring{$A_1\times A_1$}{A1xA1} 根矩形]\label{prop:conclusion-window6-middle-step-a1xa1-rectangle}
有
\[
S_{6,3}
=
\{x\mathtt{010}:\ x\in X_3\setminus\{\mathtt{000}\}\}
=
\{\mathtt{100010},\mathtt{010010},\mathtt{001010},\mathtt{101010}\}.
\]
在定理 \ref{thm:xi-window6-dbin-coordinate-quadruple-stratification} 的 \(B_3\) 根字典下，这四个词恰对应
\[
\{(\pm 1,0,\pm 1)\}
=
\{\pm e_1\pm e_3\}.
\]
因此 \(S_{6,3}\) 不是任意四点集，而是 \(B_3\) 根多面体中位于 \(e_1\)-\(e_3\) 平面的一个规范 \(A_1\times A_1\) 根矩形。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-fibonacci-staircase}，
\[
V_6(S_{6,3})=\{9,10,11,12\}.
\]
若 \(w\in S_{6,3}\)，则 \(V_6(w)\in[9,12]\) 且 \(w_6=0\)。由于 \(V_6(w)>8=F_6\)，必有 \(w_5=1\)；而稳定性强制 \(w_4=0\)。于是
\[
w=x\mathtt{010}
\]
其中 \(x=w_1w_2w_3\in X_3\)。又
\[
V_6(x\mathtt{010})=V_3(x)+F_6=V_3(x)+8,
\]
故要使 \(V_6(x\mathtt{010})\in\{9,10,11,12\}\)，必须有
\[
V_3(x)\in\{1,2,3,4\}.
\]
而 \(X_3\) 的非零稳定词恰为
\[
X_3\setminus\{\mathtt{000}\}
=
\{\mathtt{100},\mathtt{010},\mathtt{001},\mathtt{101}\},
\]
并且它们的 \(V_3\)-值正好是 \(1,2,3,4\)。这就得到
\[
S_{6,3}
=
\{\mathtt{100010},\mathtt{010010},\mathtt{001010},\mathtt{101010}\}.
\]

最后，由定理 \ref{thm:xi-window6-dbin-coordinate-quadruple-stratification}，整个 \(d_6^{\mathrm{bin}}=3\) 层在 \(B_3\) 字典下恰对应
\[
L_y=\{(\pm1,0,\pm1)\}.
\]
该集合正是二维根系 \(A_1\times A_1\) 的四个顶点，故得到所述根矩形。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[最小台阶的分辨率下降与自旋立方体下沉]\label{thm:conclusion-window6-minimal-step-suffix-suspension}
存在规范双射
\[
X_4\xrightarrow{\ \sim\ }S_{6,2},
\qquad
x\longmapsto x\mathtt{01}.
\]
并且
\[
V_6(x\mathtt{01})=F_7+V_4(x)=13+V_4(x),
\]
故
\[
V_6(S_{6,2})=\{13,\dots,20\}.
\]
因此，window-\(6\) 的最小退化层并非本质六位对象，而是四位 Fibonacci 语言 \(X_4\) 的一次终端 Zeckendorf 悬挂。把定理 \ref{thm:conclusion-window6-minimal-fiber-spin-hypercube} 中最小纤维层 \(Y_2=S_{6,2}\) 的自旋立方体结构沿上述双射搬运，便在 \(X_4\) 上得到一个规范三维立方体结构。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-fibonacci-staircase}，
\[
S_{6,2}=V_6^{-1}\!\bigl(\{13,\dots,20\}\bigr).
\]
于是任意 \(w\in S_{6,2}\) 都满足 \(V_6(w)\ge 13\)，从而尤其有 \(w_6=1\)。稳定性立即推出 \(w_5=0\)，故 \(w\) 必唯一写成
\[
w=x\mathtt{01}
\]
的形式，其中 \(x\in X_4\)。反过来，任意 \(x\in X_4\) 经后缀 \(\mathtt{01}\) 扩展后仍为稳定词，并且其末位为 \(1\)，故按定理 \ref{thm:xi-foldbin-zeckendorf-monotone-staircase-law} 必属于 \(S_{6,2}\)。这就证明了双射。

再由 Zeckendorf 值定义，
\[
V_6(x\mathtt{01})
=
\sum_{k=1}^{4}x_kF_{k+1}+F_7
=
V_4(x)+13.
\]
由于 \(V_4\) 把 \(X_4\) 双射到 \(\{0,\dots,7\}\)，遂得
\[
V_6(S_{6,2})=\{13,\dots,20\}.
\]
最后，由定理 \ref{thm:conclusion-window6-minimal-fiber-spin-hypercube}，最小纤维层 \(Y_2=S_{6,2}\) 的邻接图同构于三维超立方体 \(Q_3\)；沿上述双射回拉该邻接关系，即在 \(X_4\) 上得到规范的三维立方体结构。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Fibonacci 尾部二比特解码定理]\label{thm:conclusion-window6-fibonacci-tail-two-bit-decoder}
对任意 \(w\in X_6\)，记
\[
r:=V_6(w).
\]
则存在只依赖于 \(r\) 的偏移集合 \(\Delta_6(r)\subseteq\{0,F_8,F_9,F_{10}\}\)，使得
\[
\bigl(\Fold_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{-1}(w)
=
r+\Delta_6(r)
:=
\{r+\delta:\ \delta\in\Delta_6(r)\},
\]
其中
\[
\Delta_6(r)=
\begin{cases}
\{0,F_8,F_9,F_{10}\}=\{0,21,34,55\},& 0\le r\le 8,\\[2mm]
\{0,F_8,F_9\}=\{0,21,34\},& 9\le r\le 12,\\[2mm]
\{0,F_9\}=\{0,34\},& 13\le r\le 20.
\end{cases}
\]
特别地，window-\(6\) 存在一个显式逐纤维二比特解码器：二进控制字只需在允许的 Fibonacci 尾部偏移之间作选择，即可在不越纤维的前提下恢复全部微态。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:foldbin-uplift-unit-jump-delta-inversion}，对每个 \(w\in X_6\)，其原像纤维都可写成
\[
\bigl(\Fold_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{-1}(w)=V_6(w)+\Delta(w),
\]
其中 \(\Delta(w)\) 为该纤维的 uplift 偏移集合。表 \ref{tab:fold6_bin_uplift_choice_collapse} 给出精确三档：
\[
\Delta(w)=\{0,21,34,55\}
\iff
w_6=0,\ V_6(w)\le 8,
\]
\[
\Delta(w)=\{0,21,34\}
\iff
w_6=0,\ V_6(w)>8,
\]
\[
\Delta(w)=\{0,34\}
\iff
w_6=1.
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-window6-fibonacci-staircase}，这三种条件可完全改写为
\[
r\in\{0,\dots,8\},\qquad
r\in\{9,\dots,12\},\qquad
r\in\{13,\dots,20\},
\]
于是得到所述 \(\Delta_6(r)\) 的三段闭式。

最后，每条纤维允许的偏移数至多为
\[
|\Delta_6(r)|\le 4.
\]
因此对每个 \(r\) 都可固定一个单射
\[
\eta_r:\Delta_6(r)\hookrightarrow \{0,1\}^2.
\]
编码时把 \(n=r+\delta\) 送到 \(\eta_r(\delta)\)；解码时由给定的 \(w\) 先恢复 \(r=V_6(w)\)，再取 \(\delta=\eta_r^{-1}(b)\) 并输出 \(r+\delta\)。由于整个过程始终在同一集合 \(r+\Delta_6(r)\) 内进行，故不会越出原纤维。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的精确二比特恢复律]\label{thm:conclusion-window6-exact-reversible-capacity-curve}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_exact\_reversible\_capacity\_curve}
记
\[
C_6(B):=\sum_{w\in X_6}\min\bigl(d_6^{\mathrm{bin}}(w),2^B\bigr),
\qquad
\mathrm{Succ}_6(B):=\frac{C_6(B)}{64}.
\]
则有
\[
C_6(B)=8\min(2,2^B)+4\min(3,2^B)+9\min(4,2^B).
\]
\[
C_6(0)=21,\qquad
C_6(1)=42,\qquad
C_6(B)=64\quad (B\ge 2),
\]
\[
\mathrm{Succ}_6(0)=\frac{21}{64},\qquad
\mathrm{Succ}_6(1)=\frac{21}{32},\qquad
\mathrm{Succ}_6(B)=1\quad (B\ge 2).
\]
特别地：
\begin{enumerate}
  \item 当 \(B=1\) 时，全部 \(d_6^{\mathrm{bin}}=2\) 纤维都已完全恢复。等价地，全部 \(M_2\)-块都在一比特时被完全解开；其中既包括三条 boundary 纤维，也包括定理 \ref{thm:conclusion-window6-c3-rootlength-fiber-coordinate-law} 中 \(x=0\) 平面上的四条短根纤维与唯一的 long-root 词 \(\mathtt{000001}\)。
  \item 从 \(B=1\) 到 \(B=2\) 的新增可恢复微态数恰为
  \[
  64-42=22=4(3-2)+9(4-2),
  \]
  因而完全来自四个 \(M_3\)-块与九个 \(M_4\)-块；boundary 层与其余全部 \(M_2\)-层不再贡献任何增量。
\end{enumerate}
因此，window-\(6\) 的恢复阈值严格分裂为“第一比特解开全部 \(M_2\)-层、第二比特完成全部高秩块”的二级结构。并且 perfect inversion 的最小预算满足
\[
B_6^{\mathrm{perf}}
:=
\min\{B\in\ZZ_{\ge 0}: C_6(B)=64\}
=2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-oracle-capacity-closed-form}，
\[
C_6(B)=\sum_{w\in X_6}\min\bigl(d_6^{\mathrm{bin}}(w),2^B\bigr).
\]
再由 window-\(6\) 的直方图
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9,
\]
得到
\[
C_6(B)=8\min(2,2^B)+4\min(3,2^B)+9\min(4,2^B).
\]
故
\[
C_6(0)=8+4+9=21,
\]
\[
C_6(1)=8\cdot 2+4\cdot 2+9\cdot 2=42.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-window6-fibonacci-tail-two-bit-decoder} 已经给出逐纤维的显式二比特精确解码器，故
\[
C_6(2)=64.
\]
由于最大纤维大小等于 \(4\)，当 \(B\ge 2\) 时已有
\[
2^B\ge 4\ge d_6^{\mathrm{bin}}(w)
\qquad (\forall w\in X_6),
\]
故 \(C_6(B)\) 自此稳定为 \(64\)。将上式除以 \(64\) 即得成功率公式。

再由 \(\min(2,2)=2\)，可知 \(B=1\) 时八条 \(d_6^{\mathrm{bin}}=2\) 纤维已经全部逐纤维饱和，这正是全部 \(M_2\)-块的完全恢复。剩余增量只能来自 \(d_6^{\mathrm{bin}}=3,4\) 两层，并且其总数恰为
\[
4(3-2)+9(4-2)=22.
\]
最后，\(B=1\) 时仍有全部四个三重点与九个四重点不能被完全区分，而 \(B=2\) 已足以逐纤维完全分离，故
\[
B_6^{\mathrm{perf}}=2.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[可逆复杂度与异常复杂度的严格分离]\label{thm:conclusion-window6-inversion-anomaly-strict-separation}
记
\[
G_6^{\mathrm{bin}}:=\Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}}).
\]
则同时成立
\[
B_6^{\mathrm{perf}}=2,
\qquad
\dim_{\FF_2}\bigl((G_6^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}\bigr)=21.
\]
因此，精确反演 fold 通道所需的最小控制复杂度仅为二比特，而保持全部纤维独立奇偶翻转所需的异常签名复杂度却恰为 \(21\) 维。前者测量的是动力学可逆性，后者测量的是 fold-gauge 的异常阿贝尔化复杂度；二者属于本质不同的结构层级，不能彼此替代。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一式正是定理 \ref{thm:conclusion-window6-exact-reversible-capacity-curve} 的结论。
第二式由定理 \ref{thm:xi-time-part60acb-window6-center-anomaly-bit-alignment} 给出：
\[
\dim_{\FF_2}\bigl((G_6^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}\bigr)=21.
\]
更进一步，定理 \ref{thm:xi-window6-oracle-anomaly-coordinate-bifurcation} 表明，在保持 oracle 逐纤维解码语义与 fold-gauge 纤维独立置换语义不变的前提下，window-\(6\) 的唯一坐标极小完备预算对正是
\[
(2,21).
\]
故二者的差异并非数值巧合，而是两类不同函子在同一窗口上的严格分叉。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[偶数窗最小台阶的终端悬挂]\label{conj:conclusion-even-window-minimal-step-terminal-suspension}
对任意偶数 \(m\ge 2\)，记
\[
S_{m,d_{\min}(m)}:=\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=d_{\min}(m)\}.
\]
则预期有
\[
S_{m,d_{\min}(m)}
=
\{x\mathtt{01}:\ x\in X_{m-2}\}.
\]
等价地，在 Zeckendorf 坐标下，
\[
V_m\bigl(S_{m,d_{\min}(m)}\bigr)
=
\{F_{m+2}-F_m,\dots,F_{m+2}-1\}.
\]
该猜想与审计偶数窗中已验证的基数律（定理 \ref{thm:xi-time-part60ad-audited-even-fibonacci-neighbor-partition}）
\[
|S_{m,d_{\min}(m)}|=F_m=|X_{m-2}|
\]
以及定理 \ref{thm:conclusion-window6-minimal-step-suffix-suspension} 的 \(m=6\) 情形完全一致。若其成立，则最小退化层普遍是“低两级分辨率语言的终端 Zeckendorf 悬挂”，而非无结构散点。
\end{conjecture}

\paragraph{统一读法}
上述链条表明：window-\(6\) 的 binary-interval fold 在规范整数坐标上不是杂乱的多重度谱，而是一条由 Fibonacci 阈值切开的单调台阶势。其 \(C_3\) 读法把十二条短根严格压成三张坐标平面，并以
\[
z=0\mapsto 4,\qquad y=0\mapsto 3,\qquad x=0\mapsto 2
\]
给出精确的矩阵秩坐标律；其中中间台阶又收缩为 \(B_3\) 根多面体中的 \(A_1\times A_1\) 根矩形，最小台阶则下沉为 \(X_4\) 上的终端 \(\mathtt{01}\)-悬挂，并由此继承自旋超立方体结构。与此同时，整条通道的恢复预算严格分裂为两级：第一比特解开全部 \(M_2\)-块，第二比特完成全部 \(M_3\) 与 \(M_4\) 块，而完备异常签名仍要求 \(21\) 个独立奇偶坐标。因而在同一有限窗口上，算术坐标阶梯、根系几何、自旋下沉、矩阵秩层级、反演预算与异常阿贝尔化被压缩为一条彼此兼容但不可混同的分层链。

\endinput
