\subsection{Wulff 粗糙邻域中的有限矩伪装、逆极限终对象与刻度账本障碍}\label{subsec:conclusion-anisotropic-serrin-wulff-camouflage-terminal-ledger}
固定满足 Figalli--Zhang 预印本 \cite{FigalliZhang2026AnisotropicSerrinGeneralDomains} 假设的均匀凸各向异性体 \(K\)，并记其体积归一化 Wulff 形为 \(W_K\)。设
\[
\mathcal A_K^{\mathrm{vol,bar}}
\]
表示在体积与重心都已归一化之后的各向异性 Serrin 可实现域类。由外部刚性，该类在对象层上已经塌缩为单点 \(\{W_K\}\)。若再把这一塌缩与本文的 Prouhet--Thue--Morse 通量矩障碍、fold 逆极限结构、规范差 \(G_m\) 以及有限秩账本同态化障碍合并，还可继续抽出如下后果。

\begin{theorem}[Wulff 邻域中的有限阶边界矩伪装定理]\label{thm:conclusion-serrin-wulff-finite-order-boundary-moment-camouflage}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_wulff\_finite\_order\_boundary\_moment\_camouflage}
对任意整数 \(r\ge 1\) 与任意 \(\varepsilon>0\)，存在两个有界有限周长集合
\[
\Omega_\varepsilon^+,\ \Omega_\varepsilon^- \subset \RR^n
\]
满足
\[
\Omega_\varepsilon^+\neq \Omega_\varepsilon^-,
\qquad
d_H(\Omega_\varepsilon^\pm,W_K)<\varepsilon,
\qquad
|\Omega_\varepsilon^\pm\Delta W_K|<\varepsilon,
\]
且二者都不是 \(W_K\) 的平移--伸缩像；然而对每个多重指标 \(\alpha\) 且 \(|\alpha|\le r\)，都有
\[
M_\alpha(\Omega_\varepsilon^+)
=
M_\alpha(\Omega_\varepsilon^-),
\qquad
M_\alpha(\Omega):=\int_{\partial\Omega}x^\alpha\langle x,\nu\rangle\,dS.
\]
换言之，在任意小的粗糙邻域内，任何固定有限阶的 Stokes 型边界矩都不能把 Wulff 刚性类与非 Wulff 扰动严格区分开来。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:spg-prouhet-thue-morse-obstruction-dyadic-polyclube-flux-moments}，可取两组互异 dyadic polycube
\[
U_r\neq V_r\subset I^n
\]
使得对一切 \(|\alpha|\le r\) 都有
\[
M_\alpha(U_r)=M_\alpha(V_r).
\]
对向量场 \(X_\alpha(x):=x^\alpha x\) 应用散度定理，得
\[
M_\alpha(\Omega)=(n+|\alpha|)\int_\Omega x^\alpha\,dx.
\]
故 \(U_r\) 与 \(V_r\) 的全部体矩
\[
\mu_\alpha(\Omega):=\int_\Omega x^\alpha\,dx
\]
在 \(|\alpha|\le r\) 上也完全相同。

现取一点 \(p\in\partial W_K\)，沿外法向选择 \(a_\varepsilon\notin W_K\)，再取 \(\lambda_\varepsilon>0\) 充分小，使
\[
U_{r,\varepsilon}:=a_\varepsilon+\lambda_\varepsilon U_r,
\qquad
V_{r,\varepsilon}:=a_\varepsilon+\lambda_\varepsilon V_r
\]
都与 \(W_K\) 不交，并且二者并入 \(W_K\) 后仍位于 \(W_K\) 的 \(\varepsilon\)-Hausdorff 邻域内，且新增体积小于 \(\varepsilon\)。

对任意 \(|\alpha|\le r\)，按二项式展开，
\[
\int_{U_{r,\varepsilon}}x^\alpha\,dx
=
\sum_{\beta\le \alpha}\binom{\alpha}{\beta}
a_\varepsilon^{\alpha-\beta}\lambda_\varepsilon^{n+|\beta|}
\int_{U_r}y^\beta\,dy,
\]
以及同样的
\[
\int_{V_{r,\varepsilon}}x^\alpha\,dx
=
\sum_{\beta\le \alpha}\binom{\alpha}{\beta}
a_\varepsilon^{\alpha-\beta}\lambda_\varepsilon^{n+|\beta|}
\int_{V_r}y^\beta\,dy.
\]
由于 \(\int_{U_r}y^\beta\,dy=\int_{V_r}y^\beta\,dy\) 对所有 \(|\beta|\le r\) 成立，故
\[
\int_{U_{r,\varepsilon}}x^\alpha\,dx
=
\int_{V_{r,\varepsilon}}x^\alpha\,dx
\qquad(|\alpha|\le r),
\]
从而再次由散度定理得
\[
M_\alpha(U_{r,\varepsilon})=M_\alpha(V_{r,\varepsilon})
\qquad(|\alpha|\le r).
\]

定义
\[
\Omega_\varepsilon^+:=W_K\cup U_{r,\varepsilon},
\qquad
\Omega_\varepsilon^-:=W_K\cup V_{r,\varepsilon}.
\]
由于新增部分与 \(W_K\) 不交，边界积分可加，故对所有 \(|\alpha|\le r\),
\[
M_\alpha(\Omega_\varepsilon^+)
=
M_\alpha(W_K)+M_\alpha(U_{r,\varepsilon})
=
M_\alpha(W_K)+M_\alpha(V_{r,\varepsilon})
=
M_\alpha(\Omega_\varepsilon^-).
\]
而 \(U_{r,\varepsilon}\neq V_{r,\varepsilon}\) 导致 \(\Omega_\varepsilon^+\neq \Omega_\varepsilon^-\)；二者都带有附加粗糙突起，故都不是 \(W_K\) 的平移--伸缩像。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[粗糙邻域中不存在有限多项式通量的 Serrin 判别族]\label{cor:conclusion-serrin-wulff-no-finite-polynomial-flux-discriminator}
设 \(\mathcal A_K^{\mathrm{vol,bar}}=\{W_K\}\) 为归一化各向异性 Serrin 可实现域类。对任意有限族多项式 \((n-1)\)-形式
\[
\omega_1,\dots,\omega_N,
\]
不存在 \(W_K\) 的任何 Hausdorff 邻域 \(\mathcal U\) 使得
\[
\Omega\in \mathcal U\cap \mathcal A_K^{\mathrm{vol,bar}}
\quad\Longleftrightarrow\quad
\Bigl(\int_{\partial\Omega}\omega_j\Bigr)_{j=1}^N
=
\Bigl(\int_{\partial W_K}\omega_j\Bigr)_{j=1}^N.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
把每个 \(\omega_j\) 写成
\[
\omega_j=\sum_{i=1}^n p_{j,i}(x)\,
(-1)^{i-1}\,dx_1\wedge\cdots\wedge\widehat{dx_i}\wedge\cdots\wedge dx_n,
\]
其中 \(p_{j,i}\) 为多项式。则由 Stokes 定理，
\[
\int_{\partial\Omega}\omega_j
=
\int_\Omega \sum_{i=1}^n \partial_i p_{j,i}(x)\,dx,
\]
右端是有限个体矩的线性组合，进而也是有限个边界矩 \(M_\alpha(\Omega)\) 的线性组合。取
\[
r:=\max_{1\le j\le N}\deg\omega_j.
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-finite-order-boundary-moment-camouflage}，对任意足够小的邻域 \(\mathcal U\) 可取非 Wulff 扰动 \(\Omega_\varepsilon^\pm\in\mathcal U\) 使全部 \(|\alpha|\le r\) 的边界矩完全一致。故这有限族积分在 \(\Omega_\varepsilon^\pm\) 上也完全一致，但 \(\Omega_\varepsilon^\pm\notin\mathcal A_K^{\mathrm{vol,bar}}\)。于是所述充分必要判别不可能存在。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[归一化 Serrin 类在 fold 逆极限中的终对象性]\label{thm:conclusion-serrin-wulff-terminal-object-inverse-limit}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_wulff\_terminal\_object\_inverse\_limit}
设
\[
\mathscr C_m:\mathcal A_K^{\mathrm{vol,bar}}\to X_m
\qquad(m\ge 1)
\]
为任意一族与 restriction 结构相容的编码，即
\[
\pi_{m+1\to m}\circ \mathscr C_{m+1}=\mathscr C_m.
\]
则存在唯一逆极限点
\[
x^\ast=(x_m^\ast)_{m\ge 1}\in \varprojlim X_m\cong X_\infty
\]
使得
\[
\mathscr C_m(\Omega)=x_m^\ast
\qquad
(\forall\,\Omega\in\mathcal A_K^{\mathrm{vol,bar}},\ \forall\,m\ge 1).
\]
等价地，归一化 Serrin 类在 fold 逆极限中退化为单一终对象。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 Figalli--Zhang 的主定理，在体积与重心都归一化后，
\[
\mathcal A_K^{\mathrm{vol,bar}}=\{W_K\}.
\]
因此只需令
\[
x_m^\ast:=\mathscr C_m(W_K)\in X_m.
\]
相容性条件保证
\[
\pi_{m+1\to m}(x_{m+1}^\ast)=x_m^\ast,
\]
故 \((x_m^\ast)_{m\ge 1}\) 确为一个 inverse-limit 点。再由定理 \ref{thm:inverse-limit-golden} 的自然同构 \(\varprojlim X_m\cong X_\infty\)，得到唯一的 \(x^\ast\in X_\infty\) 与之对应。由于对象类本身只有 \(W_K\) 这一点，所示终对象性立得。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[规范差的任意正值都是归一化 Serrin 几何的排除证书]\label{cor:conclusion-serrin-wulff-positive-gauge-anomaly-excludes}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-terminal-object-inverse-limit} 的记号。把终对象在尺度 \(m+1\) 的稳定词
\[
x_{m+1}^\ast\in X_{m+1}\subset\Omega_{m+1}
\]
视为微态词，则对每个 \(m\ge 1\) 都有
\[
G_m(x_{m+1}^\ast)=0.
\]
因此，只要某个候选规范词 \(\omega\in X_{m+1}\) 在任一尺度满足
\[
G_m(\omega)>0,
\]
便可严格断言：\(\omega\) 不可能来自任何归一化各向异性 Serrin 域的内禀规范塔。
\end{corollary}
\begin{proof}
由 \(x_{m+1}^\ast\in X_{m+1}\) 及命题 \ref{prop:fold-basic} 的幂等性，
\[
\Fold_{m+1}(x_{m+1}^\ast)=x_{m+1}^\ast.
\]
于是折叠感知 restriction 满足
\[
\widetilde r_{m+1\to m}(x_{m+1}^\ast)
=
\pi_{m+1\to m}\!\bigl(\Fold_{m+1}(x_{m+1}^\ast)\bigr)
=
\pi_{m+1\to m}(x_{m+1}^\ast).
\]
但对稳定词 \(x_{m+1}^\ast\) 而言，\(\pi_{m+1\to m}\) 就是直接前缀截断，因此
\[
r_{m+1\to m}(x_{m+1}^\ast)=\pi_{m+1\to m}(x_{m+1}^\ast)=\widetilde r_{m+1\to m}(x_{m+1}^\ast).
\]
代入定义 \ref{def:fold-gauge-anomaly} 即得 \(G_m(x_{m+1}^\ast)=0\)。故任何正的规范差都排除了其作为归一化 Serrin 终对象塔的可能性。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__conclusion-serrin-wulff-zeta-witt-anomaly-collapse}

\begin{theorem}[未归一化 Wulff 刻度半群的有限生成加法账本不可能性]\label{thm:conclusion-serrin-wulff-scale-ledger-impossibility}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_wulff\_scale\_ledger\_impossibility}
固定 \(K\)，考虑未归一化 Wulff 刻度半群
\[
\mathfrak W_K^{\times}:=\{\rho W_K:\ \rho\in\NN_{>0}\},
\qquad
(\rho W_K)\cdot(\sigma W_K):=(\rho\sigma)W_K.
\]
设 \(e:\mathfrak W_K^{\times}\to\ZZ\) 为任意单射。若存在交换群 \(L\) 与映射
\[
\Phi:\mathfrak W_K^{\times}\to \ZZ\oplus L,
\qquad
\Phi(\rho W_K)=\bigl(e(\rho W_K),s(\rho)\bigr),
\]
满足
\begin{enumerate}
  \item \(\Phi\) 为单射；
  \item \(L\) 有限生成；
  \item 对任意 \(\rho,\sigma\in\NN_{>0}\)，
  \[
  \Phi\bigl((\rho\sigma)W_K\bigr)=\Phi(\rho W_K)+\Phi(\sigma W_K),
  \]
\end{enumerate}
则不可能。
\end{theorem}
\begin{proof}
映射
\[
\rho\longmapsto \rho W_K
\]
把乘法幺半群 \(\NN_{\times}\) 与 \(\mathfrak W_K^{\times}\) 同构。故若上述 \(\Phi\) 存在，则
\[
\widetilde\Phi(\rho):=\Phi(\rho W_K)
\]
给出单射幺半群同态
\[
\widetilde\Phi:\NN_{\times}\hookrightarrow(\ZZ\oplus L,+).
\]
但定理 \ref{thm:killo-godel-compression-not-finite-rank-homologizable} 表明：只要 \(L\) 有限生成，就不存在这样的 Gödel 式同态化账本。故矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[体积归一化是同态障碍的精确切断]\label{cor:conclusion-serrin-wulff-volume-normalization-cuts-ledger-obstruction}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_wulff\_volume\_normalization\_cuts\_ledger\_obstruction}
在定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-scale-ledger-impossibility} 的设定下，若进一步施加体积归一化，使 \(\rho=1\)，则 \(\mathfrak W_K^{\times}\) 退化为单点；此时一切加法账本障碍、尺度寄存器障碍与 prime-ledger 障碍同时消失。
\end{corollary}
\begin{proof}
体积归一化在 Wulff 刻度族上等价于固定 \(\rho=1\)，故半群只剩单一元素。单点幺半群到任意加法群的同态都是平凡的，且不存在任何注入性障碍。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__conclusion-serrin-wulff-ray-fibadic-pressure-center}
\input{subsubsec__conclusion-serrin-wulff-ray-window6-center-rigidity}
\input{subsubsec__conclusion-serrin-wulff-parity-rank-obstruction}

\noindent
因此，这条后续结论链显示出一个更细的分裂：在粗糙邻域中，任何固定有限阶边界矩都不足以把 Wulff 刚性类与非 Wulff 扰动分开；而一旦把域归一化到真正的可实现类内部，全部几何又在对象层、逆极限层与规范层同时坍缩为单一点。未归一化情形中唯一残存的自由度，确实只剩乘法刻度 \(\rho\)；但沿这条轴作 Fibonacci-adic 有限读出后，所得纯尺度射线仍只给出两层平衡谱、仿射压力、指数消失的均匀性缺口以及最终中心平凡的 gauge 结构。于是，这条尺度轴一方面正如定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-scale-ledger-impossibility} 所示，无法被任何有限生成加法账本忠实线性化；另一方面，它又在统计与群论层面过于平衡，以至于不足以单独产生真实 fold 体系中的共振爆增、冻结集中与 boundary parity 异常。上述不可能性在定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-localized-parity-rank-one}--\ref{cor:conclusion-serrin-wulff-m58-odd-part-certificate} 中被进一步锐化为三重定量障碍：有限素数局部化 Pontryagin 对偶的 \(2\)-秩至多为 \(1\)，已审计偶窗最小退化层的 parity 核以 Fibonacci 速率增长，且三轴最小窗 \(m=58\) 的大零陪集的 odd-part 即已构成排除纯尺度 Wulff 射线的否证证书。

\endinput
