\subsection{纤维多重度 Mellin--Dirichlet 核的算术--拓扑完备性}\label{subsec:conclusion-foldbin-multiplicity-mellin-dirichlet-kernel}
沿用推论 \ref{cor:pom-collision-moments-replica-fusion-space}、定理 \ref{thm:pom-fold-groupoid-2d-tqft-partition}、命题 \ref{prop:fold-bin-groupoid-algebra-wedderburn}、定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-gauge-zeta-conjugacy-commuting}、定理 \ref{thm:gut-wedderburn-spectrum-determines-bernoulli-zeta-tower} 与定理 \ref{thm:conclusion-audited-even-firstkink-homotopy-purification} 的记号。前文已经分别把碰撞矩、二维 genus 振幅、Wedderburn 块谱、规范群规模与 Bernoulli--\(\zeta\) 校正链写成可审计对象。把这些接口并置之后，可以把它们进一步压缩为同一个有限支撑的 Mellin--Dirichlet 主核。

对每个固定分辨率 \(m\)，定义纤维多重度直方图
\[
\nu_m(d):=\#\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=d\},
\]
以及对应的 Mellin--Dirichlet 核
\[
\mathcal M_m(s):=\sum_{d\ge 1}\nu_m(d)d^{-s}.
\]
由于 \(X_m\) 有限，\(\mathcal M_m(s)\) 实为有限 Dirichlet 多项式。

\begin{theorem}[纤维多重度 Mellin 核的双侧统一]\label{thm:conclusion-foldbin-multiplicity-mellin-two-sided-unification}
\leanverified{paper\_conclusion\_foldbin\_multiplicity\_mellin\_two\_sided\_unification}
对每个固定 \(m\)，同一核 \(\mathcal M_m(s)\) 在两侧整数点上同时恢复碰撞矩与二维 genus 振幅：
\[
\mathcal M_m(-q)=S_q(m)
\qquad(q\ge 1),
\]
\[
\mathcal M_m(2g-2)=Z_m(\Sigma_g)
\qquad(g\ge 1).
\]
特别地，
\[
S_q(m)=\sum_{d\ge 1}\nu_m(d)d^q,
\qquad
Z_m(\Sigma_g)=\sum_{d\ge 1}\nu_m(d)d^{2-2g}.
\]
因此复制态碰撞矩与 genus-\(g\) 拓扑振幅只是同一 Mellin--Dirichlet 核在正负两侧的不同采样。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:pom-collision-moments-replica-fusion-space}，碰撞矩满足
\[
S_q(m)=\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^q.
\]
按纤维大小分层即得
\[
S_q(m)=\sum_{d\ge 1}\nu_m(d)d^q=\mathcal M_m(-q).
\]

另一方面，定理 \ref{thm:pom-fold-groupoid-2d-tqft-partition} 给出
\[
Z_m(\Sigma_g)=\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^{2-2g}.
\]
再按直方图聚合，得到
\[
Z_m(\Sigma_g)=\sum_{d\ge 1}\nu_m(d)d^{2-2g}=\mathcal M_m(2g-2).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限支撑 Mellin 核的一侧刚性]\label{thm:conclusion-foldbin-multiplicity-mellin-finite-support-rigidity}
\leanverified{paper\_conclusion\_foldbin\_multiplicity\_mellin\_finite\_support\_rigidity}
对固定分辨率 \(m\)，纤维多重度直方图 \(\nu_m\) 由任一侧的无限采样唯一决定。

更精确地，若两组窗口数据 \(\nu_m^{(1)},\nu_m^{(2)}\) 满足
\[
\sum_{d\ge 1}\nu_m^{(1)}(d)d^q
=
\sum_{d\ge 1}\nu_m^{(2)}(d)d^q
\qquad(\forall q\ge 1),
\]
则 \(\nu_m^{(1)}=\nu_m^{(2)}\)。
同样，若满足
\[
\sum_{d\ge 1}\nu_m^{(1)}(d)d^{2-2g}
=
\sum_{d\ge 1}\nu_m^{(2)}(d)d^{2-2g}
\qquad(\forall g\ge 1),
\]
则仍有 \(\nu_m^{(1)}=\nu_m^{(2)}\)。

因此，正矩塔与 genus 振幅塔各自都不是统计摘要，而是有限支撑多重度分布的完整刚性坐标。
\end{theorem}
\begin{proof}
只证第一种情形；第二种情形完全类似。
设
\[
\sum_{d\ge 1}\bigl(\nu_m^{(1)}(d)-\nu_m^{(2)}(d)\bigr)d^q=0
\qquad(\forall q\ge 1).
\]
记差直方图的有限支撑为 \(\{a_1,\dots,a_r\}\subset \NN\)，并按大小排列
\[
1\le a_1<\cdots<a_r.
\]
则存在整数 \(\alpha_1,\dots,\alpha_r\) 使
\[
\sum_{j=1}^r \alpha_j a_j^q=0
\qquad(\forall q\ge 1).
\]
两边同除以 \(a_r^q\) 并令 \(q\to\infty\)，得到 \(\alpha_r=0\)。递归消去最大底数项，可得全部 \(\alpha_j=0\)，故两直方图一致。

若已知全部 genus 振幅一致，则同理有
\[
\sum_{j=1}^r \beta_j a_j^{2-2g}=0
\qquad(\forall g\ge 1).
\]
两边同乘 \(a_1^{2g-2}\) 并令 \(g\to\infty\)，得到 \(\beta_1=0\)；再递归消去最小底数项，即得全部 \(\beta_j=0\)。故 genus 振幅塔也唯一决定直方图。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[高 genus 极限中的最小退化层析]\label{thm:conclusion-foldbin-highgenus-minsector-tomography}
记
\[
d_{\min}(m):=\min_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w),
\qquad
N_{\min}(m):=\#\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=d_{\min}(m)\}.
\]
则对任意 \(g\ge 1\) 都有显式双边界
\[
N_{\min}(m)
\le
d_{\min}(m)^{2g-2}Z_m(\Sigma_g)
\]
\[
\le
N_{\min}(m)
\,+\,
\bigl(|X_m|-N_{\min}(m)\bigr)
\Bigl(\frac{d_{\min}(m)}{d_{\min}(m)+1}\Bigr)^{2g-2}.
\]
特别地，
\[
\lim_{g\to\infty}d_{\min}(m)^{2g-2}Z_m(\Sigma_g)=N_{\min}(m).
\]
因此高 genus 极限对最小退化扇区执行严格层析，而不是把多重度谱平滑化。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-multiplicity-mellin-two-sided-unification}，
\[
Z_m(\Sigma_g)=\sum_{w\in X_m}\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr)^{2-2g}.
\]
把该和式按最小扇区与其补分解，得到
\[
Z_m(\Sigma_g)
=
N_{\min}(m)\,d_{\min}(m)^{2-2g}
\,+\,
\sum_{d>d_{\min}(m)} \nu_m(d)d^{2-2g}.
\]
乘以 \(d_{\min}(m)^{2g-2}\) 后即得
\[
d_{\min}(m)^{2g-2}Z_m(\Sigma_g)
=
N_{\min}(m)
\,+\,
\sum_{d>d_{\min}(m)}\nu_m(d)\Bigl(\frac{d_{\min}(m)}{d}\Bigr)^{2g-2}.
\]
下界显然。对上界，由 \(d>d_{\min}(m)\) 且 \(d\in \NN\) 得
\[
d\ge d_{\min}(m)+1,
\]
故
\[
\Bigl(\frac{d_{\min}(m)}{d}\Bigr)^{2g-2}
\le
\Bigl(\frac{d_{\min}(m)}{d_{\min}(m)+1}\Bigr)^{2g-2},
\]
从而得到所示双边界。令 \(g\to\infty\) 即得极限公式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[审计偶窗上的 Fibonacci 最小扇区可由 genus 振幅反演]\label{cor:conclusion-foldbin-audited-even-fibonacci-minsector-genus-recovery}
在审计偶窗
\[
m\in\{6,8,10,12\}
\]
上，有
\[
d_{\min}(m)=F_{m/2},
\qquad
N_{\min}(m)=F_m=|X_{m-2}|.
\]
因此
\[
\lim_{g\to\infty}F_{m/2}^{\,2g-2}Z_m(\Sigma_g)=F_m.
\]
更具体地，
\[
F_m
\le
F_{m/2}^{\,2g-2}Z_m(\Sigma_g)
\]
\[
\le
F_m+\bigl(F_{m+2}-F_m\bigr)
\Bigl(\frac{F_{m/2}}{F_{m/2}+1}\Bigr)^{2g-2}.
\]
故在这些已审计偶窗上，Fibonacci 最小退化律可由高 genus 拓扑振幅严格反演。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-min-degeneracy-fib-audited}，在上述四个偶窗上有
\[
d_{\min}(m)=F_{m/2},
\qquad
N_{\min}(m)=|\mathcal S_{m,d_{\min}(m)}|=F_m.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-audited-even-firstkink-homotopy-purification} 在 \(B=0\) 时给出
\[
|X_m|=C_m^{\mathrm{cont}}(1)=F_{m+2}.
\]
把这些量代入定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-highgenus-minsector-tomography} 的一般界，即得全部结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[多重度直方图塔的算术--拓扑完备性]\label{thm:conclusion-foldbin-histogram-tower-arithmetic-topological-completeness}
记窗口 \(m\) 的多重度直方图为
\[
\mathfrak h_m:=\bigl(\nu_m(d)\bigr)_{d\ge 1}.
\]
则整个直方图塔 \((\mathfrak h_m)_{m\ge 1}\) 同时唯一决定以下四类对象：

第一，纤维群胚代数的 Wedderburn 分解
\[
\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]
\cong
\bigoplus_{d\ge 1}M_d(\CC)^{\oplus \nu_m(d)};
\]

第二，全部二维 genus 振幅
\[
Z_m(\Sigma_g)=\sum_{d\ge 1}\nu_m(d)d^{2-2g}
\qquad(g\ge 1);
\]

第三，离散规范群的规模
\[
|G_m^{\mathrm{bin}}|
=
\prod_{d\ge 1}(d!)^{\nu_m(d)};
\]

第四，规范常数列 \((C_m)_{m\ge 1}\)，并因而唯一决定全部偶 Bernoulli 数 \((B_{2r})_{r\ge 1}\) 与偶值 \((\zeta(2r))_{r\ge 1}\)。

换言之，多重度直方图塔同时完备控制半单代数、二维拓扑振幅、规范体积与偶值 \(\zeta\)-塔。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一项直接来自命题 \ref{prop:fold-bin-groupoid-algebra-wedderburn} 的分块表达，把相同块尺寸 \(d\) 聚合即可。

第二项即定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-multiplicity-mellin-two-sided-unification} 的 genus 专门化。

第三项由
\[
G_m^{\mathrm{bin}}
\cong
\prod_{w\in X_m}\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}
\cong
\prod_{d\ge 1}\mathfrak S_d^{\,\nu_m(d)}
\]
立得，取群阶便得
\[
|G_m^{\mathrm{bin}}|=\prod_{d\ge 1}(d!)^{\nu_m(d)}.
\]

第四项由第一项与定理 \ref{thm:gut-wedderburn-spectrum-determines-bernoulli-zeta-tower} 直接推出：一旦每个 \(m\) 的 Wedderburn 块谱由 \(\mathfrak h_m\) 唯一给定，则对应的
\[
g_m,\qquad \kappa_m,\qquad C_m
\]
都被唯一决定，进而整列 Bernoulli 系数与偶值 \(\zeta(2r)\) 也被唯一恢复。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限分辨率上的拓扑--代数--信息全息等价]\label{thm:conclusion-foldbin-genus-capacity-wedderburn-channel-holography}
固定分辨率 \(m\)。则下列五类对象彼此唯一决定：
\[
\textup{(i)}\ \bigl(Z_m(\Sigma_g)\bigr)_{g\ge 1},
\qquad
\textup{(ii)}\ \bigl(\nu_m(d)\bigr)_{d\ge 1},
\]
\[
\textup{(iii)}\ \mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)=\sum_{x\in X_m}\min(d_m^{\mathrm{bin}}(x),T),
\qquad
\textup{(iv)}\ \CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]\ \text{的 Wedderburn 型},
\]
\[
\textup{(v)}\ \text{折叠测量--制备信道 }\mathcal E_m\text{ 的酉共轭类}.
\]
更强地，有限截断
\[
Z_m(\Sigma_1),Z_m(\Sigma_2),\dots,Z_m(\Sigma_{|X_m|+1})
\]
已经足以恢复整个多重度谱。并且这组共同签名还唯一决定精确反演门槛
\[
B_{\mathrm{exact}}(m)=\left\lceil \log_2 d_{\max}(m)\right\rceil.
\]
因此，固定分辨率上的 genus 振幅、容量曲线、半单块直方图与量子信道分类并不是平行记号，而是同一纤维谱对象的五种完全等价读出。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-tqft-genus-tower-complete-multiplicity-invariant}，genus 塔
\[
\bigl(Z_m(\Sigma_g)\bigr)_{g\ge 1}
\]
唯一决定纤维多重度多重集，从而唯一决定直方图 \(\nu_m\)。故 \textup{(i)}\(\Longleftrightarrow\)\textup{(ii)}。

由定理 \ref{thm:conclusion-infonce-capacity-wedderburn-unified-closure} 与推论 \ref{cor:conclusion-fold-capacity-wedderburn-exact-bit-threshold}，
\[
\bigl(\nu_m(d)\bigr)_{d\ge 1}
\Longleftrightarrow
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}
\Longleftrightarrow
\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]\ \text{的 Wedderburn 型},
\]
并且 \(B_{\mathrm{exact}}(m)\) 由同一直方图唯一恢复。故 \textup{(ii)}\(\Longleftrightarrow\)\textup{(iii)}\(\Longleftrightarrow\)\textup{(iv)}。

另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-fold-quantum-channel-multiplicity-classification} 已证明：在总 Hilbert 维数固定为 \(2^m\) 的前提下，折叠测量--制备信道 \(\mathcal E_m\) 的酉共轭类恰由纤维多重度多重集唯一决定。故 \textup{(ii)}\(\Longleftrightarrow\)\textup{(v)}。

合并上述互逆链即得全部结论。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[多重度 Mellin--Dirichlet 主核的可实现刚性]\label{conj:conclusion-foldbin-mellin-dirichlet-kernel-admissible-rigidity}
在 admissible bin-fold 口径下，\(\mathcal M_m(s)\) 不应只是任意具有非负整数系数的有限 Dirichlet 多项式。更精确地说，由
\[
\bigl\{Z_m(\Sigma_g)\bigr\}_{g\ge 1},
\qquad
\bigl\{\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]\bigr\}_{m\ge 1},
\qquad
\bigl\{|G_m^{\mathrm{bin}}|\bigr\}_{m\ge 1},
\qquad
\bigl\{C_m\bigr\}_{m\ge 1}
\]
所给出的拓扑--半单--算术约束，应当把可实现的 Mellin 核族切成一个唯一最小的可实现类。

换言之，碰撞矩、genus 振幅、Wedderburn 块谱、规范体积与 Bernoulli--\(\zeta\) 校正链不应只是同一直方图塔的平行投影，而应当在跨窗口意义上共同锁定一条唯一的主核族 \((\mathcal M_m)_{m\ge 1}\)。
\end{conjecture}

\begin{conjecture}[genus 振幅与容量曲线的热力学双边界极限]\label{conj:conclusion-foldbin-genus-capacity-thermodynamic-duality}
定义经验纤维谱测度
\[
\widehat\nu_m:=\frac{1}{|X_m|}\sum_{x\in X_m}\delta_{d_m^{\mathrm{bin}}(x)}.
\]
则存在 \(\NN\) 上的概率测度 \(\widehat\nu\)，使得对每个固定 \(g\ge 2\) 与 \(T\ge 0\) 同时成立
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{Z_m(\Sigma_g)}{|X_m|}
=
\sum_{k\ge 1}\widehat\nu(k)\,k^{2-2g},
\]
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)}{|X_m|}
=
\sum_{k\ge 1}\widehat\nu(k)\min(k,T).
\]
换言之，有限分辨率上由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-genus-capacity-wedderburn-channel-holography} 给出的 genus--capacity 全息等价，在热力学极限中应收敛为同一 limiting fiber law 的两种边界变换：一侧是负偶矩序列，另一侧是截断一阶 Stieltjes 数据。
\end{conjecture}
