\paragraph{归一化 Serrin 几何支上的 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta}/Witt 消失、异常消没与算术单点化}
在定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-terminal-object-inverse-limit} 已把归一化 Serrin 类识别为 fold 逆极限中的单一终对象、而推论 \ref{cor:conclusion-serrin-wulff-positive-gauge-anomaly-excludes} 已把一切正的规范差排除出其内禀规范塔之后，还可把这一下降继续推进到动力学、primitive、异常与容量四个层面。为与下文简记一致，记
\[
\mathcal A_K^{\mathrm{nor}}:=\mathcal A_K^{\mathrm{vol,bar}}=\{W_K\}.
\]

\begin{theorem}[归一化 Serrin 几何支的 Artin--Mazur--Witt 三重塌缩]\label{thm:conclusion-serrin-wulff-artin-mazur-witt-triple-collapse}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_wulff\_artin\_mazur\_witt\_triple\_collapse}
设
\[
\mathfrak Y=\{Y_m,\rho_{m+1\to m}\}_{m\ge 1}
\]
为归一化 Serrin 几何支 \(\mathcal A_K^{\mathrm{nor}}\) 上任一与 fold-aware restriction 相容的极小忠实内禀稳定语法实现。则对每个 \(m\ge 1\)，都有
\[
|Y_m|=1.
\]
从而其逆极限
\[
Y_\infty:=\varprojlim_m Y_m
\]
亦为单点。若记 \(\sigma_{\mathfrak Y}:Y_\infty\to Y_\infty\) 为所诱导的左移动力学，则其 Artin--Mazur \(\zeta\)-函数、一步 Fredholm 行列式与 Big-Witt primitive 数据满足
\[
\zeta_{\mathfrak Y}(z)=\frac{1}{1-z},
\qquad
\Delta_{\mathfrak Y}(z)=1-z,
\]
\[
p_1=1,
\qquad
p_n=0\quad(n\ge 2),
\]
并且
\[
h_{\mathrm{top}}(\sigma_{\mathfrak Y})=0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-terminal-object-inverse-limit}，归一化几何类在每一层都只有唯一稳定对象
\[
x_m^\ast=\mathscr C_m(W_K)\in X_m.
\]
设 \(\iota_m:\mathcal A_K^{\mathrm{nor}}\to Y_m\) 为该内禀实现的层映射。由于 \(\mathcal A_K^{\mathrm{nor}}\) 本身只有一个对象，而实现既忠实又极小，\(Y_m\) 不可能含有两个彼此不同而又都代表同一几何对象的状态；否则删去其中任一冗余状态仍保持忠实性，与极小性矛盾。故 \(|Y_m|=1\)。

于是每层转移图都退化为唯一顶点上的唯一自环，逆极限 \(Y_\infty\) 亦为单点，而 \(\sigma_{\mathfrak Y}\) 与一符号满移位同构。其邻接矩阵即
\[
A_{\mathfrak Y}=[1].
\]
因此
\[
\zeta_{\mathfrak Y}(z)
=
\det(I-zA_{\mathfrak Y})^{-1}
=
(1-z)^{-1},
\qquad
\Delta_{\mathfrak Y}(z):=\det(I-zA_{\mathfrak Y})=1-z.
\]
另一方面，把 \(\zeta_{\mathfrak Y}\) 写成 Euler--Witt 乘积
\[
\zeta_{\mathfrak Y}(z)=\prod_{n\ge 1}(1-z^n)^{-p_n},
\]
与 \((1-z)^{-1}\) 逐项比较，立即得到
\[
p_1=1,
\qquad
p_n=0\quad(n\ge 2).
\]
最后，单点系统的周期点数对每个 \(n\) 恒为 \(1\)，故
\[
h_{\mathrm{top}}(\sigma_{\mathfrak Y})=0.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[任意长度至少为二的 primitive/Witt 原子都不是内禀几何因子]\label{cor:conclusion-serrin-wulff-no-higher-primitive-intrinsic}
在定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-artin-mazur-witt-triple-collapse} 的设定下，归一化 Serrin 几何支上的任何内禀 Euler 乘积都不可能含有长度 \(n\ge 2\) 的 primitive 因子；等价地，
\[
p_n=0\qquad(n\ge 2).
\]
特别地，定理 \ref{thm:xi-atomic-witt-cycle-primitive-exact-peeling} 所识别的原子 Witt 因子
\[
(1-uz^2)^{-1}
\]
不可能承载归一化 Serrin 几何本身；它只能属于外置的算术、规范或时间层。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-artin-mazur-witt-triple-collapse} 已给出归一化几何支上的 primitive 数据
\[
p_1=1,
\qquad
p_n=0\quad(n\ge 2).
\]
因此任何长度 \(n\ge 2\) 的 primitive 因子都会强迫相应 \(p_n\neq 0\)，与上式矛盾。

另一方面，定理 \ref{thm:xi-atomic-witt-cycle-primitive-exact-peeling} 已明确表明
\[
\zeta(z,u)=(1-uz^2)^{-1}\zeta_{\mathrm{core}}(z,u),
\]
并且该因子正对应长度 \(2\) 的原子 primitive/Witt 校正。因此它不可能属于归一化 Serrin 几何的内禀 Euler 结构，只能来自几何支之外的附加层。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[归一化几何支上的异常上同调消失]\label{thm:conclusion-serrin-wulff-anomaly-h2-vanishing}
记 \(\mathbf{PW}\) 为本文的 projection-word \(2\)-范畴，并令 \(\mathbf{PW}_K^{\mathrm{nor}}\) 表示把对象、\(1\)-态射与 \(2\)-态射限制到归一化 Serrin 终对象塔上所得的满子 \(2\)-范畴。则有双等价
\[
\mathbf{PW}_K^{\mathrm{nor}}\simeq \mathbf 1,
\]
其中 \(\mathbf 1\) 为终 \(2\)-范畴。因而对任意阿贝尔系数群 \(A\)，都有
\[
H^2(\mathbf{PW}_K^{\mathrm{nor}};A)=0.
\]
特别地，由定理 \ref{thm:xi-window6-anomaly-signature-three-layer-splitting} 给出的 window-\(6\) 一般口径下的 \(21\) 维异常签名空间
\[
(\ZZ/2\ZZ)^3\oplus(\ZZ/2\ZZ)^5\oplus(\ZZ/2\ZZ)^{13}\cong(\ZZ/2\ZZ)^{21}
\]
在归一化几何支上的自然限制是零同态。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-terminal-object-inverse-limit}，归一化 Serrin 几何支只有唯一一条相容稳定塔
\[
x^\ast=(x_m^\ast)_{m\ge 1}\in X_\infty.
\]
又由定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-artin-mazur-witt-triple-collapse}，任一极小忠实内禀语法层 \(Y_m\) 都只有一个状态。于是把 projection-word 语言限制到该几何支后，对象只能是这一唯一稳定塔；而任何 admissible restriction、正规化与兼容重写在该单点上都没有非平凡选择自由度，因此 \(1\)-态射与 \(2\)-态射也都唯一。故
\[
\mathbf{PW}_K^{\mathrm{nor}}\simeq \mathbf 1.
\]

终 \(2\)-范畴的 nerve 是可缩空间，从而其正阶上同调全消失；特别地，
\[
H^2(\mathbf{PW}_K^{\mathrm{nor}};A)=0.
\]
这与结论 \ref{con:xi-implementation-moduli-h2-anom} 中“实现自由度由 \(H^2\) 参数化”的一般原则完全一致：在终对象情形，相关 \(H^2\) 已退化为零。

最后，定理 \ref{thm:xi-window6-anomaly-signature-three-layer-splitting} 给出一般 window-\(6\) 口径下异常签名的 \(21\) 维分解。任一此类异常类一经限制到 \(\mathbf{PW}_K^{\mathrm{nor}}\)，都落入已为零的二阶上同调群，故限制映射只能是零同态。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[归一化 Serrin 通道的 oracle--tail--Mellin 全剖面闭式]\label{thm:conclusion-serrin-wulff-oracle-tail-mellin-trivial-profile}
对每个分辨率 \(m\ge 1\)，设
\[
\Fold_m^{\mathrm{nor}}:\Omega_m^{\mathrm{nor}}\to X_m^{\mathrm{nor}}
\]
为归一化 Serrin 几何支上的任一规范折叠通道。则 \(\Omega_m^{\mathrm{nor}}\) 与 \(X_m^{\mathrm{nor}}\) 都是单点，因而唯一纤维的多重度满足
\[
d_m(x)\equiv 1.
\]
因此，预言机容量、最优恢复成功率、尾函数、连续容量与全部正阶矩谱完全闭式化为
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{nor}}(B)=1,
\qquad
\mathrm{Succ}_m^{\mathrm{nor}}(B)=1
\qquad(B\ge 0),
\]
\[
N_m^{\mathrm{nor}}(t)=
\begin{cases}
1,& 0\le t\le 1,\\
0,& t>1,
\end{cases}
\qquad
\mathcal C_{m,\mathrm{nor}}^{\mathrm{cont}}(T)=\min\{T,1\},
\]
以及对任意 \(q>0\),
\[
S_q^{\mathrm{nor}}(m)=1,
\qquad
P_q^{\mathrm{nor}}:=\lim_{m\to\infty}\frac1m\log S_q^{\mathrm{nor}}(m)=0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由归一化刚性，
\[
\mathcal A_K^{\mathrm{nor}}=\{W_K\}.
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-artin-mazur-witt-triple-collapse}，任一规范内禀语法层在每个分辨率都只有一个状态。因此归一化几何支上的规范折叠通道只能是单点到单点的映射，故唯一纤维的大小等于 \(1\)。

于是离散预言机容量由定理 \ref{thm:fold-oracle-capacity-closed-form} 立即给出
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{nor}}(B)
=
\sum_{x\in X_m^{\mathrm{nor}}}\min(d_m(x),2^B)
=
\min(1,2^B)=1
\qquad(B\ge 0).
\]
又因为 \(|\Omega_m^{\mathrm{nor}}|=1\)，相应最优恢复成功率满足
\[
\mathrm{Succ}_m^{\mathrm{nor}}(B)
=
\frac{\mathcal C_m^{\mathrm{nor}}(B)}{|\Omega_m^{\mathrm{nor}}|}
=1.
\]

另一方面，由定理 \ref{thm:xi-capacity-tail-histogram-moment-complete-statistic} 的尾函数定义，
\[
N_m^{\mathrm{nor}}(t)
=
\#\{x\in X_m^{\mathrm{nor}}:\ d_m(x)\ge t\}.
\]
由于唯一纤维大小为 \(1\)，所示阶梯函数立即成立。再由同一定理与定理 \ref{thm:xi-time-part57b-capacity-moment-exact-mellin-stieltjes} 的 Mellin--Stieltjes 公式，
\[
\mathcal C_{m,\mathrm{nor}}^{\mathrm{cont}}(T)
=
\int_0^T N_m^{\mathrm{nor}}(t)\,\dd t
=
\min\{T,1\},
\]
以及
\[
S_q^{\mathrm{nor}}(m)
=
q\int_0^\infty t^{q-1}N_m^{\mathrm{nor}}(t)\,\dd t
=
q\int_0^1 t^{q-1}\,\dd t
=
1.
\]
最后
\[
P_q^{\mathrm{nor}}
=
\lim_{m\to\infty}\frac1m\log 1
=
0.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[黄金 bulk 共振、冻结相与常数级碰撞缺口都不可能来自纯几何支]\label{cor:conclusion-serrin-wulff-nontrivial-signatures-external-only}
设某观测通道在某一分辨率族上出现下列任一现象：
\[
\text{(i) }N_m(t)\not\equiv 0\ \text{于某 }t>1,
\qquad
\text{(ii) }S_q(m)\ \text{随 }q\ \text{呈现非平凡压力曲线},
\]
\[
\text{(iii) 存在冻结相使 }h_\infty(a)=g_*>0,
\qquad
\text{(iv) 存在由 }k=F_m,\ F_{m+1}\text{ 诱导的常数级碰撞缺口}.
\]
则该通道不可能是归一化 Serrin 几何的内禀读出。特别地，文稿中由推论 \ref{cor:fold-critical-resonance-gap} 给出的黄金 bulk 共振缺口，以及由定理 \ref{thm:fold-pressure-freezing-threshold} 与定理 \ref{thm:xi-fixed-freezing-pressure-address-cost-residual-decomposition} 所刻画的冻结相机制，都只能来自外置的算术、纤维或时间层。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-oracle-tail-mellin-trivial-profile} 已经给出纯几何支上的完整剖面：
\[
d_m\equiv 1,\qquad
N_m^{\mathrm{nor}}(t)=0\ \ (t>1),\qquad
S_q^{\mathrm{nor}}(m)\equiv 1,\qquad
P_q^{\mathrm{nor}}=0.
\]
因此现象 (i) 与 (ii) 在纯几何支上不可能出现。

又因为 \(S_q^{\mathrm{nor}}(m)\equiv 1\)，所以不存在任何非平凡冻结线性支，更不可能出现
\[
h_\infty(a)=g_*>0,
\]
故 (iii) 也被排除。

最后，纯几何支在每层只有一个稳定态，故其输出分布就是单点均匀分布；等价地，碰撞概率恰等于均匀基线本身，归一化碰撞缺口恒为 \(0\)。因此任何由两条 Fibonacci bulk 频率强制出来的常数级碰撞缺口都不可能来源于该几何支，(iv) 亦被排除。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[归一化 Serrin 几何在 Fibonacci-adic 口径中的单点化]\label{thm:conclusion-serrin-wulff-fibadic-single-point}
对每个 \(m\ge 1\)，令
\[
r_m:=V_m\circ \mathscr C_m:\mathcal A_K^{\mathrm{nor}}\longrightarrow \ZZ/(F_{m+2}\ZZ),
\]
其中 \(V_m\) 为定理 \ref{thm:finite-resolution-mod} 的有限分辨率模读出，而 \(\mathscr C_m\) 为定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-terminal-object-inverse-limit} 中的相容编码。则对每个 \(m\) 都存在唯一剩余类
\[
a_m\in \ZZ/(F_{m+2}\ZZ)
\]
使得
\[
r_m(\Omega)=a_m
\qquad
(\forall\,\Omega\in\mathcal A_K^{\mathrm{nor}}).
\]
此外，在文稿既有的 Fibonacci-adic 逆极限口径
\[
\widehat{\ZZ}_F=\varprojlim_{d\ge 2}\ZZ/(F_d\ZZ)
\]
中，族
\[
a_d:=V_{d-2}(x_{d-2}^\ast)\in \ZZ/(F_d\ZZ)
\qquad(d\ge 2)
\]
确定唯一相容点
\[
\mathbf r_K\in \widehat{\ZZ}_F
\]
满足
\[
\pi_d(\mathbf r_K)=a_d
\qquad(d\ge 2),
\]
其中 \(\pi_d\) 为命题 \ref{prop:fib-adic-basic} 的自然投影。换言之，归一化 Serrin 几何在本文的 Fibonacci-adic 算术背景中只占据一个单独点，而非一个正维算术族。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-terminal-object-inverse-limit}，
\[
\mathcal A_K^{\mathrm{nor}}=\{W_K\},
\qquad
\mathscr C_m(\Omega)=x_m^\ast
\quad
(\forall\,\Omega\in\mathcal A_K^{\mathrm{nor}}).
\]
因此对每个 \(m\)，取
\[
a_m:=V_m(x_m^\ast)\in\ZZ/(F_{m+2}\ZZ),
\]
便有
\[
r_m(\Omega)=V_m(\mathscr C_m(\Omega))=V_m(x_m^\ast)=a_m
\]
对所有 \(\Omega\in\mathcal A_K^{\mathrm{nor}}\) 同时成立。唯一性显然。

再看 Fibonacci-adic 口径。命题 \ref{prop:fib-adic-basic} 已把
\[
\widehat{\ZZ}_F
\]
识别为模数 \(F_d\) 在整除偏序下的逆极限，并给出自然投影
\[
\pi_d:\widehat{\ZZ}_F\twoheadrightarrow \ZZ/(F_d\ZZ).
\]
另一方面，若 \(d\mid e\)，则由定理 \ref{thm:finite-resolution-morphism-divisibility-rigidity}，分辨率 \(e-2\to d-2\) 上唯一的半环同态正是自然降模
\[
\rho_{e,d}:\ZZ/(F_e\ZZ)\to \ZZ/(F_d\ZZ).
\]
而 \(\mathscr C_m\) 本身由定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-terminal-object-inverse-limit} 满足相容性条件
\[
\pi_{e-2\to d-2}(x_{e-2}^\ast)=x_{d-2}^\ast.
\]
经 \(V_{e-2}\) 与 \(V_{d-2}\) 传送后便得到
\[
\rho_{e,d}(a_e)=a_d.
\]
故 \((a_d)_{d\ge 2}\) 确为该逆系统中的相容族。依逆极限的泛性质，存在唯一
\[
\mathbf r_K\in \widehat{\ZZ}_F
\]
使得
\[
\pi_d(\mathbf r_K)=a_d\qquad(d\ge 2).
\]
这说明在 Fibonacci-adic 逆极限中，归一化 Serrin 几何只对应一个单点。证毕。
\end{proof}

\endinput
