\subsection{固定分辨率 boundary Gödel--moment 全息、屏幕余秩审计与 screen--Artin 双障碍}\label{subsec:conclusion-fixedresolution-screen-artin-dual-obstruction}

在 fixed-resolution dyadic 全息、边界 Gödel 整数化、有限矩盒完备性、部分屏幕的相对同调核以及 Artin-visible hull 的最小忠实商都已经建立之后，还可把这些原本分散的接口重新压成一条更紧的结论链。其核心并不在于 bulk 不能被整数化或固定层不能被完全编码；恰恰相反，boundary Gödel code 与有限矩盒在固定分辨率上给出两套可计算双向等价的完备坐标。真正拒绝被统一有限压缩的，是两类彼此独立的缺失方向：一类来自 partial screen 留下的 relative-screen homology corank，另一类来自群商擦除的 non-inflation Artin determinant 通道。

\begin{theorem}[boundary Gödel code 与有限矩盒的双向完备等价]\label{thm:conclusion-fixedresolution-boundary-godel-momentbox-equivalence}
固定 \(m,n\ge 1\)，令 \(\mathcal U_{m,n}\) 为 \(I^n=[0,1]^n\) 上全部分辨率 \(m\) 的 dyadic polycube。对每个 \(U\in\mathcal U_{m,n}\)，记
\[
\Phi(U):=(G\circ \partial_n)(u_U),
\]
其中 \(u_U\in C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\) 为占据链，而 \(G\) 是像上的任意可计算可逆平方自由 Gödel 整数化。再定义有限矩盒
\[
\mathcal M_m(U):=
\bigl(\mu_\alpha(U)\bigr)_{\alpha\in\{0,\dots,2^m-1\}^n}.
\]
则对任意 \(U,V\in\mathcal U_{m,n}\)，成立严格等价
\[
\Phi(U)=\Phi(V)
\iff
\mathcal M_m(U)=\mathcal M_m(V).
\]
更强地，二者是可计算双向完备坐标，并满足
\[
K(U\mid \Phi(U),m,n)=O(1),
\qquad
K(U\mid \mathcal M_m(U),m,n)=O(1),
\]
\[
K(\Phi(U)\mid \mathcal M_m(U),m,n)=O(1),
\qquad
K(\mathcal M_m(U)\mid \Phi(U),m,n)=O(1).
\]
因此，在固定分辨率上，boundary Gödel code 与有限 tensor moment box 不是两种不同的全息，而是同一 bulk 对象的两套复杂度等价坐标。
\end{theorem}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:spg-boundary-godel-finite-moment-completeness}，\(\Phi(U)\) 唯一决定 \(U\)；由定理 \ref{thm:spg-dyadic-finite-moment-completeness}，\(\mathcal M_m(U)\) 也唯一决定 \(U\)。故
\[
\Phi(U)=\Phi(V)
\iff
U=V
\iff
\mathcal M_m(U)=\mathcal M_m(V).
\]

复杂度方面，第一式正是定理 \ref{thm:spg-stokes-godel-algorithmic-holographic-completeness} 的固定分辨率结论。对第二式，由定理 \ref{thm:conclusion-boundary-stokes-strict-linear-holography}，完整矩盒映射在固定 \((m,n)\) 下是一个可计算线性同构；结合 dyadic polycube 与其顶维 \(0/1\)-链之间的可计算双向编码，即得
\[
K(U\mid \mathcal M_m(U),m,n)=O(1).
\]
再由 \(U\mapsto \Phi(U)\) 与 \(U\mapsto \mathcal M_m(U)\) 的前向计算都是统一可计算过程，复合上述两条 \(O(1)\)-反演便得到
\[
K(\Phi(U)\mid \mathcal M_m(U),m,n)=O(1),
\qquad
K(\mathcal M_m(U)\mid \Phi(U),m,n)=O(1).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定分辨率几何全息与 non-Abelian Artin 残差的正交分裂]\label{thm:conclusion-fixedresolution-geometry-artin-orthogonal-splitting}
固定 \(m,n\ge 1\)，取 \(U\in\mathcal U_{m,n}\)，并记其边界 Gödel 坐标为
\[
\Phi(U):=(G\circ \partial_n)(u_U).
\]
再设 \(\mathcal K\) 为与该 fixed-resolution 数据关联的非阿贝尔卷积/转移对象，记其完整 determinant 规律为
\[
\mathfrak D(\mathcal K),
\]
而将标签压到最大阿贝尔商后所能看到的 determinant 数据记为
\[
\mathfrak D_{\mathrm{ab}}(\mathcal K).
\]
则存在严格分裂：
\[
\text{fixed-resolution 几何层}
\ \oplus\
\text{non-Abelian Artin 动力学层}.
\]
更精确地：
\begin{enumerate}
  \item \(\Phi(U)\) 与有限矩盒 \(\mathcal M_m(U)\) 都是 fixed-resolution bulk 的复杂度完备坐标；
  \item 若存在某个 determinant-活跃不可约表示
        \[
        \rho\in\widehat G,
        \qquad
        \dim \rho>1,
        \qquad
        \det(I-z\mathcal K_\rho)\not\equiv 1,
        \]
        则 \(\mathfrak D_{\mathrm{ab}}(\mathcal K)\) 不可能决定完整的 \(\mathfrak D(\mathcal K)\)；
  \item 因而，任何试图用单一阿贝尔化有限证书同时完成“fixed-resolution 几何精确恢复”与“完整 primitive-orbit/determinant 动力学恢复”的方案都必然失败。
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_conclusion\_fixedresolution\_geometry\_artin\_orthogonal\_splitting}
\end{theorem}
\begin{proof}
第 (1) 条正是定理 \ref{thm:conclusion-fixedresolution-boundary-godel-momentbox-equivalence} 的内容：\(\Phi(U)\) 与 \(\mathcal M_m(U)\) 互相可计算且都以 \(O(1)\) 复杂度决定 \(U\)。

对第 (2) 条，由定理 \ref{thm:conclusion-artin-determinant-minimal-visible-quotient}，某个群商保持完整 determinant 规律，当且仅当全部 determinant-活跃通道都 inflation 到该商。现在取最大阿贝尔商 \(G^{\mathrm{ab}}\)。由于阿贝尔群的一切不可约表示皆为一维，任何
\(
\dim\rho>1
\)
的通道都不可能从 \(G^{\mathrm{ab}}\) inflation 而来。若此类 \(\rho\) 又满足
\(
\det(I-z\mathcal K_\rho)\not\equiv 1
\)，
则该通道对完整 determinant 规律确实有贡献，而其贡献在阿贝尔化后必被擦除。故 \(\mathfrak D_{\mathrm{ab}}(\mathcal K)\) 不能决定 \(\mathfrak D(\mathcal K)\)。

第 (3) 条即由前两条合并得到：几何层可由 \(\Phi(U)\) 完备承载，但 non-Abelian determinant 残差不能被阿贝尔化证书吸收，故二者严格正交。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[普适阿贝尔化有限压缩证书不存在]\label{cor:conclusion-fixedresolution-no-universal-abelianized-finite-certificate}
不存在一个统一的 fixed-resolution 有限证书函子
\[
\mathcal C(U,\mathcal K),
\]
能够在所有 admissible 输入上同时满足下列三项：
\begin{enumerate}
  \item
        \[
        K\bigl(U\mid \mathcal C(U,\mathcal K),m,n\bigr)=O(1);
        \]
  \item \(\mathcal C(U,\mathcal K)\) 的动力学部分仅依赖于阿贝尔化标签；
  \item \(\mathcal C(U,\mathcal K)\) 完整决定 \(\mathfrak D(\mathcal K)\)。
\end{enumerate}
更精确地，只要 admissible 类中出现 determinant-活跃的高维 non-inflation 通道，上述三条便不能同时成立。
\end{corollary}
\begin{proof}
若第 (1) 条成立，则 \(\mathcal C(U,\mathcal K)\) 至少在几何侧与 \(\Phi(U)\) 同样完备，因为定理 \ref{thm:conclusion-fixedresolution-geometry-artin-orthogonal-splitting} 第 (1) 条已表明 \(\Phi(U)\) 是 fixed-resolution bulk 的复杂度完备坐标。
若再要求第 (2) 条，则其动力学部分只能通过最大阿贝尔商读取 determinant 数据；但定理 \ref{thm:conclusion-fixedresolution-geometry-artin-orthogonal-splitting} 第 (2) 条表明，在存在 determinant-活跃高维 non-inflation 通道时，这种阿贝尔化读取不可能恢复完整 \(\mathfrak D(\mathcal K)\)。故第 (3) 条不可能同时成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定分辨率精确全息的完备性与指数不稳定性的分裂]\label{thm:conclusion-fixedresolution-exact-completeness-exponential-instability}
固定 \(m,n\ge 1\)。在定理 \ref{thm:conclusion-fixedresolution-boundary-godel-momentbox-equivalence} 的设定下，fixed-resolution bulk 既 admit 精确算术重构，也同时满足 sharp 的线性噪声阈值崩塌：
\begin{enumerate}
  \item 边界 Gödel 整数化存在非线性、算术型、精确译码器，可由边界整数唯一恢复原始 bulk；
  \item 若实线性算子
        \[
        L_{m,n}:C_{n-1}(\mathcal Q_m;\RR)\to C_n(\mathcal Q_m;\RR)
        \]
        满足
        \[
        L_{m,n}\partial_n=\mathrm{id},
        \]
        且对某个 \(\delta>0\) 与全部真值 \(x\in C_n(\mathcal Q_m;\RR)\)、全部噪声 \(\eta\in C_{n-1}(\mathcal Q_m;\RR)\) 都有
        \[
        \|\eta\|_2\le \varepsilon_{m,n}(\delta)
        \Longrightarrow
        \|L_{m,n}(\partial_nx+\eta)-x\|_2\le \delta,
        \]
        则必有 sharp 上界
        \[
        \varepsilon_{m,n}(\delta)\le \sqrt{2n}\,\delta\,2^{-m/2}.
        \]
\end{enumerate}
因此，单层 fixed-resolution holography 的真实分裂不是“是否可逆”，而是“算术上可精确反演”与“线性上不可能保持分辨率无关稳定性”。
\end{theorem}

\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:conclusion-godel-arithmetic-exact-vs-linear-stable-separation} 的第一部分。第二条则由推论 \ref{cor:spg-dyadic-holographic-reconstruction-noise-budget} 直接给出：任一实线性左逆若想在统一噪声球上把重构误差压到 \(\delta\)，其允许噪声半径至多为
\[
\sqrt{2n}\,\delta\,2^{-m/2}.
\]
故随着 \(m\to\infty\)，所有 fixed-\(\delta\) 的统一噪声预算都必须指数收缩。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[inverse-system 完备与 single-layer 病态的范畴分裂]\label{thm:conclusion-projective-holography-crossresolution-vs-singlelayer}
设 \(A\subset I^n\) 为紧集，\(U_m(A)\) 为其 \(2^{-m}\)-dyadic 外逼近，并记 boundary Gödel 整数
\[
H_m(A):=H_m\!\bigl(U_m(A)\bigr).
\]
则同时成立：
\begin{enumerate}
  \item 逆系统
        \[
        \{H_m(A)\}_{m\ge 1}
        \]
        唯一决定 \(\overline A\)；
  \item 若
        \[
        N_m(A)=M\,2^{md}+o(2^{md}),
        \qquad
        M\in(0,\infty),\ d\in(0,n],
        \]
        并令
        \[
        G_m^\ast(A):=\prod_{k=1}^{N_m(A)}p_k,
        \]
        则有
        \[
        \lim_{m\to\infty}
        \frac{\log\log G_m^\ast(A)}{m\log 2}
        =d,
        \qquad
        M=
        \lim_{m\to\infty}
        \frac{
        \exp\!\bigl(\log\log G_m^\ast(A)-md\log 2\bigr)
        }{md\log 2}.
        \]
\end{enumerate}
换言之，projective holography 的完备性并不栖居于任何单个 fixed-resolution layer，而栖居于整个 inverse system：跨层序列恢复闭包、维数与含量，而每一固定层仍按定理 \ref{thm:conclusion-fixedresolution-exact-completeness-exponential-instability} 受到指数级稳定性崩塌的约束。
\end{theorem}

\begin{proof}
第一条由定理 \ref{thm:spg-boundary-godel-sequence-determines-closure} 直接给出。第二条分别由定理 \ref{thm:spg-stokes-godel-doublelog-dimension} 与定理 \ref{thm:spg-godel-doublelog-second-order-minkowski-content} 给出。最后，由定理 \ref{thm:conclusion-fixedresolution-exact-completeness-exponential-instability}，每个固定层 \(m\) 上的精确线性反演都仍需支付 \(2^{-m/2}\) 量级的噪声阈值收缩。故跨层完备与单层稳定分属不同范畴。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[屏幕补全成本的相对同调余秩闭式与超模律]\label{thm:conclusion-fixedresolution-screen-corank-audit-cost-law}
\leanverified{paper\_conclusion\_fixedresolution\_screen\_corank\_audit\_cost\_law}
固定 \(m,n\ge 1\)。对任意部分屏幕
\[
S\subset \overrightarrow{\mathcal F}^{\,n-1}_m,
\]
记部分边界观测
\[
f_S:=\Pi_S\circ\partial_n:C_n(\mathcal Q_m;\ZZ)\to \ZZ^S,
\]
并定义最小审计补全成本
\[
\operatorname{Cost}(S):=\min_{(R,r_S)}\cdim(R).
\]
则有 canonical 闭式
\[
\operatorname{Cost}(S)
=
\rank_\ZZ \ker f_S
=
\rank_\ZZ H_n(\mathcal Q_m,A_{\neg S};\ZZ)
=
c(\Gamma_S)-1.
\]
此外，\(\operatorname{Cost}\) 还满足：
\[
S\subseteq T
\Longrightarrow
\operatorname{Cost}(T)\le \operatorname{Cost}(S),
\]
\[
\operatorname{Cost}(S)+\operatorname{Cost}(T)
\le
\operatorname{Cost}(S\cup T)+\operatorname{Cost}(S\cap T),
\]
并且对任意单面增广 \(\tilde f\notin S\)，有 unit-step law
\[
\operatorname{Cost}(S)-1
\le
\operatorname{Cost}(S\cup\{\tilde f\})
\le
\operatorname{Cost}(S).
\]
因此，屏幕补全成本并不是启发式外置账本，而正是 relative-screen homology 的自由余秩；其边际削减律由 graphic matroid 的闭包结构完全控制。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:spg-partial-boundary-screen-kernel-relative-homology} 与定理 \ref{thm:spg-screen-kernel-connected-components}，
\[
\ker f_S
\cong
H_n(\mathcal Q_m,A_{\neg S};\ZZ)
\cong
\ZZ^{\,c(\Gamma_S)-1}.
\]
再由推论 \ref{cor:spg-screen-injectivity-and-audit-cost-components}，\(\operatorname{Cost}(S)\) 恰等于该自由秩，故得到闭式
\[
\operatorname{Cost}(S)=c(\Gamma_S)-1.
\]

单调性与超模性由定理 \ref{thm:conclusion-screen-graphic-matroid-corank-supermodularity} 直接给出。最后，对单面增广 \(\tilde f\)，定理 \ref{thm:conclusion-screen-rank-gain-closure-diminishing-returns} 表明其边际收益只能取 \(0\) 或 \(1\)，故
\[
\operatorname{Cost}(S\cup\{\tilde f\})
\in
\{\operatorname{Cost}(S),\ \operatorname{Cost}(S)-1\},
\]
等价地得到所示 unit-step law。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[审计补账函数的拟阵超模刚性]\label{thm:conclusion-fixedresolution-screen-audit-gap-supermodularity}
固定 \(m,n\ge 1\)。记 \(M_{m,n}\) 为边界行拟阵，其秩函数记为
\[
r:2^{\overrightarrow{\mathcal F}^{\,n-1}_m}\to \ZZ_{\ge 0},
\]
并记总顶维容量
\[
\rho_{m,n}:=2^{mn}=\dim_{\QQ}C_n(\mathcal Q_m;\QQ).
\]
对任意屏幕
\[
S\subseteq \overrightarrow{\mathcal F}^{\,n-1}_m,
\]
定义其最少追加观测面数
\[
a(S):=
\min\Bigl\{
|T|:
T\subseteq \overrightarrow{\mathcal F}^{\,n-1}_m\setminus S,\
\ker f_{S\cup T}=0
\Bigr\}.
\]
则有精确闭式
\[
a(S)=\rho_{m,n}-r(S).
\]
因而对任意两屏幕 \(S,T\) 都有
\[
a(S\cap T)+a(S\cup T)\ge a(S)+a(T).
\]
若再定义审计缺口
\[
\Delta(S):=|S|+a(S)-\rho_{m,n}=|S|-r(S),
\]
则同样有
\[
\Delta(S\cap T)+\Delta(S\cup T)\ge \Delta(S)+\Delta(T).
\]
并且上述两式同时取等，当且仅当 \((S,T)\) 在拟阵意义下构成 modular pair，即
\[
r(S)+r(T)=r(S\cap T)+r(S\cup T).
\]
因此，fixed-resolution screen exactization 的补账函数不是任意的 bookkeeping，而是由拟阵秩的次模性强制出来的超模对象。
\leanverified{paper\_conclusion\_fixedresolution\_screen\_audit\_gap\_supermodularity\_seeds}
\leanverified{paper\_conclusion\_fixedresolution\_screen\_audit\_gap\_supermodularity\_package}
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-fixedresolution-screen-corank-audit-cost-law}，最小外置审计维数满足
\[
\operatorname{Cost}(S)=\rank_\ZZ\ker f_S.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-screen-exactification-triple-identification} 已经把同一量识别为
\[
a(S)=\rho_{m,n}-r(S).
\]
于是
\[
\begin{aligned}
a(S\cap T)+a(S\cup T)-a(S)-a(T)
&=
r(S)+r(T)-r(S\cap T)-r(S\cup T) \\
&\ge 0,
\end{aligned}
\]
其中最后一步正是拟阵秩函数的次模性。

再由集合基数恒等式
\[
|S\cap T|+|S\cup T|=|S|+|T|
\]
与
\[
\Delta(S)=|S|-r(S)
\]
可得
\[
\begin{aligned}
\Delta(S\cap T)+\Delta(S\cup T)-\Delta(S)-\Delta(T)
&=
r(S)+r(T)-r(S\cap T)-r(S\cup T) \\
&\ge 0.
\end{aligned}
\]
两式同时取等，当且仅当上述秩差为零，也即当且仅当 \((S,T)\) 是 \(M_{m,n}\) 的 modular pair。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[原子可见面的边际审计价值反单调律]\label{cor:conclusion-fixedresolution-screen-atomic-value-antitone}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-fixedresolution-screen-audit-gap-supermodularity} 的记号。对任意屏幕 \(S\) 与任意面 \(e\notin S\)，定义其边际审计价值
\[
\nu_S(e):=a(S)-a(S\cup\{e\})=r(S\cup\{e\})-r(S)\in\{0,1\}.
\]
则对任意 \(S\subseteq T\) 与任意 \(e\notin T\)，都有
\[
\nu_S(e)\ge \nu_T(e).
\]
此外，
\[
\nu_S(e)=1
\iff
e\notin \operatorname{cl}_{M_{m,n}}(S),
\qquad
\nu_S(e)=0
\iff
e\in \operatorname{cl}_{M_{m,n}}(S).
\]
换言之，单个可见面的补账价值是一个严格二值且随可见集增大而单调衰减的原子量；它完全由边界行拟阵的闭包关系控制。
\leanverified{paper\_conclusion\_fixedresolution\_screen\_atomic\_value\_antitone\_seeds}
\leanverified{paper\_conclusion\_fixedresolution\_screen\_atomic\_value\_antitone\_package}
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-fixedresolution-screen-audit-gap-supermodularity}，
\[
\nu_S(e)=r(S\cup\{e\})-r(S).
\]
现取 \(S\subseteq T\) 且 \(e\notin T\)。由拟阵秩函数的次模性，
\[
r(S\cup\{e\})+r(T)\ge r(T\cup\{e\})+r(S),
\]
移项即得
\[
r(S\cup\{e\})-r(S)\ge r(T\cup\{e\})-r(T),
\]
也即
\[
\nu_S(e)\ge \nu_T(e).
\]
又由于拟阵的单元素加元时秩增量只能取 \(0\) 或 \(1\)，并且
\[
r(S\cup\{e\})=r(S)
\iff
e\in \operatorname{cl}_{M_{m,n}}(S),
\]
故所示二值律与闭包判据同时成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[轴向屏幕余秩的 sharp 面积律]\label{cor:conclusion-fixedresolution-axial-screen-corank-area-law}
\leanverified{paper\_conclusion\_fixedresolution\_axial\_screen\_corank\_area\_law}
令 \(S^{(1)}\) 为只保留与 \(x_1\)-轴正交的内部 \((n-1)\)-面且不含外边界面的轴向屏幕。则
\[
\operatorname{Cost}(S^{(1)})=2^{m(n-1)}.
\]
因此，在 codimension-one 可见性而外边界全失的制度下，最小审计补全成本不是多项式量级，而是精确的面积指数律。
\end{corollary}

\begin{proof}
这是推论 \ref{cor:conclusion-axial-screen-deficit-exponential-law} 的直接重述。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[fixed-resolution 边界码族的渐近劣性]\label{thm:conclusion-fixedresolution-boundary-code-asymptotic-badness}
令
\[
\mathcal C_{m,n}
:=
\operatorname{im}\bigl(
\partial_n:C_n(\mathcal Q_m;\FF_2)\to C_{n-1}(\mathcal Q_m;\FF_2)
\bigr).
\]
则 \(\mathcal C_{m,n}\) 构成长度
\[
N_{m,n}=n(2^m+1)\,2^{m(n-1)}
\]
的线性码，满足
\[
\dim \mathcal C_{m,n}=2^{mn},
\qquad
R_{m,n}:=\frac{\dim \mathcal C_{m,n}}{N_{m,n}}
\longrightarrow
\frac1n,
\]
并且最小距离具有精确公式
\[
d_{\min}(\mathcal C_{m,n})=2n.
\]
因此其相对距离
\[
\delta_{m,n}
:=
\frac{d_{\min}(\mathcal C_{m,n})}{N_{m,n}}
=
\frac{2n}{n(2^m+1)\,2^{m(n-1)}}
\longrightarrow
0.
\]
于是，尽管 \(\mathcal C_{m,n}\) 在 fixed-resolution holography 的意义下是信息完备阴影，它在编码论意义下却是渐近劣码。换言之，完备性与稳健纠错并不共居于同一边界码族。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:spg-dyadic-boundary-image-ldpc}，\(\mathcal C_{m,n}\) 的长度、维数与码率极限如上；由推论 \ref{cor:spg-dyadic-boundary-image-min-distance}，
\[
d_{\min}(\mathcal C_{m,n})=2n.
\]
两式相除即得
\[
\delta_{m,n}
=
\frac{2n}{n(2^m+1)\,2^{m(n-1)}}
\to 0.
\]
这正是渐近劣码的定义。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/conclusion/thm__conclusion-dyadic-boundary-primeshell-ramanujan-tomography}

\begin{theorem}[partial screen 与 Artin quotient 的双重不可压缩核]\label{thm:conclusion-fixedresolution-screen-artin-dual-obstruction}
设 \(S\) 为部分屏幕，\(\pi:G\twoheadrightarrow H\) 为有限群满同态，并考虑压缩证书
\[
\mathcal C_{S,\pi}(x,\mathcal K)
:=
\bigl(f_S(x),\ \pi_\ast\mathcal K\bigr),
\]
其中
\[
x\in C_n(\mathcal Q_m;\ZZ),
\qquad
\mathcal K\in \CC[G]^{V\times V}.
\]
并按 Peter--Weyl 分块记 \(\mathcal K\) 的 \(\rho\)-通道为 \(\mathcal K_\rho\)。
若
\[
\operatorname{Cost}(S)>0,
\]
且存在某个
\[
\rho\in \widehat G\setminus \mathrm{Inf}_\pi(\widehat H)
\]
满足
\[
\det(I-z\mathcal K_\rho)\not\equiv 1,
\]
则任何仅经由 \(\mathcal C_{S,\pi}\) 的证书都不可能同时成为 bulk-faithful 与 determinant-faithful compression。更精确地，它至少遗漏两类彼此独立的方向：
\begin{enumerate}
  \item 一个自由阿贝尔的 topological hidden sector
        \[
        \ker f_S\cong \ZZ^{\,\operatorname{Cost}(S)};
        \]
  \item 一个由全部 determinant-活跃的 non-inflation 通道所承载的 Artin hidden sector。
\end{enumerate}
因此，任何欲同时保留 bulk 回放与完整 Artin determinant law 的 completion-faithful 证书，都至少必须外置：
\[
\text{一个秩为 }\operatorname{Cost}(S)\text{ 的自由阿贝尔补全寄存器},
\]
以及
\[
\text{全部 determinant-活跃的 non-inflation Artin 通道，或与之等价的 visible hull}.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-fixedresolution-screen-corank-audit-cost-law}，
\[
\operatorname{Cost}(S)>0
\Longrightarrow
\rank_\ZZ\ker f_S>0,
\]
故存在非零
\[
k\in\ker f_S
\]
使
\[
f_S(x+k)=f_S(x).
\]
这说明若不额外记录一个秩为 \(\operatorname{Cost}(S)\) 的自由阿贝尔补全寄存器，部分屏幕数据本身不可能 faithful 地恢复 bulk。

另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-artin-determinant-minimal-visible-quotient}，群商 \(\pi\) 保持完整 determinant 当且仅当全部 determinant-活跃通道都 inflation 到 \(H\)。现在存在
\[
\rho\in \widehat G\setminus \mathrm{Inf}_\pi(\widehat H)
\]
且
\[
\det(I-z\mathcal K_\rho)\not\equiv 1,
\]
故 \(\pi_\ast\mathcal K\) 不可能保持 \(\mathcal K\) 的完整 Artin determinant law。于是，即便 bulk 侧另行补全，商后的标签证书仍会丢失全部 determinant-活跃的 non-inflation 通道。

因此，\(\mathcal C_{S,\pi}\) 的缺失并非单轴的，而是分裂为一个 topological free-abelian kernel 与一个 non-Abelian Artin kernel。两者分别来自 screen corank 与 quotient erasure，必须分别补足。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[completion-faithful \texorpdfstring{\(\pi\)}{pi}-证书的 screen--Artin 三歧]\label{conj:conclusion-fixedresolution-screen-artin-trilemma}
设 \(\{\mathfrak C_m\}_{m\ge 1}\) 为一族试图在本文语义中忠实承载 completion-side \(\pi\)-证书的对象，并假定每一级都因子化于
\[
\bigl(f_{S_m},\ \pi_{m\ast}\mathcal K_m\bigr).
\]
则以下三项不应能够同时成立：
\begin{enumerate}
  \item
        \[
        \sup_m \operatorname{Cost}(S_m)<\infty;
        \]
  \item \(\pi_m\) 最终退化为阿贝尔化、或最终退化为固定有限商压缩；
  \item \(\mathfrak C_m\) 仍保持完整的 completion fidelity、determinant law 与 primitive-orbit fidelity。
\end{enumerate}
换言之，任何最终只保留有限 screen 与阿贝尔化标签的 classical scalar \(\pi\)-formula，至多是值层算法，而不可能是 completion-faithful 证书。前述诸定理所给出的证据链正是：fixed-resolution bulk 本身并不抗拒被整数化，真正不可有限化的是 screen homology corank 与 non-Abelian Artin loss 的同时存在。
\end{conjecture}

\begin{conjecture}[fixed-resolution 审计的三重最小完备核]\label{conj:conclusion-fixedresolution-ternary-minimal-complete-audit-kernel}
在本文 fixed-resolution 审计语义中，不存在一个可压缩到二元对象的有限证书体系，能够同时完备承载下列三类信息：
\begin{enumerate}
  \item fixed-resolution bulk 的边界 Gödel--Stokes 全息坐标
        \[
        \Phi(U);
        \]
  \item 完整的 non-Abelian Artin determinant 残差
        \[
        \mathfrak D_{\mathrm{nonab}}(\mathcal K);
        \]
  \item 歧义壳瞬态所决定的同步预算
        \[
        \mathcal T_{\mathrm{sync}}.
        \]
\end{enumerate}
更确切地说，任何同时要求几何完备、determinant 完备与同步完备的 finite-resolution audit，都应当因子化经由三元组
\[
\bigl(\Phi(U),\ \mathfrak D_{\mathrm{nonab}}(\mathcal K),\ \mathcal T_{\mathrm{sync}}\bigr),
\]
且该三元组不能再退化到任何二元子对象而不永久丢失至少一条信息轴。
\end{conjecture}

\noindent
其论据如下：定理 \ref{thm:conclusion-fixedresolution-geometry-artin-orthogonal-splitting} 与推论 \ref{cor:conclusion-fixedresolution-no-universal-abelianized-finite-certificate} 已表明，fixed-resolution 几何全息与 non-Abelian determinant 残差彼此严格正交；而定理 \ref{thm:conclusion-ambiguity-shell-zeta-sync-splitting} 与推论 \ref{cor:conclusion-periodic-fredholm-strict-sync-blindness} 又表明，同步预算不能由周期/Fredholm/\(\zeta\) 证书吸收。故从现有内部证据看，\((\Phi(U),\mathfrak D_{\mathrm{nonab}}(\mathcal K),\mathcal T_{\mathrm{sync}})\) 正是最小完备审计对象的候选形状。

\input{sections/body/conclusion/thm__conclusion-fixedresolution-holography-double-obstruction-synthesis}

\noindent
综上，fixed-resolution holography 的核心障碍并不在于“边界不足以编码体”。在单层上，boundary Gödel code 与有限矩盒已经给出复杂度等价的精确全息；在跨层上，inverse system 甚至恢复闭包、维数与含量。真正抗拒统一有限压缩的，是 partial screen 留下的 free-abelian relative homology corank、群商擦除的 determinant-活跃 non-inflation Artin 扇区，以及对周期/Fredholm 证书严格不可见的同步预算。因而，对本文对象更合适的终端障碍语言，不应再只是“有限证书不足”，而应是一种把 screen completion cost、non-Abelian channel loss 与 sync shell budget 并列组织起来的多轴 obstruction theory。

\endinput
