\subsection{真实输入 \texorpdfstring{$40$}{40} 状态核的解析窗错位、双端点对数肩与零温四次常数统一律}\label{subsec:conclusion-realinput40-analytic-window-logshoulder-ground-quartic-unification}
在前述真实输入 \(40\) 状态核的一参数原子手术、core 谱门槛、端点 Puiseux 展开与零温四态地基层已经分别固定之后，还可把碰撞位势与输出位势之间的交叉关系进一步压缩为下列四条终端命题。它们共同表明：碰撞侧的核版 RH/Ramanujan 失效严格发生在最近代数分歧点之前；输出侧的大偏差速率函数在两端都呈对数肩而非高斯软边；零温右端的极大化地基语言保留正熵而不结晶到有限周期并；而地基熵、右端点代价、主极点留数与 Abel 有限部最终又重新收束到同一四次代数常数。

\begin{theorem}[谱障碍严格先于代数分歧]\label{thm:conclusion-realinput40-spectral-obstruction-before-algebraic-branch}
设
\[
P_2(\theta):=\log \rho(e^\theta)
\]
为 \(4\times 4\) 碰撞位势的压力函数。记
\[
\theta_R:=\log u_R,
\]
其中 \(u_R>1\) 为方程
\[
u^5+4u^4+3u^3-96u^2-42u-14=0
\]
的唯一正根；并记 \(R_\theta\) 为 \(P_2\) 在 \(\theta=0\) 处 Taylor 级数的收敛半径。则有严格不等式
\[
0<\theta_R<R_\theta.
\]
更具体地，
\[
\theta_R\approx 1.27888224610494,
\qquad
R_\theta\approx 2.76230289346087.
\]
因此存在非空实区间
\[
(\theta_R,R_\theta)
\]
使得对每个 \(\theta\) 属于其中，\(P_2(\theta)\) 仍处于解析分支之内，而核版 RH/Ramanujan 条件已经失效。换言之，该模型中的 Ramanujan 失效并不是由最近代数分歧点触发，而是发生在解析域内部。
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:real-input-40-collision-rhk-window} 已给出核版 RH/Ramanujan 条件
\[
\textsf{RH}(u)\Longleftrightarrow 0<u\le u_R,
\]
并证明 \(u_R\) 正是题述五次方程的唯一正根。另一方面，推论 \ref{cor:real-input-40-collision-branch-radius} 表明 \(P_2(\theta)\) 在 \(\theta=0\) 的 Taylor 收敛半径由判别式方程
\[
4u^3+25u^2+88u+8=0
\]
所生成的最近复分歧点决定，数值为
\[
R_\theta\approx 2.76230289346087.
\]
于是
\[
\theta_R=\log u_R\approx 1.27888224610494<R_\theta.
\]
任取 \(\theta\in(\theta_R,R_\theta)\)。由于 \(|\theta|<R_\theta\)，函数 \(P_2(\theta)\) 仍位于 \(\theta=0\) 的解析收敛盘内；而 \(u=e^\theta>u_R\)，故 \(\textsf{RH}(u)\) 已失效。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[输出位势大偏差函数的双端点对数肩型]\label{thm:conclusion-realinput40-output-ldp-double-log-shoulder}
设 \(I(\alpha)\) 为真实输入 \(40\) 状态核输出位势 \(\varphi_e=e\) 的归一化大偏差率函数，并写成
\[
I(\alpha)=P(0)+\alpha\theta-P(\theta),
\qquad
\alpha=P'(\theta),
\qquad
0\le \alpha\le \frac12.
\]
则 \(I\) 在可行区间两端都呈现对数肩型而非二次型端点：
\begin{enumerate}
  \item 当 \(\alpha\downarrow 0\) 时，
  \[
  I(\alpha)
  =
  I(0)+\alpha\log\alpha-(1+\log 4)\alpha+O(\alpha^2),
  \qquad
  I(0)=\log(\varphi^2).
  \]
  \item 令 \(\varepsilon:=\frac12-\alpha\downarrow 0\)。若 \(c,d\) 为命题 \ref{prop:real-input-40-pressure-freezing} 的饱和端点 Puiseux 常数，则
  \[
  I\!\left(\frac12-\varepsilon\right)
  =
  I\!\left(\frac12\right)
  +2\varepsilon\log\varepsilon
  +2\bigl(\log(2c/d)-1\bigr)\varepsilon
  +O(\varepsilon^2),
  \]
  其中
  \[
  I\!\left(\frac12\right)=\log\!\left(\frac{\varphi^2}{c}\right).
  \]
\end{enumerate}
特别地，
\[
I'(\alpha)\to-\infty \quad (\alpha\downarrow 0),
\qquad
I'(\alpha)\to+\infty \quad \left(\alpha\uparrow \frac12\right).
\]
因此该速率函数在两端都不是高斯型软边，而具有显式的对数硬肩。
\end{theorem}
\begin{proof}
左端展开正是定理 \ref{thm:xi-output-potential-rate-left-endpoint-cramer-lambert} 的结论，其中
\[
I(0)=\log(\varphi^2)
\]
由推论 \ref{cor:real-input-40-rate-endpoints} 给出。右端展开则由定理 \ref{thm:xi-output-potential-rate-right-endpoint-log-cusp} 立即得到：该定理把右端一次系数写成
\[
-2\bigl(1+\log(d/(2c))\bigr)
=
2\bigl(\log(2c/d)-1\bigr),
\]
并同样给出
\[
I\!\left(\frac12\right)=\log\!\left(\frac{\varphi^2}{c}\right).
\]
最后，Legendre 对偶在内部点满足
\[
I'(\alpha)=\theta,
\]
故两端导数发散律分别由上述两条端点展开直接推出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[零温极限的非结晶化选择]\label{thm:conclusion-realinput40-zero-temp-noncrystallization}
\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_zero\_temp\_noncrystallization}
设 \(A_{n,k}\) 为真实输入 \(40\) 状态核中长度 \(n\) 的可行路径里，输出 \(1\) 总数恰为 \(k\) 的路径数；并记
\[
k_{\max}(n):=\max\{k:\ A_{n,k}>0\}.
\]
则
\[
k_{\max}(n)=\left\lfloor \frac n2\right\rfloor,
\qquad
\lim_{n\to\infty}\frac1n\log A_{n,k_{\max}(n)}=\log c>0.
\]
因此最大平均能量密度 \(\alpha_{\max}=\frac12\) 的地基语言具有正的拓扑熵。特别地，输出位势的零温极限不可能选择为有限条周期轨道的并；等价地，该模型在零温端发生的不是结晶化，而是正熵基态选择。

更具体地，零温缩放极限由四状态矩阵
\[
B_\infty=
\begin{pmatrix}
0&1&1&0\\
0&0&1&0\\
0&0&3&1\\
1&0&0&3
\end{pmatrix}
\]
所定义的地基层承担，并满足
\[
\widehat F(w)=\det(I-wB_\infty)=1-6w+9w^2-w^3-w^4.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
推论 \ref{cor:real-input-40-alpha-max} 已给出
\[
\alpha_{\max}=\lim_{\theta\to+\infty}P'(\theta)=\frac12.
\]
因此最大可达输出密度为 \(1/2\)，从而
\[
k_{\max}(n)=\left\lfloor \frac n2\right\rfloor.
\]
另一方面，推论 \ref{cor:real-input-40-ground-entropy} 给出
\[
\lim_{n\to\infty}\frac1n\log A_{n,k_{\max}(n)}=\log c>0.
\]
若零温极大化集合只由有限条周期轨道组成，则长度 \(n\) 的允许词数至多为 \(O(1)\)，其拓扑熵必为 \(0\)，与上式矛盾。因此零温极限不可能结晶为有限周期并，而只能选择一个正熵地基层。

最后，定理 \ref{thm:xi-zero-temp-atomic-ground-exact-splitting} 说明零温缩放极限满足
\[
\lim_{u\to+\infty}\Delta\!\left(\sqrt{w/u},u\right)
=
(1-w)\det(I-wB_\infty),
\]
其中 \(B_\infty\) 正是题述四状态矩阵。故上述正熵地基层不仅存在，而且可由显式有限状态 SFT 具体实现。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[零温四次常数的统一化]\label{thm:conclusion-realinput40-zero-temp-quartic-constant-unification}
设
\[
b:=\lim_{u\to+\infty}u\,z_\star(u)^2=\frac1{c^2},
\]
其中 \(z_\star(u)=\lambda(u)^{-1}\) 为输出位势加权 \(\zeta\) 函数的主极点位置。则 \(b\in(0,1)\) 是四次方程
\[
1-6b+9b^2-b^3-b^4=0
\]
在区间 \((0,1)\) 内的唯一根，并且下列四类零温不变量全部由同一代数常数 \(b\) 决定：
\[
h_{\mathrm{ground}}
=
\log c
=
-\frac12\log b,
\]
\[
I\!\left(\frac12\right)
=
\log\!\left(\frac{\varphi^2}{c}\right)
=
\log\!\bigl(\varphi^2\sqrt b\bigr),
\]
\[
C_\infty
=
\frac{1}{2b(1-b)(6-18b+3b^2+4b^3)},
\]
\[
\log\mathfrak M_\infty
=
\log C_\infty
-\sum_{m\ge 2}\frac{\mu(m)}{m}
\log\!\Bigl[(1-b^m)\bigl(1-6b^m+9b^{2m}-b^{3m}-b^{4m}\bigr)\Bigr].
\]
因此，地基熵、右端点大偏差代价、主极点留数与 Abel 有限部并非分离常数，而是由同一四次代数数统一控制。
\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_zero\_temp\_quartic\_constant\_unification}
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:real-input-40-logM-infty} 已给出
\[
b=\lim_{u\to+\infty}u\,z_\star(u)^2=\frac1{c^2},
\]
并证明 \(b\) 满足题述四次方程，同时导出了 \(C_\infty\) 与 \(\log\mathfrak M_\infty\) 的显式公式。再由推论 \ref{cor:xi-zero-temp-leading-pole-ground-dominance}，
\[
b=\rho(B_\infty)^{-1}\in(0,1),
\]
故此处所取的是该四次方程在 \((0,1)\) 内的唯一根。

另一方面，推论 \ref{cor:real-input-40-ground-entropy} 给出
\[
h_{\mathrm{ground}}=\log c,
\]
代入 \(b=1/c^2\) 即得
\[
h_{\mathrm{ground}}=-\frac12\log b.
\]
再由推论 \ref{cor:real-input-40-rate-endpoints}，
\[
I\!\left(\frac12\right)=\log\!\left(\frac{\varphi^2}{c}\right),
\]
代入 \(c=b^{-1/2}\) 便得到
\[
I\!\left(\frac12\right)=\log\!\bigl(\varphi^2\sqrt b\bigr).
\]
综上，题述四类零温量全部化为 \(b\) 的显式函数。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单位根扭曲局部审计的模数三分律]\label{thm:conclusion-realinput40-unitroot-local-audit-modulus-trichotomy}
对整数模数 \(p\ge 2\)，令
\[
\omega_p:=e^{2\pi i/p}.
\]
并记
\[
R_\star:=\min\{|u-1|:\ Q(u)=0\}\approx 1.0507607822,
\qquad
R_\theta\approx 1.0709533953,
\]
其中 \(R_\star\) 为中心截面在 \(u=1\) 附近的最近复奇点距离，\(R_\theta\) 为以 \(\theta=\log u\) 为局部参数时的 Taylor 收敛半径。则单位根扭曲的局部审计存在严格三分：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(p\le 5\)，则至少一条局部口径失效；更具体地，
  \[
  |\omega_5-1|>R_\star,
  \qquad
  \frac{2\pi}{p}\ge R_\theta \quad (p\le 5).
  \]
  因而素数 \(p=5\) 同时被中心截面与 \(\theta\)-喷注两种局部口径排除在稳定审计域之外。
  \item \(p=6\) 是判据
  \[
  \frac{2\pi}{p}<R_\theta
  \]
  的最小可行整数，因此构成唯一的非素数阈值模数。
  \item 若 \(p\ge 7\) 为素数，则同时有
  \[
  |\omega_p-1|<R_\star,
  \qquad
  \frac{2\pi}{p}<R_\theta.
  \]
  因而中心截面与 \(\theta\)-喷注两种局部审计都落在稳定收敛区。
\end{enumerate}
更具体地，若 \(F\) 在圆盘 \(|u-1|<R_\star\) 内解析，\(T_M\) 为其围绕 \(u=1\) 的 \(M\) 阶 Taylor 截断，则存在常数 \(C_F>0\) 使得对一切素数 \(p\ge 7\) 有
\[
|F(\omega_p)-T_M(\omega_p)|
\le
C_F\left(\frac{|\omega_p-1|}{R_\star}\right)^{M+1}.
\]
因此，任意满足
\[
M\ge
\frac{\log(C_F/\varepsilon)}{\log(R_\star/|\omega_p-1|)}-1
\]
的阶数都足以保证误差不超过 \(\varepsilon\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:rate-center-Rstar}，中心截面在 \(u=1\) 附近的最近复奇点距离为
\[
R_\star\approx 1.0507607822.
\]
再由推论 \ref{cor:rate-center-omega-threshold}，
\[
|\omega_5-1|>R_\star,
\qquad
|\omega_7-1|<R_\star,
\]
且因 \(p\mapsto |\omega_p-1|=2\sin(\pi/p)\) 单调递减，遂得
\[
p\ge 7\ \text{为素数}
\Longrightarrow
|\omega_p-1|<R_\star.
\]
这给出了中心截面口径下的 \(p=5\) 排除与 \(p\ge 7\) 收敛域。

另一方面，由推论 \ref{cor:sync-kernel-unit-root-twist-threshold}，以 \(\theta=\log u\) 为局部参数时，单位根扭曲的 Taylor/累积展开可作为收敛算法使用的充要条件为
\[
\frac{2\pi}{p}<R_\theta.
\]
推论 \ref{cor:pressure-unit-root-modulus-threshold} 已把相应最小整数阈值锁定为
\[
p_\star=6.
\]
故
\[
p\le 5\Longrightarrow \frac{2\pi}{p}\ge R_\theta,
\qquad
p=6\ \text{为最小可行整数},
\qquad
p\ge 7\Longrightarrow \frac{2\pi}{p}<R_\theta.
\]
这就得到题述三分律。

最后，对任意解析函数 \(F\) 与任意满足 \(|\omega_p-1|<R_\star\) 的素数 \(p\ge 7\)，Cauchy 估计给出围绕 \(u=1\) 的 Taylor 余项界
\[
|F(\omega_p)-T_M(\omega_p)|
\le
C_F\left(\frac{|\omega_p-1|}{R_\star}\right)^{M+1}
\]
（其中 \(C_F\) 只依赖于 \(F\) 在闭圆盘上的上界）。令右端不超过 \(\varepsilon\) 即得到所示的充分阶数条件。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-realinput40-mirror-perron-sqrt-slowdown}

\input{thm__conclusion-realinput40-collision-escort-cramer-fieldsplit}

\input{thm__conclusion-realinput40-oddprime-nearperron-parity-stratification}

\input{thm__conclusion-realinput40-directed-freezing-presingular}

上述结果表明，真实输入 \(40\) 状态核的低温端并不由单一机制统摄：解析半径与 Ramanujan 窗口分别由不同代数方程决定，因此谱障碍会先于代数分歧发生；在二碰撞子模型内，escort 前沿与中心化 Cram\'er 前沿又可被同一代数参数 \(\rho\) 显式统一，从而在解析支内部已经出现平方根律失效的超临界密度带；更进一步，局部 cumulant 代数停留在 \(\mathbb Q(\sqrt5)\)，而全局分歧几何则提升到三次 \(S_3\) 分裂域。连同定理 \ref{thm:conclusion-conductor-two-ramanujan-obstruction-nonrepairable} 与定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-oddprime-quadratic-near-perron} 所刻画的两层最小角色谱，可以看到：\(u=-1\) 仅给出一个孤立的低指数 parity 层，而高奇素数角色 \(u=e^{2\pi i/p}\) 却以 \(p^{-2}\) 速率向 Perron 指数 \(1\) 二次贴近。于是解析域、局部数域、全局分歧、最小 torsion 点与奇素数近 Perron 层在本文语言中不再是分散后果，而构成一条彼此错位却最终闭合的统一链条。

\noindent
再把低温差分证书、零温地基层与 Parry 极限一并读入，则这一统一链条还可再向端点对象型别推进一步：高温或中温参数上的标量压力即使保持解析，也不足以约束零温端究竟落在“结晶 / 平衡 / 平方根可容许”中的哪一种对象类。对于真实输入 \(40\) 状态核，低温压力 germ 同时恢复地态斜率、地态熵截距与向最大权子核集中的指数缺口；零温端却并不结晶，而是选择一个四态正熵地基，其 Parry 极限进一步出现严格不可逆与无穷熵产生。由此，解析正则性、平方根级误差窗口、零温地基的熵型别与极限链的可逆性便被彻底拆成彼此独立的几何层次，而“有向冻结”正是把这些层次重新焊接成一个统一 projective \(\pi\)-通道图景的候选原理。

\endinput
