\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的双盲恢复障碍、协议余核与 Lie--topological 极小完成}\label{subsec:conclusion-window6-doubleblind-pinning-protocol-walsh-hybrid-completion}

在 window-\(6\) 的 boundary parity 有理失显、中心 Grassmann 塌缩、pinned torus 的 \(2\)-挠解释、几何对角 bit 的精确孤立、Walsh--Spin 对偶以及无协议门跨尺度 parity 塔不可实现都已建立之后，还可把这些结果再压成一条更尖锐的终端链：若不引入 root--Cartan pinning，则 canonical boundary parity 在有理连续层与抽象自同构层同时失显；即便允许强局域 geometric uplift，也只保留同步对角的一位 \(\ZZ_2\)，剩余两位必须外置为 genuinely protocolic 的 \(2\)-primary 余核；而一旦 pinning 固定，boundary 二挠便以 \(T_6[2]\) 的形式完全恢复，并在八码自旋层上以 Walsh--Hadamard 正则表示显现。故 faithful 的可见完成既不可能是纯 connected Lie 扇区，也不可能是纯离散 parity 账本，而只能是二者的耦合。

\begin{theorem}[有理--自同构双盲]\label{thm:conclusion-window6-rational-automorphism-double-blindness}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_rational\_automorphism\_double\_blindness}
设
\[
G:=\mathcal G_6^{\mathrm{bin}},
\qquad
Z_{\partial}\le Z(G)\cong (\ZZ/2\ZZ)^8
\]
为 canonical boundary parity 三维子群。设 \(\mathcal I\) 是任一试图从 window-\(6\) completion 中规范恢复 \(Z_{\partial}\) 的不变量机制，并满足：
\begin{enumerate}
  \item 其连续部分 \(\mathcal I_{\mathrm{cont}}\) 仅经由 \(\QQ\)-系数连通包络上的有理上同调、有理同伦理论或由此导出的有理特征类取值；
  \item 其离散部分 \(\mathcal I_{\mathrm{disc}}\) 只依赖于抽象群 \(G\) 及其中三维中心子空间的 \(\Aut(G)\)-共轭类。
\end{enumerate}
则 \(\mathcal I\) 不可能规范恢复 \(Z_{\partial}\)。

更强地：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal I_{\mathrm{cont}}\) 不能把 \(Z_{\partial}\) 与平凡对象区分开；
  \item \(\mathcal I_{\mathrm{disc}}\) 在 Grassmann 流形
  \[
  \Gr(3,8;\FF_2)
  \]
  上必为常值，因而不能把 \(Z_{\partial}\) 与其余
  \[
  \binom{8}{3}_2-1=97154
  \]
  个同轨三维子空间区分开来。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
连续侧由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-directsummand-rational-blindness} 立即给出：window-\(6\) 的 boundary parity 对所有正次数 \(\QQ\)-系数连通有理证书完全失显。故任何仅经由有理上同调、有理同伦或有理特征类起作用的 \(\mathcal I_{\mathrm{cont}}\) 都无法把 \(Z_{\partial}\) 与平凡对象区分。

离散侧由定理 \ref{thm:conclusion-window6-center-characteristic-rigidity} 与推论 \ref{cor:conclusion-window6-center-quotient-grassmann-collapse} 给出。前者说明 \(\Aut(G)\) 在中心 dyadic 模
\[
Z(G)\cong \FF_2^8
\]
上诱导整个 \(\GL(8,2)\) 的自然作用；后者说明该作用在
\[
\Gr(3,8;\FF_2)
\]
上传递，因此任意 \(\Aut(G)\)-共轭不变量在全部三维中心子空间上都必须取常值。又
\[
\#\Gr(3,8;\FF_2)=\binom{8}{3}_2=97155
\]
已由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-center-seventeen-bit-barrier} 与定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-pinning-two-scales-memory-gap} 固定，故 \(Z_{\partial}\) 无法从其余 \(97154\) 个同轨对象中被离散侧规范分离出来。两侧合并即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[pinning 是恢复 boundary parity 的必要且充分结构]\label{cor:conclusion-window6-pinning-necessary-sufficient-for-boundary-recovery}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_pinning\_necessary\_sufficient\_for\_boundary\_recovery}
window-\(6\) 中可恢复的对象并非抽象三维 \(2\)-群 \(Z_{\partial}\) 本身，而是经 rank-\(3\) root--Cartan pinning 之后出现的环面二挠层
\[
T_6[2]\cong Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
更精确地：
\begin{enumerate}
  \item 若不引入 pinning，则 canonical boundary parity 在定理 \ref{thm:conclusion-window6-rational-automorphism-double-blindness} 的双盲机制下不可恢复；
  \item 一旦 multiplicity-decorated pinned datum \(\mathfrak D_6\) 被固定，则
  \[
  Z_{\partial}\cong T_6[2]
  \]
  被规范恢复，并且对任意携带 \(Z_{\partial}\)-作用的 fold-compatible 复表示 \(M\) 都有严格八重超选分解
  \[
  M=\bigoplus_{\chi\in \widehat{Z_{\partial}}}M_{\chi},
  \qquad
  e_{\chi}=\frac18\sum_{g\in Z_{\partial}}\chi(g)\,g.
  \]
\end{enumerate}
因此，pinning 既是 boundary parity 规范恢复的必要条件，也是恢复后立刻获得八角色超选结构的充分条件。
\end{corollary}
\begin{proof}
必要性正是定理 \ref{thm:conclusion-window6-rational-automorphism-double-blindness} 的直接推论：若只允许有理连续证书与抽象自同构不变量，则 \(Z_{\partial}\) 无法被恢复。

充分性由定理 \ref{thm:conclusion-window6-pinned-datum-toral-completion-eightsector} 给出。该定理证明：\(\mathfrak D_6\) 唯一恢复 rank-\(3\) 的 pinned root datum、相应极大环面
\[
T_6\cong (S^1)^3
\]
及其全部二挠
\[
T_6[2]\cong Z_{\partial}.
\]
同一定理同时给出按全部角色标记的八重超选分解，故 pinning 一旦固定，boundary parity 便被完整恢复并升级为严格的表示论结构。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[几何--协议分离与精确两比特亏损]\label{thm:conclusion-window6-geometry-protocol-exact-two-bit-deficit}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_geometry\_protocol\_exact\_two\_bit\_deficit}
记 full boundary parity 为
\[
P_6:=Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3,
\]
并记强局域 geometric uplift 在保持稳定类型标签且由 \(\Aut(Q_6)\) 实现时可见的几何子群为
\[
P_6^{\mathrm{geo}}.
\]
则
\[
P_6^{\mathrm{geo}}=\langle(1,1,1)\rangle\cong \ZZ/2\ZZ,
\qquad
P_6/P_6^{\mathrm{geo}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^2.
\]
因此，任何 faithful 的 full boundary parity completion 都必然包含一个非几何的 rank-\(2\) 协议余核；该余核既不能在有理连续层中恢复，也不能由无协议门的跨尺度 refinement 自动再生。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一部分正是定理 \ref{thm:xi-time-part65e-window6-geometric-diagonal-z2-parity} 与定理 \ref{thm:conclusion-window6-geometric-diagonal-bit-residual-shadow} 的内容：在强局域几何口径下，唯一可实现的 boundary parity 方向只有同步对角一位
\[
\langle(1,1,1)\rangle,
\]
而 full parity 相对于几何子群恰精确损失两位。

第二部分由定理 \ref{thm:conclusion-window6-no-gateless-crossscale-parity-tower} 与定理 \ref{thm:xi-time-part65e-window6-no-gateless-z2-central-extension} 给出：不存在无需额外协议门、无需额外读出寄存器的跨尺度 parity 塔或 \(2\)-挠中心延拓。因此这两位 residual parity 不能被纯几何 refinement 自然补回，只能以 genuinely protocolic 的 \(2\)-primary 外置层出现。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{\(\mathfrak{so}(10)\)}{so(10)} 中心赤字]\label{thm:conclusion-window6-so10-center-deficit}
若 \(H\) 为任意紧连通 Lie 群并满足
\[
\Lie(H)\cong \mathfrak{so}(10),
\]
则
\[
\dim_{\FF_2}Z(H)[2]\le 1.
\]
因而：
\begin{enumerate}
  \item \(Z(H)[2]\) 不可能忠实承载 full boundary parity
  \[
  P_6\cong (\ZZ/2\ZZ)^3;
  \]
  \item 它也不可能吸收定理 \ref{thm:conclusion-window6-geometry-protocol-exact-two-bit-deficit} 中暴露出来的 entire rank-\(2\) 协议余核。
\end{enumerate}
换言之，任何 \(\mathfrak{so}(10)\)-型 connected completion 都必然把 boundary parity 压缩到至多一位；若要 faithful 地恢复 full parity，则非 Lie 的外置账本是不可避免的。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-center-compression-ladder} 已证明：对任意满足 \(\Lie(H)\cong\mathfrak{so}(10)\) 的紧连通 Lie 群 \(H\)，任意群同态
\[
f:P_6\to Z(H)[2]
\]
都满足
\[
\dim_{\FF_2}\ker f\ge 2.
\]
因此 \(f\) 的像秩至多为 \(1\)，从而
\[
\dim_{\FF_2}Z(H)[2]\le 1.
\]
于是 \(Z(H)[2]\) 既不可能容纳 rank-\(3\) 的 \(P_6\)，也不可能单独补齐几何层之外的 rank-\(2\) residual quotient。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Walsh--Spin 根--挠分层]\label{thm:conclusion-window6-walsh-spin-root-torsion-stratification}
记
\[
A_6:=\bigl(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21}.
\]
则存在规范分裂短正合列
\[
0\longrightarrow A_6^{\mathrm{root}}
\longrightarrow A_6
\longrightarrow T_6[2]
\longrightarrow 0,
\]
其中
\[
A_6^{\mathrm{root}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{18},
\qquad
T_6[2]\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
进一步，若 \(S_{\mathrm{spin}}\) 为 rank-\(3\) 完成中的八码自旋模，而 \(U_{\mathfrak c}\) 为 cyclic 扇区上的 Coxeter 作用算子，则：
\begin{enumerate}
  \item 有
  \[
  S_{\mathrm{spin}}\!\downarrow_{T_6[2]}
  \cong
  \CC[T_6[2]],
  \]
  因而 boundary 二挠在 \(S_{\mathrm{spin}}\) 上给出正则表示；其角色基与点基之间的变换正是 \(8\times 8\) Walsh--Hadamard 变换；
  \item 有
  \[
  \dim\ker(U_{\mathfrak c}-I)=6,
  \qquad
  \dim\ker(U_{\mathfrak c}^3-I)=12,
  \]
  分别重现 short-root 与 long-root 的总数。
\end{enumerate}
因此，visible sector 的谱结构严格分裂为
\[
\text{根方向的 Coxeter 谱层}
\quad\oplus\quad
\text{boundary 二挠的 Walsh--Spin 超选层}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
分裂短正合列由推论 \ref{cor:conclusion-window6-anomaly-toral-quotient-mod2-recovery} 直接给出：\(A_6\) 规范分解为 \(18\) 维根方向模二阴影与 \(3\) 维 Cartan/toral 模二阴影，后者正是
\[
T_6[2]\cong Z_{\partial}.
\]

另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-window6-walsh-spin-duality} 证明
\[
S_{\mathrm{spin}}\!\downarrow_{T_6[2]}
\cong
\CC[T_6[2]],
\]
故 \(S_{\mathrm{spin}}\) 在 boundary 二挠上的点基与角色基之间的有限 Fourier 变换恰为 Walsh--Hadamard 矩阵。

最后，由定理 \ref{thm:conclusion-window6-coxeter-spectrum-root-count-recovery}，
\[
\dim\ker(U_{\mathfrak c}-I)=6,
\qquad
\dim\ker(U_{\mathfrak c}^3-I)=12,
\]
恰等于 window-\(6\) 的短根数与长根数。由此，root multiplicity 的 Coxeter 恢复与 boundary parity 的 Walsh--Spin 恢复来源于两套不同但兼容的谱机制，不能再压成单一块。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[inverse-limit 柱状 parity 提升不存在]\label{thm:conclusion-window6-no-inverse-limit-cylinder-parity-lift}
在主稿已建立的自然同构
\[
X_{\infty}\cong \varprojlim X_m
\]
之下，不存在任何 projection-compatible 的 cylinder involution 族
\[
\tau=(\tau_m)_{m\ge 1}
,\qquad
\pi_{m+1\to m}\circ \tau_{m+1}=\tau_m\circ \pi_{m+1\to m},
\]
满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\tau_6\) 在三条 boundary 二点纤维上实现 canonical sheet-flip；
  \item \(\tau\) 的定义不引入额外协议门或额外寄存器。
\end{enumerate}
换言之，window-\(6\) 的 canonical boundary parity 不是 inverse-limit 体系中的柱状自同构阴影。
\end{theorem}
\begin{proof}
在 \(X_{\infty}\cong \varprojlim X_m\) 的识别下，任何 projection-compatible 的 cylinder involution 都等价于一族与自然投影交换的层级自同构 \((\tau_m)\)。

若所述 \(\tau\) 存在，则它在 \(m=6\) 层上会恢复 canonical boundary parity，并在全部更高窗口上给出一个无需协议门、无需外置寄存器的跨尺度 parity 塔。然则定理 \ref{thm:conclusion-window6-no-gateless-crossscale-parity-tower} 与定理 \ref{thm:xi-time-part65e-window6-no-gateless-z2-central-extension} 恰好排除了此类构造。故这样的 \(\tau\) 不存在。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Markov--topological 隐通道分离]\label{thm:conclusion-window6-markov-topological-hidden-channel-separation}
任何 faithful 的 boundary completion 都不能把 \(F_8\) 修复位通道与 \(F_9\) boundary parity 通道识别为同一隐藏场。更精确地说：
\begin{enumerate}
  \item \(F_8\) 通道在每条 boundary 二点纤维上恒定，故只承载 Markov 式修补信息；
  \item canonical boundary parity 在每条 boundary 二点纤维上取互补值，故只可能落在 genuinely topological 的 \(F_9\) 别名通道上。
\end{enumerate}
因此，在任意保持 boundary-covariance 的完成化中，都必须有
\[
\text{\(F_8\) repair channel}\neq \text{\(F_9\) boundary parity channel}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-f8-f9-channel-orthogonality} 的对象论改写。由该定理与定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-not-measurable-from-f8}，
\[
b_6^{\mathrm{bin}}\!\restriction_B\equiv 0
\]
在 boundary 二点纤维上恒定；而 canonical boundary parity 在同纤维两点之间必须反对称取值。若某 faithful completion 试图把两者识别为同一隐藏通道，则其回拉一方面必须在 boundary 纤维上常值，另一方面又必须在同纤维上取互补值，矛盾。故二者在任何 faithful boundary completion 中都不可合并。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[faithful 可见完成的极小 Morita 类]\label{conj:conclusion-window6-faithful-visible-completion-minimal-morita}
猜想现有的 Lie--topological 混合相猜想 \ref{conj:conclusion-window6-lie-topological-hybrid-phase} 已是 faithful window-\(6\) 可见完成的极小 Morita 类。更精确地，任一 faithful 的可见 completion 都应 Morita 等价于
\[
\operatorname{Rep}_{\mathrm{ad}}\!\bigl(\mathrm{Spin}(7)\bigr)
\boxtimes
\operatorname{Rep}\!\bigl(T_6[2]\bigr),
\]
而在 Langlands 对偶归一化下等价地写为
\[
\operatorname{Rep}_{\mathrm{ad}}\!\bigl(\mathrm{USp}(6)\bigr)
\boxtimes
\operatorname{Rep}\!\bigl(T_6[2]\bigr).
\]
其极小性内容在于：
\begin{enumerate}
  \item 若去掉 \(\operatorname{Rep}(T_6[2])\)，则由定理 \ref{thm:conclusion-window6-rational-automorphism-double-blindness} 与定理 \ref{thm:conclusion-window6-markov-topological-hidden-channel-separation}，boundary parity 要么在有理/自同构层面失显，要么被错误压入 \(F_8\) 修补通道；
  \item 若去掉 adjoint rank-\(3\) Lie 扇区，则由定理 \ref{thm:conclusion-window6-walsh-spin-root-torsion-stratification}，\(18\) 维 root-shadow 与 short/long-root 的 Coxeter 谱层将无处安放；
  \item 若只保留纯几何 uplift，则由定理 \ref{thm:conclusion-window6-geometry-protocol-exact-two-bit-deficit} 与定理 \ref{thm:conclusion-window6-no-inverse-limit-cylinder-parity-lift}，至多恢复对角 \(\ZZ_2\)，而 residual \((\ZZ/2\ZZ)^2\) 协议余核永不可省。
\end{enumerate}
故 faithful completion 的极小对象不是“连续”与“离散”二择一，而是二者耦合而成的 Lie--topological 混合相。
\end{conjecture}

\paragraph{统一读法}
这一组结论把 window-\(6\) 的 boundary 终端链压缩为
\[
\text{有理--自同构双盲}
\Longrightarrow
\text{pinning 成为恢复的必要条件}
\Longrightarrow
\text{几何仅保留对角一比特}
\Longrightarrow
\text{额外两比特必须外置为协议余核}
\Longrightarrow
\text{Walsh--Spin 八重超选与 Coxeter 根谱分层并存}
\Longrightarrow
\text{inverse-limit 中无柱状 parity 提升}.
\]
其核心不是再次得到一个局部不可判定或局部失真公式，而是更强的结构性事实：window-\(6\) 的 faithful completion 必须同时容纳一层 rank-\(3\) 的 adjoint 可见 Lie 几何与一层 flat 的 boundary \(2\)-torsion 超选账本；任何试图把二者压成单层对象的方案，都将在有理失显、自同构塌缩、几何二比特亏损、或跨尺度无柱状提升中的某一处失败。

\endinput
