\subsection{边界算术码、同调资源屏障与 sharp Stokes 常数的统一闭链}\label{subsec:conclusion-boundary-bulk-audit-cycle-stokes-duality}

沿用小节 \ref{subsec:conclusion-dyadic-boundary-code-arithmetic-unique-decoding-instability} 与 \ref{subsec:conclusion-boundary-code-cycle-rank-gauge-content-unification} 关于 dyadic 立方复形、边界 Gödel 编码、平方类综合征、cycle-query 审计、prime-register 外置与最优 cubical Stokes 常数的记号。前述结果已经分别给出：边界整数与边界 \(\ell^1\) 差分的算术等距、边界单整数对有限矩盒的完备恢复、平方类综合征的局部可填充判据、正推前熵驱动的回路秩爆炸，以及 \(L^\infty\) 极小原始与超立方体近平衡修正的 sharp 常数。把这些接口并置后，还可把同一对象压缩为一条更终端的 boundary--bulk--audit 闭链：边界整数既是 bulk 的完备全息码，又是局部综合征的可计算语法；而一旦转入高熵粗粒或连续近似语义，复杂度与稳定性障碍便被同一个回路--Stokes 结构同时强制出来。

\leanverified{paper\_conclusion\_boundary\_single\_integer\_arithmetic\_moment\_completeness}
\begin{theorem}[单一边界整数的算术等距与有限矩全息完备性]\label{thm:conclusion-boundary-single-integer-arithmetic-moment-completeness}
固定 \(m,n\ge 1\)。对任意分辨率 \(m\) 的 dyadic polycube \(U,V\subset I^n\)，定义
\[
\operatorname{Dist}_m(U,V)
:=
\omega\!\left(\frac{H_m(U)H_m(V)}{\gcd(H_m(U),H_m(V))^2}\right).
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 边界差分面积满足精确等距公式
  \[
  \operatorname{Area}(\partial U-\partial V)
  =
  2^{-m(n-1)}\,\operatorname{Dist}_m(U,V);
  \]
  \item 对通用 Stokes 探针 \(\omega_0\) 有
  \[
  \bigl|\operatorname{Vol}(U)-\operatorname{Vol}(V)\bigr|
  \le
  2^{-m(n-1)}\,\operatorname{Dist}_m(U,V);
  \]
  \item 单个边界 Gödel 整数 \(H_m(U)\) 唯一决定全部单项式矩
  \[
  \mu_\alpha(U):=\int_U x^\alpha\,\dd x
  \qquad
  (\alpha\in\NN^n),
  \]
  并且仅需有限矩盒
  \[
  \{\mu_\alpha(U):\ 0\le \alpha_i\le 2^m-1\}
  \]
  便已唯一决定 \(U\)。
\end{enumerate}
因此，在 fixed-resolution dyadic 类中，\(H_m(U)\) 既是边界 \(\ell^1\)-差分面积的精确算术坐标，也是 bulk 几何的完备全息码。
\end{theorem}
\begin{proof}
前两条正是定理 \ref{thm:spg-godel-boundary-gcd-lipschitz-stability} 的两项结论。第三条中，定理 \ref{thm:spg-boundary-godel-moment-readout} 已说明 \(H_m(U)\) 唯一决定全部单项式矩；而推论 \ref{cor:spg-boundary-godel-finite-moment-completeness} 又说明仅凭
\[
\{\mu_\alpha(U):\ 0\le \alpha_i\le 2^m-1\}
\]
便可在固定分辨率类内唯一恢复 \(U\)。三者合并即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部综合征判别、唯一填充与精确/稳定全息的指数分裂]\label{thm:conclusion-boundary-local-syndrome-decode-stability-split}
固定 \(m,n\ge 1\)，令 \(H\in\mathfrak Q_m^{\partial}\) 且
\[
b:=\mathbf G_{n-1}^{-1}(H)\in C_{n-1}(Q_m;\FF_2).
\]
则下列三项等价：
\[
\exists\,x\in C_n(Q_m;\FF_2)\ \text{使}\ b=\partial_n x,
\qquad
\delta_{n-1}(H)=1,
\qquad
\partial_{n-1}b=0.
\]
并且一旦这些条件成立，对应的 \(x\) 唯一，且可在
\[
O\bigl(|V(\Gamma_m)|+|E(\Gamma_m)|\bigr)
\]
时间内由边界素因子分解线性恢复。

另一方面，对任意实线性左逆
\[
L:C_{n-1}(Q_m;\RR)\to C_n(Q_m;\RR),
\qquad
L\partial_n=\mathrm{Id},
\]
必有
\[
\|L\|_{2\to 2}\ge \frac{2^{m/2}}{\sqrt{2n}}.
\]
故若要求对所有边界噪声 \(\eta\) 满足
\[
\|L(\partial_n x+\eta)-x\|_2\le \delta,
\]
则必要条件为
\[
\|\eta\|_2\le \sqrt{2n}\,\delta\,2^{-m/2}.
\]
因此，同一边界码在离散算术语义下可线性时间精确回放，而在连续线性语义下却必然呈 \(2^{m/2}\) 级病态；精确全息与稳定全息在此严格分裂。
\end{theorem}
\begin{proof}
三项等价性、唯一填充与线性时间译码正是定理 \ref{thm:conclusion-boundary-godel-syndrome-completeness-linear-decode} 的内容。线性左逆的范数下界与噪声预算门槛则由定理 \ref{thm:conclusion-boundary-godel-exactness-instability-bifurcation} 直接给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[推前熵非退化下的回路秩、外置资源与低维记忆的协同爆炸]\label{thm:conclusion-boundary-cycle-externalization-memory-barriers}
设 \(f:\Omega_n\twoheadrightarrow X\) 为任意满射粗粒化，推前分布
\[
p_x:=\frac{|f^{-1}(x)|}{2^n},
\]
边界邻接多图记为 \(B_f\)，其回路秩为
\[
r(f):=|E(B_f)|-|X|+c(B_f)=\rank_{\ZZ}H_1(B_f;\ZZ).
\]
则有显式熵下界
\[
r(f)\ge \frac{2^n}{2\log 2}\,H(p)-|X|+1.
\]
特别地，若
\[
H(p)\ge h_0>0,
\qquad
|X|=o(2^n),
\]
则
\[
r(f)=\Omega(2^n).
\]
在这一 regime 中同时成立：
\begin{enumerate}
  \item 对任意素数 \(\wp\)，任何仅通过回路积分判定 \(\FF_\wp\)-值边赋值是否路径一致的确定性审计，在最坏情形下都必须查询至少
  \[
  r(f)=\dim_{\FF_\wp}H^1(B_f;\FF_\wp)
  \]
  条回路；
  \item 若把某个有限域边界方程解纤维 \(F_p(\delta)\) 精确注入常数轴数寄存器 \(P_{k,E}\)，则必有
  \[
  k\log(E+1)\ge r(f)\log p;
  \]
  特别地，对互异素数的标量 Gödel 外置，有
  \[
  \log L_{\max}\ge r(f)\log r(f)-O\bigl(r(f)\bigr)=\Omega(n2^n);
  \]
  \item 若 \(|\Sigma|=A\ge 2\)，则任意单射
  \[
  \mathrm{Enc}_T:\Sigma^T\hookrightarrow P_{k,E(T)}
  \]
  在固定 \(k\) 下都满足
  \[
  E(T)\ge A^{T/k}-1;
  \]
  而任意单射
  \[
  \iota:\{1,\dots,N\}\hookrightarrow M_d(M)
  \]
  都满足
  \[
  d^2\log_2(2M+1)\ge \log_2 N.
  \]
\end{enumerate}
因此，高熵粗粒化并不会消灭边界复杂度；它只会把复杂度转移为回路秩、查询深度、prime-register 幅度与低维记忆预算的同步爆炸。
\end{theorem}
\begin{proof}
熵下界
\[
r(f)\ge \frac{2^n}{2\log 2}H(p)-|X|+1
\]
正是定理 \ref{thm:conclusion-boundary-fivefold-complexity-coscaling} 的推导起点，因此在
\[
H(p)\ge h_0>0,
\qquad
|X|=o(2^n)
\]
下确有 \(r(f)=\Omega(2^n)\)。

对第一条，定理 \ref{thm:conclusion-boundary-path-independence-query-complexity-equals-betti} 已给出路径独立审计的精确查询复杂度等于第一 Betti 数，故最坏查询数正好是 \(r(f)\)。

对第二条，定理 \ref{thm:spg-prime-register-budget-lower-bound} 给出 \(k\log(E+1)\ge r(f)\log p\)；而定理 \ref{thm:spg-scalar-godelization-entropy-doubleexp} 给出标量 Gödel 外置的 primorial 下界
\[
\log L_{\max}\ge r(f)\log r(f)-O(r(f)).
\]
在 \(r(f)=\Omega(2^n)\) 下便得到 \(\Omega(n2^n)\) 量级。

第三条分别是命题 \ref{prop:spg-fixed-axis-godel-order-information} 与命题 \ref{prop:spg-fixed-dim-linear-register-bit-lower-bound} 的直接内容。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[统一有限审计闭包的复杂度屏障]\label{cor:conclusion-boundary-finite-audit-complexity-barrier}
设判定问题 \(\Pi\) 具有有限核验型表示
\[
x\in \Pi
\iff
\forall \theta\in T(x)\ \forall m\in M(x):\ \operatorname{Bad}(x;\theta,m)=0,
\]
其中 \(\operatorname{Bad}\) 可在多项式时间内判定，且 \((T(x),M(x))\) 的编码长度与乘积规模都多项式有界。则：
\begin{enumerate}
  \item \(\Pi\in \NP\cap \coNP\)；
  \item 若 \(T(x)\) 与 \(M(x)\) 还能由确定性多项式时间生成，则 \(\Pi\in \mathrm P\)；
  \item 若再存在多项式 many-one 约化 \(\mathrm{SAT}\le_m \Pi\)，则 \(\NP=\coNP\)；
  \item 若还存在多项式时间合成器把 \(\mathrm{UNSAT}\) 实例送入通过证书，则 \(\mathrm P=\NP\)。
\end{enumerate}
因此，任何声称同时具备多项式规模证书、完备有限核验与多项式合成能力的“统一有限审计器”，都必然逼近复杂度塌缩边界。
\end{corollary}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:conclusion-finite-verification-closure-complexity-trilemma} 的四条直接改写。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[最优 \texorpdfstring{$L^\infty$}{L∞} Stokes 常数的边界刚性、近平衡 sharp 常数与 Cheeger 对偶]\label{thm:conclusion-boundary-optimal-stokes-trace-equilibrium-cheeger}
同一 sharp \(L^\infty\) Stokes 原理同时支配边界迹刚性、近平衡势校正与几何瓶颈预算：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(\eta\in\Omega^{k-1}(I^k)\) 满足
  \[
  \dd\eta=\omega_0:=\dd x_1\wedge\cdots\wedge\dd x_k,
  \qquad
  \|\eta\|_\infty=\frac{1}{2k},
  \]
  则对每个共维一面 \(F_{j,\varepsilon}=\{x_j=\varepsilon\}\) 都有边界迹刚性
  \[
  \iota_{j,\varepsilon}^\ast\eta
  =
  (-1)^{j-1}\frac{\varepsilon-\tfrac12}{k}\,
  \dd x_1\wedge\cdots\wedge\widehat{\dd x_j}\wedge\cdots\wedge \dd x_k;
  \]
  \item 若 \(\Omega_m=\{0,1\}^m\) 上给定连续时间跳跃率 \(q(u,v)>0\)（仅沿 Hamming 邻边），并定义
  \[
  \omega(u,v):=\log\frac{q(u,v)}{q(v,u)},
  \qquad
  \varepsilon:=\|d\omega\|_\infty,
  \]
  则存在势函数 \(f\in C^0(\Omega_m)\) 使
  \[
  \bigl|\omega(u,v)-(f(v)-f(u))\bigr|\le \frac{\varepsilon}{4}
  \qquad(\forall\,u\sim v),
  \]
  从而
  \[
  e^{-\varepsilon/4}
  \le
  \frac{e^{f(u)}q(u,v)}{e^{f(v)}q(v,u)}
  \le
  e^{\varepsilon/4},
  \]
  且常数 \(1/4\) 最优；
  \item 若 \(\Omega\subset\RR^n\) 为有界 Lipschitz 域，且存在可校准的 Cheeger 极小集，则
  \[
  \mathcal C_\infty(\Omega)=\mathfrak h(\Omega)^{-1}.
  \]
\end{enumerate}
因此，最优边界探针、超立方体上的最优近平衡校正、以及几何瓶颈的极小预算，并不是三种互不相干的 sharp 常数，而是同一 \(L^\infty\) Stokes 机制的三个投影。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:spg-cube-linfty-primitive-boundary-rigidity}。第二条由定理 \ref{thm:spg-hypercube-near-detailed-balance-optimal} 给出，且其中 \(1/4\) 的 sharp 性已被同一定理的极端例刻画。第三条则是命题 \ref{prop:spg-cheeger-stokes-duality}。证毕。
\end{proof}

\paragraph{统一读法}
这一组结果把边界侧原本分散的五条接口压成了同一条闭链。算术侧，单一边界 Gödel 整数既精确等距编码边界 \(\ell^1\)-差分，又经有限矩盒完备地恢复 bulk；局部侧，可填充性完全退化为 codimension-one 综合征条件，并可线性时间回放唯一 \(n\)-链；复杂度侧，只要推前熵不退化，回路秩便同时强制查询复杂度、外置长度与低维记忆预算指数增长，而统一有限审计闭包进一步贴到 \(\NP/\coNP\) 与 \(\mathrm P/\NP\) 屏障上；几何侧，\(L^\infty\) 极小原始的边界迹、超立方体非平衡势修正的 sharp 常数与 Cheeger 对偶又被同一条最优 Stokes 原理统一。因此，在本文语义中，边界算术码、bulk 可填充性、审计资源与近平衡校正并非若干并列现象，而是同一 boundary--bulk--audit 几何的互锁切面。

\endinput
