\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 Lie--topological 混合相闭合}\label{subsec:conclusion-window6-lie-topological-hybrid-phase}
在 window-\(6\) 的 \(BC_3\) 组合根数据、\(21=18+3\) 伴随权模型、boundary sheet parity 的规范中心嵌入、纤维多重度场的坐标分层以及群胚代数的 Wedderburn 分解都已固定之后，还可进一步把这些有限对象压缩为一条统一的 Lie--topological 收束链。其核心在于：Hamming 权在循环扇区上已成为精确的 Weyl 轨道探测器，boundary 三重态把 \(18\) 个根模态闭合为 \(21\) 维 root--Cartan 基，而 bin-fold 多重度场则不再只是附着在根多面体上的外在标签，而是一个真正的对称性破缺场：它在长根层上切出三张严格有序的坐标平面，恢复一条有序旗标并把 Weyl 群压缩到 Klein 四群；相应的 groupoid 代数则给出这一破缺场的矩阵微观包络。

\begin{corollary}[Hamming 权对 Weyl 轨道的精确探测]\label{cor:conclusion-window6-hamming-weyl-orbit-detector}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_hamming\_weyl\_orbit\_detector}
定义
\[
\Sigma_1:=\{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}:\ \mathrm{wt}(w)=1\},
\qquad
\Sigma_2:=X_6^{\mathrm{cyc}}\setminus \Sigma_1.
\]
则在 \(B_3\) 字典下，
\[
\iota_B(\Sigma_1)=\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
\qquad
\iota_B(\Sigma_2)=\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\},
\]
而在 \(C_3\) 归一化下，上述两块仅交换长短根名称。因而 window-\(6\) 的 Hamming 权不再是外在组合统计，而是 \(W(B_3)=W(C_3)\) 两条 Weyl 轨道的精确探测器。
\end{corollary}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:window6-cyclic-weight-threshold-root-length} 的重述。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[root--Cartan 字典的抽象 Chevalley 完成]\label{thm:conclusion-window6-abstract-chevalley-completion}
任取 boundary 排序
\[
X_6^{\mathrm{bdry}}=\{b_1,b_2,b_3\}.
\]
则存在两个 \(21\) 维实 Lie 代数
\[
\mathfrak g_6^{(B)},\qquad \mathfrak g_6^{(C)},
\]
其复化分别满足
\[
\mathfrak g_6^{(B)}\otimes_{\RR}\CC\cong \mathfrak{so}_7(\CC),
\qquad
\mathfrak g_6^{(C)}\otimes_{\RR}\CC\cong \mathfrak{sp}_6(\CC),
\]
使得 \(X_6\) 可被规范标号为一组 Chevalley 型基
\[
\{H_{b_1},H_{b_2},H_{b_3}\}\ \cup\ \{E_w:\ w\in X_6^{\mathrm{cyc}}\},
\]
其中 \(H_{b_i}\) 为 Cartan 基向量，\(E_w\) 的根权分别由 \(B_3\) 或 \(C_3\) 字典给出。换言之，boundary 三重态并非循环壳层之外的残余点，而是把 \(18\) 个根模态闭合为 \(21\) 维伴随基所必需的 Cartan 补足。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:window6-21-adjoint-weight-multiset} 已将 \(X_6\) 规范识别为
\[
\Phi(B_3)\sqcup\{0,0,0\}
\qquad\text{或}\qquad
\Phi(C_3)\sqcup\{0,0,0\},
\]
其中 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 对应全部 \(18\) 条根，而 \(X_6^{\mathrm{bdry}}\) 对应三重零权。再由定理 \ref{thm:window6-root-dictionary-pullback-bracket}，一旦把 \(b_i\) 通过任意双射 \(\kappa:X_6^{\mathrm{bdry}}\to\{H_1,H_2,H_3\}\) 锚定到 Cartan 基，就可把相应 \(B_3/C_3\) 的 Chevalley 基拉回到
\[
V=\RR\langle X_6\rangle
\]
上，分别得到 \(B_3\) 型与 \(C_3\) 型的两个 \(21\) 维抽象 Lie 括号；其复化即为 \(\mathfrak{so}_7(\CC)\) 与 \(\mathfrak{sp}_6(\CC)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[boundary parity 的环面二挠解释与八重超选分解]\label{thm:conclusion-window6-boundary-torus-2torsion}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_boundary\_torus\_2torsion}
记
\[
Z_6^{\mathrm{bd}}
:=
\langle \tau_w:\ w\in X_6^{\mathrm{bdry}}\rangle
\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
在定理 \ref{thm:conclusion-window6-abstract-chevalley-completion} 的 rank-\(3\) 抽象 root--Cartan 完成中，令 \(T_6\) 为由 boundary 三轴生成的极大环面，则
\[
T_6\cong (S^1)^3,
\qquad
T_6[2]\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
在该识别下，
\[
Z_6^{\mathrm{bd}}\cong T_6[2].
\]
因此，对任意携带 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\)-作用的 fold-compatible 复表示 \(M\)，都有规范分解
\[
M=\bigoplus_{\chi\in \widehat{Z_6^{\mathrm{bd}}}} M_\chi,
\qquad
e_\chi=\frac{1}{8}\sum_{g\in Z_6^{\mathrm{bd}}}\chi(g)\,g,
\qquad
M_\chi=e_\chi M.
\]
特别地，boundary parity 在可见扇区上给出严格的八重超选分解。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-boundary-center-z2}，boundary 三条二点纤维上的 sheet-flip 生成一个规范中心子群
\[
Z_6^{\mathrm{bd}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-window6-abstract-chevalley-completion} 给出的抽象 Lie 代数秩为 \(3\)，故其紧致实型上的极大环面同构于 \((S^1)^3\)，从而
\[
T_6[2]\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
将 boundary 三个中心 involution 分别识别为这三个 Cartan 方向上的 \(\pi\)-相位，即得到 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\cong T_6[2]\)。

最后，对有限交换群 \(A=Z_6^{\mathrm{bd}}\)，其复群代数中的 Fourier 幂等元满足
\[
e_\chi e_{\chi'}=\delta_{\chi,\chi'}e_\chi,
\qquad
\sum_{\chi\in \widehat A}e_\chi=1.
\]
故任意 \(A\)-模必分解为其八个角色扇区。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[多重度装饰的坐标平面分层、Weyl 刚性与 pinned 根数据]\label{thm:conclusion-window6-multiplicity-pinning}
在 \(B_3\) 字典下定义
\[
m_6:\Phi(B_3)\longrightarrow \{2,3,4\},
\qquad
m_6(\alpha):=d_6^{\mathrm{bin}}\bigl(\iota_B^{-1}(\alpha)\bigr).
\]
再记
\[
\Phi_{\mathrm{long}}(B_3):=\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\},
\qquad
\Phi_{\mathrm{short}}(B_3):=\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
\]
以及三组长根层
\[
L_2:=\{\alpha\in \Phi_{\mathrm{long}}(B_3):\ \alpha_1=0\},
\qquad
L_3:=\{\alpha\in \Phi_{\mathrm{long}}(B_3):\ \alpha_2=0\},
\qquad
L_4:=\{\alpha\in \Phi_{\mathrm{long}}(B_3):\ \alpha_3=0\}.
\]
则有精确分层公式
\[
m_6(\alpha)=2
\iff
\bigl[\alpha=-e_1\bigr]\ \text{或}\ \bigl[\alpha\in L_2\bigr],
\]
\[
m_6(\alpha)=3
\iff
\alpha\in L_3,
\]
\[
m_6(\alpha)=4
\iff
\bigl[\alpha\in L_4\bigr]\ \text{或}\ \alpha\in\{e_1,\pm e_2,\pm e_3\}.
\]
等价地，若
\[
\alpha=\pm e_i\pm e_j\in \Phi_{\mathrm{long}}(B_3),
\qquad
k\in \{1,2,3\}\setminus\{i,j\},
\]
则
\[
m_6(\alpha)=k+1.
\]
特别地，\(L_2,L_3,L_4\) 分别是三张坐标超平面上的四点正方形；它们唯一恢复有序超平面族
\[
\ker x_1,\qquad \ker x_2,\qquad \ker x_3,
\]
并进一步恢复有序轴系
\[
\RR e_1,\qquad \RR e_2,\qquad \RR e_3.
\]
再加上唯一的二重短根 \(-e_1\)，第一坐标轴的取向亦被固定。于是 \(m_6\) 不仅恢复 \(B_3/C_3\) 根系，而且恢复有序旗标
\[
\RR e_1\subset \RR e_1\oplus \RR e_2\subset \RR^3
\]
以及一个 pinned 根数据。其稳定子满足
\[
\operatorname{Stab}_{W(B_3)}(m_6)
=
\left\{
\operatorname{diag}(1,\varepsilon_2,\varepsilon_3):\ \varepsilon_2,\varepsilon_3\in\{\pm 1\}
\right\}
\cong (\ZZ/2\ZZ)^2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-window6-dbin-coordinate-quadruple-stratification} 已给出上述精确分层公式。由定义可知 \(L_2,L_3,L_4\) 分别由
\[
(0,\pm 1,\pm 1),\qquad
(\pm 1,0,\pm 1),\qquad
(\pm 1,\pm 1,0)
\]
构成，因此它们恰是三张坐标超平面上的四点正方形。三张超平面的两两交线分别给出
\[
\RR e_1,\qquad \RR e_2,\qquad \RR e_3,
\]
故由多重度场即可恢复有序坐标轴。

接着，\(-e_1\) 是全部短根中唯一取值 \(2\) 的点，而其余五条短根都取值 \(4\)。因此第一轴的方向亦被唯一钉扎。

另一方面，\(L_2,L_3,L_4\) 分别张成
\[
e_1^\perp,\qquad e_2^\perp,\qquad e_3^\perp,
\]
故它们的正交补依次给出
\[
\RR e_1,\qquad \RR e_2,\qquad \RR e_3.
\]
从而 \(m_6\) 不仅恢复有序轴系，而且恢复有序旗标
\[
\RR e_1\subset \RR e_1\oplus \RR e_2\subset \RR^3.
\]

最后，\(B_3\) 的根系自同构群等于 \(W(B_3)\)。任一保持 \(m_6\) 的 Weyl 元必须保持长根上的三层 \(L_2,L_3,L_4\)，故不能交换三条坐标轴，只能作逐坐标变号。又由于 \(-e_1\) 被唯一地刻画为短根中唯一的二重根，第一坐标不得变号；第二与第三坐标则可独立变号，并保持全部分层公式不变。故
\[
\operatorname{Stab}_{W(B_3)}(m_6)
=
\left\{
\operatorname{diag}(1,\varepsilon_2,\varepsilon_3):\ \varepsilon_2,\varepsilon_3\in\{\pm1\}
\right\}
\cong (\ZZ/2\ZZ)^2.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[multiplicity 标记根云的 signed-Weyl 压缩]\label{cor:conclusion-window6-signed-weyl-collapse}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-multiplicity-pinning} 的记号，定义
\[
R_j:=\{\alpha\in \Phi(B_3):\ m_6(\alpha)=j\}
\qquad (j=2,3,4).
\]
则有显式分解
\[
R_2=\{-e_1\}\cup\{\pm e_2\pm e_3\},
\qquad
R_3=\{\pm e_1\pm e_3\},
\]
\[
R_4=\{e_1,\pm e_2,\pm e_3,\pm e_1\pm e_2\}.
\]
进一步，若记
\[
\Aut_{\pm}\!\bigl(\Phi(B_3),m_6\bigr)
:=
\bigl\{
T\in O(3,\ZZ):
T\Phi(B_3)=\Phi(B_3),\ 
m_6(T\alpha)=m_6(\alpha)\ \forall \alpha\in\Phi(B_3)
\bigr\},
\]
则
\[
\Aut_{\pm}\!\bigl(\Phi(B_3),m_6\bigr)
=
\left\{
\operatorname{diag}(1,\varepsilon_2,\varepsilon_3):\ \varepsilon_2,\varepsilon_3\in\{\pm1\}
\right\}
\cong (\ZZ/2\ZZ)^2.
\]
因此，window-\(6\) 的 multiplicity 标记把 \(B_3\) 根云的 signed hyperoctahedral 对称严格压缩为 Klein 四群，而唯一保留下来的有向轴正是 \(\RR e_1\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-multiplicity-pinning}，
\[
m_6(\alpha)=2
\iff
\bigl[\alpha=-e_1\bigr]\ \text{或}\ \bigl[\alpha\in L_2\bigr],
\]
\[
m_6(\alpha)=3
\iff
\alpha\in L_3,
\qquad
m_6(\alpha)=4
\iff
\bigl[\alpha\in L_4\bigr]\ \text{或}\ \alpha\in\{e_1,\pm e_2,\pm e_3\}.
\]
代入
\[
L_2=\{\pm e_2\pm e_3\},
\qquad
L_3=\{\pm e_1\pm e_3\},
\qquad
L_4=\{\pm e_1\pm e_2\},
\]
便得到 \(R_2,R_3,R_4\) 的显式描述。

另一方面，\(\Phi(B_3)\) 的 signed-permutation 自同构群正是 \(W(B_3)\)。因此
\[
\Aut_{\pm}\!\bigl(\Phi(B_3),m_6\bigr)=\operatorname{Stab}_{W(B_3)}(m_6),
\]
而后者已由定理 \ref{thm:conclusion-window6-multiplicity-pinning} 精确计算为
\[
\left\{
\operatorname{diag}(1,\varepsilon_2,\varepsilon_3):\ \varepsilon_2,\varepsilon_3\in\{\pm1\}
\right\}
\cong (\ZZ/2\ZZ)^2.
\]
这正说明全部 signed hyperoctahedral 对称只剩下第二、第三坐标上的独立变号，而第一轴的方向被唯一钉扎。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[cyclic 二重纤维中心的 Weyl 非透明性]\label{prop:conclusion-window6-cyclic-twofiber-weyl-opacity}
记
\[
X_{6,\mathrm{cyc},2}:=\{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}:\ d_6^{\mathrm{bin}}(w)=2\}.
\]
在 \(B_3\) 字典下，该集合恰对应
\[
\{-e_1\}\cup L_2.
\]
考虑由该五点支撑的坐标子格
\[
(\ZZ_2)^{X_{6,\mathrm{cyc},2}}
\subset
(\ZZ_2)^{X_6^{\mathrm{cyc}}}
\cong
\FF_2[\Phi(B_3)].
\]
则其任意非零坐标子格都不可能在完整 Weyl 群 \(W(B_3)\) 作用下保持不变。因而，在把 window-\(6\) 投影到 Lie 可见层之后，真正保持 Weyl 可见性的中心缺陷只能来自 boundary 子群 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-window6-center-exact-splitting-bdry-cyclic}，cyclic 的二重中心支撑恰有五个坐标。再由定理 \ref{thm:conclusion-window6-multiplicity-pinning}，它们在 \(B_3\) 字典下正是
\[
\{-e_1\}\cup L_2,
\]
即一条短根与四条长根。

另一方面，\(W(B_3)\) 在短根集与长根集上分别传递，其轨道大小分别为 \(6\) 与 \(12\)。对以根为基的置换表示而言，一个坐标子格在 \(W(B_3)\) 下不变，当且仅当其支撑集合是 Weyl 轨道的并。由于
\[
\{-e_1\}\cup L_2
\]
既不包含全部 \(6\) 条短根，也不包含全部 \(12\) 条长根，故其任意非空子集都不可能是完整 Weyl 轨道的并。因而不存在非零 \(W(B_3)\)-不变坐标子格支撑于 \(X_{6,\mathrm{cyc},2}\) 之上。

相比之下，boundary 三条二点纤维位于根扇区之外，并由推论 \ref{cor:fold-bin-boundary-center-z2} 独立地给出 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\cong(\ZZ_2)^3\)。故 Weyl 投影之后仍保留可见性的中心缺陷只能来自 boundary 子群。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[群胚矩阵包络的 \(191\) 维半单 Lie 阴影与非自由压缩]\label{thm:conclusion-window6-191dim-semisimple-shadow}
记
\[
\mathcal A_6:=\CC[\mathcal R_6^{\mathrm{bin}}].
\]
则有 Wedderburn 分解
\[
\mathcal A_6
\cong
M_2(\CC)^{\oplus 8}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_4(\CC)^{\oplus 9},
\]
从而其交换子 Lie 代数满足
\[
[\mathcal A_6,\mathcal A_6]
\cong
\mathfrak{sl}_2(\CC)^{\oplus 8}
\oplus
\mathfrak{sl}_3(\CC)^{\oplus 4}
\oplus
\mathfrak{sl}_4(\CC)^{\oplus 9}.
\]
特别地，
\[
\dim_{\CC}\mathcal A_6=8\cdot 4+4\cdot 9+9\cdot 16=212,
\]
\[
\dim_{\CC}[\mathcal A_6,\mathcal A_6]
=8\cdot 3+4\cdot 8+9\cdot 15
=191.
\]
因此，定理 \ref{thm:conclusion-window6-abstract-chevalley-completion} 给出的 \(21\) 维 root--Cartan 完成，只是 \(\mathcal A_6\) 所携带的 \(191\) 维半单 Lie 阴影中的可见部分。

进一步，任意在某个 faithful Hilbert 实现上保持纤维分块的紧 Lie 对称，均可提升为
\[
U(2)^8\times U(3)^4\times U(4)^9
\]
的闭子群；在代数自同构层面，其恒等连通分量下降为
\[
PU(2)^8\times PU(3)^4\times PU(4)^9
\]
的闭子群。该可见 Lie 扇区并不来自 \(\Omega_6\) 上自由有限群作用的主商，而是来自非自由 fold 群胚压缩。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条 Wedderburn 分解正是定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-groupoid-morita-k-hochschild} 在 \(m=6\) 的专门化。对任一矩阵代数 \(M_d(\CC)\)，其交换子 Lie 代数为 \(\mathfrak{sl}_d(\CC)\)，故直接逐块求和即得
\[
[\mathcal A_6,\mathcal A_6]
\cong
\mathfrak{sl}_2(\CC)^{\oplus 8}
\oplus
\mathfrak{sl}_3(\CC)^{\oplus 4}
\oplus
\mathfrak{sl}_4(\CC)^{\oplus 9}.
\]
维数公式由直接求和得到。

再由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-groupoid-aut-pgl-pu}，
\[
\mathrm{Aut}_{\ast}(\mathcal A_6)^0
\cong
PU(2)^8\times PU(3)^4\times PU(4)^9.
\]
因此任何保持纤维分块的紧 Lie 对称在自同构层面都只能落在上述 projective 块群之内；若在 faithful Hilbert 实现上选择 blockwise unitary implementer，则其可提升为 \(U(2)^8\times U(3)^4\times U(4)^9\) 的闭子群。

最后，由推论 \ref{cor:foldbin6-degeneracy-multivalued-nonfree}，window-\(6\) 的纤维划分不可能来自任何自由有限群作用。故这里的 \(21\) 维可见 Lie 完成与 \(191\) 维矩阵 Lie 阴影之间的关系，不是 principal quotient 意义下的自由商，而是一个非自由群胚压缩。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 Lie--topological 混合相]\label{conj:conclusion-window6-lie-topological-hybrid-phase}
记 \(\mathcal C_6^{\mathrm{vis}}\) 为所有保持以下三项数据的 fold-compatible 变形所诱导的可见扇区：
\begin{enumerate}
  \item 定理 \ref{thm:conclusion-window6-abstract-chevalley-completion} 的 \(21\) 维 root--Cartan 抽象完成；
  \item 定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-torus-2torsion} 的 boundary 二阶挠元
  \(
  Z_6^{\mathrm{bd}}\cong T_6[2]\cong (\ZZ_2)^3
  \)；
  \item 定理 \ref{thm:conclusion-window6-multiplicity-pinning} 的 multiplicity pinning \(m_6\)。
\end{enumerate}
若记 \(\operatorname{Rep}_{\mathrm{ad}}(G)\) 为由群 \(G\) 的伴随表示生成的刚性张量子范畴，则预期存在 Morita 等价
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{vis}}
\simeq_{\mathrm{Morita}}
\operatorname{Rep}_{\mathrm{ad}}\!\bigl(\mathrm{Spin}(7)\bigr)
\boxtimes
\operatorname{Rep}\!\bigl(Z_6^{\mathrm{bd}}\bigr),
\]
而在 Langlands 对偶归一化下，则应有
\[
\mathcal C_6^{\mathrm{vis}}
\simeq_{\mathrm{Morita}}
\operatorname{Rep}_{\mathrm{ad}}\!\bigl(\mathrm{USp}(6)\bigr)
\boxtimes
\operatorname{Rep}\!\bigl(Z_6^{\mathrm{bd}}\bigr).
\]
等价地，window-\(6\) 的真正普适对象并非单独的 \(B_3/C_3\) 根系，也并非单独的 boundary \((\ZZ_2)^3\) 中心，而是二者的耦合：一个 rank-\(3\) 的连续 adjoint 可见扇区与一个 rank-\(3\) 的离散平坦 boundary 规范场共同组成的 Lie--topological 混合相。
\end{conjecture}

\paragraph{统一读法}
上述链条可压缩为
\[
Q_6
\longrightarrow
\text{非自由 fold 群胚}
\longrightarrow
X_6=X_6^{\mathrm{cyc}}\sqcup X_6^{\mathrm{bdry}}=18+3
\longrightarrow
\text{adjoint }B_3/C_3
\ \text{并伴随}\
(\ZZ_2)^3\text{ boundary 二阶挠元}.
\]
其几何内容是根系与坐标超平面的分层；其代数内容是 root--Cartan 的 Chevalley 闭合与群胚代数的 Wedderburn 分解；其矩阵内容是
\[
M_2(\CC)^{\oplus 8}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_4(\CC)^{\oplus 9}
\]
所给出的半单微观包络；而其物理内容则是一个 rank-\(3\) 的连续 Lie 可见扇区与一个 rank-\(3\) 的离散 boundary 拓扑扇区的耦合。

\endinput
