\subsection{bin-fold 的中心二群、表示增长与 Fibonacci 最小理想的共测度刚性}\label{subsec:conclusion-foldbin-center-zeta-fibonacci-measure-rigidity}
沿用小节 \ref{subsec:conclusion-foldbin-groupoid-morita-zeta-pi}、小节 \ref{subsec:conclusion-foldbin-faithful-dimension-fullinversion-obstruction}、小节 \ref{subsec:conclusion-foldbin-stable-k0-faithful-boundary-parity-groupoid} 与小节 \ref{subsec:conclusion-foldbin-minideal-powerdivergence-fibonacci-rigidity} 的记号。此前链条已经把 bin-fold 纤维群胚代数的 Wedderburn 分解、表示 \(\zeta\) 函数、最小忠实实现维数、有序 \(K_0\) 记忆以及审计偶数窗中的 Fibonacci 最小理想分别固定下来。由此还可继续抽出如下后果：window-\(6\) 的全部中心恰由八条二点纤维生成，其中 boundary parity 形成规范三维直和因子；已审计偶数窗的最小理想在忠实维数与中心维数上满足显式 Fibonacci 闭式；而 window-\(6\) 的可逆容量与表示增长则由同一三原子多重度测度完全同步控制。

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} gauge 群中心的完全刻画]\label{thm:conclusion-window6-full-center-twofiber-factorization}
记
\[
E_2:=\{w\in X_6:\ d_6^{\mathrm{bin}}(w)=2\}.
\]
则
\[
E_2=
\{\texttt{000001},\texttt{000101},\texttt{001001},\texttt{010001},
\texttt{010101},\texttt{100001},\texttt{100101},\texttt{101001}\},
\]
并有
\[
Z(G_6^{\mathrm{bin}})\cong (\ZZ/2\ZZ)^8.
\]
更进一步，boundary 扇区
\[
X_6^{\mathrm{bdry}}
=
\{\texttt{100001},\texttt{100101},\texttt{101001}\}
\]
所生成的规范中心子群
\[
Z_{\partial}
:=
\langle \tau_w:\ w\in X_6^{\mathrm{bdry}}\rangle
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^3
\]
是 \(Z(G_6^{\mathrm{bin}})\) 的一个规范直和因子，并且
\[
Z(G_6^{\mathrm{bin}})
\cong
Z_{\partial}\times (\ZZ/2\ZZ)^5.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-gauge-m6}，
\[
G_6^{\mathrm{bin}}
\cong
\mathfrak S_2^{\,8}\times \mathfrak S_3^{\,4}\times \mathfrak S_4^{\,9}.
\]
由于
\[
Z(\mathfrak S_2)=\mathfrak S_2\cong \ZZ/2\ZZ,
\qquad
Z(\mathfrak S_3)=Z(\mathfrak S_4)=1,
\]
故
\[
Z(G_6^{\mathrm{bin}})\cong Z(\mathfrak S_2)^8\cong (\ZZ/2\ZZ)^8.
\]

另一方面，window-\(6\) 的纤维直方图为
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9,
\]
而字典序枚举给出恰有上述八条二点纤维，即集合 \(E_2\)。因此每条 \(w\in E_2\) 都贡献一个中心 involution \(\tau_w\)。

其中 boundary 三条二点纤维
\[
\texttt{100001},\qquad
\texttt{100101},\qquad
\texttt{101001}
\]
恰生成
\[
Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
其余五条非 boundary 二点纤维
\[
\texttt{000001},\qquad
\texttt{000101},\qquad
\texttt{001001},\qquad
\texttt{010001},\qquad
\texttt{010101}
\]
各自产生一个独立中心 \(\ZZ/2\ZZ\) 因子，故得到
\[
Z(G_6^{\mathrm{bin}})\cong (\ZZ/2\ZZ)^3\times (\ZZ/2\ZZ)^5.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的表示 \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 计数与一维扇区比例]\label{cor:conclusion-window6-representation-zeta-count-ratio}
window-\(6\) 的规范群满足
\[
\zeta_{G_6^{\mathrm{bin}}}^{\mathrm{irr}}(s)
=
2^8(2+2^{-s})^4(2+2^{-s}+2\cdot 3^{-s})^9.
\]
从而其不可约复表示总数为
\[
\#\widehat{G_6^{\mathrm{bin}}}
=
2^8\cdot 3^4\cdot 5^9
=
40{,}500{,}000{,}000,
\]
而一维表示总数为
\[
\#\widehat{G_6^{\mathrm{bin}}}_{(1)}
=
\bigl|(G_6^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}\bigr|
=
2^{21}
=
2{,}097{,}152.
\]
故一维奇偶荷仅占全部不可约扇区的精确比例
\[
\frac{\#\widehat{G_6^{\mathrm{bin}}}_{(1)}}{\#\widehat{G_6^{\mathrm{bin}}}}
=
\frac{2^{13}}{3^4\,5^9}.
\]
\leanverified{paper_conclusion_window6_representation_zeta_count_ratio}
\end{corollary}
\begin{proof}
表示 \(\zeta\) 函数的闭式已由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-gauge-zeta-conjugacy-commuting} 给出。令 \(s=0\) 即得不可约表示总数
\[
\#\widehat{G_6^{\mathrm{bin}}}=2^8\cdot 3^4\cdot 5^9.
\]
另一方面，有限群的一维表示个数恰等于其阿贝尔化的元素个数，而由定理 \ref{thm:xi-foldbin-parity-charge-split-exact-minrank}，
\[
(G_6^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21},
\]
故
\[
\#\widehat{G_6^{\mathrm{bin}}}_{(1)}=2^{21}.
\]
两者相除即得所示比例。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_binfold\_gauge\_center\_eventual\_triviality}
\begin{theorem}[bin-fold 规范群中心的完全分类与最终消失]\label{thm:conclusion-binfold-gauge-center-eventual-triviality}
对任意分辨率 \(m\)，记
\[
b_m:=\#\{w\in X_m:\ d_m^{\mathrm{bin}}(w)=2\}.
\]
则规范群中心满足精确同构
\[
Z(G_m^{\mathrm{bin}})\cong (\ZZ/2\ZZ)^{b_m}.
\]
此外，存在 \(m_0\) 使得对所有 \(m\ge m_0\)，都有
\[
Z(G_m^{\mathrm{bin}})=1.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由 bin-fold 规范群的直积分解
\[
G_m^{\mathrm{bin}}\cong \prod_{w\in X_m}\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)},
\]
其中心即各因子中心之直积：
\[
Z(G_m^{\mathrm{bin}})
\cong
\prod_{w\in X_m} Z\!\left(\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}\right).
\]
而
\[
Z(\mathfrak S_n)=
\begin{cases}
\mathfrak S_2\cong \ZZ/2\ZZ,& n=2,\\[3pt]
1,& n\neq 2.
\end{cases}
\]
故立得
\[
Z(G_m^{\mathrm{bin}})\cong (\ZZ/2\ZZ)^{b_m}.
\]

再由两态一致渐近，存在常数 \(C>0\) 使得对充分大 \(m\) 及一切 \(w\in X_m\) 都有
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)
\ge
\varphi^{-1}\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m-C.
\]
右端随 \(m\to\infty\) 趋于 \(+\infty\)，故存在 \(m_0\) 使其对所有 \(m\ge m_0\) 都严格大于 \(2\)。于是 \(b_m=0\)，从而
\[
Z(G_m^{\mathrm{bin}})=1.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的全中心 Fourier 分块与边界字符扩张数]\label{thm:conclusion-window6-full-center-fourier-blocks-and-extensions}
在 \(m=6\) 时，由直方图
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9
\]
得
\[
G_6^{\mathrm{bin}}\cong \mathfrak S_2^{\,8}\times \mathfrak S_3^{\,4}\times \mathfrak S_4^{\,9},
\qquad
Z(G_6^{\mathrm{bin}})\cong (\ZZ/2\ZZ)^8,
\qquad
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21}.
\]
记 boundary 中心子群
\[
Z_{\partial}:=\langle \tau_w:\ w\in X_6^{\mathrm{bdry}}\rangle
\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 对每个中心字符 \(\varepsilon\in \widehat{Z(G_6^{\mathrm{bin}})}\cong \{\pm1\}^8\)，中央幂等元
  \[
  e_\varepsilon:=2^{-8}\sum_{z\in Z(G_6^{\mathrm{bin}})}\varepsilon(z)\,z\in \CC[G_6^{\mathrm{bin}}]
  \]
  满足
  \[
  \CC[G_6^{\mathrm{bin}}]
  =
  \bigoplus_{\varepsilon\in \widehat{Z(G_6^{\mathrm{bin}})}} \CC[G_6^{\mathrm{bin}}]e_\varepsilon,
  \qquad
  \dim_\CC \CC[G_6^{\mathrm{bin}}]e_\varepsilon
  =
  \frac{|G_6^{\mathrm{bin}}|}{2^8}.
  \]
  \item restriction 映射
  \[
  \Hom(G_6^{\mathrm{bin}},\{\pm1\})\longrightarrow \widehat{Z(G_6^{\mathrm{bin}})}
  \]
  为满射，且每个全中心字符恰有 \(2^{21-8}=2^{13}\) 个一维表示扩张；
  \item restriction 映射
  \[
  \Hom(G_6^{\mathrm{bin}},\{\pm1\})\longrightarrow \widehat{Z_{\partial}}
  \]
  亦为满射，且每个 boundary 字符恰有 \(2^{21-3}=2^{18}\) 个一维表示扩张。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第一部分是有限阿贝尔中心子群的标准 Fourier 分解。因为
\[
Z(G_6^{\mathrm{bin}})\cong (\ZZ/2\ZZ)^8
\]
为阶 \(2^8\) 的有限阿贝尔群，其群代数 Fourier 幂等元正是
\[
e_\varepsilon=2^{-8}\sum_{z\in Z(G_6^{\mathrm{bin}})}\varepsilon(z)\,z.
\]
这些幂等元两两正交且和为单位元，故得到直和分解
\[
\CC[G_6^{\mathrm{bin}}]
=
\bigoplus_{\varepsilon}\CC[G_6^{\mathrm{bin}}]e_\varepsilon.
\]
左正则表示限制到中心时，每个中心字符出现的重数都等于 \(|G_6^{\mathrm{bin}}|/|Z(G_6^{\mathrm{bin}})|\)，故每一块维数皆为 \(|G_6^{\mathrm{bin}}|/2^8\)。

第二部分中，由
\[
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21}
\]
可知
\[
\Hom(G_6^{\mathrm{bin}},\{\pm1\})
\cong
\Hom\bigl((G_6^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}},\{\pm1\}\bigr)
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{21}.
\]
其中来自八个 \(\mathfrak S_2\) 因子的符号字符正好给出 \(Z(G_6^{\mathrm{bin}})\) 的八个坐标方向，故 restriction 到 \(\widehat{Z(G_6^{\mathrm{bin}})}\cong (\ZZ/2\ZZ)^8\) 是一个满射线性投影，其核维数为 \(21-8=13\)。因此每个全中心字符恰有 \(2^{13}\) 个一维扩张。

对第三部分，boundary 中心子群 \(Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3\) 是该八维中心中的一个三维坐标子群，restriction 到 \(\widehat{Z_{\partial}}\) 同样是满射投影，其核维数为 \(21-3=18\)。故每个 boundary 字符恰有 \(2^{18}\) 个一维扩张。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[规范群表象熵的指数塌缩]\label{thm:conclusion-binfold-representation-zeta-entropy-collapse}
对 \(s\ge 0\)，定义 bin-fold 规范群的表示 \(\zeta\) 函数
\[
\zeta_{G_m^{\mathrm{bin}}}^{\mathrm{irr}}(s)
:=
\sum_{\pi\in \widehat{G_m^{\mathrm{bin}}}}(\dim \pi)^{-s}.
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 精确乘法分解
  \[
  \zeta_{G_m^{\mathrm{bin}}}^{\mathrm{irr}}(s)
  =
  \prod_{w\in X_m}\zeta_{\mathfrak S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}}^{\mathrm{irr}}(s);
  \]
  \item 对每个固定 \(s\ge 0\)，
  \[
  \lim_{m\to\infty}\frac{1}{2^m}\log \zeta_{G_m^{\mathrm{bin}}}^{\mathrm{irr}}(s)=0;
  \]
  \item 特别地，若 \(k(G_m^{\mathrm{bin}}):=\#\widehat{G_m^{\mathrm{bin}}}\)，则
  \[
  \lim_{m\to\infty}\frac{1}{2^m}\log k(G_m^{\mathrm{bin}})=0.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
有限直积群的不可约表示等于各因子不可约表示的张量积，故第一式成立。

对 \(s\ge 0\)，每个不可约表示维数都至少为 \(1\)，从而
\[
\zeta_{\mathfrak S_n}^{\mathrm{irr}}(s)\le p(n),
\]
其中 \(p(n)\) 为整数分拆数。故
\[
\log \zeta_{G_m^{\mathrm{bin}}}^{\mathrm{irr}}(s)
\le
\sum_{w\in X_m}\log p\!\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\bigr).
\]
由 Hardy--Ramanujan 上界，
\[
\log p(n)\ll \sqrt n.
\]
另一方面，两态一致渐近给出
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ll \left(\frac{2}{\varphi}\right)^m
\]
对 \(w\in X_m\) 一致成立，而
\[
|X_m|=F_{m+2}=\Theta(\varphi^m).
\]
于是
\[
\log \zeta_{G_m^{\mathrm{bin}}}^{\mathrm{irr}}(s)
\ll
|X_m|\left(\frac{2}{\varphi}\right)^{m/2}
=
O\!\bigl((2\varphi)^{m/2}\bigr).
\]
由于 \(\sqrt{2\varphi}<2\)，故
\[
\frac{1}{2^m}\log \zeta_{G_m^{\mathrm{bin}}}^{\mathrm{irr}}(s)\to 0.
\]
当 \(s=0\) 时，
\[
\zeta_{G_m^{\mathrm{bin}}}^{\mathrm{irr}}(0)=k(G_m^{\mathrm{bin}}),
\]
即得第三式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[线性奇偶容量与规范体积的指数失衡]\label{cor:conclusion-binfold-linear-parity-volume-imbalance}
\leanverified{paper\_conclusion\_binfold\_linear\_parity\_volume\_imbalance}
对充分大的 \(m\)，有
\[
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|},
\qquad
\#\Hom(G_m^{\mathrm{bin}},\{\pm1\})=2^{|X_m|}=2^{F_{m+2}}.
\]
然而同时
\[
\log |G_m^{\mathrm{bin}}|
=
2^m\left(
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
-1-\frac{\log\varphi}{\varphi\sqrt5}
+O\!\left(m\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right)
\right).
\]
因此
\[
\frac{\log \#\Hom(G_m^{\mathrm{bin}},\{\pm1\})}{\log |G_m^{\mathrm{bin}}|}
\longrightarrow 0.
\]
亦即，即使全部可见奇偶通道在高分辨率下达到最大秩，其线性 parity 容量相较于规范群总体积仍呈现指数失衡。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-binfold-gauge-center-eventual-triviality}，对充分大 \(m\) 一切纤维都满足 \(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge 3\)。而对每个 \(n\ge 2\)，都有
\[
\mathfrak S_n^{\mathrm{ab}}\cong \ZZ/2\ZZ.
\]
因此
\[
\bigl(G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{|X_m|},
\]
从而
\[
\#\Hom(G_m^{\mathrm{bin}},\{\pm1\})
=
2^{|X_m|}
=
2^{F_{m+2}}.
\]

另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-binfold-kappa-gauge-affine-law} 给出
\[
g_m
=
m\log\!\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)
-1-\frac{\log\varphi}{\varphi\sqrt5}
+O\!\left(m\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right),
\]
故
\[
\log |G_m^{\mathrm{bin}}|=2^m g_m\asymp m2^m.
\]
而
\[
\log \#\Hom(G_m^{\mathrm{bin}},\{\pm1\})
=
F_{m+2}\log 2
=
\Theta(\varphi^m).
\]
由于 \(\varphi<2\)，上述比值趋于零。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[已审计偶数窗中的 Fibonacci 最小块理想]\label{thm:conclusion-audited-even-window-fibonacci-minideal-faithful-center}
对审计窗口
\[
m\in\{6,8,10,12\},
\]
记最小退化扇区
\[
\mathcal S_{m,\min}:=\mathcal S_{m,d_{\min}(m)},
\qquad
d_{\min}(m)=F_{m/2},
\]
并定义相应半单理想
\[
A_m^{\min}
:=
\bigoplus_{w\in \mathcal S_{m,\min}} M_{d_{\min}(m)}(\CC).
\]
则有自然同构
\[
A_m^{\min}\cong M_{F_{m/2}}(\CC)^{\oplus F_m}.
\]
因而
\[
\mu_{\mathrm{faith}}(A_m^{\min})=F_mF_{m/2},
\qquad
\dim_{\CC}Z(A_m^{\min})=F_m.
\]
特别地，
\[
A_6^{\min}\cong M_2(\CC)^{\oplus 8},\qquad
A_8^{\min}\cong M_3(\CC)^{\oplus 21},
\]
\[
A_{10}^{\min}\cong M_5(\CC)^{\oplus 55},\qquad
A_{12}^{\min}\cong M_8(\CC)^{\oplus 144}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-minideal-fibonacci-primitive-splitting}，
\[
A_m^{\min}\cong M_{F_{m/2}}(\CC)^{\oplus F_m}.
\]
因此中心维数立刻满足
\[
\dim_{\CC}Z(A_m^{\min})=F_m.
\]

另一方面，对于任意有限直和代数
\[
M_d(\CC)^{\oplus n},
\]
任一忠实有限维左模至少必须在每个简单块上含有一份标准列模 \(\CC^d\)，故其最小忠实维数为 \(nd\)。应用于
\[
A_m^{\min}\cong M_{F_{m/2}}(\CC)^{\oplus F_m}
\]
即可得到
\[
\mu_{\mathrm{faith}}(A_m^{\min})=F_mF_{m/2}.
\]
最后把 \(m=6,8,10,12\) 代入对应的 Fibonacci 数便得到四个显式同构。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的三原子多重度测度同时控制可逆容量与表示增长]\label{thm:conclusion-window6-threeatomic-measure-capacity-representation}
定义 window-\(6\) 的多重度原子测度
\[
\mu_6:=8\,\delta_2+4\,\delta_3+9\,\delta_4.
\]
则同一测度同时满足
\[
C_6(B)=\int \min(2^B,t)\,d\mu_6(t),
\]
其中 \(C_6(B)\) 为 dyadic 预言机下的最大可逆恢复容量；并且
\[
\zeta_{G_6^{\mathrm{bin}}}^{\mathrm{irr}}(s)
=
\prod_{t\in\{2,3,4\}}
\zeta_{\mathfrak S_t}^{\mathrm{irr}}(s)^{\,\mu_6(\{t\})}
=
2^8(2+2^{-s})^4(2+2^{-s}+2\cdot 3^{-s})^9.
\]
换言之，window-\(6\) 的零误差恢复几何与其全部复表示增长不是两套平行不变量，而是同一三原子测度的两种不同函数演算。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 window-\(6\) 的纤维直方图
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9,
\]
容量闭式
\[
C_6(B)=\sum_{w\in X_6}\min(d_6^{\mathrm{bin}}(w),2^B)
\]
可重写为
\[
C_6(B)=8\min(2,2^B)+4\min(3,2^B)+9\min(4,2^B)
=
\int \min(2^B,t)\,d\mu_6(t).
\]
这就得到第一式。

第二式则由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-gauge-zeta-conjugacy-commuting} 的 window-\(6\) 专门化直接得到，因为
\[
\mu_6(\{2\})=8,\qquad
\mu_6(\{3\})=4,\qquad
\mu_6(\{4\})=9.
\]
于是表示增长与容量曲线都由同一有限原子测度 \(\mu_6\) 完全同步控制。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_threeatomic\_measure\_capacity\_representation}

\begin{conjecture}[Stieltjes--表示刚性]\label{conj:conclusion-foldbin-stieltjes-representation-rigidity}
对项目中的任一有限 fold-gauge 模型，若其 gauge 群保持纤维乘积型分解
\[
G_m\cong \prod_{x\in X_m}\mathfrak S_{d_m(x)},
\]
并记原子多重度测度
\[
\mu_m:=\sum_{x\in X_m}\delta_{d_m(x)},
\]
则 \(\mu_m\) 应同时构成以下两类对象的共同母体：
\[
\text{零误差可逆容量核 }T\longmapsto \int \min(T,t)\,d\mu_m(t),
\]
\[
\text{复表示增长核 }s\longmapsto \prod_{d\ge 1}\zeta_{\mathfrak S_d}^{\mathrm{irr}}(s)^{\,\mu_m(\{d\})}.
\]
亦即，容量相图与表示相图应是同一有限原子测度的双坐标化，而非彼此独立的两套统计。window-\(6\) 的三原子测度 \(\mu_6\) 给出了这一原则的完全刚性样本。
\end{conjecture}

\input{thm__conclusion-window6-conductor2-central-flatness-oddsphere}
\input{thm__conclusion-foldbin-deep-volume-carry-rankone-defect}

\noindent
因此，bin-fold 的有限分辨率群胚结构在此进一步压缩为一条统一链：最小忠实维数把完整半单承载体拉回全部微态数，window-\(6\) 的中心二群把 boundary parity 与其余二点纤维分解为一个规范直和，而已审计偶数窗的最小退化层则切出一族由 \(F_m\) 与 \(F_{m/2}\) 精确控制的 Fibonacci 半单理想。更进一步，深层 restriction 相容把规范体积链精确重写为逐祖先多项式系数积，其全部 \(p\)-进亏损恰由后裔多重度束的总进位数控制；在稳定算术界面上，restriction 与加法的全部失真又坍缩为唯一的 rank-one 进位缺陷元。再结合先前的表示增长结果，window-\(6\) 的可逆容量、表示增长与多尺度 \(p\)-进曲率因此不再是并列现象，而被压缩为同一多重度谱在群论、算术与动力学三侧的不同投影。
更具体地，boundary 导子 \(2\) 的八个中央扇区在表示 \(\zeta\)、一维相位延拓与 Plancherel 质量上全部严格等分；即便模掉几何对角子群之后，剩余四类几何等价扇区依然保持精确平坦。归一化大 \(s\) 喷射又把有理连续包络中的奇球秩向量 \((21,13,9)\) 重新编码回离散表示增长，从而把中心二群、表示 \(\zeta\) 与 stable homotopy 阶梯进一步焊接为同一 conductor-\(2\) 骨架的三个投影。

\endinput
