\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的可见球化闭合、\texorpdfstring{$11$}{11}-初判别群与低阶张量荒漠}\label{subsec:conclusion-window6-fourier-visible-syzygy-tensor-vacuum}
在 window-\(6\) 的 root dictionary、四阶可见球化、visible Cartan quotient 与 full edge--flux Lie 包络都已固定之后，还可进一步把这些原本分散的对象压缩为一条更紧的结构链：可见支持并不是一般的离散根云，而是一个仅到四阶为止可被唯一径向化的完成体；其 syzygy 层的全部局部判别阻碍又严格集中在素数 \(11\)；而在 full edge--flux 动力学下，尽管任意有限投影都能被精确综合为 projector-shadow，所有低于 \(21\) 阶的真正不变张量与值于标准模的等变律却一律消失。由此，window-\(6\) 的可见几何、整数算术与表示论真空第一次被收拢为同一条终端链。

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 可见支持的四阶球化闭合与六阶绝对障碍]\label{thm:conclusion-window6-visible-support-quartic-closure-sixth-obstruction}
设
\[
\mu_6
:=
\sum_{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}}\delta_{v_w}
+2\sum_{b\in X_6^{\mathrm{bdry}}}\delta_{v_b},
\]
其中 \(\{v_w:w\in X_6\}\subset \RR^3\) 为 window-\(6\) 的可见向量集，cyclic 部分由 \(B_3/C_3\) 根云给出，而 boundary 三词对应标准基 \(e_1,e_2,e_3\)。则对任意 \(x\in \RR^3\) 有完全径向的双矩公式
\[
\int \langle x,v\rangle^2\,d\mu_6(v)=12\,|x|^2,
\qquad
\int \langle x,v\rangle^4\,d\mu_6(v)=12\,|x|^4.
\]
并且在所有 shell-constant 权重
\[
(a_2,a_3,a_4,b)
\]
中，只要四阶矩满足径向性
\[
\sum_{\beta\in\Phi_{6,2}^{\mathrm{cyc}}}a_2\langle x,\beta\rangle^4
+\sum_{\beta\in\Phi_{6,3}^{\mathrm{cyc}}}a_3\langle x,\beta\rangle^4
+\sum_{\beta\in\Phi_{6,4}^{\mathrm{cyc}}}a_4\langle x,\beta\rangle^4
+b\sum_{i=1}^3x_i^4
=
c|x|^4,
\]
则必有
\[
a_2=a_3=a_4=:a,
\qquad
b=2a,
\qquad
c=12a.
\]
然而，对任意系数族 \(\{c_w\}_{w\in X_6}\)，六次齐次型
\[
P_c(x):=\sum_{w\in X_6}c_w\langle x,v_w\rangle^6
\]
都不可能满足
\[
P_c(x)=\lambda |x|^6
\qquad (\lambda\neq 0).
\]
因此，window-\(6\) 的可见支持在严格意义上构成一个仅至四阶闭合的球对称完成体：二阶与四阶可以同时且唯一地径向化，而六阶各向异性则绝对不可消去。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:window6-b3c3-adjoint-second-moment-isotropy}，
\[
\sum_{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}}v_wv_w^{\mathsf T}=10I_3.
\]
又由 boundary 三向量正是 \(e_1,e_2,e_3\)，故
\[
2\sum_{b\in X_6^{\mathrm{bdry}}}v_bv_b^{\mathsf T}=2I_3.
\]
二者相加便得到
\[
\int vv^{\mathsf T}\,d\mu_6(v)=12I_3,
\]
于是
\[
\int \langle x,v\rangle^2\,d\mu_6(v)=x^{\mathsf T}(12I_3)x=12|x|^2.
\]

四阶结论与其唯一性正是定理 \ref{thm:window6-visible-quartic-shell-isotropization} 的内容：若 shell-constant 权重给出
\[
\mathcal Q_{a_2,a_3,a_4,b}(x)=c|x|^4,
\]
则必有
\[
a_2=a_3=a_4=:a,\qquad b=2a,\qquad c=12a.
\]
取 \(a=1\) 即得
\[
\int \langle x,v\rangle^4\,d\mu_6(v)=12|x|^4.
\]

至于六阶障碍，命题 \ref{prop:window6-visible-degree6-isotropy-obstruction} 已证明：任意
\[
P_c(x)=\sum_{w\in X_6}c_w\langle x,v_w\rangle^6
\]
中，单项式 \(x_1^2x_2^2x_3^2\) 的系数恒为零，而 \(|x|^6\) 在该单项式上的系数非零，故不可能存在 \(\lambda\neq 0\) 使 \(P_c(x)=\lambda |x|^6\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} syzygy 格的 \texorpdfstring{$11$}{11}-初判别群]\label{thm:conclusion-window6-syzygy-lattice-eleven-primary-discriminant-group}
设
\[
\Pi_6:\ZZ^{X_6}\to \ZZ^3
\]
为 visible Cartan quotient，\(\Lambda_6^{\mathrm{syz}}:=\ker \Pi_6\) 为其 syzygy lattice，而
\[
A_6\in M_{3\times 21}(\ZZ)
\]
为由可见向量组成的列矩阵。则有规范同构
\[
\Lambda_6^{\mathrm{syz},\vee}/\Lambda_6^{\mathrm{syz}}
\cong
(\ZZ/11\ZZ)^3.
\]
特别地：
\begin{enumerate}
  \item \(\Lambda_6^{\mathrm{syz}}\) 的全部局部判别阻碍都集中在素数 \(11\)；
  \item 对每个 \(p\neq 11\)，局部格 \(\Lambda_6^{\mathrm{syz}}\otimes \ZZ_p\) 为自对偶，即 \(p\)-局部 unimodular；
  \item 在模 \(11\) 上，visible Cartan 像格的约化形成一个三维全 isotropic 子空间。
\end{enumerate}
因此，
\[
\operatorname{disc}(\Lambda_6^{\mathrm{syz}})=11^3
\]
不仅给出判别式的大小，而且给出了完整的 \(11\)-初判别群结构。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:window6-visible-matroid-minor-census}，
\[
A_6A_6^{\mathsf T}=11I_3.
\]
令
\[
M:=\operatorname{im}(A_6^{\mathsf T})\subset \ZZ^{21}.
\]
则在基 \((A_6^{\mathsf T}e_1,A_6^{\mathsf T}e_2,A_6^{\mathsf T}e_3)\) 下，
\[
\operatorname{Gram}(M)=11I_3,
\]
故
\[
M^\vee/M\cong (\ZZ/11\ZZ)^3.
\]

另一方面，定理 \ref{thm:window6-visible-matroid-minor-census} 中的 minor census 给出 \(A_6\) 的 \(3\times 3\) 子式取值包含 \(\pm 1\)，因而 \(A_6^{\mathsf T}\) 的像是 primitive 子格。又由
\[
x\in \ker A_6
\iff
\langle A_6^{\mathsf T}y,x\rangle=0\quad \forall y\in \ZZ^3,
\]
可知
\[
\Lambda_6^{\mathrm{syz}}=M^\perp
\]
于标准 unimodular 格 \(\ZZ^{21}\) 中。原始子格与其正交补在 unimodular 环境下具有同构的判别群，因此
\[
\Lambda_6^{\mathrm{syz},\vee}/\Lambda_6^{\mathrm{syz}}
\cong
M^\vee/M
\cong
(\ZZ/11\ZZ)^3.
\]
其余各条皆为该同构的直接推论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 \texorpdfstring{$2/11$}{2/11} 素数分裂]\label{cor:conclusion-window6-code-discriminant-prime-splitting}
window-\(6\) 的 visible Cartan quotient 呈现出严格的素数分裂现象：
\begin{itemize}
  \item 其模 \(2\) 阴影由一对互补二元码控制，
  \[
  C_6^\perp\ \text{为 }[21,3,9],
  \qquad
  C_6\ \text{为 }[21,18,2];
  \]
  \item 其整数判别阴影则完全是 \(11\)-初的，
  \[
  \Lambda_6^{\mathrm{syz},\vee}/\Lambda_6^{\mathrm{syz}}
  \cong
  (\ZZ/11\ZZ)^3.
  \]
\end{itemize}
于是，同一对象的编码阴影与格判别阴影分别栖居于互不相交的两个素数世界 \(2\) 与 \(11\)。前者记录 visible Cartan 信息的二元 Hamming 结构，后者记录 syzygy 层的局部算术阻碍；任何单一素数阴影都不可能同时恢复这两类结构。
\end{corollary}
\begin{proof}
二元码参数正是定理 \ref{thm:window6-cartan-kernel-code-parameters} 的内容，而 \(11\)-初判别群则由定理 \ref{thm:conclusion-window6-syzygy-lattice-eleven-primary-discriminant-group} 给出。由于两类不变量分别完全支撑在素数 \(2\) 与 \(11\) 上，故其分裂立即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[full edge--flux 动力学下的低阶张量荒漠]\label{thm:conclusion-window6-low-order-tensor-vacuum}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_low\_order\_tensor\_vacuum}
设
\[
V:=\RR^{X_6},
\qquad
\mathfrak g_6=\Lie\langle L_1,\dots,L_6\rangle=\mathfrak{sl}(V)\cong \mathfrak{sl}_{21}.
\]
则存在严格的低阶张量荒漠：
\[
(V_{\CC}^{\otimes r})^{\mathfrak g_6}=0
\qquad
(1\le r\le 20),
\]
以及
\[
\operatorname{Hom}_{\mathfrak g_6}(V_{\CC}^{\otimes r},V_{\CC})=0
\qquad
(2\le r\le 20).
\]
换言之，在 full edge--flux 动力学下，所有低于 \(21\) 阶的非平凡 invariant tensor 与所有低于 \(21\) 阶、值于标准模的 equivariant law 一律消失。项目正文在 \(r=2\) 的情形已经给出了“不变双线性型不存在”与“不变乘法不存在”；这里得到的是其全低阶推广。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:window6-lie-envelope-sl21}，复化后 \(V_{\CC}\) 是 \(\mathfrak{sl}_{21}\) 的标准模。令 \(\zeta I\) 为 \(SL_{21}(\CC)\) 的中心元，其中 \(\zeta^{21}=1\)。它在 \(V_{\CC}^{\otimes r}\) 上按标量 \(\zeta^r\) 作用。

若
\[
(V_{\CC}^{\otimes r})^{\mathfrak g_6}\neq 0,
\]
则该子空间亦必须受群中心平凡作用，故需对一切 \(\zeta^{21}=1\) 有 \(\zeta^r=1\)，也即
\[
21\mid r.
\]
在 \(1\le r\le 20\) 内这不可能，故
\[
(V_{\CC}^{\otimes r})^{\mathfrak g_6}=0.
\]

同理，若存在非零
\[
T\in \operatorname{Hom}_{\mathfrak g_6}(V_{\CC}^{\otimes r},V_{\CC}),
\]
则中心在定义域与值域上的作用必须匹配，即
\[
\zeta^r=\zeta
\qquad
\forall \zeta^{21}=1,
\]
从而
\[
21\mid (r-1).
\]
在 \(2\le r\le 20\) 内同样不可能，故
\[
\operatorname{Hom}_{\mathfrak g_6}(V_{\CC}^{\otimes r},V_{\CC})=0.
\]
当 \(r=2\) 时，上述结论分别恢复命题 \ref{prop:window6-edge-flux-no-invariant-bilinear-form} 与定理 \ref{thm:window6-edge-flux-no-invariant-binary-product}。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[projector-shadow 的精确综合与对称扇区的不可能性]\label{thm:conclusion-window6-projector-shadow-without-symmetry-sector}
设
\[
X_6=\bigsqcup_{\nu=1}^{s}Y_\nu
\]
为任意非平凡有限分割，\(P_\nu\in \operatorname{End}(V)\) 为对应坐标投影。则有两条同时成立而彼此张力极强的事实：
\begin{enumerate}
  \item 每个 \(P_\nu\) 都可精确写成六个 pushforward generators 的非交换多项式，
  \[
  P_\nu=p_\nu(L_1,\dots,L_6);
  \]
  \item 但若所有 \(P_\nu\) 都与全部 \(L_i\) 对易，则除平凡分割外不可能发生。
\end{enumerate}
因此，boundary/cyclic 分层、纤维类型分层、退化壳层分层乃至单点坐标分层，都只可能作为可精确综合的 projector-shadow 出现，而不可能成为 full edge--flux 动力学的真正对称扇区。更进一步，结合定理 \ref{thm:conclusion-window6-low-order-tensor-vacuum}，不存在任何 \(r<21\) 的非平凡 \(\mathfrak g_6\)-不变代数律，能够把这些投影扇区提升为低阶 equivariant 代数结构。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:window6-edge-flux-full-matrix-saturation} 的直接推论。该定理给出
\[
\RR\langle I,L_1,\dots,L_6\rangle=\operatorname{End}(V),
\]
故任一坐标投影 \(P_\nu\) 都能表示为 \(L_1,\dots,L_6\) 的某个非交换多项式。

对第二条，若所有 \(P_\nu\) 都与全部 \(L_i\) 对易，则它们位于 joint commutant 中。但由该动力学的公共交换子刚性，
\[
\operatorname{Comm}(L_1,\dots,L_6)=\RR I,
\]
故每个 \(P_\nu\) 只能取 \(0\) 或 \(I\)。这与分割非平凡矛盾。故非平凡分层不可能成为真正的对称扇区。

最后，若存在某个 \(r<21\) 的非平凡 \(\mathfrak g_6\)-不变代数律把这些扇区提升为 equivariant 结构，则它将给出一个非零的
\[
\mathfrak g_6\text{-等变映射 }V_{\CC}^{\otimes r}\to V_{\CC}
\quad\text{或}\quad
\mathfrak g_6\text{-不变张量 }(V_{\CC}^{\otimes r})^{\mathfrak g_6},
\]
与定理 \ref{thm:conclusion-window6-low-order-tensor-vacuum} 矛盾。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-window6-critical-dimension-routing-plucker}

\paragraph{统一读法}
至此，window-\(6\) 的整条可见/算术/表示论链已经闭合为一个由临界维数 \(21\) 支配的刚性系统：可见支持在二阶与四阶上可被唯一球化，却在六阶处出现绝对不可消去的各向异性；visible Cartan quotient 的 syzygy 层把全部局部判别阻碍压缩到单一素数 \(11\)，并与模 \(2\) 的 Cartan kernel code 形成互不相交的素数阴影；在 full edge--flux 动力学下，任意几何分层虽然都可以被精确综合为 projector-shadow，甚至任意坐标子空间之间的 rank-one 乃至任意有限秩路由都可由非交换多项式严格实现，但这些可编程阴影除平凡两端外无一能够成为公共守恒扇区。更进一步，\(\mathfrak{sl}_{21}\) 的临界表示论阈值强制：一切总次数低于 \(21\) 的 mixed tensor intertwiner 与多项式不变量完全真空，一切亚临界张量中心化子都退化为 place permutations，而第一个真正的动力学不变量只在 \(21\) 阶以 Pl\"ucker 型体积张量突然出现。由此，window-\(6\) 的深层结构不再只是“几何不足以支配动力学”，而是：几何层能够被完全程序化，动力学层却以临界维数方式系统性地拒绝一切低于 \(21\) 阶的守恒律。

\endinput
