\subsection{各向异性 Serrin 可实现域的 dyadic 极点律、有限边界通量证书与 Wulff 分支横截刚性}\label{subsec:conclusion-anisotropic-serrin-wulff-dyadic-flux-certificates}
设 \(H\) 为满足 Figalli--Zhang 预印本 \cite{FigalliZhang2026AnisotropicSerrinGeneralDomains} 假设的均匀凸各向异性，并记对应 Wulff 形为 \(W_H\)。以下称 \(\Omega\subset\RR^n\) 为 \(H\)-Serrin 可实现域，若 \(\Omega\) 满足该文的 ADR 与全局 \(\beta\)-square-function 条件，且相应各向异性过定问题存在弱解。按该文主定理，此时必存在 \(x_0\in\RR^n\) 与 \(\rho>0\) 使
\[
\Omega=x_0+\rho W_H.
\]
把这一外部刚性与本文关于 Stokes--dyadic \(\zeta\) 极点律、体/边界 Gödel 维、椭球边界通量译码与对角 \(\ell_p\)-超椭球译码接口并置，可得到如下结论链。

\begin{theorem}[可实现各向异性 Serrin 域的精确 dyadic 余维律]\label{thm:conclusion-serrin-wulff-dyadic-codim-law}
设 \(\Omega\subset\RR^n\) 为 \(H\)-Serrin 可实现域。则存在 \(x_0\in\RR^n\) 与 \(\rho>0\) 使
\[
\Omega=x_0+\rho W_H.
\]
把 \(A:=\partial\Omega\) 视为本文 Stokes--dyadic 接口中的紧集，并记
\[
\zeta_{\partial\Omega}(s):=\sum_{m\ge 0}2^{ms}\int_{\partial U_m(A)}\omega_0.
\]
则有
\[
d_G(\partial\Omega)=d_{\partial G}(\partial\Omega)=n-1,
\]
且 \(\zeta_{\partial\Omega}\) 在 \(s=1\) 处具有单极点，并满足
\[
\operatorname*{Res}_{s=1}\zeta_{\partial\Omega}(s)
=
\frac{2\rho^{n-1}\mathcal H^{n-1}(\partial W_H)}{\log 2}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由 Figalli--Zhang 的主定理，\(\Omega\) 必为 \(W_H\) 的平移与伸缩。由于 \(H\) 均匀凸且边界正则，\(\partial W_H\) 为紧致 \(C^{2,\alpha}\) 严格凸超曲面，因此 \(\partial\Omega\) 亦然。

对任意紧致 \(C^2\) 超曲面 \(\Sigma\subset\RR^n\)，经典管邻域展开给出
\[
|(\Sigma)_\varepsilon|
=
2\varepsilon\,\mathcal H^{n-1}(\Sigma)+o(\varepsilon)
\qquad(\varepsilon\downarrow 0).
\]
于是 \(\partial\Omega\) 为 Minkowski 可测集，其维数为 \(n-1\)，Minkowski 含量为 \(2\mathcal H^{n-1}(\partial\Omega)\)。由定理 \ref{thm:spg-stokes-godel-doublelog-dimension} 立即得到
\[
d_G(\partial\Omega)=n-1,
\]
而命题 \ref{prop:spg-dyadic-flux-zeta-minkowski-pole} 则给出 \(\zeta_{\partial\Omega}\) 在 \(s=1\) 处的单极点与留数公式
\[
\operatorname*{Res}_{s=1}\zeta_{\partial\Omega}(s)
=
\frac{2\mathcal H^{n-1}(\partial\Omega)}{\log 2}.
\]
再用
\[
\mathcal H^{n-1}(\partial\Omega)=\rho^{n-1}\mathcal H^{n-1}(\partial W_H)
\]
即得所示留数。

对边界 Gödel 维，记 \(h_m:=2^{-m}\)。由于 \(\partial\Omega\) 为紧致 \(C^2\) 超曲面，存在 \(m\) 充分大时统一有效的双侧平行曲面；相应 dyadic 外近似 \(U_m(\partial\Omega)\) 构成厚度 \(\asymp h_m\) 的多面体管邻域，其边界由两层 polyhedral 近平行壳组成，总 \((n-1)\)-面积与 \(\mathcal H^{n-1}(\partial\Omega)\) 同阶。每张 dyadic \((n-1)\)-面面积恰为 \(h_m^{n-1}\)，故边界面数满足
\[
B_m(\partial\Omega)=\Theta(h_m^{-(n-1)})=\Theta(2^{m(n-1)}).
\]
再由命题 \ref{prop:spg-dyadic-boundary-godel-doublelog-scale}，
\[
\log\log H_m(U_m(\partial\Omega))
=
\log B_m(\partial\Omega)+O(\log m)
=
(n-1)m\log 2+O(\log m),
\]
故 \(d_{\partial G}(\partial\Omega)=n-1\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_wulff\_dyadic\_codim\_law}

\begin{corollary}[可实现域的双极谱与尺度无关签名]\label{cor:conclusion-serrin-wulff-dual-pole-scale-signature}
在定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-dyadic-codim-law} 的设定下，记
\[
\zeta_{\Omega}(s):=\sum_{m\ge 0}2^{ms}\int_{\partial U_m(\Omega)}\omega_0.
\]
则 \(\zeta_{\Omega}\) 在 \(s=0\) 处具有单极点，并满足
\[
\operatorname*{Res}_{s=0}\zeta_{\Omega}(s)
=
\frac{\rho^n|W_H|}{\log 2}.
\]
因此，对任意 \(H\)-Serrin 可实现域 \(\Omega=x_0+\rho W_H\)，通量双极谱恰为
\[
\{0,1\},
\]
并诱导出尺度无关签名
\[
\mathfrak S_H
:=
\frac{\operatorname*{Res}_{s=1}\zeta_{\partial\Omega}(s)}
{\bigl(\operatorname*{Res}_{s=0}\zeta_{\Omega}(s)\bigr)^{(n-1)/n}}
=
\frac{2\,\mathcal H^{n-1}(\partial W_H)}
{|W_H|^{(n-1)/n}(\log 2)^{1/n}},
\]
其仅依赖于各向异性 \(H\)，与具体解域的平移与尺度无关。
\end{corollary}
\begin{proof}
由于 \(\Omega\) 具有非空内部且边界光滑，
\[
|(\Omega)_\varepsilon|=|\Omega|+O(\varepsilon)
\qquad(\varepsilon\downarrow 0),
\]
故 \(\Omega\) 为 Minkowski 可测集，维数为 \(n\)，Minkowski 含量为 \(|\Omega|\)。由命题 \ref{prop:spg-dyadic-flux-zeta-minkowski-pole}，
\[
\operatorname*{Res}_{s=0}\zeta_{\Omega}(s)=\frac{|\Omega|}{\log 2}.
\]
再代入 \(|\Omega|=\rho^n|W_H|\) 与定理 \ref{thm:conclusion-serrin-wulff-dyadic-codim-law} 的边界留数，即得所示双极谱与签名公式。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_wulff\_dual\_pole\_scale\_signature}

\begin{theorem}[椭球型 Wulff 分支的有限边界通量完备性]\label{thm:conclusion-serrin-ellipsoid-branch-finite-flux-completeness}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_ellipsoid\_flux\_identifiability}
设 \(\Omega\subset\RR^n\) 为 \(H\)-Serrin 可实现域，并假设在某一平移后，相应 Wulff 形属于椭球族
\[
E_Q:=\{x\in\RR^n:\ x^{\mathsf T}Q^{-1}x\le 1\},
\qquad
Q\in\mathrm{Sym}_n^{+}.
\]
若再对 \(\Omega\) 作重心归一化
\[
\int_\Omega x\,dx=0,
\]
则有限个边界通量
\[
B_0(\Omega):=\int_{\partial\Omega}\langle x,\nu\rangle\,dS,
\qquad
B_{ij}(\Omega):=\int_{\partial\Omega}x_i x_j\langle x,\nu\rangle\,dS
\]
唯一决定 \(\Omega\)。更准确地说，令
\[
B(\Omega):=\bigl(B_{ij}(\Omega)\bigr)_{1\le i,j\le n},
\qquad
Q_\Omega:=\frac{n}{B_0(\Omega)}\,B(\Omega),
\]
则有
\[
\Omega=E_{Q_\Omega}.
\]
因而椭球型可实现分支只需
\[
1+\frac{n(n+1)}{2}
\]
个连续标量即可完成外置证书化。
\end{theorem}
\begin{proof}
由外部刚性，\(\Omega\) 必为某个椭球的平移与伸缩像。重心归一化消去平移后，\(\Omega\) 仍为中心椭球；把伸缩因子吸收到 \(Q\) 中即可仍记为 \(E_Q\)。于是定理 \ref{thm:spg-ellipsoid-boundary-flux-reconstruction} 直接给出
\[
Q=\frac{n}{B_0(\Omega)}\,B(\Omega),
\]
从而 \(\Omega=E_{Q_\Omega}\)。最后，\(B_0(\Omega)\) 与对称矩阵 \(B(\Omega)\) 的独立坐标数恰为 \(1+n(n+1)/2\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定 \texorpdfstring{$p$}{p} 的对角 \texorpdfstring{$\ell_p$}{lp}-Wulff 分支的 \texorpdfstring{$(n+1)$}{n+1} 通量完备性]\label{thm:conclusion-serrin-lp-branch-nplusone-flux-completeness}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_lp\_branch\_nplusone\_flux\_completeness}
设 \(p>1\) 已知，并假设在某一正交坐标系中，相应 Wulff 形属于对角 \(\ell_p\)-超椭球族
\[
\Omega_p(a):=
\left\{
x\in\RR^n:\ \sum_{i=1}^n\left|\frac{x_i}{a_i}\right|^p\le 1
\right\},
\qquad
a_i>0.
\]
若 \(\Omega\subset\RR^n\) 为 \(H\)-Serrin 可实现域，并已作对称中心归一化，则仅由
\[
B_0^{(p)}(\Omega):=\int_{\partial\Omega}\langle x,\nu\rangle\,dS,
\qquad
B_i^{(p)}(\Omega):=\int_{\partial\Omega}|x_i|^p\langle x,\nu\rangle\,dS
\quad(1\le i\le n)
\]
即可唯一恢复 \(\Omega\)。具体地，
\[
a_i(\Omega)^p=\frac{n\,B_i^{(p)}(\Omega)}{B_0^{(p)}(\Omega)},
\qquad
\Omega=\Omega_p\bigl(a(\Omega)\bigr).
\]
因此，固定 \(p\) 的该分支只需 \(n+1\) 个连续标量即可完成外置证书化。
\end{theorem}
\begin{proof}
由外部刚性，中心归一化后的 \(\Omega\) 仍落在同一对角 \(\ell_p\)-族中。于是定理 \ref{thm:spg-lp-superellipsoid-boundary-volume-decoding} 直接给出
\[
a_i^p=\frac{n\,B_i^{(p)}(\Omega)}{B_0^{(p)}(\Omega)}
\qquad(1\le i\le n),
\]
从而全部形参 \(a_i\) 均被唯一恢复。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[椭球型有限通量证书的显式稳定性]\label{prop:conclusion-serrin-ellipsoid-flux-certificate-stability}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_ellipsoid\_flux\_certificate\_stability}
在定理 \ref{thm:conclusion-serrin-ellipsoid-branch-finite-flux-completeness} 的设定下，设观测通量带有扰动
\[
\widetilde B_0=B_0+\delta_0,
\qquad
\widetilde B=B+\Delta,
\]
并按同一译码公式定义
\[
\widetilde Q_\Omega:=\frac{n}{\widetilde B_0}\widetilde B.
\]
若 \(|\delta_0|<B_0\)，则在任意一致矩阵范数下有
\[
\|\widetilde Q_\Omega-Q_\Omega\|
\le
\frac{n}{B_0-|\delta_0|}\,\|\Delta\|
+
\frac{|\delta_0|}{B_0-|\delta_0|}\,\|Q_\Omega\|.
\]
因此，椭球型可实现分支上的有限边界通量证书不仅可逆，而且具有显式 Lipschitz 型稳定常数。
\end{proposition}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:spg-ellipsoid-flux-decoding-perturbation-stability} 在 \(d=n\) 时的直接专化。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[固定 \texorpdfstring{$p$}{p} 的 \texorpdfstring{$\ell_p$}{lp} 通量证书的对数稳定性与素数寄存鲁棒性]\label{prop:conclusion-serrin-lp-flux-log-stability-prime-ledger}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_lp\_flux\_log\_stability\_prime\_ledger}
在定理 \ref{thm:conclusion-serrin-lp-branch-nplusone-flux-completeness} 的设定下，设存在相对误差参数 \(0<\varepsilon<1\)，使
\[
(1-\varepsilon)B_0^{(p)}\le \widetilde B_0^{(p)}\le (1+\varepsilon)B_0^{(p)},
\qquad
(1-\varepsilon)B_i^{(p)}\le \widetilde B_i^{(p)}\le (1+\varepsilon)B_i^{(p)}.
\]
据此定义恢复量
\[
\widetilde a_i^p:=\frac{n\,\widetilde B_i^{(p)}}{\widetilde B_0^{(p)}}.
\]
则
\[
\left|\log\frac{\widetilde a_i}{a_i}\right|
\le
\frac1p\log\frac{1+\varepsilon}{1-\varepsilon}.
\]
若进一步采用素数寄存表示
\[
a_i^p=p_i^{r_i},
\]
则相应指数满足
\[
|\widetilde r_i-r_i|
\le
\frac{1}{\log p_i}\log\frac{1+\varepsilon}{1-\varepsilon}.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:spg-lp-superellipsoid-decoding-multiplicative-noise-stability} 即得全部结论。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[椭球分支与对角 \texorpdfstring{$\ell_p$}{lp} 分支的横截刚性]\label{prop:conclusion-serrin-ellipsoid-lp-transverse-rigidity}
\leanverified{paper\_conclusion\_serrin\_ellipsoid\_lp\_transverse\_rigidity}
设 \(n\ge 2\)，且 \(\Omega\subset\RR^n\) 为中心化可实现域。若在同一主轴坐标系中，\(\Omega\) 同时具有两种表示
\[
\Omega=
\left\{
x:\ \sum_{i=1}^n\frac{x_i^2}{\lambda_i}\le 1
\right\}
=
\left\{
x:\ \sum_{i=1}^n\left|\frac{x_i}{a_i}\right|^p\le 1
\right\},
\qquad
p>1,
\]
则必有
\[
p=2,
\qquad
a_i^2=\lambda_i\quad(1\le i\le n).
\]
因此，非二次型 \(\ell_p\)-Wulff 分支与椭球型 Wulff 分支在共同主轴框架下没有非平凡交点。
\end{proposition}
\begin{proof}
沿第 \(i\) 个坐标轴，第一种表示给出截点 \((\pm\sqrt{\lambda_i})e_i\in\partial\Omega\)，第二种表示则给出 \((\pm a_i)e_i\in\partial\Omega\)。故
\[
a_i=\sqrt{\lambda_i}\qquad(1\le i\le n).
\]
任取 \(i\neq j\)，考虑点
\[
x^{(ij)}:=\frac{a_i}{\sqrt2}e_i+\frac{a_j}{\sqrt2}e_j.
\]
由椭球方程，
\[
\frac{(a_i/\sqrt2)^2}{\lambda_i}
+
\frac{(a_j/\sqrt2)^2}{\lambda_j}
=
\frac12+\frac12=1,
\]
故 \(x^{(ij)}\in\partial\Omega\)。将其代入 \(\ell_p\)-方程得到
\[
\left(\frac1{\sqrt2}\right)^p+\left(\frac1{\sqrt2}\right)^p=1,
\]
即
\[
2^{1-p/2}=1.
\]
故 \(p=2\)。再结合 \(a_i=\sqrt{\lambda_i}\) 即得 \(a_i^2=\lambda_i\)。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[一般 Wulff 族的有限 Stokes 矩完备性]\label{conj:conclusion-serrin-wulff-finite-stokes-moment-completeness}
固定 \(n\ge 2\)、\(\alpha\in(0,1)\) 与椭圆性常数 \(\Lambda\ge 1\)。记 \(\mathcal W_{n,\alpha,\Lambda}\) 为所有满足下列条件的归一化 Wulff 体之族：重心位于原点、体积归一化为 \(1\)、边界 \(C^{2,\alpha}\)、主曲率满足
\[
\Lambda^{-1}\le \kappa_i\le \Lambda.
\]
则存在整数 \(N=N(n,\alpha,\Lambda)\)，使得矩映射
\[
W\longmapsto
\left(
\int_{\partial W}x^\beta\langle x,\nu\rangle\,dS
\right)_{|\beta|\le N}
\]
在 \(\mathcal W_{n,\alpha,\Lambda}\) 上单射。

若该猜想成立，则 Figalli--Zhang 的粗糙域各向异性 Serrin 刚性将被提升为一个有限测量的逆问题陈述：一旦知道域确属可实现类，便无需完整边界，只需有限阶 Stokes 边界矩即可唯一恢复其 Wulff 几何。它也可视为猜想 \ref{conj:spg-boundary-polynomial-flux-finite-order-completeness} 在归一化 Wulff 族上的均匀几何专化。
\end{conjecture}

\noindent
因此，外部粗糙域 Serrin 刚性一旦接入本文的 Stokes--Gödel 接口，便立即分裂为两类可审计后果：一方面，在全部可实现域上，边界与体通量的极点位置被精确锁定为 \(\{1,0\}\)，并外显出仅依赖各向异性的尺度无关签名；另一方面，在椭球与对角 \(\ell_p\) 这两条显式 Wulff 分支上，有限边界通量已足以给出完备且稳定的外置证书。于是，真正剩余的连续几何困难被压缩到一个单点：一般 Wulff 族是否也承认统一的有限阶 Stokes 矩完备性。

\endinput
