\subsection{屏幕碰撞扭量与 fibadic 地址导体的有限阿贝尔观测分类}\label{subsec:conclusion-mixed-hiddenstate-finite-abelian-observability}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-screen-exact-binary-audit-homological-bit-bound} 中的屏幕同调秩
\[
\beta=\beta_n(\mathcal Q_m,A_{\neg S};\FF_2)
\]
以及小节 \ref{subsec:conclusion-fibadic-profinite-collapse-character-conductor-rigidity} 中
\[
\widehat X_F\cong \widehat{\ZZ}
\]
的全局塌缩。此前两条链分别完全分类了屏幕碰撞歧义所需的最小二元审计成本，以及 Fibonacci-adic 地址侧的一切有限商、连续角色与整数导体。把二者并读之后，还可进一步把“混合隐藏态”的全部有限阿贝尔可观测量压缩为一个此前未显式抽出的直和公式：碰撞型 \(\mathsf{NULL}\) 只通过 \(2\)-扭量方向进入有限受体，而 fibadic 地址则只通过一个普通有限阿贝尔元素进入受体；两者之间不存在第三类独立有限阿贝尔资源。

\begin{theorem}[混合隐藏态的有限阿贝尔观测完全分类]\label{thm:conclusion-mixed-hidden-state-finite-abelian-classification}
\leanverified{paper\_conclusion\_mixed\_hidden\_state\_finite\_abelian\_classification}
固定一个可见屏幕 \(S\)，并记
\[
\beta:=\beta_n(\mathcal Q_m,A_{\neg S};\FF_2).
\]
在任取一条非空完成纤维并固定基点之后，可把碰撞扭量识别为
\[
K_S^{\mathrm{col}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^\beta.
\]
定义混合隐藏态群
\[
\mathcal H_S:=K_S^{\mathrm{col}}\times \widehat X_F.
\]
则对任意有限阿贝尔群 \(G\)，存在自然群同构
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\mathcal H_S,G)
\cong
G[2]^{\,\beta}\oplus G,
\]
其中
\[
G[2]:=\{g\in G:\ 2g=0\}
\]
为 \(G\) 的 \(2\)-torsion 子群。
\end{theorem}
\begin{proof}
由乘积的泛性质，
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\mathcal H_S,G)
\cong
\operatorname{Hom}(K_S^{\mathrm{col}},G)\oplus
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\widehat X_F,G).
\]

先看碰撞扭量部分。由定理 \ref{thm:conclusion-screen-exact-binary-audit-homological-bit-bound}，任意非空完成纤维都具有 \(2^\beta\) 个点，并可经选基与选基点识别为一个 \(\beta\) 维 \(\FF_2\)-仿射空间；其平移群即
\[
K_S^{\mathrm{col}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^\beta.
\]
故任一群同态 \(K_S^{\mathrm{col}}\to G\) 都由 \(\beta\) 个基向量的像唯一决定，而每个像都必须落在 \(G[2]\) 中。因此
\[
\operatorname{Hom}(K_S^{\mathrm{col}},G)\cong G[2]^\beta.
\]

再看 fibadic 地址部分。由定理 \ref{thm:conclusion-fibadic-profinite-collapse-to-zhat}，
\[
\widehat X_F\cong \widehat{\ZZ}.
\]
任意连续群同态
\[
\phi:\widehat{\ZZ}\to G
\]
都由 \(\phi(1)\) 唯一决定。反之，对任意 \(g\in G\)，映射
\[
\ZZ\to G,\qquad n\mapsto ng
\]
在模 \(\operatorname{ord}(g)\) 后即因子化为有限商，故唯一连续延拓到 \(\widehat{\ZZ}\)。于是
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\widehat X_F,G)
\cong
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\widehat{\ZZ},G)
\cong
G.
\]
合并两部分即得所述自然同构。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[奇阶盲性与 \texorpdfstring{$2$}{2}-主分量必要性]\label{cor:conclusion-mixed-hidden-state-odd-order-blindness}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-mixed-hidden-state-finite-abelian-classification} 的设定。
\begin{enumerate}
  \item 若有限阿贝尔群 \(G\) 的阶为奇数，则
  \[
  G[2]=0,
  \]
  因而任意连续同态
  \[
  \mathcal H_S\to G
  \]
  都在碰撞扭量 \(K_S^{\mathrm{col}}\) 上恒为零；
  \item 更一般地，一个有限阿贝尔观测若要在
  \[
  K_S^{\mathrm{col}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^\beta
  \]
  上实现单射，则必且仅必满足
  \[
  \dim_{\FF_2}G[2]\ge \beta.
  \]
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
若 \(|G|\) 为奇数，则 \(G\) 没有非平凡 \(2\)-torsion，故 \(G[2]=0\)。由定理 \ref{thm:conclusion-mixed-hidden-state-finite-abelian-classification}，
\[
\operatorname{Hom}_{\mathrm{cont}}(\mathcal H_S,G)\cong G[2]^\beta\oplus G,
\]
其中所有来自 \(K_S^{\mathrm{col}}\) 的同态分量全部消失，第一条成立。

对第二条，若某连续同态在 \(K_S^{\mathrm{col}}\) 上单射，则其像是 \(G[2]\) 的一个 \(\beta\)-维 \(\FF_2\)-线性子空间，因此必须有
\[
\dim_{\FF_2}G[2]\ge \beta.
\]
反之，若 \(G[2]\) 中存在一个 \(\beta\)-维 \(\FF_2\)-子空间，则可取
\[
K_S^{\mathrm{col}}\to G[2]\subseteq G
\]
的任意线性单射，并与定理 \ref{thm:conclusion-mixed-hidden-state-finite-abelian-classification} 中 fibadic 地址方向上的零同态拼接，便得到在 \(K_S^{\mathrm{col}}\) 上单射的连续观测。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_mixed\_hidden\_state\_minimal\_finite\_receiver}
\begin{theorem}[固定导体下混合隐藏态的最小有限受体]\label{thm:conclusion-mixed-hidden-state-minimal-finite-receiver}
固定正整数 \(N\)，定义有限截断混合态
\[
\mathcal H_{S,N}:=K_S^{\mathrm{col}}\times \ZZ/(N\ZZ)
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^\beta\times \ZZ/(N\ZZ).
\]
则在全部有限阿贝尔群 \(G\) 中，存在单射群同态
\[
\mathcal H_{S,N}\hookrightarrow G
\]
的最小可能基数恰为
\[
|G|_{\min}=2^\beta N.
\]
并且若 \(|G|=2^\beta N\) 且存在此类单射，则必有
\[
G\cong (\ZZ/2\ZZ)^\beta\times \ZZ/(N\ZZ).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
任一单射
\[
\iota:\mathcal H_{S,N}\hookrightarrow G
\]
都强制
\[
|G|\ge |\mathcal H_{S,N}|=2^\beta N.
\]
另一方面，取
\[
G_0:=(\ZZ/2\ZZ)^\beta\times \ZZ/(N\ZZ),
\]
则恒等映射给出一单射
\[
\mathcal H_{S,N}\hookrightarrow G_0,
\]
且
\[
|G_0|=2^\beta N.
\]
故上述下界可达，从而最小基数恰为 \(2^\beta N\)。

若另有有限阿贝尔群 \(G\) 满足 \(|G|=2^\beta N\) 且存在单射
\[
\mathcal H_{S,N}\hookrightarrow G,
\]
则作为同阶有限群之间的单射，它必为双射，从而
\[
G\cong \mathcal H_{S,N}\cong (\ZZ/2\ZZ)^\beta\times \ZZ/(N\ZZ).
\]
证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-mixed-hiddenstate-primesupport-conductor-zeta}

\paragraph{混合隐藏态的有限阿贝尔资源律}
综上，在部分屏幕的碰撞歧义与 fibadic 地址导体同时存在时，全部有限阿贝尔可观测量都精确分裂为两部分：\((\ZZ/2)^\beta\) 型的碰撞扭量只能通过受体的 \(2\)-主分量进入，而地址导体则只通过一个普通有限阿贝尔元素进入。进一步，本节现在已把这一分裂推进成一套完整的有限受体几何：同态总数可被精确计成 \(G[2]^\beta\oplus G[N]\) 的乘积公式，素数支撑只可能落在 \(\{2\}\cup\{p:p\mid N\}\) 上，字符导体族形成显式 Euler 乘积，而循环可实现性、最小生成元数、指数受限存在性与逐素数最小支撑都被严格锁定。于是固定导体 \(N\) 下的最小有限承载代价不只是乘积律 \(2^\beta N\)，而是整个有限阿贝尔观测几何的最小支撑常数。

\endinput
