\subsection{\texorpdfstring{$S_3$}{S3} 三重闭包的 Jacobian 分解、局部因子与 Prym 几何约束}\label{subsec:conclusion-c6-prym-r2-euler-ns-rigidity}
本小节把 \(S_3\)-闭包曲线 \(C_6\) 的 Jacobian 分解结果压缩为一组可直接调用的算术与几何推论。
设
\[
C:\quad w^2=-y(y-1)\,P_{\mathrm{LY}}(y),\qquad
P_{\mathrm{LY}}(y)=256y^3+411y^2+165y+32,
\]
\[
R:\quad
z^3+(1+2y)z^2-(1+4y+4y^2)z-(1+5y+13y^2+8y^3)=0,
\]
并令 \(C_6\) 为 \(R\) 与 \(C\) 在 \(y\)-坐标下纤维积的正规化。
记 \(\pi:C_6\to C\) 为自然映射。

\begin{theorem}[显式同源分解 \texorpdfstring{$J(C_6)\sim J(C)\times J(R)^2$}{J(C6)}]\label{thm:conclusion-c6-jacobian-prym-r2-splitting}
在上述设定下，存在定义于 \(\QQ\) 上的同源
\[
J(C_6)\sim_{\QQ}J(C)\times J(R)^2.
\]
等价地，若
\[
P:=\operatorname{Prym}(C_6/C):=\ker\!\bigl(\operatorname{Nm}_{\pi}:J(C_6)\to J(C)\bigr)^0,
\]
则
\[
P\sim_{\QQ}J(R)^2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
结论与定理 \ref{thm:xi-terminal-zm-s3-closure-jacobian-splitting} 同一内容，在此仅作显式模型重述。
其证明要点为：\(\pi\) 为无分歧循环三重覆盖，故 \(J(C_6)\sim J(C)\times P\) 且 \(\dim P=2\)；
再由 \(S_3\) 闭包中的三个阶 \(2\) 商映射 \(f_i:C_6\to R_i\cong R\) 构造
\[
J(R)\times J(R)\xrightarrow{\ (x,y)\mapsto f_i^\ast x+f_j^\ast y\ }P,
\]
在微分层面满射且同维，因而为同源，得到 \(P\sim J(R)^2\)。
合并两步即得分解。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[二维因子的可见化与非单纯性]\label{cor:conclusion-c6-jacobian-not-simple}
\leanverified{paper\_conclusion\_c6\_jacobian\_not\_simple}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-c6-jacobian-prym-r2-splitting} 记号，则 \(J(C_6)\) 的二维同源因子可取为 \(J(R)^2\)。
特别地，
\[
M_2\!\bigl(\operatorname{End}^0(J(R))\bigr)
\hookrightarrow
\operatorname{End}^0(J(C_6)),
\]
从而 \(J(C_6)\) 在 \(\QQ\) 上非单纯。
\end{corollary}
\begin{proof}
由分解
\(
J(C_6)\sim_{\QQ}J(C)\times J(R)^2
\)
直接得到二维因子。
端同态代数的嵌入由乘积分解的块矩阵端同态诱导。
含有非平凡矩阵代数子代数即排除 \(\QQ\)-单纯性。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Prym 上 \texorpdfstring{$C_3$}{C3} 的整表示与 \texorpdfstring{$\ZZ[\zeta_3]$}{Z[zeta3]} 嵌入]\label{prop:conclusion-prym-c3-integral-representation}
设 \(P=\operatorname{Prym}(C_6/C)\)，\(\sigma\) 为甲板变换群 \(C_3=\operatorname{Gal}(C_6/C)\) 的生成元。
则存在 \(\QQ\)-同源 \(P\sim_{\QQ}J(R)^2\)，并且对任意 \(\ell\neq 3\) 可将
\[
T_\ell(P)\cong T_\ell(J(R))^{\oplus 2}
\]
选取为 \(C_3\)-稳定识别，使 \(\sigma\) 的作用写成
\[
\sigma\sim
\begin{pmatrix}
0&-I_2\\
I_2&-I_2
\end{pmatrix}
\]
（其中 \(I_2\) 为 \(T_\ell(J(R))\) 上恒等）。
等价地，在“拷贝指标”二维格上可取阶 \(3\) 矩阵
\[
A=
\begin{pmatrix}
0&-1\\
1&-1
\end{pmatrix},
\qquad A^3=I_2
\]
表示。
因此存在自然单射
\[
\ZZ[\zeta_3]\hookrightarrow \operatorname{End}(P),
\]
其中 \(\zeta_3\) 的像对应于 \(\sigma\) 的该整表示。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-c6-jacobian-prym-r2-splitting}，\(P\sim_{\QQ}J(R)^2\)。
在 \(C_3\)-作用下，\(J(C)\) 部分对应不变子，而 \(P\) 为非平凡特征子空间，故 \(\sigma\) 在 \(P\) 上的最小多项式为
\[
x^2+x+1.
\]
于是 \(\ZZ[\sigma]\cong \ZZ[x]/(x^2+x+1)\cong \ZZ[\zeta_3]\) 嵌入 \(\operatorname{End}(P)\)。
将 \(T_\ell(P)\) 通过同源识别为两份 \(T_\ell(J(R))\) 的直和后，
\(\sigma\) 在拷贝指标格上的整表示满足同一最小多项式，故可取伴随矩阵 \(A\)；
于是总作用写为 \(\begin{psmallmatrix}0&-I_2\\ I_2&-I_2\end{psmallmatrix}\)。
故命题成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[良好素处 Euler 因子与点数恒等式]\label{cor:conclusion-c6-euler-factor-pointcount}
设素数 \(p\) 同时使 \(C,C_6,R\) 具有良好约化。
则
\[
L_p(C_6,T)=L_p(C,T)\,L_p(R,T)^2.
\]
等价地，对任意 \(n\ge 1\)（记 \(q=p^n\)）有
\[
\#C_6(\FF_q)
=
\#C(\FF_q)+2\,\#R(\FF_q)-2(q+1).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-c6-jacobian-prym-r2-splitting} 的 \(\QQ\)-同源分解，
在良好素处 Frobenius 在 Tate 模上的特征多项式按直积分解，故局部 \(L\)-多项式乘法分解成立。
再由
\[
\#X(\FF_q)=q+1-\operatorname{Tr}\!\bigl(\operatorname{Frob}_q\mid H^1_{\mathrm{\acute et}}(X_{\overline{\FF}_q},\QQ_\ell)\bigr)
\]
对 \(X=C_6,C,R\) 取迹并代入分解即可得到点数恒等式。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Prym 的 N\'eron--Severi 秩约束]\label{prop:conclusion-prym-ns-rank-lower-and-nocm-exact}
沿用 \(P=\operatorname{Prym}(C_6/C)\) 记号，则
\[
\rho(P):=\operatorname{rank}_{\ZZ}\operatorname{NS}(P)\ge 3.
\]
若 \(R\) 无复乘，即
\[
\operatorname{End}_{\overline{\QQ}}(R)=\ZZ,
\]
则
\[
\rho(P)=3.
\]
在该情形下，
\[
\dim_{\QQ}\!\bigl(\operatorname{End}^0(P)^{\dagger}\bigr)=3,
\]
其中 \((\cdot)^{\dagger}\) 表示任意极化诱导的 Rosati 不变子空间。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-c6-jacobian-prym-r2-splitting}，\(P\sim_{\QQ}R^2\)。
因此 \(\operatorname{NS}(P)\) 至少包含两坐标因子与对角因子对应的三类代数类，得 \(\rho(P)\ge 3\)。

若 \(R\) 无 CM，则 \(\operatorname{End}^0(R)=\QQ\)，故
\[
\operatorname{End}^0(P)\cong M_2(\QQ).
\]
对任意极化的 Rosati 反演，\(M_2(\QQ)\) 的不变子空间同构于某个对称矩阵空间，维数恒为 \(3\)。
由
\[
\operatorname{NS}(P)\otimes\QQ\cong \operatorname{End}^0(P)^{\dagger}
\]
得 \(\rho(P)=3\)。证毕。
\end{proof}
