\subsection{Jensen 缺陷的径向样条、Toeplitz 谱裕度编译与正多边形极值刚性}\label{subsec:conclusion-jensen-spline-toeplitz-schur-polygon-rigidity}

在 Jensen 缺陷的求和表达、排斥半径
\[
r_*(\rho)=\rho e^{-D_\zeta(\rho)},
\]
对数半径导数律、Toeplitz--PSD 层级与 Carath\'eodory/Schur 收缩闭环，以及正 \((N+1)\)-边形极值测度都已固定之后，还可把这一链条再压缩为一组更刚性的终端命题：有限型径向缺陷并不只是若干零点模长的账本，而与“整数斜率凸样条”严格一一对应；相应排斥半径曲线则给出同一数据的凹样条双编码。另一方面，有限 Toeplitz 谱裕度不仅能编译成显式 Schur 收缩预算，而且其内点等号情形被唯一的正 \((N+1)\)-边形均匀离散测度完全锁定；在固定总 Jensen 质量与总重数时，全部零点塌缩到同一径向壳层又恰好给出最宽松的排斥半径。因此，径向缺陷几何与有限 Toeplitz 证书并非两条平行链，而是在多边形极值刚性处被同一组样条与谱裕度公式精确焊接。

下文写
\[
(y)_+:=\max\{y,0\},
\qquad
\log_+ t:=\max\{\log t,0\}.
\]

\begin{theorem}[有限型 Jensen 缺陷的径向样条刚性]\label{thm:conclusion-jensen-defect-radial-spline-rigidity}
设盘内零点（按重数）仅出现有限个不同模长
\[
0<\varrho_1<\cdots<\varrho_s<1,
\qquad
m_j:=\#\{k:\ |a_k|=\varrho_j\}.
\]
记
\[
x:=\log \rho,
\qquad
x_j:=\log \varrho_j<0,
\qquad
\Delta(x):=D_\zeta(e^x)
\qquad(x<0).
\]
则有精确公式
\[
\Delta(x)=\sum_{j=1}^s m_j(x-x_j)_+,
\]
从而 \(\Delta\) 是连续、凸、分段仿射函数；其右导数满足
\[
\Delta_+'(x)=\sum_{x_j\le x}m_j\in \ZZ_{\ge 0},
\]
并在每个断点 \(x_j\) 处发生斜率跳跃
\[
\Delta_+'(x_j)-\Delta_-'(x_j)=m_j.
\]

反之，任一满足下列条件的函数 \(\Delta:(-\infty,0)\to\RR_{\ge 0}\) 都唯一来自某个有限径向缺陷多重集：
\begin{enumerate}
  \item \(\Delta\) 连续、凸、分段仿射；
  \item 当 \(x\ll 0\) 时有 \(\Delta(x)=0\)；
  \item 全部斜率属于 \(\ZZ_{\ge 0}\)，且一切斜率跳跃皆为正整数。
\end{enumerate}
换言之，有限型 Jensen 缺陷与整数斜率凸样条之间存在一一对应。
\end{theorem}
\begin{proof}
正文已给出 Jensen 缺陷的求和表达：每个盘内零点 \(a_k\) 对 \(D_\zeta(\rho)\) 的贡献为 \(\log(\rho/|a_k|)\) 的正部分，因此在 \(x=\log\rho\) 变量下恰变为 \((x-\log|a_k|)_+\)。把同模长零点合并，立得
\[
\Delta(x)=\sum_{j=1}^s m_j(x-x_j)_+.
\]
凸性、分段仿射性与整数斜率性质随即显然；右导数与各断点的斜率跳跃正是累计重数函数与壳层重数。

反向方向中，设 \(\Delta\) 满足题设三条。由于它分段仿射且在 \(x\ll 0\) 时为零，其断点只有有限个，记为
\[
x_1<\cdots<x_s<0.
\]
令
\[
m_j:=\Delta_+'(x_j)-\Delta_-'(x_j)\in \ZZ_{>0},
\qquad
\varrho_j:=e^{x_j}.
\]
则
\[
\widetilde \Delta(x):=\sum_{j=1}^s m_j(x-x_j)_+
\]
与 \(\Delta\) 具有相同的断点、相同的斜率跳跃，并在 \(x\ll 0\) 时同时为零，故两者恒等。于是 \(\Delta\) 唯一地由壳层模长 \(\varrho_j\) 及其重数 \(m_j\) 给出。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[排斥半径曲线的对偶样条与单壳闭式]\label{cor:conclusion-exclusion-radius-concave-spline}
在定理 \ref{thm:conclusion-jensen-defect-radial-spline-rigidity} 的设定下，记
\[
R(x):=\log r_*(e^x)=x-\Delta(x).
\]
则
\[
R(x)=x-\sum_{j=1}^s m_j(x-x_j)_+,
\]
故 \(R\) 为连续、凹、分段仿射函数；其右导数满足
\[
R_+'(x)=1-\sum_{x_j\le x}m_j,
\]
并在每个断点 \(x_j\) 处向下跳跃 \(m_j\)。因此 \(\Delta\) 与 \(R\) 是同一径向缺陷数据的凸--凹双编码。

特别地，若全部盘内零点都位于同一模长壳层 \(\varrho\in(0,1)\)，其总重数为 \(m\)，则
\[
D_\zeta(\rho)=m\log_+\frac{\rho}{\varrho},
\]
以及
\[
r_*(\rho)=
\begin{cases}
\rho,& 0<\rho\le \varrho,\\[4pt]
\varrho^m\rho^{1-m},& \varrho<\rho<1.
\end{cases}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定义
\[
r_*(\rho)=\rho e^{-D_\zeta(\rho)},
\]
取对数并代入定理 \ref{thm:conclusion-jensen-defect-radial-spline-rigidity} 的样条公式即得第一式。单壳情形只需把全部断点合并为同一个 \(x_0=\log \varrho\)，总跳跃为 \(m\)，即可得到
\[
\Delta(x)=m(x-x_0)_+,
\]
从而推出所示闭式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Toeplitz 缓冲下界的等号刚性：正 \texorpdfstring{$(N+1)$}{(N+1)}-边形唯一化]\label{thm:conclusion-toeplitz-buffer-equality-regular-polygon-rigidity}
设 \(\mu\) 为单位圆 \(\TT\) 上有限正 Borel 测度，
\[
C(w)=\int_{\TT}\frac{\xi+w}{\xi-w}\,\dd\mu(\xi),
\qquad
T_N=(c_{j-k})_{0\le j,k\le N},
\]
并假设
\[
\lambda_{\min}(T_N)=\eta>0.
\]
若存在某个内点 \(w=re^{i\theta}\in\DD\setminus\{0\}\) 使正文的 Carath\'eodory 缓冲下界取等，
\[
\Re C(w)=\eta\,\frac{1-r^{N+1}}{1+r^{N+1}},
\]
则 \(\mu\) 必唯一等于某个旋转后的正 \((N+1)\)-边形均匀离散测度
\[
\mu=\mu_{N,\eta,\phi}:=\frac{\eta}{N+1}\sum_{k=0}^{N}
\delta_{\exp(i(\phi+2\pi k)/(N+1))},
\]
其中 \(\phi\) 由
\[
(N+1)\theta\equiv \phi+\pi \pmod{2\pi}
\]
唯一确定。亦即，内点等号情形的极值体除整体旋转外唯一。
\end{theorem}
\begin{proof}
正文的缓冲下界证明给出恒等式
\[
v(w)^*T_Nv(w)
=
\int_{\TT}\frac{|\xi^{N+1}-w^{N+1}|^2}{|\xi-w|^2}\,\dd\mu(\xi),
\qquad
v(w):=(1,w,\dots,w^N)^T,
\]
以及
\[
\Re C(w)=\int_{\TT}\frac{1-r^2}{|\xi-w|^2}\,\dd\mu(\xi).
\]
同时对所有 \(\xi\in\TT\) 有
\[
1-r^{N+1}\le |\xi^{N+1}-w^{N+1}|\le 1+r^{N+1}.
\]
Rayleigh 不等式给出
\[
v(w)^*T_Nv(w)\ge \eta\,|v(w)|_2^2
=\eta\,\frac{1-r^{2N+2}}{1-r^2},
\]
而上式中的模长上界给出
\[
v(w)^*T_Nv(w)\le \frac{(1+r^{N+1})^2}{1-r^2}\,\Re C(w).
\]
现假定缓冲下界取等，则上述两步不等式必须同时取等。

首先，Rayleigh 等号说明 \(v(w)\) 是 \(T_N\) 对应于最小特征值 \(\eta\) 的特征向量。其次，模长上界等号说明
\[
|\xi^{N+1}-w^{N+1}|=1+r^{N+1}
\qquad \mu\text{-a.e.}
\]
而圆周上点到 \(w^{N+1}=r^{N+1}e^{i(N+1)\theta}\) 的最大距离仅在相反相位点取得，故
\[
\xi^{N+1}=-e^{i(N+1)\theta}
\qquad \mu\text{-a.e.}
\]
因此 \(\mu\) 的支撑包含于正 \((N+1)\)-边形
\[
E_\phi:=
\left\{
\exp(i(\phi+2\pi k)/(N+1)):0\le k\le N
\right\},
\qquad
\phi\equiv (N+1)\theta-\pi.
\]

于是可写
\[
\mu=\sum_{k=0}^{N}\lambda_k\delta_{\xi_k},
\qquad
\xi_k\in E_\phi,\ \lambda_k\ge 0.
\]
令
\[
U_{kj}:=\frac{1}{\sqrt{N+1}}\xi_k^{-j}
\qquad(0\le k,j\le N).
\]
则 \(U\) 为离散 Fourier 幺正矩阵，并满足
\[
T_N=U^*\,\mathrm{diag}\bigl((N+1)\lambda_0,\dots,(N+1)\lambda_N\bigr)\,U.
\]
记 \(u:=Uv(w)\)。则
\[
u_k=\frac{1}{\sqrt{N+1}}\sum_{j=0}^{N}\Bigl(\frac{w}{\xi_k}\Bigr)^j
=
\frac{1}{\sqrt{N+1}}\,
\frac{1-(w/\xi_k)^{N+1}}{1-w/\xi_k}.
\]
由于 \(|w|<1\)，分母非零；又因 \(\xi_k^{N+1}=e^{i\phi}\) 且 \(w^{N+1}=-r^{N+1}e^{i\phi}\)，分子为 \(1+r^{N+1}\neq 0\)。故每个 \(u_k\neq 0\)。

现在 \(v(w)\) 是 \(T_N\) 的 \(\eta\)-特征向量，当且仅当 \(u\) 是对角矩阵
\[
\mathrm{diag}\bigl((N+1)\lambda_0,\dots,(N+1)\lambda_N\bigr)
\]
的 \(\eta\)-特征向量。由于 \(u_k\) 全部非零，所有对角元都必须等于 \(\eta\)，即
\[
(N+1)\lambda_k=\eta
\qquad(0\le k\le N).
\]
于是
\[
\lambda_k=\frac{\eta}{N+1},
\]
从而 \(\mu=\mu_{N,\eta,\phi}\) 唯一。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[目标收缩率的 Toeplitz 谱裕度编译公式]\label{prop:conclusion-toeplitz-margin-compiles-schur-contraction}
设
\[
c_0:=\mu(\TT),
\qquad
\widetilde C:=\frac{C}{c_0},
\qquad
S(w):=\frac{\widetilde C(w)-1}{\widetilde C(w)+1}.
\]
固定 \(0<r<1\) 与目标收缩率 \(0<q<1\)，并记
\[
S_r(z):=S(rz).
\]
若某阶 \(N\) 上满足
\[
\lambda_{\min}(T_N)\ge
c_0\,\frac{1-q^2}{(1-r)^2}\,\frac{1+r^{N+1}}{1-r^{N+1}},
\]
则必有
\[
\|S_r\|_{H^\infty(\DD)}\le q.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
正文的定量 Schur 收缩公式给出
\[
\|S_r\|_{H^\infty(\DD)}
\le
\sqrt{1-\delta_N(r)(1-r)^2},
\qquad
\delta_N(r):=
\frac{\lambda_{\min}(T_N)}{c_0}\,\frac{1-r^{N+1}}{1+r^{N+1}}.
\]
若题设谱裕度成立，则
\[
\delta_N(r)\ge \frac{1-q^2}{(1-r)^2},
\]
故
\[
\|S_r\|_{H^\infty(\DD)}
\le
\sqrt{1-(1-q^2)}
=q.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[固定可见半径下的最小阶数显式下界]\label{cor:conclusion-toeplitz-order-compilation-bound}
\leanverified{paper\_conclusion\_toeplitz\_order\_compilation\_bound}
沿用命题 \ref{prop:conclusion-toeplitz-margin-compiles-schur-contraction} 的记号。设
\[
\beta:=c_0\frac{1-q^2}{(1-r)^2}.
\]
若 \(\beta<\eta\)，且希望仅凭一个统一下界
\[
\lambda_{\min}(T_N)\ge \eta
\]
便保证 \(\|S_r\|_{H^\infty(\DD)}\le q\)，则充分条件为
\[
N+1\ge
\frac{\log\!\bigl((\eta+\beta)/(\eta-\beta)\bigr)}{-\log r}.
\]
等价地，
\[
N\ge
\left\lceil
\frac{\log\!\bigl((\eta+\beta)/(\eta-\beta)\bigr)}{-\log r}
\right\rceil-1.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:conclusion-toeplitz-margin-compiles-schur-contraction}，只需
\[
\eta\ge \beta\,\frac{1+r^{N+1}}{1-r^{N+1}}.
\]
令 \(t:=r^{N+1}\in(0,1)\)，则该不等式等价于
\[
\eta(1-t)\ge \beta(1+t)
\iff
t\le \frac{\eta-\beta}{\eta+\beta}.
\]
再取对数即得所示下界。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定总缺陷质量下的等壳最优原理]\label{thm:conclusion-equal-shell-extremal-principle}
在有限型径向缺陷情形下，设总重数
\[
M:=\sum_{j=1}^{s}m_j,
\]
并记终端 Jensen 质量
\[
A:=D_\zeta(1)=\sum_{j=1}^{s}m_j\log\frac{1}{\varrho_j}.
\]
定义几何平均壳半径
\[
\bar\varrho:=
\exp\!\left(-\frac{A}{M}\right)
=
\prod_{j=1}^{s}\varrho_j^{\,m_j/M}.
\]
则对每个 \(0<\rho<1\) 都有
\[
D_\zeta(\rho)\ge M\log_+\frac{\rho}{\bar\varrho},
\]
从而
\[
r_*(\rho)\le
\begin{cases}
\rho,& 0<\rho\le \bar\varrho,\\[4pt]
\bar\varrho^{M}\rho^{1-M},& \bar\varrho<\rho<1.
\end{cases}
\]
并且若在某个 \(\rho>\bar\varrho\) 处取等，则当且仅当全部零点模长都相等，即
\[
\varrho_1=\cdots=\varrho_s=\bar\varrho.
\]
换言之，在总重数 \(M\) 与总 Jensen 质量 \(A\) 固定时，把全部零点塌缩到同一径向壳层，是排斥半径最宽松的唯一构型。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
x:=\log \rho,
\qquad
x_j:=\log \varrho_j,
\qquad
\bar x:=\frac{1}{M}\sum_{j=1}^{s}m_jx_j=\log\bar\varrho.
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-jensen-defect-radial-spline-rigidity}，
\[
\Delta(x)=\sum_{j=1}^{s}m_j(x-x_j)_+.
\]
对固定 \(x\)，函数 \(t\mapsto (x-t)_+\) 为凸函数。故由 Jensen 不等式，
\[
\frac{1}{M}\Delta(x)
=
\sum_{j=1}^{s}\frac{m_j}{M}(x-x_j)_+
\ge
\left(x-\sum_{j=1}^{s}\frac{m_j}{M}x_j\right)_+
=(x-\bar x)_+.
\]
于是
\[
\Delta(x)\ge M(x-\bar x)_+.
\]
回到 \(\rho\)-变量即得
\[
D_\zeta(\rho)\ge M\log_+\frac{\rho}{\bar\varrho}.
\]
再由 \(r_*(\rho)=\rho e^{-D_\zeta(\rho)}\) 得到排斥半径上界。

若在某个 \(\rho>\bar\varrho\) 处取等，则对应 \(x>\bar x\)，上式中的 Jensen 不等式在一个严格凸区间上取等，从而所有 \(x_j\) 必相等；即全部 \(\varrho_j\) 都等于 \(\bar\varrho\)。反之，若所有模长本来就相等，则题述各式处处取等。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[极值阶数的一次性原理]\label{cor:conclusion-toeplitz-extremality-one-shot}
设 \(\mu\neq 0\) 为单位圆上的有限正 Borel 测度。若正文的 Carath\'eodory 缓冲下界在某个阶数 \(N\ge 1\) 与某个内点 \(w_N\in\DD\setminus\{0\}\) 取等，则对任何不同阶数 \(M\neq N\)，同一下界都不可能再对某个内点 \(w_M\in\DD\setminus\{0\}\) 取等。

换言之，对固定测度而言，有限阶 Toeplitz 极值至多发生一次。
\end{corollary}
\begin{proof}
若在阶数 \(N\) 取等，则由定理 \ref{thm:conclusion-toeplitz-buffer-equality-regular-polygon-rigidity}，
\[
\mu=\frac{\eta_N}{N+1}\sum_{k=0}^{N}
\delta_{\exp(i(\phi_N+2\pi k)/(N+1))}
\]
必须是某个正 \((N+1)\)-边形均匀离散测度。若在另一个阶数 \(M\neq N\) 也取等，则同理
\[
\mu=\frac{\eta_M}{M+1}\sum_{\ell=0}^{M}
\delta_{\exp(i(\phi_M+2\pi \ell)/(M+1))}
\]
又必须是某个正 \((M+1)\)-边形均匀离散测度。非零有限测度不可能同时等于两个支持点数不同的均匀正多边形轨道测度，故矛盾。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-jensen-curvature-convexorder-polygon-horizon}

综上，第 12 章后半段的 Jensen--Toeplitz--Schur 链在结论层面可压缩为两条彼此锁定而又最终焊接的刚性主线：一方面，有限型径向缺陷不仅与整数斜率凸样条严格等价，而且进一步与正整数原子曲率测度、固定 \((M,A)\) 截面上的凸序、等壳极值的方差缺口以及排斥半径尾部的 affine 数据恢复共同构成同一套径向几何语言；另一方面，有限 Toeplitz 谱裕度不仅能编译成 Schur 收缩预算，而且一旦在某个内点取等，就会自动产生有限平坦地平线、单项式 Schur 输出与正多边形测度的唯一极值体。二者最终在固定 \((M,A,\eta)\) 的同步极值问题处汇合：径向最优必然塌缩为等壳，角向最优必然塌缩为正多边形，而最小编译阶恰由 \(r^{N+1}\le q\) 的 sharp 阈值完全控制。由此，“内部零点如何分布”“排斥半径何时最宽”“有限 Toeplitz 证书何时达到极值”与“Schur 输出何时退化为单项式”不再是四个彼此平行的问题，而被同一组曲率测度、凸序、谱裕度与极值刚性共同锁定。
