\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 anomaly 相位预算刚性与连续承载维数}\label{subsec:conclusion-window6-phase-budget-rigidity}

沿用定理 \ref{thm:xi-foldbin-parity-charge-split-exact-minrank}、
命题 \ref{prop:conclusion-window6-quadratic-collision-mass-anomaly-discriminant-closure}
与猜想 \ref{conj:conclusion-window6-anomaly-collision-discriminant-factorization} 的记号。前一小节已经把
\[
\deg\Delta_6=21+53
\]
压缩成 anomaly 账本与二次碰撞质量的数值闭合，但这一分裂仍可进一步收紧为一个类型刚性结论：其中 \(53\) 只给出标量化的碰撞质量，而 \(21\) 则不是任意可再压缩的计数，它恰是一个基本二群在连续相位几何中所需的最小忠实承载维数。因此，window-\(6\) 的 \(21+53\) 不是同类资源的加法，而是连续相位预算与碰撞统计预算的严格类型分裂。

\begin{theorem}[基本二群异常签名的最小连续相位承载维数]\label{thm:conclusion-elementary-2group-minimal-torus-dimension}
\leanverified{paper\_conclusion\_elementary\_2group\_minimal\_torus\_dimension}
设
\[
A\cong (\ZZ/2\ZZ)^\nu
\]
为有限基本二群。则
\[
\min\bigl\{r:\exists\ \text{单射群同态 }A\hookrightarrow \mathbb T^r\bigr\}=\nu.
\]
亦即：一个 \(\nu\)-维二元异常签名，恰需要 \(\nu\) 个连续相位坐标才能被忠实承载；少一个维数都不可能。
\end{theorem}

\begin{proof}
任意群同态 \(A\to \mathbb T^r\) 的像都由 \(2\)-扭元组成，因为对任意 \(a\in A\) 都有 \(2a=0\)。故其像必包含于
\[
\mathbb T^r[2]:=\{z\in \mathbb T^r:2z=0\}\cong (\ZZ/2\ZZ)^r.
\]
若该同态单射，则必须存在单射
\[
(\ZZ/2\ZZ)^\nu\hookrightarrow (\ZZ/2\ZZ)^r,
\]
从而必有 \(\nu\le r\)。

反之，当 \(r=\nu\) 时，取坐标符号嵌入
\[
(\epsilon_1,\dots,\epsilon_\nu)\longmapsto
\bigl((-1)^{\epsilon_1},\dots,(-1)^{\epsilon_\nu}\bigr)\in \mathbb T^\nu
\]
即可得到一个单射群同态。故最小维数正是 \(\nu\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 anomaly 相位预算刚性与 collision 预算的类型不可交换性]\label{cor:conclusion-window6-anomaly-phase-budget-rigidity}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_anomaly\_phase\_budget\_rigidity}
在 window-\(6\) 中，由命题 \ref{prop:conclusion-window6-quadratic-collision-mass-anomaly-discriminant-closure}，
\[
\deg\Delta_6
=
\dim_{\FF_2}\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
+\mathfrak c_6
=
21+53
=
74.
\]
因此，window-\(6\) 的判别复杂度严格分裂为两部分：一部分是 \(21\) 维 anomaly 账本，另一部分是 \(53\) 单位的二次碰撞质量。并且前一部分若要以连续相位几何忠实承载，则至少需要
\[
\mathbb T^{21}
\]
这一维数；任何 \(r<21\) 的 torus 都不可能忠实实现该异常部分。于是
\[
74=21+53
\]
不是纯计数分解，而是类型分裂：\(21\) 是不可压缩的连续相位预算，\(53\) 是碰撞统计预算，两者不能彼此兑换。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-parity-charge-split-exact-minrank}，
\[
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21}.
\]
对该基本二群应用定理 \ref{thm:conclusion-elementary-2group-minimal-torus-dimension}，即可得到：任何连续 torus 承载若要对 anomaly 部分保持忠实，维数必至少为 \(21\)。

另一方面，命题 \ref{prop:conclusion-window6-quadratic-collision-mass-anomaly-discriminant-closure} 已给出
\[
\mathfrak c_6=53,
\qquad
\deg\Delta_6=21+53.
\]
若试图把 \(21\) 维 anomaly 预算并入 \(53\) 单位碰撞质量并同时降低所需 torus 维数，则将得到一个到 \(\mathbb T^r\)（\(r<21\)）的忠实表示，这与定理 \ref{thm:conclusion-elementary-2group-minimal-torus-dimension} 矛盾。故 anomaly 相位预算与 collision 统计预算在类型上不可互换。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 中 canonical boundary parity 的热力学盲核性]\label{thm:conclusion-window6-boundary-parity-thermodynamic-blind-kernel}
在 window-\(6\) 的二进制区间折叠中，记
\[
p_6(w):=\frac{d_6(w)}{64},
\qquad
w\in X_6,
\]
并令 \(\mathcal A^{\mathrm{fib}}_6\) 表示由纤维多重度谱 \(\{d_6(w)\}_{w\in X_6}\) 所生成的一切纤维谱热力学观测代数；亦即，它由所有下列量闭包生成：
\[
\sum_w d_6(w)^q,\qquad
\sum_w \min(d_6(w),u),\qquad
\chi^2(p_6\mid u_6),\qquad
D_{\mathrm{KL}}(p_6\mid u_6),
\]
以及任何仅依赖于纤维多重度谱的 escort、碰撞、容量、压力与冻结量。则 canonical boundary sheet-flip 所生成的中心子群
\[
Z_{\mathrm{bdry}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3 \hookrightarrow Z(G_6^{\mathrm{bin}})
\]
在 \(\mathcal A^{\mathrm{fib}}_6\) 上作用为恒等。因而所有纤维谱热力学观测都经过商群
\[
G_6^{\mathrm{bin}}/Z_{\mathrm{bdry}}
\]
因子化。换言之，boundary parity 的三维规范电荷是整个纤维谱热力学扇区的精确盲核。
\end{theorem}

\begin{proof}
本文前面已证明 boundary 扇区
\[
X_6^{\mathrm{bdry}}=\{100001,100101,101001\}
\]
上的三条 boundary 纤维都满足 \(d_6(w)=2\)，并因此在 \(G_6^{\mathrm{bin}}\) 中诱导出一个规范中心
\[
Z_{\mathrm{bdry}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
其每个生成元 \(\tau_w\) 在对应的二点纤维上只交换两点，而在其余纤维上恒等。因此，对任意 \(v\in X_6\)，纤维基数 \(d_6(v)\) 在 \(Z_{\mathrm{bdry}}\) 的作用下逐点不变。

于是，所有仅依赖于多重度谱 \(\{d_6(v)\}\) 的观测，包括碰撞矩、escort 分布、容量曲线、\(\chi^2\) 缺陷、KL 缺陷与一切由其生成的热力学量，都严格保持不变。故 \(Z_{\mathrm{bdry}}\) 在 \(\mathcal A^{\mathrm{fib}}_6\) 上作用为恒等，而 \(\mathcal A^{\mathrm{fib}}_6\) 必然经由商群 \(G_6^{\mathrm{bin}}/Z_{\mathrm{bdry}}\) 因子化。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 中热力学可见量与规范中心记忆之间的严格分层]\label{cor:conclusion-window6-thermodynamic-visibility-vs-central-memory-stratification}
在 window-\(6\) 中，boundary sheet parity 生成一个规范中心子群
\[
Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3\hookrightarrow Z(G_6^{\mathrm{bin}}),
\]
并在交换化
\[
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21}
\]
中给出一条规范三维坐标子格。另一方面，任何仅依赖于纤维多重度直方图
\[
\#\{w:d_6^{\mathrm{bin}}(w)=2\}=8,\qquad
\#\{w:d_6^{\mathrm{bin}}(w)=3\}=4,\qquad
\#\{w:d_6^{\mathrm{bin}}(w)=4\}=9
\]
的热力学量，例如全部正阶矩、全部 escort 分布、连续容量曲线、规范体积密度以及缺陷密度，都对 \(Z_{\partial}\) 的作用不敏感。于是，window-\(6\) 中存在严格分层：热力学压缩可以完全抹去 \(Z_{\partial}\) 所携带的 boundary sheet parity，而 faithful 的异常/电荷签名却不能。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-full-center-twofiber-factorization}，
\[
Z(G_6^{\mathrm{bin}})
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^5\oplus Z_{\partial},
\qquad
Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3
\]
是一个规范直和因子；而定理 \ref{thm:xi-foldbin-parity-charge-split-exact-minrank} 已把
\[
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^{21}
\]
确定为 faithful 的 parity-charge 可见格，因此 \(Z_{\partial}\) 的三维边界记忆在交换化中确实留下规范坐标方向。

另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-thermodynamic-blind-kernel} 已证明：所有仅依赖于纤维多重度谱的热力学观测都经过商群
\[
G_6^{\mathrm{bin}}/Z_{\mathrm{bdry}}
\]
因子化。这里 \(Z_{\mathrm{bdry}}=Z_{\partial}\)，故全部由直方图 \(2{:}8,3{:}4,4{:}9\) 所生成的热力学量——包括正阶矩、escort、容量、规范体积密度与缺陷密度——都对 \(Z_{\partial}\) 精确失明。

因此，boundary 中心记忆在 faithful anomaly/electric charge 读出中仍然存在，但在 multiplicity thermodynamics 中被整体压平，形成所述严格分层。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 判别次数的 \texorpdfstring{$\chi^2$}{chi2}-仿射提升律]\label{thm:conclusion-window6-discriminant-degree-chi-square-affine-lift}
记 \(u_6\) 为 \(X_6\) 上的均匀分布。则 window-\(6\) 的判别式总次数满足精确恒等式
\[
\deg\Delta_6
=
21+\frac{2^{10}}{21}\Bigl(1+\chi^2(p_6\mid u_6)\Bigr).
\]
等价地，
\[
\deg\Delta_6-\dim_{\FF_2}\bigl((G_6^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}\bigr)
=
\frac{2^{10}}{21}\Bigl(1+\chi^2(p_6\mid u_6)\Bigr).
\]
因此，window-\(6\) 的碰撞判别复杂度不是仅与二次碰撞质量相关，而是与输出分布相对均匀分布的 \(\chi^2\)-偏离一一等价。
\end{theorem}

\begin{proof}
由本文前面给出的 window-\(6\) 恒等式，
\[
\chi^2(p_6\mid u_6)=|X_6|\operatorname{Col}_6-1.
\]
又在 window-\(6\) 中，
\[
|X_6|=21,
\qquad
\mathfrak c_6=2^{10}\operatorname{Col}_6=53,
\qquad
\deg\Delta_6=21+\mathfrak c_6=74.
\]
因此消去 \(\operatorname{Col}_6\) 后可得
\[
\mathfrak c_6=\frac{2^{10}}{21}\bigl(1+\chi^2(p_6\mid u_6)\bigr),
\]
再代回 \(\deg\Delta_6=21+\mathfrak c_6\) 即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 碰撞判别项的 R\'enyi-gap 因子分解]\label{thm:conclusion-window6-collision-discriminant-renyi-gap-factorization}
设
\[
D_1:=D_{\mathrm{KL}}(p_6\mid u_6),
\qquad
D_2:=\log\bigl(1+\chi^2(p_6\mid u_6)\bigr)
\]
分别为相对均匀分布 \(u_6\) 的一阶与二阶 R\'enyi 偏离。又记
\[
\kappa_6:=\sum_{w\in X_6}\frac{d_6(w)}{64}\log d_6(w).
\]
则存在精确因子分解
\[
\deg\Delta_6-21
=
16\,e^{\kappa_6}e^{D_2-D_1}.
\]
亦即，window-\(6\) 的碰撞判别项恰分裂为两部分：一部分是平均隐藏对数体积 \(e^{\kappa_6}\)，另一部分是纯粹的信息几何修正因子 \(e^{D_2-D_1}\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-discriminant-degree-chi-square-affine-lift}，
\[
\deg\Delta_6-21
=
\frac{2^{10}}{21}\bigl(1+\chi^2(p_6\mid u_6)\bigr)
=
\frac{2^{10}}{21}e^{D_2}.
\]
另一方面，window-\(6\) 的精确 KL 分解给出
\[
\kappa_6=\log\frac{64}{21}+D_{\mathrm{KL}}(p_6\mid u_6)
=
\log\frac{64}{21}+D_1.
\]
因此
\[
\frac{2^{10}}{21}e^{D_2}
=
16\cdot \frac{64}{21}\,e^{D_2}
=
16\,e^{\log(64/21)+D_1}e^{D_2-D_1}
=
16\,e^{\kappa_6}e^{D_2-D_1}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 判别次数的严格指数下界]\label{cor:conclusion-window6-discriminant-degree-strict-exponential-lower-bound}
在定理 \ref{thm:conclusion-window6-collision-discriminant-renyi-gap-factorization} 的记号下，
\[
\deg\Delta_6>21+16\,e^{\kappa_6}.
\]
等价地，
\[
\mathfrak c_6>16\,e^{\kappa_6}.
\]
因此，window-\(6\) 的判别碰撞项必定严格超过仅由平均隐藏对数体积所预测的热力学主项；其超出量由不可消去的高阶非均匀性 \(D_2-D_1>0\) 精确控制。
\end{corollary}

\begin{proof}
对任意有限分布，相对同一参考分布的 R\'enyi 散度满足单调性
\[
D_2\ge D_1,
\]
且等号当且仅当 \(p_6\) 在其支撑上均匀。由 window-\(6\) 的纤维直方图
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9
\]
可见
\[
p_6(w)\in \left\{\frac{2}{64},\frac{3}{64},\frac{4}{64}\right\},
\]
故 \(p_6\) 显然不是 \(X_6\) 上的均匀分布，于是
\[
D_2-D_1>0.
\]
代入定理 \ref{thm:conclusion-window6-collision-discriminant-renyi-gap-factorization} 即得
\[
\deg\Delta_6-21
=
16\,e^{\kappa_6}e^{D_2-D_1}
>
16\,e^{\kappa_6}.
\]
证毕。
\end{proof}

\paragraph{统一读法}
至此，window-\(6\) 的判别复杂度可被压成四层互锁对象：\(\ZZ/(21\ZZ)\) 的可见 CRT 相空间负责算术可见层，\(A_1^8A_2^4A_3^9\) 的隐藏反射包负责几何与判别层，
\[
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21}
\]
则把其中不可约的异常部分钉死为一个最小连续承载维数恰等于 \(21\) 的二元相位账本；而 canonical boundary parity 的三维中心子格又在全部纤维谱热力学观测上严格不可见，使得剩余的 \(53\) 不再只是碰撞计数，而可被精确重写为 \(\chi^2\)-缺陷的仿射提升，甚至进一步分裂为
\[
16\,e^{\kappa_6}\cdot e^{D_2-D_1}.
\]
故 \(21+53\) 不是把同一种复杂度拆成两块，而是把连续相位缺陷、热力学盲核与高阶非均匀碰撞修正区分为若干种不可互换的资源。

\endinput
