\subsection{有限负样本容量核、冻结统计指数与最大纤维分裂}\label{subsec:conclusion-infonce-freezing-fourier-maxfiber-three-exponent-splitting}
沿用小节 \ref{subsec:conclusion-capacity-majorization-infonce-complexity-separation}、小节 \ref{subsec:conclusion-escort-capacity-gauge-supermean-bernstein-mellin}、小节 \ref{subsec:conclusion-renyi-effective-support-circlephase-dirichlet-obstruction}、小节 \ref{subsec:conclusion-foldbin-tail-capacity-fourier-renyi-audit}、小节 \ref{subsec:conclusion-golden-resonance-cartwright-finite-contact} 与小节 \ref{subsec:conclusion-maxfiber-freezing-capacity-entropy-separation} 的记号。前述链条已经分别给出了 Bayes 最优有限负样本损失的矩展开、冻结相 escort 熵的全阶塌缩、二阶有效支撑的零密度塌缩、非平凡 Fourier 缺口的无界增宽，以及 Fibonacci 上包络与真实最大纤维之间的有限接触律。把这些接口并置后，还可继续抽出如下几条后继后果。

\begin{theorem}[有限负样本最优对比损失的容量缺口核表示]\label{thm:conclusion-infonce-capacity-gap-kernel-representation}
\leanverified{paper\_conclusion\_infonce\_capacity\_gap\_kernel\_representation}
对固定分辨率 \(m\) 与整数 \(K\ge 2\)，记
\[
\mathcal L_{K,m}^\star:=\inf_s \mathcal L_{K,m}(s),
\qquad
S_q(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^q,
\]
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T):=\sum_{x\in X_m}\min(d_m(x),T),
\qquad
R_m(T):=2^m-\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)=\sum_{x\in X_m}(d_m(x)-T)_+.
\]
再定义显式核
\[
\Psi_{K,m}(T):=
\sum_{q=2}^{K}\beta_{K,q}\,q(q-1)\,2^{-qm}T^{q-2},
\]
其中 \(\beta_{K,q}\) 为命题 \ref{prop:op-algebra-fold-infonce-finiteK-moment-formula} 中的系数。则有严格恒等式
\[
\mathcal L_{K,m}^\star
=
\int_0^\infty \Psi_{K,m}(T)\,R_m(T)\,\dd T.
\]
因而对固定 \(m\) 而言，整个有限负样本塔 \(\{\mathcal L_{K,m}^\star\}_{K\ge 2}\) 对 fold 的依赖完全经由连续容量缺口 \(R_m\) 实现。
\end{theorem}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:op-algebra-fold-infonce-finiteK-moment-formula}，
\[
\mathcal L_{K,m}^\star
=
\sum_{q=2}^{K}\beta_{K,q}\,c_q(m),
\qquad
c_q(m)=\frac{S_q(m)}{2^{qm}}.
\]
再由命题 \ref{prop:fold-moment-mellin-stieltjes} 的实阶写法，
\[
S_q(m)=q(q-1)\int_0^\infty T^{q-2}R_m(T)\,\dd T
\qquad (q>1).
\]
因此
\[
\mathcal L_{K,m}^\star
=
\sum_{q=2}^{K}\beta_{K,q}\,q(q-1)\,2^{-qm}
\int_0^\infty T^{q-2}R_m(T)\,\dd T.
\]
交换有限求和与积分，便得到
\[
\mathcal L_{K,m}^\star
=
\int_0^\infty
\left(
\sum_{q=2}^{K}\beta_{K,q}\,q(q-1)\,2^{-qm}T^{q-2}
\right)R_m(T)\,\dd T
=
\int_0^\infty \Psi_{K,m}(T)\,R_m(T)\,\dd T.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[大负样本极限中的可见熵互补律]\label{cor:conclusion-infonce-large-k-visible-entropy-complement}
对每个固定 \(m\)，有
\[
\lim_{K\to\infty}\bigl(\log K-\mathcal L_{K,m}^\star\bigr)
=
H(\mu_m)
=
m\log 2-\kappa_m,
\]
其中
\[
\mu_m(x):=\frac{d_m(x)}{2^m},
\qquad
\kappa_m:=2^{-m}\sum_{x\in X_m}d_m(x)\log d_m(x).
\]
进一步，
\[
\lim_{K\to\infty}\bigl(\log K-\mathcal L_{K,m}^\star\bigr)
=
m\log 2-g_m-1+O\!\left(m\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right).
\]
\leanverified{paper\_conclusion\_infonce\_large\_k\_visible\_entropy\_complement}
\end{corollary}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:op-algebra-fold-infonce-mi-limit}，
\[
\lim_{K\to\infty}\bigl(\log K-\mathcal L_{K,m}^\star\bigr)=H(X),
\]
其中 \(X\) 的分布正是 \(\mu_m\)。于是
\[
H(\mu_m)
=
-\sum_{x\in X_m}\frac{d_m(x)}{2^m}\log\frac{d_m(x)}{2^m}
=
m\log 2-\frac1{2^m}\sum_{x\in X_m}d_m(x)\log d_m(x)
=
m\log 2-\kappa_m.
\]
再由定理 \ref{thm:xi-fold-kappa-gauge-first-order-constants}，
\[
g_m=\kappa_m-1+O\!\left(m\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right),
\]
代回即得第二式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[非平凡 Fourier 模态数的无界增殖]\label{cor:conclusion-fourier-active-mode-count-diverges}
记
\[
M_m:=F_{m+2},
\qquad
N_m^{\mathrm{nz}}
:=
\#\Bigl\{
k\in \ZZ/(M_m\ZZ)\setminus\{0\}:\ \widehat d_m(k)\neq 0
\Bigr\}.
\]
则有下界
\[
N_m^{\mathrm{nz}}\ge M_m\,\mathsf{Col}_m-1,
\]
其中
\[
\mathsf{Col}_m:=\sum_{r\in \ZZ/(M_m\ZZ)}p_m(r)^2,
\qquad
p_m(r):=\frac{d_m(r)}{2^m}.
\]
特别地，
\[
N_m^{\mathrm{nz}}\longrightarrow +\infty.
\]
\leanverified{paper\_conclusion\_fourier\_active\_mode\_count\_diverges}
\end{corollary}

\begin{proof}
记
\[
Z_m:=\Bigl\{
k\in \ZZ/(M_m\ZZ)\setminus\{0\}:\ \widehat d_m(k)=0
\Bigr\}.
\]
由正文关于 Fourier 缺口的计数不等式，
\[
\mathsf{Col}_m-\frac1{M_m}
\le
\frac{M_m-1-|Z_m|}{M_m}.
\]
而
\[
N_m^{\mathrm{nz}}=M_m-1-|Z_m|,
\]
故
\[
N_m^{\mathrm{nz}}\ge M_m\,\mathsf{Col}_m-1.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-renyi2-effective-support-zero-density-collapse} 已证明
\[
M_m\,\mathsf{Col}_m\to+\infty.
\]
代回便得 \(N_m^{\mathrm{nz}}\to+\infty\)。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-fourier-excess-delocalization-atomic-diffuse}

\begin{proposition}[Fibonacci 组合上界的最终严格失效]\label{prop:conclusion-foldbin-fibonacci-envelope-eventual-strict-failure}
记
\[
d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m):=\max_{x\in X_m}d_m(x),
\qquad
E_m:=F_{K(m)-m+2},
\]
其中 \(K(m)\) 由
\[
F_{K(m)+1}\le 2^m-1<F_{K(m)+2}
\]
唯一确定。则存在 \(m_0\)，使得对所有 \(m\ge m_0\) 都有
\[
d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)\le E_m-1.
\]
等价地，最大纤维在充分大尺度上不再达到无约束 Fibonacci 组合上界。
\end{proposition}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-fibonacci-upper-envelope-finite-contact}，
\[
d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)\le E_m
\]
对全部 \(m\ge 1\) 成立，且等号
\[
d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)=E_m
\]
只在有限多个 \(m\) 上出现。故存在 \(m_0\)，使得当 \(m\ge m_0\) 时总有
\[
d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)<E_m.
\]
由于两者均为整数，遂得
\[
d_{\max}^{\mathrm{bin}}(m)\le E_m-1
\qquad (m\ge m_0).
\]
证毕。
\leanverified{paper\_foldbin\_fibonacci\_envelope\_eventual\_strict\_failure}
\end{proof}

\begin{theorem}[冻结相中的统计指数与可逆指数分裂]\label{thm:conclusion-frozen-phase-statistical-inversion-exponent-splitting}
\leanverified{paper\_conclusion\_frozen\_phase\_statistical\_inversion\_exponent\_splitting}
设
\[
\alpha_\ast^{(2)}<\alpha_\ast,
\qquad
a_{\mathrm c}:=\frac{\log\varphi-g_\ast}{\alpha_\ast-\alpha_\ast^{(2)}},
\]
并对 \(a>a_{\mathrm c}\) 定义 escort 分布
\[
\pi_{m,a}(x):=\frac{d_m(x)^a}{S_a(m)},
\qquad
S_a(m):=\sum_{x\in X_m}d_m(x)^a.
\]
对 \(1\le \theta\le \infty\)，定义
\[
\mathfrak h_\theta(a):=\lim_{m\to\infty}\frac1m H_\theta(\pi_{m,a}),
\]
并记
\[
\beta_{\mathrm{inv}}(a)
:=
\inf\Bigl\{
\beta\ge 0:\ \exists\,B_m=\beta m+o(m)\ \text{使}\ 
\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B_m)\to 1
\Bigr\}.
\]
则有
\[
\mathfrak h_\theta(a)=g_\ast
\qquad (1\le \theta\le \infty),
\]
以及
\[
\beta_{\mathrm{inv}}(a)=\frac{\alpha_\ast}{\log 2}.
\]
因而在整个冻结相上存在与 \(a\) 与 \(\theta\) 无关的刚性差
\[
(\log 2)\,\beta_{\mathrm{inv}}(a)-\mathfrak h_\theta(a)=\alpha_\ast-g_\ast.
\]
换言之，冻结相中的全部平衡统计指数都塌缩为 \(g_\ast\)，而精确可逆恢复的临界线性位率则独立地锁定在 \(\alpha_\ast/\log 2\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
对任意 \(1\le \theta\le \infty\)，由定理 \ref{thm:conclusion-escort-renyi-all-orders-renormalized-threshold} 可知：当 \(a>a_{\mathrm c}\) 时，由于此时 \(a_{\mathrm c}(\theta)=a_{\mathrm c}\)，有
\[
\mathfrak h_\theta(a)=g_\ast.
\]
另一方面，结论 \ref{con:xi-terminal-fixed-freezing-two-exponent-separation} 已给出
\[
\beta_{\mathrm{inv}}(a)=\frac{\alpha_\ast}{\log 2}.
\]
两式相减即得
\[
(\log 2)\,\beta_{\mathrm{inv}}(a)-\mathfrak h_\theta(a)=\alpha_\ast-g_\ast.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[冻结枝的零温互逆公式]\label{thm:conclusion-frozen-branch-zero-temperature-reciprocity}
\leanverified{paper\_conclusion\_frozen\_branch\_zero\_temperature\_reciprocity}
设 \(a>a_{\mathrm c}\) 为整数，并假设极限
\[
h_\infty(a):=
\lim_{m\to\infty}\frac1m\Bigl(-\log\max_{x\in X_m}\pi_{m,a}(x)\Bigr)
\]
存在。则有精确恒等式
\[
P_a=a\alpha_\ast+h_\infty(a).
\]
特别地，只要取任意一个冻结点 \(a_0>a_{\mathrm c}\) 使 \(h_\infty(a_0)\) 存在，则整条冻结枝都满足
\[
P_a=a\alpha_\ast+h_\infty(a_0)
\qquad (a>a_{\mathrm c}).
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-pressure-freezing-threshold}，
\[
P_a=a\alpha_\ast+g_\ast.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-frozen-escort-integer-renyi-collapse} 已给出：在同一冻结区间内，只要 \(h_\infty(a)\) 存在，就有
\[
h_\infty(a)=g_\ast.
\]
两式相减即得
\[
P_a=a\alpha_\ast+h_\infty(a).
\]
若固定任意 \(a_0>a_{\mathrm c}\) 使 \(h_\infty(a_0)\) 存在，则同理 \(h_\infty(a_0)=g_\ast\)，故对所有 \(a>a_{\mathrm c}\) 都有
\[
P_a=a\alpha_\ast+g_\ast=a\alpha_\ast+h_\infty(a_0).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[冻结尾部的零曲率与次大纤维指数的逼近可见性]\label{thm:conclusion-frozen-tail-zero-curvature-second-maximum-visibility}
若整数 \(a\) 满足
\[
a-1>a_{\mathrm c},
\]
则冻结尾部满足严格离散线性化公式
\[
P_{a+1}-2P_a+P_{a-1}=0.
\]
因而冻结区的极限矩谱只显含 \((\alpha_\ast,g_\ast)\) 两个指数，而不显含 \(\alpha_\ast^{(2)}\)。更精确地，\(\alpha_\ast^{(2)}\) 只通过有限尺度集中速率
\[
\Delta(a)=a(\alpha_\ast-\alpha_\ast^{(2)})-(\log\varphi-g_\ast)
\]
进入逼近链，而不进入冻结尾部的精确极限值。
\end{theorem}

\begin{proof}
由 \(a-1>a_{\mathrm c}\) 可知 \(a-1,a,a+1\) 全部处于冻结区间。于是由定理 \ref{thm:fold-pressure-freezing-threshold}，
\[
P_{a-1}=(a-1)\alpha_\ast+g_\ast,
\qquad
P_a=a\alpha_\ast+g_\ast,
\qquad
P_{a+1}=(a+1)\alpha_\ast+g_\ast.
\]
将三式相减即得
\[
P_{a+1}-2P_a+P_{a-1}=0.
\]

另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-frozen-escort-shannon-renyi-collapse} 已给出冻结相的集中估计
\[
\pi_{m,a}(A_m^{\max})
\ge
1-\exp\!\bigl(-m\Delta(a)+o(m)\bigr),
\]
其中
\[
\Delta(a)=a(\alpha_\ast-\alpha_\ast^{(2)})-(\log\varphi-g_\ast).
\]
故冻结尾部的精确极限值 \(P_b=b\alpha_\ast+g_\ast\) 只依赖于 \((\alpha_\ast,g_\ast)\)，而 \(\alpha_\ast^{(2)}\) 仅在有限尺度逼近速度 \(\Delta(a)\) 中显现。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[乘积折叠的饱和缺陷可加律]\label{thm:conclusion-product-fold-saturation-defect-additivity}
对任一满足纤维乘法律的折叠系统，记典型纤维指数与最坏纤维指数分别为
\[
y_\ast,
\qquad
\Lambda_\infty,
\]
并定义饱和缺陷
\[
\delta:=\Lambda_\infty-y_\ast\ge 0.
\]
若两套折叠系统的直积折叠仍满足正文中的极限存在与乘积律，则有严格可加公式
\[
\delta^{(\otimes)}=\delta^{(1)}+\delta^{(2)}.
\]
从而：
\begin{enumerate}
  \item 乘积系统处于饱和相当且仅当两个因子都处于饱和相；
  \item 任一正缺陷因子与任一饱和因子作直积，其正缺陷不会被抵消；
  \item 若以 \(\Lambda_\infty=y_\ast\) 与纤维指数在指数尺度上的集中等价化，则指数集中在乘积下等价于两个因子的分别指数集中。
\end{enumerate}
\leanverified{saturationDefect\_add}
\leanverified{saturationDefect\_zero\_iff}
\leanverified{saturationDefect\_noncancellation}
\leanverified{paper\_saturation\_defect\_additivity\_package}
\leanverified{saturationDefect\_triple\_add}
\leanverified{saturationDefect\_nonneg\_sum}
\leanverified{saturationDefect\_pos\_iff\_exists\_pos}
\leanverified{paper\_saturation\_defect\_extended\_package}
\leanverified{affine\_discrete\_second\_diff\_zero}
\leanverified{affine\_discrete\_second\_diff\_zero\_int}
\leanverified{paper\_frozen\_curvature\_semigroup\_package}
\end{theorem}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-product-fold-additivity}，
\[
y_\ast^{(\otimes)}=y_\ast^{(1)}+y_\ast^{(2)},
\qquad
\Lambda_\infty^{(\otimes)}=\Lambda_\infty^{(1)}+\Lambda_\infty^{(2)}.
\]
相减即得
\[
\delta^{(\otimes)}
=
\Lambda_\infty^{(\otimes)}-y_\ast^{(\otimes)}
=
\bigl(\Lambda_\infty^{(1)}-y_\ast^{(1)}\bigr)
+\bigl(\Lambda_\infty^{(2)}-y_\ast^{(2)}\bigr)
=
\delta^{(1)}+\delta^{(2)}.
\]
第一条立即推出：\(\delta^{(\otimes)}=0\) 当且仅当 \(\delta^{(1)}=\delta^{(2)}=0\)。第二条是同一等式在 \(\delta^{(1)}>0\)、\(\delta^{(2)}=0\) 时的直接推论。第三条则由命题 \ref{prop:pom-saturation-phase-characterization} 中
\[
\Lambda_\infty=y_\ast
\iff
\text{纤维指数在指数尺度上集中}
\]
的等价判据与第一条合并得到。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-infonce-secondjet-remainder-tomography}

\begin{corollary}[大负样本截距与 gauge 体积率的互补律]\label{cor:conclusion-infonce-large-k-gauge-rate-complement}
\leanverified{paper\_conclusion\_infonce\_large\_k\_gauge\_rate\_complement}
对每个固定 \(m\)，有
\[
\frac1m\lim_{K\to\infty}\bigl(\log K-\mathcal L_{K,m}^\star\bigr)
\;+\;
\frac{g_m}{m}
=
\log 2-\frac1m+O\!\left(\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right).
\]
特别地，
\[
\lim_{m\to\infty}
\left[
\frac1m\lim_{K\to\infty}\bigl(\log K-\mathcal L_{K,m}^\star\bigr)
\;+\;
\frac{g_m}{m}
\right]
=
\log 2.
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:conclusion-infonce-large-k-visible-entropy-complement}，
\[
\lim_{K\to\infty}\bigl(\log K-\mathcal L_{K,m}^\star\bigr)
=
m\log 2-g_m-1+O\!\left(m\left(\frac{\varphi}{2}\right)^m\right).
\]
两边同除以 \(m\) 并移项即得第一式；令 \(m\to\infty\) 便得第二式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限负样本塔、连续容量曲线与 Wedderburn 型的统一封口]\label{thm:conclusion-infonce-capacity-wedderburn-unified-closure}
固定分辨率 \(m\)，令
\[
N:=|X_m|,
\qquad
\mathscr L_m:=
\bigl(
\mathcal L_{2,m}^\star,\mathcal L_{3,m}^\star,\dots,\mathcal L_{N,m}^\star
\bigr).
\]
再记连续容量曲线、纤维直方图与半单群胚代数分别为
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}(T)=\sum_{x\in X_m}\min(d_m(x),T),
\qquad
h_m(d)=\#\{x\in X_m:\ d_m(x)=d\},
\]
\[
A_m^{\mathrm{bin}}\cong \bigoplus_{d\ge 1}M_d(\CC)^{\oplus h_m(d)}.
\]
则以下四类数据彼此唯一决定：
\[
\mathscr L_m
\Longleftrightarrow
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}
\Longleftrightarrow
\bigl(h_m(d)\bigr)_{d\ge 1}
\Longleftrightarrow
A_m^{\mathrm{bin}}\ \text{的 Wedderburn 型}.
\]
因而，固定分辨率上的完整 Bayes 最优有限负样本塔与连续容量曲线、纤维多重度直方图以及半单块秩账本之间不存在信息缺口。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-infonce-capacity-gap-kernel-representation}，
单独给定 \(\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\) 便唯一决定每个 \(\mathcal L_{K,m}^\star\)，故
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}\Longrightarrow \mathscr L_m.
\]
反向方面，由定理 \ref{thm:conclusion-infonce-tomography-dimension-exact}，
\(\mathscr L_m\) 唯一决定权重多重集 \(\{d_m(x)/2^m\}_{x\in X_m}\)，因而唯一决定纤维多重集与直方图 \(\bigl(h_m(d)\bigr)_{d\ge1}\)。再由定理 \ref{thm:conclusion-wedderburn-threshold-holography}，
\[
\mathcal C_m^{\mathrm{cont}}
\Longleftrightarrow
\bigl(h_m(d)\bigr)_{d\ge1}
\Longleftrightarrow
A_m^{\mathrm{bin}}.
\]
合并上述蕴含链即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[冻结双标量与容量全息的双完备原则]\label{conj:conclusion-freezing-capacity-wedderburn-dual-completeness}
对 bin-fold 及同类冻结体系，应存在如下双完备结构：
\begin{enumerate}
  \item 冻结热力学双标量
  \[
  (\alpha_\ast,g_\ast)
  \]
  完备决定冻结枝上的全部广延 Rényi/escort 指数对象；
  \item 固定分辨率上的连续容量曲线
  \[
  \mathcal C_m^{\mathrm{cont}}
  \]
  完备决定全部有限尺度的 semisimple、oracle 与 contrastive 对象。
\end{enumerate}
更强地，存在一个适当的渐近函子，使得冻结双标量可由容量全息序列 \((\mathcal C_m^{\mathrm{cont}})_{m\ge1}\) 在 \(m\to\infty\) 极限下恢复。
\end{conjecture}

\noindent
以上链条把有限负样本容量核、冻结相 escort 统计、二阶有效支撑塌缩、非平凡 Fourier 活化与最大纤维有限接触继续压缩到一组彼此闭合的谱坐标之上：\(\mathcal L_{K,m}^\star\) 的大负样本截距精确等于推前熵，而其二阶 jet 又严格读出逆纤维谱和；余项 \(B\)-比特外置在二阶碰撞上留下完全由 Euclid 余数控制的非负缺陷，但对任意固定整数 Rényi 阶只改变前因子而不改变指数骨架；因此所有固定协议 \((K,B)\) 在指数尺度上都退化为同一个 \(r_2\) 主谱常数，而有限分辨率的完整最优损失塔则恰好给出一组维数精确的 Newton--Prony 对比层析坐标。与此同时，冻结枝仍满足零温互逆公式 \(P_a=a\alpha_\ast+h_\infty\)，其离散曲率在尾部严格消失，而 \(\alpha_\ast^{(2)}\) 只通过有限尺度集中速率显现；非平凡碰撞盈余则在 Fourier 侧形成严格去局域化的扩展谱云，使得任意 \(o(W_m)\)-秩截断都失去全部宏观能量份额，而两枚 Fibonacci 共轭双模虽然持续保有 \(2C_\varphi^2\) 级可见原子，却只充当局部共振种子而不承担热力学主质量；乘积折叠的饱和缺陷又满足精确可加律，故任何正缺陷都无法通过与饱和因子的张量耦合被抵消。于是，容量几何、对比 jet、余项重整化、整数 Rényi 指数骨架、扩展碰撞谱云与冻结相饱和缺陷在同一结论链中被严格焊接起来。

\endinput
