\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} boundary parity 的 faithful 探测下界、超选成本与叠型宿主}\label{subsec:conclusion-window6-boundary-detector-sideinfo-stack-rigidity}
在定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-conductor-two-zeta-flatness} 与推论 \ref{cor:conclusion-window6-boundary-conductor-two-plancherel-uniformity} 已把导子 \(2\) 的 boundary 中央扇区在表示 \(\zeta\)、一维相位数与 Plancherel 质量上严格等分之后，还可继续抽出一条更偏对象论的刚性链：sector-wise 表示平坦并不会削弱 boundary parity 的 faithful 探测成本；相反，一切仅经连通有理证书起作用的 detector 都被迫把真正的区分能力压到离散连通分量上，而任何额外的超选先验又只能线性削减精确重建的剩余维数成本。与此同时，由 \(F_8\) 修复位与有理连续证书生成的最小可观测代数对 canonical boundary parity 仍然完全失明；若要在更高窗口上重新获得与 \(m=6\) 相容的二层 parity，则其真正的宿主应不再是通常的连通局部系统，而应是一类带外部门控的 \(2\)-primary 下降对象。

\begin{theorem}[faithful boundary 探测的离散连通分量下界]\label{thm:conclusion-window6-boundary-faithful-detector-component-lower-bound}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_boundary\_faithful\_detector\_component\_lower\_bound}
设
\[
P_6:=Z_6^{\mathrm{bd}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3
\]
为 window-\(6\) 的 canonical boundary parity 群，并设 \((H,\Phi)\) 为一个 boundary detector，其中 \(H\) 为紧群，\(\Phi:P_6\to H\) 为群同态。

若 \(H^\circ\) 的可用连续观测只允许通过 \(\QQ\)-系数 de Rham/Sullivan/有理特征类证书起作用，则若 \((H,\Phi)\) 在 \(P_6\) 上 faithful，必有
\[
(\ZZ/2\ZZ)^3\hookrightarrow \pi_0(H),
\qquad\text{从而}\qquad
|\pi_0(H)|\ge 8.
\]

若进一步允许 connected 部分完全吸收主文中唯一几何可实现的同步对角子群
\[
P_6^{\mathrm{geo}}=\langle(1,1,1)\rangle\cong \ZZ/2\ZZ,
\]
但除此之外不允许 connected 部分探测更多 parity，则 faithful 探测仍强制
\[
P_6/P_6^{\mathrm{geo}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^2 \hookrightarrow \pi_0(H),
\qquad\text{从而}\qquad
|\pi_0(H)|\ge 4.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-directsummand-rational-blindness}，\(P_6\) 对所有 \(\QQ\)-系数连通有理证书完全失显；由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-zero-one-three-law} 与定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-three-layer-blind-filtration}，强局域 geometric uplift 唯一可实现的部分恰为
\[
P_6^{\mathrm{geo}}=\langle(1,1,1)\rangle.
\]

先证第一种情形。若 \(g_1,g_2\in P_6\) 满足 \(\Phi(g_1),\Phi(g_2)\) 落在 \(H\) 的同一连通分量中，则一切只经 \(H^\circ\) 的 \(\QQ\)-系数连续证书起作用的观测都无法把它们区分。faithful 性遂迫使不同的 parity 元必须落在不同的连通分量上，即 \(\Phi\) 在 \(\pi_0(H)\) 上诱导单射
\[
P_6\hookrightarrow \pi_0(H).
\]
故 \(\pi_0(H)\) 至少包含一个秩 \(3\) 的初等 \(2\)-群子群，特别地 \(|\pi_0(H)|\ge 8\)。

第二种情形中，connected 部分被允许完全吸收 \(P_6^{\mathrm{geo}}\)，故 remaining detector 的 faithful 性至多可能在商群
第二种情形中，connected 部分被允许完全吸收 \(P_6^{\mathrm{geo}}\)，故剩余探测器的 faithful 性至多可能在商群
\[
P_6/P_6^{\mathrm{geo}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^2
\]
上失败。若它仍 faithful，则该商必须注入 \(\pi_0(H)\)。于是 \(\pi_0(H)\) 至少含一个秩 \(2\) 的初等 \(2\)-群子群，故 \(|\pi_0(H)|\ge 4\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[连通 faithful boundary detector 的不可能性]\label{cor:conclusion-window6-boundary-faithful-connected-detector-impossible}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_boundary\_faithful\_connected\_detector\_impossible}
不存在任何连通紧群 \(H\)，使得一个只经 \(\QQ\)-系数连通有理证书起作用的 boundary detector \((H,\Phi)\) 能够在 \(P_6\) 上 faithful。更强地，即便允许 \(H^\circ\) 完全吸收几何对角子群 \(P_6^{\mathrm{geo}}\)，faithful 探测仍至少需要四个连通分量。
\end{corollary}
\begin{proof}
若 \(H\) 连通，则 \(\pi_0(H)=0\)，与定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-faithful-detector-component-lower-bound} 的第一部分矛盾。若允许 connected 部分吸收 \(P_6^{\mathrm{geo}}\)，则仍需
\[
(\ZZ/2\ZZ)^2\hookrightarrow \pi_0(H),
\]
故至少要有 \(|\pi_0(H)|\ge 4\) 个连通分量。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[超选信息不能显著削减精确重建成本]\label{thm:conclusion-window6-boundary-superselection-sideinfo-cost-lower-bound}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_boundary\_superselection\_sideinfo\_cost\_lower\_bound}
记
\[
B_6:=C_6(Q_1;\FF_2)\cong \FF_2^{64},
\qquad
V_6:=\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong \FF_2^{21}.
\]
设 \(S\) 为一个额外 classical side-information 寄存器，并满足
\[
\dim_{\FF_2}S=r.
\]
若存在 \(\FF_2\)-线性的精确因子化
\[
B_6 \xrightarrow{\ \iota\ } V_6\oplus S\oplus R
\xrightarrow{\ \pi\ } B_6,
\qquad
\pi\circ \iota=\mathrm{id}_{B_6},
\]
则必有
\[
\dim_{\FF_2}R\ge 43-r.
\]

特别地：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(S\) 记录完整的 boundary 八重超选扇区标签，则 \(r=3\)，从而
  \[
  \dim_{\FF_2}R\ge 40;
  \]
  \item 若 \(S\) 仅记录几何可实现的同步对角 parity 标签，则 \(r=1\)，从而
  \[
  \dim_{\FF_2}R\ge 42.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\pi\circ\iota=\mathrm{id}_{B_6}\) 可知 \(\iota\) 必为单射，故
\[
\dim_{\FF_2}B_6
\le
\dim_{\FF_2}(V_6\oplus S\oplus R)
\]
即
\[
64\le 21+r+\dim_{\FF_2}R.
\]
整理即得
\[
\dim_{\FF_2}R\ge 43-r.
\]

另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-conductor-two-zeta-flatness} 与推论 \ref{cor:conclusion-window6-boundary-conductor-two-plancherel-uniformity}，完整 boundary 超选结构正对应
\[
P_6=Z_6^{\mathrm{bd}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3,
\]
故完整扇区标签只贡献 \(r=3\) 比特；而由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-zero-one-three-law}，几何可实现部分仅为
\[
P_6^{\mathrm{geo}}\cong \ZZ/2\ZZ,
\]
故几何同步对角标签只贡献 \(r=1\) 比特。代入上式即得两条特化结论。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[由 \(F_8\) 修复位与有理连续证书生成的可观测代数对 boundary parity 完全失明]\label{prop:conclusion-window6-boundary-f8-rational-generated-algebra-blind}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_boundary\_f8\_rational\_generated\_algebra\_blind}
记
\[
B:=\bigcup_{w\in X_6^{\mathrm{bdry}}}\bigl(\Fold_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{-1}(w)
\]
为三条 boundary 二点纤维之并。令 \(\mathcal A_{\mathrm{rat},F_8}\) 为满足下列条件的最小复代数：
\begin{enumerate}
  \item 包含 \(b_6^{\mathrm{bin}}\!\restriction_B\)；
  \item 包含一切来自 \(K_6\) 的 \(\QQ\)-系数 de Rham/Sullivan 型连续证书限制到 \(B\) 上的函数；
  \item 对加法、乘法与复共轭封闭。
\end{enumerate}
则 \(\mathcal A_{\mathrm{rat},F_8}\) 的每个元素都在 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\)-轨道上常值。等价地，\(\mathcal A_{\mathrm{rat},F_8}\) 必经由商映射
\[
B\longrightarrow B/Z_6^{\mathrm{bd}}
\]
因子化，因此不可能 faithful 地探测任何 canonical boundary parity。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-not-measurable-from-f8}，
\[
b_6^{\mathrm{bin}}\!\restriction_B\equiv 0,
\]
故 \(F_8\) 修复位在每条 boundary 二点纤维上恒定，尤其在 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\)-轨道上不变。另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-directsummand-rational-blindness}，所有 \(\QQ\)-系数有理连续证书在 boundary parity 上的拉回恒为零，因此它们限制到 \(B\) 上后同样是 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\)-不变函数。

于是，\(\mathcal A_{\mathrm{rat},F_8}\) 的全部生成元都在 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\)-轨道上常值；而代数运算与复共轭保持这一不变性，故 \(\mathcal A_{\mathrm{rat},F_8}\) 的任意元素都在 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\)-轨道上常值。于是 \(\mathcal A_{\mathrm{rat},F_8}\) 必经由商 \(B/Z_6^{\mathrm{bd}}\) 因子化，不能区分任何非平凡的 boundary sheet-flip。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[faithful boundary-aware 解码器必须接入 genuinely non-\texorpdfstring{$F_8$}{F8} 的 \texorpdfstring{$2$}{2}-primary 通道]\label{cor:conclusion-window6-boundary-f8-rational-observable-decoder-fails}
任何其观测层仅由 \(F_8\) 修复位与 \(\QQ\)-系数有理连续证书生成的 boundary-aware 解码器，都不可能 faithful 地恢复 canonical boundary parity。若要实现 faithful boundary 读出，则必须额外接入 genuinely non-\(F_8\) 的 \(2\)-primary 通道。
\end{corollary}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:conclusion-window6-boundary-f8-rational-generated-algebra-blind}，该观测层所生成的全部可观测函数都在 \(Z_6^{\mathrm{bd}}\)-轨道上常值，故不可能 faithful 区分 canonical boundary parity。再由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-f8-f9-channel-orthogonality}，canonical boundary parity 与 \(F_8\) 修复位严格分属不同隐藏通道，因此 faithful 恢复必须引入 genuinely non-\(F_8\) 的 \(2\)-primary 通道。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[cross-scale parity re-locking 的 \texorpdfstring{$2$}{2}-primary 叠性原则]\label{conj:conclusion-window6-boundary-crossscale-parity-stack-principle}
设 \(\Delta_m^{\mathrm{bdry}}\) 为第 \(m\) 层的 boundary uplift 差集。已知
\[
\Delta_6^{\mathrm{bdry}}=\{0,34\},
\qquad
\Delta_7^{\mathrm{bdry}}=\{0,55,89\},
\qquad
\Delta_8^{\mathrm{bdry}}=\{0,89,144\},
\]
因而 \(m=6\) 的二层 parity 并不会 choice-free 地跨尺度延拓。现设存在一族与 restriction 塔相容的协议门
\[
\Gamma_m:\Delta_m^{\mathrm{bdry}}\longrightarrow \widehat{\Delta}_m^{\mathrm{bdry}},
\qquad m\ge 6,
\]
使门控后的 \(\widehat{\Delta}_m^{\mathrm{bdry}}\) 在每层都重新获得自由二层对合结构，并与 \(m=6\) 的 canonical boundary parity 相容。则由 \((\Gamma_m)_{m\ge 6}\) 所诱导的跨尺度 parity 数据应当满足：
\begin{enumerate}
  \item 它不能由任何连通有理局部系统表示；
  \item 它必须提升为一个带外部寄存器的 \(2\)-primary 叠对象；
  \item 该叠的 band 至少应具有一个向
  \[
  P_6/P_6^{\mathrm{geo}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^2
  \]
  的满射；
  \item 其 connected rational shadow 仍然平凡。
\end{enumerate}
换言之，跨尺度 parity 的真正对象论宿主不应是通常意义下的局部系统或向量丛，而应是带离散分量与外部门控下降数据的 \(2\)-primary 叠。
\end{conjecture}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-window6-choicefree-parity-anchor-isolated} 已表明：choice-free parity 锚点只在 \(m=6\) 存在；定理 \ref{thm:conclusion-window6-no-gateless-crossscale-parity-tower} 更进一步排除了无协议门、无附加寄存器的跨尺度 parity 塔。另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-three-layer-blind-filtration} 与定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-zero-one-three-law} 说明：有理连续包络对全部 boundary parity 完全失显，而即便允许强局域几何 uplift，也至多保留
\[
P_6^{\mathrm{geo}}=\langle(1,1,1)\rangle
\]
这一对角子群，剩余 quotient 仍为
\[
P_6/P_6^{\mathrm{geo}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^2.
\]
故若某种 protocol-gated re-locking 确实存在，则它不可能仍落在连通有理局部系统的对象类中；其最自然的宿主只能是带外部寄存器的 \(2\)-primary 下降对象，而 residual 两比特则应作为其 band 的最低非平凡商出现。证毕。
\end{proof}
