\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的中心 Grassmann 对称、交换化轨道与 boundary 不可恢复性}\label{subsec:conclusion-window6-center-grassmann-abelian-boundary-nonrecoverability}
在 window-\(6\) 的 fold-gauge 全自同构群、中心直和分裂、交换化 parity-charge 分解以及纤维群胚代数的 Wedderburn 分解都已固定之后，boundary 三维子格的几何规范性还可进一步压缩为一个统一的不可恢复性原理：从抽象群层面看，整个 dyadic 中心只是一个单一的 \(8\) 维 \(\FF_2\) 自然模，而其完整中心、导群与中心商都可写成完全闭式；从交换化层面看，全部可见轨道只记忆二点/三点/四点纤维部门的维数与 Hamming 重数，而不记忆 boundary 的具体选址；从仅保留抽象半单代数结构的层面看，全部 \(M_2(\CC)\) 简单块同样只以块数出现，因而 boundary 的 \(3+5\) 分割不能由代数同构型本身恢复；进一步，若只保留未标号多重度直方图，则 canonical boundary 三轴同样不可反演，而任何试图在交换证书代数中同时忠实区分全部 simple sectors 的读出都至少需要 \(21\) 维交换影像。

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 规范群的全中心、导群与中心商闭式]\label{thm:conclusion-window6-full-center-derived-central-quotient}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_full\_center\_derived\_central\_quotient}
设
\[
G:=\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}.
\]
则有规范同构
\[
G\cong S_4^{\,9}\times S_3^{\,4}\times S_2^{\,8},
\qquad
Z(G)\cong (\ZZ/2\ZZ)^8,
\]
\[
[G,G]\cong A_4^{\,9}\times A_3^{\,4},
\qquad
G/Z(G)\cong S_4^{\,9}\times S_3^{\,4}.
\]
进一步，中心具有自然分裂
\[
Z(G)=Z_{\mathrm{cyc}}\oplus Z_{\partial}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^5\oplus (\ZZ/2\ZZ)^3,
\]
其中 \(Z_{\partial}\) 正是 boundary sheet parity 的规范三维中心，而 \(Z_{\mathrm{cyc}}\) 由五条 cyclic 二点纤维生成。沿 \(V_6\) 的 Zeckendorf 坐标，这五条 cyclic 二点纤维恰对应
\[
V_6\in\{13,15,16,18,20\}.
\]
因此，完整中心并非散落在边界上的零星修正，而是由顶层区间 \(V_6\ge 13\) 中的 boundary 三词与 cyclic 五词共同组成的完整离散残余。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-foldbin-gauge-representation-distribution-law-m6-spectrum}，
\[
G\cong S_2^{\,8}\times S_3^{\,4}\times S_4^{\,9},
\]
重排因子次序后即得第一条同构。对有限直积群，中心与导群逐因子分解；再用
\[
Z(S_2)=S_2\cong \ZZ/2\ZZ,\qquad
Z(S_3)=Z(S_4)=1,
\]
\[
[S_2,S_2]=1,\qquad
[S_3,S_3]=A_3,\qquad
[S_4,S_4]=A_4,
\]
便得到
\[
Z(G)\cong (\ZZ/2\ZZ)^8,
\qquad
[G,G]\cong A_4^{\,9}\times A_3^{\,4}.
\]
而由于 \(S_2/Z(S_2)=1\)、\(S_3/Z(S_3)\cong S_3\)、\(S_4/Z(S_4)\cong S_4\)，故
\[
G/Z(G)\cong S_4^{\,9}\times S_3^{\,4},
\]
即所述中心商公式。

再由定理 \ref{thm:window6-foldbin-gauge-center-boundary-direct-sum}，boundary sheet parity 给出一个规范直和因子
\[
Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3\subset Z(G),
\]
从而
\[
Z(G)=Z_{\mathrm{cyc}}\oplus Z_{\partial}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^5\oplus (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
为确定 \(Z_{\mathrm{cyc}}\) 的算术支撑，利用定理 \ref{thm:conclusion-window6-minimal-step-suffix-suspension} 可知
\[
S_{6,2}=\{x\mathtt{01}:\ x\in X_4\}.
\]
其中满足 \(w_1=w_6=1\) 的 boundary 三词恰为
\[
\mathtt{100001},\qquad \mathtt{101001},\qquad \mathtt{100101},
\]
对应
\[
V_6=14,\qquad 17,\qquad 19.
\]
因此五条 cyclic 二点纤维只能是
\[
\mathtt{000001},\ \mathtt{010001},\ \mathtt{001001},\ \mathtt{000101},\ \mathtt{010101},
\]
其 Zeckendorf 值分别为
\[
13,\qquad 15,\qquad 16,\qquad 18,\qquad 20.
\]
这正给出 \(Z_{\mathrm{cyc}}\) 的五个算术顶层坐标。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_center\_characteristic\_rigidity}
\begin{theorem}[中心 dyadic 模的特征子群刚性]\label{thm:conclusion-window6-center-characteristic-rigidity}
设
\[
G:=\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^8\times S_3^{\,4}\times S_4^{\,9}.
\]
则任一满足 \(W\le Z(G)\) 且在 \(\Aut(G)\) 下不变的子群都只能是
\[
W=0
\qquad\text{或}\qquad
W=Z(G).
\]
特别地，由定理 \ref{thm:window6-foldbin-gauge-center-boundary-direct-sum} 给出的规范边界子群
\[
Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3
\]
不是 \(G\) 的特征子群。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:terminal-window6-fold-gauge-aut-out-structure}，
\[
G=A\times H,
\qquad
A:=Z(G)\cong (\ZZ/2\ZZ)^8,
\qquad
H:=S_3^{\,4}\times S_4^{\,9},
\]
并且对任意 \(\alpha\in\Aut(A)\cong \GL(8,2)\) 都存在自同构
\[
\varphi_\alpha(a,h):=(\alpha(a),h).
\]
因此任一在 \(\Aut(G)\) 下不变的子群 \(W\le Z(G)=A\) 必在 \(\GL(8,2)\) 的自然作用下不变。若 \(W\neq 0\)，取 \(0\neq v\in W\)。由于 \(\GL(8,2)\) 在 \(\FF_2^8\setminus\{0\}\) 上传递，\(W\) 必包含全部非零向量，从而 \(W=A=Z(G)\)。故除 \(0\) 与 \(Z(G)\) 外不存在其他 \(\Aut(G)\)-不变子群。

最后，定理 \ref{thm:window6-foldbin-gauge-center-boundary-direct-sum} 给出 \(Z_{\partial}\) 是 \(Z(G)\) 的一个非零真三维子群，故不可能为特征子群。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[中心商的 Grassmann 塌缩]\label{cor:conclusion-window6-center-quotient-grassmann-collapse}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-center-characteristic-rigidity} 的记号。对任意 \(0\le k\le 8\) 与任意两个 \(k\)-维子空间
\[
U,V\le Z(G)\cong \FF_2^8,
\]
都存在 \(\varphi\in \Aut(G)\) 使 \(\varphi(U)=V\)。因而
\[
G/U\cong G/V\cong (\ZZ/2\ZZ)^{8-k}\times S_3^{\,4}\times S_4^{\,9}.
\]
特别地，boundary 商群 \(G/Z_{\partial}\) 与中心中任意其他三维子空间所对应的商群完全同构；boundary 几何在抽象中心商层面不可辨识。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-center-characteristic-rigidity} 的证明，\(\Aut(G)\) 在 \(Z(G)\) 上诱导整个 \(\GL(8,2)\) 的自然作用。于是 \(\GL(8,2)\) 在 Grassmann 流形
\[
\mathrm{Gr}(k,8;\FF_2)
\]
上作用传递，故存在某个 \(\varphi\in\Aut(G)\) 满足 \(\varphi(U)=V\)。这立即推出 \(G/U\cong G/V\)。

另一方面，仍由定理 \ref{thm:terminal-window6-fold-gauge-aut-out-structure}，
\[
G=Z(G)\times H,
\qquad
H:=S_3^{\,4}\times S_4^{\,9},
\]
故
\[
G/U\cong Z(G)/U\times H\cong (\ZZ/2\ZZ)^{8-k}\times S_3^{\,4}\times S_4^{\,9}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[parity-charge 交换化的自同构轨道分类]\label{thm:conclusion-window6-abelianization-aut-orbits}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_abelianization\_aut\_orbits}
设
\[
G:=\mathcal G_6^{\mathrm{bin}},
\]
并在定理 \ref{thm:window6-foldbin-gauge-center-boundary-direct-sum} 的分解下记
\[
A:=Z_{\partial}\oplus Z_{\mathrm{int}}\cong \FF_2^8,
\qquad
B_3:=\bigl(S_3^{\mathrm{ab}}\bigr)^4\cong \FF_2^4,
\qquad
B_4:=\bigl(S_4^{\mathrm{ab}}\bigr)^9\cong \FF_2^9.
\]
则
\[
G^{\mathrm{ab}}\cong A\oplus B_3\oplus B_4.
\]
\(\Aut(G)\) 在 \(G^{\mathrm{ab}}\) 上的轨道恰由下列数据完全分类：
\begin{enumerate}
  \item 零元轨道 \(\{0\}\)；
  \item 非零二点纤维中心轨道 \(A\setminus\{0\}\)；
  \item 对每个满足 \(0\le i\le 4\)、\(0\le j\le 9\)、\((i,j)\neq(0,0)\) 的整数对，恰有一个轨道
  \[
  \mathcal O_{i,j}
  :=
  \left\{
  (a,u,v)\in A\oplus B_3\oplus B_4:
  \operatorname{wt}(u)=i,\ \operatorname{wt}(v)=j,\ (u,v)\neq(0,0)
  \right\}.
  \]
\end{enumerate}
因此轨道总数恰为
\[
2+(5\cdot 10-1)=51.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
内自同构在交换化上作用平凡，故只需分析定理 \ref{thm:xi-window6-full-automorphism-group-structure} 给出的外部作用。该定理把 \(\Aut(G)\) 写成
\[
\Hom\!\bigl((\ZZ/2\ZZ)^{13},(\ZZ/2\ZZ)^8\bigr)\rtimes
\Bigl(
\GL_8(\FF_2)\times (S_3\wr S_4)\times (S_4\wr S_9)
\Bigr).
\]
传到交换化后，两个 wreath product 的逐块内自同构部分都消失，只剩
\[
S_4\times S_9
\]
分别在 \(B_3\cong \FF_2^4\) 与 \(B_4\cong \FF_2^9\) 的标准坐标上作全排列。因此任意自同构在
\[
G^{\mathrm{ab}}=A\oplus B_3\oplus B_4
\]
上都可写成
\[
(a,u,v)\longmapsto \bigl(\alpha a+T(u,v),\ \sigma u,\ \tau v\bigr),
\]
其中
\[
\alpha\in \GL(A),\qquad
T\in \Hom(B_3\oplus B_4,A),\qquad
\sigma\in S_4,\qquad
\tau\in S_9.
\]

若 \((u,v)=(0,0)\)，则上式退化为 \(A\) 上的自然 \(\GL(8,2)\)-作用；由其在 \(A\setminus\{0\}\) 上传递，得到零元轨道与唯一的非零二点纤维中心轨道。

若 \((u,v)\neq(0,0)\)，则可取线性泛函 \(\lambda:B_3\oplus B_4\to \FF_2\) 使 \(\lambda(u,v)=1\)，并定义
\[
T(x):=\lambda(x)\,a\qquad (x\in B_3\oplus B_4).
\]
于是 \(T(u,v)=a\)，从而 \((a,u,v)\) 与 \((0,u,v)\) 属同一轨道。接着 \(S_4\) 与 \(S_9\) 分别在 \(\FF_2^4\) 与 \(\FF_2^9\) 的固定 Hamming 重层上作用传递，故轨道只由 \(\operatorname{wt}(u)\) 与 \(\operatorname{wt}(v)\) 决定；反向方向则因坐标排列不改变 Hamming 重而显然。遂得所述全部轨道，并得到总数
\[
2+(5\cdot 10-1)=51.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[抽象半单代数口径下的 boundary 遗忘]\label{thm:conclusion-window6-semisimple-boundary-forgetfulness}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_semisimple\_boundary\_forgetfulness}
设
\[
\mathcal A_6:=\CC[\mathcal R_6^{\mathrm{bin}}]
\cong
M_2(\CC)^{\oplus 8}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_4(\CC)^{\oplus 9}.
\]
令 \(I_{\partial}\subset \mathcal A_6\) 为由三条 boundary 二点纤维所对应简单块张成的双边理想，则
\[
I_{\partial}\cong M_2(\CC)^{\oplus 3}.
\]
并且 \(\mathrm{Aut}_{\CC\text{-alg}}(\mathcal A_6)\) 在全部与 \(M_2(\CC)^{\oplus 3}\) 同构的双边理想集合上作用传递；该轨道大小恰为
\[
\binom{8}{3}=56.
\]
因此，若只保留 \(\mathcal A_6\) 的抽象复半单代数结构，则 boundary 三块与任意其他三块 dyadic \(M_2\)-因子在代数上不可区分；特别地，dyadic 部门内部的 \(3+5\) boundary/internal 分割不能由 \(\mathcal A_6\) 的同构型本身恢复。
\end{theorem}
\begin{proof}
Wedderburn 分解与 window-\(6\) 直方图给出
\[
\mathcal A_6
\cong
M_2(\CC)^{\oplus 8}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_4(\CC)^{\oplus 9},
\]
而三条 boundary 纤维都对应 dyadic 简单块，故 \(I_{\partial}\cong M_2(\CC)^{\oplus 3}\)。

再由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-groupoid-aut-pgl-pu} 在 \(m=6\) 的专门化，
\[
\mathrm{Aut}_{\CC\text{-alg}}(\mathcal A_6)
\cong
\bigl(\operatorname{PGL}_2(\CC)^8\rtimes S_8\bigr)
\times
\bigl(\operatorname{PGL}_3(\CC)^4\rtimes S_4\bigr)
\times
\bigl(\operatorname{PGL}_4(\CC)^9\rtimes S_9\bigr).
\]
其中 \(S_8\) 在八个 \(M_2(\CC)\)-块上作全置换。故对任意两个三元子集 \(S,T\subset\{1,\dots,8\}\)，若 \(|S|=|T|=3\)，总可取 \(\pi\in S_8\) 使 \(\pi(S)=T\)；对应自同构便把
\[
\bigoplus_{i\in S} M_2(\CC)
\]
送到
\[
\bigoplus_{i\in T} M_2(\CC).
\]
因此全部 \(M_2(\CC)^{\oplus 3}\)-型双边理想构成单一轨道，轨道大小即三元子集总数 \(\binom{8}{3}=56\)。特别地，boundary 所对应的三块在抽象半单代数层面并不内在。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[纯多重度压缩下 boundary parity 的不可恢复性]\label{thm:conclusion-window6-boundary-parity-histogram-nonrecoverability}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_boundary\_parity\_histogram\_nonrecoverability}
设 \(\mathfrak I\) 为任意 window-\(6\) fold invariant，并假设 \(\mathfrak I\) 仅通过未标号退化谱直方图
\[
\{2:8,\ 3:4,\ 4:9\}
\]
因子化。则 \(\mathfrak I\) 不可能恢复 canonical boundary sector
\[
X_6^{\mathrm{bdry}}=\{100001,100101,101001\}
\]
及其所张成的中心子群
\[
Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3\hookrightarrow Z\!\bigl(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}\bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由 window-\(6\) 的直方图分解，dyadic 部门共有 \(8\) 条二点纤维，而 canonical boundary sector 只从中选取三条，并由定理 \ref{thm:window6-foldbin-gauge-center-boundary-direct-sum} 产生相应的中心翻转子群
\[
Z_{\partial}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3.
\]
任何仅通过直方图
\[
\{2:8,\ 3:4,\ 4:9\}
\]
因子化的不变量，所能看见的只是“共有 \(8\) 条二点纤维”这一未标号事实，而看不见其中究竟哪三条属于 boundary sector。另一方面，从 \(8\) 条二点纤维中选取三条的方式共有
\[
\binom{8}{3}>1
\]
种，并且这些不同三元子集在
\[
Z\!\bigl(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)\cong (\ZZ/2\ZZ)^8
\]
中对应不同的三维坐标子群。故 \(\mathfrak I\) 无法唯一恢复 canonical 的 \(Z_{\partial}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[canonical boundary 理想的热力学定位不可见性]\label{cor:conclusion-window6-canonical-boundary-ideal-thermodynamic-localization-invisibility}
window-\(6\) 的全部纤维谱热力学观测都只依赖于未标号直方图
\[
\mu_6=8\delta_2+4\delta_3+9\delta_4,
\]
因而在八个 \(M_2(\CC)\)-等型 simple blocks 的任意置换下保持不变。特别地，canonical boundary 理想
\[
I_{\partial}\cong M_2(\CC)^{\oplus 3}
\]
无法由这些热力学数据唯一恢复：在 dyadic 层中，共有
\[
\binom{8}{3}=56
\]
个与 \(I_{\partial}\) 同构的三块直和子代数，而纤维谱热力学不能区分它们。

故 bulk 统计已足以锁定 block-size 直方图，却严格不足以锁定 boundary 的空间位置；boundary 定位是额外几何数据，而不是热力学可观测量。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-thermodynamic-blind-kernel}，所有仅依赖于纤维多重度谱的热力学观测都经由
\[
G_6^{\mathrm{bin}}/Z_{\partial}
\]
因子化；等价地，它们只看见未标号直方图
\[
\mu_6=8\delta_2+4\delta_3+9\delta_4.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-window6-semisimple-boundary-forgetfulness}，
\[
\Aut_{\CC\text{-alg}}(\mathcal A_6)
\]
在全部 \(M_2(\CC)^{\oplus 3}\)-型双边理想上作用传递，轨道大小恰为
\[
\binom{8}{3}=56.
\]
因此，热力学数据虽然能恢复“共有八个 \(2\)-块”这一未标号事实，却不能从这八个等型块中规范挑出哪三个才是 canonical boundary。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 异常代数的交换影像维数下界]\label{thm:conclusion-window6-commutative-shadow-dimension-lower-bound}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_commutative\_shadow\_dimension\_lower\_bound}
设
\[
\mathcal A_6:=\CC[\mathcal R_6^{\mathrm{bin}}],
\]
并设 \(B\) 为交换 \(\CC\)-代数。若
\[
\pi:\mathcal A_6\to B
\]
为代数同态，且 \(\pi\) 在中心 \(Z(\mathcal A_6)\) 上单射，则必有
\[
\dim_{\CC}B\ge 21.
\]
等价地，任何能够同时区分 window-\(6\) 全部 simple sectors 的交换证书代数，都至少需要 \(21\) 维。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-semisimple-boundary-forgetfulness} 中的 Wedderburn 分解，
\[
\mathcal A_6
\cong
M_2(\CC)^{\oplus 8}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_4(\CC)^{\oplus 9}.
\]
因此
\[
Z(\mathcal A_6)
\cong
\CC^{8}\oplus \CC^{4}\oplus \CC^{9}
\cong
\CC^{21},
\]
其 \(21\) 个坐标正对应全部 simple sectors 的 primitive central idempotents。若 \(\pi|_{Z(\mathcal A_6)}\) 为单射，则 \(B\) 中包含一个与 \(\CC^{21}\) 同构的交换子代数像，从而
\[
\dim_{\CC}B\ge \dim_{\CC}Z(\mathcal A_6)=21.
\]
最后一句只是这一事实的语义重述：在交换影像中忠实区分全部 simple sectors，恰等价于不压缩任何 primitive sector projector。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[交换子复杂度的非 dyadic 局域化]\label{cor:conclusion-window6-commutator-support-nondyadic}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_commutator\_support\_nondyadic}
设
\[
G:=\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}
\cong
(\ZZ/2\ZZ)^8\times S_3^{\,4}\times S_4^{\,9}.
\]
则其导出列满足
\[
G'
\cong
C_3^{\,4}\times A_4^{\,9},
\qquad
G''
\cong
V_4^{\,9},
\qquad
G^{(3)}=1.
\]
因此 \(G\) 的导出长度恰为 \(3\)。特别地，全部非平凡交换子复杂度都集中在三点与四点纤维部门，而二点纤维部门只以中心电荷
\[
Z(G)\cong (\ZZ/2\ZZ)^8
\]
的形式存留。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-gauge-derived-fitting-composition} 已给出
\[
G'
\cong
A_3^{\,4}\times A_4^{\,9},
\qquad
G''
\cong
V_4^{\,9},
\qquad
G^{(3)}=1.
\]
由于 \(A_3\cong C_3\)，得第一式。另一方面，\(G\) 的 dyadic 因子 \((\ZZ/2\ZZ)^8\cong S_2^{\,8}\) 本身阿贝尔，并由定理 \ref{thm:xi-foldbin-center-solvable-fiber-criterion} 正好构成全部中心；故它不对任一高阶交换子群作出非平凡贡献。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-window6-boundary-externality-center-walsh}

\input{thm__conclusion-window6-boundary-channel-anchor-trilemma}

\input{thm__conclusion-window6-boundary-torsor-charge-superselection}

\input{thm__conclusion-window6-boundary-pinning-compression-premium}

\noindent
由此，window-\(6\) 的 boundary 结构在几何建模时仍是规范的三轴对象；但一旦投向抽象群、自同构轨道或仅保留同构型的半单代数，同一对象便退化为纯粹的维数型信息：中心只记忆 \(k\)-平面的维数，交换化只记忆二点/三点/四点部门的重数与 Hamming 重对，而群胚代数只记忆块大小直方图 \(2:8,\ 3:4,\ 4:9\)。进一步，boundary parity 在表示层面确实形成八重超选，但在有理连续包络上完全失明，在强局域几何 uplift 下又只剩对角 \(\ZZ/2\) 的粗影像，并满足严格的 \((0/1/3)\) 通道律；其余两位 parity 同时是非几何且非有理的，而 \(C_3\)-等变读出也只剩 \(\mathbf 1\oplus V_2\) 的对角--不可约二分。更强地，任何同时要求 \(C_3\)-等变、强局域几何可实现与正次数有理连续可探测的 boundary 读出都必然塌缩为零；于是 quotient 意义下唯一幸存的二维不可约部分 \(V_2\) 反而严格处于“非几何且非有理”的双重盲区。与此同时，每个 boundary parity 赋值虽然恰有 \(2^{18}\) 个全局一维特征延拓，却仍远不能达到 \(21\) 维 anomaly 签名的完备承载；在 dyadic uplift 侧，choice-free parity 锚点又只在 \(m=6\) 的 \(\Delta_6^{\mathrm{bdry}}=\{0,34\}\) 处孤立出现，并不能通过 stable Morita 同一性跨窗运输。抽象中心若不额外 pinning，则还须在
\[
\binom{8}{3}_2=97155
\]
个三维候选子空间中外置选定 canonical boundary cube；而在抽象半单代数层，同一 canonical 三块虽仍不可从同构型中恢复，但所需钉扎熵已下降到
\[
\left\lceil\log_2 \binom{8}{3}\right\rceil=6,
\]
从而相对于群层恰出现至少 \(11\) 位的几何记忆差。即便是几何上唯一的对角翻转元，在抽象自同构作用下也会与其余全部 \(254\) 个非零中心元处于同一轨道。进一步，boundary hidden sector 本身还严格裂解为一个 order-\(6\) 的地址 torsor 与一个 rank-\(3\) 的 \(2\)-挠电荷立方体：前者要求任何完全对称保持的有限阿贝尔载体都至少含有阶 \(6\) 元，并把在线 completion 的对称溢价抬升到 \(B\ge 3\)（full center 时为 \(B\ge 4\)）；后者却把每个局部 parity 赋值放进一个大小恰为 \(2^{18}\) 的全局 sign 簇中；而 \(F_8\) 修复位与 canonical \(F_9\)-boundary parity 又分属两条严格正交的隐藏通道。再进一步，在 \(\mathfrak{so}(10)\)-型连续包络中，任何中心兼容压缩都至少损失两位 parity，比标准模型型包络的至少一位损失更为严格，故 window-\(6\) 的几何对角坍缩恰以最小核维数实现了这一连续统一障碍。故该框架下真正的刚性并不只是“出现了非交换块”，而在于稳定类型、离散退化谱、忠实承载维数、局域自由对称、order-\(6\) 地址几何、抽象钉扎熵以及 \(2\)-初 boundary parity 这些不变量彼此严格分层，而不能互相替代；相应地，boundary/internal 的具体选址必须依赖额外的坐标、记录轴、\(K_0\) 支撑或 genuinely noncommutative 的 sector 数据，既不能由纯多重度直方图恢复，也不能由任何低于 \(21\) 维的交换证书代数完整承载。

\endinput
