\subsection{纤维群胚余项的忠实维数、全反演阈值与共尾证书障碍}\label{subsec:conclusion-foldbin-faithful-dimension-fullinversion-obstruction}
上一小节已经把
\[
A_m:=\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]
\]
的 Wedderburn 分解、Morita 类型、稳定同构分类与 window-\(6\) 的连通自同构群写成纤维直方图的显式函数。若再把这条非交换对象链与总预像恒等式
\[
\sum_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w)=2^m,
\]
二进口径下的预言机容量闭式
\[
C_m^{\mathrm{bin}}(B):=\sum_{w\in X_m}\min\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w),2^B\bigr),
\]
以及逆极限尺度塔
\[
X_\infty=\varprojlim X_m
\]
合并，还可进一步压缩出一条更锋利的残余结论链：完整非交换余项在每个有限层都不存在任何忠实压缩；与此同时，完美反演所需的外置信息却只增长为线性级，于是“可逆性成本”与“忠实性成本”被严格拉开为两种不同的复杂度制度。

\begin{theorem}[纤维群胚余项的零忠实压缩律]\label{thm:conclusion-foldbin-remainder-faithful-compression-rate-one}
沿用定义 \ref{def:fold-bin-fiber-groupoid} 与命题 \ref{prop:fold-bin-groupoid-algebra-wedderburn} 的记号。记
\[
A_m:=\CC[\mathcal R_m^{\mathrm{bin}}]
\cong
\bigoplus_{w\in X_m}M_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}(\CC),
\]
并定义其最小忠实实现维数
\[
\mu_{\mathrm{faith}}(A_m)
:=
\min\Bigl\{
\dim_{\CC}V:\ \exists\ \rho:A_m\hookrightarrow \End_{\CC}(V)\ \text{为忠实幺代数表示}
\Bigr\}.
\]
则有严格恒等式
\[
\boxed{\;
\mu_{\mathrm{faith}}(A_m)
=
\sum_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
2^m.\;}
\]
等价地，若定义忠实压缩率
\[
\mathrm{fcr}(A_m):=\frac{\mu_{\mathrm{faith}}(A_m)}{2^m},
\]
则对一切 \(m\ge 1\) 都有
\[
\boxed{\;
\mathrm{fcr}(A_m)=1.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条等式正是定理 \ref{thm:xi-time-part60aca-minimal-faithful-dimension-microstate-count} 的内容。另一方面，\(\Omega_m=\{0,1\}^m\) 被各条纤维
\[
\Fold_m^{\mathrm{bin}}{}^{-1}(w)
\qquad (w\in X_m)
\]
不交分割，故
\[
\sum_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w)=|\Omega_m|=2^m.
\]
代回即可得到 \(\mathrm{fcr}(A_m)=1\)。证毕。
\leanverified{paper\_conclusion\_foldbin\_remainder\_faithful\_compression\_rate\_one}
\end{proof}

\begin{corollary}[逆极限余项的共尾忠实维数爆炸]\label{cor:conclusion-foldbin-cofinal-faithful-dimension-explosion}
\leanverified{paper\_conclusion\_foldbin\_cofinal\_faithful\_dimension\_explosion}
沿用定理 \ref{thm:xi-suspension-flow-universality} 中
\[
X_\infty=\varprojlim X_m
\]
的记号。设 \((m_j)_{j\ge 1}\) 为任意共尾分辨率子列。若对每个 \(j\) 都存在忠实表示
\[
\rho_{m_j}:A_{m_j}\hookrightarrow \End_{\CC}(V_{m_j}),
\]
则必有
\[
\dim_{\CC}V_{m_j}\ge 2^{m_j}\xrightarrow[j\to\infty]{}\infty.
\]
特别地，任何试图在共尾有限阶段上忠实承载完整非交换余项的证书家族，都不可能具有一致有界维数。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-remainder-faithful-compression-rate-one}，
\[
\dim_{\CC}V_{m_j}\ge \mu_{\mathrm{faith}}(A_{m_j})=2^{m_j}.
\]
令 \(j\to\infty\) 即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[完美反演与忠实实现的指数分离]\label{thm:conclusion-foldbin-faithful-vs-fullinversion-exponential-separation}
沿用定理 \ref{thm:fold-oracle-capacity-closed-form} 与定理 \ref{thm:xi-full-microstate-exact-inversion-bitrate-threshold} 的记号。在 bin-fold 口径下记
\[
M_m^{\mathrm{bin}}:=\max_{w\in X_m}d_m^{\mathrm{bin}}(w),
\qquad
B_m^\star:=\min\{B\in\ZZ_{\ge 0}:C_m^{\mathrm{bin}}(B)=2^m\}.
\]
则
\[
\boxed{\;
B_m^\star=\left\lceil \log_2 M_m^{\mathrm{bin}}\right\rceil.\;}
\]
并且
\[
\boxed{\;
\log_2\mu_{\mathrm{faith}}(A_m)-B_m^\star
=
m-\left\lceil \log_2 M_m^{\mathrm{bin}}\right\rceil.\;}
\]
进一步，由定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 的一致两态渐近，
\[
M_m^{\mathrm{bin}}
=
\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m+O(1),
\]
从而
\[
\boxed{\;
B_m^\star
=
\bigl(1-\log_2\varphi\bigr)m+O(1),\;}
\]
\[
\boxed{\;
\log_2\mu_{\mathrm{faith}}(A_m)-B_m^\star
=
(\log_2\varphi)\,m+O(1).\;}
\]
换言之，完美反演只需线性规模的辅助位，而完整非交换余项的忠实实现其对数维数则始终高出一条斜率为 \(\log_2\varphi\) 的线性缝隙。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-full-microstate-exact-inversion-bitrate-threshold}，
\[
B_m^\star=B_m^{\mathrm{full}}=\left\lceil \log_2 M_m^{\mathrm{bin}}\right\rceil.
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-remainder-faithful-compression-rate-one}，
\[
\mu_{\mathrm{faith}}(A_m)=2^m,
\]
故
\[
\log_2\mu_{\mathrm{faith}}(A_m)-B_m^\star
=
m-\left\lceil \log_2 M_m^{\mathrm{bin}}\right\rceil.
\]

对渐近式，定理 \ref{thm:fold-bin-two-state-asymptotic} 给出
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
\varphi^{-w_m}\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m+O(1)
\]
在 \(X_m\) 上一致成立。由于末位 \(w_m=0\) 与 \(w_m=1\) 的类型都非空，且
\[
\left(1-\varphi^{-1}\right)\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m\to+\infty,
\]
可知对充分大的 \(m\)，最大值必取自 \(w_m=0\) 层，从而
\[
M_m^{\mathrm{bin}}
=
\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m+O(1).
\]
于是
\[
\log_2 M_m^{\mathrm{bin}}
=
m\log_2\!\left(\frac{2}{\varphi}\right)+O(1)
=
\bigl(1-\log_2\varphi\bigr)m+O(1),
\]
取上整即可得到 \(B_m^\star\) 的渐近式。代回前式便得到最后一条公式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的操作--交换--忠实三尺度严格分离]\label{cor:conclusion-window6-operational-commutative-faithful-triple-separation}
取
\[
A_6=\CC[\mathcal R_6^{\mathrm{bin}}].
\]
并记
\[
\mu_{\mathrm{comm}}(A_6)
:=
\min\Bigl\{
\dim_{\CC}B:\ B\ \text{为交换半单复代数，且仍能逐块分离 }A_6\text{ 的全部简单块}
\Bigr\}.
\]
则存在三条彼此不同的最小资源阈值：
\[
\boxed{\;
B_6^\star=2,\qquad
\mu_{\mathrm{comm}}(A_6)=21,\qquad
\mu_{\mathrm{faith}}(A_6)=64.\;}
\]
特别地，
\[
2<21<64.
\]
因此，在最早可完全审计的 window-\(6\) 上，操作可逆、交换可见与非交换忠实三者已经分岔为三种不同的复杂度制度。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，window-\(6\) 的纤维直方图为
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9,
\]
故
\[
M_6^{\mathrm{bin}}=4.
\]
代入定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-faithful-vs-fullinversion-exponential-separation}，得到
\[
B_6^\star=\left\lceil \log_2 4\right\rceil=2.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:xi-time-part60acb-window6-center-anomaly-bit-alignment} 给出 window-\(6\) 上最小块分离交换坐标数恰为
\[
\mu_{\mathrm{comm}}(A_6)=21.
\]
最后，由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-remainder-faithful-compression-rate-one}，
\[
\mu_{\mathrm{faith}}(A_6)=2^6=64.
\]
于是得到所示严格链。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/conclusion/thm__conclusion-maxentropy-inversion-spectral-tax}

\begin{conjecture}[RH 的忠实正规化原理]\label{conj:conclusion-rh-faithful-normalization-principle}
设 \(\mathsf T\) 为任一 finitary 证明制度。若一条关于 classical RH 的 \(\mathsf T\)-证明路线能够被正规化为一族随分辨率 \(m\) 变化的有限维证书对象 \((\mathcal B_m)\)，并且该正规化在某个共尾子系统上保留完整非交换余项，亦即对共尾无穷多个 \(m\) 存在忠实表示
\[
A_m\hookrightarrow \End_{\CC}(\mathcal B_m),
\]
则必有
\[
\dim_{\CC}\mathcal B_m\ge 2^m
\]
在该共尾子系统上成立。等价地，任何真正保留完整临界信息的忠实正规化，都不可能压缩进一致有界维数族，亦不可能压缩进任何亚指数级维数的证书家族。
\end{conjecture}

\noindent
因此，这条残余链所揭示的困难并不首先来自极限层的无穷性；相反，它先已写在每个有限层上。完整非交换余项满足
\[
\mu_{\mathrm{faith}}(A_m)=2^m,
\]
而完美反演只需
\[
B_m^\star=\left(1-\log_2\varphi\right)m+O(1)
\]
个外置位。于是，“可逆性成本”与“忠实性成本”在本文框架中被严格拆成两条不同的资源轴：前者仍停留在线性级，后者却在每个有限窗都已无压缩余地。若 classical RH 的临界信息确实栖居于这样一类共尾非交换余项中，则有限视窗证明制度之所以失效，并不是因为它离无限太远，而是因为它在每一个有限窗口上都已经失去了忠实性。

\endinput
