\subsection{Bartholdi 退化相、轴向慢模排斥与 window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 Weyl--Toeplitz 三阶终止}\label{subsec:conclusion-bartholdi-slowmode-weyl-toeplitz-termination}
在真实输入 \(40\) 状态核的测地 prime shadow、Bartholdi fugacity 退化谱、\(((m,2))\) 慢模指纹，以及 window-\(6\) 的 \(B_3\) 三扇区能量分解与 Weyl 压缩 Toeplitz 谱体都已建立之后，还可把这几条链进一步闭合成一组终端结论：测地 primitive 计数恢复严格平方根素数律并诱导绝对可和的 Mertens 有限部；Bartholdi 家族在 \(t\)-轴上出现 \(26\to 15\to 9\) 的三相有效维数塌缩，并伴随一组完全显式的 Puiseux 塌缩指数 census；与此同时，\(((m,2))\) 的最坏慢模永不由真正的交叉扭曲主导，而被迫落在输入轴与边界轴的二选一瓶颈上；最后，window-\(6\) 的三扇区二次能量在范数归一化后严格塌缩为一维锥角层析，而其 Weyl 压缩 Toeplitz 极值在深度 \(3\) 处即发生平坦终止。

\begin{theorem}[测地 prime shadow 的严格平方根素数律]\label{thm:conclusion-realinput40-geodesic-prime-shadow-square-root-law}
沿用推论 \ref{cor:real-input-40-geodesic-ramanujan-margin} 的记号，记
\[
\rho_{\mathrm{nb}}:=\rho(H_{\mathrm{nb}}),
\qquad
\Lambda_{\mathrm{nb}}:=|z_2|^{-1},
\]
并记测地 primitive 轨道数为 \(p_n^{\mathrm{nb}}\)。则
\[
\frac{\Lambda_{\mathrm{nb}}}{\sqrt{\rho_{\mathrm{nb}}}}<1
\]
强制推论 \ref{cor:real-input-40-geodesic-ramanujan-margin} 中的误差项发生塌缩，从而对一切 \(n\ge 1\) 都有
\[
p_n^{\mathrm{nb}}
=
\frac{\rho_{\mathrm{nb}}^n}{n}
+O\!\left(\frac{\rho_{\mathrm{nb}}^{n/2}}{n}\right).
\]
特别地，当 \(p\ge 3\) 为素数时，
\[
p_p^{\mathrm{nb}}
=
\frac{\rho_{\mathrm{nb}}^p}{p}
+O\!\left(\frac{\rho_{\mathrm{nb}}^{p/2}}{p}\right).
\]
因此，真实输入 \(40\) 状态核的测地 prime shadow 恢复了真正的平方根级误差律。
\end{theorem}
\begin{proof}
推论 \ref{cor:real-input-40-geodesic-ramanujan-margin} 已给出
\[
p_n^{\mathrm{nb}}
=
\frac{\rho_{\mathrm{nb}}^n}{n}
+O\!\left(
\frac{\max\{\Lambda_{\mathrm{nb}}^n,\rho_{\mathrm{nb}}^{n/2}\}}{n}
\right).
\]
而同一定理的数值审计已证明
\[
\Lambda_{\mathrm{nb}}/\sqrt{\rho_{\mathrm{nb}}}<1.
\]
故存在常数 \(C>0\)，使得对所有 \(n\ge 1\) 都有
\[
\Lambda_{\mathrm{nb}}^n\le C\,\rho_{\mathrm{nb}}^{n/2}.
\]
将其代回上述 \(\max\)-型误差界，即得
\[
p_n^{\mathrm{nb}}
=
\frac{\rho_{\mathrm{nb}}^n}{n}
+O\!\left(\frac{\rho_{\mathrm{nb}}^{n/2}}{n}\right).
\]
素数情形只是在 \(n=p\) 处的特例。证毕。
\end{proof}
\begin{theorem}[测地 Mertens 常数的绝对可和化与平方根尾项]\label{thm:conclusion-realinput40-geodesic-mertens-absolutely-summable}
\leanverified{paper\_conclusion\_real\_input\_40\_geodesic\_mertens\_absolutely\_summable}
定义重整化级数
\[
\Sigma_{\mathrm{nb}}
:=
\sum_{n\ge 1}\left(p_n^{\mathrm{nb}}\rho_{\mathrm{nb}}^{-n}-\frac1n\right).
\]
则该级数绝对收敛，并满足严格恒等式
\[
\Sigma_{\mathrm{nb}}=\log \mathfrak M_{\mathrm{nb}},
\]
其中 \(\mathfrak M_{\mathrm{nb}}\) 为定理 \ref{thm:real-input-40-geodesic-mertens} 的 Abel 有限部常数。更进一步，其截断尾项满足
\[
\sum_{n>N}\left(p_n^{\mathrm{nb}}\rho_{\mathrm{nb}}^{-n}-\frac1n\right)
=
O\!\left(\frac{\rho_{\mathrm{nb}}^{-N/2}}{N}\right).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-geodesic-prime-shadow-square-root-law}，
\[
p_n^{\mathrm{nb}}\rho_{\mathrm{nb}}^{-n}-\frac1n
=
O\!\left(\frac{\rho_{\mathrm{nb}}^{-n/2}}{n}\right).
\]
右端绝对可和，故 \(\Sigma_{\mathrm{nb}}\) 绝对收敛。

另一方面，对 \(0<z<\rho_{\mathrm{nb}}^{-1}\) 有
\[
P_{\mathrm{nb}}(z)+\log(1-\rho_{\mathrm{nb}}z)
=
\sum_{n\ge 1}
\left(
p_n^{\mathrm{nb}}z^n-\frac{(\rho_{\mathrm{nb}}z)^n}{n}
\right).
\]
令 \(z\uparrow \rho_{\mathrm{nb}}^{-1}\)。由上面的绝对可和估计，右端受
\[
C\sum_{n\ge 1}\frac{\rho_{\mathrm{nb}}^{-n/2}}{n}
\]
一致支配，故可用支配收敛逐项取极限，得到
\[
\lim_{z\uparrow \rho_{\mathrm{nb}}^{-1}}
\Bigl(
P_{\mathrm{nb}}(z)+\log(1-\rho_{\mathrm{nb}}z)
\Bigr)
=
\sum_{n\ge 1}\left(p_n^{\mathrm{nb}}\rho_{\mathrm{nb}}^{-n}-\frac1n\right).
\]
而定理 \ref{thm:real-input-40-geodesic-mertens} 的定义正是左侧极限等于 \(\log\mathfrak M_{\mathrm{nb}}\)，遂得
\[
\Sigma_{\mathrm{nb}}=\log\mathfrak M_{\mathrm{nb}}.
\]
最后，对尾项应用标准估计
\[
\sum_{n>N}\frac{r^n}{n}=O(r^N/N)\qquad(0<r<1)
\]
于 \(r=\rho_{\mathrm{nb}}^{-1/2}\)，即得所示尾项界。证毕。
\end{proof}
\begin{theorem}[Bartholdi fugacity 家族的三相有效维数律]\label{thm:conclusion-realinput40-bartholdi-effective-dimension-trichotomy}
\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_bartholdi\_effective\_dimension\_trichotomy}
对定理 \ref{thm:real-input-40-bartholdi-det} 的 \(48\) 维 Bartholdi 家族 \(H(t)\)，记其非零特征值个数为
\[
r_{\mathrm{eff}}(t):=\deg_z \Delta_{\mathrm{bt}}(z,t).
\]
则成立严格三相分裂
\[
r_{\mathrm{eff}}(t)=
\begin{cases}
15,& t=0,\\
9,& t=1,\\
26,& t\neq 0,1.
\end{cases}
\]
相应零特征值重数为
\[
48-r_{\mathrm{eff}}(t)=
\begin{cases}
33,& t=0,\\
39,& t=1,\\
22,& t\neq 0,1.
\end{cases}
\]
因此，Bartholdi fugacity 在 \(t\)-轴上经历
\[
26\longrightarrow 15\longrightarrow 9
\]
三档不同的有效动力学维数相。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:real-input-40-bartholdi-det}，
\[
\Delta_{\mathrm{bt}}(z,t)=(1-t^2z^2)\bigl(1+t(1-t)z^2\bigr)^2F(z,t).
\]
当 \(t\neq 0,1\) 时，其最高次系数满足
\[
[z^{20}]F(z,t)=f_{20}(t)=-4t^2(t-1)^7\neq 0,
\]
故 \(\deg_zF(z,t)=20\)。前两因子分别贡献 \(2\) 次与 \(4\) 次，于是
\[
r_{\mathrm{eff}}(t)=2+4+20=26.
\]

当 \(t=0\) 时，由定理 \ref{thm:real-input-40-geodesic-det}，
\[
\Delta_{\mathrm{bt}}(z,0)=\det(I-zH_{\mathrm{nb}})
\]
为 \(15\) 次多项式，故 \(r_{\mathrm{eff}}(0)=15\)。

当 \(t=1\) 时，由备注 \ref{rem:real-input-40-bartholdi-specializations}，
\[
\Delta_{\mathrm{bt}}(z,1)=-(z-1)^2(z+1)^3(z^2-3z+1)(z^2-z-1),
\]
其总次数为 \(9\)，故 \(r_{\mathrm{eff}}(1)=9\)。零特征值重数即为 \(48-r_{\mathrm{eff}}(t)\)。证毕。
\end{proof}
\begin{theorem}[\texorpdfstring{$t=1$}{t=1} 附近的完整谱塌缩指数 census]\label{thm:conclusion-realinput40-bartholdi-collapse-exponent-census}
\leanverified{paper\_conclusion\_real\_input\_40\_bartholdi\_collapse\_exponent\_census}
记 \(\varepsilon:=t-1\)。则当 \(t\to 1\) 时，恰有 \(17\) 条原本在 \(t\neq 1\) 时非零的特征值分支塌缩到 \(0\)，其 Puiseux 指数多重集精确为
\[
\left\{
1,1,\underbrace{\tfrac12,\dots,\tfrac12}_{12\text{ 次}},
\underbrace{\tfrac13,\dots,\tfrac13}_{3\text{ 次}}
\right\}.
\]
等价地，在倒数变量 \(z=1/\lambda\) 上，恰有 \(17\) 条根支向无穷远逸散，其中
\begin{enumerate}
  \item 两条满足 \(z\sim c\,\varepsilon^{-1}\)；
  \item 十二条满足 \(z\sim c\,\varepsilon^{-1/2}\)；
  \item 三条满足 \(z\sim c\,\varepsilon^{-1/3}\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:real-input-40-bartholdi-newton-puiseux-spectrum}，\(F(z,t)\) 在 \(t\to 1\) 时恰有 \(13\) 条逸散根支，其指数分裂为
\[
\#\{\alpha=1\}=2,\qquad
\#\{\alpha=\tfrac12\}=8,\qquad
\#\{\alpha=\tfrac13\}=3.
\]
这对应于 \(13\) 条特征值分支
\[
\lambda\sim c\,\varepsilon^\alpha
\]
向 \(0\) 塌缩。

另一方面，\(\Delta_{\mathrm{bt}}\) 中的额外因子
\[
\bigl(1+t(1-t)z^2\bigr)^2
\]
给出另外四条逸散根支。其零点满足
\[
z=\pm\bigl(-t(1-t)\bigr)^{-1/2},
\]
且每个符号各有重数 \(2\)。因此对应四条特征值分支
\[
\lambda=\pm\bigl(-t(1-t)\bigr)^{1/2}\sim c\,\varepsilon^{1/2}.
\]
于是平方根型分支再增加 \(4\) 条。

总计可得：
\[
2\text{ 条指数 }1
\;+\;
(8+4)=12\text{ 条指数 }\tfrac12
\;+\;
3\text{ 条指数 }\tfrac13,
\]
共 \(17\) 条，与定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-bartholdi-effective-dimension-trichotomy} 中
\[
26-9=17
\]
的维数差完全一致。证毕。
\end{proof}
\begin{theorem}[Bartholdi 退化的 tropical 质量守恒]\label{thm:conclusion-realinput40-bartholdi-tropical-mass-conservation}
\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_bartholdi\_tropical\_mass\_conservation}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-bartholdi-collapse-exponent-census} 的记号。设
\[
\alpha_1,\dots,\alpha_{17}
\]
为全部塌缩到 \(0\) 的特征值分支的 Puiseux 指数，则
\[
\sum_{j=1}^{17}\alpha_j=9.
\]
并且该值恰等于 \(\Delta_{\mathrm{bt}}(z,t)\) 的最高次系数在 \(t=1\) 处的消失阶：
\[
\operatorname{ord}_{t=1}[z^{26}]\Delta_{\mathrm{bt}}(z,t)=9.
\]
因此，\(t=1\) 的退化不仅给出 \(17\) 条塌缩分支的条数信息，而且其全部塌缩强度总量也被单独的整数 \(9\) 精确守恒。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-bartholdi-collapse-exponent-census}，
\[
\sum_{j=1}^{17}\alpha_j
=
2\cdot 1+12\cdot \frac12+3\cdot \frac13
=
2+6+1
=
9.
\]

另一方面，由定理 \ref{thm:real-input-40-bartholdi-det}，
\[
[z^{26}]\Delta_{\mathrm{bt}}(z,t)
=
[z^2](1-t^2z^2)\cdot[z^4]\bigl(1+t(1-t)z^2\bigr)^2\cdot[z^{20}]F(z,t).
\]
直接代入三项最高次系数
\[
[z^2](1-t^2z^2)=-t^2,\qquad
[z^4]\bigl(1+t(1-t)z^2\bigr)^2=t^2(1-t)^2,
\]
\[
[z^{20}]F(z,t)=f_{20}(t)=-4t^2(t-1)^7,
\]
即得
\[
[z^{26}]\Delta_{\mathrm{bt}}(z,t)
=
4t^6(t-1)^9.
\]
故其在 \(t=1\) 处的消失阶正是 \(9\)。两者相等，结论成立。证毕。
\end{proof}
\begin{theorem}[\texorpdfstring{$(m,2)$}{(m,2)} 慢模的 cross-twist 排斥原理]\label{thm:conclusion-rho-m2-cross-twist-exclusion}
\leanverified{paper\_conclusion\_rho\_m2\_cross\_twist\_exclusion}
定义
\[
\rho^{\times}_{m,2}:=
\max_{1\le j\le m-1}\rho\bigl(M(\omega_m^j,-1)\bigr),
\]
并保留定义 \ref{def:rho-m2-fingerprint} 的轴向量
\[
\rho^{\mathrm{in}}_{m,2}
:=
\max_{1\le j\le m-1}\rho\bigl(M(\omega_m^j,1)\bigr),
\qquad
\rho^{\mathrm{bd}}_{m,2}
:=
\rho\bigl(M(1,-1)\bigr).
\]
则对一切 \(m\ge 2\) 都有
\[
\rho^{\times}_{m,2}
\le
\max\{\rho^{\mathrm{in}}_{m,2},\rho^{\mathrm{bd}}_{m,2}\},
\]
因而全二维最慢模严格满足
\[
\rho_{m,2}
=
\max\{\rho^{\mathrm{in}}_{m,2},\rho^{\mathrm{bd}}_{m,2}\}.
\]
换言之，\(((m,2))\) 的最坏慢模永远不会由真正的二维交叉扭曲主导，而必定落在输入轴或边界轴之一上。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\rho_{m,2}\) 的定义，
\[
\rho_{m,2}
=
\max\{\rho^{\mathrm{in}}_{m,2},\rho^{\mathrm{bd}}_{m,2},\rho^{\times}_{m,2}\}.
\]
而备注 \ref{rem:rho-m2-competition-law} 已给出交叉通道估计
\[
\max_{1\le j\le m-1}\rho\!\left(M(\omega_m^j,-1)\right)
\le
\max\{\rho^{\mathrm{in}}_{m,2},\rho^{\mathrm{bd}}_{m,2}\},
\]
这正是
\[
\rho^{\times}_{m,2}
\le
\max\{\rho^{\mathrm{in}}_{m,2},\rho^{\mathrm{bd}}_{m,2}\}.
\]
将其代回上式，便得到
\[
\rho_{m,2}
=
\max\{\rho^{\mathrm{in}}_{m,2},\rho^{\mathrm{bd}}_{m,2}\}.
\]
证毕。
\end{proof}
\begin{corollary}[\texorpdfstring{$(m,2)$}{(m,2)} 工作量的精确瓶颈分解与各向异性判号]\label{cor:conclusion-rho-m2-workload-max-decomposition}
定义轴向谱隙
\[
\Delta_m^{\mathrm{in}}
:=
-\log\frac{\rho^{\mathrm{in}}_{m,2}}{\lambda},
\qquad
\Delta_m^{\mathrm{bd}}
:=
-\log\frac{\rho^{\mathrm{bd}}_{m,2}}{\lambda},
\]
以及相应工作量
\[
W^{\mathrm{in}}(m):=\frac{\log(2m)}{\Delta_m^{\mathrm{in}}},
\qquad
W^{\mathrm{bd}}(m):=\frac{\log(2m)}{\Delta_m^{\mathrm{bd}}}.
\]
则有
\[
\Delta_m
:=
-\log\frac{\rho_{m,2}}{\lambda}
=
\min\{\Delta_m^{\mathrm{in}},\Delta_m^{\mathrm{bd}}\},
\]
并且
\[
W(m):=\frac{\log(2m)}{\Delta_m}
=
\max\{W^{\mathrm{in}}(m),W^{\mathrm{bd}}(m)\}.
\]
此外，定义 \ref{def:rho-m2-anisotropy-index} 中的各向异性指数
\[
A_m=\log\frac{\rho^{\mathrm{in}}_{m,2}}{\rho^{\mathrm{bd}}_{m,2}}
\]
满足严格判号律
\[
A_m>0 \iff W^{\mathrm{in}}(m)>W^{\mathrm{bd}}(m),
\]
\[
A_m<0 \iff W^{\mathrm{in}}(m)<W^{\mathrm{bd}}(m),
\]
\[
A_m=0 \iff W^{\mathrm{in}}(m)=W^{\mathrm{bd}}(m).
\]
因此，\(((m,2))\) 的 prime-like 侧与 trace 侧主导权，恰由工作量瓶颈的符号精确刻画。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-rho-m2-cross-twist-exclusion}，
\[
\rho_{m,2}=\max\{\rho^{\mathrm{in}}_{m,2},\rho^{\mathrm{bd}}_{m,2}\}.
\]
对两边同除以 \(\lambda\) 并取 \(-\log\)，得到
\[
\Delta_m=\min\{\Delta_m^{\mathrm{in}},\Delta_m^{\mathrm{bd}}\}.
\]
再对其取倒数并乘以 \(\log(2m)\)，便得
\[
W(m)=\max\{W^{\mathrm{in}}(m),W^{\mathrm{bd}}(m)\}.
\]

判号律只需注意 \(-\log\) 为严格单调递减函数。于是
\[
A_m>0
\iff
\rho^{\mathrm{in}}_{m,2}>\rho^{\mathrm{bd}}_{m,2}
\iff
\Delta_m^{\mathrm{in}}<\Delta_m^{\mathrm{bd}}
\iff
W^{\mathrm{in}}(m)>W^{\mathrm{bd}}(m).
\]
其余两种情形同理。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_rho\_m2\_workload\_max\_decomposition}
\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 三扇区能量的单纯形律与锥角层析]\label{thm:conclusion-window6-sector-energy-simplex-cone-tomography}
沿用定理 \ref{thm:xi-horizon-b3-sector-frame-decomposition} 的记号。对 \(u\in \RR^3\setminus\{0\}\)，记
\[
Q_{\mathrm{short}}(u),\qquad Q_+(u),\qquad Q_-(u)
\]
为三块二次能量，并令 \(\theta(u)\in[0,\pi/2]\) 为 \(u\) 与 Cartan 轴 \(\RR(1,1,1)\) 的夹角，即
\[
\cos^2\theta(u)=\frac{|P_{\parallel}u|^2}{|u|^2},
\qquad
\sin^2\theta(u)=\frac{|P_{\perp}u|^2}{|u|^2}.
\]
则有精确公式
\[
\frac{Q_+(u)}{Q_{\mathrm{short}}(u)}=1+3\cos^2\theta(u),
\qquad
\frac{Q_-(u)}{Q_{\mathrm{short}}(u)}=3\sin^2\theta(u).
\]
因此规范化能量对
\[
\left(
\frac{Q_+(u)}{Q_{\mathrm{short}}(u)},
\frac{Q_-(u)}{Q_{\mathrm{short}}(u)}
\right)
\]
严格落在一条线段上：
\[
\alpha+\beta=4,\qquad 1\le \alpha\le 4,\qquad 0\le \beta\le 3.
\]
进一步，若
\[
r(u):=\frac{Q_+(u)}{Q_-(u)}\in\left[\frac13,\infty\right],
\]
则
\[
\tan^2\theta(u)=\frac{4}{3r(u)-1}.
\]
故 \(r(u)\) 的等值集恰为以 Cartan 轴为轴线的圆锥。换言之，window-\(6\) 的 \(B_3\) 三扇区二次审计在范数归一化后只剩一个角变量。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-horizon-b3-sector-frame-decomposition}，
\[
Q_{\mathrm{short}}(u)=2|u|^2,
\]
\[
Q_+(u)=8|P_{\parallel}u|^2+2|P_{\perp}u|^2,
\qquad
Q_-(u)=6|P_{\perp}u|^2.
\]
再代入
\[
|P_{\parallel}u|^2=|u|^2\cos^2\theta(u),
\qquad
|P_{\perp}u|^2=|u|^2\sin^2\theta(u),
\]
便得到
\[
\frac{Q_+(u)}{Q_{\mathrm{short}}(u)}
=
\frac{8|u|^2\cos^2\theta+2|u|^2\sin^2\theta}{2|u|^2}
=
1+3\cos^2\theta,
\]
\[
\frac{Q_-(u)}{Q_{\mathrm{short}}(u)}
=
\frac{6|u|^2\sin^2\theta}{2|u|^2}
=
3\sin^2\theta.
\]
两式相加便得
\[
\alpha+\beta
=
1+3\cos^2\theta+3\sin^2\theta
=
4,
\]
并由 \(\cos^2\theta,\sin^2\theta\in[0,1]\) 得到相应区间端点。

若记 \(r=Q_+/Q_-\)，则
\[
r=\frac{1+3\cos^2\theta}{3\sin^2\theta}.
\]
解出 \(\cos^2\theta\) 后得
\[
\cos^2\theta=\frac{3r-1}{3(r+1)},
\]
从而
\[
\tan^2\theta
=
\frac{1-\cos^2\theta}{\cos^2\theta}
=
\frac{4}{3r-1}.
\]
因此 \(r\) 固定当且仅当 \(\theta\) 固定，而在欧氏空间中这恰对应绕 Cartan 轴的一支圆锥。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_sector\_energy\_simplex\_cone\_tomography}
\begin{theorem}[Weyl 压缩 Toeplitz 谱体的深度三终止极值]\label{thm:conclusion-window6-weyl-toeplitz-depth-three-termination}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_weyl\_toeplitz\_depth\_three\_termination}
设 \(N\ge 3\)，并令
\[
F_N:=\{a\in\RR^d:T_N(a)\succeq 0\},
\qquad d\le 6,
\]
为 Weyl 压缩 Toeplitz 可行域。若 \(F_N\) 在附加线性归一化下非空且紧，则存在极端点 \(a_\ast\in F_N\) 使得：
\begin{enumerate}
  \item 存在某个 \(r\in\{1,2,3\}\) 及一支 \(r\)-原子正测度
  \[
  \mu_\ast=\sum_{\nu=1}^r w_\nu\delta_{\xi_\nu}
  \qquad (w_\nu>0,\ \xi_\nu\in\TT)
  \]
  表示 \(T_N(a_\ast)\)；
  \item 已在深度 \(3\) 处出现平坦终止：
  \[
  \operatorname{rank}T_3(a_\ast)=\operatorname{rank}T_2(a_\ast)=r\le 3;
  \]
  \item 故平坦延拓条件在 \(N_0=3\) 处自动满足，并强制整个无穷 Toeplitz 链唯一锁定。
\end{enumerate}
因此，在 \(d\le 6\) 的 Weyl 压缩口径下，极值可行性无需推进到高阶矩阵；三级 Toeplitz 截断已经足以终止。
\end{theorem}
\begin{proof}
正文关于 Weyl 压缩 Toeplitz 谱体极端点的秩界给出：存在极端点 \(a_\ast\in F_N\) 满足
\[
\operatorname{rank}T_N(a_\ast)\le r,
\qquad
\frac{r(r+1)}{2}\le d\le 6.
\]
故必有 \(r\le 3\)。同一极值结论同时给出：这样的有限秩 Toeplitz--PSD 点必由一支 \(r\)-原子正测度表示，即
\[
\mu_\ast=\sum_{\nu=1}^r w_\nu\delta_{\xi_\nu}.
\]

对任意 \(n\ge 0\)，相应 Toeplitz 主子矩阵可写成 Vandermonde--Gram 分解
\[
T_n(a_\ast)=V_n(\xi_1,\dots,\xi_r)\,\operatorname{diag}(w_1,\dots,w_r)\,V_n(\xi_1,\dots,\xi_r)^\ast.
\]
当 \(n\ge r-1\) 时，Vandermonde 矩阵 \(V_n\) 列满秩，故
\[
\operatorname{rank}T_n(a_\ast)=r.
\]
由于 \(r\le 3\)，遂有
\[
\operatorname{rank}T_2(a_\ast)=r,
\qquad
\operatorname{rank}T_3(a_\ast)=r,
\]
亦即
\[
\operatorname{rank}T_3(a_\ast)=\operatorname{rank}T_2(a_\ast).
\]
这正是平坦延拓在深度 \(3\) 处的终止条件，因此整个无穷 Toeplitz 链被唯一锁定。证毕。
\end{proof}
\begin{corollary}[极值视界链的三阶矩充分性]\label{cor:conclusion-window6-weyl-toeplitz-third-moment-sufficiency}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_weyl\_toeplitz\_third\_moment\_sufficiency}
在定理 \ref{thm:conclusion-window6-weyl-toeplitz-depth-three-termination} 的设定下，存在极端可行点 \(a_\ast\in F_N\) 使其对应的整个无穷 Toeplitz 矩序列只由四个数
\[
c_0,\ c_1,\ c_2,\ c_3
\]
唯一决定，其中 \(c_{-j}=\overline{c_j}\)。等价地，存在一个至多三原子的正测度
\[
\mu_\ast=\sum_{\nu=1}^r w_\nu\delta_{\xi_\nu},
\qquad r\le 3,
\]
其全部高阶矩
\[
c_n=\int_{\TT}\xi^{-n}\,d\mu_\ast(\xi)
\qquad (n\in \ZZ)
\]
都可由 \(T_3\) 唯一恢复。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-weyl-toeplitz-depth-three-termination}，存在极端点 \(a_\ast\) 及唯一的 \(r\)-原子正测度 \(\mu_\ast\)（其中 \(r\le 3\)），满足
\[
\operatorname{rank}T_3(a_\ast)=\operatorname{rank}T_2(a_\ast)=r.
\]
而 Toeplitz 结构表明，\(T_3(a_\ast)\) 只涉及
\[
c_0,c_{\pm1},c_{\pm2},c_{\pm3},
\]
在正测度情形下又有
\[
c_{-j}=\overline{c_j},
\]
故给定 \(T_3\) 等价于给定 \(c_0,c_1,c_2,c_3\)。

对 \(r\)-原子测度，支持点 \(\xi_\nu\) 是相应核多项式的根，而权重 \(w_\nu\) 则由 Vandermonde 线性系统唯一恢复。因此 \(\mu_\ast\) 被 \(T_3\) 唯一确定；随后所有高阶矩
\[
c_n=\sum_{\nu=1}^r w_\nu\xi_\nu^{-n}
\]
也随之唯一确定。证毕。
\end{proof}

\noindent
综上，真实输入 \(40\) 状态核的 geodesic/Bartholdi 链与 window-\(6\) 的 Weyl audit 链在本章结论层面汇合为同一幅图景：测地 primitive 计数已恢复真正的平方根级 prime law，并伴随绝对可和的 Abel--Mertens 有限部；Bartholdi fugacity 则在 \(t=1\) 邻域暴露出完整的 \(17\) 支 Puiseux 塌缩谱与一个由最高次系数消失阶控制的 tropical 质量守恒；与此同时，\(((m,2))\) 的最坏慢模被强迫塌缩到输入轴与边界轴的二元竞争上，而 window-\(6\) 的三扇区二次能量在归一化后只剩一个锥角变量，并在 Weyl 压缩 Toeplitz 极值边界上于深度 \(3\) 处自动终止。于是，这一轮对象真正稳定留下的并非高维连续自由度，而是少数几个可闭式追踪的轴向瓶颈、Puiseux 指数与低阶矩前缀。

\endinput
