\subsection{极大纤维与平均尺度的刚性偏离}\label{subsec:conclusion-maxfiber-average-scale-rigidity}
沿用小节 \ref{subsec:conclusion-maxfiber-freezing-capacity-entropy-separation} 与小节 \ref{subsec:conclusion-secondwindow-ae-threshold-temperature-budget-duality} 的记号，并进一步调用推论 \ref{cor:xi-time-part70d-maxfiber-excess-exact-main-term} 的精确主项公式。前述链条已经把最大纤维冻结、几乎全恢复阈值与顶端超额写成闭式；由此还可把极大纤维相对平均尺度的终端刚性压缩为如下两条后果。

\begin{theorem}[极大纤维相对平均尺度的刚性超额]\label{thm:conclusion-maxfiber-average-scale-rigidity}
\leanverified{paper\_conclusion\_maxfiber\_average\_scale\_rigidity}
记
\[
\bar d_m:=\frac{2^m}{F_{m+2}},
\qquad
M_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x).
\]
则有精确渐近
\[
\boxed{\;
M_m-\bar d_m
=
\varphi^{-4}\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m
+o\!\left(\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m\right).\;}
\]
从而
\[
\boxed{\;
\frac{M_m}{\bar d_m}\longrightarrow \frac{\varphi^2}{\sqrt5}>1.\;}
\]
特别地，不存在数列 \((\varepsilon_m)_{m\ge 1}\) 满足 \(\varepsilon_m\to 0\) 且对所有充分大的 \(m\) 与一切 \(x\in X_m\) 都有
\[
d_m(x)\le (1+\varepsilon_m)\bar d_m.
\]
换言之，折叠纤维在平均尺度上不可能渐近准均匀化。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一式正是推论 \ref{cor:xi-time-part70d-maxfiber-excess-exact-main-term} 的内容。另一方面，由 Binet 公式，
\[
\bar d_m
=
\frac{2^m}{F_{m+2}}
=
\frac{\sqrt5}{\varphi^2}\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m
+o\!\left(\left(\frac{2}{\varphi}\right)^m\right).
\]
因此
\[
\frac{M_m}{\bar d_m}
=
1+\frac{M_m-\bar d_m}{\bar d_m}
\longrightarrow
1+\frac{\varphi^{-4}}{\sqrt5/\varphi^2}
=
1+\frac{1}{\sqrt5\,\varphi^2}
=
\frac{\varphi^2}{\sqrt5},
\]
其中最后一步用到了
\[
\varphi^4=\varphi^2+\varphi+1.
\]
由于极限严格大于 \(1\)，可取常数
\[
\delta:=\frac12\left(\frac{\varphi^2}{\sqrt5}-1\right)>0,
\]
使得对所有充分大的 \(m\) 都有
\[
M_m\ge (1+\delta)\bar d_m.
\]
若存在 \(\varepsilon_m\to 0\) 且对一切 \(x\in X_m\) 都有
\[
d_m(x)\le (1+\varepsilon_m)\bar d_m,
\]
则特别有 \(M_m\le (1+\varepsilon_m)\bar d_m\)。当 \(m\) 足够大时 \(\varepsilon_m<\delta\)，便与上一不等式矛盾。故所述渐近准均匀化不可能成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[碰撞尺度无界增长强制中心极限定标下的彻底非均匀化]\label{thm:conclusion-binfold-collision-scale-forces-maxfiber-divergence}
\leanverified{paper\_conclusion\_binfold\_collision\_scale\_forces\_maxfiber\_divergence}
记
\[
N_m:=F_{m+2},
\qquad
p_m(r):=\frac{d_m(r)}{2^m},
\qquad
u_m(r):=\frac1{N_m}
\qquad
\bigl(r\in \ZZ/N_m\ZZ\bigr),
\]
并记
\[
M_m:=\max_{r\in \ZZ/N_m\ZZ} d_m(r),
\qquad
\bar d_m:=\frac{2^m}{N_m}.
\]
则有
\[
N_m\|p_m-u_m\|_2^2
=
N_m\,\mathsf{Col}_m-1
\longrightarrow +\infty,
\]
等价地，
\[
\sqrt{N_m}\,\|p_m-u_m\|_2\longrightarrow +\infty.
\]
进一步，
\[
\frac{M_m-\bar d_m}{\bar d_m}
\ge
\sqrt{N_m\,\mathsf{Col}_m-1},
\]
从而
\[
\frac{M_m}{\bar d_m}\longrightarrow +\infty.
\]
换言之，bin-fold 输出分布不仅不趋于均匀，而且最重纤维相对于均值的放大倍数本身趋于无穷。
\end{theorem}
\begin{proof}
由主文关于碰撞尺度的结论，
\[
N_m\,\mathsf{Col}_m\longrightarrow +\infty.
\]
另一方面，\(u_m\) 为 \(N_m\)-点均匀分布，故
\[
\|p_m-u_m\|_2^2
=
\sum_{r}\left(p_m(r)-\frac1{N_m}\right)^2
=
\mathsf{Col}_m-\frac1{N_m}.
\]
两边乘以 \(N_m\)，即得
\[
N_m\|p_m-u_m\|_2^2=N_m\,\mathsf{Col}_m-1\to +\infty,
\]
从而
\[
\sqrt{N_m}\,\|p_m-u_m\|_2\to +\infty.
\]

再由有限集合上的范数比较
\[
\|f\|_\infty\ge \frac{\|f\|_2}{\sqrt{N_m}},
\]
取 \(f=p_m-u_m\)，得到
\[
N_m\|p_m-u_m\|_\infty
\ge
\sqrt{N_m}\,\|p_m-u_m\|_2
=
\sqrt{N_m\,\mathsf{Col}_m-1}.
\]
而
\[
M_m-\bar d_m
=
2^m\|p_m-u_m\|_\infty,
\qquad
\bar d_m=\frac{2^m}{N_m},
\]
故
\[
\frac{M_m-\bar d_m}{\bar d_m}
=
N_m\|p_m-u_m\|_\infty
\ge
\sqrt{N_m\,\mathsf{Col}_m-1}.
\]
右端趋于 \(+\infty\)，于是
\[
\frac{M_m}{\bar d_m}=1+\frac{M_m-\bar d_m}{\bar d_m}\longrightarrow +\infty.
\]
证毕。
\end{proof}

\noindent
因此，最大纤维的冻结并非来自一个相对平均尺度可忽略的薄尾修正；相反，其超额与平均纤维本身处在同一指数尺度上，并留下不可压平的刚性分离。更强地，碰撞尺度的无界增长会把这种偏置推进到中心极限定标的崩塌层面：不仅 \(\sqrt{N_m}\)-尺度上的均匀化彻底失败，而且最重纤维相对于平均纤维的放大倍数本身也趋于无穷。

\endinput
