\subsection{真实输入 \texorpdfstring{$40$}{40} 状态核的 primitive 手术、residue 扭曲谱与 escort 信息几何}\label{subsec:conclusion-realinput40-primitive-surgery-residue-escort-geometry}
本小节把真实输入 \(40\) 状态核中由单原子 Euler 因子 \((1-uz^2)^{-1}\) 所诱导的 primitive 手术、twisted residue 计数、RH 形平方根门槛以及 escort 温度线的信息几何压缩为一组统一的终端命题。其核心结论是：长度 \(2\) 的原子因子可在 \(\zeta\)、ghost 与 primitive 三层被严格反演，但对任何真正的非平凡 twisted 指数严格失明；相应地，所有 RH-sharp 门槛失效都来自 core，而常数层差额则保留为一个严格正的 primitive 质量项。

\begin{theorem}[单原子 primitive 手术在 \texorpdfstring{$\zeta$/ghost/primitive}{zeta/ghost/primitive} 三层上的全函数级可逆性]\label{thm:conclusion-realinput40-atomic-surgery-three-level-invertibility}
\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_atomic\_surgery\_three\_level\_invertibility}
沿用附录 \ref{app:real-input-40-zeta-u} 的记号。设真实输入 \(40\) 状态核的一参数加权分母满足
\[
\Delta(z,u)=(1-uz^2)\,F(z,u),
\qquad
\zeta(z,u)=\Delta(z,u)^{-1},
\qquad
\zeta_{\mathrm{core}}(z,u):=F(z,u)^{-1},
\]
并记 primitive 生成函数
\[
P(z,u)=\sum_{n\ge 1}p_n(u)z^n,
\qquad
P_{\mathrm{core}}(z,u)=\sum_{n\ge 1}p_n^{\mathrm{core}}(u)z^n,
\]
以及 ghost 展开
\[
\log \zeta(z,u)=\sum_{n\ge 1}\frac{a_n(u)}{n}z^n,
\qquad
\log \zeta_{\mathrm{core}}(z,u)=\sum_{n\ge 1}\frac{a_n^{\mathrm{core}}(u)}{n}z^n.
\]
则单原子剥离在下列三个层面同时严格可逆：
\[
\boxed{\;
P_{\mathrm{core}}(z,u)=P(z,u)-uz^2,\;}
\]
\[
\boxed{\;
\zeta_{\mathrm{core}}(z,u)=(1-uz^2)\,\zeta(z,u),\;}
\]
\[
\boxed{\;
a_n^{\mathrm{core}}(u)=a_n(u)-a_n^{\mathrm{cycle}}(u),\qquad
a_n^{\mathrm{cycle}}(u)=
\begin{cases}
2u^{n/2},&2\mid n,\\
0,&2\nmid n,
\end{cases}}
\]
并且相应 primitive 原子项满足
\[
\boxed{\;
p_n^{\mathrm{cycle}}(u)=
\begin{cases}
u,& n=2,\\
0,& n\neq 2.
\end{cases}}
\]
因此，单原子 surgery 不仅给出向前的剥离，而且定义了一个在 \(\zeta\)、ghost 与 primitive 三层完全兼容的信息无损反演算子。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:atomic-2-orbit-split-logM}，\(\zeta\) 层与 primitive 层已经满足
\[
\zeta(z,u)=(1-uz^2)^{-1}\zeta_{\mathrm{core}}(z,u),
\qquad
P(z,u)=uz^2+P_{\mathrm{core}}(z,u).
\]
因此前两条反演公式立即成立。

再由 Witt--ghost 关系，
\[
\log \zeta(z,u)=\sum_{n\ge 1}\frac{a_n(u)}{n}z^n,
\qquad
\log \zeta_{\mathrm{core}}(z,u)=\sum_{n\ge 1}\frac{a_n^{\mathrm{core}}(u)}{n}z^n.
\]
对
\(
\zeta(z,u)=(1-uz^2)^{-1}\zeta_{\mathrm{core}}(z,u)
\)
取对数得
\[
\log \zeta(z,u)
=
-\log(1-uz^2)+\log \zeta_{\mathrm{core}}(z,u)
=
\sum_{m\ge 1}\frac{u^m}{m}z^{2m}
+\log \zeta_{\mathrm{core}}(z,u).
\]
比较 \(z^n\) 系数便得
\[
a_n(u)-a_n^{\mathrm{core}}(u)=
\begin{cases}
2u^{n/2},&2\mid n,\\
0,&2\nmid n.
\end{cases}
\]
这与注 \ref{rem:real-input-40-single-euler} 中的 \(a_n^{\mathrm{cycle}}(u)\) 完全一致。再对 ghost 与 primitive 作 Möbius 反演，即得
\[
p_n^{\mathrm{cycle}}(u)=u\,\mathbf 1_{\{n=2\}}.
\]
于是三个层面的反演彼此一致且唯一。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[非平凡 twisted 指数的 core 正交性与 RH-sharp 门槛等价]\label{cor:conclusion-realinput40-core-orthogonal-twisted-exponent}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-atomic-surgery-three-level-invertibility} 的记号。对任意模数 \(m\ge 2\) 与 \(1\le j\le m-1\)，令
\[
u=\omega_m^j,\qquad
\rho_{m,j}^{\mathrm{full}}
:=
\frac{1}{\min\{|z|:\ \Delta(z,u)=0\}},
\qquad
\rho_{m,j}^{\mathrm{core}}
:=
\frac{1}{\min\{|z|:\ F(z,u)=0\}},
\]
并记
\[
\lambda:=\rho(M(1)),\qquad
\theta_{m,j}^{\mathrm{full}}
:=
\frac{\log \rho_{m,j}^{\mathrm{full}}}{\log \lambda},
\qquad
\theta_{m,j}^{\mathrm{core}}
:=
\frac{\log \rho_{m,j}^{\mathrm{core}}}{\log \lambda}.
\]
则有精确关系
\[
\boxed{\;
\rho_{m,j}^{\mathrm{full}}=\max\{1,\rho_{m,j}^{\mathrm{core}}\},\qquad
\theta_{m,j}^{\mathrm{full}}=\max\{0,\theta_{m,j}^{\mathrm{core}}\}.\;}
\]
特别地，
\[
\theta_{m,j}^{\mathrm{full}}>\frac12
\quad\Longleftrightarrow\quad
\theta_{m,j}^{\mathrm{core}}>\frac12.
\]
因此，任何 RH-sharp 门槛失效都严格来自 core 因子 \(F(z,u)\)；被剥离的原子 Euler 因子 \((1-uz^2)^{-1}\) 绝不会制造新的正 twisted 指数。
\end{corollary}
\begin{proof}
前两条盒装恒等式正是定理 \ref{thm:xi-time-part57b-atomic-factor-zero-twisted-exponent} 的结论；而平方根门槛的等价性即推论 \ref{cor:xi-time-part57b-core-full-square-root-barrier-equivalence}。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[twisted residue 计数的有限 Fourier 全恢复与单轨 delta 支撑]\label{thm:conclusion-realinput40-residue-fourier-recovery-delta-trajectory}
固定模数 \(m\ge 2\)，并记 \(\omega_m:=e^{2\pi i/m}\)。对 \(r\in \ZZ/m\ZZ\) 与 \(n\ge 1\)，定义 periodic 与 primitive 的 energy-residue 计数
\[
A_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)
:=
\#\{\gamma:\ |\gamma|=n,\ E(\gamma)\equiv r\pmod m\},
\]
\[
P_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)
:=
\#\{\mathfrak p:\ |\mathfrak p|=n,\ E(\mathfrak p)\equiv r\pmod m\}.
\]
相应地，对 core 部分定义 \(A_{m,r}^{\mathrm{core}}(n)\) 与 \(P_{m,r}^{\mathrm{core}}(n)\)。则：
\begin{enumerate}
  \item 完整的 twisted 数据 \(\{a_n(\omega_m^j)\}_{j=0}^{m-1}\) 与 \(\{p_n(\omega_m^j)\}_{j=0}^{m-1}\) 可精确恢复全部 residue 计数：
  \[
  \boxed{\;
  A_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)
  =
  \frac1m\sum_{j=0}^{m-1}a_n(\omega_m^j)\,\omega_m^{-jr},\qquad
  P_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)
  =
  \frac1m\sum_{j=0}^{m-1}p_n(\omega_m^j)\,\omega_m^{-jr}.\;}
  \]
  \item 原子部分在 residue 图像中只贡献单轨 delta 支撑：
  \[
  \boxed{\;
  A_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)
  =
  A_{m,r}^{\mathrm{core}}(n)
  +
  2\,\mathbf 1_{\{2\mid n\}}\mathbf 1_{\{r\equiv n/2\;(\mathrm{mod}\,m)\}},\;}
  \]
  \[
  \boxed{\;
  P_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)
  =
  P_{m,r}^{\mathrm{core}}(n)
  +
  \mathbf 1_{\{n=2\}}\mathbf 1_{\{r\equiv 1\;(\mathrm{mod}\,m)\}}.\;}
  \]
\end{enumerate}
因此，periodic 层上的原子贡献只沿 \(r\equiv n/2\pmod m\) 这条直线轨道传播，而 primitive 层上的原子贡献仅支撑在唯一点 \((n,r)=(2,1)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条是有限循环群上的离散 Fourier 反演。对第二条，由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-atomic-surgery-three-level-invertibility}，
\[
a_n(\omega_m^j)-a_n^{\mathrm{core}}(\omega_m^j)
=
2\,\omega_m^{j n/2}\mathbf 1_{\{2\mid n\}},
\]
\[
p_n(\omega_m^j)-p_n^{\mathrm{core}}(\omega_m^j)
=
\omega_m^j\,\mathbf 1_{\{n=2\}}.
\]
把这两式分别代回 Fourier 反演，并利用单位根正交关系
\[
\frac1m\sum_{j=0}^{m-1}\omega_m^{j(\ell-r)}
=
\begin{cases}
1,& \ell\equiv r\pmod m,\\
0,& \ell\not\equiv r\pmod m,
\end{cases}
\]
即可得到两条 delta 支撑公式。等价表述亦已由定理 \ref{thm:xi-atomic-witt-energy-residue-l2-law} 与定理 \ref{thm:xi-root-unity-filter-single-class-injection} 给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[periodic residue 概率律的移动 \texorpdfstring{$\delta$}{delta} 凸分解]\label{thm:conclusion-realinput40-periodic-residue-moving-delta-mixture}
\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_periodic\_residue\_moving\_delta\_mixture}
固定整数 \(m\ge 2\)。对 \(n\ge 1\) 记
\[
A_n^{\mathrm{full}}
:=
a_n(1)
=
\sum_{r\in\ZZ/m\ZZ}A_{m,r}^{\mathrm{full}}(n),
\qquad
A_n^{\mathrm{core}}
:=
a_n^{\mathrm{core}}(1)
=
\sum_{r\in\ZZ/m\ZZ}A_{m,r}^{\mathrm{core}}(n).
\]
若相应总质量为正，则定义 residue 概率向量
\[
\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(n)
:=
\frac{1}{A_n^{\mathrm{full}}}
\bigl(A_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)\bigr)_{r\in\ZZ/m\ZZ},
\qquad
\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{core}}(n)
:=
\frac{1}{A_n^{\mathrm{core}}}
\bigl(A_{m,r}^{\mathrm{core}}(n)\bigr)_{r\in\ZZ/m\ZZ}.
\]
则有下列严格分解：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(n\) 为奇数，则
  \[
  \mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(n)=\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{core}}(n).
  \]
  \item 若 \(n=2\ell\) 且 \(A_{2\ell}^{\mathrm{core}}>0\)，则
  \[
  \boxed{\;
  \mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(2\ell)
  =
  \frac{A_{2\ell}^{\mathrm{core}}}{A_{2\ell}^{\mathrm{core}}+2}\,
  \mu_{m,\bullet}^{\mathrm{core}}(2\ell)
  +
  \frac{2}{A_{2\ell}^{\mathrm{core}}+2}\,
  \delta_{\ell \bmod m}.\;}
  \]
\end{enumerate}
特别地，当 \(A_{2\ell}^{\mathrm{core}}>0\) 时，full periodic residue law 是 core law 与移动 Dirac 质量 \(\delta_{\ell\bmod m}\) 的严格凸组合；若 \(A_{2\ell}^{\mathrm{core}}=0\)，则
\[
\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(2\ell)=\delta_{\ell\bmod m}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
奇数情形由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-residue-fourier-recovery-delta-trajectory} 的 periodic residue 修正公式立即得到。若 \(n=2\ell\)，同一定理给出
\[
A_{m,r}^{\mathrm{full}}(2\ell)
=
A_{m,r}^{\mathrm{core}}(2\ell)
+2\,\mathbf 1_{\{r\equiv \ell\;(\mathrm{mod}\,m)\}}.
\]
对 \(r\in\ZZ/m\ZZ\) 求和便得
\[
A_{2\ell}^{\mathrm{full}}=A_{2\ell}^{\mathrm{core}}+2.
\]
若 \(A_{2\ell}^{\mathrm{core}}>0\)，则对上式逐坐标除以 \(A_{2\ell}^{\mathrm{full}}\) 即得到所示分解；若 \(A_{2\ell}^{\mathrm{core}}=0\)，则上式直接退化为
\[
A_{m,r}^{\mathrm{full}}(2\ell)=2\,\mathbf 1_{\{r\equiv \ell\;(\mathrm{mod}\,m)\}},
\]
故 \(\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(2\ell)=\delta_{\ell\bmod m}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[中心化 residue 扰动的 Fourier 刚性与显式范数]\label{thm:conclusion-realinput40-centered-residue-fourier-rigidity}
固定整数 \(m\ge 2\)。对偶长度 \(n=2\ell\) 定义
\[
\Delta_{m,r}^{(\ell)}
:=
A_{m,r}^{\mathrm{full}}(2\ell)-A_{m,r}^{\mathrm{core}}(2\ell)
=
2\,\mathbf 1_{\{r\equiv \ell\;(\mathrm{mod}\,m)\}},
\]
\[
\widetilde\Delta_{m,r}^{(\ell)}
:=
\Delta_{m,r}^{(\ell)}-\frac{2}{m}.
\]
若 \(f=(f_r)_{r\in\ZZ/m\ZZ}\in\CC^m\)，定义其离散 Fourier 变换为
\[
\widehat f_{m,j}:=\sum_{r=0}^{m-1}f_r\,\omega_m^{jr}
\qquad(0\le j\le m-1),
\]
并记 \(\mathbf 1:=(1,\dots,1)\in\CC^m\)。则：
\begin{enumerate}
  \item \(\widetilde\Delta_{m,\bullet}^{(\ell)}\) 落在零均值超平面
  \[
  \mathcal H_m:=\left\{x\in\CC^m:\ \sum_{r=0}^{m-1}x_r=0\right\},
  \]
  且其 Fourier 变换满足
  \[
  \boxed{\;
  \widehat{\widetilde\Delta}_{m,j}^{(\ell)}
  =
  \begin{cases}
  0,& j=0,\\
  2\,\omega_m^{j\ell},& 1\le j\le m-1.
  \end{cases}}
  \]
  因而全部非平凡 Fourier 模式具有相同模长 \(2\)。
  \item 其 \(\ell^1,\ell^2,\ell^\infty\) 范数具有闭式
  \[
  \boxed{\;
  \bigl\|\widetilde\Delta_{m,\bullet}^{(\ell)}\bigr\|_{\ell^1}
  =
  4\left(1-\frac1m\right),\qquad
  \bigl\|\widetilde\Delta_{m,\bullet}^{(\ell)}\bigr\|_{\ell^2}^2
  =
  4\left(1-\frac1m\right),\qquad
  \bigl\|\widetilde\Delta_{m,\bullet}^{(\ell)}\bigr\|_{\ell^\infty}
  =
  2\left(1-\frac1m\right).\;}
  \]
  \item 对任意满足 \(Q\mathbf 1=0\) 的正交投影 \(Q:\CC^m\to\CC^m\)，都有
  \[
  \boxed{\;
  \bigl\|Q\widetilde\Delta_{m,\bullet}^{(\ell)}\bigr\|_{\ell^2}
  \le
  2\sqrt{1-\frac1m}.\;}
  \]
\end{enumerate}
因此，单原子在中心化 residue 空间中始终由同一参考剖面的循环平移得到：其中一个坐标等于 \(2-\frac{2}{m}\)，其余坐标都等于 \(-\frac{2}{m}\)；在实空间上它表现为单点 spike 减去均匀背景，在 Fourier 空间上则对全部非平凡频率赋予等模振幅。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-residue-fourier-recovery-delta-trajectory}，
\[
\Delta_{m,r}^{(\ell)}
=
2\,\mathbf 1_{\{r\equiv \ell\;(\mathrm{mod}\,m)\}},
\qquad
\widetilde\Delta_{m,r}^{(\ell)}
=
2\,\mathbf 1_{\{r\equiv \ell\;(\mathrm{mod}\,m)\}}-\frac{2}{m}.
\]
因此
\[
\sum_{r=0}^{m-1}\widetilde\Delta_{m,r}^{(\ell)}=2-2=0,
\]
故 \(\widetilde\Delta_{m,\bullet}^{(\ell)}\in \mathcal H_m\)。进一步，
\[
\widehat{\widetilde\Delta}_{m,j}^{(\ell)}
=
2\,\omega_m^{j\ell}
-\frac{2}{m}\sum_{r=0}^{m-1}\omega_m^{jr}.
\]
当 \(j=0\) 时，第二项等于 \(2\)，故结果为 \(0\)；当 \(1\le j\le m-1\) 时，几何级数 \(\sum_{r=0}^{m-1}\omega_m^{jr}=0\)，从而得到所示 Fourier 公式。

再看范数。向量 \(\widetilde\Delta_{m,\bullet}^{(\ell)}\) 恰有一个坐标等于 \(2-\frac{2}{m}\)，其余 \(m-1\) 个坐标都等于 \(-\frac{2}{m}\)。因此
\[
\bigl\|\widetilde\Delta_{m,\bullet}^{(\ell)}\bigr\|_{\ell^1}
=
\left(2-\frac{2}{m}\right)+(m-1)\frac{2}{m}
=
4\left(1-\frac1m\right),
\]
\[
\bigl\|\widetilde\Delta_{m,\bullet}^{(\ell)}\bigr\|_{\ell^2}^2
=
\left(2-\frac{2}{m}\right)^2
+(m-1)\left(\frac{2}{m}\right)^2
=
4\left(1-\frac1m\right),
\]
\[
\bigl\|\widetilde\Delta_{m,\bullet}^{(\ell)}\bigr\|_{\ell^\infty}
=
2-\frac{2}{m}.
\]
最后，正交投影在 \(\ell^2\) 范数下是压缩映射，故
\[
\bigl\|Q\widetilde\Delta_{m,\bullet}^{(\ell)}\bigr\|_{\ell^2}
\le
\bigl\|\widetilde\Delta_{m,\bullet}^{(\ell)}\bigr\|_{\ell^2}
=
2\sqrt{1-\frac1m}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[primitive residue 生成函数的 monomial 刚性]\label{thm:conclusion-realinput40-primitive-residue-monomial-rigidity}
固定整数 \(m\ge 2\) 与剩余类 \(r\in\ZZ/m\ZZ\)。定义 primitive residue 生成函数
\[
\mathcal P_{m,r}^{\mathrm{full}}(z)
:=
\sum_{n\ge 1}P_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)\,z^n,
\qquad
\mathcal P_{m,r}^{\mathrm{core}}(z)
:=
\sum_{n\ge 1}P_{m,r}^{\mathrm{core}}(n)\,z^n.
\]
则有严格恒等式
\[
\boxed{\;
\mathcal P_{m,r}^{\mathrm{full}}(z)
=
\mathcal P_{m,r}^{\mathrm{core}}(z)
+z^2\,\mathbf 1_{\{r\equiv 1\;(\mathrm{mod}\,m)\}}.\;}
\]
因此，\(\mathcal P_{m,r}^{\mathrm{full}}\) 与 \(\mathcal P_{m,r}^{\mathrm{core}}\) 具有相同的收敛半径、相同的全部非多项式奇点，以及相同的系数指数增长率
\[
\limsup_{n\to\infty}\bigl(P_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)\bigr)^{1/n}
=
\limsup_{n\to\infty}\bigl(P_{m,r}^{\mathrm{core}}(n)\bigr)^{1/n}.
\]
特别地，凡由 residue-resolved primitive 生成函数的主导奇点、收敛半径或系数指数所定义的 primitive 扭曲指数与 RH-sharp 阈值，在 full 与 core 之间完全一致。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-residue-fourier-recovery-delta-trajectory}，
\[
P_{m,r}^{\mathrm{full}}(n)-P_{m,r}^{\mathrm{core}}(n)
=
\mathbf 1_{\{n=2\}}\mathbf 1_{\{r\equiv 1\;(\mathrm{mod}\,m)\}}.
\]
对 \(n\ge 1\) 求和即可得到
\[
\mathcal P_{m,r}^{\mathrm{full}}(z)
=
\mathcal P_{m,r}^{\mathrm{core}}(z)
+z^2\,\mathbf 1_{\{r\equiv 1\;(\mathrm{mod}\,m)\}}.
\]
两者之差只是一个次数 \(2\) 的多项式，因此其收敛半径与全部非多项式奇点完全一致。再由 Cauchy--Hadamard 公式，系数指数增长率只由收敛半径决定，故上式中的两侧极限上确界相同。最后一句只是这一事实对由主导奇点或指数增长率定义之阈值量的直接重述。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[periodic residue 概率律的精确 \texorpdfstring{$W_1$}{W1} 位移公式]\label{cor:conclusion-realinput40-periodic-residue-w1-exact}
固定整数 \(m\ge 2\) 与 \(\ell\ge 1\)，并假设 \(A_{2\ell}^{\mathrm{core}}>0\)。在 \(\ZZ/m\ZZ\) 上赋予循环距离
\[
d_m(r,s):=\min_{k\in\ZZ}|r-s+km|.
\]
记
\[
\varepsilon_{m,\ell}:=\frac{2}{A_{2\ell}^{\mathrm{core}}+2}.
\]
则由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-periodic-residue-moving-delta-mixture}，
\[
\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(2\ell)
=
\bigl(1-\varepsilon_{m,\ell}\bigr)\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{core}}(2\ell)
+\varepsilon_{m,\ell}\,\delta_{\ell\bmod m},
\]
并且一阶 Wasserstein 距离满足精确公式
\[
\boxed{\;
W_1\!\left(
\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(2\ell),
\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{core}}(2\ell)
\right)
=
\varepsilon_{m,\ell}
\sum_{r\in\ZZ/m\ZZ}
d_m(r,\ell)\,\mu_{m,r}^{\mathrm{core}}(2\ell).\;}
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
记
\[
\mu:=\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{core}}(2\ell),
\qquad
\nu:=\mu_{m,\bullet}^{\mathrm{full}}(2\ell),
\qquad
\varepsilon:=\varepsilon_{m,\ell}.
\]
则
\[
\nu=(1-\varepsilon)\mu+\varepsilon\delta_{\ell\bmod m}.
\]
因此对每个 \(r\neq \ell\bmod m\)，源分布在 \(r\) 处比目标分布多出恰好 \(\varepsilon\mu_r\) 的质量，而唯一需要补充质量的点是 \(\ell\bmod m\)。故任意运输计划都必须把至少 \(\varepsilon\mu_r\) 的质量从 \(r\) 送往 \(\ell\bmod m\)，从而产生下界
\[
W_1(\nu,\mu)\ge \varepsilon\sum_{r\in\ZZ/m\ZZ}d_m(r,\ell)\,\mu_r.
\]
另一方面，把每个 \(r\) 处的 \(\varepsilon\mu_r\) 质量直接搬运到 \(\ell\bmod m\)，并把剩余的 \((1-\varepsilon)\mu_r\) 留在原位，便得到一条可行耦合，其总代价正好等于右端。于是下界可达，所示公式成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[escort 温度线的 Fisher--Rao 平直化与测地线重参数化]\label{thm:conclusion-escort-fisher-rao-geodesic-reparametrization}
沿用结论 \ref{con:xi-time-part9o-escort-fisher-rao-closed} 的记号。对 \(q\ge 0\)，令
\[
\theta(q):=\frac{1}{1+\varphi^{q+1}},
\qquad
s(q):=2\arcsin\sqrt{\theta(q)}.
\]
则 escort 温度线的极限 Fisher 信息满足
\[
\boxed{\;
\mathcal I(q)=(\log\varphi)^2\,\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr).\;}
\]
相应极限 Fisher--Rao 度量可写为
\[
\boxed{\;
\mathrm ds^2=\mathcal I(q)\,\mathrm dq^2=\bigl(\mathrm d s(q)\bigr)^2.\;}
\]
并且 \(q\mapsto s(q)\) 严格单调，因此 escort 温度线在参数 \(s\) 下成为一条单位速度测地线；其 Fisher--Rao 距离闭式为
\[
\boxed{\;
d_{\mathrm{FR}}(q_0,q_1)
=
\bigl|s(q_1)-s(q_0)\bigr|
=
2\left|
\arcsin\sqrt{\theta(q_1)}-\arcsin\sqrt{\theta(q_0)}
\right|.\;}
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-time-part9o-escort-fisher-rao-closed}，
\[
\mathcal I(q)=(\log\varphi)^2\,\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr),
\qquad
\theta'(q)=-(\log\varphi)\,\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr).
\]
另一方面，
\[
s'(q)
=
\frac{\theta'(q)}{\sqrt{\theta(q)(1-\theta(q))}}
=
-(\log\varphi)\sqrt{\theta(q)(1-\theta(q))},
\]
故
\[
\bigl(s'(q)\bigr)^2
=
(\log\varphi)^2\,\theta(q)\bigl(1-\theta(q)\bigr)
=
\mathcal I(q).
\]
于是
\[
\mathcal I(q)\,\mathrm dq^2
=
\bigl(\mathrm d s(q)\bigr)^2,
\]
从而 \(s\) 是 Fisher--Rao 度量的平直坐标。又因为 \(\theta'(q)<0\) 对一切 \(q\ge 0\) 成立，故 \(q\mapsto s(q)\) 严格单调。距离公式则由一维平直度量的积分表示立即得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Abel 常数差额的严格正 primitive 质量解释]\label{thm:conclusion-realinput40-abel-gap-positive-primitive-mass}
沿用附录 \ref{app:real-input-40-zeta-u} 的记号。记
\[
\lambda(u):=\rho(M(u)),\qquad
z_\star(u):=\lambda(u)^{-1},
\]
并定义原子差额函数
\[
\mathcal D_{\mathrm{at}}(u)
:=
\log\mathfrak{M}(u)-\log\mathfrak{M}_{\mathrm{core}}(u).
\]
则对每个 \(u>0\) 都有严格闭式
\[
\boxed{\;
\mathcal D_{\mathrm{at}}(u)=u\,z_\star(u)^2=u\,\lambda(u)^{-2}>0.\;}
\]
特别地，在未扭曲点 \(u=1\) 上，
\[
\mathcal D_{\mathrm{at}}(1)=z_\star^2=\varphi^{-4}=\frac{7-3\sqrt5}{2}.
\]
因此，\(\log\mathfrak{M}(u)-\log\mathfrak{M}_{\mathrm{core}}(u)\) 并非由重整化方案任意产生的差额，而是被剥离的长度 \(2\) primitive 原子在 Perron 归一化下留下的严格正质量。
\end{theorem}
\begin{proof}
对命题 \ref{prop:primitive-orbit-surgery} 取
\[
m=1,\qquad \ell=2,\qquad E=1,
\]
便得到
\[
\log\mathfrak{M}(u)=\log\mathfrak{M}_{\mathrm{core}}(u)+u\,z_\star(u)^2.
\]
这已给出所需闭式。又因 \(u>0\) 时矩阵族 \(M(u)\) 非负，故 Perron 根 \(\lambda(u)>0\)，从而
\[
z_\star(u)=\lambda(u)^{-1}>0.
\]
于是 \(u\,z_\star(u)^2>0\)，严格正性成立。未扭曲点 \(u=1\) 的数值化简则由 \(z_\star=\varphi^{-2}\) 直接得到。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__conclusion-realinput40-single-source-pole-lattice-lucas-finitepart}
\input{subsubsec__conclusion-realinput40-two-step-atom-witt-toeplitz-orthogonality}

上述结果把该接口进一步压缩到四层：其一，periodic residue law 在偶长度上只是 core law 与移动 Dirac 质量的凸分解，中心化后的原子扰动在实空间与 Fourier 空间均呈现完全刚性的单轨剖面，而 primitive residue 生成函数则仅多出一项 \(z^2\mathbf 1_{\{r\equiv 1\;(\mathrm{mod}\,m)\}}\)，因此全部 residue-resolved 主导奇点与指数阈值仍由 core 决定；其二，Dirichlet 完成截面在开临界带内退化为由单一负根因子生成的等距同留数极点晶格；其三，primitive 层的平方根异常只支撑在奇长度，而素长算术又被 Lucas--Wieferich 深度完全分级；其四，Perron 主极点的留数修正满足局域乘法手术律，而 Abel 有限部则保持 even/twist/triv 三因子的全局加法律。于是，真实输入 \(40\) 状态核中的 arithmetic surgery、twisted spectrum、Dirichlet 临界几何与 finite-part bookkeeping 便被压缩为同一条可审计的分层结构：指数门槛与非多项式奇性由 core 与单一符号通道共同锁定，而局部概率偏移、极点主部与常数层差额则分别在原子、留数与 M\"obius--Abel 三层被完全显式记账。

\endinput
