\subsection{window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的 CRT 可见相空间、\texorpdfstring{$A$}{A} 型隐藏反射包与 anomaly--collision 判别分裂}\label{subsec:conclusion-window6-crt-weyl-discriminant-anomaly-collision}

在 window-\(6\) 的残基半环 CRT 分层、\(212\to 21\to 8\to 3\) 的矩阵阴影塌缩、\(64=21+43\) 的微态置换模裂分以及三原子输出信息几何都已固定之后，还可进一步把 Fibonacci 权折叠的可见商结构与 binary-interval uplift 的隐藏纤维谱压入同一条算术--Coxeter--信息链。其核心现象是：可见稳定层在 \(V_6\) 坐标下恰成为 \(\ZZ/(21\ZZ)\) 的有限 CRT 相空间，而全部 \(43\) 维隐藏层则精确等于
\[
A_1^{\oplus 8}\oplus A_2^{\oplus 4}\oplus A_3^{\oplus 9}
\]
的反射包；因此其不变量代数自动自由、判别式总次数自动锁定为 \(74\)。与此同时，条件期望的局域 Pimsner--Popa 指数、平均隐藏对数体积、\(21\) 维 anomaly 荷格以及 \(53\) 单位的二次碰撞质量又在同一窗口上形成另一条严格闭链。于是，window-\(6\) 已不再只是一个 \(B_3/C_3\) 根系影子，而呈现出一个由可见算术层、隐藏反射层与判别式耦合层组成的三层结构。

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 可见稳定层的 CRT 算术相空间]\label{thm:conclusion-window6-visible-crt-arithmetic-phase-space}
在 stable type 集合 \(X_6\) 上，以 Zeckendorf 值坐标 \(V_6\) 运输加法与乘法：
\[
w\boxplus w'
:=
V_6^{-1}\!\bigl(V_6(w)+V_6(w')\bmod 21\bigr),
\]
\[
w\boxtimes w'
:=
V_6^{-1}\!\bigl(V_6(w)V_6(w')\bmod 21\bigr).
\]
则
\[
(X_6,\boxplus,\boxtimes)
\cong
\Omega_6/\!\equiv_6
\cong
\ZZ/(21\ZZ)
\cong
\ZZ/(3\ZZ)\times \ZZ/(7\ZZ)
\]
作为有限交换半环成立。因而，window-\(6\) 的可见稳定层并非仅是一个 \(21\) 点集合，而天然携带一个 \(3\times 7\) 的算术相空间。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-fibonacci-staircase}，
\[
V_6:X_6\overset{\sim}{\longrightarrow}\{0,1,\dots,20\}
\]
为双射。另一方面，定理 \ref{thm:xi-window6-residue-semiring-unit-zerodivisor-idempotent-trichotomy} 给出
\[
\Omega_6/\!\equiv_6\cong \ZZ/(21\ZZ).
\]
故可通过 \(V_6\) 将 \(\ZZ/(21\ZZ)\) 的加法与乘法规范运输到 \(X_6\) 上，得到所定义的 \((\boxplus,\boxtimes)\)。

最后，由中国剩余定理，
\[
\ZZ/(21\ZZ)\cong \ZZ/(3\ZZ)\times \ZZ/(7\ZZ),
\]
于是结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[互补 CRT 幂等元与 \texorpdfstring{$3/7$}{3/7} 扇区分裂]\label{prop:conclusion-window6-crt-idempotent-sector-splitting}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-visible-crt-arithmetic-phase-space} 的记号，并记
\[
R_6:=\ZZ/(21\ZZ).
\]
则 \(R_6\) 的全部幂等元恰为
\[
\overline 0,\qquad \overline 1,\qquad e_{(3)}:=\overline 7,\qquad e_{(7)}:=\overline{15}.
\]
它们满足
\[
e_{(3)}^2=e_{(3)},
\qquad
e_{(7)}^2=e_{(7)},
\qquad
e_{(3)}e_{(7)}=\overline 0,
\qquad
e_{(3)}+e_{(7)}=\overline 1.
\]
并且相应理想满足
\[
e_{(3)}R_6=\{\overline 0,\overline 7,\overline{14}\}\cong \ZZ/(3\ZZ),
\]
\[
e_{(7)}R_6=\{\overline 0,\overline 3,\overline 6,\overline 9,\overline{12},\overline{15},\overline{18}\}\cong \ZZ/(7\ZZ).
\]
因此，window-\(6\) 的可见算术层存在一个严格的 \(3\)-扇区与 \(7\)-扇区分裂；这并非附加标签，而是商半环内部的投影结构。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-window6-residue-semiring-unit-zerodivisor-idempotent-trichotomy}，\(\operatorname{Idem}(R_6)\) 已被完全刻画为
\[
\{\overline 0,\overline 1,\overline 7,\overline{15}\}.
\]
其余关系
\[
\overline 7^2=\overline 7,\qquad
\overline{15}^2=\overline{15},\qquad
\overline 7\cdot \overline{15}=\overline 0,\qquad
\overline 7+\overline{15}=\overline 1
\]
都可在 \(R_6\) 中直接验证。

对理想，只需逐项列出
\[
\overline 7R_6=\{\overline 0,\overline 7,\overline{14}\},
\qquad
\overline{15}R_6=\{\overline 0,\overline 3,\overline 6,\overline 9,\overline{12},\overline{15},\overline{18}\}.
\]
它们分别具有 \(3\) 个与 \(7\) 个元素，因此分别同构于 \(\ZZ/(3\ZZ)\) 与 \(\ZZ/(7\ZZ)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 隐藏层的 \texorpdfstring{$A$}{A} 型 Weyl 反射包]\label{thm:conclusion-window6-hidden-a-type-weyl-package}
记
\[
G_6^{\mathrm{bin}}:=\Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}}),
\qquad
F_w:=\bigl(\Fold_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{-1}(w)
\qquad (w\in X_6),
\]
并定义隐藏反射包
\[
\mathscr R_6
:=
\bigoplus_{w\in X_6}
\left\{
(a_n)_{n\in F_w}\in \CC^{F_w}:\ \sum_{n\in F_w}a_n=0
\right\}.
\]
则有群同构
\[
G_6^{\mathrm{bin}}
\cong
S_2^{\times 8}\times S_3^{\times 4}\times S_4^{\times 9}
\cong
W\!\left(A_1^{\oplus 8}\oplus A_2^{\oplus 4}\oplus A_3^{\oplus 9}\right),
\]
并且 \(\mathscr R_6\) 正是该 Weyl 群的规范反射表示。特别地，
\[
\dim_{\CC}\mathscr R_6
=
8\cdot 1+4\cdot 2+9\cdot 3
=
43.
\]
因此，window-\(6\) 的 \(43\) 维隐藏层不是任意涨落空间，而是一个精确的
\[
A_1^8A_2^4A_3^9
\]
反射包。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-permutation-module-visible-hidden-splitting}，
\[
M_6^{\mathrm{hid}}
\cong
\varepsilon^{\oplus 8}\oplus \sigma_2^{\oplus 4}\oplus \sigma_3^{\oplus 9},
\]
其中 \(\varepsilon\) 是 \(S_2\) 的一维符号表示，\(\sigma_2\) 是 \(S_3\) 的二维标准表示，\(\sigma_3\) 是 \(S_4\) 的三维标准表示；同时
\[
G_6^{\mathrm{bin}}\cong \prod_{w\in X_6}S_{|F_w|}
\cong S_2^{\times 8}\times S_3^{\times 4}\times S_4^{\times 9}.
\]

另一方面，对每条纤维 \(F_w\)，自然置换表示 \(\CC^{F_w}\) 分解为常数线与零和超平面。后者恰是定义 \(\mathscr R_6\) 中对应的直和因子，因此
\[
\mathscr R_6=M_6^{\mathrm{hid}}.
\]
又
\[
W(A_1)\cong S_2,\qquad
W(A_2)\cong S_3,\qquad
W(A_3)\cong S_4,
\]
且各自的反射表示分别就是一维、二维与三维标准表示。故 \(\mathscr R_6\) 正是
\[
W\!\left(A_1^{\oplus 8}\oplus A_2^{\oplus 4}\oplus A_3^{\oplus 9}\right)
\]
的规范反射表示。维数公式随之立即得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[隐藏反射包不变量代数的自由多项式结构]\label{thm:conclusion-window6-hidden-reflection-invariant-polynomial-ring}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-hidden-a-type-weyl-package} 的记号。则存在代数独立生成元
\[
u_{2,1},\dots,u_{2,21},\qquad
u_{3,1},\dots,u_{3,13},\qquad
u_{4,1},\dots,u_{4,9},
\]
满足
\[
\deg u_{2,i}=2,\qquad
\deg u_{3,j}=3,\qquad
\deg u_{4,k}=4,
\]
并使得
\[
\CC[\mathscr R_6]^{G_6^{\mathrm{bin}}}
\cong
\CC[u_{2,1},\dots,u_{2,21},u_{3,1},\dots,u_{3,13},u_{4,1},\dots,u_{4,9}]
\]
成为自由多项式代数。等价地，其 Hilbert 级数为
\[
\mathrm{Hilb}\!\left(\CC[\mathscr R_6]^{G_6^{\mathrm{bin}}},t\right)
=
\frac{1}{(1-t^2)^{21}(1-t^3)^{13}(1-t^4)^9}.
\]
故 window-\(6\) 的全部隐藏 gauge-invariant observables 在代数上是无关系自由生成的；初级约束并不发生在不变量环内部，而被推迟到判别式层。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-hidden-a-type-weyl-package}，
\[
G_6^{\mathrm{bin}}
\cong
W(A_1)^{8}\times W(A_2)^{4}\times W(A_3)^{9},
\]
且
\[
\mathscr R_6
\cong
V(A_1)^{\oplus 8}\oplus V(A_2)^{\oplus 4}\oplus V(A_3)^{\oplus 9},
\]
其中 \(V(A_r)\) 为 \(A_r\) 型 Weyl 群的反射表示。对有限实反射群，Chevalley--Shephard--Todd 定理给出其反射表示上的不变量代数必为自由多项式环，而 \(A_r\) 型的基本不变量次数恰为
\[
2,3,\dots,r+1.
\]
因此：
\[
A_1\ \text{每份贡献一次二次不变量},
\]
\[
A_2\ \text{每份贡献一次二次与一次三次不变量},
\]
\[
A_3\ \text{每份贡献一次二次、一次三次与一次四次不变量}.
\]
累加得到
\[
21=8+4+9,\qquad
13=4+9,\qquad
9=9.
\]
故存在题述的 \(21\) 个二次、\(13\) 个三次与 \(9\) 个四次自由生成元。Hilbert 级数正是对应次数的乘积倒数。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[判别超曲面的次数与补空间 Poincaré 多项式]\label{cor:conclusion-window6-reflection-discriminant-degree-poincare}
设 \(\Delta_6\) 为定理 \ref{thm:conclusion-window6-hidden-reflection-invariant-polynomial-ring} 中隐藏反射包在商空间上的反射判别式。则
\[
\deg \Delta_6
=
8\cdot 1+4\cdot 3+9\cdot 6
=
74.
\]
并且其反射超平面补空间的 Poincaré 多项式为
\[
(1+t)^8(1+3t+2t^2)^4(1+6t+11t^2+6t^3)^9.
\]
因此，window-\(6\) 的隐藏奇异集并非松散簇集，而是一个 \(74\) 次判别超曲面；其拓扑型完全由
\[
A_1^8A_2^4A_3^9
\]
的积型编排决定。
\end{corollary}
\begin{proof}
对 \(A_r\) 型 Weyl 群，反射数等于
\[
\frac{r(r+1)}{2},
\]
而商空间判别式的总次数正是反射总数。于是
\[
\deg\Delta_6
=
8\cdot \frac{1\cdot 2}{2}
+4\cdot \frac{2\cdot 3}{2}
+9\cdot \frac{3\cdot 4}{2}
=
74.
\]

另一方面，\(A_r\) 型复反射超平面补空间的 Poincaré 多项式为
\[
\prod_{j=1}^{r}(1+jt).
\]
对 \(r=1,2,3\) 分别得到
\[
1+t,\qquad
(1+t)(1+2t)=1+3t+2t^2,
\]
\[
(1+t)(1+2t)(1+3t)=1+6t+11t^2+6t^3.
\]
再按 \(8,4,9\) 份独立因子相乘，即得题述公式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局域规范指数与全局压缩率的严格分离]\label{thm:conclusion-window6-local-index-global-compression-separation}
记
\[
\mathscr A_6:=\ell^\infty(\Omega_6),
\qquad
\mathscr B_6:=\{f\in \mathscr A_6:\ f\ \text{在每条 }F_w\text{ 上常值}\},
\]
并定义条件期望
\[
(E_6f)(n):=\frac{1}{|F_w|}\sum_{m\in F_w}f(m)
\qquad(n\in F_w).
\]
则其 Pimsner--Popa 指数恰为
\[
[\mathscr A_6:\mathscr B_6]_{\mathrm{PP}}=\mathrm{Ind}(E_6)=4.
\]
另一方面，
\[
\frac{\dim \mathscr A_6}{\dim \mathscr B_6}
=
\frac{64}{21}.
\]
故 window-\(6\) 中存在两个本质不同的”指数”：局域规范刚性由最大纤维决定，严格等于 \(4\)；全局可见压缩率由总维数比决定，严格等于 \(64/21\)。二者不相等，因而该 coarse-graining 不能由单一指标穷尽。
\leanverified{local\_index\_ne\_global\_compression\_six}
\leanverified{local\_index\_gt\_global\_ratio\_six}
\leanverified{index\_compression\_gap\_six}
\leanverified{local\_index\_ne\_global\_compression\_seven}
\leanverified{index\_compression\_gap\_seven}
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:fold-condexp-index-maxfiber}，任意折叠条件期望的 Pimsner--Popa 指数都等于最大纤维多重度。对 window-\(6\)，推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist} 给出刚性直方图
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9,
\]
故
\[
\mathrm{Ind}(E_6)=D_6=4.
\]

另一方面，\(|\Omega_6|=64\)，而 \(\mathscr B_6\) 可自然识别为 \(X_6\) 上的函数空间，因此
\[
\dim \mathscr B_6=|X_6|=21.
\]
于是
\[
\frac{\dim \mathscr A_6}{\dim \mathscr B_6}=\frac{64}{21}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[平均隐藏对数体积的精确几何--信息分解]\label{thm:conclusion-window6-hidden-logvolume-geometry-information-splitting}
定义
\[
p_6(w):=\frac{d_6^{\mathrm{bin}}(w)}{64},
\qquad
u_6(w):=\frac1{21},
\qquad
\kappa_6:=\frac1{64}\sum_{w\in X_6}d_6^{\mathrm{bin}}(w)\log d_6^{\mathrm{bin}}(w).
\]
则有严格恒等式
\[
\kappa_6=\log\frac{64}{21}+D_{\mathrm{KL}}(p_6\|u_6).
\]
并且由直方图
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9
\]
可化为闭式
\[
\kappa_6=\frac{11}{8}\log 2+\frac{3}{16}\log 3,
\]
\[
D_{\mathrm{KL}}(p_6\|u_6)
=
\frac14\log\frac{21}{32}
+\frac{3}{16}\log\frac{63}{64}
+\frac{9}{16}\log\frac{21}{16}
\approx 0.0447065317589466.
\]
因此，window-\(6\) 的平均隐藏对数体积恰分裂为“纯几何压缩熵”
\[
\log\frac{64}{21}
\]
与“可见分布偏离均匀的剩余信息缺陷”
\[
D_{\mathrm{KL}}(p_6\|u_6).
\]
这是一条精确分解，而非渐近近似。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
D_{\mathrm{KL}}(p_6\|u_6)
=
\sum_{w\in X_6}\frac{d_6^{\mathrm{bin}}(w)}{64}
\log\frac{d_6^{\mathrm{bin}}(w)/64}{1/21}.
\]
因为
\[
\sum_{w\in X_6}d_6^{\mathrm{bin}}(w)=64,
\]
故上式可改写为
\[
D_{\mathrm{KL}}(p_6\|u_6)
=
\frac1{64}\sum_{w\in X_6}d_6^{\mathrm{bin}}(w)\log d_6^{\mathrm{bin}}(w)-\log\frac{64}{21}
=
\kappa_6-\log\frac{64}{21},
\]
这就得到第一式。

再由直方图，
\[
\sum_{w\in X_6}d_6^{\mathrm{bin}}(w)\log d_6^{\mathrm{bin}}(w)
=
8\cdot 2\log 2+4\cdot 3\log 3+9\cdot 4\log 4
=
88\log 2+12\log 3,
\]
于是
\[
\kappa_6
=
\frac{88}{64}\log 2+\frac{12}{64}\log 3
=
\frac{11}{8}\log 2+\frac{3}{16}\log 3.
\]
同理，把三点谱
\[
\frac{2}{64},\qquad \frac{3}{64},\qquad \frac{4}{64}
\]
及其重数 \(8,4,9\) 代入 \(D_{\mathrm{KL}}\) 的定义，即得题述闭式与数值。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[二次碰撞质量与 anomaly--判别次数的数值闭合]\label{prop:conclusion-window6-quadratic-collision-mass-anomaly-discriminant-closure}
定义 window-\(6\) 的重整化二次碰撞质量
\[
\mathfrak c_6
:=
\frac14\sum_{w\in X_6}d_6^{\mathrm{bin}}(w)^2
=
2^{10}\sum_{w\in X_6}p_6(w)^2.
\]
则
\[
\mathfrak c_6=53,
\]
并且它与 anomaly 荷格维数、判别式总次数满足精确恒等式
\[
\deg\Delta_6
=
\dim_{\FF_2}\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
+\mathfrak c_6
=
21+53
=
74.
\]
故隐藏判别复杂度恰分裂为两部分：一部分是 \(21\) 维 anomaly 账本，另一部分是 \(53\) 单位的二次碰撞质量。
\end{proposition}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}，
\[
\sum_{w\in X_6}d_6^{\mathrm{bin}}(w)^2
=
8\cdot 2^2+4\cdot 3^2+9\cdot 4^2
=
32+36+144
=
212.
\]
故
\[
\mathfrak c_6=\frac{212}{4}=53.
\]

另一方面，由定理 \ref{thm:xi-foldbin-parity-charge-split-exact-minrank}，
\[
\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^{21},
\]
因而
\[
\dim_{\FF_2}\bigl(G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}=21.
\]
再由推论 \ref{cor:conclusion-window6-reflection-discriminant-degree-poincare}，
\[
\deg\Delta_6=74.
\]
合并即得
\[
74=21+53.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[anomaly/collision 判别因子的正交分裂]\label{conj:conclusion-window6-anomaly-collision-discriminant-factorization}
在定理 \ref{thm:conclusion-window6-hidden-reflection-invariant-polynomial-ring} 的不变量多项式环
\[
\CC[\mathscr R_6]^{G_6^{\mathrm{bin}}}
\]
中，存在规范判别式分解
\[
\Delta_6=\Delta_6^{\mathrm{anom}}\Delta_6^{\mathrm{col}}
\]
满足
\[
\deg\Delta_6^{\mathrm{anom}}=21,
\qquad
\deg\Delta_6^{\mathrm{col}}=53,
\]
并且：
\begin{enumerate}
  \item \(\Delta_6^{\mathrm{anom}}=0\) 的零集恰控制 \(21\) 比特 anomaly 荷格的退化；
  \item \(\Delta_6^{\mathrm{col}}=0\) 的零集恰控制二次碰撞质量的集中跃迁；
  \item 在与 \(\Delta_6\) 相关联的判别式局部化或完成化中心代数中，非平凡 CRT 幂等元
  \[
  e_{(3)}=\overline 7,\qquad e_{(7)}=\overline{15}
  \]
  可提升为选择上述两条判别分支的互相正交中心投影。
\end{enumerate}
若该猜想成立，则
\[
X_6\cong \ZZ/(21\ZZ),\qquad
\mathscr R_6\ \text{承载}\ A_1^8A_2^4A_3^9\ \text{反射包},\qquad
\deg\Delta_6=74,\qquad
74=21+53
\]
将不再是四条并列事实，而会被统一为同一判别几何的四个侧面。
\end{conjecture}

\input{thm__conclusion-window6-ramanujan-visible-blind-splitting}

\paragraph{统一读法}
上述链条连同上面的 Ramanujan 扇区分裂，把 window-\(6\) 的三层结构进一步压到同一结论层：可见层是
\[
X_6\cong \ZZ/(21\ZZ)\cong \ZZ/(3\ZZ)\times \ZZ/(7\ZZ)
\]
所给出的 CRT 算术相空间，其内部由 \(e_{(3)}\)、\(e_{(7)}\) 两个互补幂等元切出 \(3\)-与 \(7\)-扇区；隐藏层则是
\[
A_1^8A_2^4A_3^9
\]
的精确反射包，故自由不变量环与 \(74\) 次判别超曲面自动出现；而信息层又把局域规范指数 \(4\)、平均隐藏对数体积 \(\kappa_6\)、anomaly 维数 \(21\) 与二次碰撞质量 \(53\) 严格联锁为同一组数值闭合。因而，window-\(6\) 已明显超出“把有限窗口看成某个根系影子”的阶段：它显露出一个由算术可见层、Coxeter 隐藏层与判别式耦合层组成的三层对象，而真正待完成的最后一步正是把 \(21\) 与 \(53\) 两类缺陷提升为同一判别式中的正交因子。
更进一步，在 Ramanujan-visible 层上，hidden rank 已塌缩为
\[
P_{21}h=2+\mathbf 1_{S_{21}},
\]
而其余复杂性则被严格驱逐到与 \(1,c_3,c_7,c_{21}\) 全部正交的 blind channel \(\varepsilon\) 中。于是，window-\(6\) 的“可见算术层 / 隐藏反射层”二分还可继续细化为“可见 conductor 可读的 hidden 骨架”与“Ramanujan 完全读不到的隐藏残余”这条更细的二次分裂。

\endinput
