\subsection{本质素数谱、记录轴最小性与哥德尔化外置维数律}\label{subsec:conclusion-essential-prime-spectrum-primorial-witt}
本小节在既有素数寄存器框架
\[
\mathbf P=\NN^{(\mathbb P)},
\qquad
N(\mathbf r)=\prod_{p\in\mathbb P}p^{\mathbf r(p)}
\]
下，给出分歧素数谱的记录轴最小性判据，并将其与 primorial 维数律及 Big--Witt 指纹的哥德尔化可乘结构统一为同一外置语义。

\begin{definition}[分歧素数谱与本质素数谱]\label{def:conclusion-essential-prime-spectrum}
设 \(\Phi(\lambda,y)\in\QQ[\lambda,y]\) 绝对不可约，令
\[
D_0:=\mathrm{den}(\Phi),\qquad
\widetilde\Phi:=D_0\Phi\in\ZZ[\lambda,y]
\]
为本原整系数模型。设 \(C\) 为 \(\widetilde\Phi(\lambda,y)=0\) 的正规化光滑射影模型，并记有限映射
\[
\pi_y:C\longrightarrow \PP^1_y.
\]
定义
\[
\Delta(y):=\mathrm{Disc}_{\lambda}\bigl(\widetilde\Phi(\lambda,y)\bigr)\in\ZZ[y],
\qquad
\mathfrak D:=\mathrm{Disc}_{y}\bigl(\Delta(y)\bigr)\in\ZZ\setminus\{0\},
\]
以及
\[
S_{\mathrm{ess}}(\pi_y):=\{\,p\in\mathbb P:\ p\mid D_0\mathfrak D\,\}.
\]
称 \(S_{\mathrm{ess}}(\pi_y)\) 为该覆盖在稳定反演语义下的本质素数谱。
\end{definition}

\begin{theorem}[分歧素数谱的记录轴最小性]\label{thm:conclusion-essential-prime-axis-minimality}
\leanverified{paper\_conclusion\_essential\_prime\_axis\_minimality}
沿用定义 \ref{def:conclusion-essential-prime-spectrum}。
\begin{enumerate}
  \item \textbf{充分性（好素数的有限索引外置）}：
  若 \(p\notin S_{\mathrm{ess}}(\pi_y)\)，则在
  \[
  U_p:=\{\,y\in\PP^1(\overline{\QQ}_p):\ v_p(\Delta(y))=0\,\}
  \]
  上，存在有限集合 \(A_p\)（\(|A_p|\le \deg(\pi_y)\)）及映射
  \[
  \rho_p:\pi_y^{-1}(U_p)\longrightarrow A_p
  \]
  使得
  \[
  P\longmapsto \bigl(\pi_y(P),\rho_p(P)\bigr)
  \]
  在 \(\pi_y^{-1}(U_p)\) 上注入，且该标号与所有 \(p^k\)-级 Hensel 提升相容。

  \item \textbf{必要性（坏素数的无限记录轴不可压缩）}：
  若 \(p\in S_{\mathrm{ess}}(\pi_y)\)，则不存在有限集合 \(A\) 与映射
  \[
  \rho:\pi_y^{-1}(V)\to A
  \]
  能在“趋近坏特化点的全部 \(p\)-进同余塔”上同时保持注入与提升稳定，其中 \(V\subset\PP^1(\overline{\QQ}_p)\) 为任意与分支集相交可任意逼近的穿孔邻域族。
  等价地，若要求在该坏素数方向上实现稳定可逆外置，则必须保留无限精度的 \(p\)-进记录分量（在完备化中等价于保留 \(\ZZ_p\) 轴）。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \(p\notin S_{\mathrm{ess}}(\pi_y)\)，有 \(p\nmid D_0\) 与 \(p\nmid\mathfrak D\)。
前者给出良好整模型，后者保证 \(\Delta(y)\) 在模 \(p\) 下无重根，故在 \(U_p\) 上纤维对应的 \(\lambda\)-根均为单根且分支不碰撞。
于是每个模 \(p\) 单根由 Hensel 引理唯一提升为 \(p^k\)-根塔；以根的模 \(p\) 类别作索引即可得到有限集合 \(A_p\) 与注入标号 \(\rho_p\)，并自动满足提升稳定。

对 \(p\in S_{\mathrm{ess}}(\pi_y)\)，若 \(p\mid D_0\) 则整模型在该素数方向发生退化；若 \(p\mid\mathfrak D\) 则分支点在特征 \(p\) 下碰撞。
两种情形均产生可任意高阶贴近的不同分支提升：存在趋近坏特化的 \(y_k\) 及不同点 \(P_k\neq Q_k\) 使其在 \(p^k\)-层面不可由任何固定有限记号系统稳定分离。
因此有限 \(A\) 无法在所有同余层上同时维持注入与提升相容；若要求稳定反演，必须引入无限 \(p\)-进记录轴。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[Lee--Yang 四叶覆盖的奇素本质谱]\label{cor:conclusion-lee-yang-essential-odd-primes}
设 Lee--Yang 四叶覆盖由 \(\Pi(\lambda,y)=0\) 给出，并满足判别式关系
\[
\mathrm{Disc}_{\lambda}(4\Pi)=-y(y-1)\,\mathrm{PLY}(y),
\qquad
\mathrm{Disc}\bigl(\mathrm{PLY}\bigr)=-3^9\cdot 31^2\cdot 37.
\]
又其归一化双有理模型可写为
\[
E:\ w^2=4\lambda^3-4\lambda+1,
\qquad
\Delta_E=37.
\]
则在“\(p\)-进提升稳定反演外置”语义下，其奇素本质谱满足
\[
\{3,31,37\}\subseteq S_{\mathrm{ess}}(\pi_y).
\]
因此 \(37\)（坏约化素数）与 \(3,31\)（分支碰撞素数）均不可由有限索引稳定消去。
\end{corollary}
\begin{proof}
由给定判别式分解，\(\mathrm{PLY}\) 的判别式素支撑含 \(\{3,31,37\}\)，相应分支退化必进入
\(
\mathrm{Disc}_y(\Delta)
\)
的坏素集合。
同时 \(\Delta_E=37\) 给出结构性坏素数 \(37\)。
代入定义 \ref{def:conclusion-essential-prime-spectrum} 与定理 \ref{thm:conclusion-essential-prime-axis-minimality} 即得结论。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion_leyang_quartic_essential_prime_spectrum_37_coupling}

\input{thm__conclusion-leyang-loop-certificate-rank-lower-bound}

\begin{proposition}[primorial 最优策略下的最小素数轴数维数律]\label{prop:conclusion-primorial-axis-dimension-law}
设
\[
p_k^\#:=\prod_{i=1}^{k}p_i
\]
为第 \(k\) 个 primorial。给定容量门槛 \(P_m(\varepsilon)>1\)，定义
\[
k_{\min}(m,\varepsilon):=
\min\{\,k\ge 1:\ p_k^\#>P_m(\varepsilon)\,\}.
\]
若 \(P_m(\varepsilon)\to\infty\)，则
\[
k_{\min}(m,\varepsilon)
\sim
\frac{\log P_m(\varepsilon)}{\log\log P_m(\varepsilon)}.
\]
特别地，当
\[
P_m(\varepsilon)=\exp(m\gamma),\qquad \gamma>0,
\]
有
\[
k_{\min}(m,\varepsilon)
\sim
\frac{m\gamma}{\log(m\gamma)}.
\]
因此在最优互异素数模数策略下，外置所需素数轴数为 \(m/\log m\) 级次线性增长。
\end{proposition}
\begin{proof}
设 \(\vartheta(x):=\sum_{p\le x}\log p\)。则
\[
\log p_k^\#
=\sum_{i=1}^{k}\log p_i
=\vartheta(p_k).
\]
由素数定理，
\[
\vartheta(x)\sim x,\qquad p_k\sim k\log k,
\]
故
\[
\log p_k^\#\sim p_k\sim k\log k.
\]
令 \(L:=\log P_m(\varepsilon)\)，阈值条件 \(p_k^\#>P_m(\varepsilon)\) 等价于 \(k\log k\sim L\) 的反演问题，从而
\[
k\sim \frac{L}{\log L}
=\frac{\log P_m(\varepsilon)}{\log\log P_m(\varepsilon)}.
\]
取 \(L=m\gamma\) 即得第二式。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-prime-register-worst-modulus-mixing-lower-bound}

\begin{theorem}[二阶素数维度律：临界比特预算到 primorial 轴数的反演]\label{thm:conclusion-primorial-axis-second-order}
沿用推论 \ref{cor:pom-oracle-critical-window-bit-inversion} 的记号。对固定 \(p\in(0,1)\)，令 \(B_m(p)\) 为达到成功率 \(p+o(1)\) 的最小比特预算，满足
\[
B_m(p)
=
\beta_{\mathrm{crit}}m
+
\frac{\sigma}{\log 2}\Phi^{-1}(p)\sqrt m
+
o(\sqrt m).
\]
记
\[
P_k:=\prod_{i=1}^{k}p_i,
\qquad
r_m(p):=\min\{k\in\NN:\ \log_2 P_k\ge B_m(p)\},
\]
并定义自然对数尺度
\[
S_m(p):=(\log 2)\,B_m(p).
\]
则当 \(m\to\infty\) 时：
\begin{enumerate}
  \item
  \[
  r_m(p)=\frac{S_m(p)}{W(S_m(p))}\bigl(1+o(1)\bigr),
  \]
  其中 \(W\) 为 Lambert \(W\) 函数；
  \item 记 \(a:=(\log 2)\beta_{\mathrm{crit}},\ b:=\sigma\Phi^{-1}(p)\)，则
  \[
  r_m(p)
  =
  \frac{a}{\log m}\,m
  +
  \frac{b}{\log m}\,\sqrt m
  +
  O\!\left(\frac{m\log\log m}{(\log m)^2}\right)
  +
  o\!\left(\frac{\sqrt m}{\log m}\right).
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 Chebyshev 函数
\(
\vartheta(x):=\sum_{p\le x}\log p
\)
与 primorial 恒等式，
\[
\log P_k=\vartheta(p_k).
\]
由素数定理的等价形式（\cite{Apostol1976}），有
\[
\vartheta(x)\sim x,\qquad p_k\sim k\log k,
\]
故
\[
\log P_k\sim k\log k.
\]
约束 \(\log_2 P_k\ge B_m(p)\) 等价于 \(\log P_k\ge S_m(p)\)，因此阈值轴数满足
\[
r_m(p)\log r_m(p)=S_m(p)\bigl(1+o(1)\bigr).
\]
设 \(u=\log r_m(p)\)，则 \(ue^u=S_m(p)(1+o(1))\)，从而
\[
u=W(S_m(p))(1+o(1)),
\qquad
r_m(p)=\frac{S_m(p)}{W(S_m(p))}(1+o(1)),
\]
得到第一式。

再由推论 \ref{cor:pom-oracle-critical-window-bit-inversion}，
\[
S_m(p)=a\,m+b\,\sqrt m+o(\sqrt m).
\]
并且 \(W(x)=\log x-\log\log x+O(1)\)（\(x\to\infty\)），故
\[
\frac{1}{W(S_m(p))}
=
\frac{1}{\log m}
+
O\!\left(\frac{\log\log m}{(\log m)^2}\right).
\]
将其与 \(S_m(p)\) 的二阶展开相乘即得
\[
r_m(p)
=
\frac{a}{\log m}\,m
+
\frac{b}{\log m}\,\sqrt m
+
O\!\left(\frac{m\log\log m}{(\log m)^2}\right)
+
o\!\left(\frac{\sqrt m}{\log m}\right).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[证据预算阈值到 prime-register 轴数阶的 Lambert 反演]\label{cor:conclusion-prime-budget-axis-lambert}
设
\[
B_m(\varepsilon):=\exp\!\bigl(m\gamma_m(\varepsilon)\bigr),\qquad
r_m(\varepsilon):=\min\{r\ge 1:\ P_r>2B_m(\varepsilon)\}.
\]
若 \(m\gamma_m(\varepsilon)\to\infty\)，则
\[
r_m(\varepsilon)
=
\frac{m\gamma_m(\varepsilon)+\log 2}
{W\!\bigl(m\gamma_m(\varepsilon)+\log 2\bigr)}
\bigl(1+o(1)\bigr).
\]
进一步，在 \(\log(m\gamma_m(\varepsilon))\sim\log m\) 的常见标度区间下，
\[
r_m(\varepsilon)
=
\frac{m\gamma_m(\varepsilon)}{\log m}\bigl(1+o(1)\bigr).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
条件 \(P_r>2B_m(\varepsilon)\) 等价于
\[
\log P_r>m\gamma_m(\varepsilon)+\log 2.
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-primorial-axis-second-order} 证明中的同一 primorial 渐近，
\(
\log P_r\sim r\log r
\)。
因此
\[
r_m(\varepsilon)\log r_m(\varepsilon)
=
\bigl(m\gamma_m(\varepsilon)+\log 2\bigr)\bigl(1+o(1)\bigr),
\]
Lambert \(W\) 反演得到第一式。若 \(\log(m\gamma_m(\varepsilon))\sim\log m\)，则
\(
W(m\gamma_m(\varepsilon)+\log 2)\sim\log m
\)，从而得第二式。
\end{proof}

\begin{theorem}[Gödel 整数化的对数维度税]\label{thm:conclusion-godel-logarithmic-dimension-tax}
设 prime-register
\[
\mathbf P:=\NN^{(\mathbb P)},\qquad
\mathcal N(r):=\prod_{p\in\mathbb P}p^{r(p)}.
\]
固定常数 \(A\ge 1\)。对每个 \(T\in\NN\)，考虑满足
\[
\mathrm{supp}(r)\subseteq\{p_1,\dots,p_T\},
\qquad
1\le r(p_t)\le A\ \ (1\le t\le T)
\]
的寄存器。则
\[
(1+o(1))\,T\log_2 T
\le
\log_2\mathcal N(r)
\le
(A+o(1))\,T\log_2 T
\qquad (T\to\infty).
\]
特别地，若轨迹长度 \(T=\Theta(m)\)，则其单整数 Gödel 编码位长必为 \(\Theta(m\log m)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义
\[
\log \mathcal N(r)=\sum_{t=1}^{T}r(p_t)\log p_t.
\]
利用 \(1\le r(p_t)\le A\) 得
\[
\sum_{t=1}^{T}\log p_t
\le
\log \mathcal N(r)
\le
A\sum_{t=1}^{T}\log p_t,
\]
即
\[
\log P_T\le \log\mathcal N(r)\le A\log P_T.
\]
再由 \(\log P_T=\vartheta(p_T)\sim p_T\sim T\log T\)（\cite{Apostol1976}）得到
\[
(1+o(1))\,T\log T
\le
\log\mathcal N(r)
\le
(A+o(1))\,T\log T.
\]
两边同除以 \(\log 2\) 即得结论。
\end{proof}

\begin{proposition}[可交换投影子类中的椭圆--算法等价判据]\label{prop:conclusion-prime-register-ellipse-complete-equivalence}
\leanverified{paper\_conclusion\_prime\_register\_ellipse\_complete\_equivalence}
在 \(\mathbf P=\NN^{(\mathbb P)}\) 上定义
\[
\Psi:\mathbf P\to \mathrm{SL}(2,\RR),\qquad
\Psi(r):=\mathrm{diag}\!\bigl(\mathcal N(r),\mathcal N(r)^{-1}\bigr),
\]
并记
\[
E(r):=\Psi(r)(S^1)\subset\RR^2.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\Psi\) 为幺半群同态（\(\Psi(r+s)=\Psi(r)\Psi(s)\)）；
  \item 映射 \(r\mapsto E(r)\) 为单射；
  \item \(\{E(r):r\in\mathbf P\}\) 恰为椭圆族
  \[
  \left\{
  \mathrm{diag}(n,n^{-1})(S^1):\ n\in\NN_{\ge 1}
  \right\},
  \]
  且该族在算子复合下与 \((\mathbf P,+)\) 同构。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
第一条由
\(
\mathcal N(r+s)=\mathcal N(r)\mathcal N(s)
\)
直接成立。第二条中，若 \(E(r)=E(s)\)，则其长半轴分别为 \(\mathcal N(r)\) 与 \(\mathcal N(s)\)，故 \(\mathcal N(r)=\mathcal N(s)\)。由算术基本定理，素数指数向量唯一，故 \(r=s\)。

对第三条，任取 \(n\in\NN_{\ge1}\)，令 \(r=v_p(n)\) 为其素数指数向量，则 \(\mathcal N(r)=n\) 且 \(E(r)=\mathrm{diag}(n,n^{-1})(S^1)\)。反向包含由定义即得。复合律
\[
\mathrm{diag}(n,n^{-1})\mathrm{diag}(m,m^{-1})
=
\mathrm{diag}(nm,(nm)^{-1})
\]
与 \(r\mapsto \mathcal N(r)\) 的乘法对应关系一致，故同构成立。
\end{proof}

\begin{proposition}[Big--Witt 谱指纹的哥德尔化可乘性]\label{prop:conclusion-bigwitt-godel-multiplicative}
设 \(T\) 为有限维（或迹类）线性算子，其动力学 \(\zeta\)-函数写为
\[
\zeta_T(z)
=\exp\!\Bigl(\sum_{n\ge 1}\frac{\Tr(T^n)}{n}z^n\Bigr)
=\prod_{n\ge 1}(1-z^n)^{-p_n(T)},
\]
其中 \(p_n(T)\in\ZZ\) 为 primitive/Witt 坐标。
记 \(\mathfrak q_n\) 为第 \(n\) 个素数，定义截断哥德尔指纹
\[
\mathcal G_N(T):=\prod_{n=1}^{N}\mathfrak q_n^{\,p_n(T)}\in\QQ_{>0}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{可恢复性}：\(\mathcal G_N(T)\) 的素因子指数唯一确定
  \((p_1(T),\dots,p_N(T))\)。
  \item \textbf{可乘性}：若 \(T=T_1\oplus T_2\)，则
  \[
  \mathcal G_N(T)=\mathcal G_N(T_1)\cdot \mathcal G_N(T_2).
  \]
  \item \textbf{谱--质数对偶}：截断 Witt 坐标的加法结构经 \(\mathcal G_N\) 严格转换为 \(\QQ_{>0}\) 的乘法结构。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
对有理数的唯一素因子分解给出
\[
v_{\mathfrak q_n}\!\bigl(\mathcal G_N(T)\bigr)=p_n(T)\qquad(1\le n\le N),
\]
故可恢复性成立。

若 \(T=T_1\oplus T_2\)，则
\[
\Tr(T^n)=\Tr(T_1^n)+\Tr(T_2^n).
\]
Witt 坐标由 ghost 坐标 \(\Tr(T^n)\) 经 Möbius/Witt 变换得到，故保持加法：
\[
p_n(T)=p_n(T_1)+p_n(T_2).
\]
代入定义即得
\[
\mathcal G_N(T)
=\prod_{n\le N}\mathfrak q_n^{p_n(T_1)+p_n(T_2)}
=\mathcal G_N(T_1)\mathcal G_N(T_2).
\]
第三条即前两条的结构表述。证毕。
\end{proof}

\input{sections/body/conclusion/thm__conclusion-bigwitt-budget-fv-undecidable-split.tex}

\begin{conjecture}[本质素数谱给出记录轴的精确最小支撑]\label{conj:conclusion-essential-prime-spectrum-exact-minimal-support}
设
\[
\pi_y:C\to\PP^1_y
\]
为任意绝对不可约模型在稳定反演语义下所诱导的有限覆盖，并记
\[
S_{\mathrm{ess}}(\pi_y)
\]
为定义 \ref{def:conclusion-essential-prime-spectrum} 的本质素数谱。则稳定可逆外置所需的记录轴极小支撑应当恰等于该本质素数谱；更精确地：
\begin{enumerate}
  \item 对每个
  \[
  p\notin S_{\mathrm{ess}}(\pi_y),
  \]
  其局部反演信息都可由有限标签集压缩，并与全部 \(p^k\)-级 Hensel 提升相容；
  \item 若在稳定反演制度中省略任意一个
  \[
  p\in S_{\mathrm{ess}}(\pi_y),
  \]
  则不可能保持全局单值可逆。
\end{enumerate}
换言之，记录轴的真正极小支撑不是“所有出现过的素数”，而恰是本质素数谱本身；可见相位预算与零维坏素数账本之间的和式，应当以 \(S_{\mathrm{ess}}(\pi_y)\) 为精确边界。
\end{conjecture}

\begin{conjecture}[共振梯与本质素数谱的耦合]\label{conj:conclusion-resonance-ladder-essential-prime-spectrum-coupling}
设
\[
u\longmapsto C_\varphi(u)
\]
为黄金共振梯，\(\pi_y:C\to\PP^1_y\) 为任意在稳定反演语义下讨论的绝对不可约代数覆盖，并记其本质素数谱为
\[
S_{\mathrm{ess}}(\pi_y).
\]
则应存在一个只依赖于 \(\pi_y\) 的有限素数集 \(S_\pi\) 满足：
\begin{enumerate}
  \item 对每个 \(p\notin S_\pi\)，共振梯的有限截断误差与该方向上的 Hensel 提升稳定相容；
  \item 对每个 \(p\in S_\pi\)，这种兼容性失败，且必须由外置 prime-ledger 补偿；
  \item \(S_\pi=S_{\mathrm{ess}}(\pi_y)\)。
\end{enumerate}
换言之，本质素数谱应当恰好等于共振梯发生算术分裂的最小素数支撑。
\end{conjecture}

\begin{conjecture}[本质素数谱与局部分支循环型的完备性]\label{conj:conclusion-essential-spectrum-completeness}
在固定“投影--外置--稳定反演”范式下，考虑同类代数覆盖
\(
\pi_y:C\to\PP^1
\)。
设其本质素数谱由定义 \ref{def:conclusion-essential-prime-spectrum} 给出。
若两覆盖满足
\[
S_{\mathrm{ess}}(\pi_{y,1})=S_{\mathrm{ess}}(\pi_{y,2}),
\]
且在各素数方向上的局部分支循环型（惯性群循环分解）一致，则两者在稳定可逆外置语义下同构（允许有限层 sheet 置换与局部整模型等价变换）。
\end{conjecture}

\begin{remark}[与判别式判据的接口定位]\label{rem:conclusion-essential-prime-spectrum-interface}
上述结论使用的输入仅为判别式、分支碰撞与 \(p\)-进提升稳定性三项可审计对象；与既有良约化判据相兼容，但输出目标不是单纯约化类型，而是“外置记录轴是否可被有限化”的最小性判定。
该差异使本节结果可直接接入本文的素数寄存器容量预算与算法外置语义。
\end{remark}
