\subsection{有限缺陷 Fourier--Laplace 层析的临界尾指数、喷注刚性与混合矩代数}\label{subsec:conclusion-finite-defect-fourier-laplace-jet-tomography}
沿用定理 \ref{thm:xi-time-part9xd-finite-defect-diagonal-rigidity-fingerprint-kernel}、定理 \ref{thm:conclusion-finite-defect-depth-jordan-holder-flag} 与推论 \ref{cor:conclusion-finite-defect-nearest-critical-layer-graded-piece} 的记号。前述正文已经分别给出：任意非空开区间上的局部对角数据 \(\left.H_\nu\right|_I\) 与有限原子缺陷测度 \(\nu\)、二维 Fourier--Laplace 指纹 \(F_\nu\) 以及有限秩核 \(K_\nu\) 彼此唯一决定；同时，高频尾部按深度层唯一剥离，并把最近临界层压成第一 graded piece。把这些接口并读后，还可进一步抽出如下三条终端结论。

\begin{theorem}[最浅缺陷层的临界尾指数判别]\label{thm:conclusion-finite-defect-critical-tail-exponent}
设有限原子缺陷测度为
\[
\nu=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j\,\delta_{(\gamma_j,\delta_j)},
\qquad
m_j\in\NN,
\]
并记
\[
\delta_*:=\min_{1\le j\le \kappa}\delta_j.
\]
令 \(\widehat H_\nu(\xi)\) 为对应扫描剖面的 Fourier 变换。对任意 \(\delta>0\)，定义重整化尾函数
\[
R_\delta(\xi):=e^{(1+\delta)|\xi|}\widehat H_\nu(\xi).
\]
再定义最近临界层的三角多项式
\[
G_*(\xi):=
4\pi\sum_{\delta_j=\delta_*}
m_j\frac{\delta_*}{1+\delta_*}e^{-\mathrm{i}\gamma_j\xi}.
\]
若存在更深层，记
\[
g:=\min_{\delta_j>\delta_*}(\delta_j-\delta_*)>0;
\]
若不存在更深层，则下述误差项省略。则成立：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(\delta<\delta_*\)，则
  \[
  R_\delta(\xi)\longrightarrow 0
  \qquad (|\xi|\to\infty).
  \]
  \item 若 \(\delta=\delta_*\)，则
  \[
  R_{\delta_*}(\xi)=G_*(\xi)+O\!\left(e^{-g|\xi|}\right)
  \qquad (|\xi|\to\infty),
  \]
  其中当不存在更深层时仅有
  \[
  R_{\delta_*}(\xi)=G_*(\xi).
  \]
  \item 若 \(\delta>\delta_*\)，则
  \[
  \limsup_{|\xi|\to\infty}|R_\delta(\xi)|=+\infty.
  \]
\end{enumerate}
因此
\[
\delta_*
=
\inf\Bigl\{
\delta>0:\ \limsup_{|\xi|\to\infty}|R_\delta(\xi)|<\infty
\Bigr\}
=
\sup\Bigl\{
\delta>0:\ R_\delta(\xi)\to 0
\Bigr\}.
\]
特别地，最近临界深度并不需要完整二维层析才首次可见；它已经由一维高频尾部的唯一临界指数完全刻画。
\end{theorem}
\leanverified{paper\_conclusion\_finite\_defect\_critical\_tail\_exponent}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-finite-defect-depth-jordan-holder-flag}，最近临界层 \(\delta_*\) 正是高频剥离链的第一层，故有展开
\[
\widehat H_\nu(\xi)
=
e^{-(1+\delta_*)|\xi|}G_*(\xi)
+ O\!\left(e^{-(1+\delta_*+g)|\xi|}\right),
\]
其中若不存在更深层，则误差项省略。

若 \(\delta<\delta_*\)，则
\[
R_\delta(\xi)
=
e^{-(\delta_*-\delta)|\xi|}G_*(\xi)
+ O\!\left(e^{-(\delta_*-\delta+g)|\xi|}\right)\to 0,
\]
因为 \(G_*\) 为有界三角多项式。

若 \(\delta=\delta_*\)，则上式直接化为
\[
R_{\delta_*}(\xi)=G_*(\xi)+O\!\left(e^{-g|\xi|}\right).
\]

若 \(\delta>\delta_*\)，则
\[
R_\delta(\xi)
=
e^{(\delta-\delta_*)|\xi|}G_*(\xi)
+ o\!\left(e^{(\delta-\delta_*)|\xi|}\right).
\]
而 \(G_*\) 是非零有限三角多项式，故其平方平均严格正，从而存在无穷序列 \(\xi_n\to\infty\) 与常数 \(c>0\) 使
\[
|G_*(\xi_n)|\ge c.
\]
于是
\[
|R_\delta(\xi_n)|\ge \frac{c}{2}e^{(\delta-\delta_*)|\xi_n|}\to\infty,
\]
从而
\[
\limsup_{|\xi|\to\infty}|R_\delta(\xi)|=+\infty.
\]
两条临界表征随即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[单点无限喷注的全局刚性]\label{cor:conclusion-finite-defect-singlepoint-infinite-jet-rigidity}
设 \(\nu,\nu'\) 为两个有限原子缺陷测度，并记对应扫描剖面为 \(H_\nu,H_{\nu'}\)。若存在一点 \(x_0\in\RR\) 使
\[
\partial_x^r H_\nu(x_0)=\partial_x^r H_{\nu'}(x_0)
\qquad (\forall r\ge 0),
\]
则
\[
\nu=\nu',
\qquad
F_\nu=F_{\nu'},
\qquad
K_\nu=K_{\nu'}.
\]
亦即，在有限缺陷口径下，单点的全部 Taylor 喷注已足以决定整个二维缺陷几何及其全部有限秩核数据。
\leanverified{paper_conclusion_singlepoint_infinite_jet_rigidity_seeds}
\leanverified{paper_conclusion_singlepoint_infinite_jet_rigidity_package}
\end{corollary}
\begin{proof}
有限原子情形下，\(H_\nu\) 与 \(H_{\nu'}\) 都是 \(\RR\) 上的实解析函数。若它们在 \(x_0\) 处的全部导数相同，则其 Taylor 展开一致，故存在某个包含 \(x_0\) 的非空开区间 \(I\) 使
\[
\left.H_\nu\right|_I=\left.H_{\nu'}\right|_I.
\]
由定理 \ref{thm:xi-time-part9xd-finite-defect-diagonal-rigidity-fingerprint-kernel}，任意非空开区间上的局部对角数据已经唯一决定
\[
\nu,\qquad F_\nu,\qquad K_\nu.
\]
故必有
\[
\nu=\nu',
\qquad
F_\nu=F_{\nu'},
\qquad
K_\nu=K_{\nu'}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部对角数据生成完整混合矩代数]\label{thm:conclusion-finite-defect-local-diagonal-mixed-moment-algebra}
在有限原子缺陷口径下，记
\[
F_\nu(\xi,s)=
4\pi\sum_{j=1}^{\kappa}
m_j\frac{\delta_j}{1+\delta_j}\,
e^{-s\delta_j}e^{-\mathrm{i}\gamma_j\xi}.
\]
对任意 \(a,b\in\ZZ_{\ge 0}\)，定义混合矩
\[
M_{a,b}(\nu):=
4\pi\sum_{j=1}^{\kappa}
m_j\frac{\delta_j^{\,b+1}}{1+\delta_j}\gamma_j^{\,a}.
\]
则有恒等式
\[
\partial_\xi^a\partial_s^bF_\nu(0,0)
=
(-\mathrm{i})^a(-1)^bM_{a,b}(\nu).
\]
从而，对任意非空开区间 \(I\subset\RR\)，局部对角数据 \(\left.H_\nu\right|_I\) 唯一决定全部混合矩族
\[
\bigl\{M_{a,b}(\nu)\bigr\}_{a,b\ge 0},
\]
并同时唯一决定全部 off-diagonal 核值 \(K_\nu(x,y)\)。

换言之，一维可见剖面并非只给出轮廓；它事实上生成了完整的二维缺陷矩代数。
\end{theorem}
\begin{proof}
对 \(F_\nu\) 的有限和表达式逐项求导，直接得到
\[
\partial_\xi^a\partial_s^bF_\nu(0,0)
=
4\pi\sum_{j=1}^{\kappa}
m_j\frac{\delta_j}{1+\delta_j}
(-\mathrm{i}\gamma_j)^a(-\delta_j)^b
=
(-\mathrm{i})^a(-1)^bM_{a,b}(\nu).
\]

另一方面，由定理 \ref{thm:xi-time-part9xd-finite-defect-diagonal-rigidity-fingerprint-kernel}，任意非空开区间上的局部对角数据 \(\left.H_\nu\right|_I\) 已经唯一决定 \(\nu\)、\(F_\nu\) 与 \(K_\nu\)。故一旦 \(\left.H_\nu\right|_I\) 给定，全部导数
\[
\partial_\xi^a\partial_s^bF_\nu(0,0)
\]
随之唯一确定，从而全部混合矩 \(M_{a,b}(\nu)\) 唯一确定；而 \(K_\nu\) 的全部 off-diagonal 核值同样被唯一决定。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper_conclusion_finite_defect_local_diagonal_mixed_moment_algebra}

\begin{theorem}[单点喷注、临界尾指数、深度旗标与混合矩代数的五重同一化]\label{thm:conclusion-finite-defect-jet-depth-flag-moment-fivefold-equivalence}
设有限原子缺陷测度为
\[
\nu=\sum_{j=1}^{\kappa}m_j\,\delta_{(\gamma_j,\delta_j)},
\qquad
m_j\in\NN,
\quad
\delta_j>0.
\]
则下列五类数据彼此唯一决定：
\begin{enumerate}
  \item 任一点 \(x_0\in\RR\) 处的单点无限喷注
  \[
  \bigl\{\partial_x^rH_\nu(x_0)\bigr\}_{r\ge 0};
  \]
  \item 任意非空开区间 \(I\subset\RR\) 上的局部对角数据 \(\left.H_\nu\right|_I\)；
  \item 最近临界深度
  \[
  \delta_*:=\min_j\delta_j
  \]
  及按深度递增生成的唯一旗标
  \[
  0=\nu^{(<1)}<\cdots<\nu^{(<r+1)}=\nu;
  \]
  \item 全部混合矩族
  \[
  \bigl\{M_{a,b}(\nu)\bigr\}_{a,b\ge 0},
  \qquad
  M_{a,b}(\nu)=
  4\pi\sum_{j=1}^{\kappa}
  m_j\frac{\delta_j^{\,b+1}}{1+\delta_j}\gamma_j^{\,a};
  \]
  \item 完整二维 Fourier--Laplace 指纹 \(F_\nu\) 与有限秩核 \(K_\nu\)。
\end{enumerate}
因此，在有限缺陷口径下，一维可见剖面并不是二维缺陷几何的投影；它本身已经是完整层析、完整深度剥离与完整混合矩代数的统一承载对象。
\end{theorem}
\begin{proof}
先看 \((i)\) 与 \((ii)\)。有限原子情形下，\(H_\nu\) 是实解析函数，故单点无限喷注唯一决定其在某个邻域中的解析延拓，进而唯一决定任意非空开区间上的局部对角数据；反向则局部对角数据当然决定其任一点处的全部导数。

由定理 \ref{thm:xi-time-part9xd-finite-defect-diagonal-rigidity-fingerprint-kernel}，\((ii)\) 唯一决定 \(\nu\)、\(F_\nu\) 与 \(K_\nu\)，故 \((ii)\Rightarrow(v)\)。反过来，\(F_\nu\) 已唯一决定有限原子族 \(\nu\)，从而唯一决定 \(H_\nu\) 与其任意局部对角数据，故 \((v)\Rightarrow(ii)\)。

再看 \((iii)\)。定理 \ref{thm:conclusion-finite-defect-critical-tail-exponent} 已表明最近临界深度 \(\delta_*\) 由一维高频尾指数唯一读出；而定理 \ref{thm:conclusion-finite-defect-depth-jordan-holder-flag} 给出按深度递增的唯一剥离旗标
\[
0=\nu^{(<1)}<\cdots<\nu^{(<r+1)}=\nu.
\]
由于该旗标的终项即为 \(\nu\)，故 \((iii)\) 直接唯一决定 \(\nu\)，进而唯一决定 \((ii)\) 与 \((v)\)。

对 \((iv)\) 与 \((v)\)，由定理 \ref{thm:conclusion-finite-defect-local-diagonal-mixed-moment-algebra}，
\[
\partial_\xi^a\partial_s^bF_\nu(0,0)=(-\mathrm{i})^a(-1)^bM_{a,b}(\nu),
\]
故 \(F_\nu\) 与全部混合矩族彼此严格等价；而 \(K_\nu\) 又由 \(F_\nu\) 唯一决定。于是 \((iv)\Leftrightarrow(v)\)。

综上，五类数据都唯一决定同一有限原子缺陷测度 \(\nu\)，因而彼此唯一决定。证毕。
\end{proof}

\paragraph{统一读法}
这一组结果把有限缺陷层析中的三层结构压成了同一条链。首先，最近临界层并不是隐藏在完整二维 Fourier--Laplace 变换之后的次级信息；它已经由一维高频尾部的唯一临界指数 \(\delta_*\) 精确读出。其次，一旦局部对角数据 \(\left.H_\nu\right|_I\) 已知，二维指纹 \(F_\nu\) 与有限秩核 \(K_\nu\) 便自动恢复，从而单点的无限喷注已经足以决定整个位相--深度缺陷几何。最后，\(F_\nu\) 在原点的全部混合偏导又把 \((\gamma,\delta)\)-混合矩代数完整暴露出来。故在本文的有限缺陷口径下，一维可见剖面并不是二维几何的粗糙投影；它本身就是完整层析、完整喷注与完整矩代数的统一入口。

\endinput
