\begin{theorem}[有限矩阶相图的单证书编译]\label{thm:conclusion-finite-moment-order-phase-diagram-single-certificate-compilation}
固定有限窗 \(Q\ge 3\)。沿用附录 \ref{app:pom-projective-pressure-operator} 的记号，记
\[
\beta_q:=\log r_q-\log |A_{\mathrm{out}}|=\Lambda(q-1),
\qquad
q=2,\dots,Q.
\]
对任意非空指标集 \(J\subset\{2,\dots,Q\}\)，定义块对角 Perron 证书对象
\[
\mathfrak A_J:=\bigoplus_{q\in J}\widetilde A_q,
\qquad
\mathfrak u_J:=\bigoplus_{q\in J}\widetilde u_q,
\qquad
\mathfrak v_J:=\bigoplus_{q\in J}\widetilde v_q.
\]
则 \(\mathfrak A_J\) 连同其块标记唯一编码了全部整数节点
\[
\{r_q:\ q\in J\},
\]
并满足精确维数上界
\[
\dim \mathfrak A_J
=
\sum_{q\in J}\dim \widetilde A_q
\le
\sum_{q\in J}\binom{q+9}{9}.
\]
特别地，若取 \(J=\{2,\dots,Q\}\)，则整段离散压力节点 \(\{\beta_q\}_{q=2}^{Q}\) 可由一个单一块对角非负证书对象完全承载，其总维数满足
\[
\dim \mathfrak A_{\{2,\dots,Q\}}
\le
\sum_{q=2}^{Q}\binom{q+9}{9}
=
\binom{Q+10}{10}-11.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:pom-moment-symmetric-power}，对每个整数 \(q\ge 2\) 已构造出对称幂 moment-kernel \(\widetilde A_q\) 及读出向量 \(\widetilde u_q,\widetilde v_q\)，使
\[
S_q(m)=\widetilde u_q^{\mathsf T}\widetilde A_q^{\,m-m_0}\widetilde v_q,
\qquad
\dim \widetilde A_q\le \binom{q+|Q|-1}{|Q|-1}.
\]
在主核同步状态数 \(|Q|=10\) 的口径下，
\[
\dim \widetilde A_q\le \binom{q+9}{9}.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:pom-projective-operator-degenerates-to-moment-kernel}，
\[
\rho(\widetilde A_q)=r_q.
\]
故对任意有限 \(J\)，取直和后得到的块对角对象 \(\mathfrak A_J\) 的第 \(q\)-块 Perron 根即为 \(r_q\)，因而 \(\mathfrak A_J\) 与块标记共同完整编码 \(\{r_q\}_{q\in J}\)。维数上界由直和可加性立即得到。

最后利用 Hockey-stick 恒等式
\[
\sum_{q=0}^{Q}\binom{q+9}{9}=\binom{Q+10}{10},
\]
减去 \(q=0,1\) 两项 \(1\) 与 \(10\)，便得
\[
\sum_{q=2}^{Q}\binom{q+9}{9}=\binom{Q+10}{10}-11.
\]
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_finite\_moment\_order\_phase\_diagram\_single\_certificate\_compilation}

\begin{corollary}[kink-稀疏相图的精确压缩律]\label{cor:conclusion-kink-sparse-phase-diagram-exact-compression}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-finite-moment-order-phase-diagram-single-certificate-compilation} 的记号，并令
\[
K_Q:=\{q\in\{3,\dots,Q-1\}:\ \Delta_q^-<\Delta_q^+\}
\]
为结论 \ref{thm:conclusion-discrete-convex-budget-kink-fan} 的 stable kink 集。则整个离散相图
\[
\gamma\longmapsto \operatorname*{argmax}_{2\le q\le Q}\bigl((q-1)\gamma-\beta_q\bigr)
\]
完全由压缩证书
\[
\mathfrak A_{K_Q}=\bigoplus_{q\in K_Q}\widetilde A_q
\]
决定；所有 \(q\notin K_Q\) 的 Perron 节点在稳定相图意义下都可删去。因而离散相图的精确证书维数满足
\[
D_{\mathrm{kink}}(Q)
\le
\sum_{q\in K_Q}\binom{q+9}{9}.
\]
若记 \(\kappa_Q:=|K_Q|\)，则进一步有
\[
D_{\mathrm{kink}}(Q)\le \kappa_Q\binom{Q+9}{9}.
\]
从而
\[
\kappa_Q=o(Q)\Longrightarrow D_{\mathrm{kink}}(Q)=o(Q^{10}),
\qquad
\sup_Q\kappa_Q<\infty \Longrightarrow D_{\mathrm{kink}}(Q)=O(Q^9).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
结论 \ref{thm:conclusion-discrete-convex-budget-kink-fan} 已给出：离散凸预算的全部 \(q\)-选择相图本身由 kink 集生成；非 kink 阶仅可能在退化边界上并列出现，而不会形成稳定单相。将该结论应用于
\[
b(q)=\beta_q
\]
即可得到稳定相图只依赖于 \(\{\beta_q\}_{q\in K_Q}\)。而由定理 \ref{thm:conclusion-finite-moment-order-phase-diagram-single-certificate-compilation}，每个 \(\beta_q\) 又由相应的对称化 Perron 核 \(\widetilde A_q\) 完整承载。因此删去全部 \(q\notin K_Q\) 的块，不会改变相图的稳定扇分，从而得到第一条维数上界。

再由单调性
\[
\binom{q+9}{9}\le \binom{Q+9}{9}
\qquad (q\le Q)
\]
可得
\[
D_{\mathrm{kink}}(Q)\le \sum_{q\in K_Q}\binom{Q+9}{9}
=
\kappa_Q\binom{Q+9}{9}.
\]
最后利用 \(\binom{Q+9}{9}\sim Q^9/9!\) 即得两条渐近结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[连续压力前沿的无伪整数相]\label{thm:conclusion-continuous-pressure-front-has-no-fake-integer-phases}
\leanverified{paper\_conclusion\_continuous\_pressure\_front\_has\_no\_fake\_integer\_phases}
在结论 \ref{thm:conclusion-discrete-q-fan-exposed-fan-of-pressure-secant} 的设定下，设某个内部整数节点 \(q\in\{3,\dots,Q-1\}\) 具有非空开法锥，即存在开区间 \(J\subset\RR\) 使得对每个 \(\gamma\in J\),
\[
q-1\in\operatorname*{argmax}_{t\in[1,Q-1]}\bigl(t\gamma-\Lambda(t)\bigr).
\]
则必有
\[
q\in K_Q.
\]
等价地，连续 Legendre 前沿不可能制造离散相图中并不存在的稳定整数相。
\end{theorem}
\begin{proof}
设存在 \(q\notin K_Q\) 与开区间 \(J\) 满足题设。则对任意 \(\gamma\in J\) 与任意 \(p\neq q\)，有
\[
(q-1)\gamma-\Lambda(q-1)>(p-1)\gamma-\Lambda(p-1).
\]
代入整数锚点恒等式 \(\Lambda(s-1)=\beta_s\)，得
\[
(q-1)\gamma-\beta_q>(p-1)\gamma-\beta_p
\qquad (\forall p\neq q,\ \forall \gamma\in J).
\]
这表明 \(q\) 在离散优化问题
\[
\operatorname*{argmax}_{2\le p\le Q}\bigl((p-1)\gamma-\beta_p\bigr)
\]
中是一个开 \(\gamma\)-区间上的唯一极大点。按结论 \ref{thm:conclusion-discrete-convex-budget-kink-fan}，这只可能发生在 \(q\) 为 kink 的情形，矛盾。故 \(q\in K_Q\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[整数锚点的局部凸插值夹逼]\label{thm:conclusion-integer-anchor-local-convex-interpolation-squeeze}
\leanverified{paper\_conclusion\_integer\_anchor\_local\_convex\_interpolation\_squeeze}
在结论 \ref{thm:conclusion-continuous-pressure-front-has-no-fake-integer-phases} 的设定下，对每个 \(q=3,\dots,Q-1\) 与每个
\[
t\in[q-1,q],
\]
成立精确局部夹逼
\[
\beta_q+(t-q+1)\Delta_q^-
\le
\Lambda(t)
\le
(q-t)\beta_q+(t-q+1)\beta_{q+1}.
\]
若再有 \(q\le Q-2\)，则还可从右侧得到第二个下界
\[
\beta_{q+1}-(q-t)\Delta_{q+1}^+
\le
\Lambda(t).
\]
因此，在每个单位胞腔 \([q-1,q]\) 中，连续压力曲线被两条离散切线与一条离散弦严格夹住。
\end{theorem}
\begin{proof}
先证上界。由 \(\Lambda\) 凸且
\[
\Lambda(q-1)=\beta_q,\qquad \Lambda(q)=\beta_{q+1},
\]
对任意 \(t\in[q-1,q]\) 应有
\[
\Lambda(t)\le (q-t)\beta_q+(t-q+1)\beta_{q+1}.
\]

再证左下界。取 \(x_0=q-1\)。由于 \(\Lambda\) 凸，任一 \(g\in\partial\Lambda(x_0)\) 都给出支持线
\[
\Lambda(t)\ge \Lambda(x_0)+g(t-x_0)\qquad (\forall t).
\]
而由结论 \ref{thm:conclusion-integer-phase-exact-attainability} 的末式，
\[
\Delta_q^-=\beta_q-\beta_{q-1}\le g.
\]
对 \(t\in[q-1,q]\) 有 \(t-x_0\ge 0\)，故把 \(g\) 换成更小的 \(\Delta_q^-\) 仍保持不等式：
\[
\Lambda(t)\ge \beta_q+(t-q+1)\Delta_q^-.
\]

右侧下界同理：在 \(x_1=q\) 取某个次梯度 \(h\in\partial\Lambda(x_1)\)，有
\[
h\le \Delta_{q+1}^+,
\]
而当 \(t\le q\) 时 \(t-x_1\le 0\)，于是
\[
\Lambda(t)\ge \beta_{q+1}+h(t-q)\ge \beta_{q+1}-(q-t)\Delta_{q+1}^+.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[整数锚点折线包络的法扇恰为离散 kink 扇]\label{thm:conclusion-piecewise-linear-envelope-normal-fan-equals-discrete-kink-fan}
定义整数锚点的分段线性上包络
\[
\overline\Lambda_Q:[1,Q-1]\to\RR
\]
为通过点列
\[
(q-1,\beta_q),\qquad q=2,\dots,Q
\]
的折线插值；即对 \(t\in[q-1,q]\),
\[
\overline\Lambda_Q(t):=(q-t)\beta_q+(t-q+1)\beta_{q+1}.
\]
则 \(\overline\Lambda_Q\) 是凸的，且对每个内部顶点 \(t_q:=q-1\)（\(3\le q\le Q-1\)），其法锥精确等于
\[
N_{\overline\Lambda_Q}(t_q)
=
[\Delta_q^-,\Delta_q^+].
\]
因此，\(\overline\Lambda_Q\) 的法扇分解与结论 \ref{thm:conclusion-discrete-convex-budget-kink-fan} 的离散 kink 扇分相完全一致。
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(\beta_q=\Lambda(q-1)\) 来自凸函数 \(\Lambda\) 的整数采样，离散斜率单调：
\[
\Delta_q^-\le \Delta_q^+.
\]
故折线插值 \(\overline\Lambda_Q\) 本身凸。

在顶点 \(t_q=q-1\) 处，其左段斜率恰为
\[
\frac{\beta_q-\beta_{q-1}}{1}=\Delta_q^-,
\]
右段斜率恰为
\[
\frac{\beta_{q+1}-\beta_q}{1}=\Delta_q^+.
\]
对一维凸分段线性函数，顶点的法锥正是左右斜率所张成的闭区间，故
\[
N_{\overline\Lambda_Q}(t_q)=[\Delta_q^-,\Delta_q^+].
\]
而结论 \ref{thm:conclusion-discrete-convex-budget-kink-fan} 已证明：离散优化问题
\[
\operatorname*{argmax}_{2\le r\le Q}\bigl((r-1)\gamma-\beta_r\bigr)
\]
中，\(q\) 成为最优阶的充要条件正是
\[
\Delta_q^-\le \gamma\le \Delta_q^+.
\]
于是法锥区间与离散 kink 相带一一对应，结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限节点 Legendre 审计带]\label{thm:conclusion-finite-node-legendre-audit-band}
在区间
\[
J_Q:=[2,Q-1]
\]
上，定义局部下包络
\[
\underline\Lambda_Q(t):=
\beta_q+(t-q+1)\Delta_q^-,
\qquad
t\in[q-1,q],\quad q=3,\dots,Q-1,
\]
以及上包络 \(\overline\Lambda_Q\) 如定理 \ref{thm:conclusion-piecewise-linear-envelope-normal-fan-equals-discrete-kink-fan}。则由定理 \ref{thm:conclusion-integer-anchor-local-convex-interpolation-squeeze}，
\[
\underline\Lambda_Q(t)\le \Lambda(t)\le \overline\Lambda_Q(t)
\qquad (t\in J_Q).
\]
于是对截断 Legendre 变换
\[
I_Q(\gamma):=\sup_{t\in J_Q}\bigl(t\gamma-\Lambda(t)\bigr)
\]
有严格审计带
\[
\overline I_Q(\gamma)\le I_Q(\gamma)\le \underline I_Q(\gamma),
\]
其中
\[
\overline I_Q(\gamma):=\sup_{t\in J_Q}\bigl(t\gamma-\overline\Lambda_Q(t)\bigr),
\qquad
\underline I_Q(\gamma):=\sup_{t\in J_Q}\bigl(t\gamma-\underline\Lambda_Q(t)\bigr).
\]
换言之，有限个整数 moment-kernel 节点已足以在连续大偏差前沿外侧打出一条可计算、可审计且严格的 Legendre 夹带。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-integer-anchor-local-convex-interpolation-squeeze}，
\[
\underline\Lambda_Q(t)\le \Lambda(t)\le \overline\Lambda_Q(t)
\qquad (\forall t\in J_Q).
\]
对任意 \(\gamma\in\RR\)，逐点不等式乘以 \(-1\) 再加 \(t\gamma\)，得到
\[
t\gamma-\overline\Lambda_Q(t)
\le
t\gamma-\Lambda(t)
\le
t\gamma-\underline\Lambda_Q(t)
\qquad (\forall t\in J_Q).
\]
对 \(t\in J_Q\) 取上确界，便得到
\[
\overline I_Q(\gamma)\le I_Q(\gamma)\le \underline I_Q(\gamma).
\]
证毕。
\end{proof}
