\begin{theorem}[Wallis 因子单子的普适性]\label{thm:conclusion-wallis-factor-monoid-universal}
设
\[
M_{\mathrm W}
:=
\langle 2n,\ 2n-1,\ 2n+1:\ n\ge 1\rangle
\subset \NN_{\times}
\]
为 Wallis 乘积中全部基本因子所生成的交换单子。则
\[
M_{\mathrm W}=\NN_{\times}.
\]
\leanverified{paper\_conclusion\_wallis\_factor\_monoid\_universal}
\end{theorem}
\begin{proof}
任取正整数 \(m\)。若 \(m\) 为偶数，则 \(m=2n\)；若 \(m\) 为奇数，则 \(m=2n-1\)。故每个 \(m\ge 1\) 都已在 Wallis 基本因子集合中出现，于是其生成单子只能是整个 \(\NN_{\times}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Wallis 通道的有限加法账本不可能性]\label{thm:conclusion-wallis-finite-additive-ledger-impossible}
设 \(W_n\) 为 Wallis 乘积的第 \(n\) 个部分乘积，并把其乘法骨架理解为定理 \ref{thm:conclusion-wallis-factor-monoid-universal} 的单子 \(M_{\mathrm W}\)。则不存在任何有限秩加法账本可以同时满足：
\begin{enumerate}
  \item 对乘法严格线性化；
  \item 对 Wallis 骨架保持单射；
  \item 账本仅含有限个加法寄存器。
\end{enumerate}
更精确地说，对任意单射
\[
e:M_{\mathrm W}\to \ZZ,
\]
不存在有限生成交换群 \(L\) 与映射 \(s:M_{\mathrm W}\to L\)，使得
\[
\Phi(a):=(e(a),s(a))
\]
满足
\[
\Phi(ab)=\Phi(a)+\Phi(b)\qquad (a,b\in M_{\mathrm W})
\]
且 \(\Phi\) 单射。
\leanverified{paper\_conclusion\_wallis\_finite\_additive\_ledger\_impossible}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-wallis-factor-monoid-universal}，
\[
M_{\mathrm W}=\NN_{\times}.
\]
因此题述断言正是定理 \ref{thm:conclusion-finite-rank-exact-ledger-completion-fiber-empty} 在对象 \(\NN_{\times}\) 上的直接专门化：对任意单射
\[
e:\NN_{\times}\hookrightarrow \ZZ,
\]
其有限秩精确账本完成类为空。将 \(\NN_{\times}\) 替换为 \(M_{\mathrm W}\) 即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限素支撑乘积骨架的相位--素账本二分]\label{cor:conclusion-finite-prime-support-product-phase-ledger-split}
设 \(S\subset \mathbb P\) 为有限素数集，并考虑任一乘法骨架在 \(S\)-局部化层上的精确有限素支撑阶段。则与之对应的局部化相位载体必唯一恢复短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in S}\ZZ_p
\longrightarrow \Sigma_S
\longrightarrow \TT
\longrightarrow 0.
\]
因此，任何有限素支撑的精确乘积型通道都具有规范的两轴分裂：连通的相位圆因子 \(\TT\) 与全不连通的素账本核 \(\prod_{p\in S}\ZZ_p\)。并且 \(S\) 可由该核的 \(p\)-主因子完全恢复。
\end{corollary}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:killo-localization-circle-dimension-prime-ledger-splitting} 的直接专门化。该定理已给出：有限素数局部化对象的 Pontryagin 对偶满足题述短正合列，且
\[
p\in S
\iff
\text{该核的 \(p\)-主因子非平凡}.
\]
故结论成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Wallis 型乘积通道的完成阈值]\label{thm:conclusion-wallis-product-completion-threshold}
在项目语义中，任何试图把 Wallis 乘积提升为忠实乘积型通道的方案，若同时要求
\[
\text{(i) 乘法骨架保持精确},\qquad
\text{(ii) 账本为有限秩加法对象},\qquad
\text{(iii) 认证深度预先固定},
\]
则不可能成功。更准确地说：
\begin{enumerate}
  \item 条件 \((i)+(ii)\) 已与定理 \ref{thm:conclusion-wallis-finite-additive-ledger-impossible} 矛盾；
  \item 即便把 \((ii)\) 放宽为有限素支撑的相位--prime ledger 载体，只要沿无穷子列仍存在持久缺陷见证，则定理 \ref{thm:conclusion-bounded-depth-inseparability-under-cmv-freeze} 强制最小检测深度
  \[
  N_{\det}(L)\to\infty,
  \]
  因而 \((iii)\) 亦不可能维持。
\end{enumerate}
因此，Wallis 型通道的任何忠实完成若要同时保留精确乘法语义与持久缺陷认证，就必然要求：
\[
\text{可随素数方向增长的账本核}
\qquad\text{与}\qquad
\text{不可预先封顶的 CMV/Toeplitz 认证层级}.
\]
\leanverified{paper\_conclusion\_wallis\_product\_completion\_threshold}
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条只是定理 \ref{thm:conclusion-wallis-finite-additive-ledger-impossible} 的直接重述：由于 Wallis 因子单子已等于 \(\NN_{\times}\)，任何有限秩加法账本都不可能忠实线性化其乘法骨架。

若把账本层改为有限素支撑的局部化对象，则由推论 \ref{cor:conclusion-finite-prime-support-product-phase-ledger-split}，唯一正确的精确载体是
\[
\TT \quad+\quad \prod_{p\in S}\ZZ_p
\]
的二分对象，而非有限秩加法寄存器。即便如此，只要沿无穷子列仍有真正的持久缺陷需要认证，定理 \ref{thm:conclusion-bounded-depth-inseparability-under-cmv-freeze} 便给出
\[
N_{\det}(L)\to\infty,
\]
从而任何预先固定的有限认证深度都会最终失效。两步合并即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[Vi\`ete 半角链的同型完成原则]\label{conj:conclusion-viete-halfangle-completion-principle}
设 \(V_n\) 为 Vi\`ete 公式的第 \(n\) 级嵌套根式截断。则在把其半角余弦递归骨架显式化之后，Vi\`ete 通道应满足与 Wallis 通道同型的完成原则：其忠实项目化实现当且仅当同时配备
\[
\text{(i) 一个可恢复的乘法骨架},\qquad
\text{(ii) 一个不可有限秩压缩的素账本核},\qquad
\text{(iii) 一个深度无上界的 CMV 认证塔}.
\]
换言之，半角余弦嵌套与纯有理无限乘积虽然在显式公式层外观不同，但在完成语义上应属于同一乘积型刚性类。
\end{conjecture}
