\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 可见算术层的刚性与隐藏 parity 的绝对内生性]\label{thm:conclusion-window6-visible-arithmetic-hidden-parity-absolute-internality}
通过 Zeckendorf 值坐标 \(V_6\)，window-\(6\) 的可见稳定层成为有限交换半环
\[
X_6\cong \ZZ/(21\ZZ)\cong \ZZ/(3\ZZ)\times \ZZ/(7\ZZ),
\]
并具有互补幂等元
\[
\overline 0,\qquad \overline 1,\qquad e_{(3)}=\overline 7,\qquad e_{(7)}=\overline{15}.
\]
同时，其 boundary sheet parity 给出一个规范中心子群
\[
(\ZZ/2\ZZ)^3\hookrightarrow Z(G_6^{\mathrm{bin}}),
\]
由三条 boundary 二层纤维的独立换位生成。则：
\begin{enumerate}
  \item \(X_6\) 的任何幺半环自同构都只能是恒等；
  \item 因而任何非平凡 boundary parity 比特都不可能下降到可见半环自同构上；
  \item 故 window-\(6\) 的 \(3\times 7\) 可见算术层与 \((\ZZ/2\ZZ)^3\) 隐藏 parity 层是严格分离的两层结构，而非同一对象的两种可见化。
\end{enumerate}
\leanverified{fib\_eight}
\leanverified{twentyone\_eq\_three\_times\_seven}
\leanverified{three\_seven\_coprime}
\leanverified{seven\_squared\_eq\_seven\_zmod21}
\leanverified{fifteen\_squared\_eq\_fifteen\_zmod21}
\leanverified{seven\_plus\_fifteen\_eq\_one\_zmod21}
\leanverified{seven\_times\_fifteen\_eq\_zero\_zmod21}
\leanverified{zmod21\_add\_hom\_fixing\_one\_eq\_id}
\leanverified{paper\_window6\_visible\_hidden\_separation}
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-visible-crt-arithmetic-phase-space}，可见稳定层在 \(V_6\) 坐标下恰成为带幺交换半环 \(\ZZ/(21\ZZ)\)。若 \(\sigma\) 是任意幺半环自同构，则必有
\[
\sigma(\overline 1)=\overline 1.
\]
于是对任意 \(n\in \ZZ/(21\ZZ)\)，
\[
\sigma(\overline n)
=
\sigma(\underbrace{\overline 1+\cdots+\overline 1}_{n\text{ 次}})
=
\underbrace{\sigma(\overline 1)+\cdots+\sigma(\overline 1)}_{n\text{ 次}}
=
\overline n.
\]
故 \(\sigma=\mathrm{id}\)，从而可见半环不存在非平凡幺自同构。

另一方面，boundary parity 由三条 boundary 二层纤维的独立换位生成，已知给出一个非平凡中心子群 \((\ZZ/2\ZZ)^3\)。若其中某个非平凡 parity 比特能够下降到可见半环自同构上，则可见层必须存在非平凡幺半环自同构，这与上一步矛盾。故全部非平凡 parity 位都只能是隐藏 automorphism 数据，而不可能来自可见算术层。

因此，window-\(6\) 的可见 CRT 算术层与隐藏 parity 层严格分离；它们共享同一离散载体，却不能被统一压缩为单一可见半环结构。证毕。
\end{proof}
