\begin{theorem}[Čech 障碍的严格可见商与 gerbe 的 stack-层中性化]\label{thm:conclusion-observer-initial-visible-quotient-gerbe-neutralization}
固定一个可核验地址 \(a\in A_{\mathrm{adm}}\)，取其柱覆盖 \(\{b_i\succeq a\}\)，并沿用正文中由转移数据诱导的 Čech \(2\)-余圈
\[
\alpha_{ijk}:=g_{ij}+g_{jk}+g_{ki}\in A,
\qquad
[\alpha]\in H^2(\{b_i\},A)
\]
的记号。定义
\[
H_\alpha
:=
\bigl\langle \alpha_{ijk}\ \bigm|\ C_{b_{ijk}}\neq\varnothing \bigr\rangle\le A,
\qquad
A_{\mathrm{vis}}:=A/H_\alpha,
\]
并记自然投影为 \(\pi:A\twoheadrightarrow A_{\mathrm{vis}}\)。这里的 \(A_{\mathrm{vis}}\) 只表示\emph{附着于该 cocycle 表示 \(\alpha\) 的严格/表示层可见商}。则：
\begin{enumerate}
  \item \(\alpha\) 在 \(A_{\mathrm{vis}}\) 中逐点消失：其像 \(\bar\alpha\in Z^2(\{b_i\},A_{\mathrm{vis}})\) 满足
  \[
  \bar\alpha_{ijk}=0
  \qquad
  \text{对一切 }C_{b_{ijk}}\neq\varnothing;
  \]
  因而相应 banded gerbe \(\mathcal G_{\bar\alpha}\) 必为中性 gerbe；该中性化首先只是 stack-层语句，只有在额外的终端纤维保守性假设下才可回读为原始对象层中的实际全局证书。
  \item 若 \(\varphi:A\to B\) 为任意阿贝尔群同态，并满足
  \[
  \varphi(\alpha_{ijk})=0
  \qquad
  \text{对一切 }C_{b_{ijk}}\neq\varnothing,
  \]
  则 \(\varphi\) 当且仅当经由 \(A_{\mathrm{vis}}\) 唯一因子分解：
  \[
  \exists!\ \bar\varphi:A_{\mathrm{vis}}\to B,
  \qquad
  \varphi=\bar\varphi\circ \pi.
  \]
\end{enumerate}
因此，\(A_{\mathrm{vis}}\) 是使\emph{所选表示 \(\alpha\)} 的点态 Čech 障碍完全消失的初始可见系数对象，而非障碍类本身的 canonical visible quotient。
\end{theorem}

\begin{proof}
这正是命题 \ref{prop:prefix-site-min-visible-quotient} 的两部分内容。第一部分给出 \(\pi(\alpha_{ijk})=0\) 对所有非空三重交同时成立，故 \(\bar\alpha=0\)，而定理 \ref{thm:prefix-site-cech-null-gerbe} 的 gerbe 语义把 \(\bar\alpha=0\) 识别为 stack-层中性化。第二部分说明：任意使全部 \(\alpha_{ijk}\) 在目标系数群中点态消失的同态，都且仅都经由商 \(A/H_\alpha\) 唯一因子化。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_observer\_hidden\_register\_sharp\_capacity}
\begin{theorem}[恢复原始分辨率的 sharp 外置寄存器容量]\label{thm:conclusion-observer-hidden-register-sharp-capacity}
在定理 \ref{thm:conclusion-observer-initial-visible-quotient-gerbe-neutralization} 的设定下，设 \(A\) 为有限阿贝尔群。若仅允许在不改变可见商 \(A_{\mathrm{vis}}\) 的前提下外置一个有限寄存器集合 \(R\)，并要求存在集合嵌入
\[
\iota:A\hookrightarrow A_{\mathrm{vis}}\times R,
\]
则必有 sharp 下界
\[
\card R\ge \card H_\alpha,
\qquad\text{等价地}\qquad
\log_2\card R\ge \log_2\card H_\alpha.
\]
并且该下界可达：存在一个显式嵌入
\[
A\hookrightarrow A_{\mathrm{vis}}\times H_\alpha.
\]
故从 \(A\) 到 \(A_{\mathrm{vis}}\) 的信息损失，恰由 \(\card H_\alpha\) 给出最小隐藏寄存器容量。
\end{theorem}

\begin{proof}
定理 \ref{thm:prefix-site-register-lower-bound} 已证明：投影 \(A\twoheadrightarrow A_{\mathrm{vis}}\) 的每条纤维都是一个 \(H_\alpha\)-陪集，因此其基数恒为 \(\card H_\alpha\)。若存在题设嵌入，则每条纤维都必须注入到 \(R\) 中，故 \(\card R\ge \card H_\alpha\)。另一方面，任选集合截面 \(s:A_{\mathrm{vis}}\to A\)，则每个 \(a\in A\) 都可唯一写成
\[
a=s(\pi(a))+h(a),
\qquad
h(a)\in H_\alpha,
\]
从而
\[
a\longmapsto (\pi(a),h(a))
\]
给出达到等号的嵌入 \(A\hookrightarrow A_{\mathrm{vis}}\times H_\alpha\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[内禀可见商、严格可见商与隐藏荷比较]\label{thm:conclusion-observer-terminal-visible-quotient-exact-hidden-load}
固定一个可核验地址 \(a\in A_{\mathrm{adm}}\)，并沿用
\[
H_\alpha
:=
\bigl\langle \alpha_{ijk}\ \bigm|\ C_{b_{ijk}}\neq\varnothing \bigr\rangle\le A,
\]
的记号。令 \(N:=\mathfrak N(\{b_i\})\) 为该覆盖的神经，把 \(\alpha\) 视为 \(A\)-值 simplicial \(2\)-余圈，并记其同调类为 \(\omega=[\alpha]\in H^2(N,A)\)。记链级评价与同调评价诱导的内禀隐藏子群及其商为
\[
K_\omega\le A,
\qquad
A_{\mathrm{vis}}^\omega:=A/K_\omega,
\qquad
A_{\mathrm{vis}}:=A/H_\alpha.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(K_\omega\subseteq H_\alpha\)。换言之，严格隐藏子群记录的是所选表示在全部 \(2\)-链上的可见性，而内禀隐藏子群只记录障碍类在真实 \(2\)-循环上的同调可见性。
  \item 因而存在自然满射
  \[
  A_{\mathrm{vis}}^\omega\twoheadrightarrow A_{\mathrm{vis}}.
  \]
  等价地，严格可见商始终只是内禀可见商的进一步商。
  \item 若 \(A\) 有限，则
  \[
  \card K_\omega\le \card H_\alpha.
  \]
  因此，恢复内禀分辨率所需的 hidden load 从不超过恢复严格表示层分辨率所需的 hidden load；后者正由定理 \ref{thm:conclusion-observer-hidden-register-sharp-capacity} 的 \(\card H_\alpha\) sharp 给出。
\end{enumerate}
因此，障碍类的 canonical visible quotient 是 \(A_{\mathrm{vis}}^\omega\)，而 \(A_{\mathrm{vis}}=A/H_\alpha\) 只是附着于所选表示 \(\alpha\) 的严格商。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条与第二条正是正文中命题 \ref{prop:prefix-site-strict-vs-intrinsic-hidden} 及推论 \ref{cor:prefix-site-intrinsic-to-strict-visible} 的结论。
对第三条，只需对有限群取基数：由 \(K_\omega\subseteq H_\alpha\) 立即得 \(\card K_\omega\le \card H_\alpha\)。再结合定理 \ref{thm:conclusion-observer-hidden-register-sharp-capacity} 对严格商的 sharp 预算下界，便得到末段的 hidden-load 比较。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\mu_2$}{mu2} 相位影子的单比特塌缩与其不完备性]\label{thm:conclusion-observer-phase-shadow-onebit-collapse-incompleteness}
沿用上文记号，并进一步假设 \(A\) 含唯一可见二阶中心扭结
\[
\mu_2=\{\pm 1\}\subset A,
\qquad
\pi_2:A\twoheadrightarrow \mu_2\cong \ZZ_2.
\]
记
\[
[\alpha_2]:=\pi_2([\alpha])\in H^2(\{b_i\},\ZZ_2).
\]
在覆盖神经 \(1\)-骨架与某协议图 \(\Gamma\) 的识别下，存在自然映射
\[
\operatorname{tr}:H^1(\Gamma;\ZZ_2)\longrightarrow H^2(\{b_i\},\ZZ_2)
\]
使得对任意 \(\ZZ_2\)-余圈类 \([\beta]\) 都有
\[
\operatorname{tr}([\beta])=[\alpha_2].
\]
因而以下条件等价：
\[
[\beta]\neq 0,
\qquad
[\alpha_2]\neq 0,
\qquad
\exists\ \text{闭环 }p\subset \Gamma\ \text{使}\ \chi_\beta(p)=-1.
\]
特别地，一切 \(\mu_2\)-可见的 phase witness 都严格塌缩为同一个一比特障碍类 \([\alpha_2]\)。

然而，若进一步满足
\[
0\neq H_\alpha\subseteq \ker \pi_2,
\qquad
[\alpha]\neq 0,
\]
则
\[
[\alpha_2]=0
\]
而依然有
\[
\mathscr F(a)=\varnothing.
\]
故 phase-only parity audit 一般并不完备：无 \(\ZZ_2\)-干涉号差并不推出可全局化。
\end{theorem}

\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-null-z2-cech-transfer-bockstein} 已证明
\[
\operatorname{tr}([\beta])=[\alpha_2]
\]
以及
\[
[\beta]\neq 0
\iff
[\alpha_2]\neq 0
\iff
\exists\, p\subset \Gamma:\ \chi_\beta(p)=-1.
\]
这就给出第一部分：所有 \(\mu_2\)-可见相位证书都塌缩为单一的 \(\ZZ_2\)-障碍影子。

另一方面，若 \(H_\alpha\subseteq \ker\pi_2\)，则全部生成元 \(\alpha_{ijk}\) 在 \(\mu_2\) 中的像都为零，于是 \([\alpha_2]=0\)。但假设中仍有 \([\alpha]\neq 0\)，故由命题 \ref{prop:null-as-h2-obstruction}，
\[
\mathscr F(a)=\varnothing.
\]
因此可以出现“phase channel 全盲而全局对象仍不存在”的严格情形，说明 \(\mu_2\)-phase 通道只看见全障碍的一个商影。更强的 class-level 盲区是 \(K_\omega=0\) 而 \([\alpha]\neq 0\) 的 pure-\(\operatorname{Ext}\) 情形：此时 character channel 整体失明但障碍仍真实存在；该刻画见配套 APAL 论文 \cite{MaZhang2026StateForcingSemantics}。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[二挠 Čech 障碍的一比特最小去奇异化]\label{cor:conclusion-observer-two-torsion-onebit-minimal-desingularization}
在定理 \ref{thm:conclusion-observer-terminal-visible-quotient-exact-hidden-load} 的设定下，若
\[
H_\alpha\cong \ZZ/2\ZZ,
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 任意恢复原始 \(A\)-分辨率的协议都至少需要一个额外二值寄存器；等价地，
  \[
  \log_2\card R\ge 1.
  \]
  \item 若该二挠障碍由取向单值化类 \(w_1=[\beta]\in H^1(\Gamma;\ZZ_2)\) 传输而来，即
  \[
  [\alpha_2]=\operatorname{tr}(w_1)\in H^2(\{b_i\},\ZZ_2),
  \]
  则与 \(w_1\) 对应的连通双覆盖
  \[
  \pi:\Gamma_\beta\to\Gamma
  \]
  是最小去奇异化：在该覆盖上，
  \[
  \pi^\ast([\beta])=0,
  \qquad
  \pi^\ast([\alpha_2])=0,
  \]
  并且任一使 \([\alpha_2]\) 消失的连通 \(\ZZ_2\)-覆盖都经由 \(\Gamma_\beta\) 因子化。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
第一条由定理 \ref{thm:conclusion-observer-terminal-visible-quotient-exact-hidden-load} 立即得到，因为此时 \(\card H_\alpha=2\)。
第二条由定理 \ref{thm:xi-null-z2-cech-transfer-bockstein} 与定理 \ref{thm:xi-null-z2-doublecover-min-desingularization} 直接推出：前者把 \([\alpha_2]\) 识别为 \(w_1\) 的传输像，后者给出对应连通双覆盖上的拉回消失与最小性。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[全地址协议的三轴张量预算律]\label{thm:conclusion-observer-address-protocol-three-axis-budget-law}
在“地址先于取值”的语义下，设 \(N\) 个独立对象同时需要完成：
\begin{enumerate}
  \item 消除时间层统计型 \(\mathsf{NULL}\)；
  \item 消除地址碰撞；
  \item 保留原始 \(A\)-分辨率而不把 Čech 障碍压扁。
\end{enumerate}
记 \(R\) 为额外寄存器，\(n\) 为同步时间预算，\(m\) 为地址分辨率，并沿用定理 \ref{thm:spg-double-budget-address-capacity} 中的失败事件
\[
\mathsf{Fail}_{m,n,N}
\]
与碰撞量
\[
\mathrm{Col}_u(m).
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 任意保留原始 \(A\)-分辨率的协议都必须满足
  \[
  \card R\ge \card H_\alpha.
  \]
  \item 若进一步要求总失败概率至多为 \(\eta\in(0,1)\)，则以下条件足以保证
  \[
  \mathbb P(\mathsf{Fail}_{m,n,N})\le \eta:
  \]
  \[
  \card R\ge \card H_\alpha,
  \qquad
  N\,\nu_m(T_m>n)\le \eta/2,
  \qquad
  \binom{N}{2}\mathrm{Col}_u(m)\le \eta/2.
  \]
  特别地，若 \(\nu_m(T_m>n)\le C_m e^{-\varepsilon_m n}\)，则
  \[
  n\ge \frac{1}{\varepsilon_m}\log\frac{2C_mN}{\eta},
  \qquad
  \binom{N}{2}\mathrm{Col}_u(m)\le \eta/2
  \]
  即可推出
  \[
  \mathbb P(\mathsf{Fail}_{m,n,N})\le \eta.
  \]
  \item 这三类预算彼此正交，不能互相抵偿：增大 \(R\) 不能弥补碰撞预算不足，增大 \(m\) 不能消去非零 Čech 障碍，增大 \(n\) 亦不能把粘合障碍变为零。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:conclusion-observer-hidden-register-sharp-capacity} 的内容。

第二条由定理 \ref{thm:spg-double-budget-address-capacity} 的严格上界
\[
\mathbb{P}(\mathsf{Fail}_{m,n,N})
\le
N\,\nu_m(T_m>n)+\binom{N}{2}\mathrm{Col}_u(m)
\]
直接推出。若再代入指数尾界
\[
\nu_m(T_m>n)\le C_m e^{-\varepsilon_m n},
\]
则题设中的 \(n\)-阈值恰等价于 \(N\,\nu_m(T_m>n)\le \eta/2\)，故总失败概率不超过 \(\eta\)。

第三条由两部分组成。一方面，\(R\) 只作用于恢复 \(A_{\mathrm{vis}}\to A\) 的隐藏分辨率，而定理 \ref{thm:spg-double-budget-address-capacity} 中的统计型 \(\mathsf{NULL}\) 与地址碰撞项完全由 \(\nu_m(T_m>n)\) 与 \(\mathrm{Col}_u(m)\) 控制，因而不能由增大 \(R\) 消去。另一方面，非平凡 Čech 粘合障碍属于系数/缺陷轴上的结构性失败；它既不会因增加同步时间 \(n\) 而改变，也不会因提高地址分辨率 \(m\) 而自动消失。再结合命题 \ref{prop:conclusion-three-end-certificate-orthogonality} 关于异轴阈值失败不可补偿的结论，即得三轴预算的正交性。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[局部证书量子化的最小完备对象是二层的]\label{conj:conclusion-observer-minimal-complete-quantization-two-layer}
在上述语义中，局部证书系统的最小完备量子化对象并非单一 phase channel，而应为二层配对
\[
\bigl(A_{\mathrm{vis}}^\omega,K_\omega\bigr),
\]
其中 \(A_{\mathrm{vis}}^\omega=A/K_\omega\) 给出障碍类本身的 canonical visible quotient，而 \(K_\omega\) 记录类级 hidden load；所选表示的严格商 \(A_{\mathrm{vis}}=A/H_\alpha\) 只是它的进一步商，并把 chain-level 可见性多压掉一层。若进一步把可见层压缩到 \(\mu_2\)-phase 阴影，则 generically 只剩 \([\alpha_2]\)，并会丢失全部落在 \(\ker\pi_2\) 内、乃至更一般的 pure-\(\operatorname{Ext}\) 型高阶粘合障碍。
\end{conjecture}

\begin{conjecture}[全地址相图的直角临界面]\label{conj:conclusion-observer-address-phase-diagram-right-angle-frontier}
在定理 \ref{thm:conclusion-observer-address-protocol-three-axis-budget-law} 的设定下，记
\[
b:=\log_2\card R,
\qquad
t:=\varepsilon_m n-\log N,
\qquad
c:=-\log\!\Bigl(\binom{N}{2}\mathrm{Col}_u(m)\Bigr).
\]
则全地址协议的成功/失败相边界应在渐近上分裂为三张彼此正交的标量临界面
\[
b=\log_2\card H_\alpha,
\qquad
t=O(1),
\qquad
c=O(1),
\]
并且不存在真正的混合校正项，能够把其中一张面弯折成其余两张的函数。等价地，极限相图应当是一个直角相图，而非平滑耦合曲面。
\end{conjecture}
