\leanverified{paper\_conclusion\_pisot\_boundary\_shadow\_not\_l2}
\[
q:=\varphi^{-1}\in(0,1),
\qquad
\widehat\mu_q^{(2)}(t)=\prod_{n=2}^{\infty}\cos(q^n t),
\qquad
C_\varphi(u):=\bigl|\widehat\mu_q^{(2)}(\pi u)\bigr|
\quad (u\in\mathbb Z).
\]

\begin{theorem}[Pisot--Bernoulli 边界 Fourier 影子严格越出 \texorpdfstring{$\ell^2$}{l2}]\label{thm:conclusion-pisot-boundary-shadow-not-l2}
算术采样序列
\[
\bigl(\widehat\mu_q^{(2)}(\pi u)\bigr)_{u\in\mathbb Z}
\]
不属于 \(\ell^2(\mathbb Z)\)。等价地，把 \(\mu_q^{(2)}\) 在模 \(2\) 意义下周期化到
\[
\mathbb T_2:=\mathbb R/(2\mathbb Z)
\]
所得测度，不可能具有 \(L^2(\mathbb T_2)\) 密度。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，
\[
C_\varphi(u)=\bigl|\widehat\mu_q^{(2)}(\pi u)\bigr|
\qquad (u\in\mathbb Z).
\]
而定理 \ref{thm:conclusion-pisot-bernoulli-nonrajchman-collision-inflation} 已证明
\[
\sum_{u=1}^{\infty}C_\varphi(u)^2=+\infty.
\]
故
\[
\sum_{u\in\mathbb Z}\bigl|\widehat\mu_q^{(2)}(\pi u)\bigr|^2
=
\bigl|\widehat\mu_q^{(2)}(0)\bigr|^2
+2\sum_{u=1}^{\infty}C_\varphi(u)^2
=+\infty,
\]
即该采样序列不属于 \(\ell^2(\mathbb Z)\)。

若其模 \(2\) 周期化测度 \(\nu\) 具有某个 \(L^2(\mathbb T_2)\) 密度，则其 Fourier 系数满足
\[
\widehat\nu(u)=\widehat\mu_q^{(2)}(\pi u)
\qquad (u\in\mathbb Z),
\]
而 Parseval 恒等式将推出
\[
\sum_{u\in\mathbb Z}\bigl|\widehat\mu_q^{(2)}(\pi u)\bigr|^2
=
\sum_{u\in\mathbb Z}|\widehat\nu(u)|^2
<\infty,
\]
矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[缩放碰撞缺口的最小完备边界对象]\label{conj:conclusion-resonance-ladder-minimal-complete-boundary-object}
设某一候选不变量 \(\mathcal I_m\) 仅因子化于以下任一类有限维摘要：
\begin{enumerate}
  \item 有限个 Fourier 模
  \[
  \{a_m(k_1),\dots,a_m(k_r)\};
  \]
  \item 有限个零点统计量
  \[
  |Z_m|,\ \tau(m+2),
  \]
  或其任意有限组合；
  \item 有限个纤维极值量
  \[
  M_m,\ D_m,\ D_m^{(2)},\dots,D_m^{(s)}.
  \]
\end{enumerate}
则 \(\mathcal I_m\) 不可能对缩放碰撞缺口
\[
\Gamma_m:=F_{m+2}\left(\operatorname{Col}_m-\frac1{F_{m+2}}\right)
\]
给出渐近完备描述。最小完备边界对象应当是整条共振梯
\[
u\longmapsto C_\varphi(u),
\]
亦即一个无限维的 arithmetic Riesz profile。
\end{conjecture}

\noindent\emph{证据.}
定理 \ref{thm:conclusion-fold-singlepair-visible-obstructions} 表明，单一共轭 Fibonacci 模对已经足以制造不可消去的首级屏障；定理 \ref{thm:conclusion-no-finite-resonance-closure} 与命题 \ref{prop:conclusion-foldbin-remove-main-resonance-peaks-still-diverges} 则说明，在切除任何有限主峰预算之后，剩余 Fourier 尾部仍持续向 \(\Gamma_m\) 注入新的不可饱和残差。另一方面，推论 \ref{cor:conclusion-fold-zero-count-cannot-control-gap} 排除了零点统计对真实缺口的任何渐近控制；而定理 \ref{thm:conclusion-pisot-boundary-shadow-not-l2} 又表明这一边界对象甚至不能压缩为一个 \(L^2\) 密度的 Fourier 数据。由此看，任何有限维摘要都只可能截获共振梯的有限投影，而不能穷尽其全部缩放碰撞信息。
