\begin{corollary}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 循环根扇区的三次 Weyl 投影子]\label{cor:conclusion-window6-cyclic-cubic-weyl-projector}
在 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 上定义
\[
p_{\mathrm{orb}}(w):=
\frac12\,\mathrm{wt}(w)\bigl(\mathrm{wt}(w)-2\bigr)\bigl(\mathrm{wt}(w)-3\bigr).
\]
则 \(p_{\mathrm{orb}}\) 恰为 short-root sector 的特征函数：在六点 short-root 层上取值 \(1\)，在十二点 long-root 层上取值 \(0\)。因此
\[
\CC[p_{\mathrm{orb}}]
=
\CC\,p_{\mathrm{orb}}\oplus \CC\,(1-p_{\mathrm{orb}}).
\]
在 \(B_3\) 规范下，该六点轨道对应短根；在 \(C_3\) 规范下，则对应长根。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-radial-observable-algebra}，Weyl--radial 代数由 Hamming 重量的三次多项式完全生成，且
\[
\mathbf 1_{\{\mathrm{wt}=1\}}
=
\delta_1(\mathrm{wt})
=
\frac12\,\mathrm{wt}(\mathrm{wt}-2)(\mathrm{wt}-3).
\]
另一方面，window-\(6\) 的 \(B_3/C_3\) 根字典把 \(\mathrm{wt}=1\) 的六点层精确识别为 short-root sector，而其补集则给出十二点的 long-root sector。故 \(p_{\mathrm{orb}}=\mathbf 1_{\{\mathrm{wt}=1\}}\) 正是 short-root 投影子，而 \(1-p_{\mathrm{orb}}\) 正是 long-root 投影子。最后一条由 \(B_3\) 与 \(C_3\) 字典对长短根名称的交换直接得到。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 循环根扇区的 \texorpdfstring{$16$}{16} 重 orbit--parity 超选分解]\label{thm:conclusion-window6-cyclic-orbit-parity-sixteenfold}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_cyclic\_orbit\_parity\_sixteenfold}
设 \(M_{\mathrm{cyc}}\) 为一个 fold-compatible 复表示，并假定其同时带有下列两类可交换作用：
\begin{enumerate}
  \item 由 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\cong \Phi(B_3)\) 或 \(\Phi(C_3)\) 运输而来的 Weyl--radial 作用；
  \item 由 boundary parity 中心
  \[
  Z_6^{\mathrm{bd}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3
  \]
  给出的中心作用。
\end{enumerate}
对每个 \(\chi\in \widehat Z_6^{\mathrm{bd}}\)，定义 Fourier 幂等元
\[
e_\chi:=\frac18\sum_{g\in Z_6^{\mathrm{bd}}}\chi(g)\,g.
\]
则存在规范直和分解
\[
M_{\mathrm{cyc}}
=
\bigoplus_{\chi\in \widehat Z_6^{\mathrm{bd}}}
\Bigl(
e_\chi p_{\mathrm{orb}}M_{\mathrm{cyc}}
\oplus
e_\chi(1-p_{\mathrm{orb}})M_{\mathrm{cyc}}
\Bigr).
\]
因此，循环根扇区被规范地分裂为
\[
8\times 2=16
\]
个超选块：八个 boundary parity 角色扇区与两个 Weyl 轨道型的直积。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-superselection-c3-orbit-stratification}，\(\{e_\chi\}_{\chi\in \widehat Z_6^{\mathrm{bd}}}\) 是一组两两正交且和为恒等的中心幂等元。另一方面，由推论 \ref{cor:conclusion-window6-cyclic-cubic-weyl-projector}，\(p_{\mathrm{orb}}\) 与 \(1-p_{\mathrm{orb}}\) 分别是 short-root sector 与 long-root sector 的互补投影子。

由于题设假定两类作用彼此可交换，故全部幂等元
\[
\{e_\chi p_{\mathrm{orb}},\ e_\chi(1-p_{\mathrm{orb}})\}_{\chi\in\widehat Z_6^{\mathrm{bd}}}
\]
彼此正交，且其总和为恒等元。于是所示直和分解立即成立。证毕。
\end{proof}
