\begin{theorem}[视界零知识的单侧收缩与指数区分器互斥]\label{thm:conclusion-hzom-one-sided-contraction-exponential-distinguisher-incompatibility}
\leanverified{paper\_conclusion\_hzom\_one\_sided\_contraction\_exponential\_distinguisher\_incompatibility}
设 \((Y,\nu;K_s)\) 为视界零知识算子模型，协议转录满足完美零知识因子化，并且其 Fredholm 行列式
\[
D(s):=\det(I-K_s)
\]
与 \(\Xi_\zeta\) 落在同一解析读出链上。若对每个 \(\varepsilon>0\) 都有
\[
\rho(K_s)<1
\qquad
\bigl(\Re s\ge \tfrac12+\varepsilon\bigr),
\]
则 \(\Xi_\zeta\) 的全部零点都落在临界线 \(\Re s=\tfrac12\) 上。反之，若存在零点
\[
\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma,
\qquad
\beta>\tfrac12,
\]
并记其重数为 \(m(\rho)\)，则存在一族有界可见测试函数 \((\Phi_T)_{T\ge 1}\)、真实分布 \((P_T)_{T\ge 1}\) 与常数 \(c>0\)，使任意仅依赖视界因子的模拟分布 \((Q_T)_{T\ge 1}\) 都满足
\[
\bigl|\EE_{P_T}\Phi_T-\EE_{Q_T}\Phi_T\bigr|
\ge
c\,T^{m(\rho)-1}e^{(\beta-\frac12)T}.
\]
因此，单侧谱半径收缩与轴外零点所诱导的指数区分器严格互斥。
\end{theorem}
\begin{proof}
前半部正是主稿中 HZOM 语义下的临界线收缩判据：在任意固定右半平面条带上若都有严格谱收缩，则全部解析谱支撑被压回唯一的临界切片 \(\Re s=\tfrac12\)。

后半部则由同一节的轴外零点放大定理给出。若 \(D(s)\) 在 \(\rho=\beta+\mathrm{i}\gamma\) 处有零点且 \(\beta>\tfrac12\)，则其留数贡献在相应的显式公式中必生成一族有界可见测试 \((\Phi_T)\)，使真实输出与任意仅因子化于视界因子的模拟输出之间出现
\[
T^{m(\rho)-1}e^{(\beta-\frac12)T}
\]
量级的指数偏离。两者合并即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[互补零知识通道的临界模平方与谱流化约]\label{thm:conclusion-complementary-zk-channel-critical-modsquare-spectralflow}
设协议在视界层分裂为两条互不通信的互补通道，其行列式因子满足
\[
D(s)=D_+(s)D_-(s),
\qquad
D_-(s)=D_+(1-s).
\]
则在临界切片上有严格实平方律
\[
D\!\left(\tfrac12+\mathrm{i}t\right)
=
\left|D_+\!\left(\tfrac12+\mathrm{i}t\right)\right|^2
\in \RR_{\ge 0}.
\]
若进一步存在有限维酉路径 \(U_+(t)\) 使
\[
D_+\!\left(\tfrac12+\mathrm{i}t\right)=\det\!\bigl(I-U_+(t)\bigr),
\]
则任一临界零点 \(t_0\) 的消失重数恰等于
\[
\dim\ker\!\bigl(I-U_+(t_0)\bigr).
\]
在横截情形下，零点的有向计数等于 \(U_+\) 相对特征值 \(1\) 的谱流。
\end{theorem}
\begin{proof}
在本文互补通道设定中，沿临界切片有 \(1-(\tfrac12+\mathrm{i}t)=\tfrac12-\mathrm{i}t\)，而 determinant 因子满足 Schwarz 反射律，故
\[
D_-\!\left(\tfrac12+\mathrm{i}t\right)
=
D_+\!\left(\tfrac12-\mathrm{i}t\right)
=
\overline{D_+\!\left(\tfrac12+\mathrm{i}t\right)}.
\]
代入 \(D=D_+D_-\) 即得
\[
D\!\left(\tfrac12+\mathrm{i}t\right)
=
\left|D_+\!\left(\tfrac12+\mathrm{i}t\right)\right|^2.
\]

若再有
\(
D_+(\tfrac12+\mathrm{i}t)=\det(I-U_+(t)),
\)
则 \(\det(I-U_+(t_0))\) 的消失重数正等于特征值 \(1\) 的代数重数；在酉情形这又等于
\(
\dim\ker(I-U_+(t_0)).
\)
横截穿越时，有向零点计数与相对特征值 \(1\) 的谱流相同，故总体零点问题被严格化约为单侧酉谱流。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Hardy 阻尼临界指数的精确偏移]\label{thm:conclusion-hardy-damping-critical-exponent-exact-shift}
对任意底数 \(b>1\)，定义阻尼 Abel 生成函数
\[
A_{b,\delta}(r):=A_b(b^{-\delta}r),
\]
并令
\[
\delta_H(b):=\inf\{\delta\ge 0:\ A_{b,\delta}\in H^2(\mathbb D)\}.
\]
若记
\[
\sigma_*:=\sup\{\Re\rho:\ \Xi_\zeta(\rho)=0\},
\]
则有精确恒等式
\[
\delta_H(b)=\sigma_*-\frac12.
\]
因而
\[
\mathrm{RH}
\iff
\delta_H(b)=0
\]
对某个 \(b>1\) 成立；等价地，对每个 \(b>1\) 都成立。
\end{theorem}
\begin{proof}
主稿已证明 \(A_{b,\delta}\) 的极点恰位于
\[
r_{\rho,\delta}=b^{-(\rho-(1/2+\delta))},
\]
故“全部极点离开单位圆盘”与
\[
\Re\rho\le \frac12+\delta
\]
完全等价。另一方面，Hardy 门槛判据表明
\[
A_{b,\delta}\in H^2(\mathbb D)
\]
当且仅当存在 \(\varepsilon>0\) 使所有零点都满足
\[
\Re\rho\le \frac12+\delta-\varepsilon.
\]
对满足该条件的 \(\delta\) 取下确界，即得
\[
\delta_H(b)=\sigma_*-\frac12.
\]
于是 \(\delta_H(b)=0\) 与 \(\sigma_*=\tfrac12\) 等价，也即与 RH 等价。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Li 第一常数的底数无关能量律]\label{thm:conclusion-li-first-constant-base-independent-energy-law}
在 RH 与零点单纯假设下，定义
\[
E_b(\delta):=\|A_{b,\delta}\|_{H^2(\mathbb D)}^2.
\]
则存在严格重整化极限
\[
\lim_{\delta\downarrow 0}(2\delta\log b)\,E_b(\delta)
=
\sum_{\rho}\frac{1}{\rho(1-\rho)}
=
2+\gamma-\log(4\pi).
\]
因此，临界发散首项的系数与底数 \(b\) 无关，并与 Li 第一系数精确一致。
\end{theorem}
\begin{proof}
主稿已经把 \(H^2\) 能量写成各极点贡献的和，并证明在 RH 与零点单纯条件下，
\[
(2\delta\log b)\,\|A_{b,\delta}\|_{H^2(\mathbb D)}^2
\longrightarrow
\sum_{\rho}\frac{1}{\rho(1-\rho)}.
\]
随后再利用对应的显式恒等式，可把右端化简为
\[
2+\gamma-\log(4\pi).
\]
该表达式不含 \(b\)，故临界发散首项系数为底数无关常数。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[增长指数、Hardy 门槛与最右零点实部的三重同一]\label{thm:conclusion-growth-hardy-threshold-rightmost-zero-triple-identity}
定义离散显式公式系数的增长指数
\[
\kappa_b:=\limsup_{n\to\infty}\frac{1}{n}\log|E_b(n)|,
\]
并定义能量临界指数
\[
\delta_2(b):=\inf\{\delta\ge 0:\ E_b(\delta)<\infty\}.
\]
则有严格三重同一
\[
\sigma_*-\frac12
=
\frac{\kappa_b}{\log b}
=
\delta_2(b).
\]
因此，最右零点实部偏移、离散系数增长率与 Hardy 能量门槛只是同一个临界量的三种坐标表达。
\end{theorem}
\begin{proof}
主稿分别给出两条恒等式：
\[
\sigma_*=\frac12+\frac{\kappa_b}{\log b},
\qquad
\delta_2(b)=\sigma_*-\frac12.
\]
消去 \(\sigma_*\) 即得
\[
\frac{\kappa_b}{\log b}=\delta_2(b)=\sigma_*-\frac12.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[底数幂重整化的反向鞅与 \texorpdfstring{$k$}{k}-进能量分屑]\label{thm:conclusion-basepower-renormalization-reverse-martingale-kadic-splitting}
\leanverified{paper\_conclusion\_basepower\_renormalization\_reverse\_martingale\_kadic\_splitting}
固定整数 \(k\ge 2\) 与 \(\delta>\delta_2(b)\)。定义
\[
F_m(e^{\mathrm{i}\theta}):=A_{b^{k^m},\delta}(e^{\mathrm{i}\theta})
\qquad (m\ge 0).
\]
则边界值族 \((F_m)_{m\ge 0}\) 关于递减过滤
\[
\mathscr F_m:=\sigma(e^{\mathrm{i}k^m\theta})
\]
构成反向鞅，并满足正交能量分解
\[
\|F_0\|_{H^2(\mathbb D)}^2
=
\|F_M\|_{H^2(\mathbb D)}^2
+
\sum_{m=0}^{M-1}\|F_m-F_{m+1}\|_{H^2(\mathbb D)}^2.
\]
更精确地，\(\|F_m-F_{m+1}\|_{H^2(\mathbb D)}^2\) 恰等于 Fourier 系数中 \(k\)-进赋值精确等于 \(m\) 的壳层能量。
\end{theorem}
\begin{proof}
主稿的根单位平均公式给出
\[
A_{b^k,\delta}(r)
=
\frac1k\sum_{j=0}^{k-1}A_{b,\delta}(\omega_k^j r^{1/k}).
\]
取边界值后，该公式正是对 \(\mathscr F_1=\sigma(e^{\mathrm{i}k\theta})\) 的条件期望；迭代即得
\[
F_{m+1}=\EE(F_m\mid \mathscr F_{m+1}),
\]
因而 \((F_m)\) 构成反向鞅。

由于 \(H^2(\mathbb D)\) 的边界值空间是 Hilbert 空间，条件期望差满足勾股恒等式，故对任意 \(M\ge 1\),
\[
\|F_0\|_{H^2(\mathbb D)}^2
=
\|F_M\|_{H^2(\mathbb D)}^2
+
\sum_{m=0}^{M-1}\|F_m-F_{m+1}\|_{H^2(\mathbb D)}^2.
\]
而 \(\mathscr F_m\) 的 Fourier 投影恰对应“频率的 \(k\)-进赋值至少为 \(m\)”的部分，因此差分 \(F_m-F_{m+1}\) 正好抽出 \(k\)-进赋值精确等于 \(m\) 的壳层。其 \(H^2\) 能量便是该壳层的 Parseval 质量。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[离临界偏移的有限尺度内域显影]\label{thm:conclusion-offcritical-finite-scale-interior-pole-exposure}
设存在零点
\[
\rho=\frac12+\varepsilon+\mathrm{i}\gamma,
\qquad
\varepsilon>0.
\]
取任意 \(0\le \delta<\varepsilon\) 与任意 \(\eta\in(0,1)\)。则只要
\[
m\ge \frac{\log(1/\eta)}{(\varepsilon-\delta)\log b},
\]
阻尼并作 \(m\) 次底数幂重整化后的函数 \(A_{b^m,\delta}\) 必在圆盘 \(|r|\le \eta\) 内出现极点。

因此，任何偏离临界线的零点都能在有限次底数放大后，被显影为任意给定内半径上的显式极点。
\end{theorem}
\begin{proof}
由极点位置公式，
\[
r_{\rho,\delta}(b)=b^{-(\rho-(1/2+\delta))},
\qquad
|r_{\rho,\delta}(b)|=b^{-(\varepsilon-\delta)}.
\]
在底数幂重整化 \(b\mapsto b^m\) 下，极点半径变为
\[
|r_{\rho,\delta}(b^m)|
=
b^{-m(\varepsilon-\delta)}.
\]
若该半径不超过 \(\eta\)，便说明极点已进入圆盘 \(|r|\le \eta\)。解不等式
\[
b^{-m(\varepsilon-\delta)}\le \eta
\]
即得
\[
m\ge \frac{\log(1/\eta)}{(\varepsilon-\delta)\log b}.
\]
证毕。
\end{proof}
