\begin{theorem}[有限 cyclotomic--Hurwitz 阴影对 \texorpdfstring{$S_4$}{S4} 椭圆谱宿主的不完备性]\label{thm:conclusion-finite-cyclotomic-hurwitz-shadows-incomplete-for-s4-elliptic-host}
设 \(\mathfrak H_{\pi}\) 为项目的谱宿主，即由正规化
\[
y:E\to \PP^1
\]
与四次谱方程 \(\Pi(\lambda,y)\) 所承载的一参数椭圆覆盖。若一个不变量 \(\mathcal I\) 仅通过有限多个下列数据因子化：
\begin{enumerate}
  \item 根值单位平均
  \[
  \frac1m\sum_{j=0}^{m-1}a_n(\omega_m^j),
  \]
  \item 周期 Dirichlet 阴影
  \[
  Z_A(s)=d_m^{-s}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)\,\zeta\!\left(s,\frac{r}{d_m}\right),
  \]
\end{enumerate}
则 \(\mathcal I\) 不可能成为 \(\mathfrak H_{\pi}\) 的完备不变量。更精确地，它不能确定项目谱曲线的正规化 \(y:E\to \PP^1\) 及其四次谱方程 \(\Pi(\lambda,y)\) 的 \(\QQ(y)\)-同构类，尤其不能恢复
\[
\operatorname{Gal}_{\QQ(y)}(\Pi(\lambda,y))\cong S_4
\]
所携带的四层单值化几何。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-root-unity-ghost-complete-primitive-degenerate} 与定理 \ref{thm:conclusion-periodic-dirichlet-shadow-hurwitz-finite-closure}，这里允许的全部阴影数据只依赖于根值单位平均、周期计数与 Hurwitz 残数账本。它们本质上都是 sheet-symmetric 的标量压缩：前者只保留 ghost 层的整除梳齿，后者只保留有限周期向量及其平均值。

相反，文稿已证明项目谱宿主的正规化是一条固定椭圆曲线 \(E\)，而
\[
T_m(y)=\operatorname{Tr}_{\QQ(E)/\QQ(y)}(\lambda^m)
\]
形成真正的四层单值化迹族；相应四次谱方程在 \(\QQ(y)\) 上具有满 \(S_4\) 伽罗瓦群，其分歧与片交换结构正是宿主的核心几何数据。任何完备不变量若要恢复 \(\Pi(\lambda,y)\) 的 \(\QQ(y)\)-同构类，就必须保留这种非阿贝尔片排列信息。

然而，上述有限 cyclotomic--Hurwitz 阴影先天抹去片交换信息，只保留对所有 sheet 对称的标量影子。因此它们不可能完备恢复 \(\mathfrak H_{\pi}\) 的 \(S_4\) 单值化几何。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Puiseux--Hurwitz 二分律]\label{thm:conclusion-puiseux-hurwitz-dichotomy}
设 \(I(\alpha)\) 为项目 Lee--Yang 权重体系的速率函数。则当 \(\alpha\downarrow 0\) 与 \(\alpha\uparrow \frac12\) 时，分别有
\[
I(\alpha)=\log 2+2\alpha\log\alpha+(\log 8-2)\alpha+O\!\bigl(\alpha^2\log(1/\alpha)\bigr),
\]
\[
I\!\left(\frac12-\delta\right)
=
\log 2+4\delta\log\delta+(12\log 2-4)\delta
+O\!\bigl(\delta^2\log(1/\delta)\bigr),
\qquad \delta\downarrow 0.
\]
其中系数对
\[
(2,4)
\]
分别来自 Perron 分支在 \(y\to 0^+\) 与 \(y\to +\infty\) 处的 Puiseux 指数 \(1/2\) 与 \(1/4\)。相反，定理 \ref{thm:conclusion-periodic-dirichlet-shadow-hurwitz-finite-closure} 的任意有限 Hurwitz 阴影只携带 \(s=1\) 的简单极点及其残数账本。故 \((2,4)\) 不是 Hurwitz 残数账本内部的量，而是椭圆谱宿主的分支几何不变量。
\end{theorem}
\begin{proof}
端点展开及其 Puiseux 来源均已由文稿中的 Lee--Yang 端点分析严格给出。另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-periodic-dirichlet-shadow-hurwitz-finite-closure} 表明：任何有限周期 Dirichlet 阴影在标量层面都分解为有限个 Hurwitz \(\zeta\) 函数之和，其奇性机制只表现为 \(s=1\) 处的简单极点及有限残数账本。

二者的解析型别因此严格不同：端点展开中的 \(\alpha\log\alpha\) 与 \(\delta\log\delta\) 来自代数分支的 Puiseux 指数，而 Hurwitz 阴影只记录 meromorphic 极点的残数。故端点系数对 \((2,4)\) 不可能在 Hurwitz 残数账本内部生成，只能来自谱宿主的 Puiseux 几何。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[三寄存器分裂原理]\label{conj:conclusion-ghost-hurwitz-sheet-three-register-splitting}
任一可精确嵌入项目的 \(\pi\)-通道，都应存在函子性分裂
\[
\mathfrak R_{\mathrm{ghost}}
\oplus
\mathfrak R_{\mathrm{Hurwitz}}
\oplus
\mathfrak R_{\mathrm{sheet}},
\]
其中
\[
\mathfrak R_{\mathrm{ghost}}
\quad\text{负责定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-root-unity-ghost-complete-primitive-degenerate} 的 Dirichlet 梳齿层析，}
\]
\[
\mathfrak R_{\mathrm{Hurwitz}}
\quad\text{负责定理 \ref{thm:conclusion-periodic-dirichlet-shadow-hurwitz-finite-closure} 的有限周期残数账本，}
\]
\[
\mathfrak R_{\mathrm{sheet}}
\quad\text{负责定理 \ref{thm:conclusion-finite-cyclotomic-hurwitz-shadows-incomplete-for-s4-elliptic-host} 与定理 \ref{thm:conclusion-puiseux-hurwitz-dichotomy} 中的椭圆 \(S_4\) 单值化及端点 Puiseux 奇性。}
\]
并且，缺失第三寄存器的任何公式族都只能给出宿主的投影读出，而不可能与宿主本身同构；Machin-like 与 BBP-like 阴影应当都属于这一情形。
\end{conjecture}

\begin{theorem}[两条三重结构在覆盖范畴中绝不等价]\label{thm:conclusion-cf-two-trigonal-structures-never-equivalent}
设
\[
\phi_0,\phi_1:C_F\to \PP^1
\]
分别为文稿中由两个无穷远点诱导的第一、第二三重映射。则不存在
\[
(\sigma,\tau)\in \operatorname{Aut}(C_F)\times \operatorname{PGL}_2
\]
使
\[
\phi_1=\tau\circ \phi_0\circ \sigma .
\]
换言之，项目宿主不是“带一条三重解式”的对象，而是同时携带两条彼此不可相消的三重解式。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-first-trigonal-structure-golden-ratio} 与推论 \ref{cor:fold-gauge-anomaly-first-trigonal-monodromy-genus}，\(\phi_0\) 的分歧型为“两处全分歧 \(e=3\) 加六处简单分歧 \(e=2\)”，其 \(S_3\)-伽罗瓦闭包亏格为
\[
g=8.
\]
而由定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-second-trigonal-structure-discriminant} 与推论 \ref{cor:fold-gauge-anomaly-second-trigonal-monodromy-genus}，\(\phi_1\) 的全部十个分歧参数皆为简单分歧，且其 \(S_3\)-伽罗瓦闭包亏格为
\[
g=10.
\]
覆盖在 \(\operatorname{Aut}(C_F)\times \operatorname{PGL}_2\) 作用下，分歧指数多重集与伽罗瓦闭包亏格皆保持不变。由于这两组不变量不同，\(\phi_0\) 与 \(\phi_1\) 不可能等价。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限个三次纤维绝不生成第二分歧九次域]\label{thm:conclusion-second-branch-ninefold-field-not-generated-by-finitely-many-cubic-fibers}
记 \(L_9/\QQ\) 为第二三重结构九次判别多项式 \(P_9(t)\) 的分裂域。对每个满足
\[
t\ge 5,\qquad t\not\equiv 1\pmod 3
\]
的整数 \(t\)，令 \(M_t/\QQ\) 为三次专化多项式 \(h_t(u)\) 的分裂域。则对任意有限集合
\[
t_1,\dots,t_r,
\]
都有
\[
L_9\not\subset M_{t_1}\cdots M_{t_r}.
\]
\end{theorem}
\leanverified{paper\_conclusion\_second\_branch\_ninefold\_field\_not\_generated\_by\_finitely\_many\_cubic\_fibers}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-P9-galois-discriminant}，
\[
\Gal(L_9/\QQ)\cong S_9,
\]
故 \(L_9/\QQ\) 非可解。另一方面，由定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-second-trigonal-ht-specialization-s3-disjoint}，对每个上述 \(t\) 都有
\[
\Gal(M_t/\QQ)\cong S_3.
\]
于是有限复合域
\[
M_{t_1}\cdots M_{t_r}
\]
的伽罗瓦闭包群嵌入到有限直积 \(S_3^r\) 中，从而为可解群。非可解扩张 \(L_9/\QQ\) 不可能嵌入一个可解扩张之内，故
\[
L_9\not\subset M_{t_1}\cdots M_{t_r}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[判别式平方专化仅为有限异常层]\label{cor:conclusion-second-trigonal-square-discriminant-only-finite-exceptional-layer}
使得
\[
\Disc_u(h_t)\in \QQ^{\times 2}
\]
成立的有理参数 \(t\in \QQ\) 仅有有限多个。故循环三次专化不构成 generic 现象，而只形成一个有限异常层。
\end{corollary}
\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-P9-discriminant-square-finiteness} 的直接重述。该定理把平方判别式条件等价转写为属 \(4\) 的超椭圆曲线
\[
\mathcal H:\quad y^2=-(t-1)P_9(t)
\]
上的有理点条件，并由 Faltings 定理推出 \(\mathcal H(\QQ)\) 有限，故满足判别式平方条件的 \(t\) 也只有有限多个。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单寄存器 Chebotarev 证书不可能完备]\label{thm:conclusion-single-register-chebotarev-cannot-be-complete-for-double-branch-arithmetic}
记 \(L_{10}\) 为第一分歧十次域，\(L_9\) 为第二分歧九次域。则不存在任何仅因子化于
\[
\Gal(L_{10}/\QQ)\cong S_{10}
\quad\text{或仅因子化于}\quad
\Gal(L_9/\QQ)\cong S_9
\]
之一的 Frobenius 证书，能够完备决定 projective host 的双分歧算术。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-P10-P9-linear-disjointness}，
\[
L_{10}\cap L_9=\QQ,
\qquad
\Gal(L_{10}L_9/\QQ)\cong S_{10}\times S_9.
\]
Chebotarev 密度定理在直积群上给出乘积分布。于是对任意真共轭类子集
\[
C_\lambda\subset S_{10},
\qquad
C_\mu\subset S_9,
\]
两类素数集合
\[
\{p:\ \Frob_p\in C_\lambda\times C_\mu\},
\qquad
\{p:\ \Frob_p\in C_\lambda\times (S_9\setminus C_\mu)\}
\]
只要边际类非空，就都具有正自然密度。故在固定第一寄存器的条件下，第二寄存器仍存在正密度摆动；反之亦然。于是任何只读取一个投影坐标的证书，必在正密度集合上混同互异的双分歧算术。

特别地，由推论 \ref{cor:fold-gauge-anomaly-P10-P9-chebotarev-independence}，
\[
\delta\bigl(\text{\(P_{10}\bmod p\) 不可约且 \(P_9\bmod p\) 不可约}\bigr)=\frac1{90},
\]
这已是双寄存器独立性的显式见证。证毕。
\end{proof}
