\paragraph{固定周期三纤维的全分割格退化、Möbius 阶乘尾与局部 parity 塌缩}
除了上文构造出的坐标型布尔区间 \(\mathcal Q_{\mathrm{blk}}(F_n)\cong\mathcal B_n\) 之外，同一固定周期纤维在“只保留该纤维本身并忘掉全部其余结构”的口径下，还携带一条完全不同的全局组合链：受限映射
\[
f_n:F_n\twoheadrightarrow \{x^{(n)}\}
\]
的全部中间系统已不再是布尔格，而直接退化为整个分割格 \(\Pi_{2^n}\)；与之相应，Möbius 纠正出现阶乘级顶端尾项，而全部来自正常化子交换化的 \(\{\pm1\}\)-证书在该局部对称群上却只剩单一符号位。

\begin{theorem}[固定周期三纤维上的全中间系统格退化为分割格]\label{thm:conclusion-period3-fiber-full-lattice-partition}
\leanverified{paper\_conclusion\_period3\_fiber\_full\_lattice\_partition}
沿用
\[
x^{(n)}=(001)^n\in X_{3n},
\qquad
F_n:=\Fold_{3n}^{-1}(x^{(n)}),
\]
并记
\[
f_n:F_n\twoheadrightarrow \{x^{(n)}\}
\]
为常值映射。则存在自然格同构
\[
\mathcal Q(f_n)\cong \Pi_{2^n}.
\]
特别地，
\[
\card{\mathcal Q(f_n)}=\mathrm{Bell}(2^n),
\qquad
\mu_{\mathcal Q(f_n)}(\hat0,\hat1)=(-1)^{2^n-1}(2^n-1)!.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-period3-fiber-exact-multiplicity}，\(F_n\) 的每个三元块都可在 \(001\) 与 \(110\) 之间独立选择，故
\[
\card{F_n}=2^n.
\]
对常值映射 \(f_n:F_n\twoheadrightarrow\{x^{(n)}\}\)，唯一的纤维正是 \(F_n\) 本身。于是定理 \ref{thm:conclusion-fiber-intermediate-system-lattice-mobius} 的逐纤维分解退化为单因子：
\[
\mathcal Q(f_n)\cong \Pi_{\card{F_n}}=\Pi_{2^n}.
\]
Bell 基数公式与顶端 Möbius 数公式也随之直接化为所示表达式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定周期三纤维上的 Möbius 纠正具有不可截断的阶乘尾]\label{thm:conclusion-period3-fiber-factorial-mobius-tail}
在定理 \ref{thm:conclusion-period3-fiber-full-lattice-partition} 的设定下，记
\[
\{\mathsf E_g\}_{g\in\mathcal Q(f_n)},
\qquad
\{\mathsf D_g\}_{g\in\mathcal Q(f_n)}
\]
为定理 \ref{thm:conclusion-fiber-intermediate-system-operator-mobius-correction} 给出的条件期望族及其 Möbius primitive 族。则对任意真截断层 \(g_0<\hat1\)，都有精确余项展开
\[
\mathsf E_{\hat1}-\mathsf E_{g_0}
=
\sum_{g\not\le g_0}\mathsf D_g.
\]
并且顶端 primitive \(\mathsf D_{\hat1}\) 中，\(\mathsf E_{\hat0}\) 的系数恰为
\[
\mu_{\mathcal Q(f_n)}(\hat0,\hat1)=(-1)^{2^n-1}(2^n-1)!.
\]
因此，任何对该纤维粗化层级的真截断都必残留一个阶乘量级的顶端 Möbius 原子。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-fiber-intermediate-system-operator-mobius-correction} 已给出：对任意有限中间系统格与任意真截断层 \(g_0\)，都有
\[
\mathsf E_f-\mathsf E_{g_0}=\sum_{g\not\le g_0}\mathsf D_g,
\qquad
\mathsf D_g=\sum_{h\le g}\mu(h,g)\,\mathsf E_h.
\]
在此取 \(f=f_n=\hat1\) 即得第一式。

对第二式，把 \(g=\hat1\) 代入 Möbius 反演公式，便有
\[
\mathsf D_{\hat1}=\sum_{h\le \hat1}\mu(h,\hat1)\,\mathsf E_h.
\]
其中 \(\mathsf E_{\hat0}\) 的系数正是 \(\mu(\hat0,\hat1)\)。再由定理 \ref{thm:conclusion-period3-fiber-full-lattice-partition}，
\[
\mu(\hat0,\hat1)=(-1)^{2^n-1}(2^n-1)!.
\]
故顶端 primitive 的最低层系数已呈阶乘级增长，不能被任何真截断自动消去。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定周期三纤维上的全部 \texorpdfstring{$\{\pm1\}$}{+-1} 正常化子证书塌缩为单一符号位]\label{thm:conclusion-period3-fiber-local-normalizer-sign-collapse}
令
\[
K_n:=\{\tau\in N_{3n}:\ \tau|_{\Omega_{3n}\setminus F_n}=\mathrm{id}\},
\]
即仅在 distinguished 纤维 \(F_n\) 上作用、并在其余纤维上恒等的局部正常化子。则存在自然群同构
\[
K_n\cong \mathfrak S_{2^n}.
\]
并且定理 \ref{thm:conclusion-fold-normalizer-abelianization-layered-characters} 中的全部 \(\{\pm1\}\)-字符在 \(K_n\) 上的限制满足
\[
\varepsilon_{2^n}|_{K_n}=\operatorname{sgn},
\qquad
\varepsilon_d|_{K_n}\equiv 1\ (d\neq 2^n),
\qquad
\delta_d|_{K_n}\equiv 1\ (\forall d).
\]
因而
\[
K_n^{\mathrm{ab}}\cong \ZZ/2\ZZ,
\]
且其唯一指数 \(2\) 正规子群为
\[
A_{2^n}\trianglelefteq \mathfrak S_{2^n}\cong K_n.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-period3-fiber-exact-multiplicity}，
\[
\card{F_n}=2^n.
\]
因此，仅在 \(F_n\) 上任意置换、其余点恒等的对称群自然同构于 \(\mathfrak S_{2^n}\)，即
\[
K_n\cong \mathfrak S_{2^n}.
\]

再考察定理 \ref{thm:conclusion-fold-normalizer-abelianization-layered-characters} 的标准基字符。对任意 \(\tau\in K_n\)，它在所有纤维层上的可见搬运都恒为恒等，故一切 \(\delta_d\) 都平凡。另一方面，除 distinguished 纤维 \(F_n\) 外，其余纤维上的局部置换也都恒等，故 \(\varepsilon_d\) 在 \(d\neq 2^n\) 时平凡；而当 \(d=2^n\) 时，只剩 \(F_n\) 上那一份局部置换的符号，正是通常的
\(\operatorname{sgn}\)。
于是 \(K_n\) 的全部 \(\{\pm1\}\)-角色只剩一个非平凡元，故
\[
K_n^{\mathrm{ab}}\cong \ZZ/2\ZZ.
\]
对 \(\mathfrak S_{2^n}\) 而言，这个唯一非平凡字符的核正是 \(A_{2^n}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[固定周期三纤维上的 Bell 级粗化与单比特 parity 审计之间存在超指数裂口]\label{cor:conclusion-period3-fiber-bell-vs-one-gap}
\leanverified{paper\_conclusion\_period3\_fiber\_bell\_vs\_one\_gap}
在同一固定周期纤维 \(F_n\) 上，完整中间系统层级的规模与顶端 Möbius 幅值分别为
\[
\card{\mathcal Q(f_n)}=\mathrm{Bell}(2^n),
\qquad
\bigl|\mu_{\mathcal Q(f_n)}(\hat0,\hat1)\bigr|=(2^n-1)!,
\]
而全部来自正常化子交换化的局部 \(\{\pm1\}\)-可见证书，在 \(K_n\) 上只剩一个非平凡比特。故
\[
\frac{\mathrm{Bell}(2^n)}{2}\to\infty,
\qquad
\frac{(2^n-1)!}{2}\to\infty
\qquad(n\to\infty).
\]
换言之，固定周期纤维上的交换奇偶审计与真实粗化层级之间存在 Bell 级与阶乘级的超指数失配。
\end{corollary}
\begin{proof}
前半部分由定理 \ref{thm:conclusion-period3-fiber-full-lattice-partition} 与定理 \ref{thm:conclusion-period3-fiber-factorial-mobius-tail} 得到；后半部分由定理 \ref{thm:conclusion-period3-fiber-local-normalizer-sign-collapse} 得到。两者相除即得所示发散结论。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[固定周期三纤维上的仅奇偶审计不可能完备恢复 \texorpdfstring{$\#\mathrm P$}{Sharp-P} 计数]\label{thm:conclusion-period3-fiber-parity-only-not-count-complete}
考虑受限实例族
\[
m=3n,
\qquad
x=x^{(n)}=(001)^n,
\qquad
F_n=\Fold_{3n}^{-1}(x^{(n)}).
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 计数问题
  \[
  \#\{\omega\in F_n:\ \Psi(\omega)=1\}
  \]
  在该受限族上仍为 \(\#\mathrm P\)-完备，且存在保解数归约；
  \item 任意只因子化经由
  \[
  \Hom(N_{3n},\{\pm1\})
  \]
  的局部 parity 审计，在 \(K_n\) 上至多读取一位符号信息，因此不可能完备恢复上述计数值。
\end{enumerate}
更具体地，存在同一 \(n\) 上的三个实例 \(\Psi_0,\Psi_1,\Psi_2\)，满足
\[
\#\{\omega\in F_n:\Psi_j(\omega)=1\}=j
\qquad(j=0,1,2),
\]
但任何仅奇偶审计在 \(K_n\) 上至多区分两类。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:conclusion-sharp-fiber-cnf-sharpPcomplete-parsimonious} 的内容。

对第二条，由定理 \ref{thm:conclusion-period3-fiber-local-normalizer-sign-collapse}，全部 \(\{\pm1\}\)-角色在 \(K_n\) 上只剩平凡角色与符号角色两种可能。因此，任何经由这些角色全部取值所形成的仅奇偶审计，在 \(K_n\) 上的输出至多只有两类。

现在取三个定义在同一组布尔变量上的 CNF 公式 \(\varphi_0,\varphi_1,\varphi_2\)，使其满足解数分别为 \(0,1,2\)；例如可在两变量上取
\[
\varphi_0:=u\wedge\neg u,\qquad
\varphi_1:=u\wedge v,\qquad
\varphi_2:=u.
\]
如有需要，可再用平凡子句把三者填充到共同编码长度。由定理 \ref{thm:conclusion-sharp-fiber-cnf-sharpPcomplete-parsimonious} 的保解数归约，可得同一固定纤维上的三个实例 \(\Psi_0,\Psi_1,\Psi_2\)，其满足解个数恰分别为 \(0,1,2\)。两值 parity 审计不可能同时恢复这三个不同计数，故不可能成为该固定纤维复杂度的完备见证。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[固定周期三纤维复杂度的最小完备审计必须提升到 Möbius--partition 层]\label{conj:conclusion-period3-fiber-mobius-partition-minimal-audit}
设 \(\mathcal I_n\) 为定义在固定周期纤维 \(F_n\) 上的一族可计算不变量。若 \(\mathcal I_n\) 同时对下列三类对象完备：
\begin{enumerate}
  \item 全部中间粗化层级；
  \item 全部条件期望的截断余项；
  \item 全部受限 fiber-CNF 计数实例，
\end{enumerate}
则 \(\mathcal I_n\) 不应能够因子化经由 \(N_{3n}\) 的任何 abelian quotient。更强地，\(\mathcal I_n\) 的最小自然宿主应当已经等价于
\[
\Pi_{2^n}
\]
及其 Möbius primitive 算子簇
\[
\{\mathsf D_g\}_{g\in\Pi_{2^n}}.
\]
\end{conjecture}
