\begin{theorem}[原子 Big--Witt 编译的精确谱预算]\label{thm:conclusion-bigwitt-exact-spectral-budget}
\leanverified{paper\_conclusion\_bigwitt\_exact\_spectral\_budget}
设
\[
\mathcal D=\{(\beta_j,n_j,m_j)\}_{j=1}^{N}
\]
为有限原子 Euler 数据，并记其 Fredholm--Witt 目标函数为
\[
\zeta_{\mathcal D}(r):=
\prod_{j=1}^{N}(1-\beta_j r^{n_j})^{-m_j}.
\]
定义其精确谱预算
\[
\mathfrak r(\mathcal D):=
\min\Bigl\{
\operatorname{rank}_{\neq 0}(L):
\det(I-rL)^{-1}=\zeta_{\mathcal D}(r)
\Bigr\},
\]
其中 \(\operatorname{rank}_{\neq 0}(L)\) 表示 \(L\) 的非零谱代数重数总和。则成立严格恒等式
\[
\mathfrak r(\mathcal D)=\sum_{j=1}^{N}m_jn_j.
\]
并且在原子 Big--Witt 半环上有
\[
\mathfrak r(\mathcal D\oplus \mathcal E)=\mathfrak r(\mathcal D)+\mathfrak r(\mathcal E),
\qquad
\mathfrak r(\mathcal D\odot \mathcal E)=\mathfrak r(\mathcal D)\,\mathfrak r(\mathcal E).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
存在性已由主稿的构造性反向截面给出：对每个原子 \((\beta,n,m)\)，可取 \(m\) 个长度为 \(n\) 的循环块精确实现
\[
(1-\beta r^n)^{-m},
\]
故有限数据 \(\mathcal D\) 可由这些循环块的直和实现，其非零谱总代数重数恰为
\[
\sum_{j=1}^{N}m_jn_j.
\]
于是
\[
\mathfrak r(\mathcal D)\le \sum_{j=1}^{N}m_jn_j.
\]

反过来，若某个有限维或迹类算子 \(L\) 满足
\[
\det(I-rL)^{-1}=\zeta_{\mathcal D}(r),
\]
则 \(\det(I-rL)\) 的非平凡因子总次数不超过 \(\operatorname{rank}_{\neq 0}(L)\)。而
\[
\zeta_{\mathcal D}(r)^{-1}
=
\prod_{j=1}^{N}(1-\beta_j r^{n_j})^{m_j}
\]
的非平凡因子总次数恰为
\[
\sum_{j=1}^{N}m_jn_j.
\]
因此必有
\[
\operatorname{rank}_{\neq 0}(L)\ge \sum_{j=1}^{N}m_jn_j.
\]
两侧合并即得
\[
\mathfrak r(\mathcal D)=\sum_{j=1}^{N}m_jn_j.
\]

对直和 \(\mathcal D\oplus\mathcal E\)，目标函数相乘，对应实现为循环块直和，故非零谱总代数重数相加，从而
\[
\mathfrak r(\mathcal D\oplus\mathcal E)=\mathfrak r(\mathcal D)+\mathfrak r(\mathcal E).
\]

对 Witt 乘法 \(\mathcal D\odot\mathcal E\)，原子层上由主稿的循环块张量积恒等式知：长度 \(n\) 与长度 \(n'\) 的循环块张量后分解为
\[
\gcd(n,n')
\]
个长度
\[
\operatorname{lcm}(n,n')
\]
的循环块，因而其非零谱总代数重数变为
\[
\gcd(n,n')\operatorname{lcm}(n,n')=nn'.
\]
这正是两原子预算的乘积。再按双线性把该关系扩展到任意有限原子数据，即得
\[
\mathfrak r(\mathcal D\odot\mathcal E)=\mathfrak r(\mathcal D)\,\mathfrak r(\mathcal E).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\(p\)-典型 Frobenius--Verschiebung 的预算守恒与放大律]\label{cor:conclusion-bigwitt-typical-fv-budget-law}
\leanverified{paper\_conclusion\_bigwitt\_typical\_fv\_budget\_law}
在定理 \ref{thm:conclusion-bigwitt-exact-spectral-budget} 的记号下，对任意 \(p\)-典型原子数据 \(\mathcal D\)，成立
\[
\mathfrak r(F_p\mathcal D)=\mathfrak r(\mathcal D),
\qquad
\mathfrak r(V_p\mathcal D)=p\,\mathfrak r(\mathcal D),
\]
从而
\[
\mathfrak r(F_pV_p\mathcal D)=p\,\mathfrak r(\mathcal D).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
主稿的 \(p\)-典型循环块恒等式表明：Frobenius 把长度 \(p^{k+1}\) 的块送到 \(p\) 个长度 \(p^k\) 的块之直和，故非零谱总代数重数保持不变；Verschiebung 则把长度整体乘以 \(p\)，故预算整体乘以 \(p\)。于是
\[
\mathfrak r(F_p\mathcal D)=\mathfrak r(\mathcal D),
\qquad
\mathfrak r(V_p\mathcal D)=p\,\mathfrak r(\mathcal D).
\]
再应用 \(F_pV_p\) 即得最后一式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[预算可判定而函数恒等不可判定的二分律]\label{thm:conclusion-bigwitt-budget-decidable-identity-undecidable}
\leanverified{paper\_conclusion\_bigwitt\_budget\_decidable\_identity\_undecidable}
原子 Big--Witt 数据的最小精确实现预算是闭式可计算的；然而对应 Fredholm \(\zeta\) 界面的解析恒等性判定在可计算数据流层面不可判定。更准确地说：
\begin{enumerate}
  \item 对任意有限原子数据 \(\mathcal D\)，最小预算 \(\mathfrak r(\mathcal D)\) 可由
  \[
  \mathfrak r(\mathcal D)=\sum_{j=1}^{N}m_jn_j
  \]
  在有限步内计算；
  \item 存在可计算原子数据流 \(\mathcal D_0,\mathcal D_1\)，使判定
  \[
  \det(I-rL_{\mathcal D_0})^{-1}\equiv \det(I-rL_{\mathcal D_1})^{-1}
  \]
  是否在某圆盘内恒等成立，是不可判定问题。
\end{enumerate}
因此，该编译体系的大小复杂度完全刚性，而函数同一性却跨越到图灵不可判定边界。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一点即定理 \ref{thm:conclusion-bigwitt-exact-spectral-budget} 的直接结论。

第二点正是主稿关于 Fredholm \(\zeta\) 界面等同性的不可判定性定理：存在可计算的原子数据流，使相应 Fredholm 目标函数在解析意义下是否恒等，不能由任何统一算法判定。于是最小实现预算虽可闭式计算，但解析界面的函数恒等性却仍落在不可判定边界之外。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[共振审计的可判定层与 Fredholm 等同性的不可判定层]\label{thm:conclusion-resonance-decidable-fredholm-identity-undecidable-layer}
在本文所考虑的可计算原子 Euler 数据流及其有限状态同步核编译像的类中，存在如下严格的逻辑分层：
\begin{enumerate}
  \item “是否存在非平凡共振通道”是可判定的，并且可在确定性多项式时间内完成；
  \item “两份数据流所编译出的 Fredholm \(\zeta\) 界面是否在某圆盘上恒等”是不可判定的。
\end{enumerate}
因此，谱审计在本文框架中具有一条尖锐的可判定性边界：局部共振障碍可有限终止，而全局解析等同性不可有限终止。
\end{theorem}
\begin{proof}
对第 \(1\) 条，结论 \ref{con:xi-mod-obstruction-cyclotomic-equivalence} 与定理 \ref{thm:conclusion75-ihara-cyclotomic-factor-classification} 说明：存在非平凡共振通道，当且仅当某个扭曲行列式含 cyclotomic 因子。另一方面，结论 \ref{con:xi-resonant-character-snf-computable} 与命题 \ref{prop:gm-smith-compute-obstructions} 给出确定性算法，可在时间
\[
\mathrm{poly}(|V|,|E|,\log W)
\]
内输出全部障碍不变量、共振角色群的不变因子分解及生成角色表。故“是否存在非平凡共振通道”属于确定性多项式时间可判定层。

对第 \(2\) 条，定理 \ref{thm:conclusion-bigwitt-budget-decidable-identity-undecidable} 的第二点已经断言：存在可计算的原子 Euler 数据流，使相应 Fredholm \(\zeta\) 界面在某圆盘内是否恒等这一问题不可判定。两者并置，即得所述严格分层。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[不存在 Fredholm--\texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 等同性的有限正规形]\label{cor:conclusion-no-finite-normal-form-for-fredholm-zeta-identity}
不存在任何可计算映射
\[
\mathcal N:\{\text{可计算原子 Euler 数据流}\}\longrightarrow \Sigma^{<\infty}
\]
到某个有限字母表 \(\Sigma\) 的有限字符串集合，满足
\[
\mathcal N(\mathcal D_0)=\mathcal N(\mathcal D_1)
\quad\Longleftrightarrow\quad
\zeta_{\mathcal D_0}\equiv \zeta_{\mathcal D_1}
\ \text{于某圆盘内恒等}.
\]
换言之，不存在对 Fredholm--\(\zeta\) 等同性既正确又完备的有限正规形、有限哈希或有限证书包。
\leanverified{paper\_conclusion\_no\_finite\_normal\_form\_for\_fredholm\_zeta\_identity}
\end{corollary}
\begin{proof}
反设存在这样的 \(\mathcal N\)。则对任意两份可计算原子 Euler 数据流 \(\mathcal D_0,\mathcal D_1\)，只需计算两个有限字符串并检验其是否相等，便可决定
\[
\zeta_{\mathcal D_0}\equiv \zeta_{\mathcal D_1}
\]
是否在某圆盘内恒等成立。这将把该解析等同性问题化为一个可判定问题，与定理 \ref{thm:conclusion-resonance-decidable-fredholm-identity-undecidable-layer} 的第二条矛盾。故此类有限正规形不存在。证毕。
\end{proof}
