\begin{theorem}[primorial 体码对并家族的主极点选择与留数加法]\label{thm:conclusion-primorial-bodycode-union-pole-residue-selection}
\leanverified{paper\_conclusion\_primorial\_bodycode\_union\_pole\_residue\_selection}
设 \(L_1,L_2\subset \Sigma^\ast\) 为两个 primitive 正则 dyadic polycube 族，并令其不交并
\[
L:=L_1\sqcup L_2
\]
仍落在定理 \ref{thm:conclusion-primorial-bodycode-pole-residue-inversion} 的适用口径中。记
\[
N_m^{(i)}:=|L_i\cap \Sigma^m|
\qquad (i=1,2),
\]
并假设存在 \(d_i\in[0,n]\)、\(C_i>0\) 使
\[
N_m^{(i)}=C_i\,2^{d_i m}+o(2^{d_i m}).
\]
记
\[
s_\ast^{(i)}:=n-d_i,
\qquad
R_i:=\Res_{s=s_\ast^{(i)}}\zeta_{L_i}(s).
\]
则成立如下二歧：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(d_1>d_2\)，则
  \[
  s_\ast(L)=s_\ast^{(1)},
  \qquad
  \Res_{s=s_\ast(L)}\zeta_L(s)=R_1.
  \]
  \item 若 \(d_1=d_2=:d\)，则
  \[
  s_\ast(L)=n-d,
  \qquad
  \Res_{s=s_\ast(L)}\zeta_L(s)=R_1+R_2.
  \]
\end{enumerate}
换言之，primorial 体码对并家族的主奇性只可能表现为“高维族支配”或“同维留数相加”两种行为。
\end{theorem}
\begin{proof}
若 \(d_1>d_2\)，则
\[
N_m(L)=N_m^{(1)}+N_m^{(2)}=C_1\,2^{d_1m}+o(2^{d_1m}),
\]
因为第二项在指数上严格次主导。若 \(d_1=d_2=d\)，则
\[
N_m(L)=(C_1+C_2)2^{dm}+o(2^{dm}).
\]

由定理 \ref{thm:conclusion-primorial-bodycode-pole-residue-inversion}，primitive 正则 dyadic polycube 族的主极点位置仅由指数斜率 \(d\) 决定，而主留数由相应振幅常数线性恢复。因此在第一种情形下，\(L\) 继承 \(L_1\) 的主导斜率与主振幅，故
\[
s_\ast(L)=n-d_1=s_\ast^{(1)},
\qquad
\Res_{s=s_\ast(L)}\zeta_L(s)=R_1.
\]
在第二种情形下，主导斜率保持为 \(d\)，而主振幅改为 \(C_1+C_2\)。由于留数对该主振幅线性，遂得
\[
\Res_{s=s_\ast(L)}\zeta_L(s)=R_1+R_2.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[primorial 双对数一、二阶项对主极点与主留数的完全参数化]\label{cor:conclusion-primorial-bodycode-doublelog-beta-parametrization}
\leanverified{paper\_conclusion\_primorial\_bodycode\_doublelog\_beta\_parametrization}
设 \(L\subset \Sigma^\ast\) 为 primitive 正则 dyadic polycube 族，并满足展开
\[
\log\log G_m^\ast(L)=m d\log 2+\log m+\beta+o(1).
\]
则其主极点位置与主留数满足
\[
s_\ast(L)=n-d,
\qquad
\Res_{s=s_\ast(L)}\zeta_L(s)=\frac{e^\beta}{d(\log 2)^2}.
\]
因此，primorial 体码双对数展开中的斜率 \(d\) 与常数项 \(\beta\) 恰分别参数化主极点位置与主留数；两者合在一起已构成完整的主奇性坐标。
\end{corollary}
\begin{proof}
由
\[
\log\log G_m^\ast(L)=m d\log 2+\log m+\beta+o(1)
\]
可得
\[
\lim_{m\to\infty}\frac{\log\log G_m^\ast(L)}{m\log 2}=d,
\]
故定理 \ref{thm:conclusion-primorial-bodycode-pole-residue-inversion} 给出
\[
s_\ast(L)=n-d.
\]
再将同一展开改写为
\[
\exp\!\bigl(\log\log G_m^\ast(L)-m d\log 2\bigr)
=
m e^\beta(1+o(1)).
\]
代回定理 \ref{thm:conclusion-primorial-bodycode-pole-residue-inversion} 的留数反演公式，即得
\[
\Res_{s=s_\ast(L)}\zeta_L(s)
=
\lim_{m\to\infty}
\frac{
\exp\!\bigl(\log\log G_m^\ast(L)-m d\log 2\bigr)
}
{m\,d(\log 2)^2}
=
\frac{e^\beta}{d(\log 2)^2}.
\]
证毕。
\end{proof}
