\begin{theorem}[离散雅可比 strictification 的唯一核与缺陷的中介化]\label{thm:conclusion-discrete-jacobian-strictification-mediated-defect}
设 \(f:X\twoheadrightarrow Y\)、\(g:Y\twoheadrightarrow Z\) 为有限集上的满射，并记
\[
d_f(y):=\lvert f^{-1}(y)\rvert,\qquad
d_{g\circ f}(z):=\lvert(g\circ f)^{-1}(z)\rvert.
\]
令
\[
(\widetilde L_{g,f}\nu)(y):=\nu(g(y))\,\frac{d_f(y)}{d_{g\circ f}(g(y))}
\qquad (y\in Y)
\]
为正文定理 \ref{thm:pom-bc-discrete-jacobian-strictification} 的离散雅可比修正核。则对任意 \(\nu\in\Delta(Z)\) 有
\[
L_f\widetilde L_{g,f}\nu=L_{g\circ f}\nu,
\]
并且在全部 Markov 核 \(K:\Delta(Z)\to\Delta(Y)\) 中，\(\widetilde L_{g,f}\) 是唯一满足
\[
L_fK=L_{g\circ f}
\]
者。更进一步，原始 Beck--Chevalley 缺陷恰在中间层完全中介化为
\[
D_{\mathrm{KL}}(L_fL_g\nu\|L_{g\circ f}\nu)
=
D_{\mathrm{KL}}(L_g\nu\|\widetilde L_{g,f}\nu)
=
\mathbb E_{Z\sim\nu}\!\left[\log\frac{\mathrm{AM}_Z}{\mathrm{GM}_Z}\right].
\]
因此，Beck--Chevalley 缺陷不是在 \(X\) 上弥散分布的不可定位噪声，而正是“朴素均匀提升 \(L_g\)”偏离唯一 strictification 核 \(\widetilde L_{g,f}\) 的中间层 KL 距离。
\end{theorem}
\begin{proof}
上述三式正是定理 \ref{thm:pom-bc-discrete-jacobian-strictification} 的三项结论：第一式给出严格交换，第二式给出唯一性，第三式给出缺陷在 \(Y\)-层的 KL 中介化，并把该 KL 距离进一步识别为 AM--GM 缺陷的 \(\nu\)-平均。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_discrete\_jacobian\_strictification\_mediated\_defect}

\begin{theorem}[离散雅可比 strictifier 的链式律]\label{thm:conclusion-discrete-jacobian-strictifier-chain-rule}
设
\[
X\xrightarrow{f}Y\xrightarrow{g}Z\xrightarrow{h}W
\]
为有限集上的满射。对每个可复合对 \((u,v)\)，记
\[
\operatorname{Leg}_{u,v}:=\widetilde L_{v,u}
\]
为离散雅可比 strictifier。则作为 \(\Delta(W)\to\Delta(Y)\) 的 Markov 核，成立严格链式律
\[
\operatorname{Leg}_{f,g}\circ \operatorname{Leg}_{g\circ f,h}
=
\operatorname{Leg}_{f,h\circ g}.
\]
因此，离散雅可比 strictifier 在有限满射范畴上形成真正的 cleavage：它不是逐层修补的临时配方，而满足精确的复合兼容性。
\end{theorem}
\begin{proof}
记
\[
K:=\operatorname{Leg}_{f,g}\circ \operatorname{Leg}_{g\circ f,h}.
\]
由定理 \ref{thm:conclusion-discrete-jacobian-strictification-mediated-defect}，
\[
L_f\operatorname{Leg}_{f,g}=L_{g\circ f},
\qquad
L_{g\circ f}\operatorname{Leg}_{g\circ f,h}=L_{h\circ g\circ f}.
\]
故
\[
L_fK
=
L_f\operatorname{Leg}_{f,g}\operatorname{Leg}_{g\circ f,h}
=
L_{g\circ f}\operatorname{Leg}_{g\circ f,h}
=
L_{h\circ g\circ f}.
\]
而 \(\operatorname{Leg}_{f,h\circ g}\) 也是一个满足
\[
L_fK'=L_{h\circ g\circ f}
\]
的 Markov 核。由定理 \ref{thm:conclusion-discrete-jacobian-strictification-mediated-defect} 中的唯一性条款，满足该方程的核唯一，故
\[
K=\operatorname{Leg}_{f,h\circ g}.
\]
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_discrete\_jacobian\_strictifier\_chain\_rule}

\begin{theorem}[异常消失、严格交换与最大可见群商的完全正实现]\label{thm:conclusion-zero-anomaly-maximal-visible-cp-realization}
固定分辨率 \(m\)。对任意有限阿贝尔群商
\[
\pi:G\twoheadrightarrow Q
\]
及其全部可见扭曲角色通道，下列条件等价：
\begin{enumerate}
  \item 可见异常严格为零，即
  \[
  \mathsf{Anom}_Q(K;\theta)=0
  \]
  对全部被考虑的势参数 \(\theta\) 与全部可见通道成立；
  \item 闭环接口上的 \(E_m\) 与 \(\mathrm{LIFT}_Q\) 在全部可见扭曲通道上严格交换；
  \item \(\pi\) 唯一因子化通过普适 strictification 商
  \[
  \pi_m:G\twoheadrightarrow G_m^{\mathrm{BC}}.
  \]
\end{enumerate}
此外，若把可见通道族组装为 \(\mathcal A_m=\CC[G_m^{\mathrm{BC}}]\)-值对象，则 \(G_m^{\mathrm{BC}}\) 恰是“完全正可见实现存在性”的最大可见寄存器：一方面，在 \(G_m^{\mathrm{BC}}\) 上异常为零且块 Toeplitz--PSD 层级全正时，存在统一的 \(\mathcal A_m\)-值正测度给出 Fourier--Pontryagin/Herglotz 实现；另一方面，任意具有该完全正实现并使闭环接口严格交换的群商，都必唯一因子化通过 \(G_m^{\mathrm{BC}}\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
\(\textup{(1)}\Leftrightarrow\textup{(2)}\) 是推论 \ref{cor:pom-zero-anom-pullback-exactness} 的严格交换刻画；\(\textup{(2)}\Leftrightarrow\textup{(3)}\) 则由命题 \ref{prop:pom-bc-quotient-strictify} 与命题 \ref{prop:pom-bc-quotient-universal} 给出，并已在定理 \ref{thm:conclusion-strictification-quotients-category-equivalence} 中被结论层压缩为范畴等价。

完全正实现部分正是定理 \ref{thm:xi-gbc-maximal-cp-visible-realization} 的内容：在 \(G_m^{\mathrm{BC}}\) 上，异常为零与块 Toeplitz--PSD 全正共同推出 \(\mathcal A_m\)-值正测度的统一 Herglotz 表示；反之，任何在某个群商上给出完全正可见实现并保持严格交换的方案，都由普适性唯一因子化通过 \(G_m^{\mathrm{BC}}\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_zero\_anomaly\_maximal\_visible\_cp\_realization}

\begin{theorem}[投影词的 strictified 单末端正规形]\label{thm:conclusion-strictified-projection-word-terminal-normal-form}
在定理 \ref{thm:conclusion-zero-anomaly-maximal-visible-cp-realization} 的异常消失口径下，考虑由
\[
U_t,\qquad E_m,\qquad \mathrm{LIFT}_G,\qquad \mathrm{PROJ}_u
\]
生成的投影词，并假设其中每一段 \(U_t\) 都带有纤维不可见证书，从而在全部可见通道上满足与 \(E_m\) 的严格可交换性。则任意此类投影词都可在不改变任何可见通道输出的前提下，规约为一个单末端值投影正规形
\[
U_{t_1}\circ U_{t_2}\circ\cdots\circ U_{t_r}\circ E_m.
\]
并且在规约过程中出现的全部 \(E_m\)–\(\mathrm{LIFT}_G\) 交换步骤，都可由 strictification 证书逐步组合而成；一旦异常为零，内部值投影门便不再需要穿插于词内部。
\end{theorem}
\begin{proof}
由条件可知，每一段 \(U_t\) 在可见通道上都与 \(E_m\) 严格交换；由定理 \ref{thm:conclusion-zero-anomaly-maximal-visible-cp-realization}，\(\mathrm{LIFT}_G\) 与 \(E_m\) 的全部可见通道交换也都可在 \(G_m^{\mathrm{BC}}\) 上严格执行。于是对任意投影词，可逐步把所有内部出现的 \(E_m\) 向右推送，直到只剩一个末端值投影。

在这一过程中，\(E_m\circ E_m=E_m\) 由命题 \ref{prop:projection-word-normal-form} 的幂等正规化给出，而 \(\mathrm{PROJ}_u\) 的内部出现则在纤维不可见证书下被吸收入相邻的 \(U_t\)-段或被末端的单一 \(E_m\) 吞并。最终得到的可见通道等价词只能具有
\[
U_{t_1}\circ\cdots\circ U_{t_r}\circ E_m
\]
的形式。由于每一次 \(E_m\)–\(\mathrm{LIFT}_G\) 交换都来自零异常 strictification，故整条规约轨迹的交换证书可组合地累积。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[projection-word 的 strictified 合流性]\label{thm:conclusion-strictified-projection-word-confluence-on-visible-quotient}
固定分辨率 \(m\)，并记
\[
\pi_m:G\twoheadrightarrow G_m^{\mathrm{BC}},
\qquad
N_m^{\mathrm{BC}}:=\ker\pi_m.
\]
考虑由
\[
U_t,\qquad E_m,\qquad \mathrm{LIFT}_G
\]
生成的 projection-word 子演算，并允许如下规约：
\begin{enumerate}
  \item \(E_m\circ E_m\Rightarrow E_m\)；
  \item 在纤维不可见证书存在时，把内部 \(E_m\) 推迟到末端；
  \item 用 strictification 证书执行 \(E_m\) 与 \(\mathrm{LIFT}_G\) 的交换。
\end{enumerate}
则任意词都可规约到一个 delayed visible normal form
\[
\mathsf{NF}_{\mathrm{vis}}(w)
=
\mathrm{LIFT}_{\bar g}\circ U_{t_1}\circ\cdots\circ U_{t_s}\circ E_m,
\qquad
\bar g\in G_m^{\mathrm{BC}}.
\]
并且若同一词 \(w\) 的两条规约路径分别给出
\[
\mathrm{LIFT}_{g_1}\circ U_{t_1}\circ\cdots\circ U_{t_s}\circ E_m,
\qquad
\mathrm{LIFT}_{g_2}\circ U_{t_1}\circ\cdots\circ U_{t_s}\circ E_m,
\]
则必有
\[
\pi_m(g_1)=\pi_m(g_2),
\]
等价地，
\[
g_2^{-1}g_1\in N_m^{\mathrm{BC}}.
\]
因此，projection-word 演算在 strictification 之后不是弱合流，而是在最大可见群商上严格合流；全部路径依赖都被压回不可见核方向 \(N_m^{\mathrm{BC}}\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-strictified-projection-word-terminal-normal-form}，忽略群标签后，任意词都可规约到单末端正规形
\[
U_{t_1}\circ\cdots\circ U_{t_s}\circ E_m.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-zero-anomaly-maximal-visible-cp-realization}，在商 \(G_m^{\mathrm{BC}}\) 上，\(\mathrm{LIFT}_G\) 与 \(E_m\) 的全部可见交换都严格成立。故把所有 lift 门推到左端后，得到的可见群标签可以在 \(G_m^{\mathrm{BC}}\) 中组合为某个唯一元素 \(\bar g\)，于是 delayed visible normal form 存在。

现设两条规约路径产生的末端 lift 标签分别为 \(g_1,g_2\)。把两条规约过程都投到商群 \(G_m^{\mathrm{BC}}\) 上后，所有 \(E_m\)–\(\mathrm{LIFT}_G\) 交换都严格成立，而 \(E_m\) 的幂等化与 delay 规则又不给出新的可见群残差，因此两条路径在 \(G_m^{\mathrm{BC}}\) 上必导向同一个 strictified normal form。故
\[
\pi_m(g_1)=\pi_m(g_2).
\]
这等价于
\[
g_2^{-1}g_1\in\ker\pi_m=N_m^{\mathrm{BC}}.
\]
于是全部路径依赖恰支撑在不可见核方向上，而在 \(G_m^{\mathrm{BC}}\) 上正规形唯一。证毕。
\end{proof}
