\begin{theorem}[有理主弧 Gram 核的 Ramanujan--Dirichlet 双包恒等式]\label{thm:conclusion-majorarc-gram-ramanujan-dirichlet-doublepacket}
\leanverified{paper\_conclusion\_majorarc\_gram\_ramanujan\_dirichlet\_doublepacket}
对整数 \(M\ge 2\) 与 \(L\asymp M^2\)，记
\[
Q_M:=\left\{\frac{a}{q}:1\le q\le M,\ (a,q)=1\right\}\subset \QQ/\ZZ,
\]
并令 \(K_{M,L}\) 为附录 B.6.1 中的有理主弧 Gram 核算子。则有如下两条精确层析恒等式。

若 \(g_\alpha\in \ell^2(Q_M)\) 在每个分母层上为常数，
\[
g_\alpha(a/q)=\alpha_q,
\]
则
\[
\langle g_\alpha,K_{M,L}g_\alpha\rangle
=
\sum_{n\in\ZZ}\psi^{\flat}(n/L)
\left|
\sum_{q\le M}\alpha_q\,c_q(n)
\right|^2.
\]

若对每个 \(q\le M\) 选定一个本原 Dirichlet 角色 \(\chi_q\pmod q\)，并令
\[
g_{\beta,\chi}(a/q):=\beta_q\chi_q(a),
\]
则
\[
\langle g_{\beta,\chi},K_{M,L}g_{\beta,\chi}\rangle
=
\sum_{n\in\ZZ}\psi^{\flat}(n/L)
\left|
\sum_{q\le M}\beta_q\,\tau(\chi_q)\chi_q(n)\mathbf 1_{(n,q)=1}
\right|^2.
\]

故 Gram 核在“分母层常值”子空间上精确化为 Ramanujan 包，而在“分母层单角色”子空间上精确化为 Dirichlet 波包。
\end{theorem}
\begin{proof}
把 \(g=g_\alpha\) 代入附录 B.6.1 的 Gram 恒等式，得到
\[
\langle g_\alpha,K_{M,L}g_\alpha\rangle
=
\sum_{n\in\ZZ}\psi^{\flat}(n/L)
\left|
\sum_{q\le M}\alpha_q
\sum_{a\in U(q)}e^{2\pi ian/q}
\right|^2.
\]
而内层和正是 Ramanujan 和 \(c_q(n)\)，故得第一式。

同理，对 \(g_{\beta,\chi}\) 有
\[
\langle g_{\beta,\chi},K_{M,L}g_{\beta,\chi}\rangle
=
\sum_{n\in\ZZ}\psi^{\flat}(n/L)
\left|
\sum_{q\le M}\beta_q
\sum_{a\in U(q)}\chi_q(a)e^{2\pi ian/q}
\right|^2.
\]
再用正文中 primitive Gauss--Dirichlet 展开
\[
\sum_{a\in U(q)}\chi_q(a)e^{2\pi ian/q}
=
\tau(\chi_q)\chi_q(n)\mathbf 1_{(n,q)=1},
\]
即得第二式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[单尺度谱降驱动的全尺度 Ramanujan--Dirichlet 波包压制]\label{thm:conclusion-majorarc-single-scale-drop-forces-ramanujan-dirichlet-suppression}
若附录 B.6.1 的单尺度谱降假设成立，即存在某个 \(M_0\) 与 \(L_0\asymp M_0^2\) 使
\[
\|K_{M_0,L_0}\|_{\mathrm{op}}\le M_0^{-\eta}
\qquad (\eta>0),
\]
则存在 \(\eta'>0\)，使对一切 \(M\ge M_0\) 与同型标度 \(L\asymp M^2\)，有
\[
\sum_{n\in\ZZ}\psi^{\flat}(n/L)
\left|
\sum_{q\le M}\alpha_q\,c_q(n)
\right|^2
\ll
M^{-\eta'}
\sum_{q\le M}\varphi(q)|\alpha_q|^2,
\]
以及
\[
\sum_{n\in\ZZ}\psi^{\flat}(n/L)
\left|
\sum_{q\le M}\beta_q\,\tau(\chi_q)\chi_q(n)\mathbf 1_{(n,q)=1}
\right|^2
\ll
M^{-\eta'}
\sum_{q\le M}\varphi(q)|\beta_q|^2.
\]

特别地，若取 \(\alpha_q=C_q(N)\) 为某个 primitive 核 \(N\) 的 cyclotomic 原子，则
\[
\sum_{n\in\ZZ}\psi^{\flat}(n/L)
\left|
\sum_{q\le M}C_q(N)c_q(n)
\right|^2
\ll
M^{-\eta'}
\sum_{q\le M}\varphi(q)|C_q(N)|^2.
\]
\leanverified{paper\_conclusion\_majorarc\_single\_scale\_drop\_forces\_ramanujan\_dirichlet\_suppression}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-majorarc-gram-ramanujan-dirichlet-doublepacket}，
上述左端都可写为
\[
\langle g,K_{M,L}g\rangle
\le
\|K_{M,L}\|_{\mathrm{op}}\|g\|_2^2.
\]
而对两类波包都成立
\[
\|g\|_2^2
=
\sum_{q\le M}\sum_{a\in U(q)}|{\rm coefficient}_q|^2
=
\sum_{q\le M}\varphi(q)|{\rm coefficient}_q|^2.
\]
再由附录 B.6.1 的尺度自举与单尺度谱降传播，
\[
\|K_{M,L}\|_{\mathrm{op}}\ll M^{-\eta'},
\]
代回即得两条全尺度压制式。取 \(\alpha_q=C_q(N)\) 便得到最后一式。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[有限审计足以触发全尺度 Dirichlet 波包压制]\label{prop:conclusion-majorarc-finite-audit-suffices-for-global-wavepacket-suppression}
\leanverified{paper\_conclusion\_majorarc\_finite\_audit\_suffices\_for\_global\_wavepacket\_suppression}
对固定 primitive sofic--权系统，附录 B.6.1 给出显式可计算的有限审计集
\[
\mathcal T\subset (0,2\pi),
\qquad
\mathcal M\subset \NN,
\]
使统一扭曲谱隙可归约为有限多对 \((\theta,M)\) 的核验。因而，在附录 B.6.1 的制度化框架内，定理 \ref{thm:conclusion-majorarc-single-scale-drop-forces-ramanujan-dirichlet-suppression} 的全尺度 Ramanujan--Dirichlet 波包压制，可由有限审计程序触发。
\end{proposition}
\begin{proof}
附录 B.6.1 的有限审计定理断言：统一扭曲谱隙成立，当且仅当有限集合 \(\mathcal T\times \mathcal M\) 上的相应谱核验全部通过。另一方面，附录 B.6.1 的单尺度谱降传播定理又说明，一旦得到这种统一谱降，它便沿 \(L\asymp M^2\) 的尺度族传播到全部 \(M\)。两者合并，即得全尺度 Ramanujan--Dirichlet 波包压制并不需要无穷多尺度逐一验证，而只需有限审计。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[素数导子中心化同余切片的 Gram--Fourier 精确公式]\label{thm:conclusion-prime-conductor-centered-slice-gram-fourier-identity}
\leanverified{paper\_conclusion\_prime\_conductor\_centered\_slice\_gram\_fourier\_identity}
设 \(q\ge 3\) 为素数，\(N\) 为 primitive 核。记
\[
A_N(\chi):=
\begin{cases}
L_N(\chi;q)/\tau(\chi), & \chi\neq \chi_0,\\[4pt]
\log C(N)-B_q(N), & \chi=\chi_0,
\end{cases}
\]
并定义单位同余类切片势能
\[
V_{q,r}(N):=\sum_{m\ge 0}\frac{u_{r+mq}(N)}{r+mq},
\qquad r\in U(q),
\]
及其质心
\[
\bar V_q(N):=\frac{1}{q-1}\sum_{r\in U(q)}V_{q,r}(N)
=
\frac{A_N(\chi_0)}{q-1}.
\]
再定义中心化角色包
\[
g_{N,q}^{\mathrm{cen}}(a/q):=
\sum_{\chi\neq \chi_0}\frac{A_N(\chi)}{\tau(\chi)}\chi(a),
\qquad a\in U(q),
\]
并在其余分母层取零。对任意 \(M\ge q\) 与 \(L>0\)，设
\[
W_{q,L}(r):=\sum_{\ell\in\ZZ}\psi^{\flat}\!\left(\frac{r+\ell q}{L}\right),
\qquad r\in U(q).
\]
则成立精确恒等式
\[
\langle g_{N,q}^{\mathrm{cen}},K_{M,L}g_{N,q}^{\mathrm{cen}}\rangle
=
(q-1)^2
\sum_{r\in U(q)}W_{q,L}(r)\,
\bigl|V_{q,r}(N)-\bar V_q(N)\bigr|^2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-majorarc-gram-ramanujan-dirichlet-doublepacket}，
\[
\langle g_{N,q}^{\mathrm{cen}},K_{M,L}g_{N,q}^{\mathrm{cen}}\rangle
=
\sum_{n\in\ZZ}\psi^{\flat}(n/L)\,|S_q(n)|^2,
\]
其中
\[
S_q(n):=
\sum_{\chi\neq \chi_0}\frac{A_N(\chi)}{\tau(\chi)}
\sum_{a\in U(q)}\chi(a)e^{2\pi ian/q}.
\]
对非平凡角色，primitive Gauss 和公式给出
\[
\sum_{a\in U(q)}\chi(a)e^{2\pi ian/q}
=
\tau(\chi)\chi(n)\mathbf 1_{q\nmid n},
\]
故
\[
S_q(n)
=
\mathbf 1_{q\nmid n}\sum_{\chi\neq \chi_0}A_N(\chi)\chi(n).
\]
若 \(n\equiv r\pmod q\) 且 \(r\in U(q)\)，则由角色正交反演，
\[
\sum_{\chi\in \widehat{U(q)}}A_N(\chi)\chi(r)=(q-1)V_{q,r}(N),
\]
从而
\[
\sum_{\chi\neq \chi_0}A_N(\chi)\chi(r)
=(q-1)V_{q,r}(N)-A_N(\chi_0)
=(q-1)\bigl(V_{q,r}(N)-\bar V_q(N)\bigr).
\]
把 \(n=r+\ell q\) 重新分组，即得所示公式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[单位同余类中心化位势的加权方差坍缩律]\label{cor:conclusion-prime-conductor-centered-slice-weighted-variance-collapse}
在定理 \ref{thm:conclusion-prime-conductor-centered-slice-gram-fourier-identity} 的设定下，成立上界
\[
\sum_{r\in U(q)}W_{q,L}(r)\,
\bigl|V_{q,r}(N)-\bar V_q(N)\bigr|^2
\le
\frac{\|K_{M,L}\|_{\mathrm{op}}}{q(q-1)}
\sum_{\chi\neq \chi_0}|A_N(\chi)|^2.
\]

若进一步记
\[
w_*(q,L):=\min_{r\in U(q)}W_{q,L}(r)>0,
\]
则有无权方差控制
\[
\sum_{r\in U(q)}\bigl|V_{q,r}(N)-\bar V_q(N)\bigr|^2
\le
\frac{\|K_{M,L}\|_{\mathrm{op}}}{q(q-1)w_*(q,L)}
\sum_{\chi\neq \chi_0}|A_N(\chi)|^2.
\]

特别地，一旦定理 \ref{thm:conclusion-majorarc-single-scale-drop-forces-ramanujan-dirichlet-suppression} 的全尺度谱降 regime 被触发，则固定素数 \(q\) 的单位同余类切片中心化方差被迫按幂次衰减。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-prime-conductor-centered-slice-gram-fourier-identity}，
\[
(q-1)^2
\sum_{r\in U(q)}W_{q,L}(r)\,
\bigl|V_{q,r}(N)-\bar V_q(N)\bigr|^2
=
\langle g_{N,q}^{\mathrm{cen}},K_{M,L}g_{N,q}^{\mathrm{cen}}\rangle
\le
\|K_{M,L}\|_{\mathrm{op}}\,
\|g_{N,q}^{\mathrm{cen}}\|_2^2.
\]
再由角色正交性，
\[
\|g_{N,q}^{\mathrm{cen}}\|_2^2
=
\sum_{a\in U(q)}
\left|
\sum_{\chi\neq \chi_0}\frac{A_N(\chi)}{\tau(\chi)}\chi(a)
\right|^2
=
(q-1)\sum_{\chi\neq \chi_0}\frac{|A_N(\chi)|^2}{|\tau(\chi)|^2}.
\]
因为 \(q\) 为素数而所有非平凡角色都本原，故
\[
|\tau(\chi)|^2=q.
\]
代回即得加权方差上界。再用 \(W_{q,L}(r)\ge w_*(q,L)\) 即得无权方差控制。最后一条由定理 \ref{thm:conclusion-majorarc-single-scale-drop-forces-ramanujan-dirichlet-suppression} 代入 \(\|K_{M,L}\|_{\mathrm{op}}\ll M^{-\eta'}\) 立得。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[Dirichlet 切片非坍缩迫使有限审计反复失效]\label{conj:conclusion-dirichlet-slice-noncollapse-forces-repeated-finite-audit-failure}
对固定 primitive sofic--权系统与固定素数 \(q\)，若存在常数 \(c>0\) 与无穷尺度列 \(M_j\to\infty\)、\(L_j\asymp M_j^2\)，使得
\[
\sum_{r\in U(q)}W_{q,L_j}(r)\,
\bigl|V_{q,r}(N)-\bar V_q(N)\bigr|^2
\ge
c\sum_{\chi\neq \chi_0}|A_N(\chi)|^2
\qquad (j\to\infty),
\]
则附录 B.6.1 的有限审计集 \(\mathcal T\times \mathcal M\) 中，必有某些审计对在无穷多个尺度上反复失效。换言之，单位同余类切片的持续非坍缩不可能与“有限审计永久通过”共存。
\end{conjecture}
