\begin{theorem}[rank-two Smith 盲类的 Boolean 素数块 torsor]\label{thm:conclusion-ranktwo-smith-blindclass-boolean-primeblock-torsor}
对任意 \(a,b\in\NN_{>0}\)，沿用
\[
g:=\gcd(a,b),
\qquad
\ell:=\operatorname{lcm}(a,b),
\qquad
h:=\ell/g,
\qquad
r:=\omega(h).
\]
再把 \(h\) 分解为
\[
h=\prod_{j=1}^{r} p_j^{t_j}.
\]
定义映射
\[
\Theta_{g,h}:\{0,1\}^{r}\to \NN_{>0}^2,
\qquad
\Theta_{g,h}(\varepsilon_1,\dots,\varepsilon_r)
:=
\left(
g\prod_{j=1}^{r} p_j^{\varepsilon_j t_j},
\;
g\prod_{j=1}^{r} p_j^{(1-\varepsilon_j)t_j}
\right).
\]
则其像恰为完整模核盲类 \(\mathcal C(a,b)\)。因而 \(\mathcal C(a,b)\) 在规范意义下是一份
\[
(\ZZ/2\ZZ)^r
\]
-torsor：每个坐标位对应于“把第 \(j\) 个素数块整体分配到第一轴或第二轴”的二元选择。
\leanverified{paper\_conclusion\_ranktwo\_smith\_blindclass\_boolean\_primeblock\_torsor}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-ellipse-kernel-audit-smith-orbit-blindness}，
\[
\mathcal C(a,b)=
\left\{
\left(gu,\frac{gh}{u}\right):
\ u\mid h,\ \gcd\!\left(u,\frac{h}{u}\right)=1
\right\}.
\]
而
\[
h=\prod_{j=1}^{r}p_j^{t_j}
\]
时，条件
\[
\gcd\!\left(u,\frac{h}{u}\right)=1
\]
迫使每个素数块 \(p_j^{t_j}\) 只能整体落在 \(u\) 或 \(h/u\) 一侧，而不能拆分。于是每个 \(j\) 恰有两种选择，正好由 \(\varepsilon_j\in\{0,1\}\) 编码，因此 \(\Theta_{g,h}\) 的像即为 \(\mathcal C(a,b)\)。

不同的 \(\varepsilon\) 给出不同的 \(u\)，从而给出不同的有序对，故 \(\Theta_{g,h}\) 为双射。把 \(\{0,1\}^r\) 识别为 \((\ZZ/2\ZZ)^r\) 后，坐标翻转作用在 \(\mathcal C(a,b)\) 上自由且传递，故其是一份规范 torsor。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[轨道级审计在 Boolean 盲胞腔上严格常值]\label{cor:conclusion-ranktwo-smith-audit-constant-on-boolean-torsor}
在定理 \ref{thm:conclusion-ranktwo-smith-blindclass-boolean-primeblock-torsor} 的 torsor \(\mathcal C(a,b)\) 上，下列全部数据均严格常值：
\begin{enumerate}
  \item 完整模核审计剖面 \(m\mapsto \#\ker(D_{c,d}\bmod m)\)；
  \item 全部局部 Smith--\(\zeta\) 因子 \(\{\mathfrak Z_{D_{c,d},p}(X)\}_{p}\)；
  \item 全部 Möbius 原子 \(\{\mathfrak m_{D_{c,d}}(p^k)\}_{p,k}\)；
  \item 最小核尺度集合
  \[
  \mathcal M_{\min}:=\{m\ge 1:\ \gcd(m,\ell)=1\};
  \]
  \item 最大核尺度集合
  \[
  \mathcal M_{\max}:=\{m\ge 1:\ m\mid g\}.
  \]
\end{enumerate}
因此，整个轨道级审计在这份 Boolean 盲胞腔上完全透明；轨道级别遗失的信息恰是其中的 \(r\) 个 Boolean 坐标。
\end{corollary}
\begin{proof}
对任意 \((c,d)\in \mathcal C(a,b)\)，由定理 \ref{thm:conclusion-ellipse-kernel-audit-smith-orbit-blindness}，其 Smith 二元组都同为
\[
(\gcd(c,d),\operatorname{lcm}(c,d))=(g,\ell).
\]
第一条立即成立。

第二条由推论 \ref{cor:conclusion-local-smith-zeta-same-blindness-as-complete-audit} 直接给出。

第三条由推论 \ref{cor:conclusion-smith-valuation-finite-atomic-certificate} 得出：Möbius 原子只依赖于各素数处的 Smith 估值，而这些已由 \((g,\ell)\) 固定。

若 \(\gcd(m,\ell)=1\)，则 \(m\) 与 \(c,d\) 都互素，故
\[
\#\ker(D_{c,d}\bmod m)=1.
\]
反之若 \(\gcd(m,\ell)>1\)，则某个素数 \(p\mid \ell\) 也整除 \(m\)，而 \(p\) 必整除 \(c\) 或 \(d\) 至少一者，从而核大小严格大于 \(1\)。这给出 \(\mathcal M_{\min}\)。

若 \(m\mid g\)，则 \(m\mid c\) 且 \(m\mid d\)，于是
\[
D_{c,d}\equiv 0\pmod m,
\]
故核大小达到最大值 \(m^2\)。反之若 \(m\nmid g\)，则存在某个素数幂 \(p^t\Vert m\) 不整除 \(g\)，因而它不可能同时整除 \(c\) 与 \(d\)；于是核大小小于 \(m^2\)。这给出 \(\mathcal M_{\max}\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_ranktwo\_smith\_audit\_constant\_on\_boolean\_torsor}

\begin{theorem}[prime-addressable 补全的最小幅度恰为 primorial]\label{thm:conclusion-ranktwo-primeaddressable-exact-primorial-optimum}\label{thm:conclusion-ranktwo-boolean-blindclass-primeaddressable-barrier}
对 \(r\)-维 Boolean 盲胞腔，定义 prime-addressable 编码幅度函数
\[
L_r^{\mathrm{pa}}
:=
\inf_E\ \max_{\varepsilon\in\{0,1\}^r}\log E(\varepsilon),
\]
其中 \(E:\{0,1\}^r\hookrightarrow \NN_{>0}\) 取遍一切逐坐标 prime-addressable 单射编码。则有精确恒等式
\[
\boxed{\;
L_r^{\mathrm{pa}}=\vartheta(p_r)=\sum_{j=1}^{r}\log p_j.\;}
\]
\leanverified{paper\_conclusion\_ranktwo\_primeaddressable\_exact\_primorial\_optimum}
\end{theorem}
\begin{proof}
下界由定理 \ref{thm:conclusion-ranktwo-boolean-blindclass-primeaddressable-barrier} 给出。

对上界，取显式编码
\[
E_\star(\varepsilon_1,\dots,\varepsilon_r):=\prod_{j=1}^{r}p_j^{\varepsilon_j}.
\]
它显然是单射，并且每个坐标 \(j\) 都可由 \(p_j\)-进估值
\[
v_{p_j}(E_\star(\varepsilon))=\varepsilon_j\in\{0,1\}
\]
单独恢复，故 \(E_\star\) 是逐坐标 prime-addressable 的。

其最大值在 \((1,\dots,1)\) 处取到，从而
\[
\max_{\varepsilon}\log E_\star(\varepsilon)=\sum_{j=1}^{r}\log p_j=\vartheta(p_r).
\]
上下界相合，故得等式。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_ranktwo\_primeaddressable\_cost\_per\_blind\_bit\_diverges}
\begin{corollary}[逐坐标 blind-bit 的单位成本发散]\label{cor:conclusion-ranktwo-primeaddressable-cost-per-blind-bit-diverges}
在定理 \ref{thm:conclusion-ranktwo-primeaddressable-exact-primorial-optimum} 的设定下，
\[
L_r^{\mathrm{pa}}
=
r\log r+r\log\log r+O(r).
\]
因此与抽象最优信息量 \(r\log 2\) 相比，单位 blind-bit 的最小对数成本满足
\[
\frac{L_r^{\mathrm{pa}}}{r}
=
\log r+\log\log r+O(1),
\]
并且相对 Shannon 极限的放大因子满足
\[
\frac{L_r^{\mathrm{pa}}}{r\log 2}
=
\frac{\log r+\log\log r+O(1)}{\log 2}
\longrightarrow \infty.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-ranktwo-primeaddressable-exact-primorial-optimum}，
\[
L_r^{\mathrm{pa}}=\vartheta(p_r).
\]
再用第 \(r\) 个素数处 Chebyshev 函数的标准渐近
\[
\vartheta(p_r)=r\log r+r\log\log r+O(r)
\]
即得第一式。其余两式只需分别除以 \(r\) 与 \(r\log 2\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[局部 Smith--\texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 证书与完整模核审计的同盲性]\label{cor:conclusion-local-smith-zeta-same-blindness-as-complete-audit}
对任意整数矩阵 \(A\)，沿用推论 \ref{cor:conclusion-smith-local-zeta-complete-invariant} 定义局部 Smith--\(\zeta\) 证书
\[
\mathfrak Z_{A,p}(X):=\sum_{k\ge 0}p^{f_{A,p}(k)}X^k.
\]
则对 rank-two 对角对象 \(D_{a,b}\)，局部证书族
\[
\{\mathfrak Z_{D_{a,b},p}(X)\}_{p}
\]
与完整模核审计具有完全相同的盲方向。更精确地，对任意 \(c,d\in\NN_{>0}\)，有
\[
\boxed{\;
\mathfrak Z_{D_{a,b},p}(X)=\mathfrak Z_{D_{c,d},p}(X)\ \forall p
\iff
(c,d)\in\mathcal C(a,b).\;}
\]
换言之，即便把全部坏素数上的局部 Smith--\(\zeta\) 证书一并交出，也仍不能分辨轴向素数块的分配；其所恢复者恰仍只是 rank-two Smith 轨道，而不是坐标级别的 prime allocation。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:conclusion-smith-local-zeta-complete-invariant}，局部证书族
\[
\{\mathfrak Z_{A,p}(X)\}_{p}
\]
唯一决定矩阵 \(A\) 的全部 Smith 不变量。对 rank-two 对角矩阵 \(D_{a,b}\)，Smith 二元组恰为
\[
(\gcd(a,b),\operatorname{lcm}(a,b)).
\]
因此
\[
\mathfrak Z_{D_{a,b},p}(X)=\mathfrak Z_{D_{c,d},p}(X)\ \forall p
\]
当且仅当 \(D_{a,b}\) 与 \(D_{c,d}\) 具有相同的 Smith 二元组。再由定理 \ref{thm:conclusion-ellipse-kernel-audit-smith-orbit-blindness}，这又当且仅当
\[
(c,d)\in\mathcal C(a,b).
\]
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_arbitrary\_dimensional\_boolean\_audit\_blind\_cavity}

\begin{theorem}[任何有限截断审计都不可能裂开 Boolean 盲胞腔]\label{thm:conclusion-ranktwo-finite-truncation-cannot-split-boolean-blindcavity}
\leanverified{paper\_conclusion\_ranktwo\_finite\_truncation\_cannot\_split\_boolean\_blindcavity}
固定任意有限素数集 \(P\subset\mathbb P\)、有限层数集 \(K\subset \NN_{>0}\) 与有限模数集 \(M\subset \NN_{>0}\)。定义有限审计数据
\[
\mathcal J_{P,K,M}(c,d)
:=
\left(
\{\mathfrak m_{D_{c,d}}(p^k)\}_{p\in P,\ k\in K},
\;
\{\mathfrak Z_{D_{c,d},p}(X)\}_{p\in P},
\;
\{\#\ker(D_{c,d}\bmod m)\}_{m\in M}
\right).
\]
则对任意 \((c,d)\in \mathcal C(a,b)\)，\(\mathcal J_{P,K,M}(c,d)\) 都取同一值。更一般地，凡是仅依赖于上述三类数据有限片段的任何可计算证书，皆不可能分裂 \(\mathcal C(a,b)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:conclusion-ranktwo-smith-audit-constant-on-boolean-torsor}，完整无限数据族
\[
\{\mathfrak m_{D_{c,d}}(p^k)\}_{p,k},
\qquad
\{\mathfrak Z_{D_{c,d},p}(X)\}_{p},
\qquad
\{\#\ker(D_{c,d}\bmod m)\}_{m\ge 1}
\]
在 \(\mathcal C(a,b)\) 上已经全部常值。有限截断只是从这些常值族中抽取有限子族，因此 \(\mathcal J_{P,K,M}(c,d)\) 在 \(\mathcal C(a,b)\) 上仍为常值。

若某个可计算证书只依赖于这些有限片段，则它必定因子化经由某个 \(\mathcal J_{P,K,M}\)，故在 \(\mathcal C(a,b)\) 上仍为常值。于是它不可能裂开这份盲胞腔。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[Boolean 盲胞腔是 rank-two Smith 轨道的普适最小补全障碍]\label{conj:conclusion-ranktwo-boolean-torsor-universal-minimal-completion-obstruction}
对 rank-two 对角对象，任何同时满足下列三条的坐标级补全机制：
\begin{enumerate}
  \item 对 coprime 素数块分配乘法可分；
  \item 在轨道级审计下不引入额外可见量；
  \item 能够忠实恢复坐标级 prime allocation；
\end{enumerate}
都必须先经由定理 \ref{thm:conclusion-ranktwo-smith-blindclass-boolean-primeblock-torsor} 的 Boolean torsor
\[
\mathcal C(a,b)\cong (\ZZ/2\ZZ)^r
\]
进行补全。若进一步要求逐坐标 prime-addressability，则其最坏幅度必与定理 \ref{thm:conclusion-ranktwo-primeaddressable-exact-primorial-optimum} 的 primorial 最优值
\[
\vartheta(p_r)
\]
完全一致。
\end{conjecture}

\begin{corollary}[任意维 Boolean 审计盲胞腔的存在]\label{cor:conclusion-arbitrary-dimensional-boolean-audit-blind-cavity}
对任意整数 \(r\ge 1\)，存在一个由 \(2^r\) 个有序对角对象组成的族
\[
\mathfrak B_r\subset \NN_{>0}^2
\]
满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathfrak B_r\) 在完整模核审计下完全不可区分；
  \item \(\mathfrak B_r\) 在全部局部 Smith--\(\zeta\) 证书下仍完全不可区分；
  \item 区分 \(\mathfrak B_r\) 中全部对象所需的抽象最小附加位数恰为 \(r\)；
  \item 若坚持 prime-addressable 补全，则地址幅度必满足
  \[
  \log N\ge \vartheta(p_r)=r\log r+r\log\log r+O(r).
  \]
\end{enumerate}
可以显式取
\[
\mathfrak B_r=
\left\{
\left(
g\prod_{j=1}^{r}p_j^{\varepsilon_j},
\;
g\prod_{j=1}^{r}p_j^{1-\varepsilon_j}
\right):
\ \varepsilon\in\{0,1\}^r
\right\},
\]
其中 \(p_1,\dots,p_r\) 为互异素数，\(g\in\NN_{>0}\) 任意固定。
\end{corollary}
\begin{proof}
取
\[
h:=\prod_{j=1}^{r}p_j,
\]
则 \(h\) 平方自由且 \(\omega(h)=r\)。由推论 \ref{cor:conclusion-ranktwo-kernel-audit-boolean-blindclass-bits}，固定 \(g\) 与 \(h\) 之后，对应盲类正好是由每个素数块整体分配到第一轴或第二轴的全部 \(2^r\) 种选择，因此 \(\mathfrak B_r\) 在完整模核审计下完全不可区分，且抽象最小附加位数恰为
\[
\log_2 |\mathfrak B_r|=\log_2 2^r=r.
\]

再由推论 \ref{cor:conclusion-local-smith-zeta-same-blindness-as-complete-audit}，同一族在全部局部 Smith--\(\zeta\) 证书下仍位于同一盲类。

最后，对任何 prime-addressable 补全，定理 \ref{thm:conclusion-ranktwo-boolean-blindclass-primeaddressable-barrier} 立即给出
\[
\log N\ge \vartheta(p_r)=r\log r+r\log\log r+O(r).
\]
证毕。
\end{proof}
