\begin{theorem}[稳定层快速热化与隐藏相位不可学习的严格分裂]\label{thm:conclusion-maxfiber-mixing-vs-hiddenbit-unlearnability}
记 \(P:=\overline P_m^{\square}\) 为折叠因子链。则 \(P\) 可逆、无自环，且对任意 \(\varepsilon\in(0,1/2)\) 有显式总变差混合时间上界
\[
t_{\mathrm{mix}}(\varepsilon)
\le
\frac{m^2\log 2}{4}
+
\frac{m}{2}\log\frac{1}{2\varepsilon}.
\]
然而，在奇数稳定相 \(m=2k+1\ge 13\) 中，存在两条最大相位
\[
\theta_+,\theta_-\in M_m:=\{x\in X_m:d_m(x)=D_m\}
\]
使得对任意 \(n\ge 1\),
\[
\operatorname{Law}(B_1^n\mid \Theta=\theta_+)
=
\operatorname{Law}(B_1^n\mid \Theta=\theta_-)
=
\mathrm{Bern}\!\left(\frac12\right)^{\otimes n}.
\]
因此，在均匀先验 \(\Theta\sim \mathrm{Unif}\{\theta_+,\theta_-\}\) 下，对任意判别器
\[
\widehat\Theta:\{0,1\}^n\to \{\theta_+,\theta_-\}
\]
都有
\[
\mathbb P(\widehat\Theta\neq \Theta)\ge \frac12.
\]
换言之，稳定层上的快速热化与隐藏位样本上的相位可学习性在本体系中互不推出。
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:pom-fold-factor-chain-reversible-noloop} 给出 \(P\) 的可逆性与无自环性，而推论 \ref{cor:pom-fold-factor-chain-mixing-time-bound} 给出所示混合时间上界。

另一方面，由命题 \ref{prop:pom-max-fiber-odd-indistinguishability}，在奇数稳定相中存在两条平衡相位 \(\theta_+,\theta_-\)，它们在任意长度的隐藏位样本上都诱导同一分布
\[
\mathrm{Bern}\!\left(\frac12\right)^{\otimes n}.
\]
因此在均匀先验下，任意判别器 \(\widehat\Theta\) 的成功概率为
\[
\mathbb P(\widehat\Theta=\Theta)
=
\frac12\mathbb P(\widehat\Theta(B_1^n)=\theta_+\mid \Theta=\theta_+)
+
\frac12\mathbb P(\widehat\Theta(B_1^n)=\theta_-\mid \Theta=\theta_-).
\]
由于两项对应同一输入分布，上式恰为
\[
\frac12\mathbb P(\widehat\Theta(B_1^n)=\theta_+)
+
\frac12\mathbb P(\widehat\Theta(B_1^n)=\theta_-)
=
\frac12.
\]
故 \(\mathbb P(\widehat\Theta\neq\Theta)=1/2\)，特别地不可能优于盲猜。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[黄金偏置的二阶唯一性]\label{thm:conclusion-golden-bias-second-order-uniqueness}
\leanverified{paper\_conclusion\_golden\_bias\_second\_order\_uniqueness}
设 \(B\sim \mathrm{Bern}(p)\) 且 \(p\in(1/2,1)\)。则下列两命题等价：
\[
\operatorname{Var}(B)=\mathbb E(2B-1),
\]
\[
p=\varphi^{-1},
\qquad
1-p=\varphi^{-2}.
\]
亦即，在全部非平凡二元偏置中，只有黄金偏置使“二阶波动”与“一阶不平衡”严格同值。
\end{theorem}
\begin{proof}
条件
\[
\operatorname{Var}(B)=\mathbb E(2B-1)
\]
等价于
\[
p(1-p)=2p-1.
\]
整理得
\[
p^2+p-1=0.
\]
在区间 \((1/2,1)\) 内，该方程唯一正解为
\[
p=\frac{\sqrt5-1}{2}=\varphi^{-1},
\]
从而
\[
1-p=\varphi^{-2}.
\]
反向代入即验证等价性。证毕。
\end{proof}
