\leanverified{paper\_conclusion\_zero\_dimensional\_ledger\_positive\_support\_orthogonality}
\begin{theorem}[零维账本与正维支撑的严格正交分裂]\label{thm:conclusion-zero-dimensional-ledger-positive-support-orthogonality}
设 \(r\ge 0\)，\(D\) 为任意紧全不连通交换群。则存在有限秩离散交换群 \(G\) 使
\[
\widehat G\cong \TT^r\times D,
\qquad
\cdim_{\mathrm{fr}}(G)=r.
\]
另一方面，若某连通支撑对象 \(\xi\) 满足
\[
\cdim_2(\xi)>0,
\]
则任意形如
\[
\TT(\xi)\hookrightarrow \TT^k\times D
\]
的连续单射都必满足
\[
k\ge \cdim_2(\xi).
\]
因此，零圆维核可以承载任意复杂的全不连通账本，但它永远不能替代任何正维连通圆因子的预算。
\end{theorem}
\begin{proof}
设 \(T:=D^\wedge\)。由于 \(D\) 紧且全不连通，\(T\) 为离散挠交换群。令
\[
G:=\ZZ^r\oplus T.
\]
则 \(G\) 为有限秩离散交换群，且 Pontryagin 对偶给出
\[
\widehat G
\cong
\widehat{\ZZ^r}\times \widehat T
\cong
\TT^r\times D.
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-cdim-rank-and-short-exact-additivity}，
\[
\cdim_{\mathrm{fr}}(G)=\rank_{\ZZ}(G)=r.
\]

另一方面，若
\[
\TT(\xi)\hookrightarrow \TT^k\times D
\]
为连续单射，则由推论 \ref{cor:cdim2-noprofinite-substitute}，
\[
\cdim_2(\xi)=\dim\TT(\xi)\le k.
\]
故零维寄存器不能在连通层面消去任何正圆维支撑。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[局部化加法系统是一圈可见包络的极大类]\label{cor:conclusion-localized-additive-systems-maximal-onecircle-class}
设 \(S\subset \mathbb P\) 为有限素数集，并记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}].
\]
则 Pontryagin 对偶满足短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in S}\ZZ_p
\longrightarrow \widehat G_S
\longrightarrow \TT
\longrightarrow 0,
\]
并且
\[
\cdim_{\mathrm{fr}}(G_S)=1.
\]
此外，素数集 \(S\) 可由核
\[
\prod_{p\in S}\ZZ_p
\]
完全恢复。与此相对，\(\NN_{\times}\) 不能单射同态进入任何有限生成加法寄存器 \((\NN^k,+)\)，也不存在有限秩加法账本把任意 Gödel 式乘法对象结构同态化。故有限局部化加法系统恰是“可见一圈 + 可恢复素数账本”仍能严格共存的极大对象类；一旦转入全局乘法结构，该边界即告破裂。
\end{corollary}
\begin{proof}
前半部分正是定理 \ref{thm:conclusion-global-multiplication-to-localized-cdim-phase-transition} 的局部化结论。
特别地，核的 \(p\)-主因子非平凡当且仅当 \(p\in S\)，故 \(S\) 可由该 profinite 核完全恢复。

另一方面，同一定理与定理 \ref{thm:conclusion-finite-rank-additive-ledger-power-tower-collision} 一起说明：
\[
\cdim^{\mathrm{impl}}(\NN_{\times})=\frac12,
\qquad
\cdim_{+}^{\mathrm{hom}}(\NN_{\times})=+\infty,
\]
并且任何有限秩加法账本上的乘法同态化都必然失败。故“单可见圆因子 + 可恢复 prime-ledger 核”的相容极限正由有限局部化加法类刻画。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[实现层注入永远不构成结构层降维]\label{prop:conclusion-implementation-injection-never-structural-dim-drop}
\leanverified{paper\_conclusion\_implementation\_injection\_never\_structural\_dim\_drop}
记实现层半圆维与结构层同态半圆维分别为
\[
\cdim^{\mathrm{impl}}(X)
:=
\inf\left\{\frac{m}{2}:\ \exists\,X\hookrightarrow \NN^m\right\},
\qquad
\cdim_{+}^{\mathrm{hom}}(M)
:=
\inf\left\{\frac{k}{2}:\ \exists\,M\hookrightarrow (\NN^k,+)\ \text{为幺半群单射同态}\right\}.
\]
则
\[
\cdim^{\mathrm{impl}}(\NN_{\times})=\frac12,
\qquad
\cdim_{+}^{\mathrm{hom}}(\NN_{\times})=+\infty.
\]
同时，对任意有限秩离散交换群 \(G\) 都有
\[
\cdim_{\mathrm{fr}}(G)=\rank_{\ZZ}(G)=\dim_{\QQ}(G\otimes_{\ZZ}\QQ),
\]
并且该量在短正合列下严格可加。因而，任何实现层的 Gödel 注入、编码嵌入或单射外置，无论在集合论意义上多么高效，都不会自动产生结构层的圆维缩减；真正的结构预算只会作为自由秩、可见圆因子或不可消去的零维核重新出现。
\end{proposition}
\begin{proof}
第一组等式正是定理 \ref{thm:conclusion-global-multiplication-to-localized-cdim-phase-transition} 的前半部分。第二组等式与短正合可加性由定理 \ref{thm:conclusion-cdim-rank-and-short-exact-additivity} 给出。

因此，对 \(\NN_{\times}\) 而言，实现层的可数单射编码并不蕴含任何有限加法账本上的结构同态化；而对有限秩离散交换群而言，结构层圆维只读取自由秩，并在扩张中以严格可加的方式回流。故实现层注入与结构层降维是两件本质不同的事。证毕。
\end{proof}

\endinput
