\begin{theorem}[有限素数布尔格上的交并--张量双线性化]\label{thm:conclusion-localized-pairwise-union-wedge-bilinearization}
设 \(S,T\subset\mathbb P\) 为有限素数集。则存在自然同构
\[
\boxed{\;
G_S\otimes_{\ZZ}G_T\cong G_{S\cup T}.\;}
\]
更一般地，对任意有限族 \(S_1,\dots,S_r\subset\mathbb P\)，有
\[
\boxed{\;
\wedge^2\!\Bigl(\bigoplus_{i=1}^r G_{S_i}\Bigr)
\cong
\bigoplus_{1\le i<j\le r}G_{S_i\cup S_j}.\;}
\]
特别地，
\[
\boxed{\;
\wedge^2(G_S\oplus G_T)\cong G_{S\cup T}.\;}
\]
\leanverified{paper\_conclusion\_localized\_pairwise\_union\_wedge\_bilinearization}
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-localized-single-axis-anomaly-vanishing} 的证明已经给出
\[
\wedge^2G_{S_i}=0
\qquad(\forall\,i).
\]
另一方面，局部化的标准张量恒等式给出
\[
G_S\otimes_{\ZZ}G_T
=
\ZZ[S^{-1}]\otimes_{\ZZ}\ZZ[T^{-1}]
\cong
\ZZ[(S\cup T)^{-1}]
=
G_{S\cup T}.
\]
对有限直和应用 exterior square 的标准分解，
\[
\wedge^2\!\Bigl(\bigoplus_{i=1}^r G_{S_i}\Bigr)
\cong
\bigoplus_{i=1}^r \wedge^2G_{S_i}
\oplus
\bigoplus_{1\le i<j\le r}(G_{S_i}\otimes_{\ZZ}G_{S_j}),
\]
再代入上面两条恒等式，即得
\[
\wedge^2\!\Bigl(\bigoplus_{i=1}^r G_{S_i}\Bigr)
\cong
\bigoplus_{1\le i<j\le r}G_{S_i\cup S_j}.
\]
当 \(r=2\) 时便得到最后一式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限局部化异常的二体完备性]\label{cor:conclusion-localized-anomaly-pairwise-completeness}
\leanverified{paper\_conclusion\_localized\_anomaly\_pairwise\_completeness}
设
\[
G:=\bigoplus_{i=1}^r G_{S_i}.
\]
则连续异常相位群满足
\[
\mathcal A(G)\cong \prod_{1\le i<j\le r}\widehat{G_{S_i\cup S_j}}.
\]
并且任意异常元都唯一分解为各 pairwise-union 因子上的二体分量之积。特别地：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item 不存在任何新的 primitive 三体或更高阶连续异常因子；
  \item 两个异常元相等，当且仅当它们在所有 pairwise-union 投影
  \[
  \widehat{G_{S_i\cup S_j}}
  \]
  上逐一相等；
  \item 分辨全部连续异常所需的最小连续证书维数恰为
  \[
  \binom r2.
  \]
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-localized-anomaly-pairwise-union-product} 已给出
\[
\mathcal A(G)\cong \prod_{1\le i<j\le r}\widehat{G_{S_i\cup S_j}}
\]
与
\[
\cdim_{\QQ}^{\vee}\bigl(\mathcal A(G)\bigr)=\binom r2.
\]
右端是有限个因子的直积，因此每个元素都有唯一坐标分解；两个元素相等当且仅当全部坐标都相等。由此全部连续异常严格停留在 pairwise 层，不出现新的三体或更高阶 primitive 因子。最后一条即圆维公式的证书解释。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_localized\_anomaly\_pairwise\_skeleton\_determines\_spectrum}
\begin{theorem}[有限支持异常谱由 pairwise-union 骨架完全决定]\label{thm:conclusion-localized-anomaly-pairwise-skeleton-determines-spectrum}
设
\[
\mathcal S=\{S_1,\dots,S_r\},
\qquad
\mathcal S'=\{S_1',\dots,S_r'\}
\]
为两组有限素数 cover。若存在排列 \(\sigma\in S_r\) 使得对所有 \(1\le i<j\le r\) 都有
\[
S_i\cup S_j=S_{\sigma(i)}'\cup S_{\sigma(j)}',
\]
则存在自然同构
\[
\boxed{\;
\mathcal A\!\Bigl(\bigoplus_{i=1}^r G_{S_i}\Bigr)
\cong
\mathcal A\!\Bigl(\bigoplus_{i=1}^r G_{S_i'}\Bigr).\;}
\]
因此，有限局部化异常谱的全部连续几何仅由 pairwise-union 骨架决定，而不依赖于单个 \(S_i\) 的更细分解。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-localized-anomaly-pairwise-union-product}，
\[
\mathcal A\!\Bigl(\bigoplus_{i=1}^r G_{S_i}\Bigr)
\cong
\prod_{1\le i<j\le r}\widehat{G_{S_i\cup S_j}},
\]
\[
\mathcal A\!\Bigl(\bigoplus_{i=1}^r G_{S_i'}\Bigr)
\cong
\prod_{1\le i<j\le r}\widehat{G_{S_i'\cup S_j'}}.
\]
假设给出的排列 \(\sigma\) 使两组 pairwise unions 逐一对应，于是每个因子都与另一侧的同一个局部化对偶群自然同构。对全部无序对取乘积，即得两端异常群自然同构。证毕。
\end{proof}
