\begin{theorem}[真实输入 \texorpdfstring{$40$}{40} 状态核的 prime spike--background 律]\label{thm:conclusion-realinput40-prime-spike-background-law}
在真实输入 \(40\) 状态输出位势核中，
\[
P(z,u)=P_{\mathrm{core}}(z,u)+u z^2.
\]
沿用定理 \ref{thm:conclusion-ramanujan-finite-cyclotomic-shell-projection} 的记号，则对任意 \(Q\ge 1\) 都有
\[
\mathcal R_{Q,r}(z)
=
\mathcal R_{Q,r}^{\mathrm{core}}(z)
\;+\;
c_Q(1-r)\,z^2.
\]
特别地，当 \(Q=p\) 为素数时，
\[
\mathcal R_{p,r}(z)
=
\mathcal R_{p,r}^{\mathrm{core}}(z)
\;+\;
\begin{cases}
(p-1)z^2, & r\equiv 1\pmod p,\\[3pt]
-z^2, & r\not\equiv 1\pmod p.
\end{cases}
\]
并且
\[
\sum_{r\ (\mathrm{mod}\ p)}
\bigl(\mathcal R_{p,r}(z)-\mathcal R_{p,r}^{\mathrm{core}}(z)\bigr)=0.
\]
\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_prime\_spike\_background\_law}
\end{theorem}
\begin{proof}
由真实输入 \(40\) 状态核的 primitive 手术公式，
\[
P(z,u)-P_{\mathrm{core}}(z,u)=u z^2,
\]
这正对应唯一原子
\[
(m,\ell,E)=(1,2,1).
\]
将定理 \ref{thm:conclusion-ramanujan-finite-cyclotomic-shell-projection} 应用于该唯一原子，即得
\[
\mathcal R_{Q,r}(z)-\mathcal R_{Q,r}^{\mathrm{core}}(z)=c_Q(1-r)\,z^2.
\]
若 \(Q=p\) 为素数，则
\[
c_p(0)=p-1,
\qquad
c_p(n)=-1\quad (p\nmid n),
\]
故得到 spike--background 公式。最后
\[
\sum_{r\ (\mathrm{mod}\ p)}c_p(1-r)=0
\]
给出总和守恒。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[七条几何两步回路向单一 Ramanujan 单项式的严格塌缩]\label{prop:conclusion-realinput40-seven-two-step-loops-collapse}
在同一 \(40\) 状态真实输入核中，branch 审计给出的满足
\[
(|\tau|,E)=(2,1)
\]
的几何两步回路共计 \(7\) 条；然而在 primitive--Witt 层，它们的净效应严格塌缩为单一 monomial
\[
u z^2.
\]
因而经 Ramanujan 投影后，其全部算术遗迹仅为
\[
c_Q(1-r)\,z^2.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
文稿中的 branch 审计已给出：分支层中 \((|\tau|,E)=(2,1)\) 的几何两步回路共有 \(7\) 条。另一方面，真实输入模型的 primitive 生成函数满足
\[
P(z,u)-P_{\mathrm{core}}(z,u)=u z^2,
\]
并非 \(7u z^2\)。这说明几何七重性在 primitive--Witt 商中完全塌缩为一个长度--能量原子坐标。

再由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-prime-spike-background-law}，该唯一原子的 Ramanujan 投影恰是
\[
c_Q(1-r)\,z^2.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限 cyclotomic 壳层的双重律：指数静默，有限部活跃]\label{thm:conclusion-finite-cyclotomic-shell-double-law}
设
\[
R_u(z):=\sum_{j=1}^{N}m_j\,u^{E_j}z^{\ell_j},
\qquad
P(z,u)=P_{\mathrm{core}}(z,u)+R_u(z).
\]
则对每个固定的 \(u\) 都成立：
\begin{enumerate}
  \item 若
  \[
  L:=\max_{1\le j\le N}\ell_j,
  \]
  则
  \[
  p_n(u)=p_n^{\mathrm{core}}(u)\qquad (n>L).
  \]
  因而
  \[
  \limsup_{n\to\infty}|p_n(u)|^{1/n}
  =
  \limsup_{n\to\infty}|p_n^{\mathrm{core}}(u)|^{1/n},
  \]
  并且一切仅由 tail-exponential 行为决定的不变量，包括收敛半径、dominant pole exponent 与 RH/Ramanujan 型平方根门槛，全部壳层不变。
  \item 若主增长率 \(\lambda(u)\) 由 core 极点决定，则 Abel 有限部常数满足精确位移
  \[
  \log\mathfrak M(u)-\log\mathfrak M_{\mathrm{core}}(u)
  =
  \sum_{j=1}^{N}m_j\,\frac{u^{E_j}}{\lambda(u)^{\ell_j}}.
  \]
\end{enumerate}
特别地，对真实输入 \(40\) 状态核，
\[
\log\mathfrak M(u)-\log\mathfrak M_{\mathrm{core}}(u)=u\,z_\star(u)^2,
\]
在 \(u=1\) 处回收到文稿审计得到的位移 \(\varphi^{-4}\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
第 \(1\) 条直接来自
\[
P(z,u)-P_{\mathrm{core}}(z,u)=R_u(z),
\]
其中 \(R_u(z)\) 是一个有限多项式。故只有有限多个 primitive 系数发生改变，从而所有 tail-exponential 不变量均与 core 完全相同。

第 \(2\) 条正是定理 \ref{thm:conclusion-finite-primitive-surgery-pole-finitepart-transform} 的 Abel 有限部变换公式在
\[
z_\star(u)=\lambda(u)^{-1}
\]
处的改写。

对真实输入 \(40\) 状态核，唯一原子为 \((m,\ell,E)=(1,2,1)\)，故
\[
\log\mathfrak M(u)-\log\mathfrak M_{\mathrm{core}}(u)=u\,z_\star(u)^2.
\]
在 \(u=1\) 时，文稿已审计出 \(z_\star(1)=\varphi^{-2}\)，于是位移即为 \(\varphi^{-4}\)。证毕。
\end{proof}

\noindent
因此，有限 cyclotomic 壳层在指数律上完全静默，却对 Abel 有限部留下严格可加、可审计、可分层的位移。对真实输入 \(40\) 状态核而言，这条双重律又与 prime spike--background 公式闭合起来：几何七重性的全部算术遗迹最终只剩下一枚 \(c_Q(1-r)z^2\) 型净荷。
