\begin{corollary}[有理连续证书对 boundary parity 全盲而对最大块全敏]\label{cor:conclusion-window6-rational-certificates-boundary-blind-maxblock-sensitive}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_rational\_certificates\_boundary\_blind\_maxblock\_sensitive}
在
\[
A_6\cong M_2(\CC)^{\oplus 8}\oplus M_3(\CC)^{\oplus 4}\oplus M_4(\CC)^{\oplus 9}
\]
所对应的连通自同构群
\[
K_6\cong PU(2)^8\times PU(3)^4\times PU(4)^9
\]
中，有理连续证书呈现出严格的 extremal split：
\begin{enumerate}
  \item 在顶端，包含映射
  \[
  K_{6,\max}:=PU(4)^9\hookrightarrow K_6
  \]
  在
  \[
  \pi_7(-)\otimes\QQ
  \qquad\text{与}\qquad
  \operatorname{Prim}H^7(-;\QQ)
  \]
  上均诱导同构；
  \item 在 boundary 侧，canonical parity 三维中心
  \[
  P_6\cong (\ZZ/2\ZZ)^3
  \]
  对一切 \(\QQ\)-系数连续特征类完全不可见。
\end{enumerate}
因此，window-\(6\) 的最高奇次有理原始信息完全由九个 \(4\times 4\) 最大块承载，而 boundary parity 的八重超选却在有理连续包络中严格失显。
\end{corollary}
\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-window6-maxfiber-degree7-dominance} 的内容：\(PU(2)\) 与 \(PU(3)\) 因子在次数 \(7\) 上不再贡献新的有理生成元，全部七维有理同伦与七次 primitive 类都来自 \(PU(4)^9\)。

第二条由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-directsummand-rational-blindness} 给出：boundary parity 的三维中心因子在任意连通 Lie 包络的正次数有理上同调上拉回恒零。两者合并即得所述 split。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[偶数审计窗的双端极值支配原则]\label{conj:conclusion-audited-even-window-dual-end-extremal-principle}
对每个审计偶数窗 \(m\)，记 \(A_m\) 为纤维群胚代数，\(A_{m,\min}\) 为最小退化理想，而 \(K_m:=\Aut_{\ast}(A_m)^0\) 为其连通自同构群。则应存在一条统一的双端极值律：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{底端极值：}最小退化层总形成显式 Fibonacci 型半单理想
  \[
  A_{m,\min}\cong M_{F_{m/2}}(\CC)^{\oplus F_m}.
  \]
  \item \textbf{顶端极值：}最高奇次 primitive 有理同伦始终只由最大退化块承载。
  \item \textbf{中间层失显：}任何中间退化层都不产生新的 extremal 同构不变量。
\end{enumerate}
在 \(m=6\) 上，第 \(2\) 条已由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-window6-maxfiber-degree7-dominance} 精确成立；第 \(1\) 条则已在审计偶数窗上由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-minideal-fibonacci-primitive-splitting} 验证。
\end{conjecture}
\begin{proof}[证据]
底端机制已经由审计偶数窗上的显式块分解锁定：最小退化层切出的半单理想只由 Fibonacci 数控制。顶端机制在 \(m=6\) 的最高奇次有理原始类上也已严格出现：尺寸 \(2\) 与 \(3\) 的块在次数 \(7\) 上完全失显，只剩 \(PU(4)^9\)。

因此，现有证据已经把 window 端点的两端极值都压到可审计的块结构上。尚未关闭的唯一缺口，是是否存在某个中间退化层能够在不改变底端理想型、也不改变顶端 primitive 生成元的前提下，额外产生 genuinely new extremal invariants。当前项目文本未给出这种中间层贡献的证据，故提出本猜想。证毕。
\end{proof}
