\begin{theorem}[稳定 \texorpdfstring{$K$}{K}-骨架与瞬态 Jordan 塔的严格分离]\label{thm:conclusion-realinput40-bf-jordan-tower-separation}
设 \(A=M_{\mathrm{ess}}\) 为真实输入 \(40\) 状态核的 essential \(20\times 20\) 核矩阵，\(M\) 为 full \(40\times 40\) 核矩阵。则二者具有完全相同的 Bowen--Franks 稳定骨架
\[
\mathrm{BF}(A)\cong \mathrm{BF}(M)\cong \ZZ^2\oplus \ZZ/2\ZZ,
\]
但零谱幂零深度严格不同：
\[
r_{\mathrm{ess}}=3,\qquad r_{\mathrm{full}}=5.
\]
等价地，full 核相对于 essential 核并未改变任何 Bowen--Franks 型稳定不变量，却精确增加了两层纯瞬态的 \(0\)-谱 Jordan 阴影。
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:real-input-40-bf-ktheory} 已给出
\[
\mathrm{BF}(A)\cong \ZZ^2\oplus \ZZ/2\ZZ.
\]
而注 \ref{rem:real-input-40-bf-ktheory-repro} 连同其 Smith 标准形审计表明，full 矩阵 \(M\) 的 \(I-M\) 也导出同一 Bowen--Franks 群，故
\[
\mathrm{BF}(A)\cong \mathrm{BF}(M)\cong \ZZ^2\oplus \ZZ/2\ZZ.
\]

另一方面，命题 \ref{prop:real-input-40-nilpotent-index} 已证明
\[
\dim\ker A^k=(7,10,11)\ \text{并于 }k=3\text{ 稳定},
\qquad
\dim\ker M^k=(16,24,29,30,31)\ \text{并于 }k=5\text{ 稳定}.
\]
因此 \(0\) 处最大 Jordan 块大小分别为
\[
r_{\mathrm{ess}}=3,\qquad r_{\mathrm{full}}=5.
\]
稳定骨架相同而幂零深度增加 \(2\)，即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[full \texorpdfstring{$\to$}{to} essential 压缩只是纯零谱瞬态剥离]\label{cor:conclusion-realinput40-full-essential-pure-zero-spectrum-stripping}
真实输入核从 full \(40\) 状态表示压缩到 essential \(20\) 状态核心时，所失去的并不是任何新的稳定 \(K\)-理论信息，而只是两层附着在 \(0\)-谱上的瞬态 Jordan 塔。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-bf-jordan-tower-separation} 已表明二者的 Bowen--Franks 骨架完全一致，而零谱幂零深度由 \(5\) 降到 \(3\)。因此压缩所剥离者只能是纯 \(0\)-谱瞬态层。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[同步长度与零谱湮灭时标的完全对齐]\label{thm:conclusion-realinput40-sync-length-zero-spectrum-alignment}
\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_sync\_length\_zero\_spectrum\_alignment}
对 full 核 \(M\)，零谱瞬态的全部可观测影响在且仅在步长
\[
m\ge 5
\]
后彻底湮灭；而这一临界时标恰与最短同步复位词长度
\[
|0^5|=5
\]
完全一致。对 essential 核 \(A\)，相应阈值则为
\[
m\ge 3.
\]
因而 full 核相对于 essential 核多出的两层 Jordan 阴影，正好对应于同步建立前的两步预核心过渡层。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:real-input-40-nilpotent-memory-depth}，当 \(m\ge r_{\mathrm{full}}=5\) 时，一切形如
\[
f_m=v^\ast M^m w
\]
的可观测量都与 \(w\) 在 \(V_0(M)\) 上的分量无关；同理，essential 核的对应阈值为 \(r_{\mathrm{ess}}=3\)。

反过来，由命题 \ref{prop:real-input-40-nilpotent-index} 的 Jordan 指数尖锐性，存在 \(w_0\in V_0(M)\) 使 \(M^4w_0\neq 0\)。取某个线性泛函 \(v^\ast\) 使 \(v^\ast M^4w_0\neq 0\)，便知在 \(m=4\) 时零谱瞬态贡献仍可被观测；essential 情形同理，在 \(m=2\) 时仍可留下非零贡献。故两个阈值都是尖锐的。

另一方面，命题 \ref{prop:real-input-40-reset-word} 已给出：\(0^5\) 是真实输入核的最短同步复位词，长度恰为 \(5\)。因此 full 核零谱瞬态的完全湮灭时标与最短同步长度完全一致，而 essential 阈值较之少 \(2\) 步，正对应于 full 相对 essential 额外携带的两层瞬态塔。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[同步是零谱瞬态被完全抹去的精确时间边界]\label{cor:conclusion-realinput40-sync-exact-zero-spectrum-boundary}
在真实输入 \(40\) 状态核中，“同步建立”并非附加语义，而是 \(0\)-谱瞬态对所有有限维观测完全失效的精确时间边界。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-sync-length-zero-spectrum-alignment}，full 核的同步临界长度与零谱湮灭阈值同为 \(5\)。两者完全重合，故同步就是零谱瞬态被完全抹去的精确边界。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Parry 基线下的复位门湮灭--再生定理]\label{thm:conclusion-realinput40-reset-gate-annihilation-regeneration}
记
\[
Z_{\ge 5}:=\{d_{k-4}\cdots d_k=0^5\}
\]
为五零复位门事件。则在 Parry 最大熵基线下：
\begin{enumerate}
  \item 每次 \(Z_{\ge 5}\) 发生时，后继同步态被强制压到唯一状态 \(000\)，从而完全遗忘先前同步不确定性；
  \item 同时，所有来自 \(V_0(M)\) 的零谱瞬态贡献在该门后被彻底湮灭；
  \item 此类完全遗忘门以显式闭式强度反复出现：
  \[
  \mathbb P(Z_{\ge 5})=\frac{9-4\sqrt5}{5},
  \qquad
  \mathbb E[\tau_{Z_{\ge 5}}]=45+20\sqrt5,
  \]
  并且从典型非复位时刻到下一次复位门的条件等待时间满足
  \[
  \mathbb E[T]=\frac{555}{8}+\frac{127}{4}\sqrt5.
  \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条正是命题 \ref{prop:real-input-40-reset-word} 的同步复位性质：
\[
\delta(s,0^5)=000\qquad(\forall s\in Q).
\]
第二条由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-sync-length-zero-spectrum-alignment} 立即得出，因为复位门长度恰等于 full 核零谱瞬态的完全湮灭阈值 \(5\)。

第三条则由命题 \ref{prop:real-input-40-reset-regeneration-constants} 给出：
\[
\mathbb P(Z_{\ge 5})=\frac{9-4\sqrt5}{5},
\qquad
\mathbb E[\tau_{Z_{\ge 5}}]=45+20\sqrt5,
\qquad
\mathbb E[T]=\frac{555}{8}+\frac{127}{4}\sqrt5.
\]
故 \(Z_{\ge 5}\) 不仅是同步复位词，而且是携带完全闭式再生强度的瞬态湮灭门。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[同步与零谱的双重湮灭门]\label{cor:conclusion-realinput40-sync-zero-spectrum-double-gate}
真实输入核中的 \(0^5\) 不是近似再生事件，而是一个严格的同步--零谱双重湮灭门：它一方面把内部状态压到唯一同步态，另一方面把全部 \(0\)-谱瞬态贡献同时归零。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-reset-gate-annihilation-regeneration} 的前两条，二者在同一个五零复位门上同时发生。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[合法性记忆层对周期谱量的完全失语]\label{thm:conclusion-realinput40-legality-memory-spectral-aphasia}
\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_legality\_memory\_spectral\_aphasia}
在一阶确定性在线归一化类别中，真实输入约束的精确实现至少需要 \(40\) 个状态；但与一切周期谱量相关的非零动力学却已经完全压缩到唯一的 essential \(20\) 状态核心 \(A=M_{\mathrm{ess}}\) 上。更具体地，
\[
\det(I-zM)=\det(I-zA)
=(1-z)^2(1+z)^3(1-3z+z^2)(1+z-z^2),
\]
故 full \(40\) 状态核与 essential \(20\) 状态核具有完全相同的非零谱
\[
\{1,1,-1,-1,-1,\varphi^2,\varphi^{-2},-\varphi,\varphi^{-1}\},
\]
并因而诱导相同的 Dirichlet 化 \(\zeta\)、primitive 轨道计数、Abel--Mertens 常数以及一切只锚定非零谱的周期不变量。换言之，额外的 \(20\) 个合法性记忆状态在实现上不可删，但对全部周期谱量完全失语。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:real-input-40-product-lower-bound} 已证明：若要求一阶确定性在线归一化与输入合法性同时显式实现，则状态数下界恰为
\[
|\mathrm{States}|\ge 40.
\]
另一方面，命题 \ref{prop:real-input-40-essential-20} 给出 full 核中的唯一 essential 强连通分量恰有 \(20\) 个状态；而定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-bf-jordan-tower-separation} 与推论 \ref{cor:conclusion-realinput40-full-essential-pure-zero-spectrum-stripping} 已经说明，full 核相对于 essential 核新增的部分只是一座纯 \(0\)-谱瞬态 Jordan 塔，不改变任何稳定的非零谱骨架。

再由命题 \ref{prop:real-input-40-fib-tensor} 及其推论 \ref{cor:real-input-40-spectrum-decomp}，
\[
\det(I-zM)=\det(I-zA)
=(1-z)^2(1+z)^3(1-3z+z^2)(1+z-z^2),
\]
故 full 核与 essential 核的非零谱完全一致，且恰为
\[
\{1,1,-1,-1,-1,\varphi^2,\varphi^{-2},-\varphi,\varphi^{-1}\}.
\]
于是凡仅由 \(\det(I-zM)\)、\(\zeta_M\)、\(\Tr(M^n)\)、primitive Möbius 反演与相应 Abel 有限部决定的对象，全部都只能看见 essential 核而看不见附加的合法性记忆层。故这额外的 \(20\) 个状态虽然对忠实实现不可省略，却对全部周期谱量完全静默。证毕。
\end{proof}

\endinput
