\begin{theorem}[\(\varphi\)-adic Mellin 指纹的极点格刚性]\label{thm:conclusion-phiadic-mellin-pole-lattice-rigidity}
设 \(\mathcal M(s)\) 为主稿第 \(13.145\) 节中的 Mellin 指纹。若其在变量
\[
z=\varphi^{-s}
\]
上具有有理表示
\[
\mathcal M(s)=R(\varphi^{-s}),
\]
其中 \(R(z)\) 为有理函数，则：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal M\) 具有纯虚周期
  \[
  \mathcal M\!\left(s+\frac{2\pi i}{\log\varphi}\right)=\mathcal M(s);
  \]
  \item 任一极点 \(s_0\) 强制整条垂直格点轨道
  \[
  s_0+\frac{2\pi i}{\log\varphi}\ZZ
  \]
  全部为极点，且主部完全相同；
  \item 因而有限状态 \(\varphi\)-adic 编译不允许出现孤立的非格点极点。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由
\[
\varphi^{-(s+\frac{2\pi i}{\log\varphi})}
=
\varphi^{-s}e^{-2\pi i}
=
\varphi^{-s},
\]
立即得到
\[
\mathcal M\!\left(s+\frac{2\pi i}{\log\varphi}\right)
=
R\!\left(\varphi^{-(s+\frac{2\pi i}{\log\varphi})}\right)
=
R(\varphi^{-s})
=
\mathcal M(s),
\]
即第一条。

若 \(s_0\) 是 \(\mathcal M\) 的极点，则 \(z_0:=\varphi^{-s_0}\) 是 \(R\) 的极点。对任意整数 \(k\)，都有
\[
\varphi^{-(s_0+\frac{2\pi i}{\log\varphi}k)}=z_0.
\]
因此
\[
\mathcal M\!\left(s_0+\frac{2\pi i}{\log\varphi}k\right)=R(z_0)
\]
落在同一个有理函数极点上，故整条轨道全部为极点，且其 Laurent 主部由同一 \(R\) 在 \(z_0\) 处的极点数据给出，完全一致。

若存在孤立的非格点极点，则其纯虚平移轨道应只含有限个点，这与上一步推出的整条垂直格点轨道矛盾。故有限状态 \(\varphi\)-adic 编译下不可能出现孤立非格点极点。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_phiadic\_mellin\_pole\_lattice\_rigidity}

\begin{corollary}[\(\varphi\)-adic 有限编译的孤立极点禁阻]\label{cor:conclusion-phiadic-finite-compile-no-isolated-pole}
在定理 \ref{thm:conclusion-phiadic-mellin-pole-lattice-rigidity} 的设定下，任何试图用有限维 \(\varphi\)-adic 矩阵细分或有限状态编译来制造单个异常极点的方案都必失败。更准确地说，若某 Mellin 指纹在某条垂直带内存在唯一孤立极点 \(s_0\)，则它不可能来自主稿第 \(13.145\) 节所允许的有限编译机制。
\end{corollary}
\begin{proof}
若该 Mellin 指纹来自主稿允许的有限编译机制，则按定理 \ref{thm:conclusion-phiadic-mellin-pole-lattice-rigidity}，极点 \(s_0\) 必强制整条轨道
\[
s_0+\frac{2\pi i}{\log\varphi}\ZZ
\]
全部为极点。于是 \(s_0\) 不可能是某条垂直带内的唯一孤立极点，矛盾。故此类单极点机制不可能由有限 \(\varphi\)-adic 编译产生。证毕。
\end{proof}
