\begin{theorem}[二次数域的分歧素数与最小素数账本]\label{thm:conclusion-quadratic-field-min-prime-ledger-discriminant}
设 \(K/\QQ\) 为二次数域，\(\mathcal O_K\) 为其整数环，并记其基本判别式为 \(\Disc(K)\)。
则二次数域的分歧素数集合满足
\[
\mathrm{Ram}(K)=\{\,p\in\mathbb P:\ p\mid \Disc(K)\,\}.
\]
在”局部提升一致 + 实现可逆”之记录轴口径下，任何试图在所有良素数方向上统一实现 \(\mathcal O_K\) 的同余塔一致读出/提升的方案，其素数账本支撑必包含 \(\mathrm{Ram}(K)\)，并且在二次数域情形下该必要条件亦为最小条件。
\leanverified{paper\_quadratic\_field\_min\_prime\_ledger}
\end{theorem}
\begin{proof}
等式 \(\mathrm{Ram}(K)=\{p:\ p\mid \Disc(K)\}\) 为代数数论的标准判别（例如由局部化 \(\mathcal O_K\otimes\ZZ_p\) 的 \'etale/非 \'etale 性刻画）。
\par
当 \(p\nmid \Disc(K)\) 时，\(\mathcal O_K\otimes\ZZ_p\) 为秩 \(2\) 的有限 \'etale \(\ZZ_p\)-代数；因此模 \(p\) 的分解型在 Hensel 引理下具有唯一提升，从而局部同余塔可由有限层数据一致控制。
当 \(p\mid \Disc(K)\) 时，\(\mathcal O_K\otimes\ZZ_p\) 非 \'etale，模 \(p\) 约化出现重根/非约化结构，导致同余塔上出现无法由有限层统一压缩的提升分叉；因此任何在该方向上要求可逆且提升一致的实现都必须显式保留该素数方向。
二次数域中分歧仅由上述两类局部情形决定，因而最小素数账本支撑恰为 \(\mathrm{Ram}(K)\)。证毕。
\end{proof}


\begin{corollary}[Riccati 二次域参数的分歧素数支撑]\label{cor:conclusion-riccati-quadratic-field-ramification-ledger}
在定理 \ref{thm:conclusion-riccati-double-cayley-exact-isomorphism} 的记号下，取 \(t\in\QQ_{>0}\) 并令
\[
K_t:=\QQ\!\left(\sqrt{t(4+t)}\right).
\]
则 \(K_t/\QQ\) 的最小素数账本支撑恰为其分歧素数集合，亦即为 \(\Disc(K_t)\) 的素支撑集合。
\leanverified{paper\_conclusion\_riccati\_quadratic\_field\_ramification\_ledger}
\end{corollary}
\begin{proof}
由 \(K_t=\QQ(\sqrt{t(4+t)})\) 可知其为二次数域，直接应用定理 \ref{thm:conclusion-quadratic-field-min-prime-ledger-discriminant} 即得。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限 Brauer 子群的同时二次拆障密度]\label{thm:conclusion-brauer-finite-subgroup-simultaneous-quadratic-splitting-density}
沿用第 \ref{subsubsec:prime-register-brauer-obstruction} 小节的记号，记
\[
\mathcal B:=\{\, [A]\in \mathrm{Br}(\QQ)[2]:\ \operatorname{inv}_\infty(A)=0\,\}.
\]
对任意有限子群 \(V\le \mathcal B\)，定义其总支持
\[
U(V):=\bigcup_{[A]\in V}\operatorname{Ram}_{\mathrm{fin}}(A).
\]
则除去有限多个坏素数后，使得
\[
A\otimes_{\QQ}\QQ(\sqrt{\ell})\cong M_2\bigl(\QQ(\sqrt{\ell})\bigr)
\qquad(\forall [A]\in V)
\]
同时成立的奇素数 \(\ell\) 构成一个自然密度为
\[
\delta_V=2^{-|U(V)|}
\]
的集合。
\leanverified{paper\_conclusion\_brauer\_finite\_subgroup\_simultaneous\_quadratic\_splitting\_density}
\end{theorem}
\begin{proof}
对单个类 \([A]\in\mathcal B\)，推论 \ref{cor:prime-register-brauer-congruence-sieve-density} 已表明：当 \(\ell\) 避开有限坏素数时，
\[
A\otimes_{\QQ}\QQ(\sqrt{\ell})\cong M_2\bigl(\QQ(\sqrt{\ell})\bigr)
\]
当且仅当每个 \(p\in \operatorname{Ram}_{\mathrm{fin}}(A)\) 在 \(\QQ(\sqrt{\ell})\) 中都不分裂；其对应的素数密度为 \(2^{-|\operatorname{Ram}_{\mathrm{fin}}(A)|}\)。

若同时要求此性质对全部 \([A]\in V\) 成立，则局部约束的并集正好是
\[
U(V)=\bigcup_{[A]\in V}\operatorname{Ram}_{\mathrm{fin}}(A).
\]
换言之，只需对每个 \(p\in U(V)\) 施加一次“不分裂”二值条件。中国剩余定理与二次特征的等分布给出这些局部条件的独立乘法性，因此总密度恰为
\[
\delta_V=2^{-|U(V)|}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Brauer 子群的秩--支持尖锐上界]\label{thm:conclusion-brauer-rank-support-sharp-density-bound}
\leanverified{paper\_conclusion\_brauer\_rank\_support\_sharp\_density\_bound}
在定理 \ref{thm:conclusion-brauer-finite-subgroup-simultaneous-quadratic-splitting-density} 的设定下，若有限子群 \(V\le \mathcal B\) 的 \(\FF_2\)-秩为 \(r\)，则
\[
|U(V)|\ge r+1,
\qquad
\delta_V\le 2^{-(r+1)}.
\]
并且该上界是尖锐的：对每个 \(r\ge 1\)，存在秩为 \(r\) 的子群 \(V\) 使得
\[
|U(V)|=r+1,
\qquad
\delta_V=2^{-(r+1)}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:prime-register-brauer-xor-law}，
\[
\mathcal B
\cong
\{\,S\subset \{\text{素数}\}: S\ \text{有限且 }|S|\ \text{为偶数}\,\}
\]
其中群运算为对称差。若 \(U\) 为一个 \(n\)-元有限集，则 \(U\) 上全体偶子集构成的 \(\FF_2\)-向量空间维数恰为 \(n-1\)。因此，若 \(V\) 的全部支持都包含在某个大小为 \(n\) 的集合 \(U\) 中，则
\[
r=\operatorname{rank}_{\FF_2}(V)\le n-1.
\]
对 \(U=U(V)\) 应用此不等式，即得
\[
|U(V)|\ge r+1.
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-brauer-finite-subgroup-simultaneous-quadratic-splitting-density}，
\[
\delta_V=2^{-|U(V)|}\le 2^{-(r+1)}.
\]

为证尖锐性，只需取 \(r+1\) 个互异素数构成集合 \(U\)，并令 \(V\) 为 \(U\) 上全部偶子集所对应的 Brauer 子群。则 \(V\cong (\ZZ/2\ZZ)^r\)，且
\[
|U(V)|=|U|=r+1.
\]
因此
\[
\delta_V=2^{-(r+1)}
\]
达到上界。证毕。
\end{proof}

\endinput
