\leanverified{paper\_conclusion\_realinput40\_root\_unity\_ghost\_complete\_primitive\_degenerate}
\begin{theorem}[根值单位层析仅在 ghost 扇区完备]\label{thm:conclusion-realinput40-root-unity-ghost-complete-primitive-degenerate}
设可剥离原子 Witt 因子为
\[
\zeta_{\mathrm{atom}}(z,u)=(1-uz^2)^{-1},
\]
并记
\[
\log \zeta_{\mathrm{atom}}(z,u)=\sum_{n\ge 1}\frac{a_n^{\mathrm{atom}}(u)}{n}z^n,
\qquad
P_{\mathrm{atom}}(z,u)=\sum_{n\ge 1}p_n^{\mathrm{atom}}(u)z^n.
\]
则有严格闭式
\[
a_n^{\mathrm{atom}}(u)=2u^{n/2}\mathbf 1_{\{2\mid n\}},
\qquad
p_n^{\mathrm{atom}}(u)=u\,\mathbf 1_{\{n=2\}}.
\]
对任意整数 \(m\ge 2\) 与 \(\omega_m=e^{2\pi i/m}\)，进一步有精确平均律
\[
\frac{1}{m}\sum_{j=0}^{m-1}a_n^{\mathrm{atom}}(\omega_m^j)
=
2\,\mathbf 1_{\{2m\mid n\}}.
\]
因此，全部根值单位探针族 \(\{\omega_m\}_{m\ge 2}\) 在 ghost 层给出严格的 Dirichlet 梳齿层析；而 primitive 层除唯一长度 \(2\) 的原子脉冲外不生成任何新支撑。换言之，一切仅依赖有限根值单位采样的 \(\pi\)-通道，至多恢复偶长度的整除几何，而不能恢复 primitive 轨道结构。
\end{theorem}
\begin{proof}
由
\[
\log(1-uz^2)^{-1}
=
\sum_{q\ge 1}\frac{u^q}{q}z^{2q},
\]
直接读得
\[
a_n^{\mathrm{atom}}(u)=2u^{n/2}\mathbf 1_{\{2\mid n\}}.
\]
另一方面，原子 primitive 项只有唯一长度 \(2\) 的单项式，故
\[
P_{\mathrm{atom}}(z,u)=uz^2,
\qquad
p_n^{\mathrm{atom}}(u)=u\,\mathbf 1_{\{n=2\}}.
\]

对单位根平均，若 \(n\) 为奇数则左端显然为零；若 \(n=2q\) 为偶数，则
\[
\frac{1}{m}\sum_{j=0}^{m-1}a_n^{\mathrm{atom}}(\omega_m^j)
=
\frac{2}{m}\sum_{j=0}^{m-1}\omega_m^{jq}
=
2\,\mathbf 1_{\{m\mid q\}}
=
2\,\mathbf 1_{\{2m\mid n\}}.
\]
故 ghost 层平均恰形成整除条件 \(2m\mid n\) 的梳齿，而 primitive 层始终只保留单一长度 \(2\) 的原子。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_periodic\_dirichlet\_shadow\_hurwitz\_finite\_closure}
\begin{theorem}[周期 Dirichlet 阴影的 Hurwitz 有限闭包]\label{thm:conclusion-periodic-dirichlet-shadow-hurwitz-finite-closure}
设 \(\kappa_A:\NN\to\CC\) 为周期 \(d_m\) 的核函数，并定义
\[
Z_A(s):=\sum_{b\ge 1}\frac{\kappa_A(b)}{b^s},
\qquad \Re s>1.
\]
则有精确 Hurwitz 分解
\[
Z_A(s)=d_m^{-s}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)\,
\zeta\!\left(s,\frac{r}{d_m}\right),
\]
且在 \(s=1\) 处仅有唯一简单极点，并满足
\[
\operatorname*{Res}_{s=1}Z_A(s)
=
\mu_A
:=
\frac{1}{d_m}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r).
\]
从而，每一个有限周期的标量 Dirichlet 阴影，在其表示层面上都完全等价于一个有限残数账本
\[
\bigl(d_m;\kappa_A(1),\dots,\kappa_A(d_m)\bigr),
\]
其解析内容在标量层不再携带额外自由度。
\end{theorem}
\begin{proof}
由周期性 \(\kappa_A(b+d_m)=\kappa_A(b)\)，分块求和得
\[
Z_A(s)
=
\sum_{r=1}^{d_m}\sum_{q\ge 0}\frac{\kappa_A(qd_m+r)}{(qd_m+r)^s}
=
\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)\sum_{q\ge 0}(qd_m+r)^{-s}.
\]
提出公因子 \(d_m^{-s}\) 即得
\[
Z_A(s)
=
d_m^{-s}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)\sum_{q\ge 0}\left(q+\frac{r}{d_m}\right)^{-s}
=
d_m^{-s}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)\,
\zeta\!\left(s,\frac{r}{d_m}\right).
\]
又因每一项 \(\zeta(s,a)\) 在 \(s=1\) 的留数均为 \(1\)，故
\[
\operatorname*{Res}_{s=1}Z_A(s)
=
\frac{1}{d_m}\sum_{r=1}^{d_m}\kappa_A(r)
=
\mu_A.
\]
这说明周期 Dirichlet 阴影在标量层面已完全坍缩为有限周期向量及其平均值。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[素数根值单位探针仅具二次分辨率]\label{prop:conclusion-prime-root-unity-probe-quadratic-resolution}
\leanverified{paper\_conclusion\_prime\_root\_unity\_probe\_quadratic\_resolution}
令 \(u=e^{it}\)，\(\rho(t):=\rho(e^{it})\)，并记 \(\lambda=\rho(1)=\varphi^2\)。则当 \(t\to 0\) 时有展开
\[
\log\frac{\rho(t)}{\lambda}
=
-\frac{6\sqrt5-5}{250}\,t^2
+\frac{7+24\sqrt5}{75000}\,t^4
+O(t^6).
\]
特别地，对奇素数 \(p\) 的最小非平凡根值单位角
\[
t_p:=\frac{2\pi}{p},
\]
有
\[
\log\frac{\rho(t_p)}{\lambda}
=
-\frac{6\sqrt5-5}{250}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^2
+\frac{7+24\sqrt5}{75000}\left(\frac{2\pi}{p}\right)^4
+O(p^{-6}).
\]
因此，素数模根值单位探针对谱宿主的最小可分辨偏移只有 \(p^{-2}\) 级；结合定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-root-unity-ghost-complete-primitive-degenerate}，这类探针本质上仍停留在 ghost 整除层析侧，而不能逼近宿主的 sheet 几何。
\end{proposition}
\begin{proof}
首个展开式即文稿中单位根扭曲局部展开的闭式结论。将 \(t=t_p=2\pi/p\) 直接代入，便得第二式。其主项为严格负的二次量，故根值单位探针的最小可分辨偏移量级只能达到 \(p^{-2}\)。而定理 \ref{thm:conclusion-realinput40-root-unity-ghost-complete-primitive-degenerate} 已表明有限根值单位平均在结构上只给出 ghost 层的整除梳齿，故这种二次分辨率提升并不触及单值化片结构。证毕。
\end{proof}
