\begin{theorem}[boundary parity 的 \texorpdfstring{$(0/1/3)$}{(0/1/3)} 通道律]\label{thm:conclusion-window6-boundary-parity-zero-one-three-law}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_boundary\_parity\_zero\_one\_three\_law}
window-\(6\) 的 canonical boundary parity
\[
P_6\cong (\ZZ/2\ZZ)^3
\]
在三类连续/几何通道下满足严格三相律
\[
r_{\mathrm{rat}}=0,
\qquad
r_{\mathrm{geo}}=1,
\qquad
r_{\mathrm{faith}}=3.
\]
更具体地说：
\begin{enumerate}
  \item \(r_{\mathrm{rat}}=0\)：在有理连续包络中，boundary parity 完全失显；
  \item \(r_{\mathrm{geo}}=1\)：强局域 geometric uplift 仅保留对角子群
  \[
  P_6^{\mathrm{geo}}=\langle(1,1,1)\rangle\cong \ZZ/2\ZZ;
  \]
  \item \(r_{\mathrm{faith}}=3\)：若要求忠实地以紧 torus holonomy 实现全部 boundary parity，则最小 torus 秩恰为 \(3\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-directsummand-rational-blindness} 立即给出：boundary parity 对所有 \(\QQ\)-系数连续证书都不可见。第二条由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-three-layer-blind-filtration} 给出，其几何可实现部分恰为
\(
P_6^{\mathrm{geo}}=\langle(1,1,1)\rangle
\)。
第三条则正是定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-minimal-torus-rank} 的内容。三者合并即得 \((0/1/3)\) 通道律。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[两位 boundary 奇偶荷同时非几何且非有理]\label{cor:conclusion-window6-boundary-two-residual-bits-nongeometric-nonrational}
对角子群之外的 residual quotient
\[
P_6/P_6^{\mathrm{geo}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^2
\]
中的两位 parity 自由度，既不能由强局域 geometric uplift 实现，也不能由任何 \(\QQ\)-系数连续证书探测；它们只能作为严格离散的 \(2\)-初残余账本出现。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-zero-one-three-law}，强局域几何只保留一个对角 bit，而有理连续包络对全部 \(P_6\) 完全失明。故商群
\[
P_6/P_6^{\mathrm{geo}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^2
\]
中的剩余两位同时逃逸于这两类通道。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[boundary parity 读出的 \texorpdfstring{$C_3$}{C3} 等变对角--不可约二分]\label{thm:conclusion-window6-boundary-c3-diagonal-irreducible-splitting}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_boundary\_c3\_diagonal\_irreducible\_splitting}
记
\[
P_{\partial}:=(\FF_2)^{X_6^{\mathrm{bdry}}}\cong \FF_2^3,
\]
并令边界三轴循环置换诱导 \(C_3\) 作用。则存在规范分裂
\[
P_{\partial}\cong \mathbf 1\oplus V_2,
\]
其中 \(\mathbf 1=\langle(1,1,1)\rangle\) 是唯一非零平凡子模，而 \(V_2\) 是唯一二维不可约 \(\FF_2[C_3]\)-模。因而任一 proper 的非零 \(C_3\)-等变商只能是 \(\mathbf 1\) 或 \(V_2\)；特别地，不存在任何非对角的一比特 \(C_3\)-等变读出，也不存在任何“第五种”非平凡等变线性审计。
\end{theorem}
\begin{proof}
循环置换生成元 \(g\) 在 \(\FF_2^3\) 上的固定向量恰为
\[
(1,1,1),
\]
故得到唯一非零平凡子模
\[
\mathbf 1=\langle(1,1,1)\rangle.
\]
商模 \(P_{\partial}/\mathbf 1\) 为二维 \(\FF_2\)-向量空间，而 \(g\) 在其上的最小多项式为
\[
x^2+x+1,
\]
因为 \(g^3=1\) 且 \(x^2+x+1\) 在 \(\FF_2\) 上不可约。故该二维商模必为唯一二维不可约 \(\FF_2[C_3]\)-模，记作 \(V_2\)。遂得
\[
P_{\partial}\cong \mathbf 1\oplus V_2.
\]
于是所有 \(C_3\)-等变投影与商都只能从 \(0,\mathbf 1,V_2,P_{\partial}\) 四者中产生；特别地，不存在非对角的一维等变读出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[boundary parity 模的 \texorpdfstring{$C_3$}{C3} 等变自同构刚性]\label{thm:conclusion-window6-boundary-c3-automorphism-rigidity}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-c3-diagonal-irreducible-splitting} 的记号。则
\[
\Aut_{C_3}(P_{\partial})
\cong
\End_{C_3}(P_{\partial})^\times
\cong
(\FF_2\times \FF_4)^\times
\cong
\FF_4^\times
\cong
C_3.
\]
特别地，任一非平凡 \(C_3\)-等变自同构都逐点固定几何对角直线
\[
\mathbf 1=\langle(1,1,1)\rangle,
\]
并在二维不可约商模
\[
V_2:=P_{\partial}/\mathbf 1\cong \FF_4
\]
的三个非零元上作单循环。因而 \(V_2\) 中不存在任何 \(C_3\)-规范可选的非零方向。
\end{theorem}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_boundary\_c3\_automorphism\_rigidity}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-c3-diagonal-irreducible-splitting}，
\[
P_{\partial}\cong \mathbf 1\oplus V_2,
\]
其中 \(\mathbf 1\) 与 \(V_2\) 非同构，且
\[
\End_{C_3}(\mathbf 1)\cong \FF_2,
\qquad
\End_{C_3}(V_2)\cong \FF_4.
\]
由 Schur 引理，
\[
\Hom_{C_3}(\mathbf 1,V_2)=\Hom_{C_3}(V_2,\mathbf 1)=0,
\]
故
\[
\End_{C_3}(P_{\partial})
\cong
\End_{C_3}(\mathbf 1)\times \End_{C_3}(V_2)
\cong
\FF_2\times \FF_4.
\]
取单位群便得
\[
\Aut_{C_3}(P_{\partial})
\cong
(\FF_2\times \FF_4)^\times
\cong
\FF_2^\times\times \FF_4^\times
\cong
\FF_4^\times
\cong
C_3.
\]
第一因子只有恒等元，故任一 \(C_3\)-等变自同构都在 \(\mathbf 1\) 上恒等。另一方面，\(\FF_4^\times\) 在加法空间 \(\FF_4\cong V_2\) 的非零元上以乘法作用，显然给出一个三循环。因此若 \(V_2\) 中存在规范可选的非零方向，则它必须在 \(\Aut_{C_3}(P_{\partial})\) 下不动，与该三循环矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[boundary parity 绝不达到异常签名完备]\label{cor:conclusion-window6-boundary-parity-never-anomaly-complete}
在 fold-gauge 口径下，window-\(6\) 的最小完备异常签名维数为 \(21\)。而每个 boundary parity 赋值都恰对应
\[
2^{18}
\]
个全局一维特征延拓。故任何仅依赖 boundary parity 赋值的审计接口，都不可能是异常签名完备的。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:conclusion-window6-boundary-conductor-two-plancherel-uniformity}，每个
\[
\xi\in \widehat Z_{\partial}
\]
都恰有 \(2^{18}\) 个全局一维特征延拓。另一方面，推论 \ref{cor:conclusion-window6-boundary-parity-misses-eighteen-anomaly-directions} 已给出：window-\(6\) 的最小完备异常签名空间为 \(21\) 维，而 boundary parity 只张成其中的 \(3\) 维子格。故 boundary parity 不可能完成 anomaly-signature 的忠实恢复。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[dyadic boundary uplift 的 choice-free parity 锚点仅在 \texorpdfstring{$m=6$}{m=6} 出现]\label{thm:conclusion-window6-choicefree-parity-anchor-isolated}
对 \(m\in\{6,7,8\}\)，记
\[
\Delta_m^{\mathrm{bdry}}
:=
\{n-V_m(w):\ n\in (\Fold_m^{\mathrm{bin}})^{-1}(w)\},
\]
其值对 boundary 词 \(w\) 不依赖。则以下两条等价：
\begin{enumerate}
  \item boundary parity 可由 uplift 数据 \(\Delta_m^{\mathrm{bdry}}\) 在无任何附加选择的前提下唯一恢复；
  \item \(\Delta_m^{\mathrm{bdry}}\) 恰含唯一一个非零增量。
\end{enumerate}
而实际审计值为
\[
\Delta_6^{\mathrm{bdry}}=\{0,34\},
\qquad
\Delta_7^{\mathrm{bdry}}=\{0,55,89\},
\qquad
\Delta_8^{\mathrm{bdry}}=\{0,89,144\}.
\]
故 choice-free parity 锚点只在 \(m=6\) 出现。
\end{theorem}
\begin{proof}
若无需附加选择即可恢复 boundary parity，则每条 boundary 纤维中必须存在唯一的二元配对规则；这迫使非零 uplift 增量唯一。反之，若 boundary 纤维恰为二层且唯一非零增量存在，则该唯一增量自动指定唯一的 sheet 交换，因此 parity 可无选择地恢复。

对 \(m=6\)，boundary 纤维恰为二点，且
\[
\Delta_6^{\mathrm{bdry}}=\{0,34\},
\]
故无选择恢复成立。对 \(m=7,8\)，非零增量分别有两种，且 boundary 纤维为三层，任何把三层压成二元 parity 的过程都必须额外选择。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[choice-free parity 不能经稳定 Morita 方式跨窗运输]\label{cor:conclusion-window6-choicefree-parity-not-stably-morita-transportable}
不存在任何 stable Morita 识别，能够把 \(m=6\) 的 choice-free parity 锚点输运到 \(m=7\) 或 \(m=8\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-choicefree-parity-anchor-isolated}，choice-free parity 只在 \(m=6\) 存在。另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-groupoid-stable-isomorphism-classification}，
\[
A_m\otimes\mathcal K\cong A_n\otimes\mathcal K
\quad\Longleftrightarrow\quad
m=n.
\]
故 \(m=6\) 与 \(m=7,8\) 的半单稳定包络彼此不可同一，更不可能通过 stable Morita 识别把该 choice-free 锚点跨窗搬运。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 锚点向 \texorpdfstring{\(\mathfrak{so}(10)\)}{so(10)} 完成的首层三难]\label{thm:conclusion-window6-first-uplift-so10-trilemma}
若一条跨尺度机制同时要求：
\begin{enumerate}
  \item 局域 tail-patch 降分辨率；
  \item 无寄存器的 parity 延拓；
  \item 将 \((\ZZ/2\ZZ)^3\) 保持为 \(\mathfrak{so}(10)\)-型中心 \(2\)-挠，
\end{enumerate}
则该机制在 \(m=6\to 7\) 的第一步 uplift 即必然失败。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:sm-scale-lift-triple-obstruction} 已证明：局域性、无寄存器的内禀 parity 延拓与 \(\mathfrak{so}(10)\)-型中心保持三者不能同时成立。另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-window6-choicefree-parity-anchor-isolated}，\(m=6\) 是唯一的 choice-free parity 锚点，而 \(m=7\) 已出现
\[
\Delta_7^{\mathrm{bdry}}=\{0,55,89\},
\]
故任何向上延拓都必须在第一步引入额外选择或额外寄存器。于是若还坚持 \(\mathfrak{so}(10)\)-型中心保持，则三项约束至迟在 \(m=6\to 7\) 时就必然破裂。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[boundary parity 的三重兼容探测塌缩]\label{thm:conclusion-window6-boundary-triple-compatible-collapse}
\leanverified{paper\_conclusion\_window6\_boundary\_triple\_compatible\_collapse}
设
\[
P_{\partial}:=(\mathbb F_2)^{X_6^{\mathrm{bdry}}}\cong (\ZZ/2\ZZ)^3
\]
为 window-\(6\) 的 boundary parity 模。则不存在任何非零子空间
\[
W\subset P_{\partial}
\]
同时满足：
\begin{enumerate}
  \item \(W\) 是某个 \(C_3\)-等变投影的像；
  \item \(W\) 在强局域 geometric uplift 意义下可实现；
  \item \(W\) 能被 \(K_6\) 的任一正次数 \(\QQ\)-系数连续证书探测。
\end{enumerate}
换言之，在 \(C_3\)-等变性、强局域几何可实现性与有理连续可探测性三者的交集中，boundary parity 的全部非零信息必然塌缩为零。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-c3-diagonal-irreducible-splitting}，
\[
P_{\partial}\cong \mathbf 1\oplus V_2,
\qquad
\End_{C_3}(P_{\partial})\cong \mathbb F_2\times \mathbb F_4,
\]
故 \(C_3\)-等变幂等元的像仅可能为
\[
0,\qquad \mathbf 1=\langle(1,1,1)\rangle,\qquad V_2,\qquad P_{\partial}.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-zero-one-three-law}，强局域 geometric uplift 仅能实现对角子群
\[
P_6^{\mathrm{geo}}=\langle(1,1,1)\rangle\cong \ZZ/2\ZZ.
\]
因此若同时满足前两条，则 \(W\) 只能是 \(0\) 或 \(\langle(1,1,1)\rangle\)。

再由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-zero-one-three-law} 的有理失显结论，任意正次数 \(\QQ\)-系数上同调、特征类或有理同伦证书在 boundary parity 上的拉回恒为零，因此 \(\langle(1,1,1)\rangle\) 亦不可能被第三条探测。于是仅剩 \(W=0\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[唯一二维不可约不可见商]\label{cor:conclusion-window6-boundary-unique-invisible-v2-quotient}
记
\[
P_6^{\mathrm{geo}}=\langle(1,1,1)\rangle\subset P_{\partial}.
\]
则商模满足规范同构
\[
P_{\partial}/P_6^{\mathrm{geo}}\cong V_2\cong \mathbb F_4^+,
\]
其中 \(V_2\) 是唯一二维不可约 \(\mathbb F_2[C_3]\)-模。特别地，boundary parity 中恰有两比特残余信息在 quotient 意义下同时满足：
\begin{enumerate}
  \item 不可由强局域几何实现；
  \item 不可被任意正次数 \(\QQ\)-连续证书探测。
\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-c3-diagonal-irreducible-splitting}，
\[
P_{\partial}\cong \mathbf 1\oplus V_2,
\]
其中唯一非零平凡子模正是 \(\langle(1,1,1)\rangle\)。再由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-zero-one-three-law}，强局域 geometric uplift 仅保留这一对角方向。故取商以后恰得到唯一二维不可约模 \(V_2\)。最后由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-triple-compatible-collapse}，该商中全部非零信息既非几何可实现，又非有理连续可探测。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[boundary 八重超选的唯一四态 \texorpdfstring{$C_3$}{C3} 等变粗粒化]\label{thm:conclusion-window6-boundary-unique-fourstate-equivariant-coarsegraining}
记
\[
\chi_{\mathrm{diag}}\in \widehat Z_6^{\mathrm{bd}}
\]
为定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-superselection-c3-orbit-stratification} 中唯一的非平凡 \(C_3\)-不动角色。则在 \(C_3\)-等变范畴中，\(\widehat Z_6^{\mathrm{bd}}\) 的所有非平凡真商里，恰有一个同构类具有四个状态；它等价于忘却这一唯一几何对角角色，即
\[
\widehat Z_6^{\mathrm{bd}}
\twoheadrightarrow
\widehat Z_6^{\mathrm{bd}}/\langle \chi_{\mathrm{diag}}\rangle
\cong
V_2
\cong
\FF_4^+.
\]
等价地，一切保持 \(C_3\) 对称的两比特超选粗粒化，都必与“遗忘几何对角荷而保留非几何 \(V_2\)-包坐标”同构；不存在第二种本质不同的四态等变摘要。
\end{theorem}
\begin{proof}
Pontryagin 对偶把 \(C_3\)-等变商与对偶模上的 \(C_3\)-稳定子模对应起来。由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-c3-diagonal-irreducible-splitting}，
\[
P_{\partial}\cong \mathbf 1\oplus V_2,
\]
其中唯一的非零真平凡子模是 \(\mathbf 1\)，而 \(V_2\) 为唯一二维不可约模。于是 \(P_{\partial}\) 的非零真 \(C_3\)-稳定子模只有
\[
\mathbf 1
\qquad\text{与}\qquad
V_2.
\]
对偶地，\(\widehat Z_6^{\mathrm{bd}}\) 的非平凡真等变商也只有两类：一个二态商对应于按 \(V_2\) 取商，另一个四态商对应于按 \(\mathbf 1\) 取商。后者的基数恰为
\[
2^{\dim_{\FF_2}V_2}=4,
\]
并且同构类唯一。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[boundary parity 的连续--离散判别分裂]\label{thm:conclusion-window6-boundary-continuous-discrete-detector-splitting}
记
\[
\iota:C_{\mathrm{bdry}}\hookrightarrow K_6
\]
为 boundary 中心残余到连通连续包络的自然嵌入，并定义
\[
\mathcal D_{\QQ}
:=
\bigoplus_{q>0}
\operatorname{Im}\!\bigl(\iota^*:H^q(K_6;\QQ)\to H^q(C_{\mathrm{bdry}};\QQ)\bigr),
\]
\[
\mathcal D_{C_3}:=\End_{C_3}(P_{\partial}).
\]
则有严格分裂
\[
\mathcal D_{\QQ}=0,
\qquad
\mathcal D_{C_3}\cong \FF_2\times \FF_4.
\]
因此，boundary parity 在有理连续包络中完全湮灭；而在离散 \(C_3\)-等变范畴中，其规范线性读出恰由四个幂等元控制：
\[
0,\qquad \pi_{\mathrm{diag}},\qquad \pi_{V_2},\qquad \mathrm{id}.
\]
换言之，连续有理证书与离散有限证书并不只是灵敏度不同，而是属于两类严格互斥的判别机制。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-directsummand-rational-blindness}，对每个 \(q>0\) 都有
\[
\iota^*:H^q(K_6;\QQ)\to H^q(C_{\mathrm{bdry}};\QQ)
\]
恒为零，故
\[
\mathcal D_{\QQ}=0.
\]
另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-c3-automorphism-rigidity} 的证明，
\[
\mathcal D_{C_3}=\End_{C_3}(P_{\partial})\cong \FF_2\times \FF_4.
\]
域上的幂等元只有 \(0,1\)，故乘积环 \(\FF_2\times \FF_4\) 的幂等元恰为
\[
(0,0),\qquad (1,0),\qquad (0,1),\qquad (1,1).
\]
它们分别对应于零投影、对角投影 \(\pi_{\mathrm{diag}}\)、二维不可约投影 \(\pi_{V_2}\) 与恒等算子。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[无协议门跨尺度 parity 塔不存在]\label{thm:conclusion-window6-no-gateless-crossscale-parity-tower}
不存在一族 boundary 读出
\[
\chi_m:\Delta_m^{\mathrm{bdry}}\longrightarrow \ZZ/2\ZZ
\qquad (m\ge 6),
\]
使其同时满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\chi_6\) 恢复 window-\(6\) 的 canonical sheet parity；
  \item \(\chi_m\) 仅依赖于无序 uplift 差集 \(\Delta_m^{\mathrm{bdry}}\)；
  \item 该族读出由强局域 uplift 实现，且保持三轴中心结构。
\end{enumerate}
亦即，不存在无协议门、无附加寄存器、跨分辨率协变的 boundary parity 塔。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-choicefree-parity-anchor-isolated}，
\[
\Delta_6^{\mathrm{bdry}}=\{0,34\},\qquad
\Delta_7^{\mathrm{bdry}}=\{0,55,89\},\qquad
\Delta_8^{\mathrm{bdry}}=\{0,89,144\}.
\]
在 \(m=6\) 时，非零 uplift 增量唯一且 boundary 纤维为二层，因此 parity 可由 \(\Delta_6^{\mathrm{bdry}}\) 无歧义恢复。然在 \(m=7,8\) 时，非零增量已有两种，且覆盖转为三层，任何二元化都必须额外选择。故若坚持第二条，则跨尺度延拓已在 \(m=7\) 处失效。

若仍要求该延拓强局域地实现且保持三轴中心结构，则这正落入定理 \ref{thm:conclusion-window6-first-uplift-so10-trilemma} 排除的三重阻断区：局域 tail-patch、无寄存器 parity 延拓与 \(\mathfrak{so}(10)\)-型中心保持不能并立。故这样的 parity 塔不存在。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[几何对角翻转的抽象轨道塌缩]\label{thm:conclusion-window6-geometric-diagonal-aut-orbit-collapse}
设
\[
z_{\triangle}:=(1,1,1)\in P_{\partial}\subset Z(G_6^{\mathrm{bin}})\cong \mathbb F_2^8
\]
为几何可实现的对角 sheet-flip。则其 \(\Aut(G_6^{\mathrm{bin}})\)-轨道恰为全部非零中心元：
\[
\operatorname{Orb}_{\operatorname{Aut}(G_6^{\mathrm{bin}})}(z_{\triangle})
=
Z(G_6^{\mathrm{bin}})\setminus\{0\}.
\]
特别地，
\[
\bigl|\operatorname{Orb}_{\operatorname{Aut}(G_6^{\mathrm{bin}})}(z_{\triangle})\bigr|=2^8-1=255.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-flag-outer-ambiguity} 的证明，限制映射
\[
\Aut(G_6^{\mathrm{bin}})\twoheadrightarrow \GL_8(\mathbb F_2)
\]
满射。于是 \(\Aut(G_6^{\mathrm{bin}})\) 在中心
\[
Z(G_6^{\mathrm{bin}})\cong \mathbb F_2^8
\]
上诱导完整的线性群作用。由于 \(\GL_8(\mathbb F_2)\) 在非零向量集合上作用传递，且在 \(\mathbb F_2\) 上每条一维子空间只含一个非零向量，故 \(z_{\triangle}\) 的轨道正是全部非零中心元，其基数为 \(255\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[唯一几何元与 \texorpdfstring{$255$}{255}-重抽象遗忘]\label{cor:conclusion-window6-geometric-uniqueness-erased-by-255-orbit}
同一元素 \(z_{\triangle}\) 同时具有下列两种性质：
\begin{enumerate}
  \item 在 boundary parity 模 \(P_{\partial}\) 中，它是唯一非零 \(C_3\)-不动向量，亦是唯一非平凡强局域几何可实现元；
  \item 在抽象群 \(G_6^{\mathrm{bin}}\) 的中心中，它却与其余 \(254\) 个非零中心元完全处于同一 automorphism 轨道。
\end{enumerate}
因此，window-\(6\) 的几何唯一性在抽象群层面被完全抹平。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-c3-diagonal-irreducible-splitting}，
\[
P_{\partial}\cong \mathbf 1\oplus V_2,
\]
故唯一非零平凡子模正是 \(\langle(1,1,1)\rangle\)。再由定理 \ref{thm:conclusion-window6-boundary-parity-zero-one-three-law}，强局域 geometric uplift 仅保留这一对角方向。另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-window6-geometric-diagonal-aut-orbit-collapse} 表明它在抽象 automorphism 作用下与全部其余非零中心元不可区分。证毕。
\end{proof}
