\begin{theorem}[严格分拆间隙下的 Schur 方差非钩化]\label{thm:conclusion-strict-gap-forces-nonhook-schur-variance}
\leanverified{paper\_conclusion\_strict\_gap\_forces\_nonhook\_schur\_variance}
固定整数 \(q\ge 2\)，并沿用正文中循环型单项式 \(\mathcal C_\sigma(m)\)、平均值
\[
\overline{\mathcal C}(m):=\frac{1}{q!}\sum_{\sigma\in S_q}\mathcal C_\sigma(m)
\]
与 Schur 通道 \(T_{q,\lambda}(m)\) 的记号。在 Perron 纯性假设下，若
\[
\Delta_{\mathrm{part}}(q)>0,
\]
则对每个 \(m\ge 1\) 都有精确缩减
\[
\frac{1}{q!}\sum_{\sigma\in S_q}\bigl|\mathcal C_\sigma(m)-\overline{\mathcal C}(m)\bigr|^2
=
\sum_{\substack{\lambda\vdash q,\ \lambda\neq (q)\\ \lambda\ \text{非钩型}}}
\left|\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}\right|^2.
\]
其中“非钩型”意指
\[
\lambda\neq (q-k,1^k)
\qquad
\text{对一切 }1\le k\le q-1.
\]
因此，在严格分拆间隙区中，所有非平凡钩型通道在二阶能量上都被完全剥离；剩余非均匀性只能寄居于真正高阶的非钩分拆。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:pom-schur-variance-decomposition}，
\[
\frac{1}{q!}\sum_{\sigma\in S_q}\bigl|\mathcal C_\sigma(m)-\overline{\mathcal C}(m)\bigr|^2
=
\sum_{\lambda\vdash q,\ \lambda\neq(q)}
\left|\frac{T_{q,\lambda}(m)}{f^\lambda}\right|^2.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:pom-partition-gap-positive-kills-hooks} 断言：若 \(\Delta_{\mathrm{part}}(q)>0\)，则对每个非平凡钩型分拆
\[
\lambda=(q-k,1^k),
\qquad
1\le k\le q-1,
\]
均有
\[
T_{q,\lambda}(m)=0
\qquad
(m\ge 1).
\]
因此方差分解中的全部非平凡钩型项都可精确删去，只剩所示非钩型求和。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[非均匀性的最小承载复杂度跃迁]\label{cor:conclusion-nonuniformity-minimal-carrier-jumps-to-nonhook}
在定理 \ref{thm:conclusion-strict-gap-forces-nonhook-schur-variance} 的设定下，若对某个 \(m\) 有
\[
\sigma\longmapsto \mathcal C_\sigma(m)
\quad\text{非常值},
\]
则必存在某个分拆 \(\lambda\vdash q\) 满足
\[
\lambda\neq(q),
\qquad
\lambda\ \text{非钩型},
\qquad
T_{q,\lambda}(m)\neq 0.
\]
等价地，任一在严格分拆间隙区仍然存活的非均匀性，其最小承载分拆必满足 Durfee 秩至少为 \(2\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:pom-schur-nontrivial-channel-activation}，
\[
\sigma\longmapsto \mathcal C_\sigma(m)\ \text{非常值}
\iff
\exists\,\lambda\vdash q,\ \lambda\neq(q),\ T_{q,\lambda}(m)\neq 0.
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-strict-gap-forces-nonhook-schur-variance}，所有非平凡钩型通道都已恒为零，故该 \(\lambda\) 只能是非钩型。Young 图论中，分拆为钩型当且仅当其 Durfee 秩为 \(1\)；故非钩型恰等价于 Durfee 秩至少为 \(2\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[钩型存活所强制的顶层共振多重性]\label{thm:conclusion-hook-survival-forces-top-resonance-multiplicity}
在定理 \ref{thm:pom-hook-channel-implies-partition-gap-closed} 的 Perron 纯性设定下，记顶层共振分拆族
\[
\mathcal R_q:=
\left\{
\nu\vdash q:\ \sum_{r\ge 1}c_r(\nu)P(r)=P(q)
\right\}.
\]
若存在非平凡钩型
\[
\lambda=(q-k,1^k),
\qquad
1\le k\le q-1,
\]
满足
\[
B_{q,\lambda}\neq 0,
\]
则必有：
\begin{enumerate}
\normalfont
  \item \(\Delta_{\mathrm{part}}(q)=0\)；
  \item \(\mathcal R_q\setminus\{(q)\}\neq\varnothing\)；
  \item 存在严格代数消去恒等式
  \[
  \frac{\chi^\lambda((q))}{q}\,\kappa_q
  +
  \sum_{\nu\in\mathcal R_q\setminus\{(q)\}}
  \frac{\chi^\lambda(\nu)}{z_\nu}\prod_{r\ge 1}\kappa_r^{c_r(\nu)}
  =0.
  \]
\end{enumerate}
因此，钩型通道的存活并不只要求“没有严格间隙”；它更强地要求顶层共振不能是 \((q)\) 的单峰独占，而必须出现至少一个非平凡顶层分拆，并与平凡循环项发生精确的代数级抵消。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条正是定理 \ref{thm:pom-hook-channel-implies-partition-gap-closed}。
第三条则正是定理 \ref{thm:pom-hook-channel-leading-term-cancellation} 的结论。

只需证明第二条。若反设
\[
\mathcal R_q=\{(q)\},
\]
则第三条中的求和项为空，从而恒等式退化为
\[
\frac{\chi^\lambda((q))}{q}\,\kappa_q=0.
\]
但对钩型分拆，由 Murnaghan--Nakayama 公式，
\[
\chi^\lambda((q))=(-1)^k\neq 0,
\]
且 \(\kappa_q>0\)。故上式不可能成立，矛盾。于是
\[
\mathcal R_q\setminus\{(q)\}\neq\varnothing.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[torsion 平坦与 strict gap 的双层刚性]\label{conj:conclusion-torsion-flatness-strict-gap-double-rigidity}
固定整数 \(q\ge 2\)。设相关 cyclic 非 Perron 因子在模 \(q\) 上满足 torsion 对称
\[
F_q(t)=G_q(t^q),
\]
并且分拆间隙严格为正：
\[
\Delta_{\mathrm{part}}(q)>0.
\]
则应有严格指数压低
\[
\limsup_{m\to\infty}
\frac{1}{m}
\log\!\left[
\frac{1}{q!}\sum_{\sigma\in S_q}\bigl|\mathcal C_\sigma(m)-\overline{\mathcal C}(m)\bigr|^2
\right]
<
2P(q).
\]
等价地，在这两个条件同时成立时，全部非平凡 Schur 通道都应严格落到 Perron 平方门槛之下；方差主指数不再可能达到 \(2P(q)\)。
\end{conjecture}
