\begin{theorem}[金属平均 Pareto 前沿的暴露端点结构]\label{thm:conclusion-metallic-pareto-exposed-golden-endpoint}
对金属平均族
\[
\alpha_A=[0;A,A,A,\dots],
\qquad
\lambda_A=\frac{A+\sqrt{A^2+4}}{2},
\qquad
h_Z(A)=\log\frac{A+1}{\lambda_A},
\qquad
\kappa(A)=\frac{A}{\log\lambda_A},
\]
定义线性标量化目标
\[
J_\beta(A):=h_Z(A)-\beta\,\kappa(A)
\qquad (\beta\ge 0,\ A\ge 1).
\]
则连续 Pareto 前沿恰为
\[
A\in\left[1,\frac32\right].
\]
并且黄金端点 \(A=1\) 是一个暴露极点：存在且仅存在一条支持斜率
\[
\beta_c=
\frac{h_Z'(1)}{\kappa'(1)}
=
\frac{\left(\frac12-\frac1{\sqrt5}\right)(\log\varphi)^2}{\log\varphi-\frac1{\sqrt5}}
\approx 0.35953,
\]
使得
\[
A_\beta=1
\iff
\beta\ge \beta_c.
\]
当 \(0\le \beta<\beta_c\) 时，唯一极大点严格落在内部
\[
A_\beta\in\left(1,\frac32\right].
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:metallic-pareto-frontier-lambda} 已证明：在“最大化 \(h_Z\)、最小化 \(\kappa\)”的双目标意义下，所有 \(A>3/2\) 的分支都被 \(A_\star=3/2\) 严格支配，而区间 \([1,3/2]\) 上任意两点互不支配，故连续 Pareto 前沿恰为 \([1,3/2]\)。

另一方面，命题 \ref{prop:metallic-linear-scalarization-threshold} 已给出端点阈值
\[
\beta_c=\frac{h_Z'(1)}{\kappa'(1)},
\]
并严格刻画了标量化极值点：当 \(\beta\ge \beta_c\) 时，\(A_\beta=1\)；当 \(0\le \beta<\beta_c\) 时，存在唯一内点解 \(A_\beta\in(1,3/2]\)。这正是黄金端点作为暴露极点的定义。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[黄金端点的精确支撑超平面]\label{cor:conclusion-metallic-golden-supporting-hyperplane}
对一切 \(A\ge 1\)，成立全局仿射支撑不等式
\[
h_Z(A)-h_Z(1)\le
\beta_c\bigl(\kappa(A)-\kappa(1)\bigr),
\]
其中 \(\beta_c\) 由定理 \ref{thm:conclusion-metallic-pareto-exposed-golden-endpoint} 给出。并且等号当且仅当 \(A=1\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
当 \(\beta=\beta_c\) 时，由定理 \ref{thm:conclusion-metallic-pareto-exposed-golden-endpoint}，端点 \(A=1\) 是 \(J_{\beta_c}(A)=h_Z(A)-\beta_c\kappa(A)\) 的唯一极大点。因此对任意 \(A\ge 1\)，
\[
h_Z(A)-\beta_c\kappa(A)\le h_Z(1)-\beta_c\kappa(1).
\]
移项即得所述不等式。唯一极大性迫使等号仅在 \(A=1\) 处成立。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限样本连续标量化的离黄金端点律]\label{thm:conclusion-metallic-finite-sample-antigolden}
令
\[
\beta(N):=\frac{\log N}{N},
\qquad
N\in\ZZ_{\ge 1},
\]
并考虑连续标量化问题
\[
\max_{A\ge 1}J_{\beta(N)}(A).
\]
则对每个整数 \(N\ge 4\)，其唯一最优解满足
\[
A_{\beta(N)}\in\left(1,\frac32\right].
\]
特别地，黄金端点 \(A=1\) 在任何非平凡有限样本尺度 \(N\ge 4\) 上都不是连续最优解；并且
\[
A_{\beta(N)}\longrightarrow \frac32
\qquad (N\to\infty).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由
\[
\beta(4)=\frac{\log 4}{4}\approx 0.34657<\beta_c
\]
以及 \(N\mapsto (\log N)/N\) 在 \(N\ge e\) 上严格递减，可知对一切 \(N\ge 4\) 都有
\[
\beta(N)<\beta_c.
\]
于是由定理 \ref{thm:conclusion-metallic-pareto-exposed-golden-endpoint}，最大化点必严格落在
\[
\left(1,\frac32\right].
\]
又因为 \(\beta(N)\downarrow 0\) 且命题 \ref{prop:metallic-linear-scalarization-threshold} 已给出 \(\beta\downarrow 0\) 时 \(A_\beta\to 3/2\)，故
\[
A_{\beta(N)}\to \frac32.
\]
证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_conclusion\_metallic\_finite\_sample\_antigolden}

\begin{theorem}[整数设计空间的二值塌缩]\label{thm:conclusion-metallic-integer-binary-collapse}
\leanverified{paper\_conclusion\_metallic\_integer\_binary\_collapse}
在整数约束
\[
A\in\ZZ_{\ge 1}
\]
下，压缩指数
\[
h_Z(A)=\log\frac{A+1}{\lambda_A}
\]
的唯一最大值由
\[
A=2
\]
取得。并且对一切整数 \(A\ge 3\)，均被 \(A=2\) 在二目标 \((h_Z,-\kappa)\) 上严格支配。故整数 Pareto 集恰为
\[
\{1,2\}.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
命题 \ref{prop:metallic-compression-extremum} 已证明连续压缩极大点位于 \(A=3/2\)。因此整数点上的最大值只能落在相邻候选 \(A=1,2\) 之间。正文关于整数设计空间的缩减进一步给出：所有整数 \(A\ge 3\) 都被 \(A=2\) 在“最大化 \(h_Z\)、最小化 \(\kappa\)”的双目标意义下严格支配；这正是定理 \ref{thm:metallic-integer-scalarization-threshold} 的前提结构。于是整数 Pareto 集恰为 \(\{1,2\}\)。

再由
\[
h_Z(2)>h_Z(1)
\]
可知压缩指数的整数唯一极大点为 \(A=2\)。证毕。
\end{proof}
