\begin{theorem}[有限素数邻接的精确乘法预算律]\label{thm:conclusion-prime-adjunction-exact-multiplicative-budget}
设 \(S\subset \mathbb P\) 为有限素数集，\(R=\{p_1,\dots,p_r\}\subset \mathbb P\setminus S\) 为有限互异素数集，并记
\[
\Sigma_S:=\widehat{\ZZ[S^{-1}]},
\qquad
S_j:=S\cup\{p_1,\dots,p_j\}.
\]
考虑逐步邻接
\[
\Sigma_{S_0}\xleftarrow{\Phi_{S_0,p_1}}\Sigma_{S_1}\xleftarrow{\Phi_{S_1,p_2}}\cdots\xleftarrow{\Phi_{S_{r-1},p_r}}\Sigma_{S_r},
\]
其中 \(\Phi_{S_j,p_{j+1}}\) 为乘以 \(p_{j+1}\) 的 Pontryagin 对偶。定义其精确分支预算
\[
\mathfrak B(S,R):=\inf \prod_{j=1}^r M_j,
\]
下确界取遍一切单寄存器右移插入实现，其第 \(j\) 步字母表大小为 \(M_j\)。则
\[
\mathfrak B(S,R)=\prod_{p\in R}p,
\qquad
\inf\sum_{j=1}^r\log M_j=\sum_{p\in R}\log p.
\]
并且该值与邻接顺序无关。
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个 \(j\)，定理 \ref{thm:xi-time-part62ac-localized-prime-adjoining-natural-extension} 给出：\(\Phi_{S_j,p_{j+1}}\) 的每条纤维恰含 \(p_{j+1}\) 个点，而其自然扩张的单寄存器右移插入实现所需最小字母表恰为 \([p_{j+1}]\)。故任意逐步实现都满足
\[
M_j\ge p_{j+1},
\]
从而
\[
\prod_{j=1}^r M_j\ge \prod_{j=1}^r p_j,
\qquad
\sum_{j=1}^r\log M_j\ge \sum_{j=1}^r\log p_j.
\]
若每一步都取极小实现 \(M_j=p_{j+1}\)，则两式同时达到等号。

顺序无关性由推论 \ref{cor:xi-time-part62ac-prime-adjoining-order-independent-kernel-product} 直接给出：无论按何种顺序逐个邻接 \(R\) 中素数，所得最终自然扩张对象都规范同构于
\[
\Sigma_{S\cup R}=\widehat{\ZZ[(S\cup R)^{-1}]},
\]
因而最优乘法预算与对数预算都只取决于集合 \(R\) 本身。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_prime\_adjunction\_exact\_multiplicative\_budget}

\begin{theorem}[有限深度与逆极限之间的严格预算相变]\label{thm:conclusion-prime-adjunction-finite-depth-inverse-limit-budget-phase}
设 \(T:X\twoheadrightarrow X\) 为可数集合上的有限纤维满射，并假设存在任意深的前史链在每一层都发生至少一次二歧分支。记
\[
b(N):=\text{精确恢复长度 }N\text{ 前史所需的最小有效 prime-slice 数}.
\]
则
\[
b(N)=N
\qquad (N\ge 1).
\]
另一方面，对整个自然扩张
\[
X^{\leftarrow}
:=
\{(x_0,x_{-1},x_{-2},\dots):T(x_{-n})=x_{-n+1}\}
\]
的精确可逆外置，不存在任何只使用有限个 prime slices 的实现；然而存在一个可数无穷层的右移插入实现，使 \(X^{\leftarrow}\) 与其严格共轭。
\end{theorem}
\begin{proof}
对深度 \(N\) 的有限前史，定理 \ref{thm:killo-layered-prime-slices-finite-depth} 给出逐层单射外置；而推论 \ref{cor:killo-layered-necessity-minimality} 在“每层至少一处分支”的最坏情形下说明，每一层都必须保留至少一个有效 prime slice。故
\[
b(N)\ge N.
\]
上界由同一构造达到：恰在每层写入一枚有效素数即可精确恢复深度 \(N\) 前史，故
\[
b(N)\le N.
\]
于是 \(b(N)=N\)。

若整个自然扩张存在某个只使用有限个 prime slices 的精确外置，则把该外置限制到前 \(N\) 层即可得到同样 slice 预算下的深度 \(N\) 精确恢复方案；令 \(N\) 大于可用 slices 的总数，即与 \(b(N)=N\) 矛盾。故有限个 prime slices 不可能精确外置整个 \(X^{\leftarrow}\)。

另一方面，定理 \ref{thm:killo-natural-extension-branch-register} 已把自然扩张共轭为
\[
\widehat T(x,(a_1,a_2,\dots))=(T(x),(\beta(x),a_1,a_2,\dots))
\]
的右移插入系统。该实现使用可数无穷层寄存方向，因此足以对整个逆极限给出严格可逆外置。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[prime-adjunction 单子的有限秩加法线性化禁阻]\label{prop:conclusion-prime-adjunction-no-finite-rank-additive-linearization}
\leanverified{paper\_conclusion\_prime\_adjunction\_no\_finite\_rank\_additive\_linearization}
固定有限素数集 \(S\)。记
\[
\mathcal M_S:=\langle p:\ p\in\mathbb P\setminus S\rangle
\]
为由所有缺失素数生成的自由交换乘法单子。则不存在任何有限生成交换群 \(L\) 与单射单子同态
\[
\Lambda:\mathcal M_S\hookrightarrow (\ZZ\oplus L,+)
\]
能够把 prime-adjunction 的全局复合律精确线性化为加法叠加。
\end{proposition}
\begin{proof}
反设存在这样的 \(\Lambda\)。取 \(\mathbb P\setminus S\) 的前 \(r\) 个素数 \(q_1,\dots,q_r\)，并记 \(M_r\subset \mathcal M_S\) 为它们生成的有限支撑子单子。则 \(\Lambda\) 的限制给出单射
\[
\Lambda_r:M_r\hookrightarrow (\ZZ\oplus L,+).
\]
由于 \(M_r\cong \NN^r\) 是可消去交换幺半群，而 \(\ZZ\oplus L\) 本身就是交换群，Grothendieck 群完成把 \(\Lambda_r\) 提升为单射群同态
\[
\widehat\Lambda_r:\ZZ^r\hookrightarrow \ZZ\oplus L.
\]
但右端是有限生成交换群，其自由秩固定有限；取 \(r\) 足够大即不可能容纳 \(\ZZ^r\) 的单射。矛盾。故此类有限秩加法线性化不存在。证毕。
\end{proof}
