\begin{theorem}[adelic 度量下紧阿贝尔群的 Hausdorff 维数加法公式]\label{thm:conclusion-adelic-hausdorff-dimension-cdim-pcdim}
\leanverified{paper\_conclusion\_adelic\_hausdorff\_dimension\_cdim\_pcdim}
设 \(G\) 为拓扑有限生成的紧阿贝尔群，并取分解
\[
G\simeq \TT^{\,r}\times \widehat{\ZZ}^{\,d}\times F,
\]
其中 \(F\) 有限，\(r\in\NN\)、\(d\in\NN\)。
在 \(\widehat{\ZZ}^{\,d}\) 上定义 primorial 超度量
\[
d_{\#}(x,x')
:=
\exp\!\Bigl(-\sup\{\log n:\ x\equiv x'\ (\mathrm{mod}\ n)\}\Bigr),
\]
在 \(\TT^{\,r}\) 上取欧氏度量 \(d_{\mathrm{Euc}}\)，并在 \(G\) 上取 max-积度量
\[
d\bigl((t,z),(t',z')\bigr):=\max\{d_{\mathrm{Euc}}(t,t'),\ d_{\#}(z,z')\}.
\]
则
\[
\dim_{\mathrm H}(G,d)=r+d.
\]
在本文的记号下，\(r=\cdim(G)\)，且 \(d\) 等于 profinite 因子 \(\widehat{\ZZ}^{\,d}\) 的 \(\operatorname{pcdim}\)（定义 \ref{def:conclusion-prime-profile-pcdim}），从而
\[
\dim_{\mathrm H}(G,d)=\cdim(G)+\operatorname{pcdim}(\widehat{\ZZ}^{\,d}).
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
有限群因子不影响 Hausdorff 维数，故可忽略 \(F\)。
对 \(\widehat{\ZZ}^{\,d}\)，半径 \(e^{-\log n}=1/n\) 的 \(d_{\#}\)-球恰对应模 \(n\) 的同余类；其 Haar 测度为 \(n^{-d}\)，并且用 \(n^d\) 个此类球可覆盖全空间。
由覆盖数定义得到 \(\dim_{\mathrm H}(\widehat{\ZZ}^{\,d},d_{\#})=d\)。
对 \(\TT^{\,r}\) 取欧氏度量有 \(\dim_{\mathrm H}(\TT^{\,r})=r\)。
max-积度量下，尺度 \(\varepsilon\) 的覆盖数满足乘法估计，从而 Hausdorff 维数满足加法公式，得 \(\dim_{\mathrm H}(G,d)=r+d\)。
最后两式由分解中 \(r,d\) 的识别给出。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[adelic Hausdorff 圆维给出的无损相位编码下界]\label{cor:conclusion-adelic-hausdorff-noncompressible-phase-dimension}
\leanverified{paper\_conclusion\_adelic\_hausdorff\_noncompressible\_phase\_dimension}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-adelic-hausdorff-dimension-cdim-pcdim} 的设定。
设 \(\Phi:(G,d)\to \TT^{\,k}\) 为一映射，并要求 \(\Phi\) 在其像上为双 Lipschitz（从而存在同阶 Lipschitz 的左逆译码器）。
则必有
\[
k\ \ge\ \dim_{\mathrm H}(G,d)=r+d.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
双 Lipschitz 映射保持 Hausdorff 维数，故
\(
\dim_{\mathrm H}(G,d)=\dim_{\mathrm H}(\Phi(G))
\)。
又因 \(\Phi(G)\subseteq \TT^{\,k}\) 且 \(\dim_{\mathrm H}(\TT^{\,k})=k\)，得
\(
\dim_{\mathrm H}(\Phi(G))\le k
\)。
合并并代入定理 \ref{thm:conclusion-adelic-hausdorff-dimension-cdim-pcdim} 的等式即得结论。证毕。
\end{proof}

\endinput
