\begin{theorem}[有限壳粗反卷积后的四阶首障碍]\label{thm:conclusion-scalekernel-finite-shell-fourth-order-obstruction}
\leanverified{paper\_conclusion\_scalekernel\_finite\_shell\_fourth\_order\_obstruction}
设
\[
\phi(s)=\frac{e^s}{(1+e^s)^2}=\frac{1}{4\cosh^2(s/2)}
\]
为尺度核。沿用结论 \ref{con:xi-terminal-scale-kernel-mass-tower-laplace}--\ref{con:xi-terminal-scale-kernel-tail-gaussianization-kurtosis} 的记号，取独立 Laplace 级联
\[
Y=\sum_{n\ge 1}X_n,
\qquad
\widehat\phi(\xi)=\prod_{n\ge 1}\Bigl(1+\frac{\xi^2}{n^2}\Bigr)^{-1},
\]
并对 \(N\ge 1\) 定义有限阶局部算子
\[
\mathcal D_N:=\prod_{n=1}^{N}\Bigl(1-\frac{1}{n^2}\partial_s^2\Bigr).
\]
再令
\[
Y_{>N}:=\sum_{n>N}X_n,
\qquad
\phi_{>N}:=\mathrm{Law}(Y_{>N}).
\]
则对任意有限符号测度 \(\nu\)，若 \(p=\phi*\nu\)，恒有
\[
\mathcal D_N p=\phi_{>N}*\nu.
\]
并且尾核满足
\[
\Var(Y_{>N})=2\sum_{n>N}\frac{1}{n^2}=: \sigma_N^2,
\qquad
\kappa_4(Y_{>N})=12\sum_{n>N}\frac{1}{n^4},
\]
而全部奇阶累积量严格为零。因而在把均值与方差归一化之后，尾核的第一个不可消去标量偏差必定出现在四阶；换言之，在有限壳粗反卷积制度中并不存在真正的三阶首障碍。
\end{theorem}
\begin{proof}
粗反卷积恒等式
\[
\mathcal D_N p=\phi_{>N}*\nu
\]
正是结论 \ref{con:xi-terminal-scale-kernel-partial-deconvolution-resolution} 的内容。方差与四阶累积量由结论 \ref{con:xi-terminal-scale-kernel-tail-moments-w2} 给出：
\[
\Var(Y_{>N})=2\sum_{n>N}n^{-2},
\qquad
\kappa_4(Y_{>N})=12\sum_{n>N}n^{-4}.
\]
另一方面，由结论 \ref{con:xi-terminal-scale-kernel-mass-tower-laplace}，每个 \(X_n\) 都关于原点对称，故其全部奇阶累积量为零；独立和的奇阶累积量仍逐项相加为零，从而 \(Y_{>N}\) 的一切奇阶累积量也严格消失。于是标准化尾核在二阶 Gaussian 近似之后，首个非高斯偏差只能来自四阶超额峰度
\[
\gamma_2(N)=\frac{\kappa_4(Y_{>N})}{\sigma_N^4},
\]
这正是结论 \ref{con:xi-terminal-scale-kernel-q4-minimal-visible-order} 的结构内容。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[双约化可见层的四阶同步]\label{thm:conclusion-scalekernel-tree-fourth-order-synchronization}
设可见对象同时经过如下两步约化：
\begin{enumerate}
  \item 在尺度侧施以有限壳粗反卷积 \(p\mapsto \mathcal D_N p=\phi_{>N}*\nu\)；
  \item 在几何侧对相关矩阵 \(R\) 施以 Chow--Liu 树投影 \(R\mapsto \mathcal N_{T_{\mathrm{nn}}}\)，其中 \(T_{\mathrm{nn}}\) 为一维单调距离核制度中的唯一最近邻链。
\end{enumerate}
则双约化之后，标量侧与几何侧的首个内禀缺陷同时落在四阶：
\begin{enumerate}
  \item 标量侧的首个不可消去偏差由尾核的四阶超额峰度 \(\gamma_2(N)\) 给出；
  \item 几何侧的首个不可消去偏差由局部环缺陷
  \[
  L^{(3)}_{a,b,c}
  :=
  -\log(1-\rho_{ac\mid b}^2)
  =
  2I(X_a;X_c\mid X_b)
  \qquad (a<b<c)
  \]
  给出；对显式核
  \[
  A(\Delta)=\frac{\Delta}{2\sinh(\Delta/2)},
  \]
  其首项严格为四次阶。
\end{enumerate}
因此，在 Gaussian 化与 tree 化同时实施的可见层中，不存在低于四阶的真正宿主偏差。
\end{theorem}
\begin{proof}
标量侧由定理 \ref{thm:conclusion-scalekernel-finite-shell-fourth-order-obstruction} 立即得到：有限壳去除之后，一切奇阶累积量全部消失，而二阶规范化后的首个非 Gaussian 量正是四阶超额峰度。

几何侧则由本小节前述链条给出。定理 \ref{thm:conclusion-chain-markov-rigidity-fourfold-equivalence} 与定理 \ref{thm:conclusion-chain-markov-determinant-maximization-fixed-nearest-neighbor} 已表明，一维单调距离核下的 Chow--Liu 最优树唯一等于最近邻链 \(T_{\mathrm{nn}}\)。又由结论 \ref{con:xi-det-entropy-tree-basecycle-cmi-certificate}，任意三点局部环缺陷满足
\[
L^{(3)}_{a,b,c}
=
-\log(1-\rho_{ac\mid b}^2)
=
2I(X_a;X_c\mid X_b).
\]
最后，定理 \ref{thm:conclusion-long-range-kernel-quartic-memory-law} 已给出显式长距核 \(A(\Delta)=\Delta/(2\sinh(\Delta/2))\) 上真正的非树记忆严格落在四次阶。故双约化后两侧的首障碍同阶同步于四阶。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_scalekernel\_tree\_fourth\_order\_synchronization}

\begin{theorem}[三阶协议的绝对失明]\label{thm:conclusion-scalekernel-tree-third-order-blindness}
设某识别或重建协议 \(\mathcal P\) 仅通过下列两类数据因子化：
\begin{enumerate}
  \item 尾核 \(Y_{>N}\) 在均值、方差归一化之后的三阶以内矩数据；
  \item 相关矩阵 \(R\) 的最近邻 Chow--Liu 树投影 \(\mathcal N_{T_{\mathrm{nn}}}\)。
\end{enumerate}
则 \(\mathcal P\) 不可能区分真实可见对象与其 Gaussian--tree 代理；更不可能给出忠实性证书。
\end{theorem}
\begin{proof}
在尺度侧，由定理 \ref{thm:conclusion-scalekernel-finite-shell-fourth-order-obstruction}，标准化尾核的一切奇阶累积量都严格为零，故其三阶以内矩数据与具有同一均值、同一方差的 Gaussian 代理完全一致。于是任何只读取三阶以内矩的协议都无法在尾核与其 Gaussian 代理之间作出区分。

在几何侧，\(\mathcal N_{T_{\mathrm{nn}}}\) 按定义就是把对象压到最近邻树骨架后的 Gaussian 树代理本身，因此真实对象与其 tree 代理在该投影上完全相同。

因此，任何仅经由上述两类数据因子化的协议，在真实对象与 Gaussian--tree 代理之间都没有可见差别。由定理 \ref{thm:conclusion-scalekernel-tree-fourth-order-synchronization}，首个真正不可约偏差只在四阶出现；而该协议对这一阶数先天地失明。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_scalekernel\_tree\_third\_order\_blindness}

\begin{theorem}[四阶缺陷的低成本可见与高成本消除]\label{thm:conclusion-scalekernel-fourth-order-visible-but-costly-to-remove}
\leanverified{paper\_conclusion\_scalekernel\_fourth\_order\_visible\_but\_costly\_to\_remove}
给定目标分辨率 \(\sigma>0\)。若只要求在 Wasserstein--\(2\) 意义下把尾核误差压到 \(\sigma\) 量级，则取
\[
N(\sigma)\asymp \frac{2}{\sigma^2}
\]
即可保证
\[
W_2(\phi_{>N(\sigma)}*\nu,\nu)\le \sigma.
\]
并且在任意固定带宽 \(|\xi|\le \Omega\) 上，噪声经 \(\mathcal D_{N(\sigma)}\) 的放大一律受与 \(N(\sigma)\) 无关的统一常数控制。相反，若要求精确极限 \(\sigma\downarrow 0\)，则必须同时把有效带宽推进到无穷，并触发
\[
\exp(\pi/\sigma)
\]
级的放大。故四阶缺陷在有限分辨率制度下可以以多项式成本被看见，而其精确抹除则呈指数不适定。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-terminal-scale-kernel-tail-moments-w2}，
\[
W_2(\phi_{>N}*\nu,\nu)\le \sigma_N,
\qquad
\sigma_N^2=2\sum_{n>N}n^{-2}\sim \frac{2}{N}.
\]
故取 \(N(\sigma)\asymp 2/\sigma^2\) 即可保证 \(W_2\)-误差控制在 \(\sigma\) 量级。

另一方面，结论 \ref{con:xi-terminal-scale-kernel-bandwidth-conditioned} 已证明：在任意固定带宽 \(|\xi|\le \Omega\) 上，
\[
\sup_{|\xi|\le \Omega}\bigl|\widehat{(\mathcal D_N\eta)}(\xi)\bigr|
\le
\exp\!\Bigl(\frac{\pi^2}{6}\Omega^2\Bigr)\sup_{|\xi|\le \Omega}|\widehat\eta(\xi)|,
\]
右端常数与 \(N\) 无关，故有限分辨率制度是一致良定的。

然而结论 \ref{con:xi-terminal-scale-kernel-two-regime-recoverability} 又表明：若要求 \(\sigma\downarrow 0\) 的精确极限，则有效带宽必须同步满足 \(\Omega\asymp \sigma^{-1}\to\infty\)，并且极限乘子
\[
M_\infty(\xi)=\frac{\sinh(\pi\xi)}{\pi\xi}
\]
在 \(|\xi|\to\infty\) 时满足
\[
M_\infty(\xi)\sim \frac{1}{2\pi|\xi|}e^{\pi|\xi|}.
\]
于是放大因子达到 \(\exp(\pi/\sigma)\) 量级。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[数值加速与结构表达的正交性]\label{cor:conclusion-scalekernel-tree-numerics-vs-structure-orthogonality}
在定理 \ref{thm:conclusion-scalekernel-finite-shell-fourth-order-obstruction}--\ref{thm:conclusion-scalekernel-fourth-order-visible-but-costly-to-remove} 的范畴内，任何数值加速都只能改变四阶缺陷的系数、可见窗口或消除成本，而不能改变“首个不可约宿主偏差发生在四阶”这一事实。故数值加速与结构表达不是同一量纲：前者改变误差大小，后者改变可见不变量的阶数；在该双约化制度中，后者被冻结而前者仍可大幅变化。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-scalekernel-finite-shell-fourth-order-obstruction} 与定理 \ref{thm:conclusion-scalekernel-tree-fourth-order-synchronization}，标量侧与几何侧的首个内禀偏差都被结构性锁定在四阶。由定理 \ref{thm:conclusion-scalekernel-fourth-order-visible-but-costly-to-remove}，调节 \(N\)、\(\sigma\) 与带宽只会改变可见尺度与病态放大常数，却不会重新引入三阶项，也不会把四阶首障碍推迟到更高阶。故结论成立。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_scalekernel\_tree\_numerics\_vs\_structure\_orthogonality}

\begin{conjecture}[projective \texorpdfstring{\(\pi\)}{pi} 公式的四阶普适类]\label{conj:conclusion-projective-pi-fourth-order-universality}
设 \(\mathcal C\) 为任一 projective \(\pi\)-公式。若其可见层在有限预处理后同时满足：
\begin{enumerate}
  \item 经有限壳粗反卷积后可归入尺度核质量塔尾核模型；
  \item 其几何读出经 Chow--Liu 压缩后落入单调距离核的最近邻链骨架。
\end{enumerate}
则 \(\mathcal C\) 应属于同一个四阶普适类：其首个不可移除不变量由一对四阶量生成，
\[
\bigl(\gamma_2(N),\,L^{(3)}\bigr),
\]
其中前者衡量尾核的最小非 Gaussian 偏差，后者衡量树骨架之外的最小局部环缺陷。要逃离此普适类，必须引入 genuinely nonlocal 的寄存器，或在几何侧离开树/链压缩，或在尺度侧离开质量塔的有限壳反卷积。
\end{conjecture}

\noindent
由此，尺度核的 Gaussian 化与行列式几何的 tree 化不再是两条彼此平行的技术近似，而在结论层汇合为同一条四阶首障碍链：有限壳粗反卷积把全部低于四阶的非 Gaussian 尾偏差系统性抹去，最近邻 Chow--Liu 骨架又把全部低于四阶的局部环缺陷一并压平；任何仅停留在三阶矩与树投影的协议因此绝对失明。与此同时，四阶缺陷在有限分辨率下仍可由 \(N\asymp \sigma^{-2}\) 的幂律成本稳定看见，而其精确消除却被 \(\exp(\pi/\sigma)\) 级病态放大所阻断。于是 projective 可见层中的真正宿主反抗第一次发生的阶数，既不是二阶也不是三阶，而是被双重压缩共同锁定在四阶。
