\begin{theorem}[局部字母表预算与 Smith 前缀预算的不可互换性]\label{thm:conclusion-local-alphabet-budget-smith-prefix-budget-nonexchangeability}
在有限深度 prime-slice 精确外置中，存在两类彼此独立且均不可压缩的最小资源。

其一，对层 \(j\) 的局部标签字母表，最小预算恰为
\[
B_j:=\max_{y\in X_{j+1}}\#\pi_j^{-1}(y).
\]

其二，对每个素数 \(p\)，若记
\[
E_p:=\max_i e_i(p),
\]
则恢复 \(p\)-主 Smith 核谱所需的最短充分前缀满足：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(E_p\) 事先已知，则恰为
  \[
  \bigl(f_p(1),\dots,f_p(E_p)\bigr);
  \]
  \item 若 \(E_p\) 未知，则必须且只需再多一个平台检测值
  \[
  \bigl(f_p(1),\dots,f_p(E_p+1)\bigr).
  \]
\end{enumerate}
因此，层内分支标签预算与素处谱寿命预算作用于两类不同的信息缺失机制；增大一方，不能减少另一方的极小需求。
\leanverified{paper\_conclusion\_local\_alphabet\_smith\_prefix\_nonexchangeability\_seeds}
\leanverified{paper\_conclusion\_local\_alphabet\_smith\_prefix\_nonexchangeability\_package}
\leanverified{paper\_conclusion\_local\_alphabet\_smith\_prefix\_nonexchangeability}
\end{theorem}
\begin{proof}
第一类预算正是定理 \ref{thm:xi-layered-primeslice-local-alphabet-fibermax} 的内容：若第 \(j\) 层字母表大小小于 \(B_j\)，则最大纤维上的不同前像必发生碰撞；而取 \(B_j\) 个标签则可实现逐层精确可逆化。

对第二类预算，若 \(E_p\) 已知，则由
\[
\Delta f_p(k)=f_p(k)-f_p(k-1)
\]
与平台关系 \(f_p(E_p+1)=f_p(E_p)\)，可得
\[
m_{p,\ell}=2f_p(\ell)-f_p(\ell-1)-f_p(\ell+1)
\qquad (1\le \ell<E_p),
\]
\[
m_{p,E_p}=f_p(E_p)-f_p(E_p-1),
\]
因而前缀 \((f_p(1),\dots,f_p(E_p))\) 已足以恢复全部正指数多重度。另一方面，定理 \ref{thm:conclusion-smith-local-zeta-shortest-prefix} 已证明它正是最短充分前缀。

若 \(E_p\) 未知，则还必须检测平台是否已经出现。缺少 \(f_p(E_p+1)\) 时，无法区分“最高高度恰为 \(E_p\)”与“最高高度超过 \(E_p\)”这两类情形。例如秩一情形中，估值多重集 \(\{E_p\}\) 与 \(\{E_p+1\}\) 对所有
\[
1\le k\le E_p
\]
都给出同一前缀
\[
f_p(k)=k,
\]
但对应的 Smith 光谱不同。故在未知 \(E_p\) 的情形下，必须且只需再多读取一个平台检测值 \(f_p(E_p+1)\)。两类预算分别控制分支冲撞与谱寿命检测，因此不可互换。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[最小 prime 基础设施与局部 Smith 原子全恢复]\label{thm:conclusion-minimal-prime-infrastructure-smith-atomic-recovery}
设各层均采用显式最小 prime 标签库存
\[
\Lambda_j^{\min}
=
\{p_{2^j},\ p_{3\cdot 2^j},\ \dots,\ p_{(2B_j-1)2^j}\}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 第 \(j\) 层的最小标签库存恰有 \(B_j\) 个不同素数；
  \item 全局所需 distinct 素数总数为
  \[
  \sum_j B_j;
  \]
  \item 一旦对每个素数 \(p\) 给出最短充分前缀，全部正指数多重度都可由离散 Hessian 公式显式恢复：
  \[
  m_{p,\ell}=2f_p(\ell)-f_p(\ell-1)-f_p(\ell+1)
  \qquad (1\le \ell<E_p),
  \]
  \[
  m_{p,E_p}=f_p(E_p)-f_p(E_p-1).
  \]
\end{enumerate}
故最小 prime 基础设施加上最短 Smith 前缀，已构成一套完全恢复局部 Smith 原子谱的最小闭包。
\leanverified{paper\_conclusion\_minimal\_prime\_infrastructure\_smith\_atomic\_recovery}
\end{theorem}
\begin{proof}
对第 \(j\) 层，集合
\[
\{1,3,\dots,2B_j-1\}
\]
恰有 \(B_j\) 个奇数，因此
\[
\Lambda_j^{\min}
=
\{p_{(2t-1)2^j}:\ 1\le t\le B_j\}
\]
恰含 \(B_j\) 个不同素数。这证明了第一条。

又由于不同层对应的 prime-slice 具有不同的 \(2\)-进层级，\(\Lambda_j^{\min}\) 在各层之间两两不交，故全局 distinct 素数总数正是
\[
\sum_j |\Lambda_j^{\min}|=\sum_j B_j.
\]
这证明了第二条。

最后，由定理 \ref{thm:conclusion-local-alphabet-budget-smith-prefix-budget-nonexchangeability}，一旦达到每个 \(p\) 的最短充分前缀长度，全部 \(f_p(\ell)\) 直到平台起点都已可见；再由离散 Hessian 反演，可逐层恢复全部正指数原子
\[
m_{p,\ell}.
\]
于是最小 prime 标签库存负责逐层可逆寻址，而最短 Smith 前缀负责局部谱寿命检测；两者合并即给出局部 Smith 原子谱的完全恢复。证毕。
\end{proof}
