\begin{theorem}[离散 kink 质量的帽核曲率量子化]\label{thm:conclusion-discrete-kink-mass-hat-kernel-curvature}
\leanverified{paper\_conclusion\_discrete\_kink\_mass\_hat\_kernel\_curvature}
设 \(\tau\) 是某个开区间上的 \(C^2\) 实函数。对任意整数 \(q\)，定义离散斜率与 kink 质量
\[
\Delta\tau(q):=\tau(q)-\tau(q-1),
\qquad
\mathfrak k_\tau(q):=\Delta\tau(q+1)-\Delta\tau(q).
\]
则有精确恒等式
\[
\mathfrak k_\tau(q)
=
\int_{q-1}^{q+1}(1-|s-q|)\,\tau''(s)\,ds.
\]
特别地，若 \(\tau\) 凸，则
\[
\mathfrak k_\tau(q)=0
\iff
\tau\ \text{在 }[q-1,q+1]\text{ 上仿射}.
\]
因此，离散 kink 质量并非离散伪量，而是连续压力曲率在双胞元 \([q-1,q+1]\) 上的帽核平均。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 Newton--Leibniz 公式，
\[
\Delta\tau(q)=\int_{q-1}^{q}\tau'(s)\,ds,
\qquad
\Delta\tau(q+1)=\int_{q}^{q+1}\tau'(s)\,ds.
\]
故
\[
\mathfrak k_\tau(q)
=
\int_0^1\bigl(\tau'(q+t)-\tau'(q-1+t)\bigr)\,dt.
\]
再把被积差写成
\[
\tau'(q+t)-\tau'(q-1+t)=\int_{q-1+t}^{q+t}\tau''(s)\,ds,
\]
并交换积分次序，得到
\[
\mathfrak k_\tau(q)
=
\int_{q-1}^{q}(s-q+1)\tau''(s)\,ds
+
\int_{q}^{q+1}(q+1-s)\tau''(s)\,ds,
\]
这正是所述帽核表示。

若 \(\tau\) 凸，则 \(\tau''\ge 0\)。当 \(\mathfrak k_\tau(q)=0\) 时，非负函数 \(\tau''\) 在严格正帽核下积分为零，从而 \(\tau''\equiv 0\) 于 \((q-1,q+1)\) 上；由连续性得 \(\tau''\equiv 0\) 于闭区间 \([q-1,q+1]\) 上，故 \(\tau\) 仿射。反向 implication 显然。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[严格凸压力的满-kink 性]\label{thm:conclusion-strictly-convex-pressure-full-kink}
设 \(\tau\) 在包含整数窗 \(\{2,\dots,Q_{\max}\}\) 的开区间上可微且严格凸，并令
\[
b(q):=\tau(q),
\qquad
q\in\{2,\dots,Q_{\max}\}.
\]
则每个内部整数点
\[
q\in\{3,\dots,Q_{\max}-1\}
\]
都是 \(b\) 的 kink；若按定理 \ref{thm:conclusion-discrete-convex-budget-kink-fan} 的单边约定把端点也视为稳定相，则
\[
\operatorname{Kink}(b)=\{2,3,\dots,Q_{\max}\}.
\]
换言之，在真正的解析严格凸制度下，离散优化的 kink 稀疏化只可能发生在局部仿射区或相共存区，而不可能发生在曲率真实存在的单相区。
\end{theorem}
\begin{proof}
对任意内部整数 \(q\)，有
\[
\Delta b(q+1)-\Delta b(q)
=
\int_{q}^{q+1}\tau'(s)\,ds-\int_{q-1}^{q}\tau'(s)\,ds
=
\int_0^1\bigl(\tau'(q+t)-\tau'(q-1+t)\bigr)\,dt.
\]
由于 \(\tau\) 严格凸，\(\tau'\) 严格单调递增，故上式严格为正，从而
\[
\Delta b(q+1)>\Delta b(q),
\]
即 \(q\) 是 kink。端点在单边定义下自动计入。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[连续 Legendre 支撑点的一格影随]\label{thm:conclusion-continuous-legendre-support-one-cell-shadowing}
\leanverified{paper\_conclusion\_continuous\_legendre\_support\_one\_cell\_shadowing}
设 \(\tau\) 在区间 \(J\) 上为 \(C^1\) 且严格凸，并令
\[
q_{\mathrm{cont}}(\gamma):=(\tau')^{-1}(\gamma)
\]
为连续 Legendre 支撑点。另一方面，在整数窗 \(\{2,\dots,Q_{\max}\}\) 上定义离散对偶目标
\[
F_\gamma(q):=(q-1)\gamma-\tau(q).
\]
若 \(q_{\mathrm{disc}}(\gamma)\) 是其某个内部最优点，即
\[
q_{\mathrm{disc}}(\gamma)\in \operatorname*{argmax}_{2\le q\le Q_{\max}}F_\gamma(q),
\qquad
3\le q_{\mathrm{disc}}(\gamma)\le Q_{\max}-1,
\]
则必有
\[
\Delta\tau\bigl(q_{\mathrm{disc}}(\gamma)\bigr)
\le \gamma \le
\Delta\tau\bigl(q_{\mathrm{disc}}(\gamma)+1\bigr),
\]
从而
\[
\bigl|q_{\mathrm{cont}}(\gamma)-q_{\mathrm{disc}}(\gamma)\bigr|\le 1.
\]
因此，离散 \(q\)-相图是连续 Legendre 前沿的一格精度整数影随。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-discrete-convex-budget-kink-fan}，
\[
\Delta\tau\bigl(q_{\mathrm{disc}}(\gamma)\bigr)
\le \gamma \le
\Delta\tau\bigl(q_{\mathrm{disc}}(\gamma)+1\bigr).
\]
由中值定理，存在
\[
\xi_-\in(q_{\mathrm{disc}}(\gamma)-1,q_{\mathrm{disc}}(\gamma)),
\qquad
\xi_+\in(q_{\mathrm{disc}}(\gamma),q_{\mathrm{disc}}(\gamma)+1)
\]
使
\[
\Delta\tau\bigl(q_{\mathrm{disc}}(\gamma)\bigr)=\tau'(\xi_-),
\qquad
\Delta\tau\bigl(q_{\mathrm{disc}}(\gamma)+1\bigr)=\tau'(\xi_+).
\]
故
\[
\tau'(\xi_-)\le \gamma\le \tau'(\xi_+).
\]
由于 \(\tau'\) 严格单调，逆函数存在，从而
\[
q_{\mathrm{cont}}(\gamma)\in[\xi_-,\xi_+]
\subset
[q_{\mathrm{disc}}(\gamma)-1,q_{\mathrm{disc}}(\gamma)+1].
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\(q\)-共存平台与离散速率前沿角点]\label{thm:conclusion-q-coexistence-platform-discrete-rate-corner}
设
\[
\Phi(q):=\tau(q)-\log 2,
\qquad
I_{\mathrm{disc}}(\gamma):=\sup_{2\le q\le Q_{\max}}\bigl((q-1)\gamma-\Phi(q)\bigr).
\]
对固定 \(\gamma\)，记
\[
\mathcal M_\gamma:=\operatorname*{argmax}_{2\le q\le Q_{\max}}\bigl((q-1)\gamma-\Phi(q)\bigr).
\]
则 \(\mathcal M_\gamma\) 必为一个连续整数区间。若其非退化，即存在
\[
q_-<q_+,\qquad q_-,q_+\in \mathcal M_\gamma,
\]
则对所有 \(n\in\{q_-,q_-+1,\dots,q_+\}\) 都有
\[
\Phi(n)=\Phi(q_-)+(n-q_-)\gamma.
\]
反之，这种 \(q\)-共存平台当且仅当离散 Legendre 前沿 \(I_{\mathrm{disc}}\) 在 \(\gamma\) 处出现角点；其子梯度恰包含整个区间
\[
[q_--1,q_+-1].
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-discrete-convex-budget-kink-fan}，\(\mathcal M_\gamma\) 由满足相邻斜率夹持条件的整数构成，因此必为连续整数区间。

若 \(q_-<q_+\) 同时最优，则区间中的每个整数都最优。对每个 \(n=q_-,\dots,q_+-1\)，由相邻两点同值，
\[
0=F_\gamma(n+1)-F_\gamma(n)=\gamma-\bigl(\Phi(n+1)-\Phi(n)\bigr),
\]
故
\[
\Phi(n+1)-\Phi(n)=\gamma.
\]
逐项累加即得
\[
\Phi(n)=\Phi(q_-)+(n-q_-)\gamma
\qquad
(q_-\le n\le q_+).
\]

另一方面，\(I_{\mathrm{disc}}\) 是仿射函数族
\[
\gamma\longmapsto (q-1)\gamma-\Phi(q)
\]
的上包络。若至少两条不同斜率的仿射函数在 \(\gamma\) 处同时达到上确界，则 \(I_{\mathrm{disc}}\) 在该点不可微，且其次梯度等于所有活动斜率的凸包，故包含 \([q_--1,q_+-1]\)。反之，若 \(I_{\mathrm{disc}}\) 在 \(\gamma\) 处不可微，则至少两条不同斜率的支撑线同时活动，从而 \(\mathcal M_\gamma\) 非单点。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[residue 压降的 escort--Rényi 自由能恒等式]\label{thm:conclusion-residue-pressure-drop-escort-renyi-free-energy}
沿定义 \ref{def:pom-residue-refined-moment} 的记号。对每个 \(x\in X_m\) 定义局部桶分布
\[
p_x(i):=\frac{d_{m,i}(x)}{d_m(x)},
\qquad
i=1,\dots,P,
\]
并令
\[
\nu_{m,q}(x):=\frac{d_m(x)^q}{S_q(m)}
\]
为 \(q\)-escort 测度。对 \(q>1\) 的局部 Rényi 熵
\[
H_q(p):=\frac{1}{1-q}\log\sum_{i=1}^{P}p_i^q
\]
有精确恒等式
\[
\frac{S_q^{(P)}(m)}{S_q(m)}
=
\mathbb E_{\nu_{m,q}}\!\left[\sum_{i=1}^{P}p_X(i)^q\right]
=
\mathbb E_{\nu_{m,q}}\!\left[e^{-(q-1)H_q(p_X)}\right].
\]
因此有限尺度压降
\[
\delta_{m,q}^{(P)}:=
\frac1m\log\frac{S_q(m)}{S_q^{(P)}(m)}
\]
满足
\[
\delta_{m,q}^{(P)}
=
-\frac1m\log
\mathbb E_{\nu_{m,q}}\!\left[e^{-(q-1)H_q(p_X)}\right].
\]
也就是说，residue 细分的全部 \(q\)-压降精确等于一项由 escort 取样的局部 Rényi 熵自由能。
\end{theorem}
\begin{proof}
直接计算，
\[
S_q^{(P)}(m)
=
\sum_x\sum_{i=1}^{P}d_{m,i}(x)^q
=
\sum_x d_m(x)^q\sum_{i=1}^{P}\left(\frac{d_{m,i}(x)}{d_m(x)}\right)^q
=
S_q(m)\,
\mathbb E_{\nu_{m,q}}\!\left[\sum_{i=1}^{P}p_X(i)^q\right].
\]
另一方面，
\[
\sum_{i=1}^{P}p_i^q=e^{-(q-1)H_q(p)},
\]
故第二个恒等式成立。再取对数并除以 \(m\)，便得到 \(\delta_{m,q}^{(P)}\) 的自由能表示。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[二阶细分碰撞的加权均匀化恒等式]\label{thm:conclusion-second-order-refined-collision-weighted-uniformization}
在结论 \ref{thm:conclusion-residue-pressure-drop-escort-renyi-free-energy} 的设定下，进一步假设细分标签来自有限阿贝尔群 \(G\)，并记
\[
p_x(g):=\frac{d_m(x,g)}{d_m(x)},
\qquad
u_G(g):=\frac1{|G|},
\qquad
\nu_{m,2}(x):=\frac{d_m(x)^2}{S_2(m)}.
\]
则二阶细分碰撞满足精确恒等式
\[
\frac{S_2^{(G)}(m)}{S_2(m)}-\frac1{|G|}
=
\mathbb E_{\nu_{m,2}}\|p_X-u_G\|_2^2.
\]
若再记局部非平凡角色能量
\[
\mathcal E_x:=\sum_{\chi\neq\chi_0}|\mu_\chi(x)|^2,
\qquad
\mu_\chi(x):=\sum_{g\in G}p_x(g)\chi(g),
\]
则同一量又可写为
\[
\frac{S_2^{(G)}(m)}{S_2(m)}-\frac1{|G|}
=
\frac1{|G|}\,\mathbb E_{\nu_{m,2}}[\mathcal E_X].
\]
因此，细分碰撞高出 Jensen 地板 \(|G|^{-1}\) 的全部量，恰等于 collision-escort 加权下的局部非均匀性平方，也等于同一加权下的非平凡 Fourier 能量。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{thm:conclusion-residue-pressure-drop-escort-renyi-free-energy} 在 \(q=2\) 时，
\[
\frac{S_2^{(G)}(m)}{S_2(m)}
=
\mathbb E_{\nu_{m,2}}\!\left[\sum_{g\in G}p_X(g)^2\right].
\]
而
\[
\|p-u_G\|_2^2
=
\sum_{g\in G}\left(p(g)-\frac1{|G|}\right)^2
=
\sum_{g\in G}p(g)^2-\frac1{|G|},
\]
故第一式成立。

另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-second-refined-collision-exact-fourier-energy}，
\[
\mathcal E_x
=
|G|\sum_{g\in G}p_x(g)^2-1
=
|G|\,\|p_x-u_G\|_2^2.
\]
对 \(\nu_{m,2}\) 取期望即得第二式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[局部熵税压力表象与单调比较]\label{thm:conclusion-local-entropy-tax-pressure-representation}
在结论 \ref{thm:conclusion-residue-pressure-drop-escort-renyi-free-energy} 的设定下，对任意 \(q>1\) 定义局部熵税势
\[
\Psi_{m,q}(x):=
q\log d_m(x)-(q-1)H_q(p_x).
\]
则 refined \(q\)-矩具有精确热力学表示
\[
S_q^{(P)}(m)=\sum_{x\in X_m}e^{\Psi_{m,q}(x)}.
\]
因此 refined 有限尺度压力
\[
P_m^{(P)}(q):=\frac1m\log S_q^{(P)}(m)-q\log 2
\]
可写为
\[
P_m^{(P)}(q)
=
\frac1m\log\sum_{x\in X_m}e^{\,q\log d_m(x)-(q-1)H_q(p_x)}
-q\log 2.
\]
特别地，若两种细分方案 \(A,B\) 具有相同的基底纤维计数 \(d_m(x)\)，且对所有 \(x\) 都满足
\[
H_q(p_x^{A})\le H_q(p_x^{B}),
\]
则
\[
P_{m,A}^{(P)}(q)\ge P_{m,B}^{(P)}(q).
\]
因此，在固定 base fold 上，较小的局部 Rényi 熵税严格支配较大的 refined \(q\)-压力。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{thm:conclusion-residue-pressure-drop-escort-renyi-free-energy}，
\[
S_q^{(P)}(m)
=
\sum_x d_m(x)^q e^{-(q-1)H_q(p_x)}
=
\sum_x e^{\,q\log d_m(x)-(q-1)H_q(p_x)}.
\]
于是压力表示立即成立。

若 \(A,B\) 具有相同的 \(d_m(x)\) 且
\[
H_q(p_x^{A})\le H_q(p_x^{B})
\qquad (\forall x),
\]
则逐点有
\[
q\log d_m(x)-(q-1)H_q(p_x^{A})
\ge
q\log d_m(x)-(q-1)H_q(p_x^{B}).
\]
对两边取指数、求和并取对数，即得
\[
P_{m,A}^{(P)}(q)\ge P_{m,B}^{(P)}(q).
\]
证毕。
\end{proof}
