\begin{theorem}[Toeplitz 负几何与 strictification counterterm 的正交分裂]\label{thm:conclusion-toeplitz-negative-geometry-strictification-orthogonal-split}
\leanverified{paper\_conclusion\_toeplitz\_negative\_geometry\_strictification\_orthogonal\_split}
在有限缺陷口径下，设稳定缺陷阶为 \(\kappa\)，并记扫描 Hankel 块
\[
H_{\kappa-1}:=(u_{p+q})_{0\le p,q\le \kappa-1}.
\]
则对充分大 \(N\)，存在可逆矩阵 \(R_N\) 与某个正半定块 \(P_N\succeq 0\)，使
\[
R_N^*T_N(C)R_N=
\begin{pmatrix}
P_N & 0\\
0 & -H_{\kappa-1}^*H_{\kappa-1}
\end{pmatrix}.
\]
从而 Toeplitz 负方向完全由扫描 Hankel Gram
\[
H_{\kappa-1}^*H_{\kappa-1}
\]
决定；更具体地，对任意 \(v\neq 0\)，令
\[
x:=R_N\binom{0}{v},
\]
则有严格负见证
\[
x^*T_N(C)x=-\|H_{\kappa-1}v\|_2^2<0.
\]

另一方面，对任意 \(\eta\in\RR\)，strictification 变换
\[
C^\sharp(w):=C(w)+i\eta
\]
保持核
\[
K(w,w')=\frac{C(w)+C(w')^\ast}{1-ww'^\ast}
\]
以及全部由该核生成的 Toeplitz--PSD 证书、谱读出与负惯性数据不变。故 Toeplitz 机器所能观测到的全部负几何，与参数 \(\eta\) 所携带的 strictification 自由度，分属两个互不相干的层：前者是有限维可层析的签名几何，后者是必须外置的零维账本。
\end{theorem}

\begin{proof}
前半部分正是定理 \ref{thm:conclusion-visible-toeplitz-negative-gram-chart} 的内容：Toeplitz 负方向在充分大截断上由 \(-H_{\kappa-1}^*H_{\kappa-1}\) 精确张成，并给出显式负见证
\[
x^*T_N(C)x=-\|H_{\kappa-1}v\|_2^2.
\]

后半部分则由定理 \ref{thm:conclusion-toeplitz-gauge-blindness-zero-dimensional-ledger-necessity} 给出：变换 \(C\mapsto C+i\eta\) 不改变核 \(K\)，因而不改变任何由 \(K\) 生成的 Toeplitz 截断、PSD 证书与谱读出。故可观测负几何与 strictification 参数 \(\eta\) 必然正交分裂。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[任何纯 Toeplitz 审计都不可能同时恢复负方向与 strictification 参数]\label{cor:conclusion-no-pure-toeplitz-audit-recovers-negative-directions-and-eta}
不存在任何仅依赖于
\[
\{T_N(C)\}_{N\ge 0}
\]
及由核 \(K\) 生成的全部 Toeplitz--PSD / 谱证书的审计程序，能够一方面完整恢复 Toeplitz 负方向，另一方面又识别 strictification 参数 \(\eta\)。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-toeplitz-negative-geometry-strictification-orthogonal-split}，Toeplitz 负方向确可由 Hankel Gram 图表精确恢复；但同一定理同时表明 \(C\mapsto C+i\eta\) 在全部此类 Toeplitz 证书上严格不可见。故任何纯 Toeplitz 审计若声称同时恢复二者，便与 \(\eta\) 的不可观测性矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限缺陷秩与宏观 Toeplitz 审计之间的二尺度分裂]\label{thm:conclusion-finite-defect-rank-vs-macroscopic-toeplitz-audit-scale-splitting}
在有限点状缺陷且无奇异内因子口径下，设稳定缺陷阶为 \(\kappa\)，共动扫描谱样本为 \((u_n)_{n\in\ZZ}\)，Toeplitz 证书矩阵为 \(T_N\)。若存在 \(N_0\) 使得
\[
\operatorname{rank}(H_N)=\kappa
\qquad (N\ge N_0),
\]
则对一切充分大的 \(N\) 成立：
\[
\nu_-(T_N)=\kappa,
\qquad
T_N \sim_{\mathrm{cong}} P_N\oplus\bigl(-H_{\kappa-1}^\ast H_{\kappa-1}\bigr),
\qquad
P_N\succeq 0.
\]
因此，Toeplitz 负方向的全部信息被一个固定的 \(\kappa\times\kappa\) Hankel 块完全承载。并且该负块可由前缀
\[
(u_0,\dots,u_{2\kappa-2})
\]
精确构造，且在一般位置下此长度是最短的。

另一方面，若记固定图表的 Toeplitz--PSD 证书最小资源为 \(N_{\mathrm{Toep}}(T,\delta_0)\)，共动扫描覆盖证书最小资源为 \(N_{\mathrm{scan}}(T,t,\delta_0)\)，则正文给出
\[
N_{\mathrm{Toep}}(T,\delta_0)\gtrsim
\frac{N_{\mathrm{scan}}(T,t,\delta_0)^2}
{\log\!\bigl(1+(t+\delta_0)^2N_{\mathrm{scan}}(T,t,\delta_0)^2\bigr)},
\qquad
N_{\mathrm{scan}}(T,t,\delta_0)\asymp \frac{T}{t+\delta_0}.
\]
故当 \(\kappa\) 有界而 \(T\to\infty\) 时，出现严格的二尺度分裂：内禀缺陷数据是有限维的，而外部 Toeplitz 审计成本却呈近二次增长。
\end{theorem}

\begin{proof}
前半部分正是定理 \ref{thm:conclusion-toeplitz-negative-geometry-strictification-orthogonal-split} 的第一部分：对充分大 \(N\)，存在合同分解
\[
R_N^\ast T_N(C)R_N=
\begin{pmatrix}
P_N&0\\
0&-H_{\kappa-1}^\ast H_{\kappa-1}
\end{pmatrix},
\qquad
P_N\succeq0,
\]
从而
\[
\nu_-(T_N)=\rank(H_{\kappa-1})=\kappa.
\]
又因为
\[
H_{\kappa-1}=(u_{p+q})_{0\le p,q\le \kappa-1},
\]
其全部条目恰由前缀 \((u_0,\dots,u_{2\kappa-2})\) 决定，故负块可由该长度的扫描前缀精确构造。若再删去最后一项，则一般位置下将无法唯一固定 \(H_{\kappa-1}\) 的最外反对角条目；否则便会与最短窗 \(2\kappa\) 的一般位置非唯一性相冲突，故该长度 generically 最短。

后半部分来自正文的 Toeplitz--scan 资源分离律：宏观 Toeplitz 审计若要在高度尺度 \(T\) 上完成 PSD 核验，其最小截断深度至少满足
\[
N_{\mathrm{Toep}}(T,\delta_0)\gtrsim
\frac{N_{\mathrm{scan}}(T,t,\delta_0)^2}
{\log\!\bigl(1+(t+\delta_0)^2N_{\mathrm{scan}}(T,t,\delta_0)^2\bigr)},
\]
而共动扫描覆盖的最小资源满足
\[
N_{\mathrm{scan}}(T,t,\delta_0)\asymp \frac{T}{t+\delta_0}.
\]
将第二式代入第一式便得
\[
N_{\mathrm{Toep}}(T,\delta_0)\gtrsim
\frac{T^2}{(t+\delta_0)^2\log\!\bigl(1+T^2\bigr)},
\]
故当 \(\kappa\) 固定而 \(T\to\infty\) 时，内禀缺陷信息仍由固定大小的 Hankel 块完全承载，而 Toeplitz 审计资源却按近二次尺度增长。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Toeplitz 负证书最短编译长度的尾刚性]\label{thm:conclusion-toeplitz-shortest-negative-certificate-tail-rigidity}
在有限缺陷口径下，设 \(C\) 的稳定缺陷阶为
\[
\kappa(C):=\sup_N \nu^{-}\!\bigl(T_N(C)\bigr)\ge 1.
\]
定义其最短负证书编译长度 \(\ell_{\min}(C)\) 为最小整数 \(L\)，满足存在一个统一编译器，仅从扫描指纹喷射
\[
(u_0,\dots,u_L)
\]
出发，便可在充分大 Toeplitz 阶上构造出保证负性的见证向量。则有精确等式
\[
\ell_{\min}(C)=2\kappa(C)-2.
\]
进一步，若两列 Verblunsky 系数 \((\alpha_n)\)、\((\widetilde\alpha_n)\) 自某个 \(N_0\) 起完全相同，则相应对象 \(C,\widetilde C\) 满足
\[
\kappa(C)=\kappa(\widetilde C),
\qquad
\dim \mathcal H_{\mathrm{pp}}(U_\infty)=\dim \mathcal H_{\mathrm{pp}}(\widetilde U_\infty),
\qquad
\ell_{\min}(C)=\ell_{\min}(\widetilde C).
\]
也就是说，最短负证书长度不是前缀现象，而是严格的尾不变量。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-finite-defect-rank-vs-macroscopic-toeplitz-audit-scale-splitting}，对充分大 \(N\) 有合同分解
\[
T_N(C)\sim_{\mathrm{cong}} P_N\oplus\bigl(-H_{\kappa-1}^\ast H_{\kappa-1}\bigr),
\qquad
P_N\succeq 0,
\]
并且该负块
\[
H_{\kappa-1}=(u_{p+q})_{0\le p,q\le \kappa-1}
\]
完全由前缀
\[
(u_0,\dots,u_{2\kappa-2})
\]
决定。故仅凭长度 \(2\kappa-2\) 的喷射即可统一编译出负见证向量，因而
\[
\ell_{\min}(C)\le 2\kappa(C)-2.
\]
同一定理还明确给出一般位置下的最短性：若删去最后一项 \(u_{2\kappa-2}\)，则无法统一固定最外反对角条目，也就不能同时完成“保证负性”的编译任务。故
\[
\ell_{\min}(C)\ge 2\kappa(C)-2.
\]
两边合并即得
\[
\ell_{\min}(C)=2\kappa(C)-2.
\]

若两列 Verblunsky 系数自某个 \(N_0\) 起完全相同，则由命题 \ref{con:discussion-cmv-tail-invariant}，对应无限维 CMV 对象只差一个有限秩扰动；因此稳定缺陷阶与点谱残差维数都是严格尾不变量：
\[
\kappa(C)=\kappa(\widetilde C),
\qquad
\dim \mathcal H_{\mathrm{pp}}(U_\infty)=\dim \mathcal H_{\mathrm{pp}}(\widetilde U_\infty).
\]
再由已经证明的公式
\[
\ell_{\min}=2\kappa-2,
\]
立得
\[
\ell_{\min}(C)=\ell_{\min}(\widetilde C).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[缺陷显影的双参数不可约律]\label{thm:conclusion-toeplitz-defect-revelation-two-parameter-irreducibility}
在结论 \ref{thm:conclusion-toeplitz-shortest-negative-certificate-tail-rigidity} 的有限缺陷设定下，记最浅缺陷深度为
\[
h_{\min}:=\min_{1\le j\le \kappa}(1-|a_j|),
\]
其中 \(\{a_j\}\) 为盘内缺陷节点。定义全显影阶
\[
N_{\mathrm{full}}(C):=\min\{N:\ \nu^{-}(T_M(C))=\kappa(C)\ \forall M\ge N\}.
\]
则存在常数 \(c,C>0\)（只依赖于 \(\kappa\) 与零点分离的粗界）使得
\[
c\,h_{\min}^{-1}\le N_{\mathrm{full}}(C)\le C\,h_{\min}^{-1}.
\]
于是，任何同时完成下列两项任务的统一协议：
\begin{enumerate}
  \item 输出一个保证负性的 Toeplitz 见证；
  \item 证明全部 \(\kappa\) 个负方向已经完全显影；
\end{enumerate}
都必须同时满足两条彼此不可替代的资源下界
\[
L\ge 2\kappa-2,
\qquad
N\ge c\,h_{\min}^{-1},
\]
其中 \(L\) 为扫描喷射长度，\(N\) 为 Toeplitz 截断阶。反之，取
\[
L=2\kappa-2,
\qquad
N\ge C\,h_{\min}^{-1},
\]
即可同时实现这两项目标。

因此，缺陷揭示的最小复杂度并非单参量，而是一个严格分裂为“代数编译长度”与“解析显影深度”的二维资源向量。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一条下界
\[
L\ge 2\kappa-2
\]
正是定理 \ref{thm:conclusion-toeplitz-shortest-negative-certificate-tail-rigidity} 的精确结论，且该下界已知可达。

对第二条，定理 \ref{thm:conclusion-visible-complete-defect-audit-dual-scale-threshold} 已给出显影负方向所需的粗尺度阈值：存在常数 \(c,C>0\) 使
\[
N\le c\,h_{\min}^{-1}
\quad\Longrightarrow\quad
\nu^{-}\!\bigl(T_N(C)\bigr)\le \kappa-1,
\]
而当
\[
N\ge C\,h_{\min}^{-1}
\]
时，全部 \(\kappa\) 个负方向都已显影并保持稳定。于是
\[
c\,h_{\min}^{-1}\le N_{\mathrm{full}}(C)\le C\,h_{\min}^{-1}.
\]

现在把两项任务合并考虑。若 \(L<2\kappa-2\)，则统一编译器本身不存在，即使把 \(N\) 取到任意大，也不能完成任务一。若 \(N<c\,h_{\min}^{-1}\)，则 full index 仍不可见，即使 \(L\) 充分长，也不能完成任务二。故这两条资源下界彼此不可替代。

反之，当
\[
L=2\kappa-2,
\qquad
N\ge C\,h_{\min}^{-1},
\]
时，任务一由定理 \ref{thm:conclusion-toeplitz-shortest-negative-certificate-tail-rigidity} 完成，任务二由定理 \ref{thm:conclusion-visible-complete-defect-audit-dual-scale-threshold} 的显影阈值完成，故二者可并行实现。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[strictification 商上的负证书编译复杂度恰为 \texorpdfstring{$2\kappa-1$}{2kappa-1} 个样本]\label{thm:conclusion-toeplitz-strictification-quotient-negative-certificate-threshold}
在定理 \ref{thm:conclusion-toeplitz-shortest-negative-certificate-tail-rigidity} 的有限缺陷设定下，固定一条稳定缺陷阶为
\[
\kappa=\kappa(C)\ge 1
\]
的 Carath\'eodory 接口 \(C\)。考虑一切满足下述要求的观察器：
\begin{enumerate}
  \item 它在常数 strictification
  \[
  C\longmapsto C+i\eta,
  \qquad
  \eta\in\RR,
  \]
  下不变；
  \item 它仅从有限前缀
  \[
  (u_0,\dots,u_L)
  \]
  出发，同时输出正确的缺陷阶 \(\kappa\) 与一个 Toeplitz 负向量见证 \(x\)，使得对充分大 \(N\) 有
  \[
  x^\ast T_N(C)x<0.
  \]
\end{enumerate}
则这类 strictified 观察器的最小前缀长度恰为
\[
L_{\min}=2\kappa-2.
\]
等价地，按样本数计，最小所需扫描样本数恰为
\[
L_{\min}+1=2\kappa-1.
\]
因此，在 strictification 商上，“正确判定缺陷阶”与“编译保证负性的 Toeplitz 反例”并无两个不同阈值；二者被同一最短前缀共同锁定。
\end{theorem}
\begin{proof}
先证充分性。由定理 \ref{thm:conclusion-toeplitz-shortest-negative-certificate-tail-rigidity}，前缀
\[
(u_0,\dots,u_{2\kappa-2})
\]
已经足以统一编译出一个保证负性的 Toeplitz 见证向量；同一定理的证明同时表明，相应负块
\[
H_{\kappa-1}=(u_{p+q})_{0\le p,q\le \kappa-1}
\]
完全由该前缀决定，因此稳定缺陷阶 \(\kappa\) 也已被同一前缀锁定。另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-toeplitz-negative-geometry-strictification-orthogonal-split}，变换
\[
C\mapsto C+i\eta
\]
不改变由核 \(K_C\) 生成的全部 Toeplitz 数据，故该编译过程自动满足 strictification 不变性。于是
\[
L_{\min}\le 2\kappa-2.
\]

再证必要性。若 \(L<2\kappa-2\)，则由定理 \ref{thm:conclusion-toeplitz-shortest-negative-certificate-tail-rigidity}，不存在仅从
\[
(u_0,\dots,u_L)
\]
出发、对一切稳定缺陷阶为 \(\kappa\) 的对象都能统一输出保证负性的 Toeplitz 见证的编译器。因而任何试图同时完成“恢复 \(\kappa\)”与“输出始终保证负性的见证”的观察器也不可能存在，因为后一任务已经失败。再结合定理 \ref{thm:conclusion-toeplitz-negative-geometry-strictification-orthogonal-split} 的 strictification 盲性，可知不存在额外的 \(\eta\)-方向信息可用来绕过这一前缀下界。故
\[
L_{\min}\ge 2\kappa-2.
\]
两边合并即得
\[
L_{\min}=2\kappa-2.
\]
按样本数计，这正对应于 \(2\kappa-1\) 个扫描系数。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Pick--Poisson 缺陷几何的径向--形状严格分离]\label{thm:conclusion-pick-poisson-radial-shape-separation}
设 \(\mathsf P=\mathsf P(a_1,\dots,a_\kappa)\) 为有限缺陷点列生成的 Pick--Poisson Gram 矩阵，并固定点序 \((1,\dots,\kappa)\)。
记 Schur 补通量为
\[
\pi_m:=\frac{\det \mathsf P^{(m)}}{\det \mathsf P^{(m-1)}}
\qquad(1\le m\le \kappa),
\]
总端点通量为
\[
p_\Sigma:=\operatorname{tr}\mathsf P,
\]
并定义规范份额、边界体积势与尺度不变量
\[
s_m:=\frac{\pi_m}{p_\Sigma},
\qquad
V_\partial:=\log p_\Sigma,
\qquad
I_\partial:=-\log\frac{\det\mathsf P}{(\operatorname{tr}\mathsf P)^\kappa}.
\]
对任意统一伸缩参数 \(\lambda>0\)，令 \(a_j^{(\lambda)}:=\phi_\lambda(a_j)\)，\(\mathsf P^{(\lambda)}:=\mathsf P(a_1^{(\lambda)},\dots,a_\kappa^{(\lambda)})\)。
则有
\[
s_m(\mathsf P^{(\lambda)})=s_m(\mathsf P)\qquad(1\le m\le \kappa),
\]
\[
V_\partial(\mathsf P^{(\lambda)})=V_\partial(\mathsf P)-\log\lambda,
\]
\[
I_\partial(\mathsf P^{(\lambda)})=I_\partial(\mathsf P).
\]
因此，有限缺陷的 Pick--Poisson 几何在统一伸缩下严格分裂为一条一维径向坐标 \(V_\partial\) 与一个尺度不变的 Schur 份额单纯形点 \((s_1,\dots,s_\kappa)\)；后者连同 \(I_\partial\) 完全由伪双曲相对位置决定，而与绝对深度无关。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:xi-pick-poisson-schur-flux-closed-form}，
\[
\pi_m=p_m\prod_{j<m}\rho(a_j,a_m)^2.
\]
统一伸缩下，结论 \ref{con:xi-terminal-pick-poisson-schur-ledger-homothetic-scaling} 给出
\[
\pi_m(\mathsf P^{(\lambda)})=\lambda^{-1}\pi_m(\mathsf P),
\]
而结论 \ref{con:xi-terminal-pick-poisson-centered-ledger-invariants} 的证明同时给出
\[
p_\Sigma(\mathsf P^{(\lambda)})=\operatorname{tr}\mathsf P^{(\lambda)}=\lambda^{-1}\operatorname{tr}\mathsf P=\lambda^{-1}p_\Sigma(\mathsf P).
\]
故
\[
s_m(\mathsf P^{(\lambda)})
=\frac{\pi_m(\mathsf P^{(\lambda)})}{p_\Sigma(\mathsf P^{(\lambda)})}
=\frac{\lambda^{-1}\pi_m(\mathsf P)}{\lambda^{-1}p_\Sigma(\mathsf P)}
=s_m(\mathsf P).
\]
第二式由 \(V_\partial=\log p_\Sigma\) 直接得到。
第三式则由结论 \ref{con:xi-terminal-pick-poisson-centered-ledger-invariants} 或等价表示
\[
I_\partial=-\sum_{m=1}^{\kappa}\log s_m
\]
立即推出。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[离对角交互缺口的精确公式与熵壁]\label{cor:conclusion-pick-poisson-offdiagonal-gap-entropy-wall}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-pick-poisson-radial-shape-separation} 的记号。
定义离对角交互缺口
\[
\Delta_{\mathrm{off}}(\mathsf P):=1-\sum_{m=1}^{\kappa}s_m.
\]
若 \(\mathsf P=LL^\ast\) 为 Cholesky 分解，则
\[
\Delta_{\mathrm{off}}(\mathsf P)
=
\frac{\sum_{1\le j<i\le\kappa}|L_{ij}|^2}{\|L\|_F^2}.
\]
因而
\[
\Delta_{\mathrm{off}}(\mathsf P)=0
\iff
\mathsf P\ \text{为对角矩阵}.
\]
此外，熵缺口满足严格下界
\[
I_\partial
\ge
\kappa\log\frac{\kappa}{1-\Delta_{\mathrm{off}}(\mathsf P)}
\ge
\kappa\log\kappa .
\]
换言之，有限缺陷体系的全部非正交耦合被单标量 \(\Delta_{\mathrm{off}}\) 精确量化；而一旦该交互缺口为正，其 entropy barrier 便至少按
\[
\kappa\log\!\Bigl(\frac{\kappa}{1-\Delta_{\mathrm{off}}(\mathsf P)}\Bigr)
\]
抬升。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-schur-ledger-subprobability-offdiagonal-gap} 已给出
\[
1-\sum_{m=1}^{\kappa}s_m
=
\frac{\sum_{1\le j<i\le\kappa}|L_{ij}|^2}{\|L\|_F^2},
\]
故第一式成立，并立即推出
\(
\Delta_{\mathrm{off}}(\mathsf P)=0
\iff
L
\)
无离对角项
\(
\iff \mathsf P
\)
对角。
同一定理同时给出
\[
I_\partial=-\sum_{m=1}^{\kappa}\log s_m
\ge
\kappa\log\!\Bigl(\frac{\kappa}{\sum_{m=1}^{\kappa}s_m}\Bigr).
\]
将
\(
\sum_m s_m=1-\Delta_{\mathrm{off}}(\mathsf P)
\)
代入即得第一条下界，再由 \(\sum_m s_m\le 1\) 得第二条下界。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限 Toeplitz 否证器的 Nyquist 深度障碍]\label{thm:conclusion-finite-toeplitz-falsifier-nyquist-depth-barrier}
在有限缺陷、bounded type、边界无极点的视界口径下，设缺陷总数为
\[
\kappa:=\deg(B_{F_\zeta}),
\]
最浅缺陷深度为
\[
h_{\min}:=\min_{1\le j\le \kappa}(1-|a_j|).
\]
记 Toeplitz 主子矩阵为 \(T_N\)，负惯性为
\[
\kappa_N:=\nu_-(T_N),
\]
并令
\[
\Lambda_N:=\operatorname{Spec}(T_N,T_N^{(1)})\cap\mathbb D
\]
为有限窗候选共振点集，\(\rho_j^{(N)}\) 为相应候选离线零点纤维。
则存在常数 \(c,C>0\) 使得
\[
N\le c\,h_{\min}^{-1}
\Longrightarrow
\#\Lambda_N=\kappa_N\le \kappa-1,
\]
故在该采样深度下不可能完整显影全部 \(\kappa\) 个缺陷模态；
\[
N\ge C\,h_{\min}^{-1}
\Longrightarrow
\kappa_N=\kappa,
\]
并且在有限型且边界无极点的稳定区间内，候选离线零点纤维在重标号后收敛到真实离线零点纤维集。
因此，\(h_{\min}^{-1}\) 不是经验尺度，而是有限 Toeplitz 否证器的 Nyquist 深度。
\end{theorem}
\begin{proof}
由结论 \ref{con:xi-finite-falsifier-offline-fiber-readout}，一旦 \(T_N\nsucceq 0\)，Toeplitz 铅笔 \((T_N,T_N^{(1)})\) 在单位圆盘内读出候选集
\[
\Lambda_N=\{\lambda_j^{(N)}\}_{j=1}^{\kappa_N},
\qquad
\kappa_N=\nu_-(T_N),
\]
并进一步生成候选离线零点纤维 \(\{\rho_j^{(N)}\}_{j=1}^{\kappa_N}\)。
另一方面，由定理 \ref{thm:conclusion-visible-complete-defect-audit-dual-scale-threshold}，存在常数 \(c,C>0\) 使
\[
N\le c\,h_{\min}^{-1}
\Longrightarrow
\nu_-(T_N)\le \kappa-1,
\]
而当
\[
N\ge C\,h_{\min}^{-1}
\]
时，全部 \(\kappa\) 个负方向都已显影并保持稳定。
故第一部分立即成立。

第二部分中，一旦 \(\kappa_N=\kappa\) 进入稳定区间，再结合结论 \ref{con:xi-finite-falsifier-offline-fiber-readout} 所给的有限型收敛口径，便知候选点集 \(\Lambda_N\) 与相应候选离线零点纤维在重标号后收敛到真实盘内极点多重集及其离线零点纤维。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[候选离线零点纤维数的尾不变量性]\label{prop:conclusion-offline-fiber-count-tail-invariance}
设 \((\alpha_n)_{n\ge 0}\) 与 \((\widetilde\alpha_n)_{n\ge 0}\) 为两列 Verblunsky 系数，且存在 \(N_0\) 使
\[
\widetilde\alpha_n=\alpha_n\qquad(n\ge N_0).
\]
若二者都处于有限缺陷口径，则它们的 Toeplitz 候选离线零点纤维数在高阶截断上最终相同：存在 \(N_\ast\) 使得对一切 \(N\ge N_\ast\)，
\[
\#\Lambda_N(\alpha)=\#\Lambda_N(\widetilde\alpha)=\kappa,
\]
其中 \(\kappa\) 是共同的缺陷指数。
因此，有限前缀改动可以移动有限窗候选纤维的位置，却不能改变其最终稳定的多重度。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-toeplitz-shortest-negative-certificate-tail-rigidity}，若两列 Verblunsky 系数自某阶起相同，则相应对象具有相同的稳定缺陷阶
\[
\kappa(C)=\kappa(\widetilde C)=:\kappa.
\]
另一方面，结论 \ref{con:xi-finite-falsifier-offline-fiber-readout} 给出
\[
\#\Lambda_N=\nu_-(T_N),
\]
而在有限缺陷口径下，定理 \ref{thm:conclusion-finite-toeplitz-falsifier-nyquist-depth-barrier} 的稳定性部分表明：对充分大 \(N\)，两套 Toeplitz 截断的负惯性都稳定为同一 \(\kappa\)。
故存在 \(N_\ast\) 使对所有 \(N\ge N_\ast\) 都有
\[
\#\Lambda_N(\alpha)=\#\Lambda_N(\widetilde\alpha)=\kappa.
\]
证毕。
\end{proof}
