\begin{theorem}[Lee--Yang 局部分歧零包的二值分类律]\label{thm:conclusion-leyang-local-doublezero-binary-classification}
\leanverified{paper\_conclusion\_leyang\_local\_doublezero\_binary\_classification}
设 \(u_\ast\) 为主稿第 \(6.219\)–\(6.222\) 节中的一个非平凡分歧点，并考虑靠近 \(u_\ast\) 的局部零包
\[
u_{m,1},u_{m,2},\dots
\]
按与 \(u_\ast\) 的距离递增排序。则存在两且仅两种普适类型：
\begin{enumerate}
  \item \(\sinh\)-型：
  \[
  \frac{|u_{m,2}-u_\ast|}{|u_{m,1}-u_\ast|}\longrightarrow 4;
  \]
  \item \(\cosh\)-型：
  \[
  \frac{|u_{m,2}-u_\ast|}{|u_{m,1}-u_\ast|}\longrightarrow 9.
  \]
\end{enumerate}
因此，仅凭最邻近两枚局部零点的尺度比，便可判别分歧点所属的普适核型。
\end{theorem}
\begin{proof}
主稿已经证明：局部归一化极限只能落入
\[
2C_1\frac{\sinh w}{w}
\qquad\text{或}\qquad
2C_0\cosh w
\]
两类，其中前者的极限零点为 \(w=i\pi k\)（\(k\in\ZZ\setminus\{0\}\)），后者的极限零点为 \(w=i\pi(k+\tfrac12)\)。再由局部反变换
\[
u=u_\ast+\frac{w^2}{b_\ast m^2}
\]
可知
\[
u_{m,j}-u_\ast
=
-\frac{\pi^2\eta_j}{b_\ast m^2}+o(m^{-2}),
\]
其中
\[
\eta_j=
\begin{cases}
j^2,& \sinh\text{-型},\\[2mm]
\left(j-\tfrac12\right)^2,& \cosh\text{-型}.
\end{cases}
\]
于是
\[
\frac{|u_{m,2}-u_\ast|}{|u_{m,1}-u_\ast|}
\longrightarrow
\frac{\eta_2}{\eta_1}
=
\begin{cases}
4,& \sinh\text{-型},\\
9,& \cosh\text{-型}.
\end{cases}
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[两零点 microlocal tomography 对 \((u_\ast,b_\ast)\) 的重构公式]\label{thm:conclusion-leyang-twozero-microlocal-tomography}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-leyang-local-doublezero-binary-classification} 的记号。若已由二值分类律判定普适类型，并令
\[
(\eta_1,\eta_2)=
\begin{cases}
(1,4),& \sinh\text{-型},\\[2mm]
(\tfrac14,\tfrac94),& \cosh\text{-型},
\end{cases}
\]
则由同一尺度 \(m\) 上最邻近的两枚局部零点，可重构
\[
b_\ast
=
-\,\frac{\pi^2(\eta_2-\eta_1)}{m^2\,(u_{m,2}-u_{m,1})}+o(1),
\]
以及
\[
u_\ast=
\frac{\eta_2u_{m,1}-\eta_1u_{m,2}}{\eta_2-\eta_1}+o(m^{-2}).
\]
因此，分歧点位置与 Puiseux 斜率平方不变量并不需要全局谱曲线；它们已经被双零点局部包完全编码。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-leyang-local-doublezero-binary-classification} 的渐近式，
\[
u_{m,j}
=
u_\ast-\frac{\pi^2\eta_j}{b_\ast m^2}+o(m^{-2})
\qquad (j=1,2).
\]
两式相减得到
\[
u_{m,2}-u_{m,1}
=
-\frac{\pi^2(\eta_2-\eta_1)}{b_\ast m^2}+o(m^{-2}),
\]
故
\[
b_\ast
=
-\,\frac{\pi^2(\eta_2-\eta_1)}{m^2\,(u_{m,2}-u_{m,1})}+o(1).
\]
再以 \(\eta_2\) 倍第一式减去 \(\eta_1\) 倍第二式，主项中的 \(b_\ast\)-项相消，得到
\[
(\eta_2-\eta_1)u_\ast
=
\eta_2u_{m,1}-\eta_1u_{m,2}+o(m^{-2}),
\]
从而
\[
u_\ast=
\frac{\eta_2u_{m,1}-\eta_1u_{m,2}}{\eta_2-\eta_1}+o(m^{-2}).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[局部零包决定整个十次数域]\label{cor:conclusion-leyang-local-doublezero-recovers-decic-field}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-leyang-twozero-microlocal-tomography} 的设定。由主稿第 \(6.222\) 节，
\[
\QQ(u_\ast)=\QQ(\mu_\ast)=\QQ(b_\ast),
\]
且该公共数域为 \(\QQ\) 的十次扩张。再由方向公式
\[
\operatorname{dir}(u_\ast)=-\frac{1}{b_\ast},
\]
进一步有
\[
\QQ(\operatorname{dir}(u_\ast))
=
\QQ(u_\ast)
=
\QQ(\mu_\ast)
=
\QQ(b_\ast).
\]
因此，一个分歧点附近的双零点局部包，不仅决定局部几何常数，而且决定整个十次分歧数域的同构类。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-leyang-twozero-microlocal-tomography}，双零点局部包已恢复 \(u_\ast\) 与 \(b_\ast\)。主稿又已证明
\[
\QQ(u_\ast)=\QQ(\mu_\ast)=\QQ(b_\ast),
\]
且这一公共数域的次数为 \(10\)。由于
\[
\operatorname{dir}(u_\ast)=-1/b_\ast
\]
与 \(b_\ast\) 互为有理函数，故
\[
\QQ(\operatorname{dir}(u_\ast))=\QQ(b_\ast).
\]
综上，双零点局部包已决定整个十次数域。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lee--Yang 边界并合核的二核普适性与十次数域刚性]\label{thm:conclusion-leyang-boundary-coalescence-binary-kernel-decic-rigidity}
设 \(u_\ast\) 为主稿第 \(6.222\)–\(6.225\) 节中的一个非平凡主导谱支并合点，并沿用其中的局部归一化记号 \(\widetilde M_m\)、分支值 \(\mu_\ast\) 与方向不变量 \(b_\ast\)。则恰有两种且仅有两种局部普适核：
\[
\widetilde M_m\!\left(u_\ast+\frac{w^2}{b_\ast m^2}\right)
\longrightarrow
2C_1\frac{\sinh w}{w},
\]
或
\[
\widetilde M_m\!\left(u_\ast+\frac{w^2}{b_\ast m^2}\right)
\longrightarrow
2C_0\cosh w.
\]
相应地，局部零点满足统一二次晶格律
\[
u_{m,k}
=
u_\ast-\frac{\pi^2(k+\varepsilon)^2}{b_\ast m^2}
+O\!\left(\frac{k}{m^3}\right),
\qquad
\varepsilon\in\left\{0,\frac12\right\}.
\]
此外，
\[
\QQ(u_\ast)=\QQ(\mu_\ast)=\QQ(b_\ast),
\qquad
[\QQ(b_\ast):\QQ]=10.
\]
因此，非平凡 Lee--Yang 边界并合不存在第三种局部普适核，而其方向不变量也不是连续模参数，而是严格锁定在一个十次数域中的代数点。
\end{theorem}
\begin{proof}
主稿第 \(6.222\) 节已经证明：在给定归一化下，局部极限只能落入
\[
2C_1\frac{\sinh w}{w}
\qquad\text{或}\qquad
2C_0\cosh w
\]
两类，且不存在第三种情形。定理 \ref{thm:conclusion-leyang-local-doublezero-binary-classification} 只是把这两类核进一步压缩为最近两枚局部零点尺度比的二值判据。

随后，主稿第 \(6.223\) 节给出零点的二次晶格展开；其中 \(\varepsilon=0\) 与 \(\varepsilon=\tfrac12\) 分别对应 \(\sinh\)-型与 \(\cosh\)-型。最后，推论 \ref{cor:conclusion-leyang-local-doublezero-recovers-decic-field} 已经说明
\[
\QQ(u_\ast)=\QQ(\mu_\ast)=\QQ(b_\ast)=\QQ(\operatorname{dir}(u_\ast)),
\]
且该公共数域的次数为 \(10\)。三者合并即得结论。证毕。
\end{proof}
