\begin{theorem}[冻结 escort 抽样下的精确恢复相变]\label{thm:conclusion-binfold-frozen-escort-exact-recovery-phase-transition}
\leanverified{paper\_conclusion\_binfold\_frozen\_escort\_exact\_recovery\_phase\_transition}
记
\[
\pi_{m,a}(x)=\frac{d_m(x)^a}{S_a(m)}
\]
为 escort 分布，并固定 \(a>a_{\mathrm c}\)，其中 \(a_{\mathrm c}\) 为正文冻结阈值。考虑如下“冻结抽样微态恢复”实验：先按 \(X_m\sim \pi_{m,a}\) 抽样稳定态，再在纤维 \(\Fold_m^{-1}(X_m)\) 内均匀抽样微态 \(\omega\)。设 \(\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B)\) 表示在给定 \(B\) 比特侧信息且解码永不越纤维的条件下，最优精确恢复 \(\omega\) 的成功概率。则有闭式
\[
\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B)
=
\frac{1}{S_a(m)}
\sum_{x\in X_m}
d_m(x)^{a-1}\min\{d_m(x),2^B\}.
\]

若进一步取
\[
B_m=\beta m+o(m),
\]
并设
\[
\alpha_*=\lim_{m\to\infty}\frac{1}{m}\log M_m,
\qquad
M_m:=\max_{x\in X_m}d_m(x),
\]
则出现 sharp phase transition：
\[
\lim_{m\to\infty}\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B_m)
=
\begin{cases}
0, & \beta<\alpha_*/\log 2,\\[1mm]
1, & \beta>\alpha_*/\log 2.
\end{cases}
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
固定一条纤维 \(x\)。若解码永不越纤维，则在 \(d_m(x)\) 个等概率微态上，任意 \(B\) 比特侧信息至多区分 \(2^B\) 个候选，故条件最优精确恢复概率恰为
\[
\frac{\min\{d_m(x),2^B\}}{d_m(x)}.
\]
再对 \(x\) 按 escort 权重
\[
\pi_{m,a}(x)=\frac{d_m(x)^a}{S_a(m)}
\]
平均，即得
\[
\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B)
=
\sum_{x\in X_m}\pi_{m,a}(x)\frac{\min\{d_m(x),2^B\}}{d_m(x)}
=
\frac{1}{S_a(m)}
\sum_{x\in X_m}d_m(x)^{a-1}\min\{d_m(x),2^B\}.
\]

当 \(a>a_{\mathrm c}\) 时，正文的冻结定理说明 escort 质量以指数精度集中到最大纤维集合 \(A_m^{\max}\) 上；在该集合上 \(d_m(x)=M_m\)。因此
\[
\mathrm{Succ}^{\mathrm{esc}}_{m,a}(B_m)
=
\frac{\min\{M_m,2^{B_m}\}}{M_m}+o(1).
\]
若 \(\beta<\alpha_*/\log 2\)，则
\[
\frac{2^{B_m}}{M_m}\to 0,
\]
故上式趋于 \(0\)。若 \(\beta>\alpha_*/\log 2\)，则
\[
\frac{2^{B_m}}{M_m}\to \infty,
\]
故 \(\min\{M_m,2^{B_m}\}=M_m\) 最终成立，上式趋于 \(1\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[冻结区内的恢复阈值与温度无关]\label{cor:conclusion-binfold-frozen-escort-recovery-threshold-temperature-independent}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-binfold-frozen-escort-exact-recovery-phase-transition} 的设定。一旦 \(a>a_{\mathrm c}\) 进入冻结区，exact recovery 的临界侧信息率
\[
\beta_{\mathrm c}=\alpha_*/\log 2
\]
便不再依赖温度参数 \(a\)，亦不依赖基态简并指数；温度只负责判定是否进入冻结区，而一旦进入，恢复难度仅由最大纤维指数 \(\alpha_*\) 决定。
\leanverified{paper\_conclusion\_binfold\_frozen\_escort\_recovery\_threshold\_temperature\_independent}
\end{corollary}

\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-binfold-frozen-escort-exact-recovery-phase-transition} 的相变式中，临界率只出现 \(\alpha_*\) 而不再出现 \(a\)。因此一旦冻结集中成立，exact recovery 的阈值便完全由最大纤维指数决定。证毕。
\end{proof}
