\begin{theorem}[素数寄存器的精度--最坏模长--平方时间下界]\label{thm:conclusion-prime-register-worst-modulus-mixing-lower-bound}
\leanverified{paper\_conclusion\_prime\_register\_worst\_modulus\_mixing\_lower\_bound}
令 \(B_m(\varepsilon)>1\) 为固定窗口尺度 \(m\) 与碰撞预算 \(\varepsilon\) 所对应的容量阈值，并定义
\[
k^\ast(m;\varepsilon):=\min\left\{k\ge 1:\ p_k^\#:=\prod_{i=1}^k p_i\ge B_m(\varepsilon)\right\}.
\]
对任意有限素集 \(P\subset\mathbb P\)，考虑离散寄存器
\[
G_P:=\prod_{p\in P}\ZZ/p\ZZ,
\qquad
|G_P|=\prod_{p\in P}p,
\]
并假设其满足体积覆盖约束 \(|G_P|\ge B_m(\varepsilon)\)。
令
\[
L(P):=\max P,
\qquad
L_{\min}(m;\varepsilon):=\min\left\{L(P):\ \prod_{p\in P}p\ge B_m(\varepsilon)\right\}.
\]
则
\[
L_{\min}(m;\varepsilon)=p_{k^\ast(m;\varepsilon)}.
\]
进一步，令 \(W_P\) 为 \(G_P\) 上的惰性简单随机游走（每步以正概率对某一坐标加 \(\pm1\)，并以正概率保持不动），其谱隙 \(\Delta(W_P)\) 满足
\[
\Delta(W_P)\ \lesssim\ \frac{1}{L(P)^2},
\]
从而松弛时间 \(\tau_{\mathrm{rel}}(W_P):=\Delta(W_P)^{-1}\) 满足
\[
\tau_{\mathrm{rel}}(W_P)\ \gtrsim\ L(P)^2\ \ge\ L_{\min}(m;\varepsilon)^2\ =\ p_{k^\ast(m;\varepsilon)}^2.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
先证最小最坏模长结论。
对任意整数 \(L\ge 2\) 定义
\[
L^\#:=\prod_{p\le L}p.
\]
若 \(P\subseteq\{p:\ p\le L\}\)，则 \(\prod_{p\in P}p\le L^\#\)。
因此若存在 \(P\) 使 \(\prod_{p\in P}p\ge B_m(\varepsilon)\)，并令 \(L=L(P)\)，则必有 \(L^\#\ge B_m(\varepsilon)\)。
反之若 \(L^\#\ge B_m(\varepsilon)\)，取 \(P=\{p:\ p\le L\}\) 即满足约束。
故
\[
L_{\min}(m;\varepsilon)=\min\{L:\ L^\#\ge B_m(\varepsilon)\}.
\]
注意 \(L^\#\) 仅在 \(L\) 取素数处跳变，故该最小值必为某个素数 \(p_k\)，并且等价于
\(
\prod_{i=1}^k p_i=p_k^\#\ge B_m(\varepsilon)
\) 的最小 \(k\)，即 \(L_{\min}(m;\varepsilon)=p_{k^\ast(m;\varepsilon)}\)。

再证平方时间下界。
对循环群 \(\ZZ/p\ZZ\) 的惰性简单随机游走，其非平凡特征值由 \(\cos(2\pi j/p)\) 控制，从而谱隙满足
\(
\Delta\lesssim 1-\cos(2\pi/p)\asymp p^{-2}
\)。
对直积群 \(G_P\) 的坐标更新链，谱隙由最慢坐标（即最大模长 \(L(P)\)）控制，因此
\(
\Delta(W_P)\lesssim L(P)^{-2}
\)，从而 \(\tau_{\mathrm{rel}}(W_P)\gtrsim L(P)^2\)。
代入 \(L(P)\ge L_{\min}(m;\varepsilon)\) 得结论。证毕。
\end{proof}

\endinput
