\begin{theorem}[有限 Hankel 核证书与有限窗正规形的共终端主骨架]\label{thm:conclusion-hankel-null-hankelnf-common-skeleton}
\leanverified{paper\_conclusion\_hankel\_null\_hankelnf\_common\_skeleton}
固定整数 \(q\ge 2\)，记 \(P_q(\lambda)\in\ZZ[\lambda]\) 为 \(q\)-moment 的首一最小递推特征多项式，\(d_q:=\deg P_q\)，并沿用 \(\mathrm{NullModes}(q)\) 与 \(\mathrm{HANKELNF}_q\) 的记号。
则下列两类有限数据唯一决定同一个主骨架 \((P_q,r_q)\)：
\begin{enumerate}
  \item 任意一组整数 Hankel-null 基
  \[
  \{\alpha^{(1)},\dots,\alpha^{(\Delta(q))}\}\subset \mathrm{NullModes}(q),
  \]
  及其对应多项式
  \[
  A^{(j)}(\lambda):=\sum_k \alpha^{(j)}_k\lambda^k;
  \]
  \item 任意一组由长度 \(2d_q\) 连续窗口与经审计偏移 \(\ell_q\) 构造出的 Hankel-正规形
  \[
  \mathrm{HANKELNF}_q=
  \bigl(d_q,\ell_q;\ H_0^{(\ell_q)},H_1^{(\ell_q)};\ A_q,\alpha,\beta\bigr),
  \qquad
  A_q:=(H_0^{(\ell_q)})^{-1}H_1^{(\ell_q)}.
  \]
\end{enumerate}
更精确地，
\[
\gcd\bigl(A^{(1)}(\lambda),\dots,A^{(\Delta(q))}(\lambda)\bigr)=\pm P_q(\lambda),
\]
而
\[
r_q=\rho(A_q),
\]
并且 \(A_q\) 所承载的最小递推多项式恰为 \(P_q\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:pom-resonance-gcd-recovers-minpoly}，任一整数 Hankel-null 基对应多项式的最大公因子恰为 \(\pm P_q(\lambda)\)。取首一规范化后，\(P_q\) 遂由有限 Hankel 核证书唯一恢复，从而其 Perron 根 \(r_q\) 亦唯一确定。

另一方面，定义 \ref{def:pom-hankel-normal-form} 与命题 \ref{prop:pom-hankel-realization-protocol} 给出：由长度 \(2d_q\) 的连续窗口可确定可逆 Hankel 块 \(H_0^{(\ell_q)},H_1^{(\ell_q)}\)，进而确定最小实现矩阵
\[
A_q=(H_0^{(\ell_q)})^{-1}H_1^{(\ell_q)}.
\]
推论 \ref{cor:pom-hankel-free-energy-evaluator} 进一步给出
\[
r_q=\rho(A_q),
\]
且 \(A_q\) 的特征值集合正是递推特征多项式的根。由于 \(\mathrm{HANKELNF}_q\) 是由最小 Hankel realization 唯一构造的正规形，其对应首一最小递推多项式即为 \(P_q\)。故两类有限数据共享同一主骨架 \((P_q,r_q)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[机制同一性的有限窗口塌缩]\label{cor:conclusion-hankel-window-identity-collapses-to-monic-skeleton}
\leanverified{paper\_conclusion\_hankel\_window\_identity\_collapses\_to\_monic\_skeleton}
设两条实现路径在同一 \(q\) 下产生序列 \(S_q,S_q'\)，且具有相同 Hankel 秩 \(d_q\)。若它们在某个长度为 \(2d_q\) 的连续窗口上相等，则
\[
\mathrm{HANKELNF}_q(S_q)=\mathrm{HANKELNF}_q(S_q'),
\qquad
P_q(S_q)=P_q(S_q'),
\qquad
r_q(S_q)=r_q(S_q'),
\]
并且
\[
S_q(m)=S_q'(m)\qquad (\forall m\ge 2).
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
命题 \ref{prop:pom-moment-finite-sampling-decidable} 已证明：在 Hankel 秩相同的前提下，长度 \(2d_q\) 的连续窗口相等即强制两侧共享同一 \(\mathrm{HANKELNF}_q\)，从而整条序列对所有 \(m\ge 2\) 完全一致。再由定理 \ref{thm:conclusion-hankel-null-hankelnf-common-skeleton}，同一 Hankel-正规形唯一决定同一首一主骨架 \((P_q,r_q)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[二维最小实现的有限窗代数刚性]\label{thm:conclusion-bivariate-minreal-finitewindow-spectral-surface-rigidity}
\leanverified{paper\_conclusion\_bivariate\_minreal\_finitewindow\_spectral\_surface\_rigidity}
设双指标矩表 \(\{S_q(m)\}_{q,m\ge 1}\) 满足主稿定理 \ref{thm:pom-bivariate-system-identification-finite-window} 的全部假设，并记其二维 Hankel--Krylov 最小秩为 \(R<\infty\)。定义矩形有限窗
\[
\mathcal W_R:=\{S_q(m):1\le q\le 2R,\ 1\le m\le 2R\}.
\]
若该 \(2R\times 2R\) 窗已验证秩稳定闭合，则 \(\mathcal W_R\) 唯一决定如下全部对象：
\begin{enumerate}
  \item 最小核族 \(A(u)\) 的相似类；
  \item 特征行列式
  \[
  D(z,u):=\det(I-zA(u));
  \]
  \item 相应的 primitive 交换谱方程 \(D_e(z,u)\)；
  \item 交换谱曲面
  \[
  V:=\{(z,u)\in \CC^2:D_e(z,u)=0\}.
  \]
\end{enumerate}
更进一步，任意由 \(D_e\) 的系数经判别式、结式或其他代数消元得到的相图曲线，都由同一有限窗唯一决定。
\end{theorem}

\begin{proof}
主稿定理 \ref{thm:pom-bivariate-system-identification-finite-window} 已证明：一旦 \(2R\times 2R\) 矩形窗口内的二维 Hankel 秩稳定闭合，便存在唯一的最小核族 \(A(u)\)（至相似变换），并且该最小实现唯一延拓出整个双指标矩表。于是 \(A(u)\) 的相似类由 \(\mathcal W_R\) 唯一确定。

接着，由主稿定理 \ref{thm:pom-commutative-spectral-surface}，交换谱曲面正由相应的 primitive 方程
\[
D_e(z,u)=0
\]
刻画，而 \(D_e\) 是由特征行列式
\[
D(z,u)=\det(I-zA(u))
\]
经清分母与 primitive 归一化得到的代数证书。相似变换不改变特征行列式，故 \(\mathcal W_R\) 也唯一决定 \(D\)、\(D_e\) 与 \(V\)。

最后，任意由 \(D_e\) 系数经判别式、结式或一般代数消元得到的相图曲线，都是这些系数的函子性代数不变量；既然 \(D_e\) 已唯一确定，这些消元曲线也随之唯一确定。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[有限窗可辨识模型的有限梳齿刚性]\label{cor:conclusion-bivariate-finitewindow-finite-comb-rigidity}
\leanverified{paper\_conclusion\_bivariate\_finitewindow\_finite\_comb\_rigidity}
在定理 \ref{thm:conclusion-bivariate-minreal-finitewindow-spectral-surface-rigidity} 的设定下，若该二维模型进一步完成为有限维矩阵核的 \(s\)-平面 \(\zeta\)-模型，则其全部非平凡极点几何必为有限条竖直直线上的等差梳齿并。因而，任何并非此种“有限梳齿型”的临界带几何，都不可能由任何精确有限窗可辨识的有限维模型实现。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-bivariate-minreal-finitewindow-spectral-surface-rigidity}，该模型已由某个有限维核族 \(A(u)\) 精确确定。另一方面，注 \ref{rem:finite-pole-lattice-barrier} 说明：对任意有限维矩阵核的 \(\zeta\)-型行列式模型，每个非零特征值 \(\mu\) 只会在
\[
\Re(s)=\frac{\log|\mu|}{\log\lambda}
\]
上一条竖直直线上产生有限相位的等差梳齿；于是全部非平凡极点几何只能是有限条竖直直线与有限相位梳齿之并。故任何真正超出这一几何类型的对象，都必定超出“有限窗 + 有限秩 + 精确辨识”的机制域。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[原始剩余扭结是秩降之外唯一的有限特征失真源]\label{thm:conclusion-hankel-primitive-torsion-only-finite-characteristic-distortion}
在定理 \ref{thm:pom-hankel-primitive-torsion-spectrum} 的记号下，设
\[
K_{\ZZ}:=\ker_{\ZZ}(\mathsf H_{N,L}),
\qquad
M_{\ZZ}(P):=
\Bigl\{
\operatorname{coeff}_{<L}\!\bigl(Q(\lambda)P(\lambda)\bigr):
\deg Q\le L-d-1
\Bigr\},
\]
并定义原始剩余商
\[
T_{\mathrm{prim}}:=K_{\ZZ}/M_{\ZZ}(P).
\]
再记秩降素数集
\[
\mathcal B_{\mathrm{rk}}(\mathsf H_{N,L})
:=
\left\{
p\ \text{prime}:\ \rank_{\FF_p}(\mathsf H_{N,L}\bmod p)<d
\right\}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(T_{\mathrm{prim}}\) 为有限阿贝尔群；
  \item 对每个 \(p\notin \mathcal B_{\mathrm{rk}}(\mathsf H_{N,L})\)，有
  \[
  \dim_{\FF_p}
  \frac{\ker_{\FF_p}(\mathsf H_{N,L}\bmod p)}{\overline M_p}
  =
  \dim_{\FF_p}\!\bigl(T_{\mathrm{prim}}\otimes\FF_p\bigr);
  \]
  \item 特别地，
  \[
  \ker_{\FF_p}(\mathsf H_{N,L}\bmod p)=\overline M_p
  \iff
  p\nmid |T_{\mathrm{prim}}|.
  \]
\end{enumerate}
因此，在排除秩降素数之后，全部额外的有限特征 Hankel-null 证书都由且仅由 \(T_{\mathrm{prim}}\) 的 \(p\)-扭结决定。
\end{theorem}

\begin{proof}
这正是定理 \ref{thm:pom-hankel-primitive-torsion-spectrum} 的内容。其证明把包含
\[
M_{\ZZ}(P)\subset K_{\ZZ}
\]
化为 Smith 标准形，从而把模 \(p\) 后出现的额外核维数精确识别为
\[
\dim_{\FF_p}\!\bigl(T_{\mathrm{prim}}\otimes\FF_p\bigr).
\]
因此有限特征世界中的 Hankel 失真严格分裂为两层：一层来自 \(\mathsf H_{N,L}\) 的秩降，另一层来自原始剩余商的扭结。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[好素数刚性与失真素数集的有限性]\label{cor:conclusion-hankel-good-prime-rigidity-finite-distortion-support}
定义
\[
\mathfrak S_q^{\mathrm{dist}}
:=
\mathcal B_{\mathrm{rk}}(\mathsf H_{N,L})
\cup
\{\,p:\ p\mid |T_{\mathrm{prim}}|\,\}.
\]
则 \(\mathfrak S_q^{\mathrm{dist}}\) 为有限素数集，并且对每个
\[
p\notin \mathfrak S_q^{\mathrm{dist}}
\]
都有严格刚性
\[
\ker_{\FF_p}(\mathsf H_{N,L}\bmod p)=\overline M_p.
\]
换言之，离开 \(\mathfrak S_q^{\mathrm{dist}}\) 后，模 \(p\) Hankel-null 证书不再携带任何新的 primitive 方向，而完全退化为 \(P_q\) 的有限截断倍数。
\end{corollary}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-hankel-primitive-torsion-only-finite-characteristic-distortion}，若
\[
p\notin \mathcal B_{\mathrm{rk}}(\mathsf H_{N,L})
\qquad\text{且}\qquad
p\nmid |T_{\mathrm{prim}}|,
\]
则必有 \(\ker_{\FF_p}(\mathsf H_{N,L}\bmod p)=\overline M_p\)。
有限性方面，\(\mathcal B_{\mathrm{rk}}(\mathsf H_{N,L})\) 由某个非零 \(d\times d\) 子式的素因子控制，因此有限；而 \(T_{\mathrm{prim}}\) 为有限阿贝尔群，其素因子支撑也有限。故并集 \(\mathfrak S_q^{\mathrm{dist}}\) 有限。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[有限 Hankel 失真的单圆—素数账本终对象]\label{thm:conclusion-hankel-single-circle-prime-ledger-terminal-object}
\leanverified{paper\_conclusion\_hankel\_single\_circle\_prime\_ledger\_terminal\_object}
对每个共振阶 \(q\)，令
\[
\mathfrak S_q^{\mathrm{dist}}
:=
\mathcal B_{\mathrm{rk}}(\mathsf H_{N,L})
\cup
\{\,p:\ p\mid |T_{\mathrm{prim}}|\,\},
\qquad
G_q:=\ZZ[(\mathfrak S_q^{\mathrm{dist}})^{-1}].
\]
则其 Pontryagin 对偶存在短正合列
\[
0\longrightarrow \prod_{p\in \mathfrak S_q^{\mathrm{dist}}}\ZZ_p
\longrightarrow \widehat{G_q}
\longrightarrow \TT
\longrightarrow 0.
\]
并且 \(\mathfrak S_q^{\mathrm{dist}}\) 可由核的 \(p\)-主因子完全恢复：
\[
p\in \mathfrak S_q^{\mathrm{dist}}
\iff
\left(\prod_{r\in \mathfrak S_q^{\mathrm{dist}}}\ZZ_r\right)_{(p)}\neq 0.
\]
因此，每个 \(q\)-moment 的全部有限特征 Hankel 失真都可压缩为“一个圆周 + 一个全不连通素数账本核”的终对象。
\end{theorem}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:conclusion-hankel-good-prime-rigidity-finite-distortion-support}，\(\mathfrak S_q^{\mathrm{dist}}\) 是有限素数集。于是可将定理 \ref{thm:conclusion-finite-prime-localization-pontryagin-rigidity} 直接应用于
\[
S=\mathfrak S_q^{\mathrm{dist}},
\]
从而得到短正合列
\[
0\to \prod_{p\in S}\ZZ_p\to \widehat{\ZZ[S^{-1}]}\to \TT\to 0.
\]
代入 \(S=\mathfrak S_q^{\mathrm{dist}}\) 即得所示结果。该定理同时给出：有限素数集 \(S\) 可由核的 \(p\)-主因子是否非平凡完全恢复，于是 \(\mathfrak S_q^{\mathrm{dist}}\) 亦被唯一编码在该全不连通核中。证毕。
\end{proof}
