\begin{theorem}[端点二次压缩与共动前缀的精确相变]\label{thm:conclusion-comoving-endpoint-address-budget-phase-transition}
\leanverified{paper\_conclusion\_comoving\_endpoint\_address\_budget\_phase\_transition}
设高度窗满足
\[
|\gamma|\le T,
\qquad
\delta\ge \delta_0>0.
\]
记 \(p_{\mathrm{fix}}(T,\delta_0)\) 为在固定 Cayley 图表下，为使端点余量
\[
h(\rho)=1-|w_\rho|^2
\]
达到单值可核验所需的最小位预算；记 \(p_{\mathrm{com}}(\delta_0)\) 为允许外置共动前缀 \(x_0=\gamma\) 后所需的最小位预算。则有必要下界
\[
p_{\mathrm{fix}}(T,\delta_0)\ge
\log_2\!\frac{T^2+(1+\delta_0)^2}{4\delta_0}
=
2\log_2T+\log_2\frac1{\delta_0}+O(1),
\]
而共动局部化后
\[
p_{\mathrm{com}}(\delta_0)\ge
\log_2\!\frac{(1+\delta_0)^2}{4\delta_0}.
\]
因此
\[
p_{\mathrm{fix}}(T,\delta_0)-p_{\mathrm{com}}(\delta_0)
=
2\log_2T+O(1)
\qquad (T\to\infty).
\]
换言之，固定图表与共动图表之间的预算差并非常数改进，而是一条对数级相变。
\end{theorem}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:xi-offcritical-endpoint-resolution-lower-bound} 给出固定图表下的必要下界
\[
1-|w_\rho|^2\ge \frac{4\delta_0}{T^2+(1+\delta_0)^2},
\]
故任何最小可分辨尺度为 \(2^{-p}\) 的核验机制都必须满足
\[
2^{-p}<\frac{4\delta_0}{T^2+(1+\delta_0)^2},
\]
从而
\[
p_{\mathrm{fix}}(T,\delta_0)\ge
\log_2\!\frac{T^2+(1+\delta_0)^2}{4\delta_0}.
\]
其渐近式正是同一定理中的展开。

另一方面，推论 \ref{cor:xi-comoving-prefix-bit-budget-gain} 表明：当允许外置共动前缀并取 \(x_0=\gamma\) 时，
\[
h_\gamma(\rho)=1-|w_{\rho,\gamma}|^2=\frac{4\delta}{(1+\delta)^2}\ge \frac{4\delta_0}{(1+\delta_0)^2}.
\]
于是任何同类核验都必须满足
\[
2^{-p}<\frac{4\delta_0}{(1+\delta_0)^2},
\]
故
\[
p_{\mathrm{com}}(\delta_0)\ge
\log_2\!\frac{(1+\delta_0)^2}{4\delta_0}.
\]
两式相减即得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[固定图表与共动图表的二比一对数差]\label{cor:conclusion-comoving-endpoint-address-budget-log-phase-transition}
当 \(T\to\infty\) 时，固定图表下的端点预算比共动图表多出恰为 \(2\log_2T+O(1)\) 的主阶负担。故“共动有帮助”在该制度内并非经验改善，而是从二次压缩到线性显影的 sharp 位复杂度跃迁。
\end{corollary}
\begin{proof}
这是定理 \ref{thm:conclusion-comoving-endpoint-address-budget-phase-transition} 的直接重述。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[地址预算与端点预算的正交转移]\label{thm:conclusion-comoving-address-endpoint-budget-transfer}
\leanverified{paper\_conclusion\_comoving\_address\_endpoint\_budget\_transfer}
在结论 \ref{thm:conclusion-comoving-endpoint-address-budget-phase-transition} 的设定下，位预算的下降并非自由消失，而是严格转移：

若某类协议在所有高度窗 \(|\gamma|\le T\) 上实现了 \(T\)-一致的常数级端点预算，则该协议必显式外置一个可寻址前缀；若此前缀被删除，则同一协议在固定可见接口下必重新满足
\[
p\ge 2\log_2T+\log_2\frac1{\delta_0}+O(1).
\]
因此，共动局部化并非对固定图表审计的优化，而是把端点预算重写为地址前缀预算的一次正交轴交换。
\end{theorem}
\begin{proof}
注 \ref{rem:xi-comoving-horizon-localization-address-null} 已明确指出：共动局部化所回收的端点预算，并不在对象层消失，而是制度性地转移为可寻址前缀 \(x_0\) 的外置成本；若地址前缀未给定，相应评价在对象层不定义并读出为 \(\mathsf{NULL}\)。
另一方面，定理 \ref{thm:xi-offcritical-endpoint-resolution-lower-bound} 表明：在固定可见接口下，一旦拒绝外置此前缀，高高度区间中的离切片偏移就必通过端点二次径向通道进入，并重新触发
\[
p\ge 2\log_2T+\log_2\frac1{\delta_0}+O(1)
\]
的必要位门槛。故预算下降只能理解为地址轴与端点轴之间的严格转移。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[地址轴与端点轴的不可替代性]\label{cor:conclusion-comoving-address-endpoint-axis-exchange}
被共动前缀节省下来的预算，并不是固定图表审计中的同类信息冗余，而是被改写为地址前缀这一正交制度资源；因此两类预算彼此不可替代。
\end{corollary}
\begin{proof}
定理 \ref{thm:conclusion-comoving-address-endpoint-budget-transfer} 已说明：删除前缀后，固定图表端点预算下界会立刻恢复到 \(2\log_2T\) 量级。故两类预算不在同一轴上，不能以纯数值富余互换。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[径向紧化读出的 \texorpdfstring{$2\log_2\log L$}{2log2logL} 次级代价]\label{thm:conclusion-radial-compactification-loglog-secondary-cost}
\leanverified{paper\_conclusion\_radial\_compactification\_loglog\_secondary\_cost}
设
\[
x=\log|u_L(s)|=(2\Re(s)-1)\log L,
\qquad
\Re(s)\neq \frac12,
\]
并要求仅通过
\[
u=\upsilon(x)=\pi^{-1}\arctan(x)
\]
的 \(n\)-比特 dyadic 近似来给出绝对误差不超过 \(\varepsilon\in(0,1]\) 的单值可核验读出。则当 \(L\to\infty\) 时必有
\[
n\ge
\log_2\frac1\varepsilon
+
\log_2\!\bigl(1+(2\Re(s)-1)^2(\log L)^2\bigr)
+
\log_2\pi
+
O(1),
\]
从而
\[
n\ge
\log_2\frac1\varepsilon
+
2\log_2\log L
+
\log_2\!\bigl(\pi(2\Re(s)-1)^2\bigr)
+
o(1).
\]
因此，离开临界线之后，径向紧化读出的不可消除次级代价恰为 \(2\log_2\log L\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-radial-information-projection-lower-bound}，
\[
n\ge
\log_2\!\Bigl(\frac{1}{\varepsilon}\Bigr)
+
\log_2(1+x^2)
+
\log_2\pi
+
O(1).
\]
将
\[
x=(2\Re(s)-1)\log L
\]
代入即得第一式。若 \(\Re(s)\neq \tfrac12\) 固定，则
\[
x^2\sim (2\Re(s)-1)^2(\log L)^2,
\]
故
\[
\log_2(1+x^2)
=
2\log_2\log L+\log_2(2\Re(s)-1)^2+o(1).
\]
与 \(\log_2\pi\) 合并即得第二式。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[径向紧化的双对数尾项]\label{cor:conclusion-radial-compactification-doublelog-tail}
远离临界线时，径向紧化读出的位复杂度不能在 \(L\) 上一致有界；其结构被严格分解为
\[
\log_2\frac1\varepsilon
\quad+\quad
2\log_2\log L
\quad+\quad
O(1),
\]
即“主误差成本 + 几何离切片成本”的双层预算。
\end{corollary}
\begin{proof}
这是定理 \ref{thm:conclusion-radial-compactification-loglog-secondary-cost} 的直接推论。证毕。
\end{proof}

\endinput
