\begin{theorem}[共尾固定商不可能性]\label{thm:conclusion-artin-visible-hull-no-cofinal-fixed-quotient}
设 \(\{D_m\}_{m\ge 1}\) 是一列分辨率递增的数据，每一级 \(D_m\) 都定义在有限群 \(G_m\) 上，并记其 Artin-visible hull 为
\[
Q_m:=Q_\ast(D_m).
\]
若存在某个固定有限群 \(H\) 以及一列满同态
\[
\pi_m:G_m\twoheadrightarrow H
\]
使得对所有充分大的 \(m\)，\(\pi_m\) 都保持 \(D_m\) 的全部 determinant/类函数信息，则每个充分大的 \(m\) 都存在满同态
\[
H\twoheadrightarrow Q_m.
\]
因此必有
\[
|Q_m|\le |H|
\qquad (m\gg 1),
\]
并且每个 \(Q_m\) 的全部合成因子都必须来自 \(H\)。

特别地，只要下列任一情形发生，就不存在这样的固定有限商 \(H\)：
\begin{enumerate}
  \item \(|Q_m|\to\infty\)；
  \item \(Q_m\) 的合成因子最终逃离任意有限清单；
  \item \(Q_m\) 非最终阿贝尔，而 \(H\) 取阿贝尔。
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_conclusion\_cofinal\_fixed\_quotient\_seeds}
\leanverified{paper\_conclusion\_cofinal\_fixed\_quotient\_package}
\end{theorem}

\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-artin-determinant-classfunction-joint-minimal-quotient}，\(Q_m\) 是保持第 \(m\) 级全部活跃信息的唯一最小商。
故若 \(\pi_m\) 保持第 \(m\) 级信息，则按唯一最小性，\(\pi_m\) 必经由 \(Q_m\) 因子化，即存在满同态
\[
H\twoheadrightarrow Q_m.
\]
于是
\[
|Q_m|\le |H|.
\]
而商群的合成因子皆出自母群，故 \(Q_m\) 的合成因子必来自 \(H\)。
三条否定条件随即成立。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[共尾 RH 证书的非阿贝尔可见壳增长]\label{conj:conclusion-solenoidal-rh-visible-hull-growth}
在 solenoidal--Mellin--Fredholm 语义下，设 \(\mathcal K_m\) 为第 \(m\) 级群标记核，\(\mathcal E_m\) 为维持终端证书链所必需的有限类函数族，至少包含主导二主项见证函数 \(\psi_{\ast,u,m}\) 的适当有限抽样。
记相应的 Artin-visible hull 为
\[
Q_m:=Q_\ast(\mathcal K_m,\mathcal E_m).
\]
则应有：
\begin{enumerate}
  \item \(\{Q_m\}\) 不应最终有界；
  \item \(\{Q_m\}\) 不应最终阿贝尔；
  \item 更强地，\(\{Q_m\}\) 的非阿贝尔部分应在共尾分辨率上持续产生新的合成因子。
\end{enumerate}
\end{conjecture}

这一命题把 screen--Artin 双障碍压缩为单一群论断言：任何共尾完备的 RH 终端证书，都必须携带一个真正增长且真正非阿贝尔的可见壳；不存在固定有限商可以长期承载全部活跃 determinant 因子与全部主导见证函数。

\endinput
