\begin{theorem}[离散 kink 扇的连续折线化]\label{thm:conclusion-discrete-kink-fan-piecewise-linearization}
设
\[
b:\{2,3,\dots,Q\}\to\RR
\]
为离散凸函数。定义其分段仿射插值
\[
\bar b(t):=(q+1-t)b(q)+(t-q)b(q+1),
\qquad
t\in[q,q+1],\quad 2\le q\le Q-1.
\]
则 \(\bar b\) 为凸函数。并且对每个内点 \(q\in\{3,\dots,Q-1\}\)，其凸次微分满足
\[
\partial \bar b(q)=\bigl[b(q)-b(q-1),\ b(q+1)-b(q)\bigr].
\]
特别地，\(q\) 是离散意义下的 kink，当且仅当 \(\bar b\) 在 \(q\) 处不可微。

进一步，对任意 \(\gamma\in\RR\)，定义
\[
F_\gamma(q):=(q-1)\gamma-b(q),
\qquad
\bar F_\gamma(t):=(t-1)\gamma-\bar b(t).
\]
则有严格等价
\[
q\in \operatorname*{argmax}_{2\le r\le Q}F_\gamma(r)
\iff
q\in \operatorname*{argmax}_{2\le t\le Q}\bar F_\gamma(t).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
离散凸性意味着相邻离散斜率
\[
b(q+1)-b(q)
\]
随 \(q\) 单调不减；而 \(\bar b\) 在每个区间 \([q,q+1]\) 上恰以此为常斜率，故 \(\bar b\) 凸。内点 \(q\) 处的左、右导数分别为
\[
\bar b'_-(q)=b(q)-b(q-1),
\qquad
\bar b'_+(q)=b(q+1)-b(q),
\]
于是
\[
\partial\bar b(q)=[\bar b'_-(q),\bar b'_+(q)].
\]
因此 \(\bar b\) 在 \(q\) 处不可微当且仅当两端斜率不等，即 \(q\) 为 kink。

再看最优化。对每个整数区间 \([q,q+1]\)，\(\bar F_\gamma\) 为仿射函数，故其在该区间上的最大值必取于端点；若斜率为零，则整个区间皆为极大集，但端点仍为极大点。于是 \(\bar F_\gamma\) 的全局极大点集合总包含某个整数点，且其整数极大点恰与 \(F_\gamma\) 的极大点相同。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_discrete\_kink\_fan\_piecewise\_linearization}

\begin{theorem}[连续压力 secant-majorant 的离散 Legendre 恒等式]\label{thm:conclusion-continuous-pressure-secant-majorant-discrete-legendre}
设
\[
\Lambda:[1,N]\to\RR
\]
为凸函数。以整数节点 \(1,2,\dots,N\) 构造其 secant-majorant
\[
\Lambda_N^{\mathrm{sec}}(t):=(n+1-t)\Lambda(n)+(t-n)\Lambda(n+1),
\qquad
t\in[n,n+1],\quad 1\le n\le N-1.
\]
则有
\[
\Lambda_N^{\mathrm{sec}}(t)\ge \Lambda(t)
\qquad
(1\le t\le N),
\]
并且其 Legendre--Fenchel 变换满足精确闭式
\[
\bigl(\Lambda_N^{\mathrm{sec}}\bigr)^\ast(\gamma)
:=
\sup_{1\le t\le N}\bigl(t\gamma-\Lambda_N^{\mathrm{sec}}(t)\bigr)
=
\sup_{1\le n\le N}\bigl(n\gamma-\Lambda(n)\bigr).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
凸函数的图像位于任意两点连线之下，故 \(\Lambda_N^{\mathrm{sec}}\ge\Lambda\)。对每个区间 \([n,n+1]\)，函数
\[
t\longmapsto t\gamma-\Lambda_N^{\mathrm{sec}}(t)
\]
为仿射函数，因此其区间上极大值必取于端点。对所有区间取并，即得
\[
\sup_{1\le t\le N}\bigl(t\gamma-\Lambda_N^{\mathrm{sec}}(t)\bigr)
=
\sup_{1\le n\le N}\bigl(n\gamma-\Lambda(n)\bigr).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[离散 \(q\)-扇即连续压力折线包的 exposed fan]\label{thm:conclusion-discrete-q-fan-exposed-fan-of-pressure-secant}
\leanverified{paper\_conclusion\_discrete\_q\_fan\_exposed\_fan\_of\_pressure\_secant}
令附录 \ref{app:pom-projective-pressure-operator} 中的连续压力记为 \(\Lambda(t)\)，并在有限窗 \(q\in\{2,\dots,Q\}\) 上定义
\[
b_\Lambda(q):=\Lambda(q-1).
\]
则由整数点退化关系
\[
\Lambda(q-1)=\log r_q-\log|A_{\mathrm{out}}|
\]
可知，\(b_\Lambda\) 正是连续压力在整点 \(t=q-1\) 上的采样。对任意内点 \(q\in\{3,\dots,Q-1\}\)，有精确相带
\[
q\in \operatorname*{argmax}_{2\le r\le Q}\bigl((r-1)\gamma-b_\Lambda(r)\bigr)
\iff
\Lambda(q-1)-\Lambda(q-2)\le \gamma\le \Lambda(q)-\Lambda(q-1).
\]
并且 \(q\) 属于 kink 集，当且仅当整数节点 \(t=q-1\) 是折线包 \(\Lambda_{Q-1}^{\mathrm{sec}}\) 的一个不可微点。
\end{theorem}
\begin{proof}
由注 \ref{rem:pom-projective-pressure-route}、定理 \ref{thm:pom-projective-pressure-zero-normalization} 与定理 \ref{thm:pom-projective-operator-degenerates-to-moment-kernel}，
\[
\Lambda(q-1)=\log r_q-\log|A_{\mathrm{out}}|
\qquad(q\ge 1).
\]
故 \(b_\Lambda\) 正是连续压力在整数节点上的采样。将定理 \ref{thm:conclusion-discrete-kink-fan-piecewise-linearization} 应用于
\[
b(q)=b_\Lambda(q)=\Lambda(q-1)
\]
即可得到
\[
\partial^- b_\Lambda(q)=\Lambda(q-1)-\Lambda(q-2),
\qquad
\partial^+ b_\Lambda(q)=\Lambda(q)-\Lambda(q-1),
\]
从而得到所述 slope-band 判据。最后，\(q\) 为离散 kink 当且仅当 \(b_\Lambda\) 的分段仿射插值在 \(q\) 处不可微，这等价于 \(\Lambda_{Q-1}^{\mathrm{sec}}\) 在节点 \(t=q-1\) 处不可微。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[离散 Chernoff 扇对连续 Legendre 前沿的严格夹持]\label{thm:conclusion-discrete-chernoff-fan-strictly-sandwiched-by-continuous-legendre}
在结论 \ref{thm:conclusion-discrete-q-fan-exposed-fan-of-pressure-secant} 的设定下，定义有限窗离散前沿
\[
J_Q(\gamma)
:=
\sup_{2\le q\le Q}\bigl((q-1)\gamma-\Lambda(q-1)\bigr)
=
\sup_{1\le n\le Q-1}\bigl(n\gamma-\Lambda(n)\bigr),
\]
以及相应连续前沿
\[
I_Q(\gamma):=
\sup_{1\le t\le Q-1}\bigl(t\gamma-\Lambda(t)\bigr).
\]
则有严格夹持
\[
J_Q(\gamma)
=
\bigl(\Lambda_{Q-1}^{\mathrm{sec}}\bigr)^\ast(\gamma)
\le
I_Q(\gamma).
\]
若 \(I_Q(\gamma)\) 的某个极大点落在整数节点，或更一般地落在某个单位区间上而 \(\Lambda\) 在该区间内恰为仿射，则有
\[
J_Q(\gamma)=I_Q(\gamma).
\]
反之，若 \(I_Q(\gamma)\) 的全部极大点都落在某个开区间 \((n,n+1)\) 内，且 \(\Lambda\) 在该区间上严格低于其弦线，则
\[
J_Q(\gamma)<I_Q(\gamma).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
第一式由定理 \ref{thm:conclusion-continuous-pressure-secant-majorant-discrete-legendre} 立即得到。又因
\[
\Lambda_{Q-1}^{\mathrm{sec}}\ge \Lambda,
\]
故
\[
t\gamma-\Lambda_{Q-1}^{\mathrm{sec}}(t)\le t\gamma-\Lambda(t)
\]
逐点成立，取上确界即得
\[
J_Q(\gamma)\le I_Q(\gamma).
\]
若某个连续极大点 \(t_\ast\) 满足
\[
\Lambda_{Q-1}^{\mathrm{sec}}(t_\ast)=\Lambda(t_\ast),
\]
则在该点两种目标函数取同值；由于左端本就不超过右端，遂得等号。整数节点与区间仿射两种情形都满足这一条件。

若反之每个连续极大点都落在某个开区间上且严格有
\[
\Lambda_{Q-1}^{\mathrm{sec}}(t_\ast)>\Lambda(t_\ast),
\]
则在每个连续极大点处左目标严格小于右目标，因而上确界亦严格小于，得 \(J_Q(\gamma)<I_Q(\gamma)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[整数相的精确可达性判据]\label{thm:conclusion-integer-phase-exact-attainability}
固定 \(n\in\{1,\dots,Q-1\}\)。则以下三条件等价：
\[
n\in \operatorname*{argmax}_{1\le t\le Q-1}\bigl(t\gamma-\Lambda(t)\bigr);
\]
\[
\gamma\in \partial \Lambda(n);
\]
\[
J_Q(\gamma)=I_Q(\gamma)=n\gamma-\Lambda(n).
\]
并且总有包含关系
\[
\partial \Lambda(n)\subseteq
\bigl[\Lambda(n)-\Lambda(n-1),\ \Lambda(n+1)-\Lambda(n)\bigr]
\qquad
(1<n<Q-1).
\]
\leanverified{paper\_conclusion\_integer\_phase\_exact\_attainability}
\end{theorem}
\begin{proof}
由凸分析的标准切线判据，
\[
n\in\operatorname*{argmax}_{1\le t\le Q-1}\bigl(t\gamma-\Lambda(t)\bigr)
\iff
\Lambda(t)\ge \Lambda(n)+\gamma(t-n)\quad \forall t,
\]
右式正是 \(\gamma\in\partial\Lambda(n)\) 的定义，故前两式等价。

若 \(\gamma\in\partial\Lambda(n)\)，则 \(n\) 同时是连续前沿的极大点；而 \(n\) 亦在离散取值集中，于是
\[
J_Q(\gamma)\ge n\gamma-\Lambda(n)=I_Q(\gamma).
\]
再由定理 \ref{thm:conclusion-discrete-chernoff-fan-strictly-sandwiched-by-continuous-legendre} 的一般不等式 \(J_Q(\gamma)\le I_Q(\gamma)\)，遂得三式同时成立。

最后，对凸函数 \(\Lambda\)，相邻节点上的差商夹住次微分：
\[
\Lambda(n)-\Lambda(n-1)\le g\le \Lambda(n+1)-\Lambda(n)
\qquad
(\forall g\in\partial\Lambda(n)),
\]
故得所示包含关系。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[幽灵扇区]\label{thm:conclusion-ghost-sector-for-discrete-secant-fan}
对内点 \(q\in\{3,\dots,Q-1\}\)，定义其离散 secant 相带
\[
B_q:=
\bigl[\Lambda(q-1)-\Lambda(q-2),\ \Lambda(q)-\Lambda(q-1)\bigr].
\]
若
\[
\partial \Lambda(q-1)\subsetneq B_q,
\]
则差集
\[
G_q:=B_q\setminus \partial \Lambda(q-1)
\]
为非空的幽灵扇区。对任意
\[
\gamma\in \operatorname{int}(G_q),
\]
有
\[
q\in \operatorname*{argmax}_{2\le r\le Q}\bigl((r-1)\gamma-\Lambda(r-1)\bigr),
\]
\[
q-1\notin \operatorname*{argmax}_{1\le t\le Q-1}\bigl(t\gamma-\Lambda(t)\bigr),
\]
并且
\[
J_Q(\gamma)<I_Q(\gamma).
\]
换言之，离散 \(q\)-相图在该扇区内仍选中相 \(q\)，但连续 Legendre 前沿已不再承认这一相；这是一种由整点采样造成的伪暴露相。
\end{theorem}
\begin{proof}
第一式由定理 \ref{thm:conclusion-discrete-q-fan-exposed-fan-of-pressure-secant} 的 secant 相带判据立即得到。第二式由
\[
\gamma\notin\partial\Lambda(q-1)
\]
与定理 \ref{thm:conclusion-integer-phase-exact-attainability} 的等价性得到。

既然 \(q-1\) 不是连续前沿的极大点，而离散前沿却仍以该节点为极大点之一，则连续极大值不可能由整数节点实现；依定理 \ref{thm:conclusion-discrete-chernoff-fan-strictly-sandwiched-by-continuous-legendre}，只能有严格不等式
\[
J_Q(\gamma)<I_Q(\gamma).
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[residue 细分对离散 Legendre 前沿的平移--抬升律]\label{thm:conclusion-residue-refinement-discrete-legendre-shift-lift-law}
沿用定理 \ref{thm:conclusion-residue-refinement-purity-uniformization-endpoint-rigidity} 的记号。固定有限 residue 轴大小 \(P\)，并在有限尺度 \(m\) 上定义
\[
b_m(q):=\frac1m\log S_q(m),
\qquad
b_m^{(P)}(q):=\frac1m\log S_q^{(P)}(m),
\qquad q\ge2.
\]
则对任意有限窗 \(q\in\{2,\dots,Q\}\) 与任意 \(\gamma\in\RR\)，离散前沿
\[
J_{m,Q}(\gamma):=\sup_{2\le q\le Q}\bigl((q-1)\gamma-b_m(q)\bigr),
\]
\[
J_{m,Q}^{(P)}(\gamma):=\sup_{2\le q\le Q}\bigl((q-1)\gamma-b_m^{(P)}(q)\bigr)
\]
满足双边夹持
\[
J_{m,Q}(\gamma)\le J_{m,Q}^{(P)}(\gamma)
\le
J_{m,Q}\!\left(\gamma+\frac{\log P}{m}\right).
\]
特别地：
\[
J_{m,Q}^{(P)}(\gamma)=J_{m,Q}(\gamma)\quad(\forall \gamma)
\]
当且仅当每条纤维在 residue 轴上纯；而
\[
J_{m,Q}^{(P)}(\gamma)=
J_{m,Q}\!\left(\gamma+\frac{\log P}{m}\right)
\quad(\forall \gamma)
\]
当且仅当每条纤维在 residue 轴上完全均匀化。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:conclusion-residue-refinement-purity-uniformization-endpoint-rigidity}，
\[
P^{1-q}S_q(m)\le S_q^{(P)}(m)\le S_q(m),
\]
故
\[
b_m(q)-\frac{q-1}{m}\log P
\le
b_m^{(P)}(q)
\le
b_m(q).
\]
由右侧不等式，
\[
(q-1)\gamma-b_m^{(P)}(q)\ge (q-1)\gamma-b_m(q),
\]
对 \(q\) 取上确界即得
\[
J_{m,Q}^{(P)}(\gamma)\ge J_{m,Q}(\gamma).
\]
由左侧不等式，
\[
(q-1)\gamma-b_m^{(P)}(q)
\le
(q-1)\left(\gamma+\frac{\log P}{m}\right)-b_m(q),
\]
再取上确界得
\[
J_{m,Q}^{(P)}(\gamma)
\le
J_{m,Q}\!\left(\gamma+\frac{\log P}{m}\right).
\]

若每条纤维在 residue 轴上纯，则
\[
S_q^{(P)}(m)=S_q(m)
\qquad(\forall q>1),
\]
故两前沿完全相同。若每条纤维在 residue 轴上完全均匀化，则
\[
S_q^{(P)}(m)=P^{1-q}S_q(m),
\]
从而
\[
b_m^{(P)}(q)=b_m(q)-\frac{q-1}{m}\log P,
\]
代回定义即得精确平移公式。证毕。
\end{proof}

\input{thm__conclusion-discrete-certificate-legendre-front-typical-sqrtm}

\paragraph{统一读法}
这一组结果把异常类、预算选择、连续压力接口、prime-register 证书前沿与 residue 细分压成了同一条精确链：异常的本体首先是一个商 Hilbert 空间，其大小由纯交互分量的正交能量唯一决定；两体审计只在“至多两个非平凡轴”这一退化情形下才完备，而一旦进入一般多轴情形，其盲区具有显式余维；预算最优化在离散层面上由 kink 集完全分相，但一旦接上附录 \ref{app:pom-projective-pressure-operator} 的连续压力曲线，便可看出离散 \(q\)-相图只是连续 Legendre 前沿的折线外壳。真正的连续相只活在整数节点的次微分上，而更大的 secant 相带内部还可能出现系统性的幽灵扇区；与此同时，证书前沿本身也不再应理解为“选一个最优整数矩阶”，而应理解为离散率函数的广义逆，以及其连续凸化闭包所给出的 Euler--Fenchel 切触曲线。在固定置信度口径下，连续最优预算的主指数趋向典型纤维指数，而首个非平凡修正则由 \(\Lambda''(0)\) 给出的中心极限型方差精确控制。到了 residue 轴上，纯度与均匀化给出 Jensen 压降带的两端刚性，而整个离散 Legendre 前沿又被严格夹在“原前沿”与“按 \((\log P)/m\) 平移后的原前沿”之间；二阶缺口与全部高阶细分矩则进一步塌缩为局部 Fourier 模的精确账本。这说明复杂性在这里并不首先体现在“需要更高阶矩”，而首先体现在局部交互类如何进入商空间几何、离散相图如何作为连续压力的 secant 包出现、prime-register 前沿如何作为连续 Legendre 曲线的整数采样，以及一阶局部层析如何生成整条高阶矩层级。在金属平均族这一一参数模型上，同一条 Legendre/Pareto 几何又进一步暴露出黄金端点的精确支撑超平面、有限样本惩罚下连续最优点对黄金端点的系统性离开，以及整数约束下向 \(\{1,2\}\) 的二值塌缩。

\endinput
