\section{递归地址化：派生概念由旧层读出序列生成}\label{sec:recursive-addressing}

\input{para__recursive-addressing-positioning}

本节在标准可测动力系统 \((X,\mathcal{B},\mu,T)\) 与有限时间窗读出口径下处理一个结构性问题：在给定一族可测概念之后，如何由其有限时间窗读出递归生成更细的概念族，以及该过程是否会在可测结构层面引入外加对象。核心结论是：递归地址化不扩张既有可见 \(\sigma\)-代数；递归生成的柱事件族仍落在旧层可见 \(\sigma\)-代数 \(\mathcal{G}^{(L)}\) 内（命题 \ref{prop:recursive-addressing-refinement}），从而新层仅在 \(\mathcal{G}^{(L)}\) 内重新选取并组织可见事件（推论 \ref{cor:recursive-addressing-visible-sigma-nonexpansion}，因而 \(\mathcal{G}^{(L+1)}\subseteq \mathcal{G}^{(L)}\)）。在符号柱集口径下，前缀细化对应前缀超度量球的缩小，见第 \ref{sec:spg} 节段落 \ref{par:spg-prefix-ultrametric}。与第 \ref{sec:logic-expansion-chain} 节的抽象扩张链相对应，本节把地址、局部截面、\(\mathsf{NULL}\) 与观察者索引 forcing 解释为该上位语义在扫描—投影读出模型中的具体实现。

\subsection{地址的复合生成}

设在层级 $L$ 已得到一族概念 $\mathcal{C}^{(L)}=\{C^{(L)}_1,\dots,C^{(L)}_{r_L}\}$，其中每个 $C^{(L)}_i\in\mathcal{B}$ 可测。定义派生的二元向量过程
\[
\mathbf{b}^{(L)}_t(x):=\bigl(\ind_{C^{(L)}_1}(T^t x),\dots,\ind_{C^{(L)}_{r_L}}(T^t x)\bigr)\in\{0,1\}^{r_L}.
\]
对任意长度 $\ell$ 与任意地址
\[
a=\bigl(a_0,\dots,a_{\ell-1}\bigr)\in\bigl(\{0,1\}^{r_L}\bigr)^\ell,
\]
定义其对应的派生柱事件
\[
C^{(L+1)}_{a,t}:=\{x\in X:\mathbf{b}^{(L)}_t(x)=a_0,\dots,\mathbf{b}^{(L)}_{t+\ell-1}(x)=a_{\ell-1}\}\in\mathcal{B}.
\]
令 $\mathcal{C}^{(L+1)}$ 为选定的一族此类柱事件（例如取一组有限地址集合 $A^{(L+1)}$ 对应的 $C^{(L+1)}_{a,0}$）。由此得到闭合递归：\textbf{派生概念是旧层读出序列的柱事件}，从而地址仅来自可观测数据而非外加原语。

\begin{proposition}[$\sigma$-代数细化：递归地址化不引入外加结构]\label{prop:recursive-addressing-refinement}
令 $\mathcal{G}^{(L)}$ 为由旧层概念在有限时间窗内的平移生成的 $\sigma$-代数：
\[
\mathcal{G}^{(L)}:=\sigma\bigl(T^{-t}C_i^{(L)}:\ 1\le i\le r_L,\ t\in\ZZ\bigr).
\]
则对任意地址 $a$ 与任意 $t$，派生柱事件 $C^{(L+1)}_{a,t}$ 属于 $\mathcal{G}^{(L)}$。因此递归地址化仅执行“对既有可观测事件作柱集闭包/细化”，而不引入外加可测集。
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_refinement}
\end{proposition}

\begin{proof}
对任意固定的 \(i\) 与 \(t\)，函数 \(x\mapsto \ind_{C_i^{(L)}}(T^t x)=\ind_{T^{-t}C_i^{(L)}}(x)\) 是 \(\mathcal{G}^{(L)}\)-可测的。
因此对任意给定地址 \(a=(a_0,\dots,a_{\ell-1})\)，事件
\[
\{x:\mathbf b^{(L)}_t(x)=a_0,\dots,\mathbf b^{(L)}_{t+\ell-1}(x)=a_{\ell-1}\}
\]
可写为有限个集合 \(T^{-s}C_i^{(L)}\) 及其补集的有限交（在 \(s=t,\dots,t+\ell-1\) 上并对 \(i=1,\dots,r_L\) 展开），故属于由这些集合生成的 \(\sigma\)-代数，即属于 \(\mathcal{G}^{(L)}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[可见 \texorpdfstring{$\sigma$}{sigma}-代数不扩张：递归柱事件仅在内层重组织]\label{cor:recursive-addressing-visible-sigma-nonexpansion}
沿用命题 \ref{prop:recursive-addressing-refinement} 的记号。
设新层概念族 \(\mathcal{C}^{(L+1)}\) 由若干派生柱事件 \(C^{(L+1)}_{a,t}\) 选取而成，并令
\[
\mathcal{G}^{(L+1)}:=\sigma\bigl(T^{-t}C:\ C\in \mathcal{C}^{(L+1)},\ t\in\ZZ\bigr).
\]
则有
\[
\boxed{\ \mathcal{G}^{(L+1)}\subseteq \mathcal{G}^{(L)}\ }.
\]
因此，递归生成的柱事件族不扩张既有可见 \(\sigma\)-代数，而仅在 \(\mathcal{G}^{(L)}\) 内重新选取并组织可见事件。
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_visible\_sigma\_nonexpansion}
\end{corollary}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:recursive-addressing-refinement}，对任意地址 \(a\) 与任意 \(t\in\ZZ\)，派生柱事件 \(C^{(L+1)}_{a,t}\) 都属于 \(\mathcal{G}^{(L)}\)。
设 \(C\in\mathcal{C}^{(L+1)}\)，按构造存在 \(a,t_0\) 使 \(C=C^{(L+1)}_{a,t_0}\)。
于是对任意 \(s\in\ZZ\)，有 \(T^{-s}C=T^{-s}C^{(L+1)}_{a,t_0}=C^{(L+1)}_{a,t_0+s}\in\mathcal{G}^{(L)}\)。
因此 \(\mathcal{G}^{(L+1)}\) 的生成元均属于 \(\mathcal{G}^{(L)}\)，从而 \(\mathcal{G}^{(L+1)}\subseteq \mathcal{G}^{(L)}\)。证毕。
\end{proof}

\subsection{空值到投影的递归语义}

与推论 \ref{cor:recursive-addressing-visible-sigma-nonexpansion} 的“可见 \texorpdfstring{$\sigma$}{sigma}-代数不扩张”结论相一致，递归地址化在语义上可表述为“地址先于取值”的\emph{可读出前缀}机制。对任意候选地址 \(a\in A^{(L+1)}\)，在地址对象未给定之前不对其派生概念赋值：读出为偏函数，在该输入处不定义，其失败不得被误读为数值 \(0\)，并按本文约定以内禀空值 \(\mathsf{NULL}\) 表示“不可寻址/不定义”。一旦地址 \(a\) 被选定，则概念值由二元投影 \(x\mapsto \ind_{C_a^{(L+1)}}(x)\) 给出。于是层级递归满足：
\begin{itemize}
  \item “无地址 $\Rightarrow$ 空值（不定义）”；
  \item “有地址 $\Rightarrow$ 二元投影（$0/1$）”；
  \item “地址 $\Rightarrow$ 由旧层读出生成”。
\end{itemize}
在类型语义上，这意味着：若地址对象未给定（或不属于协议允许的 \(\mathcal{A}_{\mathrm{adm}}\)），则不存在可在对象层引用的评价函数 \(\ind_{C_a}\)（等价地，\(1_{C_a}\) 不能在协议的可见域中被构造成一个总定义读出）；
此时读出偏函数在该输入处不定义，其语义后果以内禀空值 \(\mathsf{NULL}\) 表示（并将在 \S\ref{subsec:prefix-site-null} 中被等价内生化为 \(\mathscr{F}(a)=\varnothing\) 的局部截面障碍）。
本节所述空值属于\emph{语义空值}（地址缺失，读出不定义）；与之正交的\emph{协议空值}（类型系统锁定 unitary slice）与\emph{碰撞空值}（侧信息预算不足导致不可唯一重建）见 \S\ref{subsec:xi-pw-type-safety-null} 及命题 \ref{prop:xi-null-three-way}。在更统一的口径下，可把“完备地址”打包为多轴前缀（定义 \ref{def:multi_axis_address}），其中碰撞空值对应残差轴不足，其最小侧信息预算由定理 \ref{thm:address-defect-law} 给出。
该语义可与布尔代数闭包兼容，也可在算子代数层面以投影算子及其乘积实现（见附录 \ref{app:op-algebra}）。

\subsection{前缀站点与局部截面：\texorpdfstring{$\mathsf{NULL}$}{NULL} 的内禀刻画}\label{subsec:prefix-site-null}
本小节给出一个与“地址先于取值”严格兼容的形式化：把地址空间视为由前缀偏序生成的站点（cylinder site），并把“协议可接受且单值可核验的读出/证书”组织为其上的（预）层对象。其用途不在于引入新的测度论结构，而在于把空值（\(\mathsf{NULL}\)）提升为一个清晰的存在性障碍：\emph{在给定地址处不存在协议允许的局部截面}，从而避免把 “不定义” 误读为数值 \(0\) 的歧义。

\begin{definition}[前缀站点与柱覆盖]\label{def:prefix-site}
为简明起见仅以二元字母表 \(\Sigma=\{0,1\}\) 书写（对一般有限字母表 \(\Sigma\) 完全同型）。令 \(\mathcal{A}:=\Sigma^{<\infty}\) 为全体有限地址，并以前缀关系 \(a\preceq b\) 赋偏序。
令 \(\mathcal{A}_{\mathrm{adm}}\subseteq\mathcal{A}\) 为协议所允许的地址集合（在本节的递归构造中，其原型可取为各层选定的有限地址族 \(A^{(L)}\) 及其在 refinement 下的闭包）。
对任意 \(a\in\mathcal{A}_{\mathrm{adm}}\)，令柱事件 \(C_a\subseteq X\) 如第 \ref{sec:spg} 节定义（亦即 \(C_a=\omega_\infty^{-1}([a])\)，其中 \([a]\subseteq\Omega_\infty\) 为符号柱集）。
\par
称有限族 \(\{b_i\succeq a\}_{i=1}^n\subseteq\mathcal{A}_{\mathrm{adm}}\) 为 \(a\) 的一个\textbf{柱覆盖}，若 \(C_a=\bigcup_{i=1}^{n} C_{b_i}\)。
该覆盖关系与段落 \ref{par:spg-prefix-ultrametric} 的前缀拓扑一致：\(\Omega_\infty=\varprojlim \Omega_k\) 的 clopen 基由柱集 \([a]\) 给出，因而“前缀细化”与“覆盖分解”为同一对象的两种等价描述。
\end{definition}

\begin{definition}[协议可接受读出的（预）层]\label{def:prefix-sheaf-readout}
固定一套“可见域 + 检查器”的读出协议，其抽象口径见定义 \ref{def:xi-visible-read-null}（在此仅使用其“读出可为部分映射、并以 \(\mathsf{NULL}\) 表示不定义”的结构）。
对每个 \(a\in\mathcal{A}_{\mathrm{adm}}\) 定义集合
\[
\mathscr{F}(a):=\{\text{在柱事件 }C_a\text{ 上协议允许、且在类型意义下为单值可核验的读出/证书对象}\},
\]
并对 refinement \(b\succeq a\) 定义限制映射
\(\rho_{a\leftarrow b}:\mathscr{F}(a)\to\mathscr{F}(b)\)
为把读出/证书限制到子柱 \(C_b\)（等价地：在事件层面对更深前缀条件化）。
\end{definition}

\begin{proposition}[局部截面、兼容局部截面与 \texorpdfstring{$\mathsf{NULL}$}{NULL}]\label{prop:null-as-local-section-obstruction}
在定义 \ref{def:prefix-site}--\ref{def:prefix-sheaf-readout} 的口径下，记 \(\mathscr{F}^{\sharp}:=a\mathscr{F}\) 为预层 \(\mathscr{F}\) 在此前缀站点上的 sheafification。则“地址先于取值”的语义应区分为三层：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{实际全局读出：}
  \[
  \text{地址 }a\text{ 的读出在类型层非 }\mathsf{NULL}
  \quad\Longleftrightarrow\quad
  \mathscr{F}(a)\neq\varnothing.
  \]
  \item \textbf{兼容局部读出：}有限柱覆盖 \(\{b_i\succeq a\}\) 上的兼容局部对象族 \((s_i\in\mathscr{F}(b_i))\) 按共同 refinement 取商后，恰好给出 \(\mathscr{F}^{\sharp}(a)\) 的元素。因而
  \[
  \mathscr{F}^{\sharp}(a)\neq\varnothing
  \quad\Longleftrightarrow\quad
  \text{地址 }a\text{ 处存在兼容局部截面族。}
  \]
  \item \textbf{sheaf-at-\(a\) 时的全球化：}若 \(\mathscr{F}\) 在 \(a\) 处已经满足层条件，则
  \[
  \mathscr{F}(a)\neq\varnothing
  \quad\Longleftrightarrow\quad
  \mathscr{F}^{\sharp}(a)\neq\varnothing.
  \]
  换言之，兼容局部存在一般只保证 sheafification 层的全局截面；只有在显式的 sheaf-at-\(a\) 假设下，它才等价于原始对象层中的实际全局读出。
\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proof}
第一条仅是把“不定义（\(\mathsf{NULL}\)）”从数值层改写为对象层存在性断言：读出/证书之所以可核验，要求其在给定地址处确有协议允许的全局对象可供引用；当且仅当该对象存在时，读出在类型层被视为非 \(\mathsf{NULL}\)。
\par
对第二条，\(\mathscr{F}^{\sharp}(a)\) 的标准描述正是：取 \(a\) 的有限柱覆盖及其上的匹配族，并按共同 refinement 取商。这里的“匹配”恰是局部对象在全部重叠上的限制一致，因此 \(\mathscr{F}^{\sharp}(a)\neq\varnothing\) 与“存在兼容局部截面族”完全等价。
\par
第三条则是 sheafification 的定义性推论：若 \(\mathscr{F}\) 在 \(a\) 处已经是层，则单位映射 \(\mathscr{F}(a)\to \mathscr{F}^{\sharp}(a)\) 为双射，于是原始全局对象与兼容局部匹配族不再区分。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$\mathsf{NULL}$}{NULL} 的三分解（局部截面障碍版）]\label{cor:null-trichotomy-local-section}
在上述站点/（预）层表述下，\(\mathsf{NULL}\) 的三类来源（定义 \ref{def:xi-visible-read-null} 与命题 \ref{prop:xi-null-three-way}）可被统一为三类互不混淆的局部截面障碍：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{语义空值：} \(a\notin\mathcal{A}_{\mathrm{adm}}\)，即协议未提供该地址对象；此时在站点上无对象可供取截面，空值由“缺乏指称”直接给出。
  \item \textbf{协议空值：} \(a\in\mathcal{A}_{\mathrm{adm}}\) 且局部对象可在有限覆盖上形成兼容家族，即 \(\mathscr{F}^{\sharp}(a)\neq\varnothing\)，但这些兼容局部对象不能下降为原始对象层中的实际全局读出，即 \(\mathscr{F}(a)=\varnothing\)。这是显式的下降失败；只有在 \(\mathscr{F}\) 于 \(a\) 处成层时，它才会消失。
  \item \textbf{碰撞空值：} \(a\in\mathcal{A}_{\mathrm{adm}}\) 且协议允许全局对象，但“单值可核验读出”的契约因非分离性而失败：存在不同的全局候选在某个有限覆盖上给出相同局部限制，于是唯一性而非存在性失效；其最小侧信息预算仍由命题 \ref{prop:xi-null-three-way} 与定理 \ref{thm:address-defect-law} 给出。
\end{enumerate}
因此，“\(\mathsf{NULL}\)”并非单一的 \(\mathscr{F}(a)=\varnothing\) 现象：\(\mathscr{F}(a)\) 检测的是实际全局对象的存在，\(\mathscr{F}^{\sharp}(a)\) 检测的是兼容局部家族的存在，而碰撞型 \(\mathsf{NULL}\) 则对应唯一化失败。
\end{corollary}

\paragraph{粘合障碍的上同调口径：\texorpdfstring{$H^2$}{H2} 见证}
命题 \ref{prop:null-as-local-section-obstruction} 把实际全局读出与 \(\mathscr{F}(a)\neq\varnothing\) 等同，并把兼容局部家族提升为 sheafification 纤维 \(\mathscr{F}^{\sharp}(a)\) 的元素；因此 gluing-level 的协议空值恰对应于“兼容局部存在，但原始对象层全局下降失败”的间隙。
在本文后续的多轴前缀语义（定义 \ref{def:multi_axis_address}）与协议闭包中，局部证书对象往往还携带一组\emph{可调但必须可审计}的相容性标签（例如纤维自同构/gauge 选择的等价类；可取其阿贝尔化作为系数，见定义 \ref{def:fold-gauge-group}）。
此时，“在重叠处相容”不仅是集合意义的相等，还可能包含一个可复核的二阶一致性约束；其失败可用 Čech 上同调的二阶障碍类作证书化刻画。

\begin{definition}[粘合障碍类（Čech \texorpdfstring{$H^2$}{H2} 口径）]\label{def:prefix-site-h2-gluing-obstruction}
设 \(A\) 为一个系数阿贝尔群。
考虑上述前缀站点 \(\mathcal{A}_{\mathrm{adm}}\) 及其柱覆盖。
假设在某一协议口径下，局部证书对象的相容性可被组织为一个带 \(A\)-纤维的“相容层”（例如 \(A\)-torsor/带 gauge 的局部对象），使得对任意覆盖 \(\{b_i\succeq a\}\) 与任意局部对象族 \((s_i\in\mathscr{F}(b_i))\)，其在二重重叠上的差异可由一族 \(A\)-值转移数据 \(g_{ij}\) 记录，并在三重重叠上诱导一个 Čech \(2\)-余圈
\[
\alpha_{ijk}:=g_{ij}+g_{jk}+g_{ki}\in A,
\qquad
\alpha\in Z^2(\{b_i\},A).
\]
称其同调类 \([\alpha]\in H^2(\{b_i\},A)\)（并在加细覆盖下取极限）为地址 \(a\) 处的\textbf{粘合障碍类}：\([\alpha]=0\) 表示可通过允许的局部 gauge 调整把 \((s_i)\) 改写为在重叠处严格相容的家族，从而满足可粘接性；\([\alpha]\neq 0\) 则表示存在结构性扭结阻止其全球化。
\end{definition}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$H^2$}{H2} 粘合障碍 \(\Rightarrow\) \texorpdfstring{$\mathsf{NULL}$}{NULL}]\label{prop:null-as-h2-obstruction}
在定义 \ref{def:prefix-site-h2-gluing-obstruction} 的设定下，
若某一可核对地址 \(a\in\mathcal{A}_{\mathrm{adm}}\) 的粘合障碍类 \([\alpha]\neq 0\)，
则该地址处不存在协议允许的全局局部截面（证书对象），从而
\(
\mathscr{F}(a)=\varnothing
\)
并且读出在类型层必为 \(\mathsf{NULL}\)（命题 \ref{prop:null-as-local-section-obstruction}）。
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_null\_as\_h2\_obstruction}
\end{proposition}

\begin{proof}
反设 \(\mathscr{F}(a)\neq\varnothing\)，取任一全局对象 \(s\in\mathscr{F}(a)\) 并限制到覆盖 \(\{b_i\}\) 上得 \(s_i:=s|_{C_{b_i}}\in\mathscr{F}(b_i)\)。
则在任意重叠处这些限制严格相容；按定义 \ref{def:prefix-site-h2-gluing-obstruction}，其诱导的转移数据可取为平凡（从而 \(\alpha\) 为零余圈、\([\alpha]=0\)），与 \([\alpha]\neq 0\) 矛盾。
故 \(\mathscr{F}(a)=\varnothing\)，进而读出为 \(\mathsf{NULL}\)。
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_null\_as\_h2\_obstruction}

\paragraph{从 \(H^2\) 障碍到带状 gerbe：对象层级的提升}
命题 \ref{prop:null-as-h2-obstruction} 把 \([\alpha]\neq 0\) 解释为“全局证书对象不存在”的见证。
为了在结构上保留“局部存在、全局失效”的信息，单纯的集合值（预）层口径并不足够：当粘合在三重重叠上出现二阶结合缺陷时，合适的语义对象是以 \(A\) 为 band 的 \(2\)-层级对象。

\begin{theorem}[Čech-\texorpdfstring{$H^2$}{H2} 障碍的 gerbe 语义]\label{thm:prefix-site-cech-null-gerbe}
沿用定义 \ref{def:prefix-site-h2-gluing-obstruction} 的设定。
固定 \(a\in\mathcal{A}_{\mathrm{adm}}\) 与其一组柱覆盖 \(\{b_i\succeq a\}\)，并记二重与三重交为
\(
C_{b_{ij}}:=C_{b_i}\cap C_{b_j}
\)
与
\(
C_{b_{ijk}}:=C_{b_i}\cap C_{b_j}\cap C_{b_k}
\)。
设 \(\alpha\in Z^2(\{b_i\},A)\) 为该覆盖上由局部识别数据诱导的 Čech \(2\)-余圈，并记其同调类为 \([\alpha]\)（在加细覆盖下取极限）。
则存在一个由 \((\{b_i\},\alpha)\) 函子性构造的纤维化群胚 \(\mathcal{G}_\alpha\to \mathcal{A}_{\mathrm{adm}}\)，满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal{G}_\alpha\) 为以 \(A\) 为 band 的带状 gerbe：在足够细覆盖下局部非空且局部连通，并且任意对象的自同构群自然同构于 \(A\)。
  \item \(\mathcal{G}_\alpha\) 的中性化严格等价于由该 cocycle 数据构造出的 gerbe/stack 层在 \(a\) 上存在全局对象。若进一步附加终端纤维保守性或“无新全局对象”假设，则这一 stack-层全局对象才可再识别为原始对象层中某个协议允许的全局证书对象。
  \item \(\mathcal{G}_\alpha\) 的等价类仅由 \([\alpha]\) 决定：更精确地，\(\mathcal{G}_\alpha\) 的带状类与 \([\alpha]\) 在 \(H^2(\{b_i\},A)\) 中一致。
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
以覆盖索引集为对象，令 \(\mathcal{G}_\alpha(b_i)\) 的对象为“定义在 \(C_{b_i}\) 上的局部证书对象”，态射为协议允许的局部 gauge 变换。
在二重交 \(C_{b_{ij}}\) 上以转移数据 \(g_{ij}\) 识别局部对象，并要求在三重交 \(C_{b_{ijk}}\) 上的两种复合 \(g_{ij}g_{jk}\) 与 \(g_{ik}\) 的差异由 \(\alpha_{ijk}\) 给出（以 \(A\) 的作用实现结合缺陷）。
局部对象的存在性给出局部非空性；在假设“局部证书对象带 \(A\)-纤维的相容结构”下，任意两局部对象在足够细覆盖下局部同构，从而得局部连通性；而自同构的局部群由 \(A\) 决定并在加细下稳定，故得到 \(A\)-带状 gerbe。
\par
若存在 gerbe/stack 层的全局对象，则其限制与恒等粘合数据给出中性对象；反之，中性对象给出覆盖上的 descent datum，并且中性化意味着可在允许的 gauge 调整下将结合缺陷严格消去，从而得到一个 stack-层的全局对象。
至于该 stack-层对象是否已经来自原始对象层中的实际全局证书，则不是本定理的无条件内容；它还要求终端纤维上的保守性，亦即 stackification 不在 \(a\) 处制造新的全局对象。
最后，更换局部对象与识别只会把 \(\alpha\) 改变为 Čech 余边界，因此 \(\mathcal{G}_\alpha\) 的等价类仅依赖于 \([\alpha]\)。
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_prefix\_site\_cech\_null\_gerbe}
\leanverified{paper\_prefix\_site\_cech\_null\_gerbe}

\begin{remark}[终端纤维保守性的额外角色]\label{rem:prefix-site-gerbe-neutrality-conservativity}
因此，gerbe 的中性化本身只是 stack-层语句：它断言 compatible local data 已在带状 gerbe 中实现为全局对象。若要把这一对象再读回原始协议层的实际全局证书，必须额外要求终端纤维保守性或等价的“无新全局对象”条件；这一修正步骤在配套 APAL 论文中被单独抽离并证明，见 \cite{MaZhang2026StateForcingSemantics}。
\end{remark}

\paragraph{障碍的最小可见化：严格/表示层可见商}
当 \([\alpha]\neq 0\) 时，中性化失败把读出推向 \(\mathsf{NULL}\)（命题 \ref{prop:null-as-h2-obstruction}）。
另一方面，若允许把系数群作最小化商化，则可在不改变覆盖与局部数据的前提下把二阶缺陷严格消去，从而将 gerbe 归约到中性情形。

\begin{proposition}[使障碍点态消失的最小系数商（严格可见商）]\label{prop:prefix-site-min-visible-quotient}
在定理 \ref{thm:prefix-site-cech-null-gerbe} 的设定下，令
\[
H_\alpha:=\bigl\langle \alpha_{ijk}\ \bigm|\ C_{b_{ijk}}\neq\varnothing \bigr\rangle\le A,
\qquad
A_{\mathrm{vis}}:=A/H_\alpha,
\]
并记自然投影为 \(\pi:A\twoheadrightarrow A_{\mathrm{vis}}\)。这里的 \(A_{\mathrm{vis}}\) 仅指\emph{附着于所选 cocycle 表示 \(\alpha\) 的严格（presentation-level）可见商}。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\alpha\) 推送到 \(A_{\mathrm{vis}}\) 后点态为零：其像 \(\bar\alpha\in Z^2(\{b_i\},A_{\mathrm{vis}})\) 满足 \(\bar\alpha_{ijk}=0\) 对一切 \(C_{b_{ijk}}\neq\varnothing\)。
  因而对应的 gerbe \(\mathcal{G}_{\bar\alpha}\) 必为中性 gerbe；此处的中性化仍然首先是 \(\mathcal G_{\bar\alpha}\) 的 stack-层陈述。
  \item 若 \(\varphi:A\to B\) 为任意阿贝尔群同态，使得 \(\varphi(\alpha_{ijk})=0\) 对所有三重交成立（等价地，\(\alpha\) 在系数 \(B\) 下点态消失），则 \(\varphi\) 唯一因子分解为
  \[
  A\twoheadrightarrow A_{\mathrm{vis}}\xrightarrow{\ \exists!\ } B.
  \]
\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proof}
(1) 由 \(H_\alpha\) 的生成方式，\(\pi(\alpha_{ijk})=0\) 对所有 \(C_{b_{ijk}}\neq\varnothing\) 成立，故 \(\bar\alpha=0\)。
在定理 \ref{thm:prefix-site-cech-null-gerbe} 的构造中，\(\bar\alpha=0\) 对应平凡结合子，从而 gerbe 中性。
\par
(2) 若 \(\varphi(\alpha_{ijk})=0\) 对一切三重交成立，则 \(H_\alpha\subseteq\ker\varphi\)，因此 \(\varphi\) 通过商 \(A/H_\alpha\) 因子分解且唯一。
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_prefix\_site\_min\_visible\_quotient}
\leanverified{paper\_prefix\_site\_min\_visible\_quotient}

\paragraph{保留分辨率的代价：外置寄存器的严格下界}
命题 \ref{prop:prefix-site-min-visible-quotient} 表明：在只允许改变系数群而不引入外置记录轴的制度下，所选表示 \(\alpha\) 的\emph{严格可见化}最小化为 \(A_{\mathrm{vis}}=A/H_\alpha\)。
若目标是恢复原始 \(A\) 的分辨率，则必须显式外置承载 \(H_\alpha\) 的信息量。

\begin{theorem}[恢复 \(A\)-分辨率所需的最小寄存器容量]\label{thm:prefix-site-register-lower-bound}
设 \(A\) 为有限阿贝尔群，并沿用命题 \ref{prop:prefix-site-min-visible-quotient} 的记号。
若仅允许额外引入一个有限寄存器集合 \(R\)，并要求存在集合嵌入
\[
A\hookrightarrow A_{\mathrm{vis}}\times R,
\]
则必有
\[
\card{R}\ \ge\ \card{H_\alpha}
\qquad\Longleftrightarrow\qquad
\log_2\card{R}\ \ge\ \log_2\card{H_\alpha}.
\]
并且该下界可达：存在 \(R\) 使得等号成立。
\leanverified{paper\_prefix\_site\_register\_lower\_bound}
\end{theorem}

\begin{proof}
对任意 \(\bar a\in A_{\mathrm{vis}}\)，投影 \(\pi:A\to A_{\mathrm{vis}}\) 的纤维 \(\pi^{-1}(\bar a)\) 为一个 \(H_\alpha\)-陪集，故其基数恒为 \(\card{H_\alpha}\)。
若存在嵌入 \(A\hookrightarrow A_{\mathrm{vis}}\times R\)，则其在每个纤维上的限制给出
\(
\pi^{-1}(\bar a)\hookrightarrow \{\bar a\}\times R\cong R
\)，
从而 \(\card{R}\ge \card{H_\alpha}\)。
\par
可达性：取 \(R:=H_\alpha\)。
任选一个集合截面 \(s:A_{\mathrm{vis}}\to A\)（不必为群同态），则每个 \(a\in A\) 可唯一写为 \(a=s(\pi(a))+h(a)\) 且 \(h(a)\in H_\alpha\)。
令 \(\iota(a):=(\pi(a),h(a))\in A_{\mathrm{vis}}\times H_\alpha\)，则 \(\iota\) 为嵌入且 \(\card{R}=\card{H_\alpha}\)。
证毕。
\end{proof}

\paragraph{从严格可见到内禀可见：链级与同调级的比较}
上面的 \(A_{\mathrm{vis}}=A/H_\alpha\) 仍依赖于具体 cocycle 表示 \(\alpha\)。若只保留障碍类本身而不记住给定表示，则可把可见性压回到覆盖神经的同调层。

\begin{definition}[内禀隐藏子群与内禀可见商]\label{def:prefix-site-intrinsic-visible-quotient}
在上述有限覆盖 \(\{b_i\}\) 的神经 \(N:=\mathfrak N(\{b_i\})\) 上，把 \(\alpha\) 视为 \(A\)-值 simplicial \(2\)-余圈，并记其同调类为 \(\omega=[\alpha]\in H^2(N,A)\)。
对 \(2\)-链群 \(C_2(N,\ZZ)\) 定义链级评价
\[
\widetilde\alpha:C_2(N,\ZZ)\to A
\]
为对有向 \(2\)-单形线性延拓所得的映射。由于 \(\alpha\) 是 \(2\)-余圈，\(\widetilde\alpha\) 在 \(2\)-边界上为零，故诱导同调评价
\[
\overline\alpha:H_2(N,\ZZ)\to A.
\]
定义
\[
K_\omega:=\operatorname{Im}(\overline\alpha)\le A,
\qquad
A_{\mathrm{vis}}^\omega:=A/K_\omega.
\]
称 \(K_\omega\) 为\textbf{内禀隐藏子群}，称 \(A_{\mathrm{vis}}^\omega\) 为\textbf{内禀可见商}。
\end{definition}

\begin{proposition}[严格隐藏子群与内禀隐藏子群]\label{prop:prefix-site-strict-vs-intrinsic-hidden}
\leanverified{paper\_prefix\_site\_strict\_vs\_intrinsic\_hidden}
在定义 \ref{def:prefix-site-intrinsic-visible-quotient} 的设定下，
\[
H_\alpha=\operatorname{Im}(\widetilde\alpha),
\qquad
K_\omega=\operatorname{Im}(\overline\alpha)\subseteq H_\alpha.
\]
因此，\(H_\alpha\) 记录的是所选表示在\emph{全部 \(2\)-链}上的链级可见性，而 \(K_\omega\) 记录的是只由障碍类 \(\omega\) 决定的\emph{真实 \(2\)-循环}上的同调可见性；二者的差恰是“链级可见”与“同调可见”的差。
\end{proposition}

\begin{proof}
\(\widetilde\alpha\) 的像正是由全部 \(\alpha_{ijk}\) 生成的子群，因此等于 \(H_\alpha\)。
又因为 \(\alpha\) 为余圈，\(\widetilde\alpha\) 在 \(2\)-边界上为零，从而诱导 \(\overline\alpha:H_2(N,\ZZ)\to A\)；其像按定义即为 \(K_\omega\)。
每个 \(2\)-循环本身也是 \(2\)-链，所以 \(\operatorname{Im}(\overline\alpha)\subseteq \operatorname{Im}(\widetilde\alpha)\)，即 \(K_\omega\subseteq H_\alpha\)。
\end{proof}

\begin{corollary}[内禀可见商到严格可见商的自然满射]\label{cor:prefix-site-intrinsic-to-strict-visible}
\leanverified{paper\_prefix\_site\_intrinsic\_to\_strict\_visible}
存在自然满射
\[
A_{\mathrm{vis}}^\omega=A/K_\omega\twoheadrightarrow A/H_\alpha=A_{\mathrm{vis}}.
\]
等价地，所选表示层的严格可见商始终是内禀可见商的一个进一步商。
\end{corollary}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:prefix-site-strict-vs-intrinsic-hidden} 有 \(K_\omega\subseteq H_\alpha\)，故商的泛性质给出自然满射
\[
A/K_\omega\twoheadrightarrow A/H_\alpha.
\]
\end{proof}

\paragraph{代数化的读出：扭曲群胚与投影表象}
二阶结合缺陷亦可被转写为覆盖神经上的扭曲乘法，从而把“局部证书 + 识别数据”的读出链条解释为投影表象而非严格表象。

\begin{proposition}[Čech 群胚的 \(A\)-扭曲与投影表象]\label{prop:prefix-site-projective-rep-twist}
令 \(\mathfrak N(\{b_i\})\) 为覆盖的神经，并令 \(\Pi\) 为其 \(1\)-骨架生成的 Čech 群胚（对象为指标 \(i\)，态射由二重交 \(C_{b_{ij}}\neq\varnothing\) 生成）。
则 \(\alpha\) 诱导：
\begin{enumerate}
  \item 一个以 \(A\) 为中心的 \(\Pi\) 的 \(2\)-上扩张（等价地，\(\Pi\) 上的 \(A\)-加权结合子），从而定义扭曲群胚代数 \(\CC_\alpha[\Pi]\)（其乘法由 \(\alpha\) 扭曲）。
  \item 覆盖上的任一 descent 数据（局部对象与二重交识别）自然给出 \(\Pi\) 的一个投影表象，其乘子（multiplier）由 \([\alpha]\) 决定；并且该投影表象可严格化为真实表象当且仅当 \([\alpha]=0\)。
\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proof}
在 \(\Pi\) 上选择生成态射 \(i\to j\) 表示二重交上的识别。
三重交上两种复合 \(i\to j\to k\) 与 \(i\to k\) 的差异由 \(A\)-值元素 \(\alpha_{ijk}\) 记录，这正是 \(2\)-范畴意义下结合子的全部数据。
将该结合子视为乘法扭曲即得到 \(\CC_\alpha[\Pi]\)。
\par
对投影表象：任一把局部对象与识别送入线性化实现的选择，在复合路径上得到的算子只在标量乘子（或一般的 \(A\) 作用）意义下相等，乘子由 \(\alpha_{ijk}\) 给定并在余边界改变下保持同调类不变。
当且仅当 \([\alpha]=0\) 时，存在余边界修正消除该乘子，从而 strictification 为真实表象。
证毕。
\leanverified{paper\_prefix\_site\_projective\_rep\_twist}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_prefix\_site\_projective\_rep\_twist}
\end{proof}

\paragraph{对偶下降与谱可定义性：严格可见角色与内禀可见角色}
在角色分解口径下，首先出现的是所选表示 \(\alpha\) 的严格可见角色；而真正只由障碍类决定的角色通道则应通过 \(K_\omega\) 来刻画。

\begin{corollary}[严格可见角色与湮灭子群]\label{cor:prefix-site-visible-characters-annihilator}
设 \(A\) 为有限阿贝尔群，并记 Pontryagin 对偶 \(\widehat A:=\Hom(A,\TT)\)。
令 \(H_\alpha\le A\) 与 \(A_{\mathrm{vis}}=A/H_\alpha\) 如命题 \ref{prop:prefix-site-min-visible-quotient}。
则有自然同构
\[
\widehat{A_{\mathrm{vis}}}\ \cong\ H_\alpha^\perp
:=\{\chi\in\widehat A:\ \chi(h)=1\ \forall h\in H_\alpha\}.
\]
并且 \(\chi\in H_\alpha^\perp\) 当且仅当 \(\chi(\alpha_{ijk})=1\) 对所有 \(C_{b_{ijk}}\neq\varnothing\) 成立。
\leanverified{paper\_prefix\_site\_visible\_characters\_annihilator}
\par
另一方面，内禀可见角色由
\[
K_\omega^\perp\cong \widehat{A_{\mathrm{vis}}^\omega}
\]
给出；由 \(K_\omega\subseteq H_\alpha\) 立即得到
\[
H_\alpha^\perp\subseteq K_\omega^\perp,
\]
故严格可见角色只是内禀可见角色中的一个表示依赖子族。
\end{corollary}

\begin{proof}
商同态 \(A\twoheadrightarrow A/H_\alpha\) 的对偶同态为嵌入 \(\widehat{A/H_\alpha}\hookrightarrow \widehat A\)，其像恰为湮灭子群 \(H_\alpha^\perp\)。
又因 \(H_\alpha\) 由 \(\{\alpha_{ijk}\}\) 生成，\(\chi\in H_\alpha^\perp\) 等价于 \(\chi(\alpha_{ijk})=1\) 对所有生成元成立。
后半部分只是把同样的商-对偶对应应用到 \(A_{\mathrm{vis}}^\omega=A/K_\omega\)，再结合 \(K_\omega\subseteq H_\alpha\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[谱化输出的可定义性判别：严格商与内禀商]\label{thm:prefix-site-spectral-definability-avis}
考虑任一“谱化”步骤，其输入为命题 \ref{prop:prefix-site-projective-rep-twist} 的 descent 数据（等价地，扭曲群胚代数 \(\CC_\alpha[\Pi]\)），输出为可审计的谱对象（例如：转移算子族、迹/行列式、\(\zeta\)-函数型不变量或基于角色分解的误差控制）。
假设该步骤满足最弱的自然性：对允许的局部 gauge 调整（即改变 \(\alpha\) 为同调余边界）最终输出不变。
则：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(\chi\in\widehat A\) 不属于 \(H_\alpha^\perp\)，则任何以 \(\chi\) 作为模式的“扭曲谱对象”都不具备 gauge 不变性，从而无法下降为全局可审计对象。
  \item 因而，\(\alpha\) 的\emph{点态/表示层谱化}只能无歧义地落在严格可见商
  \[
  A_{\mathrm{vis}}=A/H_\alpha
  \]
  上；而由命题 \ref{prop:prefix-site-strict-vs-intrinsic-hidden} 与推论 \ref{cor:prefix-site-intrinsic-to-strict-visible}，其真正的类级可见部分先落在内禀可见商
  \[
  A_{\mathrm{vis}}^\omega=A/K_\omega
  \]
  上，并经自然满射
  \[
  A_{\mathrm{vis}}^\omega\twoheadrightarrow A_{\mathrm{vis}}
  \]
  再下降到严格商。
  \item 若 \(K_\omega=0\) 而 \([\alpha]\neq 0\)，则全部字符通道在类级上都可能允许通过，而障碍仍然非平凡；此时 phase-shadow 或 character-channel 的审计会严格漏检 genuine 的粘合障碍。该“pure-\(\operatorname{Ext}\)/character-blind”盲区在配套 APAL 论文中被完全刻画，见 \cite{MaZhang2026StateForcingSemantics}。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\leanverified{paper\_prefix\_site\_spectral\_definability\_avis}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:prefix-site-projective-rep-twist}，沿不同复合路径得到的线性化实现相差乘子 \(\chi(\alpha_{ijk})\)。
若存在某个三重交使 \(\chi(\alpha_{ijk})\neq 1\)，则该乘子在 gauge 调整下不能被消去，从而违背“最终输出 gauge 不变”的可审计性要求，故全局对象不可定义。
反之，当 \(\chi\in H_\alpha^\perp\) 时，对所有三重交均有 \(\chi(\alpha_{ijk})=1\)，投影乘子消失，谱化输出可下降为无歧义的全局对象；这正说明表示层谱命题只能经由严格商 \(A_{\mathrm{vis}}\) 来书写。
而 \(K_\omega\subseteq H_\alpha\) 给出自然满射 \(A_{\mathrm{vis}}^\omega\twoheadrightarrow A_{\mathrm{vis}}\)，说明严格谱化只是更大、且类级定义的内禀可见商之进一步压缩。
最后一条正是配套 APAL 论文对 pure-\(\operatorname{Ext}\) 盲区的刻画结果在此处的直接应用。
证毕。
\end{proof}

\subsection{观察者索引、信息状态与 forcing 语义}\label{subsec:observer-indexed-forcing}
前述“地址先于取值”“\(\mathsf{NULL}\) 的局部截面判据”与“多轴前缀提升可读性”本质上都属于对象层可断言性的组织问题。
为把这三条链压缩到同一语义框架中，本小节把对象层事实统一放回\emph{观察者索引的信息状态}上：全局层只保留推理规则，而对象层命题是否成立，则由局部信息状态上的 forcing 关系给出。

\begin{definition}[观察者索引的信息状态框架]\label{def:observer-indexed-information-frame}
称八元组
\[
\mathfrak F=(P,\le,\iota,\tau,\mathrm{Cov},\mathrm{Upd},D,V)
\]
为一个观察者索引的信息状态框架，若满足下列条件：
\begin{enumerate}
  \item \(P\) 为信息状态集合；每个 \(p\in P\) 表示一个局部可访问的信息条件，而非无索引的全局世界。
  \item \(\le\) 为 \(P\) 上的预序；若 \(q\le p\)，则称 \(q\) 是 \(p\) 的细化，表示 \(q\) 在 \(p\) 的基础上拥有更多记录、更细的区分能力或更强的分类结构。
  \item \(\iota:P\to I\) 为观察者索引映射，\(\tau:P\to T\) 为时间索引映射，并满足
  \[
  q\le p \Longrightarrow \iota(q)=\iota(p),\qquad \tau(q)\ge \tau(p).
  \]
  \item 对每个 \(p\in P\)，\(\mathrm{Cov}(p)\) 给出 \(p\) 的覆盖族；每个覆盖
  \[
  \{p_k\to p\}_{k\in K}
  \]
  满足 \(p_k\le p\)，并且覆盖在细化下稳定：若 \(q\le p\) 且 \(\{p_k\to p\}_{k\in K}\in\mathrm{Cov}(p)\)，则存在 \(\{q_\ell\to q\}_{\ell\in L}\in\mathrm{Cov}(q)\) 及映射 \(\lambda:L\to K\)，使得 \(q_\ell\le p_{\lambda(\ell)}\) 对一切 \(\ell\in L\) 成立。
  \item 对每个更新动作 \(\alpha\)，\(\mathrm{Upd}_\alpha(p)\subseteq P\) 为在 \(p\) 上执行 \(\alpha\) 后可到达的合法后继状态，并满足与细化的双向相容性：若 \(q\le p\)，则
  \[
  r\in \mathrm{Upd}_\alpha(q)\Rightarrow \exists s\in \mathrm{Upd}_\alpha(p)\ \text{使}\ r\le s,
  \]
  \[
  s\in \mathrm{Upd}_\alpha(p)\Rightarrow \exists r\in \mathrm{Upd}_\alpha(q)\ \text{使}\ r\le s.
  \]
  \item \(D\) 为对象域；对每个原子命题 \(A\)，赋值 \(V(A)\subseteq P\) 为下闭集，即
  \[
  p\in V(A),\ q\le p \Longrightarrow q\in V(A).
  \]
\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{definition}[forcing 关系]\label{def:observer-indexed-forcing}
在框架 \(\mathfrak F\) 上，定义对象层可断言关系
\[
p\Vdash \varphi
\]
如下：
\begin{enumerate}
  \item 对原子命题 \(A\)，规定
  \[
  p\Vdash A \Longleftrightarrow p\in V(A).
  \]
  \item 对合取，规定
  \[
  p\Vdash \varphi\land\psi
  \Longleftrightarrow
  p\Vdash \varphi\ \text{且}\ p\Vdash \psi.
  \]
  \item 对蕴含，规定
  \[
  p\Vdash \varphi\to\psi
  \Longleftrightarrow
  \forall q\le p,\ \bigl(q\Vdash \varphi \Rightarrow q\Vdash \psi\bigr).
  \]
  \item 对否定，规定
  \[
  p\Vdash \neg\varphi
  \Longleftrightarrow
  \forall q\le p,\ q\nVdash \varphi.
  \]
  \item 对析取，规定 \(p\Vdash \varphi\lor\psi\) 当且仅当存在某个覆盖 \(\{p_k\to p\}_{k\in K}\in\mathrm{Cov}(p)\)，使得对每个 \(k\in K\)，均有
  \[
  p_k\Vdash \varphi\quad \text{或}\quad p_k\Vdash \psi.
  \]
  \item 对全称量词，规定
  \[
  p\Vdash \forall x\,\varphi(x)
  \Longleftrightarrow
  \forall q\le p,\ \forall d\in D,\ q\Vdash \varphi(d).
  \]
  \item 对存在量词，规定 \(p\Vdash \exists x\,\varphi(x)\) 当且仅当存在某个覆盖 \(\{p_k\to p\}_{k\in K}\in\mathrm{Cov}(p)\)，并可为每个 \(k\in K\) 选取 \(d_k\in D\)，使得
  \[
  p_k\Vdash \varphi(d_k).
  \]
  \item 对更新模态，规定
  \[
  p\Vdash [\alpha]\varphi
  \Longleftrightarrow
  \forall q\in \mathrm{Upd}_\alpha(p),\ q\Vdash \varphi,
  \]
  \[
  p\Vdash \langle\alpha\rangle\varphi
  \Longleftrightarrow
  \exists q\in \mathrm{Upd}_\alpha(p),\ q\Vdash \varphi.
  \]
\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{definition}[已决定]\label{def:observer-indexed-decided}
称命题 \(\varphi\) 在状态 \(p\) 上\emph{已决定}，若
\[
p\Downarrow \varphi
\quad:\Longleftrightarrow\quad
p\Vdash \varphi\ \text{或}\ p\Vdash \neg\varphi.
\]
若既无 \(p\Vdash \varphi\)，又无 \(p\Vdash \neg\varphi\)，则称 \(\varphi\) 在 \(p\) 上未决定。
\end{definition}

\begin{proposition}[forcing 的单调性]\label{prop:observer-indexed-forcing-monotonicity}
若 \(q\le p\) 且 \(p\Vdash \varphi\)，则 \(q\Vdash \varphi\)。
\end{proposition}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_forcing\_monotonicity}
\leanverified{paper\_observer\_indexed\_forcing\_monotonicity}

\begin{proof}
对公式复杂度作归纳。
原子情形由 \(V(A)\) 的下闭性直接得到；合取情形平凡。
蕴含、否定与全称量词情形都只需注意：定义中对一切 \(r\le p\) 的量化在 \(q\le p\) 下仍有效。
析取与存在量词情形由覆盖在细化下的稳定性推出：\(p\) 上的任一合法覆盖都可沿 \(q\le p\) 限制为 \(q\) 的合法覆盖。
对更新模态，\([\alpha]\) 的情形由后继状态与细化的前向相容性推出；\(\langle\alpha\rangle\) 的情形则由后继状态与细化的后向相容性推出。
故结论成立。
\end{proof}

\begin{corollary}[细化不推翻已建立的对象事实]\label{cor:observer-indexed-no-retraction}
若某命题在较粗状态 \(p\) 上已可断言，则在任何后续细化状态 \(q\le p\) 上仍可断言。
因此，信息细化的作用不是撤销对象层事实，而是缩小未决定域。
\end{corollary}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_no\_retraction}
\leanverified{paper\_observer\_indexed\_no\_retraction}

\begin{proof}
这是命题 \ref{prop:observer-indexed-forcing-monotonicity} 的直接推论。
\end{proof}

\begin{proposition}[全局层只统一推理规则]\label{prop:observer-indexed-global-layer-logic-only}
设 \(\Gamma\vdash \varphi\) 是与定义 \ref{def:observer-indexed-forcing} 相容的演算层推理。
则对任意状态 \(p\in P\)，若
\[
p\Vdash \gamma
\qquad (\forall \gamma\in \Gamma),
\]
则
\[
p\Vdash \varphi.
\]
因此，全局层统一的是推理规则，而对象层事实始终由具体信息状态上的 forcing 给出。
\end{proposition}
\leanverified{paper\_observer\_indexed\_global\_layer\_logic\_only}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_global\_layer\_logic\_only}

\begin{proof}
这是 forcing 语义对相应演算层的标准可靠性陈述；证明对推导长度作归纳即可。
证毕。
\end{proof}

\begin{definition}[地址对象与局部截面]\label{def:observer-indexed-address-local-sections}
沿用定义 \ref{def:prefix-site}--\ref{def:prefix-sheaf-readout} 的前缀站点与协议可接受读出层。
对每个信息状态 \(p\)，记
\[
A(p)\subseteq \mathcal{A}_{\mathrm{adm}}
\]
为在 \(p\) 上已对象化且协议允许的地址集合。
对每个 \(a\in A(p)\)，记
\[
\Gamma_p(a)\subseteq \mathscr{F}(a)
\]
为在状态 \(p\) 上、地址 \(a\) 处全部协议允许、类型意义下单值且可核验的局部截面之集合。
若 \(a\notin A(p)\)，则称该地址在 \(p\) 上尚未对象化；若 \(a\in A(p)\) 但 \(\Gamma_p(a)=\varnothing\)，则称该地址在 \(p\) 上尚无合法局部读出。
\end{definition}

\begin{proposition}[地址先于取值]\label{prop:observer-indexed-address-before-value}
对任意状态 \(p\) 与地址符号 \(a\)，若 \(a\notin A(p)\)，则一切形如“\(a\) 的值为 \(v\)”的对象层命题在 \(p\) 上都不能成立；
若 \(a\in A(p)\) 但 \(\Gamma_p(a)=\varnothing\)，则“\(a\) 在当前类型中可被单值读出”的命题在 \(p\) 上不能成立。
\end{proposition}
\leanverified{paper\_observer\_indexed\_address\_before\_value\_seeds}
\leanverified{paper\_observer\_indexed\_address\_before\_value\_package}
\leanverified{paper\_observer\_indexed\_address\_before\_value}

\begin{proof}
对象层取值命题要成立，前提是存在合法指称对象与相应的局部截面。
若地址对象尚未形成，则命题缺乏对象语义支撑；若地址已对象化但局部截面为空，则读出命题缺乏证书支撑。
因此两种情形下相关命题都不能在 \(p\) 上被强制。
\end{proof}

\begin{corollary}[非 \texorpdfstring{$\mathsf{NULL}$}{NULL} 的 forcing 判据]\label{cor:observer-indexed-nonnull-criterion}
在状态 \(p\) 上，地址 \(a\) 的读出为非 \(\mathsf{NULL}\) 当且仅当
\[
a\in A(p)
\qquad\text{且}\qquad
\Gamma_p(a)\neq \varnothing.
\]
因此，非 \(\mathsf{NULL}\) 不是一个值域元素，而是局部截面的存在性条件。
\end{corollary}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_nonnull\_criterion}
\leanverified{paper\_observer\_indexed\_nonnull\_criterion}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:observer-indexed-address-before-value} 立即得到。
\end{proof}

\begin{definition}[\texorpdfstring{$\mathsf{NULL}$}{NULL} 的状态化三分解]\label{def:observer-indexed-null-trichotomy}
在状态 \(p\) 上，地址 \(a\) 的 \(\mathsf{NULL}\) 分为三类：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{语义空值：} \(a\notin A(p)\)。此时对象层尚未形成合法指称。
  \item \textbf{协议空值：} \(a\in A(p)\) 但由于当前可见域、类型约束或协议纪律的限制，\(\Gamma_p(a)=\varnothing\)。此时有地址而无合法读出。
  \item \textbf{碰撞空值：} 地址与协议均合法，但底层读出仍存在不可消解的多对一压缩；在未补足足够残差轴、未提升到单射层级之前，\(\Gamma_p(a)=\varnothing\)。
\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$\mathsf{NULL}$}{NULL} 的结构性]\label{prop:observer-indexed-null-structural}
\(\mathsf{NULL}\) 不是值域中的一个普通元素，而是对象层 forcing 失败的结构性形式。
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_null\_structural}
\end{proposition}

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:observer-indexed-nonnull-criterion}，非 \(\mathsf{NULL}\) 的充要条件是局部截面的非空存在。
故 \(\mathsf{NULL}\) 的本质不是某个特殊值被读出，而是相关读出命题未能在当前状态上被强制成立。
\end{proof}

\begin{definition}[多轴前缀与公共细化]\label{def:observer-indexed-common-refinement}
设 \(u\) 与 \(v\) 是两个协议兼容的前缀轴，并记 \(p_u,p_v\in P\) 为分别只包含单轴 \(u,v\) 信息的状态。
若存在状态 \(p_{u\otimes v}\in P\) 使
\[
p_{u\otimes v}\le p_u,
\qquad
p_{u\otimes v}\le p_v,
\]
则称 \(p_{u\otimes v}\) 为它们的联合前缀状态或公共细化。
\end{definition}

\begin{proposition}[多轴前缀提升可断言性]\label{prop:observer-indexed-common-refinement-decidability}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_common\_refinement\_decidability}
在定义 \ref{def:observer-indexed-common-refinement} 的前提下，联合前缀不会降低任何已建立的对象层事实。
并且，凡依赖于额外残差轴才能消解的碰撞命题，都可能在公共细化状态上首次变为已决定。
\end{proposition}

\begin{proof}
第一部分是命题 \ref{prop:observer-indexed-forcing-monotonicity} 的直接结果。
第二部分则来自公共细化对不可区分候选读出的进一步切分：原先在单轴状态上混合在一起的候选项，经附加轴区分后，可能首次形成单值且可核验的局部截面，从而把未决定命题推进到已决定状态。
\end{proof}

\begin{definition}[延迟分类]\label{def:observer-indexed-delayed-classification}
设 \(s\le \tau(p)\)，且 \(A_s\) 为一个关于较早时刻 \(s\) 的命题。
若在状态 \(p\) 上
\[
p\nVdash A_s,
\qquad
p\nVdash \neg A_s,
\]
但存在某个更新动作 \(\alpha\) 与某个后继状态 \(q\in \mathrm{Upd}_\alpha(p)\)，使得
\[
q\Downarrow A_s,
\]
则称 \(A_s\) 在 \(p\to q\) 的更新过程中发生了延迟分类。
\end{definition}

\begin{proposition}[延迟分类不改写过去]\label{prop:observer-indexed-delayed-classification-not-retrocausal}
\leanverified{paper\_observer\_indexed\_delayed\_classification\_not\_retrocausal}
在定义 \ref{def:observer-indexed-delayed-classification} 的情形下，更新所改变的是关于时刻 \(s\) 之命题的当前可断言性，而不是时刻 \(s\) 的对象层内容本身。
\end{proposition}

\begin{proof}
命题 \(A_s\) 的时间索引 \(s\) 在更新前后保持不变；变化的只是信息状态由 \(p\) 细化为某个可达后继 \(q\)。
因此，延迟分类表达的是“关于过去对象的命题在更强信息状态上首次被定解”，而非“过去被回写为另一个对象层事实”。
\end{proof}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_delayed\_classification\_not\_retrocausal}

\begin{corollary}[观察更新的对象层意义]\label{cor:observer-indexed-update-decides-not-create}
观察、再分类、增加残差轴、拼接证书对象等操作，在对象层上的统一作用，是把某些命题从未决定推进到已决定，而不是凭空创造事实。
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_update\_decides\_not\_create}
\end{corollary}

\begin{proof}
由命题 \ref{prop:observer-indexed-common-refinement-decidability} 与命题 \ref{prop:observer-indexed-delayed-classification-not-retrocausal} 联立即得。
\end{proof}

\input{subsubsec__recursive-addressing-observer-indexed-forcing-continuation}
