\subsection{dyadic 证书链的逆极限寻址与读出决定性}

在前缀站点 \(\mathcal A_{\mathrm{adm}}\) 与局部截面预层 \(\mathscr F\) 已经建立之后，递归地址化还可向两个方向继续闭合：
其一是把有限精度地址链压缩为一个逆极限对象，从而把“跨层一致地址”严格对象化；
其二是把 unitary-slice 可见读出的单值决定性重写为预层在该地址处的分离性，并把三类 \(\mathsf{NULL}\) 失败分别对应为空纤维、不可下降与非分离。

\begin{theorem}[dyadic 证书链的逆极限寻址与稳定点对象]\label{thm:recursive-addressing-dyadic-inverse-limit-stable-object}
设 \((\mathcal A_b,\pi_{b'\to b})_{b'\ge b\ge 0}\) 为一列有限非空离散集合及满射投影，其中 \(\mathcal A_b\) 表示深度 \(b\) 的类型化地址空间，而
\[
\pi_{b'\to b}:\mathcal A_{b'}\twoheadrightarrow \mathcal A_b
\]
表示从高精度到低精度的遗忘映射，并满足通常的相容关系
\[
\pi_{b''\to b}=\pi_{b'\to b}\circ \pi_{b''\to b'}
\qquad(b''\ge b'\ge b).
\]
定义其逆极限
\[
\mathcal A_\infty:=\varprojlim_b \mathcal A_b
=
\left\{
(a_b)_{b\ge 0}\in \prod_{b\ge 0}\mathcal A_b:\ 
\pi_{b'\to b}(a_{b'})=a_b\ \text{对所有 }b'\ge b
\right\}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal A_\infty\neq\varnothing\)；
  \item 若把 \(\mathcal A_\infty\) 赋予 dyadic 超度量
  \[
  d_{\mathrm{dy}}(a,a')=
  \begin{cases}
  0,& a=a',\\[1mm]
  2^{-b_\ast(a,a')},& a\neq a',
  \end{cases}
  \qquad
  b_\ast(a,a'):=\max\{b\ge 0:\ a_b=a'_b\},
  \]
  则 \((\mathcal A_\infty,d_{\mathrm{dy}})\) 为紧致、完备且全不连通的超度量空间；
  \item 若进一步给定一个完备度量空间 \(Y\) 及一族与地址相容的非空闭集
  \[
  F_b(a_b)\subseteq Y\qquad(a_b\in\mathcal A_b),
  \]
  满足
  \[
  F_{b'}(a_{b'})\subseteq F_b(a_b)
  \quad\text{当}\quad
  \pi_{b'\to b}(a_{b'})=a_b,
  \]
  并且存在常数 \(C>0\) 使
  \[
  \operatorname{diam}\bigl(F_b(a_b)\bigr)\le C\,2^{-b}
  \qquad(\forall\,b,\ \forall\,a_b\in\mathcal A_b),
  \]
  则每个逆极限地址 \(a=(a_b)_{b\ge 0}\in\mathcal A_\infty\) 都对应唯一点
  \[
  x(a)\in \bigcap_{b\ge 0}F_b(a_b).
  \]
  该点即为地址 \(a\) 所确定的稳定点对象。
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_dyadic\_inverse\_limit\_stable\_object}
\end{theorem}

\begin{proof}
对每个 \(b\ge 0\) 定义
\[
E_b:=\left\{
(a_j)_{j\ge 0}\in\prod_{j\ge 0}\mathcal A_j:\ 
\pi_{j\to i}(a_j)=a_i\ \text{对所有 }b\ge j\ge i\ge 0
\right\}.
\]
由于各 \(\mathcal A_j\) 有限非空，乘积 \(\prod_j \mathcal A_j\) 在乘积拓扑下紧致；
而每个 \(E_b\) 都由有限个相容方程切出，故为闭集。
又由各投影满射，可逐层向上提升地址，因此每个有限交 \(\bigcap_{r=0}^{m}E_r\) 都非空。
紧性与有限交性质推出
\[
\mathcal A_\infty=\bigcap_{b\ge 0}E_b\neq\varnothing,
\]
即得第 \(1\) 条。

第 \(2\) 条中，\(d_{\mathrm{dy}}\) 的超三角不等式是前缀超度量的标准性质：两个地址共享的最长公共前缀长度至少为任意一对共享长度的最小值。
由此得到超度量结构。
紧致性来自 \(\mathcal A_\infty\) 是有限离散空间乘积中的闭子集；
完备性则可由 Cauchy 列的逐层稳定性得到：若 \((a^{(n)})_n\) 为 \(d_{\mathrm{dy}}\)-Cauchy 列，则对每个固定 \(b\)，从某个指标以后全体 \(a^{(n)}_b\) 都相同，故可定义极限坐标 \(a_b\in\mathcal A_b\)，且层间相容关系由各 \(a^{(n)}\in\mathcal A_\infty\) 逐层传递。
全不连通性由柱集
\[
U_b(a):=\{a'\in\mathcal A_\infty:\ a'_b=a_b\}
\]
既开又闭且形成基直接给出。

对第 \(3\) 条，固定 \(a=(a_b)\in\mathcal A_\infty\)。
由相容性假设，\(\{F_b(a_b)\}_{b\ge 0}\) 是一列非空闭集降链。
又因 \(\operatorname{diam}(F_b(a_b))\le C2^{-b}\to 0\)，可取 \(x_b\in F_b(a_b)\) 得到 Cauchy 列，故在完备空间 \(Y\) 中收敛到某个 \(x\in Y\)。
每个 \(F_b(a_b)\) 闭且含有尾部全部 \(x_{b'}\)（\(b'\ge b\)），故 \(x\in F_b(a_b)\) 对所有 \(b\) 成立，即
\[
x\in\bigcap_{b\ge 0}F_b(a_b).
\]
若 \(x,y\) 都属于该交，则
\[
d_Y(x,y)\le \operatorname{diam}(F_b(a_b))\le C2^{-b}
\qquad(\forall b),
\]
令 \(b\to\infty\) 即得 \(x=y\)。
故稳定点对象存在且唯一。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[unitary-slice 读出的预层分离性与 \(\mathsf{NULL}\) 三分解]\label{thm:recursive-addressing-readout-separatedness-null}
沿用定义 \ref{def:xi-visible-read-null}、定义 \ref{def:prefix-site} 与定义 \ref{def:prefix-sheaf-readout} 的记号，并把 unitary-slice 可见读出偏函数记为
\[
\mathrm{Read}_{\mathrm{US}}:=\mathrm{read}.
\]
再沿用定理 \ref{thm:recursive-addressing-dyadic-inverse-limit-stable-object} 的逆极限地址空间 \(\mathcal A_\infty\)，并对每个 \(a=(a_b)_{b\ge 0}\in\mathcal A_\infty\) 记其 dyadic 邻域基为
\[
U_b(a):=\{a'\in\mathcal A_\infty:\ a'_b=a_b\}.
\]
通过前缀对象 \(a_b\) 与柱集 \(U_b(a)\) 的标准对应，以下统一记
\[
\mathscr F(U_b(a)):=\mathscr F(a_b),
\qquad
\mathscr F^\sharp(a):=\varprojlim_b \mathscr F(U_b(a))
\]
为地址 \(a\) 处的兼容局部截面纤维；它对应于前文 sheafification \(\mathscr F^\sharp\) 在稳定地址 \(a\) 处的纤维。
假设显式提升原则成立，即所有限制映射都保持在同一类型系统内，禁止混合精度对象在限制过程中偷偷引入新的可见自由度。
则对任意稳定地址 \(a\in\mathcal A_\infty\)，下列两条等价：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathrm{Read}_{\mathrm{US}}\) 在地址 \(a\) 处给出 \(0/1\) 值且跨实现可复现，即任意与 \(a\) 相容的实现若通过同一局部证书链，则所得读出一致；
  \item 预层 \(\mathscr F\) 在地址 \(a\) 处满足分离性：对任意有限 dyadic 覆盖
  \[
  U_{b_1}(a),\dots,U_{b_r}(a),
  \]
  若两条兼容局部截面 \(s,t\in\mathscr F^\sharp(a)\) 在每个覆盖块上的限制都相同，则 \(s=t\)。
\end{enumerate}
此外，\(\mathsf{NULL}\) 的三类来源可在该口径下内禀化为：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{语义空值：}某个充分小的 dyadic 邻域上局部纤维为空，即 \(\mathscr F(U_b(a))=\varnothing\)；
  \item \textbf{协议空值：}存在兼容局部截面，即 \(\mathscr F^\sharp(a)\neq\varnothing\)，但这些兼容局部数据不能下降为原始对象层中的实际全局读出；
  \item \textbf{碰撞空值：}分离性失败，即存在 \(s\neq t\in\mathscr F^\sharp(a)\) 在某个有限 dyadic 覆盖上逐块限制相同。
\end{enumerate}
\end{theorem}

% --- Distillation writeback ---
\begin{theorem}[稳定逆系统中的伪不变量剔除]\label{distill:wang_zahl-sticky_reduction_and_scale_saturated_closure-stable-inverse-limit-pseudoinvariant-elimination}
\textbf{结果 20；日期：2026-04-23T03:31:39+08:00。依赖状态：rigidity.}
沿用定理 \ref{thm:recursive-addressing-dyadic-inverse-limit-stable-object} 的有限满射逆系统
\[
(\mathcal A_b,\pi_{b'\to b})_{b'\ge b\ge0}
\]
及其逆极限 \(\mathcal A_\infty\)。令
\[
p_b:\mathcal A_\infty\to\mathcal A_b,
\qquad
p_b((a_j)_{j\ge0})=a_b
\]
为第 \(b\) 层投影。则：
\begin{enumerate}
  \item 每个 \(p_b\) 都是满射；
  \item 若 \(f,g:\mathcal A_b\to S\) 是任意到集合 \(S\) 的有限深度读出，且
  \[
  f\circ p_b=g\circ p_b
  \qquad\text{于 }\mathcal A_\infty\text{ 上},
  \]
  则 \(f=g\)；
  \item 若 \(P\subseteq\mathcal A_b\)，则
  \[
  p_b^{-1}(P)=\varnothing\Longleftrightarrow P=\varnothing,
  \qquad
  p_b^{-1}(P)=\mathcal A_\infty\Longleftrightarrow P=\mathcal A_b.
  \]
\end{enumerate}
因此，任何只在朴素截断层出现、但在 fold-aware 稳定逆极限地址上完全消失的所谓不变量，必为伪不变量；它不能作为协议可审计的结构数据进入递归地址化闭包。
\end{theorem}
\begin{proof}
先证满射性。固定 \(b\) 与任意 \(a_b\in\mathcal A_b\)。由于每个过渡映射满射，可递归选择 \(a_{b+1},a_{b+2},\ldots\)，使
\[
\pi_{j+1\to j}(a_{j+1})=a_j
\qquad(j\ge b).
\]
对 \(i<b\)，定义 \(a_i:=\pi_{b\to i}(a_b)\)。由逆系统相容性，所得序列 \((a_j)_{j\ge0}\) 满足所有关系
\[
\pi_{j\to i}(a_j)=a_i
\qquad(j\ge i),
\]
因而属于 \(\mathcal A_\infty\)，并且其第 \(b\) 坐标为给定的 \(a_b\)。故 \(p_b\) 满射。

若 \(f\circ p_b=g\circ p_b\)，则对任意 \(a_b\in\mathcal A_b\)，由满射性可取 \(a\in\mathcal A_\infty\) 使 \(p_b(a)=a_b\)。于是
\[
f(a_b)=f(p_b(a))=(f\circ p_b)(a)=(g\circ p_b)(a)=g(p_b(a))=g(a_b),
\]
故 \(f=g\)。第三条同理：若 \(p_b^{-1}(P)=\varnothing\) 而 \(P
e\varnothing\)，取 \(a_b\in P\) 并由满射性提升到 \(a\in\mathcal A_\infty\)，则 \(a\in p_b^{-1}(P)\)，矛盾。其余三个蕴含完全相同。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[scale-saturated 闭包的熵亏损恒等式]\label{distill:wang_zahl-sticky_reduction_and_scale_saturated_closure-scale-saturated-entropy-deficit-identity}
\textbf{结果 21；日期：2026-04-23T03:31:39+08:00。依赖状态：rigidity.}
设 \(0\le k<n\)，并令
\[
\rho_{n,k}:A_n\twoheadrightarrow A_k
\]
为有限地址层之间的满射。令 \(E_n\subset A_n\) 非空，并令 \(\mu_n\) 为支撑在 \(E_n\) 上的概率测度。记推前测度为
\[
\mu_k(v):=\mu_n(\rho_{n,k}^{-1}(v)),
\qquad v\in A_k,
\]
并对每个 \(\mu_k(v)>0\) 定义条件测度
\[
\mu_{n|v}(x):=\frac{\mu_n(x)}{\mu_k(v)}
\qquad
(x\in E_n\cap\rho_{n,k}^{-1}(v)).
\]
用自然对数定义 Shannon 熵 \(H(\cdot)\)。给定斜率参数 \(\alpha\ge0\)，设
\[
\Delta_n:=\alpha n-H(\mu_n),
\qquad
\Delta_k:=\alpha k-H(\mu_k),
\]
以及
\[
\Delta_{n|k}(v):=\alpha(n-k)-H(\mu_{n|v})
\qquad(\mu_k(v)>0).
\]
则有精确亏损分解
\[
\boxed{\;
\Delta_n=\Delta_k+\sum_{v:\mu_k(v)>0}\mu_k(v)\Delta_{n|k}(v).
\;}
\]
因此，对任意 \(\eta_c,\eta_f\in\mathbb R\)，若
\[
\Delta_k\le\eta_c,
\qquad
\Delta_{n|k}(v)\le\eta_f\quad(\forall v:\mu_k(v)>0),
\]
则
\[
\Delta_n\le\eta_c+\eta_f.
\]
等价地，若 \(\Delta_n>\eta_c+\eta_f\)，则或者 coarse 层已经有亏损 \(\Delta_k>\eta_c\)，或者存在某个 active coarse carrier \(v\) 使 fine fibre 亏损
\[
\Delta_{n|k}(v)>\eta_f.
\]
特别地，若 coarse 层与所有 active fine fibre 均满足无亏损条件 \(\Delta_k\le0\)、\(\Delta_{n|k}(v)\le0\)，则全尺度 \(n\) 自动满足无亏损条件 \(\Delta_n\le0\)。这正是稳定逆系统中的 coarse-fine self-similarity no-drop 闭包。
\end{theorem}

% --- Distillation writeback ---
\begin{definition}[有限 dyadic 构造证书]\label{def:distill-euclid-elements-dyadic-construction-certificate}
\textbf{Dependency status: construction.}
在定理 \ref{thm:recursive-addressing-dyadic-inverse-limit-stable-object} 的有限满射逆系统
\[
(\mathcal A_b,\pi_{b'\to b})_{b'\ge b\ge0}
\]
中，称深度 \(b\) 的一个有限 dyadic 构造证书为有限链
\[
\mathfrak c_b=(a_0,a_1,\ldots,a_b)\in\prod_{j=0}^b\mathcal A_j
\]
满足全部 incidence ledger 方程
\[
\pi_{j\to i}(a_j)=a_i
\qquad(0\le i\le j\le b).
\]
其终端对象为 \(a_b\)，其所有可谓词化的有限读出必须是某个映射 \(f:\mathcal A_b\to S\) 在 \(a_b\) 上的取值。
\end{definition}

\begin{proposition}[稳定地址的有限前缀正是构造证书]\label{prop:distill-euclid-elements-dyadic-construction-certificates}
\textbf{Dependency status: rigidity.}
沿用定义 \ref{def:distill-euclid-elements-dyadic-construction-certificate}。则：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(a=(a_j)_{j\ge0}\in\mathcal A_\infty\)，则每个有限前缀 \((a_0,\ldots,a_b)\) 都是深度 \(b\) 的有限 dyadic 构造证书；
  \item 反过来，若对每个 \(b\ge0\) 给定证书
  \[
  \mathfrak c_b=(a^{(b)}_0,\ldots,a^{(b)}_b)
  \]
  且这些证书在截断下相容，即
  \[
  a^{(b+1)}_j=a^{(b)}_j
  \qquad(0\le j\le b),
  \]
  则存在唯一 \(a\in\mathcal A_\infty\) 使其深度 \(b\) 前缀等于 \(\mathfrak c_b\)；
  \item 若 \(f,g:\mathcal A_b\to S\) 是两个深度 \(b\) 有限读出，且它们在所有深度 \(b\) 构造证书的终端对象上相等，则 \(f=g\)。
\end{enumerate}
因此，稳定逆极限上的任一有限谓词必须先通过某个有限构造证书的终端地址，而不能直接对未构造的极限对象作裸谓词。
\end{proposition}

% --- Distillation writeback ---
\begin{proposition}[有限柱谓词的证书终端正规形]\label{distill:euclid_elements-finite_construction_certificate_families-cylinder-predicate-terminal-normal-form}
\textbf{日期时间：2026-04-23T11:58:48+08:00。依赖状态：rigidity.}
沿用定理 \ref{thm:recursive-addressing-dyadic-inverse-limit-stable-object} 的有限满射逆系统与投影
\[
p_b:\mathcal A_\infty\to\mathcal A_b.
\]
并沿用定义 \ref{def:distill-euclid-elements-dyadic-construction-certificate} 与命题 \ref{prop:distill-euclid-elements-dyadic-construction-certificates} 的有限 dyadic 构造证书。称 \(\mathcal A_\infty\) 上的谓词 \(\Phi\) 为有限柱谓词，若它由有限多个原子
\[
p_b(a)\in E_b\quad(E_b\subseteq\mathcal A_b),
\qquad
f(p_b(a))=s\quad(f:\mathcal A_b\to S)
\]
经有限次 \(\wedge,\vee,\neg\) 生成。则存在某个深度 \(B\) 与一个子集
\[
E_B^\Phi\subseteq\mathcal A_B
\]
使得对所有 \(a\in\mathcal A_\infty\)，
\[
\Phi(a)\quad\Longleftrightarrow\quad p_B(a)\in E_B^\Phi.
\]
并且 \(E_B^\Phi\) 可由有限 incidence ledger 构造：原子谓词沿投影 \(\pi_{B\to b}\) 拉回，布尔联结分别对应有限交、有限并与补集。

特别地，若两个有限柱谓词 \(\Phi,\Psi\) 在同一深度 \(B\) 上的所有有限 dyadic 构造证书终端对象处取值相同，则
\[
\Phi=\Psi
\qquad\text{作为 }\mathcal A_\infty\text{ 上的谓词。}
\]
\end{proposition}

% --- Distillation writeback ---
\begin{proposition}[有限深度读出的细化稳定判据]\label{prop:distill-cech-cohomology-dyadic-refinement-stable-readout}
\textbf{Dependency status: conditional rigidity.}
沿用定理 \ref{thm:recursive-addressing-dyadic-inverse-limit-stable-object} 的有限满射逆系统
\[
(\mathcal A_b,\pi_{b'\to b})_{b'\ge b\ge0}
\]
及投影
\[
p_b:\mathcal A_\infty\to\mathcal A_b.
\]
令 \(S\) 为任意集合，并固定 \(b_0\ge0\)。设对每个 \(b\ge b_0\) 给出有限深度读出
\[
f_b:\mathcal A_b\longrightarrow S,
\]
且这些读出满足细化相容条件
\[
f_{b'}=f_b\circ \pi_{b'\to b}
\qquad(b'\ge b\ge b_0).
\]
则存在唯一映射
\[
f_\infty:\mathcal A_\infty\longrightarrow S
\]
使得
\[
f_\infty=f_b\circ p_b
\qquad(b\ge b_0).
\]
事实上可取
\[
f_\infty=f_{b_0}\circ p_{b_0}.
\]
反之，若存在 \(b'\ge b\ge b_0\) 与 \(u'\in\mathcal A_{b'}\) 使
\[
f_{b'}(u')\ne f_b\bigl(\pi_{b'\to b}(u')\bigr),
\]
则不存在任何 \(F:\mathcal A_\infty\to S\) 同时满足
\[
F=f_b\circ p_b,\qquad F=f_{b'}\circ p_{b'}.
\]
因此，有限层读出只有在上述拉回相容账本闭合后，才可作为稳定逆极限地址上的对象层不变量。
\end{proposition}

% --- Distillation writeback ---
\begin{proposition}[细化不稳定读出的残差账本]\label{prop:distill-grothendieck-readout-instability-residue-ledger}
\textbf{依赖状态：conditional rigidity.}
沿用定理 \ref{thm:recursive-addressing-dyadic-inverse-limit-stable-object} 的有限满射逆系统与投影
\[
p_b:\mathcal A_\infty\to\mathcal A_b.
\]
令 \(S\) 为任意集合，并固定 \(b_0\ge0\)。设对每个 \(b\ge b_0\) 给出有限深度读出
\[
f_b:\mathcal A_b\longrightarrow S.
\]
对 \(b'\ge b\ge b_0\)，定义细化不稳定残差集
\[
\mathcal R_{b',b}(f)
:=
\left\{u'\in\mathcal A_{b'}:
 f_{b'}(u')\ne f_b\bigl(\pi_{b'\to b}(u')\bigr)
\right\}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 全部残差集为空，亦即
  \[
  \mathcal R_{b',b}(f)=\varnothing
  \qquad(b'\ge b\ge b_0),
  \]
  当且仅当读出族满足命题 \ref{prop:distill-cech-cohomology-dyadic-refinement-stable-readout} 的细化相容条件。此时存在唯一稳定读出
  \[
  f_\infty:\mathcal A_\infty\to S,
  \qquad
  f_\infty=f_b\circ p_b\quad(b\ge b_0).
  \]
  \item 若存在 \(b'\ge b\ge b_0\) 使 \(\mathcal R_{b',b}(f)\ne\varnothing\)，则不存在任何映射
  \[
  F:\mathcal A_\infty\to S
  \]
  同时满足
  \[
  F=f_b\circ p_b,\qquad F=f_{b'}\circ p_{b'}.
  \]
  因而该失败必须登记为一份有限层残差，而不是把 \(f_b\) 直接提升为逆极限不变量。
  \item 对任意 \(b''\ge b'\ge b\ge b_0\)，残差满足传播包含式
  \[
  \mathcal R_{b'',b}(f)
  \subseteq
  \mathcal R_{b'',b'}(f)
  \cup
  \pi_{b''\to b'}^{-1}\bigl(\mathcal R_{b',b}(f)\bigr).
  \]
  因此，跨多层的读出不稳定必然已经出现在某个相邻或中间细化残差账本中。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
第一条只是把细化相容条件
\[
f_{b'}=f_b\circ\pi_{b'\to b}
\qquad(b'\ge b\ge b_0)
\]
逐点改写为 \(\mathcal R_{b',b}(f)=\varnothing\)。随后稳定读出 \(f_\infty\) 的存在唯一性正由命题 \ref{prop:distill-cech-cohomology-dyadic-refinement-stable-readout} 给出。

第二条同样是命题 \ref{prop:distill-cech-cohomology-dyadic-refinement-stable-readout} 的逆向部分：若某个 \(u'\in\mathcal R_{b',b}(f)\)，则由投影 \(p_{b'}\) 的满射性可取 \(a\in\mathcal A_\infty\) 使 \(p_{b'}(a)=u'\)。若存在同时表示两层读出的 \(F\)，则
\[
f_{b'}(u')=F(a)=f_b\bigl(p_b(a)\bigr)
=f_b\bigl(\pi_{b'\to b}(u')\bigr),
\]
与 \(u'\in\mathcal R_{b',b}(f)\) 矛盾。

对第三条，取 \(u''\in\mathcal R_{b'',b}(f)\)，并记
\[
u':=\pi_{b''\to b'}(u'').
\]
若 \(u''\notin\mathcal R_{b'',b'}(f)\) 且 \(u'\notin\mathcal R_{b',b}(f)\)，则
\[
f_{b''}(u'')=f_{b'}(u')
=f_b\bigl(\pi_{b'\to b}(u')\bigr)
=f_b\bigl(\pi_{b''\to b}(u'')\bigr),
\]
这与 \(u''\in\mathcal R_{b'',b}(f)\) 矛盾。故 \(u''\) 必落入右端并集。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
若相容条件成立，则对任意 \(a=(a_j)_{j\ge0}\in\mathcal A_\infty\) 与任意 \(b\ge b_0\)，由逆极限关系
\[
\pi_{b\to b_0}(a_b)=a_{b_0}
\]
得
\[
f_b(a_b)=f_{b_0}\bigl(\pi_{b\to b_0}(a_b)\bigr)=f_{b_0}(a_{b_0}).
\]
故 \(f_b\circ p_b\) 与 \(f_{b_0}\circ p_{b_0}\) 在 \(\mathcal A_\infty\) 上相同。于是
\[
f_\infty:=f_{b_0}\circ p_{b_0}
\]
满足全部要求。唯一性也立即成立：若 \(F\) 满足 \(F=f_{b_0}\circ p_{b_0}\)，则其取值已被每个逆极限地址的第 \(b_0\) 层坐标完全决定。

反过来，设存在 \(b'\ge b\ge b_0\) 与 \(u'\in\mathcal A_{b'}\) 使所示不等式成立。由定理 \ref{thm:recursive-addressing-dyadic-inverse-limit-stable-object} 证明中的满射提升，投影
\[
p_{b'}:\mathcal A_\infty\to\mathcal A_{b'}
\]
为满射，故可取 \(a\in\mathcal A_\infty\) 使 \(p_{b'}(a)=u'\)。由逆系统相容性，
\[
p_b(a)=\pi_{b'\to b}(u').
\]
若存在 \(F\) 同时满足两条表示，则
\[
f_{b'}(u')=f_{b'}(p_{b'}(a))=F(a)=f_b(p_b(a))=f_b\bigl(\pi_{b'\to b}(u')\bigr),
\]
这与所给不等式矛盾。故这样的 \(F\) 不存在。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
先处理原子。若原子为 \(p_b(a)\in E_b\)，取任意 \(B\ge b\)，并令
\[
E_B:=\pi_{B\to b}^{-1}(E_b).
\]
则由逆系统相容性，\(p_b=\pi_{B\to b}\circ p_B\)，故该原子等价于 \(p_B(a)\in E_B\)。若原子为 \(f(p_b(a))=s\)，令
\[
E_b:=f^{-1}(\{s\}),
\]
便化为前一种情形。

对一般有限柱谓词，取所有原子深度的共同上界 \(B\)。把每个原子拉回到 \(\mathcal A_B\) 后，\(\wedge\) 对应子集交，\(\vee\) 对应子集并，\(\neg\) 对应在有限集合 \(\mathcal A_B\) 中取补。按公式树作有限归纳，即得到所需的 \(E_B^\Phi\)。这正是 construction-before-predication 的正规形：谓词必须先下降到某个已构造的有限终端地址，然后才允许判定真假。

最后设 \(\Phi,\Psi\) 在所有深度 \(B\) 构造证书终端对象处取值相同。命题 \ref{prop:distill-euclid-elements-dyadic-construction-certificates} 说明深度 \(B\) 的每个终端对象都由某条有限构造证书产生；因此二者对应的子集 \(E_B^\Phi,E_B^\Psi\subseteq\mathcal A_B\) 在每个点上具有相同特征函数，故相等。于是
\[
p_B^{-1}(E_B^\Phi)=p_B^{-1}(E_B^\Psi),
\]
即 \(\Phi\) 与 \(\Psi\) 在 \(\mathcal A_\infty\) 上相同。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
第一条由 \(a\in\mathcal A_\infty\) 的定义立即得到：逆极限相容关系正是所有方程 \(\pi_{j\to i}(a_j)=a_i\)。

对第二条，由截断相容性可定义
\[
a_j:=a^{(b)}_j\qquad(b\ge j),
\]
该定义与 \(b\) 的选择无关。任取 \(j\ge i\)，在证书 \(\mathfrak c_j\) 中已有
\[
\pi_{j\to i}(a^{(j)}_j)=a^{(j)}_i,
\]
故 \(\pi_{j\to i}(a_j)=a_i\)。于是 \((a_j)_{j\ge0}\in\mathcal A_\infty\)。唯一性由每个坐标 \(a_j\) 已被深度 \(j\) 证书固定得到。

对第三条，定理 \ref{thm:recursive-addressing-dyadic-inverse-limit-stable-object} 的证明已经给出每个投影 \(p_b:\mathcal A_\infty\to\mathcal A_b\) 的满射性；等价地，每个 \(u\in\mathcal A_b\) 都可作为某个深度 \(b\) 构造证书的终端对象出现。若 \(f,g\) 在所有这类终端对象上相等，则对任意 \(u\in\mathcal A_b\) 都有 \(f(u)=g(u)\)，故 \(f=g\)。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
Shannon 熵的条件分解给出
\[
H(\mu_n)=H(\mu_k)+\sum_{v:\mu_k(v)>0}\mu_k(v)H(\mu_{n|v}).
\]
于是
\[
\begin{aligned}
\Delta_n
&=\alpha n-H(\mu_n)\\
&=\alpha n-H(\mu_k)-\sum_v\mu_k(v)H(\mu_{n|v})\\
&=\bigl(\alpha k-H(\mu_k)\bigr)
  +\sum_v\mu_k(v)\bigl(\alpha(n-k)-H(\mu_{n|v})\bigr),
\end{aligned}
\]
其中求和仅在 \(\mu_k(v)>0\) 的 active carrier 上进行，并使用 \(\sum_v\mu_k(v)=1\)。这即为所示恒等式。

若 \(\Delta_k\le\eta_c\) 且所有 \(\Delta_{n|k}(v)\le\eta_f\)，代入恒等式得
\[
\Delta_n\le\eta_c+\sum_v\mu_k(v)\eta_f=\eta_c+\eta_f.
\]
其逆否命题给出坏例子的二分：全尺度亏损若超过 coarse 与 fine 允许亏损之和，则亏损已在 coarse 层出现，或至少有一个 active fine fibre 出现超额亏损。令 \(\eta_c=\eta_f=0\) 即得 no-drop 闭包。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
\((2)\Rightarrow(1)\)。
若 \(\mathscr F\) 在 \(a\) 处分离，则任何两条与同一稳定地址相容、且在每个有限精度前缀上给出相同局部证书的候选实现，必在所有 dyadic 邻域基上具有相同限制。
由分离性得对应的全局截面只能有一个，故读出值唯一。
由于 \(\mathrm{Read}_{\mathrm{US}}\) 的可见值域在本口径下已被固定为 \(0/1\)，故其在地址 \(a\) 处给出跨实现可复现的单值读出。

\((1)\Rightarrow(2)\)。
若分离性失败，则存在 \(s\neq t\in\mathscr F^\sharp(a)\) 与一组有限 dyadic 覆盖，使 \(s\) 与 \(t\) 在每块上的限制都相同。
这意味着所有有限精度可见指纹与局部证书均无法区分二者。
在显式提升原则下，限制过程不允许借助额外模式轴或更高精度自由度来打破这种重合，因此两条不同全局对象会在同一地址处诱导两个不可区分的候选实现。
这与“\(\mathrm{Read}_{\mathrm{US}}\) 在地址 \(a\) 处跨实现可复现”矛盾。
故分离性必须成立。

三类 \(\mathsf{NULL}\) 的识别则分别来自局部存在、下降存在与分离性的三个层面。
若某个足够小的 \(U_b(a)\) 上 \(\mathscr F(U_b(a))=\varnothing\)，则连局部对象都不存在，故属于语义空值。
若兼容局部截面存在，即 \(\mathscr F^\sharp(a)\neq\varnothing\)，却无法下降为原始对象层中的全局对象，则空值来源并非地址缺失，而是协议允许的下降失败，即协议空值。
最后，若存在不同全局对象在全部局部块上给出相同限制，则地址 \(a\) 处并非“无对象”，而是“对象不可单值区分”；在本文的单值读出契约下，这正对应碰撞空值。
证毕。
\end{proof}
