\paragraph{类型化读出偏函数与对象层值}
前述 forcing 框架还可进一步压缩为一个状态化的类型读出偏函数。
它的作用是把“地址是否已对象化”“局部截面是否存在”与“值类是否已在当前类型制度中唯一确定”三件事统一到同一个对象层接口上。

\begin{definition}[类型化读出偏函数]\label{def:observer-indexed-typed-readout}
对任意信息状态 \(p\) 与类型化地址 \(a\)，定义偏函数 \(\mathrm{Read}_p(a)\) 如下：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(a\notin A(p)\)，则 \(\mathrm{Read}_p(a)\) 在对象层不定义；
  \item 若 \(a\in A(p)\) 但 \(\Gamma_p(a)=\varnothing\)，则记
  \[
  \mathrm{Read}_p(a)=\mathsf{NULL};
  \]
  \item 若 \(a\in A(p)\) 且 \(\Gamma_p(a)\) 在当前类型制度下确定唯一可核验值类，则记该值类为 \(\mathrm{Read}_p(a)\)。
\end{enumerate}
当可见域进一步固定为 unitary slice 时，记相应特化为
\[
\mathrm{Read}_{\mathrm{US},p}(a).
\]
其跨状态的全局编译将在后续逆极限口径下组织为偏函数 \(\mathrm{Read}_{\mathrm{US}}\)，见定理 \ref{thm:recursive-addressing-readout-separatedness-null}。
\end{definition}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$\mathrm{Read}_{\mathrm{US}}$}{Read\_US} 的 forcing 判据]\label{prop:observer-indexed-readout-forcing-criterion}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_readout\_forcing\_criterion}
在当前类型纪律下，对任意状态 \(p\) 与类型化地址 \(a\)，有
\[
\mathrm{Read}_{\mathrm{US},p}(a)\neq \mathsf{NULL}
\]
当且仅当当前状态上存在协议允许、类型单值且可核验的局部截面。
并且若 \(q\le p\) 且 \(\mathrm{Read}_{\mathrm{US},p}(a)\neq \mathsf{NULL}\)，则
\[
\mathrm{Read}_{\mathrm{US},q}(a)\neq \mathsf{NULL},
\]
且其对象层值类与 \(\mathrm{Read}_{\mathrm{US},p}(a)\) 一致。
\end{proposition}

\begin{proof}
前半句由定义 \ref{def:observer-indexed-typed-readout} 直接给出。
对后半句，由命题 \ref{prop:observer-indexed-forcing-monotonicity}，一旦某个读出命题在较粗状态上已可断言，则在任何细化状态上仍可断言。
而定义 \ref{def:observer-indexed-typed-readout} 的第三条已把合法局部截面压缩为唯一可核验值类，因此细化只会增加证书支撑，不会改变对象层值类本身。
故结论成立。
\end{proof}

\begin{corollary}[显式提升原则的 forcing 解释]\label{cor:observer-indexed-explicit-lifting}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_explicit\_lifting}
若某个复合表达式同时调用来自不同精度索引、不同可见域或不同证书层级的读出，而系统并未提供一个共同细化状态 \(q\le p\)，使这些读出能在同一类型化域中同时解释，则该表达式在状态 \(p\) 上不定义。
\end{corollary}

\begin{proof}
复合表达式的对象层解释要求其各子项在同一可比较域中具有共同语义。
若不存在共同细化把这些子项提升到同一类型层，则不存在统一的对象层评价函数，因而该表达式不能在 \(p\) 上被强制成立。
这正是“混合精度的操作在类型层不定义”的 forcing 口径。
\end{proof}

\paragraph{值保持重写的对象层语义}
一旦地址对象已经形成、局部截面已经存在并且对象层值类已被确定，后续的稳定算术便不再处理“是否存在对象”，而只处理“如何在同一对象层值类内选取规范表示”。
相应地，值保持重写必须在对象层而非实现层被表述。

\begin{definition}[值保持重写的对象层语义]\label{def:observer-indexed-value-preserving-rewrite}
设 \(t\Rightarrow t'\) 是后续稳定算术中的一条重写规则。
称该规则在对象层上\emph{值保持}，若对任意信息状态 \(p\) 与任意使两侧都可解释的地址--值环境 \(\eta\)，均有
\[
p\Vdash \operatorname{Val}_{p,\eta}(t)=\operatorname{Val}_{p,\eta}(t').
\]
其中 \(\operatorname{Val}_{p,\eta}(t)\) 表示项 \(t\) 在状态 \(p\) 与环境 \(\eta\) 下的对象层读出类。
\end{definition}

\begin{proposition}[值保持重写不创造对象层值]\label{prop:observer-indexed-value-preserving-no-creation}
若一条重写规则在定义 \ref{def:observer-indexed-value-preserving-rewrite} 的意义下值保持，则它只能在已有对象层读出上改变表示，而不能从一个未定义项中创造出新的对象层值。
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_value\_preserving\_no\_creation}
\end{proposition}

\begin{proof}
若 \(t\) 在状态 \(p\) 上未定义，则 \(\operatorname{Val}_{p,\eta}(t)\) 不存在。
此时若 \(t'\) 在 \(p\) 上已定义，则
\[
p\Vdash \operatorname{Val}_{p,\eta}(t)=\operatorname{Val}_{p,\eta}(t')
\]
无从成立，因此该规则不可能是对象层值保持的。
反之，若两侧都已定义，则值保持只说明二者属于同一对象层值类，因而改变的是表示、规范形或证书接口，而不是值本身。
\end{proof}

\begin{corollary}[规范化不创造事实]\label{cor:observer-indexed-normalization-no-fact-creation}
后续的规范化、重写与横截选择，其对象层作用只是把一个已定义值的不同表示压到统一规范形；它们不能替代地址对象化、证书建立或前缀细化，更不能越过 \(\mathsf{NULL}\) 直接生成数值事实。
\leanverified{paper_recursive_addressing_observer_indexed_normalization_no_fact_creation_seeds}
\end{corollary}

\begin{proof}
这是命题 \ref{prop:observer-indexed-value-preserving-no-creation} 的直接推论。
\end{proof}

\begin{proposition}[有限分辨率算术的对象层资格]\label{prop:observer-indexed-finite-resolution-object-eligibility}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_finite\_resolution\_object\_eligibility}
在分辨率 \(m\) 上，稳定算术只对已经通过对象化与非 \(\mathsf{NULL}\) 判据的读出类生效。
更具体地说，若
\[
\omega\equiv_m\omega'
\Longleftrightarrow
\Fold_m(\omega)=\Fold_m(\omega')
\]
给出实现层的折叠同余，则对象层算术并不直接作用于原始微态 \(\omega\)，而作用于由当前状态所支撑的读出类，即实现层等价类经地址化与类型过滤之后的对象。
\end{proposition}

\begin{proof}
折叠同余只说明不同微态在当前分辨率下不可区分；它本身既不构成对象层地址，也不自动给出可核验读出。
只有当相应等价类在当前信息状态上被地址化、通过协议并获得局部截面时，它才上升为对象层对象。
故稳定算术处理的不是原始微态，而是 forcing 已经承认的读出类。
\end{proof}

\begin{corollary}[第 \texorpdfstring{\ref{sec:emergent-arithmetic}}{7} 节的读法]\label{cor:observer-indexed-reading-of-emergent-arithmetic}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_reading\_of\_emergent\_arithmetic}
第 \ref{sec:emergent-arithmetic} 节中的值保持重写、规范横截面与分辨率模结构，应理解为对那些已经在本节意义下完成对象化、并已获得非 \(\mathsf{NULL}\) 读出的地址--值对，构造其规范表示与值保持演算。
更具体地说：
\begin{enumerate}
  \item 第 \ref{sec:emergent-arithmetic} 节并不是在无地址对象上直接施行算术；
  \item 其中的“值保持”并不是实现层字符串恒等，而是对象层读出类恒等；
  \item 其中的“模结构”也不是任意商，而是由分辨率折叠与可核验读出共同决定的对象层商结构。
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_recursive\_addressing\_observer\_indexed\_reading\_of\_emergent\_arithmetic}
\end{corollary}

% --- Distillation writeback ---
\begin{proposition}[对象层等式的有限 forcing 账本正规形]\label{distill:euclid_elements-finite_construction_certificate_families-forcing-equality-ledger-normal-form}
\textbf{日期时间：2026-04-23T11:58:48+08:00。依赖状态：rigidity.}
固定信息状态 \(p\)。考虑由下列 primitive 语法生成的对象层等式证明：
\begin{enumerate}
  \item 已在某个共同细化状态 \(q\le p\) 上非 \(\mathsf{NULL}\) 的读出 \(\mathrm{Read}_{\mathrm{US},q}(a)\)；
  \item 定义 \ref{def:observer-indexed-value-preserving-rewrite} 意义下已登记的值保持重写；
  \item common-notion 规则：自反、对称、传递以及对已定义对象层值的替换。
\end{enumerate}
称一份有限 equality ledger 为一棵有限有向无环证明树，其叶节点只允许是同一非 \(\mathsf{NULL}\) 读出的对象层同一性或已登记值保持重写，其内节点只允许使用上述 common-notion 规则。则在该语法内：
\begin{enumerate}
  \item 若参与复合表达式的各读出没有共同细化状态使其落在同一类型化域中，则该表达式在状态 \(p\) 上不定义；
  \item 任一有限 equality ledger 的根结论
  \[
  t=t'
  \]
  都满足
  \[
  p\Vdash \operatorname{Val}_{p,\eta}(t)=\operatorname{Val}_{p,\eta}(t')
  \]
  对所有使两侧已定义的地址--值环境 \(\eta\) 成立；
  \item 反过来，凡是在上述 primitive 语法中推出的对象层等式，都可整理为一份有限 equality ledger。因此，在该语法内，等式不能由图示相似性或规范化步骤凭空产生；它必须回指到某个非 \(\mathsf{NULL}\) 读出、某条值保持重写或一条 common-notion 规则。
\end{enumerate}
\end{proposition}

% --- Distillation writeback ---
\begin{proposition}[随机分支读出的确定性冻结与提升门控]\label{prop:distill-bourgain-forcing-random-certificate-extraction}
\textbf{依赖状态：conditional audit / conditional rigidity.}
固定信息状态 \(p\)，有限指标集 \(I\)，以及对每个 \(i\in I\) 的细化状态 \(q_i\le p\)。令 \(\mathcal E\) 表示一个对象层等式断言 \(t=t'\)。假设给定有限审计数据
\[
(\lambda_i,L_i,\sigma_i,\pi_i)_{i\in I},
\]
其中 \(\lambda_i\in\QQ_{\ge0}\)、\(\sum_i\lambda_i=1\)，\(L_i\) 是一份候选有限 equality ledger 或空符号，\(\sigma_i,\pi_i\in\{0,1\}\)。这些数据的语义规定如下：若 \(\sigma_i=1\)，则 \(L_i\) 是在状态 \(q_i\) 上证明 \(\mathcal E\) 的有限 equality ledger，因而对所有使两侧在 \(q_i\) 上已定义的地址--值环境 \(\eta\) 有
\[
q_i\Vdash \operatorname{Val}_{q_i,\eta}(t)=\operatorname{Val}_{q_i,\eta}(t').
\]
若 \(\pi_i=1\)，则验证器还显式登记了提升规则
\[
(q_i,L_i,\mathcal E)\leadsto_p \mathcal E,
\]
其含义正是
\[
p\Vdash \operatorname{Val}_{p,\eta}(t)=\operatorname{Val}_{p,\eta}(t')
\]
对所有使两侧在 \(p\) 上已定义的环境 \(\eta\) 成立。定义该有限随机分支族的可提升成功质量为
\[
M_p(I):=\sum_{i\in I}\lambda_i\sigma_i\pi_i.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(M_p(I)>0\)，则存在 \(i_\ast\in I\) 使 \(\lambda_{i_\ast}>0\)、\(\sigma_{i_\ast}=1\)、\(\pi_{i_\ast}=1\)。冻结三元组 \((q_{i_\ast},L_{i_\ast},\mathcal E)\) 后得到状态 \(p\) 上的一份确定性对象层等式证书；
  \item 若 \(\sum_i\lambda_i\sigma_i>0\)，则至少存在某个细化状态 \(q_i\) 上的确定性等式 ledger；但除非相应 \(π_i=1\)，该 ledger 只停留在 \(q_i\) 层，不能自动升级为 \(p\) 上的 forcing 结论；
  \item 若 \(M_p(I)=0\)，则只能推出当前抽样分支族中没有同时满足成功与提升登记的分支。它不推出 \(p\) 上 \(\mathcal E\) 为假，也不排除存在未列入 \(I\) 的其它确定性证明账本。
\end{enumerate}
\end{proposition}

% --- Distillation writeback ---
\begin{proposition}[局部证书提升的反向单调性缺口]\label{prop:distill-gromov-forcing-local-certificate-promotion-gate}
\textbf{依赖状态：obstruction.}
固定信息状态 \(p\)、对象层断言 \(\mathcal E\)，以及有限个真细化状态
\[
q_i\le p\qquad(i\in I),
\]
其中 \(I\ne\varnothing\)，且没有 \(p\le q_i\) 的等价退化。假设在每个 \(q_i\) 上都已经登记一份有限 forcing ledger \(L_i\)，证明
\[
q_i\Vdash \mathcal E.
\]
在只允许使用下列规则的语法内：
\begin{enumerate}
  \item 非 \(\mathsf{NULL}\) 读出、值保持重写与有限 equality ledger；
  \item 命题 \ref{prop:observer-indexed-readout-forcing-criterion} 的细化方向单调性；
  \item 已显式登记的提升规则 \((q,L,\mathcal E)\leadsto_p\mathcal E\)，
\end{enumerate}
若不存在任何以某个 \(L_i\) 为输入的提升规则 \((q_i,L_i,\mathcal E)\leadsto_p\mathcal E\)，也不存在直接位于状态 \(p\) 的有限 equality ledger 证明 \(\mathcal E\)，则这些局部证书不能推出
\[
p\Vdash \mathcal E.
\]
等价地，局部证书族给出的只是形式局部实例化；把它升级为状态 \(p\) 上的对象层事实，需要额外的提升账本。
\end{proposition}

% --- Distillation writeback ---
\begin{theorem}[同界有限窗口闭包失败的极限骨架判别]\label{distill:gromov-coarse_limit_obstruction_families-forcing-uniform-window-limit-skeleton}
固定信息状态 \(p\)、对象层断言 \(\mathcal E\)，以及整数 \(B\ge1\)。对每个深度 \(b\ge0\)，令
\[
\mathcal L_b^{\le B}(p,\mathcal E)
\]
为一个有限集合，其元素解释为深度 \(b\) 内、复杂度不超过 \(B\) 的形式闭包账本；这里复杂度只允许计数非 \(\mathsf{NULL}\) 读出、值保持重写、common-notion 步骤以及已经登记的提升规则。假设这些账本带有有限窗口限制映射
\[
\rho_{b',b}:\mathcal L_{b'}^{\le B}(p,\mathcal E)\longrightarrow
\mathcal L_b^{\le B}(p,\mathcal E)\qquad(b'\ge b)
\]
并满足
\[
\rho_{b,b}=\mathrm{id},\qquad
\rho_{b'',b}=\rho_{b',b}\circ\rho_{b'',b'}\qquad(b''\ge b'\ge b).
\]
再假设同界有限窗口闭包成立，即
\[
\rho_{b',b}\bigl(\mathcal L_{b'}^{\le B}(p,\mathcal E)\bigr)
=\mathcal L_b^{\le B}(p,\mathcal E)\ne\varnothing
\qquad(b'\ge b).
\]
定义同界形式极限骨架空间
\[
\mathfrak S_B(p,
\mathcal E):=\varprojlim_b\mathcal L_b^{\le B}(p,\mathcal E).
\]
最后设有一个谓词 \(\mathsf{Hol}\subseteq\mathfrak S_B(p,\mathcal E)\)，其语义是该兼容形式账本族可由当前 primitive 语法中的单一状态 \(p\) 全局闭包账本编译而来，并要求其健全性为：若 \(s\in\mathsf{Hol}\)，则当前语法确实给出状态 \(p\) 上的全局闭包证书。

若当前 primitive 语法下不存在状态 \(p\) 上的全局闭包账本证明 \(\mathcal E\)，则
\[
\mathfrak S_B(p,\mathcal E)\setminus\mathsf{Hol}\ne\varnothing.
\]
特别地，在所有有限窗口都满足同一个分辨率界 \(B\) 的前提下，任何全局闭包失败都不能表现为某个有限窗口的局部缺陷；它必然表现为一个兼容的、但不可 holonomic 编译的非平凡极限骨架。
\end{theorem}

% --- Distillation writeback ---
\begin{proposition}[forcing 账本的 \texorpdfstring{\v Cech}{Cech} 提升判据]\label{distill:cech_cohomology-local_to_global_certificate_descent-forcing-cech-promotion-criterion}
固定信息状态 \(p\)、对象层断言 \(\mathcal E\)，以及有限覆盖型细化族
\[
q_i\le p\qquad(i\in I).
\]
设每个 \(q_i\) 上均有一份非 \(\mathsf{NULL}\) 的局部 forcing 账本 \(L_i\) 证明 \(q_i\Vdash\mathcal E\)。令 \(A\) 为阿贝尔规范修正群，并假设在每个非空共同细化重叠 \(q_i\wedge q_j\) 上，局部账本 \(L_i,L_j\) 的差由唯一元素
\[
\alpha_{ij}\in A
\]
记录，且在三重共同细化上满足余循环条件
\[
\alpha_{ij}+\alpha_{jk}+\alpha_{ki}=0.
\]
记 \(\alpha\in Z^1(N;A)\)，其中 \(N\) 是该有限细化图解的 nerve。设当前 primitive 语法允许的反向提升规则恰为下列形式：在某个允许的共同细化 \(r:N'\to N\) 上，若 \(r^\ast\alpha\) 是余边界，则可先以顶点 \(A\)-规范重置局部账本，再把重置后的相容局部账本编译为 \(p\Vdash\mathcal E\)；若 \(r^\ast\alpha\) 不是余边界，则该提升规则不可使用。

则：
\begin{enumerate}
  \item 若存在允许细化 \(r:N'\to N\) 使
  \[
  [r^\ast\alpha]=0\in\check H^1(N';A),
  \]
  则当前语法给出状态 \(p\) 上的确定性 forcing 证书
  \[
  p\Vdash\mathcal E;
  \]
  \item 若对所有允许细化 \(r\) 均有
  \[
  [r^\ast\alpha]\ne0,
  \]
  且不存在直接位于 \(p\) 层的有限账本证明 \(\mathcal E\)，则局部账本族 \((L_i)_{i\in I}\) 不能推出 \(p\Vdash\mathcal E\)。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
若 \([r^\ast\alpha]=0\)，则存在 \(0\)-上链 \(\beta\in C^0(N';A)\) 使 \(r^\ast\alpha=\delta\beta\)。将每个拉回局部账本按对应顶点的 \(-\beta\) 作规范重置。对任意重叠边，其新的差为
\[
(r^\ast\alpha)_{vw}-\beta_w+\beta_v=0.
\]
因此重置后的局部账本在全部共同细化重叠上一致。由命题中规定的 primitive 反向提升规则，这一相容族可编译为状态 \(p\) 上的有限 forcing 证书，故 \(p\Vdash\mathcal E\)。

反过来，假设所有允许细化上的类均非零，并且不存在直接位于 \(p\) 层的有限账本证明。当前语法中，从真细化层回到 \(p\) 层的唯一通道，是某个允许细化上由余边界条件触发的 \v Cech 提升规则。若局部账本族仍能推出 \(p\Vdash\mathcal E\)，则该推导不能来自直接 \(p\)-层账本，只能来自某个细化 \(r\) 上的提升规则。按规则的必要条件，必须有 \([r^\ast\alpha]=0\)，与假设矛盾。故这些局部证书只能证明各细化片上的局部 forcing 事实；它们不自动构成 \(p\) 层事实。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
每个 \(\mathcal L_b^{\le B}(p,\mathcal E)\) 为有限离散空间，故紧。考虑乘积空间
\[
\mathcal K:=\prod_{b\ge0}\mathcal L_b^{\le B}(p,\mathcal E).
\]
由 Tychonoff 定理，\(\mathcal K\) 紧；在本处也可只用有限离散空间的 Cantor 型紧性。对每个 \(b'\ge b\)，条件
\[
\rho_{b',b}(L_{b'})=L_b
\]
定义 \(\mathcal K\) 中的闭开子集。因此 \(\mathfrak S_B(p,\mathcal E)\) 是闭集。为了证明它非空，只需验证有限交性质。给定有限多条相容方程，只涉及某个最大深度 \(N\)。由有限窗口闭包假设，取任意
\[
L_N\in\mathcal L_N^{\le B}(p,\mathcal E),
\]
并令 \(L_b:=\rho_{N,b}(L_N)\) 对所有涉及的 \(b\le N\) 成立，即得到这些有限方程的一个解。故所有闭约束具有有限交性质，紧性给出
\[
\mathfrak S_B(p,\mathcal E)\ne\varnothing.
\]

若反设 \(\mathfrak S_B(p,\mathcal E)\subseteq\mathsf{Hol}\)，则任取 \(s\in\mathfrak S_B(p,\mathcal E)\)，由 \(s\in\mathsf{Hol}\) 与 \(\mathsf{Hol}\) 的健全性，得到一个状态 \(p\) 上的全局闭包账本证明 \(\mathcal E\)。这与假设矛盾。因此必有
\[
\mathfrak S_B(p,\mathcal E)\setminus\mathsf{Hol}\ne\varnothing.
\]
该点在每个有限深度上都投影为合法形式闭包账本，但作为整体不能由单一全局账本编译。于是它正是本文 forcing 语义下的极限骨架：有限窗口层只看见形式局部闭包，真正的失败发生在从形式族提升为 holonomic 对象层证书的步骤中。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
令 \(\mathcal P\) 为当前 forcing 状态的预序，并定义
\[
T:=\{\,s\in\mathcal P:\exists i\in I\text{ 使 }s\le q_i\,\}.
\]
由于每个 \(q_i\) 都是真细化，按假设 \(p\notin T\)。并且 \(T\) 向下封闭：若 \(s\in T\) 且 \(r\le s\)，则存在 \(i\) 使 \(s\le q_i\)，故 \(r\le q_i\)，从而 \(r\in T\)。

构造一个只检验该断言 \(\mathcal E\) 的 forcing 解释：规定 \(s\Vdash \mathcal E\) 当且仅当 \(s\in T\)。这个解释满足细化方向单调性，因为 \(T\) 向下封闭；并且它使每个 \(q_i\Vdash\mathcal E\) 成立，所以所有局部 ledger \(L_i\) 都被解释为有效。但 \(p\notin T\)，故在该解释中 \(p\nVdash\mathcal E\)。

若仅由局部 ledger、值保持重写和细化单调性便能推出 \(p\Vdash\mathcal E\)，则该推出应在所有满足这些规则的解释中有效；上面的解释给出反例。剩余可用的唯一反向通道正是显式登记的提升规则，或直接位于 \(p\) 层的有限 equality ledger。二者均被假设排除，故结论成立。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
第一条由有限和的正性直接给出：若每个正权分支都满足 \(\sigma_i\pi_i=0\)，则 \(M_p(I)=0\)，与假设矛盾。因此可取 \(i_\ast\) 使 \(\lambda_{i_\ast}>0\) 且 \(\sigma_{i_\ast}=\pi_{i_\ast}=1\)。由 \(\sigma_{i_\ast}=1\)，\(L_{i_\ast}\) 是 \(q_{i_\ast}\) 上的有限 equality ledger；再由 \(\pi_{i_\ast}=1\) 的定义，登记的提升规则把该 ledger 编译为状态 \(p\) 上的对象层等式证书。

第二条同理，\(\sum_i\lambda_i\sigma_i>0\) 给出一个正权成功分支，但该结论只使用 \(\sigma_i\) 的语义，因此只得到 \(q_i\) 层 forcing。forcing 的通常细化单调性并不提供从 \(q_i\le p\) 回到 \(p\) 的反向提升；反向提升恰由 \(\pi_i=1\) 单独登记。

第三条只是对有限审计域的否定陈述。\(M_p(I)=0\) 说明在已列出的有限分支中没有正权分支同时通过成功位与提升位；该命题没有量化所有可能 ledger，故不能推出对象层断言在 \(p\) 上不可证或为假。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
第一条正是推论 \ref{cor:observer-indexed-explicit-lifting}：复合表达式要求所有子项在同一可比较域中解释；若不存在共同细化状态，则没有统一对象层评价函数，故表达式不定义。

第二条对 ledger 的高度作归纳。高度为零时，叶节点分两类。若叶节点是同一非 \(\mathsf{NULL}\) 读出的对象层同一性，则由定义 \ref{def:observer-indexed-typed-readout} 的第三条，读出类已经唯一确定，故等式成立。若叶节点是已登记的值保持重写，则结论正是定义 \ref{def:observer-indexed-value-preserving-rewrite}。归纳步中，自反、对称与传递保持对象层等式；替换规则只在已定义对象层值上使用，因而由等式的相容性保持强制成立。故 ledger 根结论被 \(p\) 强制。

第三条由语法本身的有限生成性给出。任一推导只有有限多步；把其原始读出同一性与值保持重写作为叶节点，把每次 common-notion 应用作为内节点，即得到有限有向无环证明树。命题 \ref{prop:observer-indexed-value-preserving-no-creation} 进一步保证值保持重写不能从未定义项创造对象层值；因此任何合法等式推导都不可能越过 \(\mathsf{NULL}\) 或未构造地址而生成事实。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\begin{proof}
由推论 \ref{cor:observer-indexed-nonnull-criterion}，对象层算术的合法输入首先必须是非 \(\mathsf{NULL}\) 的地址--值对；
由命题 \ref{prop:observer-indexed-value-preserving-no-creation}，值保持重写只能在已定义对象上改变表示；
再由命题 \ref{prop:observer-indexed-finite-resolution-object-eligibility}，有限分辨率下真正进入算术层的对象，是折叠同余经对象化与类型过滤之后的读出类。
三者合并即得结论。
\end{proof}

\paragraph{本节收束}
至此，第 \ref{sec:recursive-addressing} 节可压缩为一条统一逻辑链：
先由地址生成把对象带入可指称域；
再由前缀站点、局部截面与证书对象决定何者可读；
再由 forcing 语义区分成立、失败与未决定；
再由多轴前缀与显式提升把未决定命题推进到可断言；
最后，只有在这一切都完成之后，稳定算术才获得其合法适用域。
因此，第 \ref{sec:emergent-arithmetic} 节并不是从零开始引入一个外加层，而是本节对象层语义的代数化延续：
本节回答“何时可以谈值”，而第 \ref{sec:emergent-arithmetic} 节回答“在已经可以谈值之后，如何进行值保持的规范化与算术化”。
