\begin{proposition}[非对角自纤维积分量的换位商实现]\label{prop:conclusion-leyang-offdiagonal-transposition-quotient}
\leanverified{paper\_conclusion\_leyang\_offdiagonal\_transposition\_quotient}
沿用 \S\ref{subsec:conclusion-leyang-self-fiber-product-prym-second-moment} 的四次覆盖 \(\pi_y:E\to\PP^1_y\)，并令
\[
X\longrightarrow \PP^1_y
\]
为与该覆盖同一 Hurwitz 护照的 \(S_4\)-正则闭包曲线（在本小节的 \(S_4\) 闭包记号下仍记为 \(X\)，其存在性与基本商结构已在本文中固定）。
取换位子群 \(\langle\tau\rangle\le S_4\)（\(\tau\) 为任一换位）。
则定理 \ref{thm:conclusion-leyang-self-fiber-product-genus6} 的属 \(6\) 曲线 \(D\) 与换位商 \(X/\langle\tau\rangle\) 在 \(\QQ\) 上同构。
\end{proposition}
\begin{proof}
在几何单值群 \(\mathrm{Mon}(\pi_y)\cong S_4\) 的记号下，\(D\to\PP^1_y\) 的纤维可自然识别为有序异点对集合
\(
\Omega=\{(i,j)\in\{1,2,3,4\}^2:\ i\neq j\}
\)，其上 \(S_4\) 传递作用。
取基点 \((1,2)\in\Omega\)，其稳定子为
\(
\mathrm{Stab}_{S_4}(1,2)=\{\mathrm{id},(34)\}\cong C_2
\)，为某一换位子群。
而 \(S_4\)-正则闭包曲线 \(X\) 的中间商 \(X/\mathrm{Stab}_{S_4}(1,2)\) 正对应于该 \(S_4\)-集合的陪集空间与相应的中间覆盖。
因此 \(X/\langle\tau\rangle\) 与非对角分量覆盖 \(D\to\PP^1_y\) 同构。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[换位商曲线的 Jacobian 分解]\label{cor:conclusion-leyang-transposition-quotient-jacobian-decomposition}
在命题 \ref{prop:conclusion-leyang-offdiagonal-transposition-quotient} 的设定下，\(J(D)\) 的 \(\QQ\)-同源类满足
\[
J(D)\ \sim_{\QQ}\ E_{\mathrm{res}}\times E^2\times B,
\]
其中 \(E_{\mathrm{res}},E,B\) 的记号与同源分解结论由结论 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-transposition-quotient-jacobian-full-decomposition} 固定。
\end{corollary}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:conclusion-leyang-offdiagonal-transposition-quotient}，有 \(D\simeq X/\langle\tau\rangle\)，从而 \(J(D)\sim_{\QQ}J(X/\langle\tau\rangle)\)。
结论 \ref{con:xi-terminal-zm-s4-transposition-quotient-jacobian-full-decomposition} 给出该换位商曲线 Jacobian 的分解，代回即得。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_conclusion\_leyang\_transposition\_quotient\_jacobian\_decomposition}

\begin{corollary}[二阶边界统计的算术可辨识性：Frobenius 迹的显式读出]\label{cor:conclusion-leyang-boundary-second-moment-trace-readout}
令
\(
M_p:=\sum_{y\in\FF_p}\delta_p(y)^2
\)
为推论 \ref{cor:conclusion-leyang-delta-second-moment-collision} 的二阶统计量。
则对任意 \(p\notin S_{\mathrm{bad}}\)，由三元数据
\[
\bigl(a_p(E),\ M_p,\ \#\mathrm{Ram}_y(\FF_p)\bigr)
\]
可唯一确定 \(\#D(\FF_p)\)，从而唯一确定 \(D\) 的 Frobenius 迹
\(
t_D(p):=p+1-\#D(\FF_p)
\)。
在同源分解 \(J(D)\sim_{\QQ}E_{\mathrm{res}}\times E^2\times B\)（推论 \ref{cor:conclusion-leyang-transposition-quotient-jacobian-decomposition}）下，该数据亦同时确定各因子的 Frobenius 迹之和。
\leanverified{paper\_conclusion\_leyang\_boundary\_second\_moment\_trace\_readout}
\end{corollary}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:conclusion-leyang-delta-second-moment-collision} 的恒等式
\(
M_p=\#D(\FF_p)-\#\mathrm{Ram}_y(\FF_p)+a_p(E)
\)
可解出 \(\#D(\FF_p)\)，从而得到 \(t_D(p)\)。
对同源分解，Frobenius 迹对直积可加，故最后一条成立。证毕。
\end{proof}
\endinput
