\begin{theorem}[纤维群胚代数的迹态单纯形]\label{thm:conclusion-foldbin-groupoid-tracial-simplex}
沿用小节 \ref{subsec:conclusion-foldbin-groupoid-morita-zeta-pi} 的记号。对每个 \(w\in X_m\)，在 Wedderburn 分解
\[
A_m\cong \bigoplus_{u\in X_m}M_{d_u}(\CC)
\]
下定义第 \(w\) 块的规范迹态
\[
\tau_w\bigl((a_u)_{u\in X_m}\bigr):=\operatorname{tr}_{d_w}(a_w).
\]
则 \(A_m\) 的任意迹态 \(\tau\) 都唯一写成
\[
\tau=\sum_{w\in X_m}\alpha_w\,\tau_w,
\qquad
\alpha_w\ge 0,
\qquad
\sum_{w\in X_m}\alpha_w=1.
\]
因此，\(A_m\) 的迹态空间规范同构于标准单纯形 \(\Delta^{|X_m|-1}\)，其极点恰为 \(\{\tau_w:w\in X_m\}\)。

特别地，定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-groupoid-regular-trace-escort} 中的左正则规范迹正对应于权重
\[
\alpha_w=\omega_m(w)=\frac{d_w^2}{\sum_{u\in X_m}d_u^2}.
\]
在 \(m=6\) 时，迹态空间因此恰为 \(\Delta^{20}\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 Wedderburn 分解，\(A_m\) 是有限个全矩阵代数的直和。任取迹态
\[
\tau:A_m\to \CC.
\]
将 \(\tau\) 限制到第 \(w\) 个矩阵块 \(M_{d_w}(\CC)\) 上，得到一个正的迹泛函；而矩阵代数上的一切迹泛函都必为规范矩阵迹的非负标量倍，故存在唯一 \(\alpha_w\ge 0\) 使
\[
\tau|_{M_{d_w}(\CC)}=\alpha_w\,\operatorname{tr}_{d_w}.
\]
对所有块求和即得
\[
\tau=\sum_{w\in X_m}\alpha_w\,\tau_w.
\]
再对单位元 \(1=\bigoplus_w I_{d_w}\) 取值，得到
\[
1=\tau(1)=\sum_{w\in X_m}\alpha_w.
\]

唯一性可由中心投影读出：若 \(p_w\in A_m\) 为第 \(w\) 块单位、其余块为零的中心投影，则
\[
\alpha_w=\tau(p_w).
\]
故 \((\alpha_w)_{w\in X_m}\) 由 \(\tau\) 唯一决定。于是迹态空间与概率向量空间 \(\operatorname{Prob}(X_m)\cong\Delta^{|X_m|-1}\) 规范同构，而其极点正对应于标准基向量，也即各 \(\tau_w\)。

最后，定理 \ref{thm:conclusion-foldbin-groupoid-regular-trace-escort} 已给出
\[
\tau_m=\sum_{w\in X_m}\omega_m(w)\,\operatorname{tr}_{d_w},
\]
故其确对应上述单纯形中的权重向量 \((\omega_m(w))_{w\in X_m}\)。证毕。
\end{proof}
