\section{记号与预备知识}\label{sec:preliminaries}

本节仅固定全文通用记号、对象层级与频率语句的最小输入口径；除明确标注外，不引入新的数学主张。

\subsection{体例约定（证明链与解释性文字的分离）}\label{subsec:writing-conventions}
本文的可审计证明链仅由编号的定义/引理/定理/命题/推论及其证明构成；解释性段落只用于定位语义接口与动机，不得作为任何后续推理前提。凡调用外部结论，均以文献为依据并在使用处写明其适用条件与所用形式。

\subsection{基本记号与对象层级}
\begin{itemize}
  \item \textbf{数域与集合：}\(\NN,\ZZ,\QQ,\RR,\CC\) 分别记自然数、整数、有理数、实数、复数。
  \item \textbf{时间与迭代：}时间为迭代计数 \(t\in\ZZ\)（或 \(t\in\NN\)），并以 \(T^t\) 表示单生成作用的第 \(t\) 次迭代。
  \item \textbf{读出与窗口：}给定相空间 \(X\) 与可测窗 \(W\subseteq X\)，二元读出为 \(s_t(x)=\ind_W(T^t x)\in\{0,1\}\)。
  \item \textbf{窗口微态：}长度 \(m\) 的窗口微态空间为 \(\Omega_m=\{0,1\}^m\)。
  \item \textbf{稳定语法与折叠：}稳定词空间记为 \(X_m\subseteq\Omega_m\)，折叠 \(\Fold_m:\Omega_m\to X_m\) 由第 \ref{sec:folding} 节构造并给出可审计实现。
\end{itemize}

\subsection{术语约定：稳定概念与稳定类型}
稳定概念与稳定类型分别用于事件层与类型层：稳定概念是有限窗口事件 \(\sigma\)-代数中的可测事件（定义 \ref{def:stable-concept}）；稳定类型是折叠后符号空间 \(X_m\) 的元素（与 \(\Fold_m\) 的构造见第 \ref{sec:folding} 节）。

\subsection{频率语句的设定}\label{subsec:freq-setting}
涉及“极限频率/不变状态”时，固定存在概率空间 \((X,\mathcal{B},\mu)\) 与保测变换 \(T\)，并以可测窗 \(W\in\mathcal{B}\) 生成读出 \(s_t(x)=\ind_W(T^t x)\)。若需结论与初值无关，则采用唯一遍历并在指示窗上施加边界零测条件 \(\mu(\partial W)=0\)（见注 \ref{rem:unique-ergodic-indicator}）。

\subsection{遍历、频率与稳定概念}\label{subsec:prelim-ergodic-frequency}
对任意事件 \(A\in\mathcal{B}\) 与初值 \(x\in X\)，轨道频率定义为
\[
\mathrm{freq}_N(A;x)=\frac1N\sum_{t=0}^{N-1}\ind_A(T^t x).
\]
当 \(T\) 遍历时，Birkhoff 遍历定理给出 \(\mathrm{freq}_N(A;x)\to\mu(A)\) 于 \(\mu\)-几乎处处 \(x\)（\cite{WaltersErgodicTheory}）。

\begin{remark}[唯一遍历下的指示函数]\label{rem:unique-ergodic-indicator}
在唯一遍历口径下，若 \(\mu(\partial W)=0\)，则对指示读出 \(f=\ind_W\) 亦可得到与初值无关的频率结论；参见 \cite{WaltersErgodicTheory}。
\end{remark}

令 \(\mathcal{F}_m\) 为由长度不超过 \(m\) 的窗口事件生成的 \(\sigma\)-代数（等价地，由 \(\Omega_m\) 的柱集生成）。
\begin{definition}[统计稳定概念]\label{def:stable-concept}
称 \(A\in\mathcal{F}_m\) 为分辨率 \(m\) 下的稳定概念，若存在 \(p(A)\in[0,1]\) 使得对几乎处处 \(x\)，
\[
\lim_{N\to\infty}\mathrm{freq}_N(A;x)=p(A).
\]
在唯一遍历情形下 \(p(A)=\mu(A)\) 且与 \(x\) 无关。
\end{definition}

\begin{proposition}[经验频率的单位区间约束]\label{prop:empirical-frequency-mem-unit-interval}
\leanverified{paper\_empirical\_frequency\_mem\_unit\_interval\_seeds}
\leanverified{paper\_empirical\_frequency\_mem\_unit\_interval\_package}
\leanverified{paper\_empirical\_frequency\_mem\_unit\_interval}
对任意正整数 \(N\) 与任意事件 \(A\subseteq\{0,\dots,N-1\}\)，定义经验频率
\[
\widehat{\mathrm{freq}}_N(A):=\frac{\#A}{N}.
\]
则恒有
\[
0\le \widehat{\mathrm{freq}}_N(A)\le 1.
\]
这是后续一切频率解释的最小有界性接口。
\end{proposition}

\subsection{外部输入的定位（仅作目录性说明）}\label{subsec:prelim-input-map}
后续各节分别固定本文所依赖的三类可审计输入口径：数论侧基线见第 \ref{sec:principles} 节，统一上位语义见第 \ref{sec:logic-expansion-chain} 节，动力学侧输入见第 \ref{sec:spg} 节。
