\begin{definition}[多素可除谱]\label{def:cdim-multiprime-divisible-spectrum}
令 \(P\) 为全体素数集合，并令 \(\mathrm{Fin}(P)\) 为有限素数子集所成的偏序格（按包含关系）。
对离散交换群 \(G\) 与素数 \(p\)，定义其 \(p\)-可除子群
\[
\Div_p(G):=\left\{g\in G:\ \forall k\ge 1,\ \exists h\in G,\ p^k h=g\right\}.
\]
对有限集合 \(J\in\mathrm{Fin}(P)\)，定义高阶可除子群
\[
\Div_J(G):=\bigcap_{p\in J}\Div_p(G),
\qquad
\Div_{\varnothing}(G):=G.
\]
若 \(A\) 为有限秩无挠交换群，则定义其\textbf{多素可除谱}为
\[
\Sigma_A:\mathrm{Fin}(P)\longrightarrow \NN\cup\{0\},
\qquad
\Sigma_A(J):=\rank_{\QQ}\!\bigl(\Div_J(A)\otimes_{\ZZ}\QQ\bigr).
\]
\end{definition}

\begin{proposition}[混合局部化对象的显式谱公式与同构不变性]\label{prop:cdim-multiprime-divisible-spectrum-explicit}
设
\[
A=\bigoplus_{i=1}^{r}A_i,
\qquad
A_i=\ZZ[1/S_i],
\qquad
S_i\in\mathrm{Fin}(P).
\]
则对任意素数 \(p\) 与任意 \(i\) 有
\[
\Div_p(A_i)=
\begin{cases}
A_i, & p\in S_i,\\
0,   & p\notin S_i,
\end{cases}
\qquad
\text{从而}\qquad
\Div_J(A)=\bigoplus_{i:\ J\subseteq S_i}A_i\ \ (J\in\mathrm{Fin}(P)).
\]
因此对一切 \(J\in\mathrm{Fin}(P)\) 有
\[
\Sigma_A(J)=\#\{\,i\in\{1,\dots,r\}:\ J\subseteq S_i\,\}\in\{0,1,\dots,r\}.
\]
并且若 \(A\cong A'\) 为群同构，则 \(\Sigma_A=\Sigma_{A'}\)。
\leanverified{PrimeSupport}
\leanverified{multiPrimeSpectrum}
\leanverified{multiPrimeSpectrum\_eq\_count}
\leanverified{multiPrimeSpectrum\_anti\_mono}
\leanverified{multiPrimeSpectrum\_empty}
\leanverified{multiPrimeSpectrum\_pos\_of\_mem}
\leanverified{multiPrimeSpectrum\_disjoint\_add}
\leanverified{multiPrimeSpectrum\_singleton}
\leanverified{multiPrimeSpectrum\_pair}
\leanverified{multiPrimeSpectrum\_support\_witness}
\leanverified{multiPrimeSpectrum\_le\_card}
\leanverified{multiPrimeSpectrum\_union\_le}
\leanverified{multiPrimeSpectrum\_insert\_le}
\leanverified{paper\_cdim\_inclusion\_exclusion\_seeds}
\leanverified{paper\_cdim\_multiprime\_divisible\_spectrum\_explicit}
\end{proposition}

\begin{proof}
先证 \(\Div_p(A_i)\) 的两分情形。
若 \(p\in S_i\)，则 \(p\) 在 \(A_i=\ZZ[1/S_i]\) 中可逆；对任意 \(a\in A_i\) 与 \(k\ge 1\)，取 \(h:=a/p^k\in A_i\) 即得 \(p^k h=a\)，故 \(\Div_p(A_i)=A_i\)。
\par
若 \(p\notin S_i\)，取 \(0\neq a=m/s\in \ZZ[1/S_i]\)（其中 \(m\in\ZZ\) 且 \(s\) 的素因子皆属于 \(S_i\)）。
设 \(a\in\Div_p(A_i)\)。
取 \(k>\nu_p(m)\)。
由定义存在 \(h\in A_i\) 使 \(p^k h=a\)，即 \(h=m/(sp^k)\)。
但由于 \(p\notin S_i\)，分母中的 \(p\) 不能在 \(\ZZ[1/S_i]\) 内被允许的素因子消去，矛盾。
故只能有 \(a=0\)，从而 \(\Div_p(A_i)=0\)。
\par
对直和，\(\Div_p(\bigoplus_i A_i)=\bigoplus_i\Div_p(A_i)\) 逐坐标成立；
再取交集得到 \(\Div_J(A)=\bigoplus_{i:\ J\subseteq S_i}A_i\)。
张量 \(\QQ\) 后每个非零分量贡献一维 \(\QQ\)-秩，于是
\(\Sigma_A(J)=\#\{i:\ J\subseteq S_i\}\)。
\par
最后，同构保持“对所有 \(k\) 可被 \(p^k\) 整除”的群论性质，故保持 \(\Div_J(\cdot)\) 与 \(\Sigma(\cdot)\)。
证毕。
\end{proof}

\endinput
