\paragraph{带符号圆维：两侧单位与单侧正锥的分账}\label{para:cdim-signed-circle-dimension}
定义 \ref{def:half-circle-dimension} 的半圆维 \(\cdim_{+}(M)\) 以群完成的圆维计量单侧锥的容量。
当 \(M\) 同时含有两侧可逆的单位元方向时，半圆维将该方向也以“半”计入；为把两侧与单侧通道在同一计量中结构性分账，引入如下半整数不变量。

\begin{definition}[带符号圆维]\label{def:cdim-signed}
令 \(M\) 为有限生成、可消去、交换幺半群，并满足定义 \ref{def:half-circle-dimension} 的实现条件。
记其单位元群为 \(U(M)\subseteq M\)，并将其视为群完成 \(G(M)\) 的子群。
定义 \(M\) 的\textbf{带符号圆维}为
\[
\boxed{\;
\cdim^{\pm}(M):=\cdim\!\bigl(U(M)\bigr)+\frac12\,\cdim\!\bigl(G(M)/U(M)\bigr)
\in\tfrac12\NN\cup\{0\}\; } .
\]
\end{definition}

\begin{proposition}[带符号圆维的延拓与稳定性]\label{prop:cdim-signed-laws}
在定义 \ref{def:cdim-signed} 的设定下：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(M\) 本身为群，则 \(\cdim^{\pm}(M)=\cdim(M)\)。
  \item 若 \(U(M)\) 有限，则 \(\cdim^{\pm}(M)=\cdim_{+}(M)\)。
  \item 对任意同类幺半群 \(M,N\)，有 \(\cdim^{\pm}(M\oplus N)=\cdim^{\pm}(M)+\cdim^{\pm}(N)\)。
  \item 设 \(f:M'\to M\) 为幺半群同态。
        若诱导的群同态 \(U(M')\to U(M)\) 与 \(G(M')/U(M')\to G(M)/U(M)\) 均为有限扩张（有限核且余核有限），
        则 \(\cdim^{\pm}(M')=\cdim^{\pm}(M)\)。
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_cdim\_signed\_laws}
\end{proposition}
\begin{proof}
(1) 当 \(M\) 为群时 \(U(M)=M\) 且 \(G(M)/U(M)=0\)，代入定义即得。
(2) 若 \(U(M)\) 有限，则 \(\cdim(U(M))=0\)（例 \ref{ex:circle-dimension-examples}），并且 \(G(M)\to G(M)/U(M)\) 为有限扩张，故 \(\cdim(G(M)/U(M))=\cdim(G(M))\)（命题 \ref{prop:circle-dimension-laws}(3)）。
代回得到 \(\cdim^{\pm}(M)=\frac12\cdim(G(M))=\cdim_{+}(M)\)。
(3) 对可消去交换幺半群有 \(G(M\oplus N)\cong G(M)\oplus G(N)\) 且 \(U(M\oplus N)\cong U(M)\oplus U(N)\)；
再注意
\(
G(M\oplus N)/U(M\oplus N)\cong (G(M)/U(M))\oplus (G(N)/U(N))
\)，
并用命题 \ref{prop:circle-dimension-laws}(2) 即得。
(4) 由有限扩张不变性（命题 \ref{prop:circle-dimension-laws}(3)）分别作用于两项并相加即可。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[正交幺半群的闭式计算]\label{prop:cdim-signed-orthant-closed}
设
\[
M=\ZZ^{u}\oplus \NN^{v}\oplus F,
\]
其中 \(F\) 为有限交换群。
则
\[
\boxed{\;\cdim^{\pm}(M)=u+\frac{v}{2}\;}
\]
并且 \(\cdim_{+}(M)=\frac12(u+v)\)。
\leanverified{paper\_cdim\_signed\_orthant\_closed}
\end{proposition}
\begin{proof}
在加法幺半群意义下，\(\NN^{v}\) 的单位元仅为 \(0\)，故
\(
U(M)\cong \ZZ^{u}\oplus F
\)；
而群完成为
\(
G(M)\cong \ZZ^{u+v}\oplus F
\)，
从而
\(
G(M)/U(M)\cong \ZZ^{v}
\)。
代入定义 \ref{def:cdim-signed} 并用例 \ref{ex:circle-dimension-examples} 得到
\(
\cdim^{\pm}(M)=\cdim(\ZZ^{u})+\frac12\cdim(\ZZ^{v})=u+v/2
\)。
另一方面 \(\cdim_{+}(M)=\frac12\cdim(G(M))=\frac12(u+v)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[Gödel 标量化的位长必含 \texorpdfstring{$\log B$}{logB} 因子]\label{prop:cdim-godel-scalarization-bitlength-logB}
令 \(B\ge 1\)，并令加法自由交换幺半群 \(M_B:=\NN^{B}\)。
则 \(\cdim^{\pm}(M_B)=\frac{B}{2}\)。
设 \(\iota:M_B\to \NN\) 为任意注入的幺半群同态，且存在互异素数 \(p_1,\dots,p_B\) 与整数 \(a_i\ge 1\) 使
\[
\iota(v_1,\dots,v_B)=\prod_{i=1}^{B}p_i^{a_i v_i}.
\]
则在超立方体顶点集合 \(\{0,1\}^{B}\subset M_B\) 上有
\[
\max_{v\in\{0,1\}^B}\log_2\iota(v)=\Theta(B\log_2 B)
=\Theta\!\bigl(\cdim^{\pm}(M_B)\,\log \cdim^{\pm}(M_B)\bigr).
\]
因此，将 \(B\) 个边界自由度完全标量化为单个整数时，最坏情形位长在 \(B\) 的线性尺度之外必带有额外的 \(\log B\) 乘子。
\leanverified{paper\_cdim\_godel\_scalarization\_bitlength\_logB}
\end{proposition}
\begin{proof}
取 \(v=(1,\dots,1)\)，则
\(
\iota(v)=\prod_{i=1}^{B}p_i^{a_i}\ge \prod_{i=1}^{B}p_i
\)。
记第 \(i\) 个素数为 \(\mathfrak p_i\)，并记 primorial \(\mathfrak p_B\#:=\prod_{i=1}^{B}\mathfrak p_i\)。
由于任意 \(B\) 个互异素数的乘积不小于 \(\mathfrak p_B\#\)，并且 \(\log(\mathfrak p_B\#)=\Theta(B\log B)\)，得到下界
\(
\log_2\iota(v)\ge c\,B\log_2 B
\)。
从而 \(\max_{v\in\{0,1\}^B}\log_2\iota(v)\ge c\,B\log_2 B\)。
\par
反向上界：令 \(\iota_0(v)=\prod_{i=1}^{B}\mathfrak p_i^{v_i}\)，则对任意 \(v\in\{0,1\}^B\) 有
\(
\log \iota_0(v)\le \sum_{i=1}^{B}\log \mathfrak p_i=O(B\log B)
\)。
故最坏情形位长至多为 \(C B\log B\)，合并得 \(\Theta(B\log B)\)。
最后以 \(\cdim^{\pm}(M_B)=B/2\) 代入即可得到等价表述。证毕。
\end{proof}

\paragraph{Stokes 角色空间与相对上同调：带符号圆维的拓扑刻画}\label{para:cdim-signed-stokes-cohomology}
命题 \ref{prop:cdim-signed-orthant-closed} 给出了 \(\cdim^{\pm}\) 在正交幺半群上的闭式。
相应地，可将单位元方向与单侧正锥方向分别落实为环面与圆盘，并以配对上同调的连接同态表达边界--体积转移，从而在同一体系内得到与 \(\cdim^{\pm}\) 一致的拓扑刻画。

\begin{definition}[Stokes 角色空间与边界角色空间]\label{def:cdim-stokes-character-pair}
令 \(M\) 为有限生成、可消去交换幺半群。
记闭单位圆盘 \(\overline{\mathbb D}:=\{z\in\CC:\ |z|\le 1\}\) 与单位圆 \(\TT\) 均取乘法幺半群结构。
定义
\[
\mathfrak X(M):=\Hom_{\mathrm{CMon}}(M,\overline{\mathbb D}),
\qquad
\Sigma(M):=\Hom_{\mathrm{Ab}}\!\bigl(G(M),\TT\bigr)=\widehat{G(M)}.
\]
将 \(\mathfrak X(M)\) 与 \(\Sigma(M)\) 赋以点态收敛拓扑，并记
\(\mathfrak X_0(M)\subseteq \mathfrak X(M)\)、\(\Sigma_0(M)\subseteq \Sigma(M)\)
为包含平凡角色的连通分支。
\end{definition}

\begin{definition}[Stokes 加权上同调维数]\label{def:cdim-stokes-weighted-dimension}
在定义 \ref{def:cdim-stokes-character-pair} 的设定下，定义
\[
\mathrm{wdim}(M)
:=\rank_{\ZZ}H^{1}\bigl(\mathfrak X_0(M);\ZZ\bigr)
\;+\;\frac12\,\rank_{\ZZ}H^{2}\bigl(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M);\ZZ\bigr)
\in\tfrac12\NN\cup\{0\}.
\]
\end{definition}

\begin{theorem}[一般可消交换幺半群的 Stokes 角色空间收缩与 \texorpdfstring{$\mathrm{wdim}$}{wdim} 的完全刻画]\label{thm:cdim-stokes-character-contraction-general-monoid}
令 \(M\) 为有限生成、可消去、交换幺半群。
记单位群 \(U:=U(M)\)、群完成 \(G:=G(M)\)，并令
\[
u:=\rank_{\ZZ}U,\qquad v:=\rank_{\ZZ}(G/U).
\]
则存在幺半群同态 \(\ell:M\to\NN\) 使得 \(\ell^{-1}(0)=U\)，并且由
\[
H:[0,1]\times \mathfrak X_0(M)\to \mathfrak X_0(M),\qquad
(t,\chi)\longmapsto \bigl(m\mapsto \chi(m)\,t^{\ell(m)}\bigr)
\]
给出的同伦 \(H\) 将 \(\mathfrak X_0(M)\) 强变形收缩到子空间
\[
\mathfrak X_U:=\{\chi\in \mathfrak X_0(M):\ \chi(m)=0\ \text{对一切 }m\notin U\}.
\]
并且自然同胚
\[
\mathfrak X_U\ \cong\ \Hom_{\mathrm{Ab}}(U,\TT)_0\ \cong\ \TT^{u},
\]
从而
\[
H^{1}(\mathfrak X_0(M);\ZZ)\cong \ZZ^{u}.
\]
此外，包含映射 \(i:\Sigma_0(M)\hookrightarrow \mathfrak X_0(M)\) 在 \(H^{1}\) 上诱导单射，
并且相对上同调群满足自然同构
\[
H^{2}\bigl(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M);\ZZ\bigr)\ \cong\ \Hom(G/U,\ZZ),
\]
从而
\[
\boxed{\;\mathrm{wdim}(M)=u+\frac{v}{2}=\cdim^{\pm}(M).\;}
\]
\leanverified{paper\_cdim\_stokes\_character\_contraction\_general\_monoid}
\end{theorem}
\begin{proof}[证明要点]
令 \(P:=M/U\)。
由于 \(M\) 可消且有限生成，\(P\) 仍为有限生成可消交换幺半群，且无非平凡单位。
将 \(P\) 嵌入其群完成的自由部分 \(G(P)_{\mathrm{free}}\cong \ZZ^{v}\)，并令
\(
C:=\RR_{\ge 0}\cdot P\subset \RR^{v}
\)
为其生成的有理多面体锥。
因 \(P\) 无单位，\(C\) 为尖锥，故其对偶锥 \(C^{\vee}\) 内点非空。
取内点 \(\lambda\in C^{\vee}\cap \ZZ^{v}\)，则 \(\lambda(p)>0\) 对一切 \(p\in P\setminus\{0\}\)。
令 \(\ell_P:=\lambda|_{P}:P\to\NN\)，并令 \(\pi:M\to P\) 为商映射，取 \(\ell:=\ell_P\circ\pi\)，则 \(\ell^{-1}(0)=U\)。
\par
对任意 \(t\in[0,1]\)，映射 \(a_t(m):=t^{\ell(m)}\) 是 \(M\to\overline{\mathbb D}\) 的幺半群同态，故 \(H_t(\chi):=\chi\cdot a_t\in\mathfrak X_0(M)\)。
当 \(t=0\) 时，\(\ell(m)>0\) 等价于 \(m\notin U\)，从而 \(H_0(\chi)(m)=0\)（\(m\notin U\)）且 \(H_0(\chi)(m)=\chi(m)\)（\(m\in U\)），故像落入 \(\mathfrak X_U\)；
并且对 \(\chi\in\mathfrak X_U\) 有 \(H_t(\chi)=\chi\)，故 \(H\) 为强变形收缩。
单位群的像必落在 \(\TT\)，因此 \(\mathfrak X_U\cong \Hom(U,\TT)_0\cong \TT^{u}\)，得到 \(H^{1}(\mathfrak X_0(M);\ZZ)\cong \ZZ^{u}\)。
\par
另一方面，\(\Sigma_0(M)\cong \Hom(G,\TT)_0\cong \TT^{u+v}\)。
收缩映射可取为 \(\mathfrak X_0(M)\to \mathfrak X_U\) 的复合并限制到 \(U\)，于是 \(i\) 在 \(H^{1}\) 上诱导 \(\ZZ^{u}\hookrightarrow \ZZ^{u+v}\) 的直和因子嵌入。
由配对长正合列在低阶处的正合性，得到自然短正合列
\[
0\to H^{1}(\mathfrak X_0(M);\ZZ)\to H^{1}(\Sigma_0(M);\ZZ)\to H^{2}(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M);\ZZ)\to 0,
\]
取秩可知 \(\rank H^{2}(\mathfrak X_0,\Sigma_0)=v\)。
并且在同构 \(H^{1}(\Sigma_0(M);\ZZ)\cong \Hom(G,\ZZ)\) 与
\(
H^{1}(\mathfrak X_0(M);\ZZ)\cong \Hom(U,\ZZ)
\)
之下，商群识别为 \(\Hom(G/U,\ZZ)\)，从而得到所述自然同构。
最后将两条秩等式代入定义 \ref{def:cdim-stokes-weighted-dimension}，得到 \(\mathrm{wdim}(M)=u+v/2\)；
而 \(\cdim^{\pm}(M)=\cdim(U)+\frac12\cdim(G/U)=u+\frac12 v\) 由定义 \ref{def:cdim-signed} 直接给出。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[普适 Stokes 障碍格与连接同态的投影解释]\label{cor:cdim-stokes-universal-obstruction-lattice}
\leanverified{paper\_cdim\_stokes\_universal\_obstruction\_lattice}
在定理 \ref{thm:cdim-stokes-character-contraction-general-monoid} 的设定下，存在自然同构
\[
H^{2}\bigl(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M);\ZZ\bigr)
\ \cong\
H^{1}\bigl(\Sigma_0(M);\ZZ\bigr)\big/ i^{\ast}H^{1}\bigl(\mathfrak X_0(M);\ZZ\bigr)
\ \cong\
\Hom(G/U,\ZZ).
\]
并且配对长正合列中的连接同态
\(
\delta:H^{1}(\Sigma_0(M);\ZZ)\to H^{2}(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M);\ZZ)
\)
在上述同构下等同于对 \(\Hom(G,\ZZ)\) 的自然投影
\(
\Hom(G,\ZZ)\twoheadrightarrow \Hom(G/U,\ZZ)
\)。
因此 \(\Hom(G/U,\ZZ)\) 可视为由边界角色空间 \(\Sigma_0(M)\) 引出的普适 Stokes 障碍格：恰由那些在 \(\mathfrak X_0(M)\) 中可经模长塌缩到 \(0\) 而消去的相位方向生成。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:cdim-stokes-character-contraction-general-monoid} 证明中的短正合列立得第一同构。
而 \(H^{1}(\TT^{n};\ZZ)\cong \Hom(\ZZ^{n},\ZZ)\) 与 \(\Sigma_0(M)\cong \Hom(G,\TT)_0\) 给出 \(H^{1}(\Sigma_0(M);\ZZ)\cong \Hom(G,\ZZ)\)，同理 \(H^{1}(\mathfrak X_0(M);\ZZ)\cong \Hom(U,\ZZ)\)。
在该识别下，\(i^{\ast}\) 对应于 \(\Hom(G,\ZZ)\to \Hom(U,\ZZ)\) 的限制映射，故商群识别为 \(\Hom(G/U,\ZZ)\)，并且连接同态在正合性约束下等同于自然投影。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[正交幺半群的 Stokes--上同调刻画]\label{thm:cdim-signed-stokes-cohomological-characterization}
设
\(
M=\ZZ^{u}\oplus \NN^{v}\oplus F
\)
（\(F\) 有限交换群）。
则
\[
\mathfrak X_0(M)\cong \TT^{u}\times \overline{\mathbb D}^{\,v},
\qquad
\Sigma_0(M)\cong \TT^{u+v},
\]
并且
\[
\boxed{\;\mathrm{wdim}(M)=\cdim^{\pm}(M)=u+\frac{v}{2}\;}
\qquad
(\text{与命题 \ref{prop:cdim-signed-orthant-closed} 一致}).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由于幺半群同态必须将可逆元送入可逆元，有
\(
\Hom_{\mathrm{CMon}}(\ZZ,\overline{\mathbb D})=\TT
\)
而
\(
\Hom_{\mathrm{CMon}}(\NN,\overline{\mathbb D})=\overline{\mathbb D}
\)。
因此
\[
\mathfrak X(M)\cong \TT^{u}\times \overline{\mathbb D}^{\,v}\times \widehat F,
\qquad
\Sigma(M)\cong \TT^{u+v}\times \widehat F,
\]
其中 \(\widehat F\) 为有限离散空间；取包含平凡角色的连通分支即得第一行同胚。
\par
由于 \(\overline{\mathbb D}^{\,v}\) 可缩，
\(
H^{1}(\mathfrak X_0(M);\ZZ)\cong H^{1}(\TT^{u};\ZZ)\cong \ZZ^{u}
\)，故 \(\rank H^{1}(\mathfrak X_0(M))=u\)。
\par
再由配对 Künneth 公式与相对同调的悬挂同构
\(
H^{k}(\overline{\mathbb D}^{\,v},\TT^{v};\ZZ)\cong \widetilde H^{k-1}(\TT^{v};\ZZ)\ (k\ge 1)
\)，
可得
\(
H^{2}(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M);\ZZ)\cong H^{2}(\overline{\mathbb D}^{\,v},\TT^{v};\ZZ)\cong H^{1}(\TT^{v};\ZZ)\cong \ZZ^{v}
\)，从而 \(\rank H^{2}(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M))=v\)。
代入定义 \ref{def:cdim-stokes-weighted-dimension} 得 \(\mathrm{wdim}(M)=u+v/2\)，并与命题 \ref{prop:cdim-signed-orthant-closed} 的 \(\cdim^{\pm}(M)\) 一致。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_cdim\_signed\_stokes\_cohomological\_characterization}

\begin{proposition}[Stokes 连接同态与边界/体积的短正合列]\label{prop:cdim-stokes-exact-sequence-dictionary}
在定理 \ref{thm:cdim-signed-stokes-cohomological-characterization} 的设定下，
配对 \((\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M))\) 的长正合列在低维部分诱导短正合列
\[
0\longrightarrow H^{1}\bigl(\mathfrak X_0(M);\ZZ\bigr)
\longrightarrow H^{1}\bigl(\Sigma_0(M);\ZZ\bigr)
\xrightarrow{\ \delta\ }
H^{2}\bigl(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M);\ZZ\bigr)
\longrightarrow 0.
\]
并且在自然同构
\(
H^{1}(\Sigma_0(M))\cong \ZZ^{u+v},\;
H^{1}(\mathfrak X_0(M))\cong \ZZ^{u},\;
H^{2}(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M))\cong \ZZ^{v}
\)
之下，\(\delta\) 与坐标投影 \(\ZZ^{u+v}\twoheadrightarrow \ZZ^{v}\) 相合，核由前 \(u\) 个坐标张成。
\leanverified{paper\_cdim\_stokes\_exact\_sequence\_dictionary}
\end{proposition}
\begin{proof}
由
\(
\mathfrak X_0(M)\cong \TT^{u}\times \overline{\mathbb D}^{\,v}
\)
与
\(
\Sigma_0(M)=\TT^{u}\times \TT^{v}\hookrightarrow \TT^{u}\times \overline{\mathbb D}^{\,v}
\)
可知包含映射在 \(H^{1}\) 上诱导坐标嵌入 \(\ZZ^{u}\hookrightarrow \ZZ^{u+v}\)，其像为直和因子。
另一方面，由定理 \ref{thm:cdim-signed-stokes-cohomological-characterization} 的秩计算与正合性，连接同态 \(\delta\) 必满射且核恰为该嵌入像，从而得到短正合列。
\par
对最后陈述，取 \(\TT^{u+v}\) 的标准基 \(\{e_1,\dots,e_{u+v}\}\)（对应 \(H^{1}(\TT^{u+v};\ZZ)\cong \ZZ^{u+v}\) 的坐标基）。
前 \(u\) 个生成元来自 \(\TT^{u}\) 因子并在 \(\TT^{u}\times \overline{\mathbb D}^{\,v}\) 中延拓，因此落入 \(\ker\delta\)；
后 \(v\) 个生成元在每个圆盘对 \((\overline{\mathbb D},\TT)\) 上经连接同态送到相对基本类生成元，从而 \(\delta\) 与坐标投影一致。证毕。
\end{proof}

\input{cor__circle-dimension-phase-gate-wdim-betti-average}
\input{thm__circle-dimension-phase-gate-orthogonal-amalgamated-wdim}
\input{prop__circle-dimension-phase-gate-stokes-homology-splitting}
\input{conj__circle-dimension-phase-gate-walsh-stokes-stokes-character-unification}
\input{prop__circle-dimension-phase-gate-hypercube-derham-lift}

\begin{proposition}[相对上同调环的分解与高阶 Stokes 结构]\label{prop:cdim-stokes-relative-cohomology-ring}
\leanverified{paper\_cdim\_stokes\_relative\_cohomology\_ring}
在定理 \ref{thm:cdim-signed-stokes-cohomological-characterization} 的设定下，有自然同构（作为分次交换环）
\[
H^{*}\bigl(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M);\ZZ\bigr)
\ \cong\
H^{*}(\TT^{u};\ZZ)\otimes \widetilde H^{*-1}(\TT^{v};\ZZ),
\]
从而对每个 \(k\ge 1\) 有分解
\[
H^{k}\bigl(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M);\ZZ\bigr)
\ \cong\
\bigoplus_{p+q=k}\Bigl(\wedge^{p}\ZZ^{u}\Bigr)\otimes\Bigl(\wedge^{q-1}\ZZ^{v}\Bigr),
\]
并且右端楔代数乘法与 cup-product 相容。
\end{proposition}
\begin{proof}
由配对 Künneth 公式，
\(
H^{*}(\TT^{u}\times \overline{\mathbb D}^{\,v},\TT^{u}\times \TT^{v})
\cong
H^{*}(\TT^{u})\otimes H^{*}(\overline{\mathbb D}^{\,v},\TT^{v})
\)。
另一方面，由 \(\overline{\mathbb D}^{\,v}\) 可缩的长正合列可得对 \(k\ge 1\)
\(
H^{k}(\overline{\mathbb D}^{\,v},\TT^{v})\cong \widetilde H^{k-1}(\TT^{v})
\)。
再用 \(H^{*}(\TT^{u};\ZZ)\cong \wedge^{*}\ZZ^{u}\)、\(\widetilde H^{*}(\TT^{v};\ZZ)\cong \wedge^{*}\ZZ^{v}\) 即得。证毕。
\end{proof}

\input{part__circle-dimension-phase-gate-stokes-relative-explicit-model}

\begin{proposition}[单侧角流形的 Stokes 面计数与半权重]\label{prop:cdim-stokes-half-face-count}
令
\(
\Omega_{a,b}:=\RR^{a}\times[0,\infty)^{b}
\)
取标准取向。
对任意紧支撑光滑 \((a{+}b{-}1)\)-形式 \(\omega\) 于 \(\Omega_{a,b}\)，广义 Stokes 定理给出
\[
\int_{\Omega_{a,b}} d\omega
\;=\;
\sum_{j=1}^{b}\pm\int_{F_j}\omega|_{F_j},
\qquad
F_j:=\RR^{a}\times\{x_j=0\}\times[0,\infty)^{b-1},
\]
并且由于紧支撑假设，无穷远端不产生边界项。
与之对比，对紧超立方体 \(C_{a,b}:=\RR^{a}\times[0,1]^{b}\)，边界由 \(2b\) 个互不相交面构成；
若对同类 \(\omega\) 施加 Dirichlet 条件使其在外侧面 \(\{x_j=1\}\) 上为零，则 Stokes 边界项仅保留 \(b\) 个内侧面 \(\{x_j=0\}\)。
因此单侧通道在 Stokes 边界计数中仅贡献一个面，而两侧可逆通道在紧化后贡献两个面；
该折半机制与命题 \ref{prop:cdim-signed-orthant-closed} 的 \(u+\tfrac v2\) 权重完全对齐。
\end{proposition}
\leanverified{paper\_cdim\_stokes\_half\_face\_count}
\begin{proof}
第一式为带角流形上的 Stokes 公式；紧支撑保证无穷远端边界积分为零。
第二段为同一公式在 \(C_{a,b}\) 上对各个面逐一展开，并在 Dirichlet 条件下消去外侧面贡献。
最后陈述由“单侧面数折半、两侧面数成对”的计数与命题 \ref{prop:cdim-signed-orthant-closed} 的权重一致性直接推出。证毕。
\end{proof}

\input{part__circle-dimension-phase-gate-fiber-integration-stokes-defect}

\begin{proposition}[径向塌缩纤维化与 Stokes 转移同构]\label{prop:cdim-stokes-radial-fibration-transgression}
\leanverified{paper\_cdim\_stokes\_radial\_fibration\_transgression}
在定理 \ref{thm:cdim-signed-stokes-cohomological-characterization} 的识别
\(
\mathfrak X_0(M)\cong \TT^{u}\times \overline{\mathbb D}^{\,v}
\)
下，写 \(\overline{\mathbb D}^{\,v}\ni z=(z_1,\dots,z_v)\) 并定义径向映射
\[
\rho:\mathfrak X_0(M)\longrightarrow \TT^{u}\times[0,1]^{v},
\qquad
(\theta,z)\longmapsto \bigl(\theta,|z_1|,\dots,|z_v|\bigr).
\]
则 \(\rho\) 在开稠密层 \(\TT^{u}\times(0,1]^{v}\) 上为局部平凡纤维丛，典型纤维为 \(\TT^{v}\)；
当且仅当某一径向坐标 \(|z_j|=0\) 时，对应角变量在纤维上塌缩，故 \(\rho\) 以立方体面格为分层给出一族 torus-塌缩纤维化。
并且在该分层纤维化诱导的谱序列中，
纤维上同调 \(H^{1}(\TT^{v};\ZZ)\) 的全部生成元经转移同构到相对群
\(
H^{2}(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M);\ZZ)\cong \ZZ^{v}
\)；
在低阶上，该转移同构与命题 \ref{prop:cdim-stokes-exact-sequence-dictionary} 的连接同态 \(\delta\) 一致。
\end{proposition}
\begin{proof}
当 \(z_j\neq 0\) 时极坐标给出局部坐标 \((r_j,\phi_j)\in(0,1]\times\TT\)，从而 \(\rho\) 局部同胚于
\(
\TT^{u}\times(0,1]^{v}\times \TT^{v}\to \TT^{u}\times(0,1]^{v}
\)，得局部平凡性。
当某 \(r_j=0\) 时角变量 \(\phi_j\) 消失且纤维维数下降，分层由立方体面格控制。
\par
谱序列的低阶转移与配对 \((\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M))\) 的长正合列在同一过滤上兼容；
而 \(H^{1}(\mathfrak X_0(M))\) 不含纤维 \(\TT^{v}\) 的贡献（定理 \ref{thm:cdim-signed-stokes-cohomological-characterization}），
故纤维 \(H^{1}\) 只能经转移进入相对 \(H^{2}\) 并由秩比较得到同构，且与 \(\delta\) 的坐标化描述一致。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[torus-塌缩纤维的 Stokes 转移与圆维的相对 \texorpdfstring{$\dd$}{d}Rham 基]\label{prop:cdim-torus-collapse-relative-forms}
沿用命题 \ref{prop:cdim-stokes-radial-fibration-transgression} 的记号。
则存在一族相对闭的 \((v{+}1)\)-形式
\[
\Theta_1,\dots,\Theta_v\in \Omega^{v+1}\bigl(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M)\bigr),
\qquad \dd\Theta_j=0,
\]
使得对纤维圆周的标准基 \([\gamma_1],\dots,[\gamma_v]\in H_1(\TT^v;\ZZ)\) 及其经连接同态
\(
\delta:H_1(\TT^v;\ZZ)\to H_2(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M);\ZZ)
\)
的像，成立 Kronecker 配对
\[
\boxed{\;\bigl\langle[\Theta_i],\,\delta[\gamma_j]\bigr\rangle=\delta_{ij}.\;}
\]
因此 \(\{[\Theta_j]\}_{j=1}^v\) 形成 \(\delta(H_1(\TT^v))\subset H_2(\mathfrak X_0(M),\Sigma_0(M);\ZZ)\) 的对偶基，并以纯 Stokes 配对方式实现“圆维”方向的可积核验。
\end{proposition}
\begin{proof}
在开稠密层 \(\TT^{u}\times(0,1]^v\) 上取极坐标 \((r_j,\phi_j)\in(0,1]\times\TT\)，其中 \(\phi_j\) 为纤维 \(\TT^v\) 的第 \(j\) 个角坐标。
取 \([0,1]\) 上紧支撑 \(1\)-形式 \(\alpha_j\)（支撑包含于 \((0,1)\)）并归一化为 \(\int_{0}^{1}\alpha_j=1\)。
令
\[
\Theta_j:=\dd r_j\wedge \dd\phi_j\wedge \bigwedge_{i\neq j}\alpha_i(r_i),
\]
并将其沿 \(\TT^u\) 方向作平凡拉回；由构造其在塌缩边界 \(\Sigma_0(M)\) 的邻域相对消失，故定义为相对形式。
显然 \(\dd\Theta_j=0\)。
\par
连接同态 \(\delta[\gamma_j]\) 可由“沿 \(r_j\) 扫出一张 \(2\)-膜并在 \(r_j=0\) 处塌缩”的相对链实现；在局部模型中该链同胚于 \([0,1]_{r_j}\times S^1_{\phi_j}\)。
于是
\[
\int_{\delta[\gamma_j]}\Theta_i
=\begin{cases}
\int_{0}^{1}\!\!\int_{0}^{2\pi}\dd r_j\,\dd\phi_j\cdot \prod_{k\ne j}\int_0^1\alpha_k=1,& i=j,\\[4pt]
0,& i\ne j,
\end{cases}
\]
即得到所示 Kronecker 配对。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_cdim\_torus\_collapse\_relative\_forms}

\begin{conjecture}[缺陷系数的 Stokes 通量刻画]\label{conj:cdim-defect-entropy-stokes-flux}
设 \(\pi\) 为满足本文“扩展保存/外置预算”纪律的可审计投影系统。
存在一个自然伴随的有限生成可消去交换幺半群 \(M_\pi\)，使得其 Stokes 角色配对
\((\mathfrak X_0(M_\pi),\Sigma_0(M_\pi))\)
为 \(\pi\) 的边界/体积接口提供一条同调化记账口径，并且与 \(\pi\) 相容的对数尺度缺陷系数
\(\kappa_\pi\) 满足
\[
\boxed{\;\kappa_\pi=\rank_{\ZZ}H^{2}\bigl(\mathfrak X_0(M_\pi),\Sigma_0(M_\pi);\ZZ\bigr)\;}
\]
从而缺陷系数在该口径下由相对上同调的通量格秩量子化。
在正交幺半群扇区 \(M_\pi\cong \ZZ^{u}\oplus \NN^{v}\oplus F\) 中，上式退化为 \(\kappa_\pi=v\)（定理 \ref{thm:cdim-signed-stokes-cohomological-characterization}）。
\end{conjecture}

\paragraph{审计实现的半整数预算下界：几何嵌入不可降低结构分账}
为把“实现层可编码性”与“可审计可逆解码”在同一结构计量中区分，考虑如下实现纪律。

\begin{definition}[审计实现与圆维预算]\label{def:cdim-audited-realization-budget}
令 \(M\) 为满足定义 \ref{def:cdim-signed} 的幺半群。
称注入幺半群同态
\[
\iota:\ M\hookrightarrow \RR^{a}\times (\RR_{\ge 0})^{b}\times F'
\]
为一个\textbf{审计实现}，若满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\iota\) 在群完成层诱导注入
        \(
        G(M)\hookrightarrow \RR^{a+b}\times F'
        \)
        且像为离散子群；
  \item \(\iota(U(M))\subseteq \RR^{a}\times\{0\}^{b}\times F'\)（单位元方向不得落入单侧坐标）。
\end{enumerate}
定义该实现的\textbf{圆维预算}为
\[
\boxed{\;B(\iota):=a+\frac{b}{2}\;}
\]
（半整数取值）。
\end{definition}

\begin{theorem}[审计实现的最小圆维预算下界]\label{thm:cdim-audited-realization-budget-lower-bound}
在定义 \ref{def:cdim-audited-realization-budget} 的设定下，任意审计实现均满足
\[
\boxed{\;B(\iota)\ \ge\ \cdim^{\pm}(M)\;}
\]
并且对 \(M=\ZZ^{u}\oplus \NN^{v}\oplus F\) 的正交情形，下界可达。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\iota(U(M))\subseteq \RR^{a}\times\{0\}^{b}\times F'\) 与离散性，\(U(M)\) 的无挠秩不超过 \(a\)，从而
\(
\cdim(U(M))\le a
\)（例 \ref{ex:circle-dimension-examples}）。
同理，将群完成注入投影到 \(\RR^{b}\) 坐标并模去 \(U(M)\) 的像，可得 \(G(M)/U(M)\) 的无挠秩不超过 \(b\)，故
\(
\cdim(G(M)/U(M))\le b
\)。
代入定义 \ref{def:cdim-signed} 得
\(
\cdim^{\pm}(M)\le a+\frac12 b=B(\iota)
\)。
\par
当 \(M=\ZZ^{u}\oplus \NN^{v}\oplus F\) 时，取标准嵌入
\(
\iota_0:\ZZ^{u}\oplus \NN^{v}\oplus F\hookrightarrow \RR^{u}\times (\RR_{\ge 0})^{v}\times F
\)
即可达到 \(B(\iota_0)=u+v/2=\cdim^{\pm}(M)\)（命题 \ref{prop:cdim-signed-orthant-closed}）。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_cdim\_audited\_realization\_budget\_lower\_bound}

\paragraph{相位压缩的精度负担：低维环面注入的分离度指数律}\label{para:cdim-phase-precision-tradeoff}
在把多维离散寄存器压入有限个相位圆时，结构维数缺口并不会消失，而会以分离度的多项式衰减速率进入精度账本。

\begin{definition}[分离度与精度负担指数]\label{def:cdim-phase-separation-precision-burden}
令 \(\TT^{d}:=(\RR/\ZZ)^{d}\)，并取其 \(L^\infty\) 商度量
\[
d_\infty(x,y):=\min_{m\in\ZZ^{d}}\|x-y-m\|_\infty.
\]
对任意映射 \(f:\ZZ^{r}\to \TT^{d}\) 与窗口半径 \(N\ge 1\)，定义分离度
\[
\mathrm{sep}_{f}(N)
:=\min\bigl\{d_\infty(f(x),f(y)):\ x\neq y,\ \|x\|_\infty\le N,\ \|y\|_\infty\le N\bigr\}.
\]
定义其\textbf{精度负担指数}为
\[
\mathrm{pb}(f):=\liminf_{N\to\infty}\frac{-\log \mathrm{sep}_{f}(N)}{\log N}\in[0,\infty].
\]
\end{definition}

\begin{theorem}[相位--精度权衡不等式]\label{thm:cdim-phase-precision-tradeoff}
对任意注入 \(f:\ZZ^{r}\hookrightarrow \TT^{d}\)，有
\[
\boxed{\;\mathrm{pb}(f)\ \ge\ \frac{r}{d}\;}
\]
从而存在常数 \(C>0\) 使对无穷多 \(N\) 成立
\(
\mathrm{sep}_{f}(N)\le C\,N^{-r/d}
\)。
\leanverified{paper\_cdim\_phase\_precision\_tradeoff}
\end{theorem}
\begin{proof}
记 \(B_N:=\{x\in\ZZ^{r}:\ \|x\|_\infty\le N\}\)，则 \(\card{B_N}=(2N+1)^{r}\)。
将 \(\TT^{d}\) 以 \(L^\infty\) 边长 \(1/M\) 的网格立方体覆盖，所需立方体数至多为 \(M^{d}\)。
取 \(M:=\left\lfloor(2N+1)^{r/d}\right\rfloor\)。
当 \(N\) 足够大时有 \(M^{d}<\card{B_N}\)，故由鸽巢原理存在 \(x\neq y\in B_N\) 使 \(f(x),f(y)\) 落入同一网格立方体，从而
\(
d_\infty(f(x),f(y))\le 1/M\le 2(2N+1)^{-r/d}
\)。
因此 \(\mathrm{sep}_{f}(N)\le 2(2N+1)^{-r/d}\) 对无穷多 \(N\) 成立，代入定义 \ref{def:cdim-phase-separation-precision-burden} 即得 \(\mathrm{pb}(f)\ge r/d\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[dyadic 深度的必需增长率]\label{cor:cdim-phase-precision-tradeoff-dyadic}
在定理 \ref{thm:cdim-phase-precision-tradeoff} 的设定下，若要求在窗口 \(B_N\) 上由 dyadic 深度 \(b\) 的相位量化（网格尺度 \(2^{-b}\)）实现可分离读出，则必须满足
\[
2^{-b}\ <\ \mathrm{sep}_{f}(N)
\quad\Longrightarrow\quad
b\ \ge\ \frac{r}{d}\log_2 N - O(1)
\qquad(N\to\infty).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
由 \(2^{-b}<\mathrm{sep}_{f}(N)\) 与定理 \ref{thm:cdim-phase-precision-tradeoff} 的 \(\mathrm{sep}_{f}(N)\le C N^{-r/d}\)（无穷多 \(N\)）合并，取对数即得。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_cdim\_phase\_precision\_tradeoff\_dyadic}

\begin{remark}[实现层单射与审计预算的区分]\label{rem:cdim-coding-vs-audit}
命题 \ref{prop:impl-coding} 表明：只要对象与证书具有有限描述，即存在可计算单射把其实现层序列化为自然数。
该事实仅陈述“实现层可存储”，并不产生可用于改变结构圆维的自由度。
在审计纪律下（离散晶格/可分离读出），结构圆维缺口必以预算或精度指数形式进入外置账本：
定理 \ref{thm:cdim-audited-realization-budget-lower-bound} 给出几何实现预算的半整数下界，
定理 \ref{thm:cdim-phase-precision-tradeoff} 给出相位压缩的分离度指数下界。
这种“结构圆因子/残差轴”的分离可由圆维签名 \(\Sigma\Sigma\) 统一记录（定义 \ref{def:cdim-signature}），并在可逆素集合约束下由 \(S\)-solenoid 终对象性质给出实现无关的最小因子化（定理 \ref{thm:cdim-s-solenoid-terminal-object}）。
\end{remark}

\input{subsubsec__circle-dimension-phase-gate-semiring-rigidity}

\endinput
