\subsubsection{双相位平均门的圆盘奇异环、Haar 推前与记录轴下界}\label{subsubsec:cdim-biphase-disk-singular-ring-haar-record}
前一小节把玫瑰轨道与 Lissajous 轨道写成一维相位子流经 Joukowsky/实部观测后的平面阴影。
在此基础上，引入更高一级的二维母门
\[
\mathcal F:\TT^2\to\CC,
\qquad
\mathcal F(u,v):=\frac{e^{\mathrm{i}u}+e^{\mathrm{i}v}}{2},
\]
并把前述闭轨道理解为该母门在一维线性子流上的限制。
这样一来，圆盘像、几何奇异环、Haar 推前密度、solenoid 核消隐以及最小离散记录轴下界便可在同一框架中同时读出。

\begin{theorem}[双相位平均门的圆盘像与几何奇异环]\label{thm:cdim-biphase-average-disk-critical-ring}
定义
\[
\mathcal F:\TT^2\to\CC,
\qquad
\mathcal F(u,v):=\frac{e^{\mathrm{i}u}+e^{\mathrm{i}v}}{2}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal F(\TT^2)=\overline{\mathbb D}:=\{z\in\CC:\ |z|\le 1\}\)；
  \item 其临界点集合为
  \[
  \operatorname{Crit}(\mathcal F)
  =
  \{(u,v)\in\TT^2:\ u\equiv v\!\!\pmod{2\pi}\}
  \ \cup\
  \{(u,v)\in\TT^2:\ u\equiv v+\pi\!\!\pmod{2\pi}\};
  \]
  \item 其临界值集合满足
  \[
  \mathcal F(\operatorname{Crit}(\mathcal F))
  =
  \partial\mathbb D\cup\{0\}.
  \]
\end{enumerate}
因此，\(\partial\mathbb D\) 正是该双相位平均门的几何奇异环：它是临界值集合的唯一一维连通分支，而 \(0\) 是额外的零维奇异像点。
\leanverified{paper\_cdim\_biphase\_disk\_critical\_ring\_seeds}
\leanverified{paper\_cdim\_biphase\_disk\_critical\_ring\_package}
\leanverified{paper\_cdim\_biphase\_average\_disk\_critical\_ring}
\end{theorem}
\begin{proof}
在 \(\RR^2\) 的局部角坐标中令
\[
w:=\frac{u+v}{2},
\qquad
\delta:=\frac{u-v}{2}.
\]
则
\[
\mathcal F(u,v)=e^{\mathrm{i}w}\cos\delta.
\]
从而
\[
|\mathcal F(u,v)|=|\cos\delta|\le 1,
\]
故 \(\mathcal F(\TT^2)\subseteq\overline{\mathbb D}\)。
反过来，给定任意 \(z=re^{\mathrm{i}\theta}\in\overline{\mathbb D}\)（\(0\le r\le 1\)），取
\[
\delta_0:=\arccos r\in[0,\pi/2],
\qquad
w:=\theta,
\]
并置
\[
u:=w+\delta_0,
\qquad
v:=w-\delta_0.
\]
则
\[
\mathcal F(u,v)=e^{\mathrm{i}\theta}\cos\delta_0=re^{\mathrm{i}\theta}=z.
\]
故 \(\mathcal F(\TT^2)=\overline{\mathbb D}\)。

再把 \(\mathcal F\) 写成 \(\RR^2\to\RR^2\) 的实坐标形式：
\[
\mathcal F(u,v)
=
\left(
\frac{\cos u+\cos v}{2},
\frac{\sin u+\sin v}{2}
\right).
\]
其 Jacobian 行列式为
\[
\det D\mathcal F(u,v)
=
\frac{\sin(v-u)}{4}.
\]
因此
\[
\det D\mathcal F(u,v)=0
\iff
v-u\in\pi\ZZ,
\]
即得到所述临界点集合。

若 \(u\equiv v\pmod{2\pi}\)，则
\[
\mathcal F(u,v)=e^{\mathrm{i}u}\in\partial\mathbb D.
\]
若 \(u\equiv v+\pi\pmod{2\pi}\)，则
\[
\mathcal F(u,v)=\frac{e^{\mathrm{i}v+\mathrm{i}\pi}+e^{\mathrm{i}v}}{2}=0.
\]
于是临界值集合恰为 \(\partial\mathbb D\cup\{0\}\)。
其中 \(\partial\mathbb D\) 连通且一维，而 \(\{0\}\) 为孤立点，故 \(\partial\mathbb D\) 是唯一的一维连通主成分。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[双相位平均门的 Haar 推前密度闭式]\label{thm:cdim-biphase-average-haar-pushforward-density}
\leanverified{paper\_cdim\_biphase\_average\_haar\_pushforward\_density}
记 \(m_{\TT^2}\) 为 \(\TT^2\) 上的归一化 Haar 概率测度，并定义
\[
\mu:=\mathcal F_{\#}m_{\TT^2}.
\]
则 \(\mu\) 在 \(\mathbb D:=\{z\in\CC:\ |z|<1\}\) 内对 Lebesgue 面积测度 \(\dd A\) 绝对连续，其密度几乎处处唯一确定为
\[
\frac{\dd\mu}{\dd A}(z)
=
\frac{1}{\pi^2|z|\sqrt{1-|z|^2}}
\qquad
(0<|z|<1).
\]
并且对任意 \(\mu\)-可积函数 \(g\) 有
\[
\int_{\overline{\mathbb D}} g(z)\,\dd\mu(z)
=
\int_{\mathbb D} g(z)\,\frac{\dd A(z)}{\pi^2|z|\sqrt{1-|z|^2}}.
\]
特别地，\(\mu\) 旋转对称，且其密度在 \(|z|\uparrow 1\) 与 \(|z|\downarrow 0\) 处都呈可积型发散。
\end{theorem}
\begin{proof}
令 \(U,V\) 为独立且均匀分布于 \(\TT\) 的随机变量，则
\[
\mu=\operatorname{Law}\!\left(\frac{e^{\mathrm{i}U}+e^{\mathrm{i}V}}{2}\right).
\]
对任意 \(\phi\in\RR\)，有
\[
\mathcal F(U+\phi,V+\phi)=e^{\mathrm{i}\phi}\mathcal F(U,V),
\]
而 \((U+\phi,V+\phi)\) 与 \((U,V)\) 同分布，故 \(\mu\) 旋转对称。

令
\[
D:=U-V \quad (\mathrm{mod}\ 2\pi).
\]
由于 \(U,V\) 独立均匀，\(D\) 在 \(\TT\) 上仍均匀分布。
再置
\[
\Delta:=\frac{D}{2}\in[0,\pi),
\]
则 \(\Delta\) 在 \([0,\pi)\) 上均匀，且
\[
R:=\left|\mathcal F(U,V)\right|=|\cos\Delta|.
\]
对任意 \(0<r<1\)，方程 \(|\cos\Delta|=r\) 在 \([0,\pi)\) 上恰有两支解
\[
\Delta=\arccos r,
\qquad
\Delta=\pi-\arccos r.
\]
故径向随机变量 \(R\) 的密度为
\[
f_R(r)=\frac{2}{\pi\sqrt{1-r^2}},
\qquad 0<r<1.
\]

由旋转对称性，\(\mu\) 由某个径向面密度 \(\rho(r)\) 唯一确定，并满足
\[
f_R(r)=2\pi r\,\rho(r).
\]
代入上式即得
\[
\rho(r)=\frac{1}{\pi^2 r\sqrt{1-r^2}},
\qquad 0<r<1.
\]
这正是所示 Radon--Nikodym 密度。

最后，\(\partial\mathbb D\cup\{0\}\) 是 \(\mathcal F(\operatorname{Crit}(\mathcal F))\)，其原像由两条一维子环面给出，故在 \(m_{\TT^2}\) 下测度为零，从而 \(\mu\) 不在边界与中心原子聚集。
于是积分恒等式由密度表示直接给出。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[solenoid 提升下的圆盘输出与 prime-register 核失明]\label{thm:cdim-biphase-average-solenoid-kernel-blindness}
设 \(S\subset\mathbb P\) 为有限素数集，并沿用定理 \ref{thm:killo-localization-circle-dimension-prime-ledger-splitting} 的记号，记
\[
G_S:=\ZZ[S^{-1}],
\qquad
\Sigma_S:=\widehat{G_S},
\qquad
K_S:=\prod_{p\in S}\ZZ_p,
\]
以及紧群短正合列
\[
0\longrightarrow K_S\longrightarrow \Sigma_S\xrightarrow{\ \pi_S\ }\TT\longrightarrow 0.
\]
定义提升后的双相位平均门
\[
\widehat{\mathcal F}_S:\Sigma_S^2\to\CC,
\qquad
\widehat{\mathcal F}_S(g,h):=\frac{\pi_S(g)+\pi_S(h)}{2}.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(m_{\Sigma_S}\) 为 \(\Sigma_S\) 上的归一化 Haar 概率测度，则
  \[
  (\widehat{\mathcal F}_S)_{\#}(m_{\Sigma_S}^{\otimes 2})=\mu,
  \]
  其中 \(\mu\) 正是定理 \ref{thm:cdim-biphase-average-haar-pushforward-density} 的圆盘测度；
  \item 任意非空纤维都是 \(K_S^2\)-不变的：若 \((g,h)\in \widehat{\mathcal F}_S^{-1}(z)\)，则
  \[
  (g,h)K_S^2\subseteq \widehat{\mathcal F}_S^{-1}(z).
  \]
\end{enumerate}
因此，双相位平均门的圆盘输出对 prime-register 核完全失明：仅凭圆盘可见层无法恢复 \(S\)；而 \(S\) 仍可由核 \(K_S\) 的 \(p\)-主因子结构唯一恢复。
\leanverified{paper\_cdim\_solenoid\_kernel\_blindness\_seeds}
\leanverified{paper\_cdim\_solenoid\_kernel\_blindness\_package}
\leanverified{paper\_cdim\_biphase\_average\_solenoid\_kernel\_blindness}
\end{theorem}
\begin{proof}
由紧群商映射下 Haar 测度的标准推前性质，
\[
(\pi_S)_{\#}m_{\Sigma_S}=m_{\TT}.
\]
于是
\[
(\widehat{\mathcal F}_S)_{\#}(m_{\Sigma_S}^{\otimes 2})
=
\mathcal F_{\#}\bigl((\pi_S)_{\#}m_{\Sigma_S}\bigr)^{\otimes 2}
=
\mathcal F_{\#}(m_{\TT}^{\otimes 2})
=
\mu,
\]
从而得到第一条。

若 \(\kappa,\lambda\in K_S=\ker(\pi_S)\)，则
\[
\pi_S(g\kappa)=\pi_S(g),
\qquad
\pi_S(h\lambda)=\pi_S(h).
\]
因此
\[
\widehat{\mathcal F}_S(g\kappa,h\lambda)
=
\frac{\pi_S(g\kappa)+\pi_S(h\lambda)}{2}
=
\frac{\pi_S(g)+\pi_S(h)}{2}
=
\widehat{\mathcal F}_S(g,h).
\]
故每个非空纤维都包含整个 \(K_S^2\)-陪集。

最后，由定理 \ref{thm:killo-localization-circle-dimension-prime-ledger-splitting}，
\[
p\in S
\iff
K_S\ \text{的 }p\text{-主因子非平凡}.
\]
故 \(S\) 由核而非由圆盘输出恢复。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[玫瑰轨道作为双相位平均门的一维子流限制]\label{thm:cdim-rhodonea-as-biphase-average-subflow}
\leanverified{paper\_cdim\_rhodonea\_as\_biphase\_average\_subflow}
对任意实数 \(k>0\)，定义线性相位流
\[
\iota_k:\RR\to\TT^2,
\qquad
\iota_k(\theta):=((1+k)\theta,\,(1-k)\theta)\quad (\mathrm{mod}\ 2\pi),
\]
并定义平面轨道
\[
z_k(\theta):=\mathcal F(\iota_k(\theta)).
\]
则
\[
z_k(\theta)=e^{\mathrm{i}\theta}\cos(k\theta).
\]
进一步地：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(k\notin\QQ\)，则 \(\overline{z_k(\RR)}=\overline{\mathbb D}\)，并且对任意 \(g\in C(\overline{\mathbb D})\) 都有
  \[
  \lim_{T\to\infty}\frac{1}{T}\int_0^T g(z_k(\theta))\,\dd\theta
  =
  \int_{\overline{\mathbb D}} g(z)\,\dd\mu(z),
  \]
  其中 \(\mu\) 为定理 \ref{thm:cdim-biphase-average-haar-pushforward-density} 的圆盘测度；
  \item 若 \(k=n/d\in\QQ\) 为既约正分数，则 \(\iota_k\) 下降为 \(\RR/(2\pi d\ZZ)\) 上的闭轨道，并且在基本周期区间 \([0,2\pi d)\) 内，
  \[
  \#\{\theta:\ |z_k(\theta)|=1\}=2n,
  \qquad
  \#\{\theta:\ z_k(\theta)=0\}=2n.
  \]
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_cdim\_rhodonea\_subflow\_seeds}
\end{theorem}
\begin{proof}
直接计算得
\[
z_k(\theta)
=
\frac{e^{\mathrm{i}(1+k)\theta}+e^{\mathrm{i}(1-k)\theta}}{2}
=
e^{\mathrm{i}\theta}\frac{e^{\mathrm{i}k\theta}+e^{-\mathrm{i}k\theta}}{2}
=
e^{\mathrm{i}\theta}\cos(k\theta).
\]

若 \(k\notin\QQ\)，则向量 \((1+k,1-k)\) 的两个坐标在 \(\QQ\) 上线性无关。
因此 Kronecker 定理表明 \(\iota_k(\RR)\) 在 \(\TT^2\) 上稠密，并且该线性流唯一遍历。
对任意 \(g\in C(\overline{\mathbb D})\)，将唯一遍历性作用于连续函数 \(g\circ\mathcal F\)，得到
\[
\lim_{T\to\infty}\frac{1}{T}\int_0^T g\bigl(\mathcal F(\iota_k(\theta))\bigr)\,\dd\theta
=
\int_{\TT^2} g(\mathcal F(u,v))\,\dd m_{\TT^2}(u,v)
=
\int_{\overline{\mathbb D}} g(z)\,\dd\mu(z).
\]
又因为 \(\mathcal F(\TT^2)=\overline{\mathbb D}\)（定理 \ref{thm:cdim-biphase-average-disk-critical-ring}），且
\[
\mathcal F(\overline{\iota_k(\RR)})\subseteq \overline{\mathcal F(\iota_k(\RR))},
\]
故
\[
\overline{\mathbb D}
=
\mathcal F(\TT^2)
=
\mathcal F(\overline{\iota_k(\RR)})
\subseteq
\overline{z_k(\RR)}
\subseteq
\overline{\mathbb D},
\]
从而 \(\overline{z_k(\RR)}=\overline{\mathbb D}\)。

若 \(k=n/d\) 为既约分数，则
\[
z_k(\theta+2\pi d)=z_k(\theta),
\]
故轨道下降到 \(\RR/(2\pi d\ZZ)\)。
在 \([0,2\pi d)\) 中，
\[
|z_k(\theta)|=|\cos(k\theta)|=1
\iff
k\theta\in\pi\ZZ.
\]
由于 \(k\theta\) 在该区间恰走过 \([0,2\pi n)\)，满足 \(k\theta=m\pi\) 的整数 \(m\) 恰为 \(0,1,\dots,2n-1\)，故共有 \(2n\) 个解。
同理，
\[
z_k(\theta)=0
\iff
\cos(k\theta)=0
\iff
k\theta=\frac{\pi}{2}+m\pi,
\]
在 \([0,2\pi d)\) 中同样给出 \(2n\) 个解。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Lissajous 轨道的 Chebyshev 消元与余弦门的方形奇异环]\label{thm:cdim-lissajous-chebyshev-elimination-square-critical-ring}
对 \(a,b\in\NN_{>0}\) 与 \(\delta\in\RR\)，定义
\[
L_{a,b,\delta}(t):=(x(t),y(t))=(\cos(at+\delta),\cos(bt)).
\]
并定义余弦门
\[
\mathcal C:\TT^2\to[-1,1]^2,
\qquad
\mathcal C(u,v):=(\cos u,\cos v).
\]
记 \(T_n,U_n\) 分别为第一、第二类 Chebyshev 多项式，则 \(L_{a,b,\delta}(\RR)\) 落在代数曲线
\[
P_{a,b,\delta}(x,y)=0
\]
上，其中
\[
P_{a,b,\delta}(x,y)
:=
\Bigl(T_b(x)-\cos(b\delta)\,T_a(y)\Bigr)^2
-\sin^2(b\delta)\,(1-y^2)\,U_{a-1}(y)^2.
\]
此外，\(\mathcal C\) 的临界值集合恰为
\[
\mathcal C(\operatorname{Crit}(\mathcal C))
=
\partial([-1,1]^2),
\]
因此方形边界 \(\partial([-1,1]^2)\) 正是该余弦门的几何奇异环。
\leanverified{paper\_cdim\_lissajous\_chebyshev\_seeds}
\end{theorem}
\begin{proof}
由恒等式
\[
T_n(\cos\theta)=\cos(n\theta),
\qquad
\sin(n\theta)=\sin\theta\,U_{n-1}(\cos\theta),
\]
可得
\[
T_b(x(t))=\cos\bigl(b(at+\delta)\bigr)=\cos(abt+b\delta),
\]
而
\[
T_a(y(t))=\cos(abt).
\]
故
\[
T_b(x(t))
=
\cos(b\delta)\,T_a(y(t))
-\sin(b\delta)\,\sin(abt).
\]
再由 \(y(t)=\cos(bt)\) 得
\[
\sin(abt)=\sin(bt)\,U_{a-1}(y(t)).
\]
于是
\[
T_b(x(t))-\cos(b\delta)\,T_a(y(t))
=
-\sin(b\delta)\,\sin(bt)\,U_{a-1}(y(t)).
\]
两边平方并用
\[
\sin^2(bt)=1-\cos^2(bt)=1-y(t)^2
\]
即得
\[
P_{a,b,\delta}(x(t),y(t))=0.
\]

再看余弦门 \(\mathcal C\)。
其 Jacobian 为
\[
D\mathcal C(u,v)=
\begin{pmatrix}
-\sin u & 0\\
0 & -\sin v
\end{pmatrix},
\]
故秩下降当且仅当 \(\sin u=0\) 或 \(\sin v=0\)，亦即
\[
u\in\pi\ZZ
\quad\text{或}\quad
v\in\pi\ZZ.
\]
其像分别为
\[
x=\pm1
\quad\text{或}\quad
y=\pm1,
\]
从而
\[
\mathcal C(\operatorname{Crit}(\mathcal C))
=
\partial([-1,1]^2).
\]
方形边界是一维连通多边形回路，因此正是该门的几何奇异环。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[双相位平均门与余弦门的 a.e. 记录轴下界]\label{prop:cdim-biphase-cosine-record-axis-lower-bound}
沿用定义 \ref{def:unit-circle-phase-partial-observation} 与命题 \ref{prop:unit-circle-phase-extension-preserving} 的部分观测/扩展保存口径。
则：
\begin{enumerate}
  \item 设 \(R\) 为有限集合，\(r_{\mathcal C}:\TT^2\to R\) 为可测记录轴。
  若扩展读出
  \[
  (u,v)\longmapsto \bigl(\mathcal C(u,v),r_{\mathcal C}(u,v)\bigr)
  \]
  在 \(\mathcal C^{-1}((-1,1)^2)\) 上单射，则 \(|R|\ge 4\)。
  该下界可达，因此余弦门在几乎处处意义下的最小离散记录轴为 \(2\) 比特。
  \item 设 \(R\) 为有限集合，\(r_{\mathcal F}:\TT^2\to R\) 为可测记录轴。
  若扩展读出
  \[
  (u,v)\longmapsto \bigl(\mathcal F(u,v),r_{\mathcal F}(u,v)\bigr)
  \]
  在 \(\mathcal F^{-1}(\mathbb D^\times)\) 上单射，其中
  \[
  \mathbb D^\times:=\{z\in\CC:\ 0<|z|<1\},
  \]
  则 \(|R|\ge 2\)。
  该下界同样可达，因此双相位平均门在几乎处处意义下的最小离散记录轴为 \(1\) 比特。
\end{enumerate}
\leanverified{paper_cdim_biphase_cosine_record_axis_lower_bound_package}
\end{proposition}
\begin{proof}
先证第 \(1\) 条。
对任意 \(x,y\in(-1,1)\)，方程
\[
\cos u=x,
\qquad
\cos v=y
\]
各自都在 \(\TT\) 上恰有两个解，故纤维
\[
\mathcal C^{-1}(x,y)
\]
恰有 \(4\) 个点。
若扩展读出在 \(\mathcal C^{-1}((-1,1)^2)\) 上单射，则同一纤维中的 \(4\) 个点必须具有彼此不同的记录值，故必有 \(|R|\ge 4\)。
该下界可由
\[
r_{\mathcal C}(u,v):=\bigl(\operatorname{sgn}(\sin u),\operatorname{sgn}(\sin v)\bigr)\in\{\pm1\}^2
\]
达到，因为在 \((-1,1)^2\) 的每个纤维中，四个原像恰由这两个符号位区分。

再证第 \(2\) 条。
对任意 \(z=re^{\mathrm{i}w}\in\mathbb D^\times\)（\(0<r<1\)），令
\[
\delta_0:=\arccos r\in(0,\pi/2).
\]
由
\[
\mathcal F(u,v)=e^{\mathrm{i}(u+v)/2}\cos\!\left(\frac{u-v}{2}\right)
\]
可知 \(\mathcal F(u,v)=z\) 当且仅当
\[
(u,v)\equiv (w+\delta_0,w-\delta_0)
\quad\text{或}\quad
(u,v)\equiv (w-\delta_0,w+\delta_0)
\pmod{2\pi}.
\]
因此 \(\mathcal F^{-1}(z)\) 恰有 \(2\) 个点。
若扩展读出在 \(\mathcal F^{-1}(\mathbb D^\times)\) 上单射，则这两个原像必须具有不同记录值，故 \(|R|\ge 2\)。

该下界由
\[
r_{\mathcal F}(u,v):=\operatorname{sgn}\bigl(\sin(u-v)\bigr)\in\{\pm1\}
\]
达到。
事实上，在 \(\mathbb D^\times\) 的每个纤维中，两点恰好交换 \(u,v\)，因而 \(\sin(u-v)\) 的符号相反。
于是这一个二值记录正好区分该双点纤维。

按定理 \ref{thm:cdim-minimal-record-axis} 的语义，这说明余弦门与双相位平均门的 generic 多重纤维分别强制 \(2\) 比特与 \(1\) 比特的最小离散外置预算。证毕。
\end{proof}

\endinput
