\subsection{\texorpdfstring{$A_{4}/V_{4}$}{A4/V4} 子塔的无分歧三次层与 Prym--椭圆分解}\label{subsec:cdim-s4-a4-v4-etale-prym-splitting}
设
\[
\pi:X\longrightarrow \PP^1_y
\]
为既定四次族正则闭包所诱导的 \(S_4\)-Galois 覆盖，分歧惯性型为一处阶 \(4\) 惯性与五处阶 \(2\) 惯性。
记
\[
V_{4}\lhd A_{4}\lhd S_{4},\qquad
X_V:=X/V_4,\qquad
X_A:=X/A_4.
\]
本小节在固定对象 \((X,\pi)\) 上给出中间层 \(X_V\to X_A\) 的无分歧三次结构、Prym 曲面的椭圆平方识别以及 Jacobian 分裂。

\begin{conclusion}[\texorpdfstring{$X_V\to X_A$}{XV to XA} 的循环三次与处处无分歧性]\label{con:cdim-s4-a4-v4-etale-cubic}
自然投影
\[
p:X_V\longrightarrow X_A
\]
是次数 \(3\) 的 Galois 覆盖，且
\[
\mathrm{Gal}\!\bigl(\QQ(X_V)/\QQ(X_A)\bigr)\cong A_4/V_4\cong C_3.
\]
此外，\(p\) 为 étale。
\end{conclusion}
\begin{proof}
由 \(V_4\lhd A_4\) 得中间扩张 \(\QQ(X)^{V_4}/\QQ(X)^{A_4}\) 为 Galois，群同构于 \(A_4/V_4\)，故 \(\deg p=3\) 且覆盖群为 \(C_3\)。

为证无分歧，设 \(P\in X\)，\(I_P\le S_4\) 为其在 \(X\to\PP^1_y\) 中的惯性群。
中间层 \(p\) 在 \(P\) 之像处的惯性等于
\[
\mathrm{im}\!\bigl(I_P\cap A_4\to A_4/V_4\bigr).
\]
对五个有限分歧值，\(I_P\) 由换位生成，换位为奇置换，故 \(I_P\cap A_4=\{1\}\)。
在无穷远分歧值处，\(I_P\cong C_4\) 由某四循环生成，其与 \(A_4\) 的交为该四循环平方生成的 \(C_2\)，即双换位，包含于 \(V_4\)。
故任一点皆有 \(I_P\cap A_4\subseteq V_4\)，从而其像在 \(A_4/V_4\) 中平凡。
因此 \(p\) 处处无分歧，即为 étale。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Prym 曲面的椭圆平方识别与 \texorpdfstring{$D_4$}{D4} 商]\label{con:cdim-s4-a4-v4-prym-e-square}
令
\[
P:=\ker\!\bigl(\mathrm{Nm}_{p}:\mathrm{Jac}(X_V)\to\mathrm{Jac}(X_A)\bigr)^0.
\]
则有下列结构事实：
\begin{enumerate}
  \item 覆盖 \(X_A\to\PP^1_y\) 为次数 \(2\) 的双覆盖，且 \(g(X_A)=2\)；
  \item 任取换位 \(\tau\in S_4\setminus A_4\)，其在 \(X_V\) 上诱导阶 \(2\) 自同构 \(\sigma\)，并提升 \(X_A\to\PP^1_y\) 的超椭圆反演；
  \item 记
  \[
  D_4:=\langle V_4,\tau\rangle\le S_4,\qquad
  E:=X/D_4\cong X_V/\langle\sigma\rangle,
  \]
  则 \(E\) 为椭圆曲线，并且在极化阿贝尔簇范畴中
  \[
  P\cong E\times E,
  \]
  且 \(P\) 的自然限制极化型为 \((1,3)\)。
\end{enumerate}
\end{conclusion}
\begin{proof}
由 \(A_4\lhd S_4\) 知 \(X_A\to\PP^1_y\) 的 deck 群为 \(S_4/A_4\cong C_2\)。
分歧型 \((4,2,2,2,2,2)\) 中六个惯性生成元均为奇置换在商中之非平凡元，故六点均为双分歧。
Riemann--Hurwitz 给出
\[
2g(X_A)-2=2(-2)+6(2-1)=2,
\]
故 \(g(X_A)=2\)。

又 \(V_4\lhd S_4\)，故任意 \(\tau\in S_4\setminus A_4\) 正规化 \(V_4\)，从而下推得到 \(X_V\) 上 involution \(\sigma\)，且其在 \(X_A\) 上像为超椭圆反演。
定义 \(D_4=\langle V_4,\tau\rangle\) 后有
\[
X_V/\langle\sigma\rangle\cong X/(V_4\cdot\langle\tau\rangle)=X/D_4=:E.
\]
由结论 \ref{con:cdim-s4-a4-v4-etale-cubic}，\(p:X_V\to X_A\) 为属 \(2\) 基曲线上的循环 étale 三重覆盖。
对这类覆盖及其超椭圆反演提升，Ries--Mumford 型 Prym 识别定理断言：对应商曲线为椭圆曲线，且 Prym 与该椭圆曲线平方同构；极化型为 \((1,3)\)。
据此即得全部结论。
\end{proof}

\begin{conclusion}[属二基曲线上的三扭子与循环 étale 三重 torsor]\label{con:cdim-s4-a4-v4-jacobian-3torsor}
\leanverified{paper\_cdim\_s4\_a4\_v4\_jacobian\_3torsor}
存在定义于 \(\QQ\) 上的非平凡循环子群方案
\[
\langle\eta\rangle\subset \mathrm{Jac}(X_A)[3],\qquad
\langle\eta\rangle\cong \ZZ/3\ZZ,
\]
使得覆盖 \(p:X_V\to X_A\) 与 \(\eta\) 所对应的循环 étale 三重 torsor 同构。
\end{conclusion}
\begin{proof}
对特征 \(0\) 上光滑曲线，循环 étale 三重覆盖由
\[
H^1_{\mathrm{\acute et}}(X_A,\ZZ/3)
\]
分类；在属二情形该群与 \(\mathrm{Jac}(X_A)[3]\) 的三扭子数据等价。
结论 \ref{con:cdim-s4-a4-v4-etale-cubic} 给出一个具体 \(\QQ\)-定义的 \(C_3\)-torsor \(p\)，故其同构类对应某个 Galois 不变的三扭子循环子群 \(\langle\eta\rangle\subset\mathrm{Jac}(X_A)[3]\)。
因此 \(p\) 与该 \(\eta\) 所定义覆盖同构。
\end{proof}

\begin{conclusion}[Jacobian 的中间层分裂]\label{con:cdim-s4-a4-v4-jacobian-splitting}
在 \(\QQ\)-同原意义下有分解
\[
\mathrm{Jac}(X_V)\sim_{\QQ}\mathrm{Jac}(X_A)\times E^2,
\]
其中 \(E=X/D_4\cong X_V/\langle\sigma\rangle\) 如结论 \ref{con:cdim-s4-a4-v4-prym-e-square}。
并且该分解与 \(C_3=\mathrm{Gal}(X_V/X_A)\) 作用相容：\(\mathrm{Jac}(X_A)\) 对应 \(C_3\)-不变部分，\(E^2\) 对应 Prym 部分。
\end{conclusion}
\begin{proof}
对有限 étale 覆盖 \(p\) 的标准范数分解给出
\[
\mathrm{Jac}(X_V)\sim p^*\mathrm{Jac}(X_A)\times \ker(\mathrm{Nm}_p)^0
=p^*\mathrm{Jac}(X_A)\times P.
\]
由结论 \ref{con:cdim-s4-a4-v4-prym-e-square}，\(P\cong E\times E\)。
故
\[
\mathrm{Jac}(X_V)\sim_{\QQ}\mathrm{Jac}(X_A)\times E^2.
\]
此外 \(\mathrm{Nm}_p\circ p^*=[3]\) 蕴含 \(p^*\mathrm{Jac}(X_A)\) 正是 \(C_3\)-不变部分，而 Prym 为其互补同原分量，故相容性成立。
\end{proof}

\begin{remark}[群论与属数审计输出]\label{rem:cdim-s4-a4-v4-etale-prym-audit}
本小节中“\(V_4\lhd A_4\lhd S_4\) 子塔、惯性交截判别、属数与中间商曲线”的可计算核验由脚本
\texttt{scripts/exp\_fold\_zm\_s4\_a4\_v4\_etale\_prym\_split\_audit.py}
给出，输出写入
\texttt{artifacts/export/fold\_zm\_s4\_a4\_v4\_etale\_prym\_split\_audit.json}。
\end{remark}
