\subsection{从 \v{C}ech 障碍到量子结构：射影化、相位与干涉}\label{subsec:cdim-cech-projective-phase-interference}
上一小节已经把“局部可读而全局受阻”的失败机制压缩为前缀站点上的 \v{C}ech 二阶障碍类。
若仅把这一点理解为“全局截面不存在”，它仍只是一个消极陈述。
更积极地看，局部 lift 在可见层上可以投影到同一输出事件，而其粘接残差却不能被同一规范同时抹平；于是，可见统计便不再能够还原为单一路径或单一局部代表元的逐项求和。
相位、射影化与干涉因而可被理解为同一局部--全局失配机制在表示层上的不同外显，而不必被先验当作额外物理公理。
本小节沿命题 \ref{prop:cdim-nonnull-section-criterion}、命题 \ref{prop:null-as-h2-obstruction} 与定理 \ref{thm:cdim-cech-cyclotomic-quantization} 的站点语义，抽取出这一读取的最小形式。

\subsubsection{相位是粘接残差的可见投影}
在当前前缀站点口径下，可把 \(s_i\in F(b_i)\) 视作覆盖片 \(b_i\) 上的一条局部 lift（亦即局部证书对象）。
若在非空重叠 \(b_i\cap b_j\) 上，\(s_i\) 与 \(s_j\) 只在某个局部对称群 \(A\) 的作用下可比，则记过渡元为 \(g_{ij}\in A\)。
再取一个可见化通道
\[
\pi_{\mathrm{vis}}:A\longrightarrow A_{\mathrm{vis}},
\]
其中 \(A_{\mathrm{vis}}\) 为交换相位群，典型地可取为 \(\TT\) 或其有限 cyclotomic 商。
定义可见过渡元
\[
\theta_{ij}:=\pi_{\mathrm{vis}}(g_{ij})\in A_{\mathrm{vis}},
\]
以及三重交上的可见残差
\[
\omega_{ijk}:=\theta_{ij}\theta_{jk}\theta_{ki}\in A_{\mathrm{vis}}.
\]

\begin{definition}[可见过渡残差类]\label{def:cdim-visible-transition-residual-class}
沿上述记号，由局部 lift 族 \(\{s_i\}\) 所诱导的 \v{C}ech \(2\)-类
\[
[\omega]\in \check H^2(\{b_i\},A_{\mathrm{vis}})
\]
称为该 lift 族的\textbf{可见过渡残差类}。
若存在局部规范 \(h_i\in A_{\mathrm{vis}}\)，使经重定义
\[
\theta'_{ij}:=h_i\,\theta_{ij}\,h_j^{-1}
\]
之后的三重交残差在共同细化覆盖上同时平凡，则称该可见残差类在可见层上可消去。
\end{definition}

\begin{proposition}[可见相位的可消去性与 \texorpdfstring{$H^2$}{H2} 平凡性]\label{prop:cdim-visible-phase-residual-triviality}
\leanverified{paper\_cdim\_visible\_phase\_residual\_triviality}
在定义 \ref{def:cdim-visible-transition-residual-class} 的设定下，\([\omega]\) 正是定义 \ref{def:prefix-site-h2-gluing-obstruction} 中障碍类 \([\alpha]\) 经可见化通道 \(\pi_{\mathrm{vis}}\) 推前后的像。
特别地，可见过渡残差能够在同一组局部规范下被同时消去，当且仅当该推前类在 \(\check H^2(\{b_i\},A_{\mathrm{vis}})\) 中平凡。
\end{proposition}
\begin{proof}
由构造，\(\omega_{ijk}\) 正是 \(\alpha_{ijk}\) 经 \(\pi_{\mathrm{vis}}\) 推前后的可见像，因此 \([\omega]=(\pi_{\mathrm{vis}})_*[\alpha]\)。
若存在局部规范使可见过渡数据在共同细化覆盖上同步化，则新的三重交残差必为平凡余圈，故 \([\omega]=0\)。
反过来，若 \([\omega]=0\)，则可见残差仅与零余圈相差一个 coboundary；在与命题 \ref{prop:cdim-nonnull-section-criterion} 相同的共同细化口径下，可通过重新选取局部规范把可见过渡系统同步化。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[可见态的射影化]\label{cor:cdim-visible-state-projectivization}
\leanverified{paper\_cdim\_visible\_state\_projectivization}
若可见读出只依赖于局部对象在规范变换下的不变量，则可见层真正稳定的比较对象不是单个局部 lift，而是其在局部规范下的等价类。
特别地，当 \([\omega]\neq 0\) 时，绝对 lift 的选取不再具有全局可比性，留下来的仅是相对相位所确定的射影类。
这与定理 \ref{thm:cdim-cech-cyclotomic-quantization} 中由 \v{C}ech 障碍诱导的 cyclotomic 相位模态完全一致。
\end{corollary}
\begin{proof}
规范变换不改变可见输出，却改变局部代表元。
因此一切可见可区分量都必须先对局部规范取商；当 \([\omega]\neq 0\) 时，该取商后的相对相位残差不可再被抹平，从而可见对象天然只以射影类出现。
证毕。
\end{proof}

\subsubsection{同一可见端点上的多重 lift 与干涉修正}
设 \(\ell_1,\ell_2\) 为两条局部 lift，并满足
\[
\pi(\ell_1)=\pi(\ell_2)=y,
\]
其中 \(y\) 是同一可见事件。
若 \(\omega^{(1)}\) 与 \(\omega^{(2)}\) 分别为它们的可见过渡残差，则定义相对残差类
\[
[\omega(\ell_1,\ell_2)]
:=
\bigl[\omega^{(1)}(\omega^{(2)})^{-1}\bigr]
\in \check H^2(\{b_i\},A_{\mathrm{vis}}).
\]

\begin{definition}[可容许的可见统计]\label{def:cdim-admissible-visible-statistics}
称一个可见统计读法 \(W\) 是\textbf{可容许的}，若它满足：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{局部规范不变性：}改变局部代表元但不改变其规范等价类时，\(W\) 不变；
  \item \textbf{粗粒化相容性：}先对同一可见事件作局部细分，再在可见层汇总，与直接在粗层赋值一致；
  \item \textbf{局部拼接一致性：}在有限覆盖上，若局部读法在交叠处相容，则汇总值只依赖于其全局拼接结果，而不依赖于具体细分方式。
\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{proposition}[多 lift 干涉的最小结构]\label{prop:cdim-multilift-interference-correction}
\leanverified{paper\_cdim\_multilift\_interference\_correction}
在定义 \ref{def:cdim-admissible-visible-statistics} 的设定下，对同一可见事件 \(y\) 的两条局部 lift \(\ell_1,\ell_2\)，任一可容许统计都可写成
\[
W_y(\ell_1,\ell_2)
=
W_y(\ell_1)+W_y(\ell_2)+I_y(\ell_1,\ell_2),
\]
其中交叉项 \(I_y(\ell_1,\ell_2)\) 只依赖于 \(\ell_1,\ell_2\) 的相对可见残差类。
并且，若 \([\omega(\ell_1,\ell_2)]\neq 0\)，则 \(I_y(\ell_1,\ell_2)\) 不可能在全部规范代表元上恒等为零。
\end{proposition}
\begin{proof}
前式可取
\[
I_y(\ell_1,\ell_2)
:=
W_y(\ell_1,\ell_2)-W_y(\ell_1)-W_y(\ell_2)
\]
而得，其定义显然只涉及同一可见事件上的双 lift 数据。
由局部规范不变性与局部拼接一致性，\(W_y(\ell_1,\ell_2)\) 只能依赖于两条 lift 的相对可见残差类，而不能依赖于各自的绝对代表元；故 \(I_y\) 亦只能依赖于该相对类。

若进一步假设当 \([\omega(\ell_1,\ell_2)]\neq 0\) 时仍有 \(I_y(\ell_1,\ell_2)\equiv 0\)，则 \(W_y\) 在同一可见事件上的赋值将退化为单 lift 权重的朴素逐项相加。
但一旦相对残差类非平凡，两条 lift 之间便不存在能把它们同步到同一全局规范的共同选择；于是不同的局部细分会给出不同的逐项分解，而这些分解在可见层上对应同一个事件 \(y\)。
这与粗粒化相容性和局部拼接一致性矛盾。
故在非平凡相对残差类存在时，交叉项一般不可避免。
证毕。
\end{proof}

\subsubsection{可见态类的射影组织与后端表示接口}
\begin{definition}[可见态类]\label{def:cdim-visible-state-class}
对任意局部 lift \(\ell\)，把所有与 \(\ell\) 在局部规范变换下等价、且投影到同一可见对象的 lift 归为同一等价类，记为
\[
[\ell].
\]
称 \([\ell]\) 为一个\textbf{可见态类}。
\end{definition}

\begin{proposition}[后端线性化必须先下降到射影类]\label{prop:cdim-projective-state-organization}
\leanverified{paper\_cdim\_projective\_state\_organization}
若一个后端表示或线性化接口要与可见统计相容，则它必须先因子化经由定义 \ref{def:cdim-visible-state-class} 的商映射
\[
\ell\longmapsto [\ell]
\]
而后才能对代表元作任何线性组织。
换言之，在规范不变的可见层中，首先出现的不是绝对 lift 空间，而是其射影化后的态类空间。
\end{proposition}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:cdim-visible-state-projectivization}，一切可见可区分量都只能依赖于规范等价类。
因此任何仍然依赖绝对 lift 代表元的表示都不会在可见层下降为良定义对象。
于是，凡与可见统计相容的后端线性化都必须先对局部规范取商，即先经由 \([\ell]\) 而组织。
证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[射影组织并不预设 Hilbert 化]\label{rem:cdim-projective-state-no-prior-hilbert}
命题 \ref{prop:cdim-projective-state-organization} 只说明：若后端表示存在，则它必须先下降到射影态类。
这并不先验要求该表示已经是 Hilbert 空间，也不要求具体的内积或正交分解先行给出。
在本章当前结构中，更直接可调用的后端接口仍是有限秩核化与再现核语言：见定理 \ref{thm:cdim-basepoint-scan-finite-rank-rkhs}。
\end{remark}

\subsubsection{平方型读出与 Hilbert 闭包的接口}
前述讨论已经说明两点：其一，相位首先是粘接残差的可见投影；其二，可见态首先应按射影类而不是绝对 lift 来组织。
剩余的关键问题是：何时可见统计能够进一步压缩为某种平方型读出？
在当前稿件中，这一点不再被保留为外部目标，而被后续 Hilbert 闭包小节重写为内部表示后果。

\begin{proposition}[平方型读出的 Hilbert 闭包接口]\label{conj:cdim-quadratic-readout-consistency}
\leanverified{paper\_cdim\_quadratic\_readout\_consistency}
设 \(P\) 为定义在可见态类 \([\ell]\) 上的统计读法，并要求它满足：
\begin{enumerate}
  \item \textbf{正性与归一化：}对完备粗粒化族，\(P\) 给出非负且归一的权重；
  \item \textbf{局部规范不变性：}\(P\) 不依赖于态类代表元的局部规范选择；
  \item \textbf{粗粒化相容性：}细分后再汇总与直接粗粒化给出同一统计；
  \item \textbf{张量复合封闭性：}独立系统复合后，\(P\) 与乘法结构相容；
  \item \textbf{条件期望一致性：}对局部可观测子系统的边缘化与条件期望口径一致。
\end{enumerate}
则存在某个振幅表示空间 \(V\)、一个把可见态类送入 \(V\) 的表示映射
\[
\mathcal A:[\ell]\longmapsto \mathcal A([\ell])\in V,
\]
以及 \(V\) 上的正半定二次型（在复线性实现中可取为正半定厄米型） \(Q\)，使得
\[
P([\ell])=Q\bigl(\mathcal A([\ell]),\mathcal A([\ell])\bigr)
\]
在适当归一化下成立。
更进一步，在 \S\ref{subsec:cdim-hilbert-quantum-closure} 的可读时间字、mixed-collision 正定核与附录 \ref{app:op-algebra} 的投影接口齐备时，上述二次型可被具体落实为 Hilbert 载体上的 Born 型读出 \(\Tr(\rho P)\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
\S\ref{subsec:cdim-hilbert-quantum-closure} 的定理 \ref{thm:cdim-hilbert-carrier}、\ref{thm:cdim-born-pairing} 与 \ref{thm:cdim-hilbert-quantum-main-closure} 已把可见态类的统计读法压实为 Hilbert 载体上的投影概率配对。
因此，平方型读出在本章中已经不再是外加目标，而是后端 Hilbert 闭包的表示结论。
证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[与现有核化接口的兼容性]\label{rem:cdim-quadratic-readout-kernel-interface}
本章已有三类后端结构与命题 \ref{conj:cdim-quadratic-readout-consistency} 相容。
其一是定理 \ref{thm:cdim-basepoint-scan-finite-rank-rkhs} 给出的有限秩核化：它把边界标量剖面重写为有限维再现核空间中的对角核读出。
其二是命题 \ref{prop:cdim-poisson-kl-all-moment-quadratic-form} 与命题 \ref{prop:cdim-poisson-kl-quadratic-form-spectral} 给出的正二次型与谱表示：它们说明在粗粒化差异与矩差通道中，平方型组织已作为内部结构出现。
其三是 \S\ref{subsec:cdim-hilbert-quantum-closure} 中由 mixed-collision 正定核、离散幺正演化与附录算子代数共同推出的 Hilbert 载体：它把上述二次型组织具体落实为量子事件与 Born 配对。
\end{remark}

\noindent
因此，在当前章的语境中，“相位--射影态--干涉--平方型读出”并非四个彼此独立的附加物理设定，而是同一 \v{C}ech 粘接失配在可见表示层上的连续闭包：先出现的是可见残差与射影态类，继而是交叉修正，最后才是由正定核与投影接口压实的 Hilbert 读出。
\noindent
这也解释了为何后续地址接口不能停留在单一可见前缀上：一旦局部 lift 只在射影意义下可比较，而交叉修正又由残差类控制，完整的可核验接口就必须把可见轴、残差轴与模式轴同时显式化，并在后端继续闭合到 \S\ref{subsec:cdim-hilbert-quantum-closure} 的量子结构。

% --- Distillation writeback ---
\begin{proposition}[可见残差的共同细化不变性]\label{prop:distill-cech-cohomology-visible-residual-common-refinement-invariance}
\textbf{Dependency status: conditional rigidity.}
沿用定义 \ref{def:cdim-visible-transition-residual-class} 的记号，并设可见系数群 \(A_{\mathrm{vis}}\) 为交换群。令
\[
\mathcal U=\{b_i\}_{i\in I}
\]
为当前有限覆盖，令
\[
\mathcal V=\{c_\alpha\}_{\alpha\in J}
\]
为其共同细化，并固定细化索引映射 \(\rho:J\to I\)，满足
\[
c_\alpha\subset b_{\rho(\alpha)}.
\]
设两族局部 lift \(\ell_1,\ell_2\) 在 \(\mathcal U\) 上分别给出可见过渡元
\[
\theta^{(r)}_{ij}\in A_{\mathrm{vis}},\qquad r=1,2,
\]
以及可见二余圈
\[
\omega^{(r)}_{ijk}:=\theta^{(r)}_{ij}\theta^{(r)}_{jk}\theta^{(r)}_{ki}\in Z^2(\mathcal U;A_{\mathrm{vis}}).
\]
定义相对可见残差
\[
\omega^{(12)}_{ijk}:=\omega^{(1)}_{ijk}\bigl(\omega^{(2)}_{ijk}\bigr)^{-1}.
\]
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\omega^{(12)}\in Z^2(\mathcal U;A_{\mathrm{vis}})\)，且其细化拉回
  \[
  (\rho^\ast\omega^{(12)})_{\alpha\beta\gamma}
  :=\omega^{(12)}_{\rho(\alpha)\rho(\beta)\rho(\gamma)}
  \]
  给出 \(Z^2(\mathcal V;A_{\mathrm{vis}})\) 中的二余圈；
  \item 对任意两组局部规范
  \[
  h_i^{(r)}\in A_{\mathrm{vis}},\qquad r=1,2,
  \]
  所诱导的重定义
  \[
  \theta^{(r)\prime}_{ij}:=h_i^{(r)}\theta^{(r)}_{ij}\bigl(h_j^{(r)}\bigr)^{-1}
  \]
  不改变 \([\rho^\ast\omega^{(12)}]\in \check H^2(\mathcal V;A_{\mathrm{vis}})\)；
  \item 若
  \[
  [\rho^\ast\omega^{(12)}]\ne 0
  \qquad\text{in}\qquad
  \check H^2(\mathcal V;A_{\mathrm{vis}}),
  \]
  则在该共同细化覆盖上，\(\ell_1\) 与 \(\ell_2\) 的相对可见残差不能由局部规范同时消去。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
因为 \(A_{\mathrm{vis}}\) 交换，二余圈集合在逐点乘法下成群；故两个二余圈的商
\(
\omega^{(1)}(\omega^{(2)})^{-1}
\)
仍为二余圈。这给出第一条中 \(\omega^{(12)}\in Z^2(\mathcal U;A_{\mathrm{vis}})\)。细化拉回与 \v{C}ech 微分交换，即
\[
\delta(\rho^\ast\omega^{(12)})=\rho^\ast(\delta\omega^{(12)})=0,
\]
故 \(\rho^\ast\omega^{(12)}\) 是 \(\mathcal V\) 上的二余圈。

对第二条，计算单个 lift 的规范重定义。在三重交上有
\[
\omega^{(r)\prime}_{ijk}
=h_i^{(r)}\theta^{(r)}_{ij}\bigl(h_j^{(r)}\bigr)^{-1}
 h_j^{(r)}\theta^{(r)}_{jk}\bigl(h_k^{(r)}\bigr)^{-1}
 h_k^{(r)}\theta^{(r)}_{ki}\bigl(h_i^{(r)}\bigr)^{-1}
=\omega^{(r)}_{ijk}.
\]
因此 \(\omega^{(12)}\) 本身不变，其细化拉回与上同调类当然不变。

若第三条的结论失败，则存在共同细化上的局部规范，使相对残差在 \(\mathcal V\) 上被消去。按定义，这意味着 \(\rho^\ast\omega^{(12)}\) 与平凡二余圈相差一个二上边界，因而
\([
\rho^\ast\omega^{(12)}
]=0
\)
于 \(\check H^2(\mathcal V;A_{\mathrm{vis}})\)，与假设矛盾。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

% --- Distillation writeback ---
\begin{definition}[有限屏幕探针塔]
\label{def:distill-grothendieck-finite-screen-probe-tower}
\textbf{依赖状态：construction.}
称一组数据
\[
\mathfrak P=
\bigl(
\mathcal L_n,Y_n,\pi_n,p_{m,n},r_{m,n}
\bigr)_{m\ge n\ge0}
\]
为一个有限屏幕探针塔，若 \(\mathcal L_n\) 与 \(Y_n\) 均为有限集合，
\[
\pi_n:\mathcal L_n\to Y_n,
\qquad
p_{m,n}:\mathcal L_m\to\mathcal L_n,
\qquad
r_{m,n}:Y_m\to Y_n
\]
满足
\[
p_{n,n}=\mathrm{id},\qquad r_{n,n}=\mathrm{id},
\]
\[
p_{m,n}\circ p_{k,m}=p_{k,n},\qquad
r_{m,n}\circ r_{k,m}=r_{k,n}
\qquad(k\ge m\ge n),
\]
以及屏幕相容性
\[
r_{m,n}\circ\pi_m=\pi_n\circ p_{m,n}.
\]
对一个兼容可见词
\[
y=(y_n)_{n\ge0}\in\varprojlim_n Y_n
\]
定义第 \(n\) 层屏幕纤维与极限完成纤维为
\[
F_n(y):=\pi_n^{-1}(y_n),
\qquad
F_\infty(y):=\varprojlim_n F_n(y).
\]
若 \(F_\infty(y)\ne\varnothing\)，则称：
\begin{enumerate}
  \item \(y\) 在 \(\mathfrak P\) 下为有限层可表对象，若 \(|F_\infty(y)|=1\) 且存在 \(n\) 使 \(|F_n(y)|=1\)；
  \item \(y\) 为严格 pro-可表对象，若 \(|F_\infty(y)|=1\) 且对所有 \(n\) 都有 \(|F_n(y)|>1\)；
  \item \(y\) 含 phantom 完成核，若 \(|F_\infty(y)|\ge2\)。
\end{enumerate}
并定义第 \(n\) 层 phantom 核为
\[
K^{\rm ph}_n(y):=
\left\{(\xi,\xi')\in F_\infty(y)^2:
\xi\ne\xi',\ \xi_n\ne\xi'_n
\right\},
\]
其中 \(\xi_n\) 表示 \(\xi\) 在 \(F_n(y)\) 中的第 \(n\) 坐标。
\end{definition}

\begin{proposition}[有限屏幕探针的可表--pro-可表--phantom 三分]
\label{prop:distill-grothendieck-finite-screen-probe-trichotomy}
\textbf{依赖状态：conditional audit.}
设 \(\mathfrak P\) 为定义 \ref{def:distill-grothendieck-finite-screen-probe-tower} 的有限屏幕探针塔，并固定
\[
y\in\varprojlim_n Y_n
\]
且 \(F_\infty(y)\ne\varnothing\)。则以下三种情形恰有一种成立：
\begin{enumerate}
  \item \(y\) 为有限层可表对象；
  \item \(y\) 为严格 pro-可表对象；
  \item \(y\) 含 phantom 完成核。
\end{enumerate}
并且第三种情形等价于存在某个有限深度 \(n\) 使
\[
K^{\rm ph}_n(y)\ne\varnothing.
\]
在定义 \ref{def:cdim-visible-state-class} 的语境中，这说明：同一可见态类的有限屏幕一致性只给出探针层对象；若 \(K^{\rm ph}_n(y)\ne\varnothing\)，则该屏幕存在有限深度不可消去的 phantom 核，不能被误读为唯一 interior lift。
\end{proposition}
\begin{proof}
由于 \(F_\infty(y)\ne\varnothing\)，其基数或者为 \(1\)，或者至少为 \(2\)。若 \(|F_\infty(y)|\ge2\)，按定义正是第三种情形。若 \(|F_\infty(y)|=1\)，则再分两种互斥情形：存在某个 \(n\) 使 \(|F_n(y)|=1\)，或对所有 \(n\) 都有 \(|F_n(y)|>1\)。前者是有限层可表对象，后者是严格 pro-可表对象。因此三种情形覆盖所有可能，且彼此互斥。

现在证明 phantom 核判据。若 \(K^{\rm ph}_n(y)\ne\varnothing\)，则存在 \(\xi\ne\xi'\in F_\infty(y)\)，故 \(|F_\infty(y)|\ge2\)，于是 \(y\) 含 phantom 完成核。反过来，若 \(|F_\infty(y)|\ge2\)，取两点 \(\xi\ne\xi'\)。作为逆极限中两条不同兼容序列，它们必在某个有限坐标 \(n\) 上不同，否则全部坐标相同便会给出 \(\xi=\xi'\)。于是 \((\xi,\xi')\in K^{\rm ph}_n(y)\)，从而某个有限深度的 phantom 核非空。证毕。
\end{proof}

% --- End distillation writeback ---

\endinput
