\subsection{三条定理链：从协议到谱指纹的可审计导航}\label{subsec:three-theorem-chains-rewrite-skeleton}

本小节将全文的关键结果按依赖关系压缩为三条可复核的定理链。其目的不是引入新的“总定理”，而是给出一条便于审计的阅读路径：读者可沿每条链逐项回到原章节的编号结论完成复核。

\paragraph{链 I：协议刚性链（设计空间 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 黄金端点 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 折叠接口）}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{二元读出与时间刻度的协议固定：}扫描—投影生成器与前缀柱拓扑（第 \ref{sec:spg} 节，段落 \ref{par:spg-prefix-ultrametric}）。
  \item \textbf{折叠构造范式：}Fibonacci 加权值与 Zeckendorf 规范形定义二元折叠 \(\Fold_m\)（定义 \ref{def:fold-word}；命题 \ref{prop:fold-basic}）。
  \item \textbf{一般设计空间：}一般 Ostrowski 合法集合与一般折叠族 \(\Fold_m^{(\alpha)}\)（小节 \ref{subsec:ostrowski-generalized-fold}；定义 \ref{def:Xm-alpha}、\ref{def:fold-alpha}）。
  \item \textbf{二元退化：}二元字母表把参数轴退化到 \(\alpha=\varphi^{-1}\)，并把合法语法退化到禁词 \((11)\) 的黄金均值语法（命题 \ref{prop:Xm-alpha-cardinality}；小节 \ref{subsec:folding-fibonacci-stable-syntax}）。
  \item \textbf{有限窗口完备：}稳定语法的前缀值域双射证书 \(V_m:X_m\simeq\{0,\dots,F_{m+2}-1\}\)（引理 \ref{lem:zeckendorf-range-bijection}；第 \ref{sec:emergent-arithmetic} 节的值—地址同构接口）。
  \item \textbf{跨分辨率相容与自然性：}一般折叠中“先规范形再截断”的函子性与其在二元折叠中的唯一修正（定理 \ref{thm:normalize-then-truncate-functorial}；命题 \ref{prop:fold-omega-commute}）。
  \item \textbf{最坏情形强制非局域：}规范差 \(G_m\) 的最坏端满长翻转与尾补丁不完备性（定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-max}；推论 \ref{cor:fold-tail-patch-incomplete}）。
  \item \textbf{对称性审计：}window-\(6\) 锚点下几何稳定子的 \(\ZZ_2\) 刚性与掩码 \(\pm 34\) 指纹（定理 \ref{thm:foldbin6-geo-stabilizer-z2}；推论 \ref{cor:foldbin6-geo-mask-34}）。
\end{enumerate}

\paragraph{链 II：残差即时间链（商结构 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 纤维残差 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} 在线/同步深度）}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{折叠商结构与纤维：}纤维多重度 \(d_m(x)=|\Fold_m^{-1}(x)|\) 与稳定压缩率（小节 \ref{subsec:folding-stable-compression-resolution}）。
  \item \textbf{残差的严格对象化：}信息账本恒等式与纤维 KL 分解（定理 \ref{thm:pom-kl-ledger}；引理 \ref{lem:pom-fiberwise-kl}）。
  \item \textbf{分辨率分离与前缀几何：}前缀超度量与“球即柱集”的可判定口径（段落 \ref{par:spg-prefix-ultrametric}；定义 \ref{def:xi-dyadic-prefix-depth-ultrametric}）。
  \item \textbf{序列层可逆化：}滑动块因子 \(\Phi_m\) 的共轭阈值与有限记忆逆码（定理 \ref{thm:Phi_m-conjugacy-threshold}）。
  \item \textbf{最小在线延迟：}单趟在线延迟 \(3\) 的实现与最小性（定理 \ref{thm:online-delay-fold}；命题 \ref{prop:pom-delay-min}）。
  \item \textbf{同步时间与残差寿命：}同步时间 \(T_m\) 的定义与同步尾指数预算（定义 \ref{def:Ym-sync-time}；定理 \ref{thm:Ym-sync-tail}）。
  \item \textbf{空间/时间缺陷正交：}最大纤维多重度与最小延迟分别给出空间与时间指纹，互不替代（注 \ref{rem:pom-space-time-orth}；定义 \ref{def:pom-fingerprint}）。
\end{enumerate}

\paragraph{链 III：不变量与谱链（高阶矩 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} MOM 编译 \texorpdfstring{$\Rightarrow$}{=>} \texorpdfstring{$\zeta$}{zeta}/primitive 接口）}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{高阶碰撞矩：}纤维多重度谱由 \(S_q(m)=\sum_x d_m(x)^q\) 统一编码（例如定义 \ref{def:pom-s5} 及其低阶同型定义）。
  \item \textbf{moment-kernel 编译：}对任意 \(q\ge 2\)，存在有限状态 moment-kernel 读出 \(S_q\) 的递推与 Perron 主尺度（定理 \ref{thm:pom-collision-kernel-ak}）。
  \item \textbf{共振与实现维数：}Hankel 秩坍缩提供共振机制的可审计判别（定理 \ref{thm:pom-moment-resonance}；并见定理 \ref{thm:pom-unified-closure} 的链式收束）。
  \item \textbf{时间—空间交换图：}迹序列与 primitive 轨道谱在 \(\zeta\) 行列式口径下的严格对齐（命题 \ref{prop:time-space-commuting-diagram}）。
  \item \textbf{谱/有限部桥接：}由机制核的 \(\zeta\) 与有限部常数抽取谱指纹，并与群扩张/扭曲通道闭合（第 \ref{sec:zeta-finite-part} 节）。
  \item \textbf{统一闭环：}在线核（时间指纹）—碰撞矩核（空间谱）—\(\zeta\)/primitive（谱封装）—几何维数谱在同一接口下闭合（定理 \ref{thm:pom-unified-closure}）。
\end{enumerate}

