\subsection{设计空间与协议筛选：折叠为何被剩下}\label{subsec:protocol-screening-fold-survivor}

本小节把第 \ref{sec:spg}--\ref{sec:group-unification} 节中已出现的“二元读出—规范形—跨分辨率相容—对称性审计”口径，统一整理为一条协议筛选链，并将其与一般 Ostrowski 设计空间（小节 \ref{subsec:ostrowski-generalized-fold}）对齐。其目的在于澄清：本文采用的 Zeckendorf 折叠并非从众多可能规则中任取一例，而是在本文固定的可审计接口条件下，由设计空间内生地退化得到的最简幸存结构。\par
为避免重复证明，本小节的陈述以引用为主；必要的推导仅限于由定义直接推出的参数退化关系。

\subsubsection{设计空间：一般 Ostrowski 计数与“取值 \texorpdfstring{$\to$}{->} 规范形 \texorpdfstring{$\to$}{->} 截断”折叠族}
在小节 \ref{subsec:ostrowski-generalized-fold} 中，本文已将二元 Zeckendorf 折叠推广到一般无理数 \(\alpha=[0;a_1,a_2,\dots]\) 所诱导的 Ostrowski 计数系统：对每个分辨率 \(m\)，其原始数字空间与合法稳定类型空间分别为
\[
\Omega_m^{(\alpha)}=\prod_{n=1}^{m}\{0,1,\dots,a_n\},\qquad
X_m^{(\alpha)}\subseteq \Omega_m^{(\alpha)}
\]
（定义 \ref{def:ostrowski-entropy-gap}），并由 Ostrowski 表示定理给出唯一规范形 \(Z_\alpha(N)\) 与合法集合 \(X_m^{(\alpha)}\)（定义 \ref{def:Xm-alpha}）。相应的折叠族
\[
\Fold_m^{(\alpha)}(\omega):=\pi_m^{(\alpha)}\!\bigl(Z_\alpha(N_\alpha(\omega))\bigr)
\qquad(\text{定义 \ref{def:fold-alpha}})
\]
体现了本文固定的构造范式：“先取值、再取规范形、最后截断”。该范式的直接后果是跨分辨率函子性（命题 \ref{prop:fold-alpha-basic}-(4) 及定理 \ref{thm:normalize-then-truncate-functorial}）：在一般 Ostrowski 场景中，“先规范形再截断”与截断投影严格可交换，交换图是定义性成立而非附加假设。\par
本文的主线折叠 \(\Fold_m:\Omega_m\to X_m\) 则是上述族在黄金端点 \(\alpha=\varphi^{-1}\) 的二元退化（命题 \ref{prop:Xm-alpha-cardinality}，并见定义 \ref{def:fold-word}）。

\subsubsection{协议条款：六类可审计接口条件}
将本文全稿反复使用的“协议”要求，抽象为一组仅约束\emph{允许的折叠接口}的条款。以下条款不依赖具体实现细节，只要求输出对象在有限窗口与可核验语义下可闭合：
\begin{enumerate}
  \item[\textbf{(P1)}] \textbf{二元读出：} 宏观读出字母表固定为 \(\{0,1\}\)（第 \ref{sec:spg} 节）；允许的折叠与中间门不得引入更大字母表。
  \item[\textbf{(P2)}] \textbf{唯一可寻址：} 宏观地址必须具备唯一指称：对每个分辨率 \(m\)，稳定类型层应允许用有限对象给出可核验的单值地址化（与“地址先于概念值/空值 \(\mathsf{NULL}\)”口径相容，见第 \ref{sec:recursive-addressing} 节与第 \ref{sec:pom} 节的类型化讨论）。
  \item[\textbf{(P3)}] \textbf{有限窗口完备：} 分辨率 \(m\) 的宏观对象应由前 \(m\) 位完备决定，且其可寻址值域在该尺度上无孔洞（需存在双射证书把 \(X_m\) 对齐到连续区间）。
  \item[\textbf{(P4)}] \textbf{跨分辨率相容：} 折叠与截断/降阶应在可审计意义下相容：同一对象的多尺度读出必须形成可交换的比较图，从而避免“同一对象在不同分辨率下不一致”。
  \item[\textbf{(P5)}] \textbf{最坏情形全定义：} 折叠与降阶规则必须对所有输入定义，并在最坏输入上保持协议条款的可核验性；不允许以“避开坏输入”维持一致性。
  \item[\textbf{(P6)}] \textbf{对称性审计：} 协议允许的对称必须可枚举并可核验；未经授权的对称会诱发地址冲突或证书不可判别，因而须被筛除到可审计的残余稳定子。
\end{enumerate}

\subsubsection{筛选链：二元读出迫使 Ostrowski 退化到黄金端点}
在 Ostrowski 设计空间内，(P1) 直接把连分数参数锁定到黄金端点。其理由仅依赖定义：由 \(\Omega_m^{(\alpha)}=\prod_{n=1}^{m}\{0,1,\dots,a_n\}\)（定义 \ref{def:fold-alpha}）可知，若对所有 \(m\) 都要求 \(\Omega_m^{(\alpha)}=\{0,1\}^m\)，则必有 \(a_n=1\) 对所有 \(n\) 成立，从而
\[
\alpha=[0;1,1,1,\dots]=\varphi^{-1}.
\]
在该退化下，合法集合 \(X_m^{(\alpha)}\) 亦退化为禁止相邻 \(11\) 的黄金均值语法 \(X_m\)（命题 \ref{prop:Xm-alpha-cardinality}；并见小节 \ref{subsec:folding-fibonacci-stable-syntax}）。因此，黄金端点并非“偏好选择”，而是二元字母表与 Ostrowski 合法性在本文范式中的共同交点。

\begin{remark}[二元读出不等于二进制权重]\label{rem:protocol-binary-not-base2}
(P1) 限制的是读出字母表，而非值权重。本文二元折叠以 Fibonacci 权重取值并取 Zeckendorf 规范形（定义 \ref{def:fold-word}），其稳定语法由禁词 \((11)\) 决定（小节 \ref{subsec:folding-fibonacci-stable-syntax}）。若改用“二进制权重 + 满移位”并令折叠退化为恒等，则纤维多重度恒为 \(1\)，从而无法产生本文所需的非平凡纤维统计、规范差审计与信息账本接口（参见小节 \ref{subsec:pom-information-ledger} 及小节 \ref{subsec:folding-stable-compression-resolution} 的分解口径）。
\end{remark}

\subsubsection{有限窗口完备：前缀双射与连续值域证书}
在黄金端点的二元语法下，(P3) 的“无孔洞完备性”可由前缀双射证书给出。引理 \ref{lem:zeckendorf-range-bijection} 证明：存在双射
\[
V_m:X_m\overset{\sim}{\longrightarrow}\{0,1,\dots,F_{m+2}-1\},
\]
从而 \(X_m\) 的地址值域为连续区间并由前 \(m\) 位完备决定（亦见第 \ref{sec:emergent-arithmetic} 节把该双射提升为分辨率模结构的值—地址同构）。该双射在本文语义中提供了可审计的“尺度 \(m\) 完备性”证书：它排除了任何必须依赖远端尾部才能决定前缀取值的规则。

\subsubsection{跨分辨率相容与最坏情形：从交换图到全局重写}
在一般 Ostrowski 折叠中，(P4) 的跨分辨率相容性是定义性成立（定理 \ref{thm:normalize-then-truncate-functorial}）。在二元 Zeckendorf 折叠中，朴素截断 \(r_{m+1\to m}\) 对应“先截断再规范化”的顺序，因此一般不交换；而折叠感知 restriction
\[
\widetilde r_{m+1\to m}:=\pi_{m+1\to m}\circ \Fold_{m+1}
\]
正是把降阶顺序纠正为“先规范形再截断”的定义性实现，并且在自然性约束下是唯一修正（定理 \ref{thm:normalize-then-truncate-functorial}；并见命题 \ref{prop:fold-omega-commute}）。\par
将 (P4) 与 (P5) 合并后，出现一条更强的结构后果：若仍试图用“仅修正末端常数位”的局部尾补丁来恢复交换，则在最坏输入上必失败。其可审计证据是规范差 \(G_m\) 的最坏端满长翻转（定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-max}）及“尾补丁不完备”推论（推论 \ref{cor:fold-tail-patch-incomplete}）。因此，在本文固定的折叠范式下，“跨尺度一致性 \(\Rightarrow\) 全局重写/跨位传播”不是实现偏好，而是协议条款在最坏情形下的结构性强制。

\subsubsection{对称性审计：window-\texorpdfstring{$6$}{6} 锚点下的残余稳定子}
(P6) 在本文中以“可枚举的有限证书”形式落实：window-\(6\) 的折叠标签 \(F_6:\Omega_6\to X_6\) 可视为 \(6\) 维超立方体顶点上的标签函数，在几何自同构群 \(\mathrm{Aut}(Q_6)\) 作用下引入几何稳定子
\[
\mathrm{Stab}_{\mathrm{geo}}(F_6):=\{\sigma\in\mathrm{Aut}(Q_6):F_6\circ\sigma=F_6\}.
\]
定理 \ref{thm:foldbin6-geo-stabilizer-z2}（亦见推论 \ref{cor:terminal-foldbin6-geo-stabilizer-z2}）给出：该稳定子为阶 \(2\) 群，仅含恒等与唯一非平凡对合元；并且其在二进制编号上的可审计指纹为掩码位移 \(\pm 34\)（推论 \ref{cor:foldbin6-geo-mask-34}）。该结果将“允许的对称”压缩到可核验的 \(\ZZ_2\) 残余，从而与 (P2) 的唯一可寻址性兼容。

\paragraph{综合陈述（接口意义下的“幸存”）}
综上，在本文采用的设计空间（一般 Ostrowski 折叠族，定义 \ref{def:fold-alpha}）与协议条款 (P1)--(P6) 的共同约束下，二元 Zeckendorf 折叠可被视为一个由接口闭包强制选出的最简模型：二元读出把参数退化到黄金端点并锁定禁词 \((11)\) 的稳定语法（命题 \ref{prop:Xm-alpha-cardinality} 与小节 \ref{subsec:folding-fibonacci-stable-syntax}），前缀双射给出有限窗完备的连续值域证书（引理 \ref{lem:zeckendorf-range-bijection}），跨分辨率相容性迫使采用“先规范化再截断”的降阶并在最坏情形上强制全局重写（定理 \ref{thm:normalize-then-truncate-functorial}、定理 \ref{thm:fold-gauge-anomaly-max}），而对称性筛选在 window-\(6\) 锚点处将几何稳定子削减为可审计的唯一 \(\ZZ_2\) 残余（定理 \ref{thm:foldbin6-geo-stabilizer-z2}）。\par
在该意义下，“折叠为何被剩下”应被理解为接口闭合的刚性结果：若试图在保持上述协议接口的同时任意改造折叠机制，则必在至少一处破坏二元读出、唯一可寻址、有限窗完备、跨尺度相容、最坏情形全定义或对称性审计的可核验条件。

\begin{proposition}[跨分辨率标记秩的协议筛选下界]\label{prop:distill-gromov-protocol-refinement-stable-mark-rank}
固定素数 \(p\)，有限维 \(\mathbb F_p\)-向量空间 \(A\)，以及两个分辨率 \(m\ge h\)。设 \(E_m\) 是某一候选折叠接口在分辨率 \(m\) 上的非空有限 active 族，设
\[
\rho_{m,h}:E_m\longrightarrow E_h
\]
是协议登记的跨分辨率 coarse map，并给定一个有限标记
\[
\theta_m:E_m\longrightarrow A.
\]
对每个 \(c\in\rho_{m,h}(E_m)\)，任选 \(e_c\in E_m\cap\rho_{m,h}^{-1}(c)\)，并定义同一 coarse fibre 内的标记差空间
\[
V_c:=\operatorname{Span}_{\mathbb F_p}\{\,\theta_m(e)-\theta_m(e_c):e\in E_m\cap\rho_{m,h}^{-1}(c)\,\}\subseteq A.
\]
令
\[
L_{m,h}(E_m,\theta_m):=\max_{c\in\rho_{m,h}(E_m)}\dim_{\mathbb F_p}V_c.
\]
若一个有限寄存器读出 \(r:E_m\to(\mathbb F_p)^B\) 声称在每条 coarse fibre 上 strictify 该标记，并且存在 \(\mathbb F_p\)-线性映射 \(D_c:(\mathbb F_p)^B\to A\) 使对所有 \(e\in E_m\cap\rho_{m,h}^{-1}(c)\) 有
\[
\theta_m(e)-\theta_m(e_c)=D_c\bigl(r(e)-r(e_c)\bigr),
\]
则必有
\[
B\ge L_{m,h}(E_m,\theta_m).
\]
特别地，若沿一列细化分辨率 \(m_j\to\infty\) 存在同一低层 \(h\) 与 active 族 \(E_{m_j}\)，使
\[
L_{m_j,h}(E_{m_j},\theta_{m_j})\ge L_0>0
\]
恒成立，则任何维数 \(<L_0\) 的统一线性寄存器都不能通过这些层上的协议筛选审计。
\end{proposition}

\begin{proposition}[有限寄存器协议筛选的前缀紧性与坏例子定位]\label{distill:gromov-coarse_limit_obstruction_families-protocol-finite-register-prefix-compactness}
固定素数 \(p\)、整数 \(B\ge0\)，并置
\[
R:=(\mathbb F_p)^B.
\]
设
\[
E_0\xleftarrow{\rho_{1,0}}E_1\xleftarrow{\rho_{2,1}}E_2\xleftarrow{}\cdots
\]
为一列非空有限 active 族，所有 \(
\rho_{j,i}:E_j\to E_i
\) 均为协议登记的 fold-aware 跨分辨率比较映射，并满足函子关系。再设有有限 coarse carrier 映射 \(c_j:E_j\to C_j\)，以及有限维 \(\mathbb F_p\)-向量空间中的标记
\[
\theta_j:E_j\longrightarrow A_j,
\]
并且 \(c_j\) 与 \(\theta_j\) 均沿 \(\rho_{j,i}\) 兼容。对 \(N\ge0\)，称一份深度 \(N\) 的 \(B\)-寄存器筛选账本为一族映射
\[
r_j:E_j\longrightarrow R\qquad(0\le j\le N)
\]
满足：
\begin{enumerate}
  \item \(r_j=r_i\circ\rho_{j,i}\) 对所有 \(N\ge j\ge i\ge0\) 成立；
  \item 对每个 \(0\le j\le N\) 与任意 \(e,e'\in E_j\)，若
  \[
  c_j(e)=c_j(e'),\qquad r_j(e)=r_j(e'),
  \]
  则
  \[
  \theta_j(e)=\theta_j(e').
  \]
\end{enumerate}
若每个有限深度 \(N\) 都存在这样的 \(B\)-寄存器筛选账本，则存在一族全深度映射
\[
r_j:E_j\longrightarrow R\qquad(j\ge0)
\]
同时满足上述两条条件于所有 \(j\)。

因此，若某候选折叠接口在每个有限前缀上都通过同一个 \(B\)-维寄存器筛选，却不存在全深度 \(B\)-寄存器 survivor，则失败不属于有限寄存器 strictification 本身；它必须被记录为额外的 holonomic 闭包条件、粘接条件或协议外提升条件的失败。
\end{proposition}

\begin{theorem}[fold-aware 密度增量重构的有限停机]\label{distill:bourgain-entropy_increment_closure-fold-aware-density-increment-stopping}
设
\[
E_0\xleftarrow{\rho_{1,0}}E_1\xleftarrow{\rho_{2,1}}\cdots\xleftarrow{\rho_{J,J-1}}E_J
\]
为一列非空有限 active 族，所有 \(\rho_{j+1,j}\) 均为协议登记的 fold-aware 跨分辨率比较映射。对每个 \(j\) 给定密度函数
\[
\delta_j:E_j\longrightarrow [0,1]
\]
以及终端证书集合 \(\mathsf{Ter}_j\subseteq E_j\)。固定 \(\eta>0\)，并假设如下密度增量备择成立：对任意 \(0\le j<J\) 与任意 \(e\in E_j\setminus\mathsf{Ter}_j\)，存在 \(e'\in\rho_{j+1,j}^{-1}(e)\) 使
\[
\delta_{j+1}(e')\ge \delta_j(e)+\eta.
\]
则从任意 \(e_0\in E_0\) 出发的任一非终端增量链
\[
e_0\xleftarrow{}e_1\xleftarrow{}\cdots\xleftarrow{}e_n,
\qquad
\rho_{i+1,i}(e_{i+1})=e_i,\quad e_i\notin\mathsf{Ter}_i\ (0\le i<n),
\]
必满足
\[
n\le \left\lfloor \frac{1-\delta_0(e_0)}{\eta}\right\rfloor.
\]
特别地，若
\[
J>\frac{1-\delta_0(e_0)}{\eta},
\]
则任何按上述备择递归选择的链在某个深度 \(j\le J\) 命中 \(\mathsf{Ter}_j\)。该终端元素与复合映射 \(\rho_{j,i}\) 共同给出 \(e_0\) 的有限 dyadic reconstruction 证书。
\end{theorem}
\begin{definition}[fold survivor 的 transition-growth 账本]\label{def:distill-stallings-fold-survivor-transition-growth-ledger}
称一份有限 transition-growth 账本为有限有向多重图
\[
\mathcal G=(V,E)
\]
及其邻接矩阵 \(A_{\mathcal G}\in M_V(\NN)\)，其中 \((A_{\mathcal G})_{uv}\) 记录从 \(u\) 到 \(v\) 的有向边数。定义长度 \(n\) 的 survivor 路径数为
\[
P_{\mathcal G}(n):=\sum_{u,v\in V}(A_{\mathcal G}^n)_{uv}\qquad(n\ge0).
\]
令 \(\lambda(\mathcal G)\) 为 \(A_{\mathcal G}\) 的谱半径。若 \(\lambda(\mathcal G)>0\)，把 \(A_{\mathcal G}\) 按强连通分量作 Frobenius 块上三角分解，并令 \(d(\mathcal G)\) 为在凝聚有向无环图的一条有向路径上可遇到的、谱半径等于 \(\lambda(\mathcal G)\) 的对角块的最大个数；若 \(\lambda(\mathcal G)=0\)，置 \(d(\mathcal G)=0\)。
\end{definition}

\begin{proposition}[survivor transition 账本的增长分类]\label{prop:distill-stallings-fold-survivor-transition-growth-ledger}
对任意有限 transition-growth 账本 \(\mathcal G\)，成立以下分类。
\begin{enumerate}
  \item \(\lambda(\mathcal G)=0\) 当且仅当 \(\mathcal G\) 无有向圈；此时存在 \(N\le |V|\) 使 \(P_{\mathcal G}(n)=0\) 对所有 \(n\ge N\) 成立。
  \item 若 \(\lambda(\mathcal G)>0\)，则存在常数 \(C_1,C_2>0\) 与 \(n_0\)，使对所有 \(n\ge n_0\) 有
  \[
  C_1 n^{d(\mathcal G)-1}\lambda(\mathcal G)^n
  \le P_{\mathcal G}(n)\le
  C_2 n^{d(\mathcal G)-1}\lambda(\mathcal G)^n.
  \]
  \item 因而筛选后的 survivor 只可能落入三类：无圈时为有限终止；\(\lambda=1\) 时为有界或多项式增长，其中 \(d=1\) 给出最终周期有界账本，\(d>1\) 给出次数 \(d-1\) 的多项式账本；\(\lambda>1\) 时为指数 survivor 账本。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{theorem}[transition-growth 账本的临界核心修剪]\label{distill:stallings_foldings_and_bestvina_handel_train_tracks-finite_descent_to_folded_core-transition-growth-critical-core-trimming}
沿用定义 \ref{def:distill-stallings-fold-survivor-transition-growth-ledger} 的有限
transition-growth 账本 \(\mathcal G=(V,E)\) 与路径数 \(P_{\mathcal G}(n)\)。令
\(\mathscr Q(\mathcal G)\) 为强连通分量的凝聚有向无环图。对强连通块 \(B\) 记其邻接子矩阵谱半径为
\(\lambda_B\)，并令 \(\lambda=\lambda(\mathcal G)\)。若 \(\lambda=0\)，定义临界增长核心
\(\mathcal G^{\rm gr}\) 为空账本。若 \(\lambda>0\)，称 \(B\) 为临界块，当且仅当
\(\lambda_B=\lambda\)。记 \(\mathscr Q_{\max}\) 为 \(\mathscr Q(\mathcal G)\) 中所有位于某条有向块路径
\(\gamma\) 上的顶点与边的并，其中 \(\gamma\) 经过的临界块个数等于
\(d(\mathcal G)\)。定义 \(\mathcal G^{\rm gr}\) 为由这些块中的全部原顶点、块内全部原边，以及对应于
\(\mathscr Q_{\max}\) 中块间边的全部原边生成的子账本。
则：
\begin{enumerate}
  \item \(\lambda(\mathcal G^{\rm gr})=\lambda(\mathcal G)\)，且
  \(d(\mathcal G^{\rm gr})=d(\mathcal G)\)。
  \item 若 \(\lambda>0\)，并置
  \[
  P_{\rm out}(n):=P_{\mathcal G}(n)-P_{\mathcal G^{\rm gr}}(n),
  \]
  则存在常数 \(C>0\) 与 \(0\le \theta<\lambda\)，使得对充分大的 \(n\) 有
  \[
  P_{\rm out}(n)\le
  C\bigl(n^{d(\mathcal G)-2}\lambda^n+n^{|V|}\theta^n\bigr),
  \]
  其中当 \(d(\mathcal G)=1\) 时第一项省略。因而 \(\mathcal G^{\rm gr}\) 保留
  transition-growth audit 的主指数与主多项式次数，而被修剪部分只贡献低阶项。
  \item 任何子账本若不再含有经过 \(d(\mathcal G)\) 个临界块的块路径，则不能保留上述主阶账本：它要么谱半径小于
  \(\lambda\)，要么谱半径仍为 \(\lambda\) 但临界串接数小于 \(d(\mathcal G)\)。
  \item 该核心不是脱离读出接口的绝对 canonical core。它在固定有向边标签、邻接矩阵、路径读出
  \(P_{\mathcal G}(n)\)、Frobenius reduction 与上述 pruning 规则后才是规范对象；若更换读出或修剪规则，非核心尾部与桥接边的可见性可能改变。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
若 \(\lambda=0\)，命题 \ref{prop:distill-stallings-fold-survivor-transition-growth-ledger} 已说明
\(\mathcal G\) 无有向圈，所有足够长路径消失；空核心保留的正是有限终止分类。
以下设 \(\lambda>0\)。

按强连通分量把邻接矩阵写成 Frobenius 块上三角形。命题
\ref{prop:distill-stallings-fold-survivor-transition-growth-ledger} 的证明给出如下精确机制：一条块路径的主贡献由其经过的谱半径等于
\(\lambda\) 的临界块个数决定；经过 \(r\) 个临界块的项至多贡献
\(O(n^{r-1}\lambda^n)\)，而只经过谱半径严格小于 \(\lambda\) 的块的项被某个
\(n^{|V|}\theta^n\) 控制，其中 \(\theta<\lambda\)。由 \(d(\mathcal G)\) 的定义，存在并且只可能存在经过至多
\(d(\mathcal G)\) 个临界块的块路径；\(\mathscr Q_{\max}\) 正是所有达到该最大值的路径支撑之并。因此
\(\mathcal G^{\rm gr}\) 仍含有一条经过 \(d(\mathcal G)\) 个临界块的块路径，故
\[
\lambda(\mathcal G^{\rm gr})=\lambda,\qquad
 d(\mathcal G^{\rm gr})=d(\mathcal G).
\]
反向不等式显然成立，因为 \(\mathcal G^{\rm gr}\) 是 \(\mathcal G\) 的子账本，故第一项成立。

考虑未完全落在 \(\mathcal G^{\rm gr}\) 中的路径。若其块路径经过
\(d(\mathcal G)\) 个临界块，则该块路径的每个块与每条块间边都按定义属于
\(\mathscr Q_{\max}\)，从而整条路径已被 \(\mathcal G^{\rm gr}\) 承载，矛盾。因此任何外部路径要么经过至多
\(d(\mathcal G)-1\) 个临界块，要么只在谱半径严格小于 \(\lambda\) 的块中贡献主指数。有限多个块路径求和后，得到
\[
P_{\rm out}(n)\le
C\bigl(n^{d(\mathcal G)-2}\lambda^n+n^{|V|}\theta^n\bigr),
\]
并在 \(d(\mathcal G)=1\) 时删除第一项。这证明第二项。

第三项只是同一块路径判据的逆向读出。若某子账本没有经过 \(d(\mathcal G)\) 个临界块的块路径，则所有保留下来的块路径或者完全避开全局临界块，从而谱半径降到
\(<\lambda\)；或者仍含临界块但最多含 \(d(\mathcal G)-1\) 个，于是谱半径可为
\(\lambda\)，但主多项式次数下降。故它不能保留原 transition-growth audit 的主阶。

最后说明相对规范性。取两个顶点 \(u,v\)，在 \(u\) 与 \(v\) 上各放一条自环，并再放一条桥边
\(u\to v\)。对路径读出 \(P_{\mathcal G}(n)=\sum_{x,y}(A^n)_{xy}\)，该桥边允许路径先在
\(u\) 上停留、再过桥、再在 \(v\) 上停留，给出线性多项式因子；此时
\(\lambda=1\) 且 \(d=2\)，桥边属于上述临界增长核心。若把读出改为闭路读出
\(L(n)=\operatorname{Tr}(A^n)\)，同一桥边不属于任何闭路，对闭路语言完全不可见，按闭路修剪规则应被删除。故所谓修剪后核心必须相对于已固定的标签、基读出、reduction 与 pruning 规则陈述；脱离这些接口的绝对 canonical core 不是不变量。证毕。
\end{proof}

\begin{proof}
第一项是有限有向图的基本事实：无有向圈等价于凝聚图中所有强连通块均为单点且无自环，故任意有向路径长度小于 \(|V|\)；反之有向圈可重复绕行，给出任意长路径，从而 \(A_{\mathcal G}\) 非幂零且谱半径非零。

对第二项，将 \(A_{\mathcal G}\) 置于 Frobenius 块上三角形。每个对角强连通块由 Perron--Frobenius 定理控制：其路径数的指数主阶为该块的谱半径。块上三角矩阵的幂展开把一条从块到块的路径分解为若干对角块内停留段与块间跳转；只有谱半径等于全局 \(\lambda(\mathcal G)\) 的临界块能贡献主阶。若一条凝聚路径经过 \(d\) 个临界块，则长度 \(n\) 在这些块间的分配有 \(\asymp n^{d-1}\) 种，且每种分配贡献 \(\lambda^n\) 的主指数阶；经过少于 \(d\) 个临界块或经过非临界块的项均被吸收到较低阶上界中。取达到最大 \(d(\mathcal G)\) 的块路径给出下界，汇总所有块路径给出上界。

第三项只是第二项的读出分类。若 \(\lambda=1\)，临界强连通块的非负整数邻接矩阵谱半径为 \(1\)，故其循环部分为置换型；当 \(d=1\) 时只剩有限周期振荡，路径数有界并最终周期。若 \(d>1\)，块间串接提供多项式分配因子。若 \(\lambda>1\)，第二项给出指数增长。证毕。
\end{proof}

\begin{proof}
只需证明非终端链的长度估计。若
\[
e_0\xleftarrow{}e_1\xleftarrow{}\cdots\xleftarrow{}e_n
\]
在前 \(n\) 步均按密度增量备择选择，则由归纳得
\[
\delta_i(e_i)\ge \delta_0(e_0)+i\eta
\qquad(0\le i\le n).
\]
事实上 \(i=0\) 平凡；若结论对 \(i\) 成立且 \(e_i\notin\mathsf{Ter}_i\)，则备择给出所选子元素 \(e_{i+1}\) 满足
\[
\delta_{i+1}(e_{i+1})
\ge \delta_i(e_i)+\eta
\ge \delta_0(e_0)+(i+1)\eta.
\]
由于每个 \(\delta_i\) 的取值均不超过 \(1\)，在 \(i=n\) 得
\[
\delta_0(e_0)+n\eta\le 1,
\]
即
\[
n\le \frac{1-\delta_0(e_0)}{\eta}.
\]
取整数部分得到所示估计。

若 \(J>(1-\delta_0(e_0))/\eta\) 而递归选择链在所有深度 \(0,
\ldots,J\) 均未命中终端证书，则上式应用于 \(n=J\) 给出矛盾，故某个最小深度 \(j\le J\) 满足 \(e_j\in\mathsf{Ter}_j\)。由于所有比较映射均为 fold-aware，复合
\[
\rho_{j,i}:=\rho_{i+1,i}\circ\cdots\circ\rho_{j,j-1}
\qquad(0\le i<j)
\]
保留协议登记的跨分辨率语义；终端元素 \(e_j\) 连同这些复合比较关系，正是一份从深层稳定代表回推到 \(e_0\) 的有限重构账本。证毕。
\end{proof}


\begin{proof}
对每个 \(j\)，集合 \(R^{E_j}\) 有限。故乘积
\[
\mathcal K:=\prod_{j\ge0}R^{E_j}
\]
为紧的零维空间。一个点 \((r_j)_{j\ge0}\in\mathcal K\) 满足相容条件
\[
r_j=r_i\circ\rho_{j,i}
\]
当且仅当它落在由有限多个坐标等式定义的闭开子集中。对固定 \(j\)，strictification 条件
\[
c_j(e)=c_j(e'),\ r_j(e)=r_j(e')\Longrightarrow \theta_j(e)=\theta_j(e')
\]
也只涉及有限多个坐标值，因此同样定义闭开条件。

令 \(\mathcal C_N\subset\mathcal K\) 为满足深度 \(N\) 内所有相容条件与 strictification 条件的点集。按假设，每个 \(\mathcal C_N\) 非空。并且 \(\mathcal C_{N+1}\subseteq\mathcal C_N\)，因为更深前缀的账本限制到较浅深度仍是合法账本。于是 \((\mathcal C_N)_{N\ge0}\) 是紧空间中的递减非空闭集族，故
\[
\bigcap_{N\ge0}\mathcal C_N\ne\varnothing.
\]
取 \((r_j)_{j\ge0}\) 属于该交集。它在任意有限深度 \(N\) 上都满足所需两条条件，因此在所有深度上同时满足这些条件，得到全深度 \(B\)-寄存器 survivor。

反过来，若不存在这样的全深度 survivor，则由上面的紧性结论的逆否命题，必有某个有限 \(N\) 使 \(\mathcal C_N=\varnothing\)。所以单纯的有限寄存器筛选失败必在有限前缀暴露。若所有有限前缀仍被接受，则未闭合之处不可能是上述 fold-aware 有限寄存器 strictification，而只能是另一个被协议单独登记的全局条件。证毕。
\end{proof}

\begin{proof}
固定 \(c\in\rho_{m,h}(E_m)\)。由假设，集合
\[
\{\theta_m(e)-\theta_m(e_c):e\in E_m\cap\rho_{m,h}^{-1}(c)\}
\]
包含于 \(D_c((\mathbb F_p)^B)\)。因此
\[
V_c\subseteq \operatorname{im}D_c,
\]
从而
\[
\dim_{\mathbb F_p}V_c\le \dim_{\mathbb F_p}\operatorname{im}D_c\le B.
\]
对所有 \(c\) 取最大值得到
\[
L_{m,h}(E_m,\theta_m)\le B.
\]
最后一条只是将同一不等式应用于每个 \(m_j\)：若存在统一寄存器维数 \(B<L_0\)，则在每个满足下界的层上都会与 \(B\ge L_{m_j,h}\ge L_0\) 矛盾。证毕。
\end{proof}

