\paragraph{Chebyshev 半共轭与奇异环上的有理动力学}
沿用 \(W(z)=z+z^{-1}\) 与坐标门 \(J(u)=-u/(1+u)^2\)（\eqref{eq:lee-yang-J-def}），并定义
\begin{equation}\label{eq:leyang-tau-def}
\tau(z):=J(z^2)=-\frac{1}{W(z)^2}\qquad(z\in\CC^{\times}).
\end{equation}
当 \(|z|=1\) 时有 \(\tau(z)\in(-\infty,-\tfrac14]\)，即落在 Lee--Yang 奇异环上。

\begin{theorem}[Chebyshev 半共轭：单位圆幂映射诱导的有理动力学]\label{thm:leyang-chebyshev-semiconjugacy}
对每个整数 \(n\ge 1\)，存在显式有理函数 \(f_n\in\QQ(t)\) 使得对所有 \(|z|=1\) 且 \(\tau(z)\neq 0\) 有
\begin{equation}\label{eq:leyang-tau-semiconjugacy}
\boxed{\ \tau(z^n)=f_n\bigl(\tau(z)\bigr)\ }.
\end{equation}
并且 \(\{f_n\}_{n\ge 1}\) 给出乘法半群表示：
\begin{equation}\label{eq:leyang-tau-semigroup}
\boxed{\ f_m\circ f_n=f_{mn}\qquad(m,n\ge 1)\ }.
\end{equation}
更具体地，令 \(T_n\) 为第一类 Chebyshev 多项式，并定义
\[
P_n(u):=T_n(\sqrt{u})^2\in\ZZ[u]\qquad(\deg P_n=n),
\]
则可取
\begin{equation}\label{eq:leyang-fn-explicit}
\boxed{\ f_n(t)=-\frac{1}{4\,P_n\!\left(-\frac{1}{4t}\right)}\ }.
\end{equation}
例如
\[
f_2(t)=-\frac{t^2}{(1+2t)^2}.
\]
\leanverified{paper\_leyang\_chebyshev\_semiconjugacy}
\end{theorem}

\begin{proof}
对任意 \(z\in\CC^{\times}\) 有
\(
W(z^n)=z^n+z^{-n}=2T_n(W(z)/2)
\)，故
\[
\tau(z^n)=-\frac{1}{W(z^n)^2}
=-\frac{1}{4\,T_n(W(z)/2)^2}.
\]
注意 \(T_n(x)^2\) 仅依赖于 \(x^2\)，因此可写为 \(T_n(x)^2=P_n(x^2)\)；取 \(x=W(z)/2\) 得
\[
T_n(W(z)/2)^2=P_n\!\left(\frac{W(z)^2}{4}\right).
\]
由 \(\tau(z)=-1/W(z)^2\) 得 \(W(z)^2=-1/\tau(z)\)，从而
\[
\tau(z^n)
=-\frac{1}{4\,P_n\!\left(-\frac{1}{4\tau(z)}\right)},
\]
即得到 \eqref{eq:leyang-fn-explicit} 与 \eqref{eq:leyang-tau-semiconjugacy}。
半群性质由 \(\tau(z^{mn})=\tau((z^n)^m)\) 立得。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[奇异环端点的余弦平方谱原像]\label{cor:leyang-endpoint-preimage-cos2-spectrum}
在定理 \ref{thm:leyang-chebyshev-semiconjugacy} 的记号下，对任意 \(n\ge 2\) 有
\[
f_n^{-1}\!\left(-\frac14\right)
=
\left\{-\frac{1}{4\cos^2(\pi k/n)}:\ 1\le k\le n-1\right\},
\]
其中当 \(\cos(\pi k/n)=0\)（仅在 \(n\) 为偶数且 \(k=n/2\) 时发生）时取射线端点的紧化值 \(-\infty\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
对 \(|z|=1\)，条件 \(f_n(\tau(z))=-\tfrac14\) 等价于 \(\tau(z^n)=-\tfrac14\)，亦即 \(W(z^n)^2=4\)，从而 \(W(z^n)=\pm 2\)。
在单位圆上 \(W(\zeta)=\zeta+\zeta^{-1}=2\cos\theta\)（\(\zeta=e^{\mathrm{i}\theta}\)）；
因此 \(W(z^n)=\pm 2\) 等价于 \(z^n=\pm 1\)，即 \(z=e^{\mathrm{i}\pi k/n}\)（\(k=1,\dots,n-1\)）。
代入 \(\tau(e^{\mathrm{i}\theta})=-1/(4\cos^2\theta)\) 即得所示集合。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[与分母参数的兼容性]\label{rem:leyang-semiconjugacy-denominator-compatibility}
对任意整数 \(d\ge 1\) 与 \(\theta\in\RR\)，令 \(v=e^{\mathrm{i}\theta/d}\in\TT\)。
则
\[
\tau(v^n)
=-\frac{1}{\bigl(v^n+v^{-n}\bigr)^2}
=-\frac{1}{4\cos^2(\tfrac{n}{d}\theta)},
\]
与式 \eqref{eq:leyang-polar-family-t-closed} 的推前表达一致。
因此，\(\theta\mapsto \tau(v^n)\) 可视为在 \(d\)-重覆盖相位分辨率下沿 \(f_n\) 的端点原像树实现的余弦平方谱读出。
\end{remark}

\endinput
