进一步，引入迹坐标 \(x=(u+u^{-1})/2\)。
在 \(|u|=1\) 的幺正切片上，\(x\in[-1,1]\)，而 \(J(u)\) 精确落在 Lee--Yang 奇异环 \((-\infty,-\tfrac14]\) 上；
该对应为“区间化压缩”与射线端点紧化的基本代数接口。

\begin{theorem}[迹--Lee--Yang 的线性分式同构]\label{thm:leyang-trace-mobius-invertibility}
\leanverified{paper\_leyang\_trace\_mobius\_invertibility}
设 \(J(u)=-\frac{u}{(1+u)^2}\)（\(u\in\CC\setminus\{-1\}\)）。
令
\[
x:=\frac{u+u^{-1}}{2},
\]
并假设 \(u\neq 0,-1\)（从而 \(x\) 有定义且 \(J(u)\) 有意义）。
则成立严格恒等式
\begin{equation}\label{eq:leyang-trace-mobius}
\boxed{\;
J(u)=-\frac{1}{2(1+x)}\; }.
\end{equation}
因此 \(J\) 在迹坐标 \(x\) 上退化为 Möbius 变换，其反演为
\begin{equation}\label{eq:leyang-trace-mobius-inverse}
\boxed{\;
x=-\frac{2J(u)+1}{2J(u)}\; }.
\end{equation}
特别地，当 \(|u|=1\) 且 \(u\neq -1\) 时，\(x\in[-1,1]\)，并且映射
\[
[-1,1]\ni x\longmapsto -\frac{1}{2(1+x)}\in(-\infty,-\tfrac14]
\]
为双射：端点 \(x=1\) 对应 \(J=-\tfrac14\)，而 \(x=-1\) 对应射线端点的紧化极限 \(J=-\infty\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
由定义
\[
J(u)=-\frac{u}{(1+u)^2}.
\]
取任一平方根分支（仅用于代数化简，不引入分支依赖），有
\(
1+u=u^{1/2}(u^{1/2}+u^{-1/2})
\)，
故
\[
J(u)=-\frac{u}{u\,(u^{1/2}+u^{-1/2})^2}=-\frac{1}{(u^{1/2}+u^{-1/2})^2}.
\]
另一方面，
\[
(u^{1/2}+u^{-1/2})^2=u+u^{-1}+2=2(x+1),
\]
代入即得 \eqref{eq:leyang-trace-mobius}。
对 \eqref{eq:leyang-trace-mobius} 解出 \(x\) 即得 \eqref{eq:leyang-trace-mobius-inverse}。
当 \(|u|=1\) 且 \(u\neq -1\) 时，\(u=e^{\mathrm{i}\theta}\) 给出 \(x=\cos\theta\in[-1,1]\)，并由 \eqref{eq:leyang-trace-mobius} 得 \(J(u)\in(-\infty,-\tfrac14]\)；
线性分式在 \([-1,1]\) 上严格单调，故为双射。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_leyang\_j\_explicit\_inversion}
\begin{theorem}[Lee--Yang 奇异环上坐标门 \(J\) 的显式反演与共轭两解结构]\label{thm:leyang-J-explicit-inversion}
令
\(
J(u)=-\frac{u}{(1+u)^2}
\)
（\(u\in\CC\setminus\{-1\}\)）。
对任意 \(t\in\CC\setminus\{0\}\)，方程 \(J(u)=t\) 等价于二次方程
\begin{equation}\label{eq:leyang-J-inversion-quadratic}
t u^2+(2t+1)u+t=0.
\end{equation}
因此 \(J(u)=t\) 的两支反演为
\begin{equation}\label{eq:leyang-J-inversion-roots}
\boxed{\;
u_{\pm}(t)=\frac{-(2t+1)\pm\sqrt{1+4t}}{2t}\; }.
\end{equation}
特别地，当 \(t\in(-\infty,-\tfrac14)\) 时有 \(\sqrt{1+4t}\in\mathrm{i}\RR\)，并且
\[
u_-(t)=\overline{u_+(t)},\qquad u_+(t)u_-(t)=1,\qquad |u_{\pm}(t)|=1.
\]
端点 \(t=-\tfrac14\) 对应二重根 \(u=1\)，而 \(u=-1\) 为 \(J\) 的二阶极点并给出射线端点紧化意义下的极限 \(t=\infty\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(t=-u/(1+u)^2\) 得 \(t(1+u)^2+u=0\)，展开即为 \eqref{eq:leyang-J-inversion-quadratic}。
判别式为 \((2t+1)^2-4t^2=1+4t\)，从而得到求根公式 \eqref{eq:leyang-J-inversion-roots}。
由韦达定理得 \(u_+(t)u_-(t)=t/t=1\)。
当 \(t\in(-\infty,-\tfrac14)\) 时判别式为负实数，故两根互为共轭；结合乘积为 \(1\) 即得 \(|u_{\pm}(t)|=1\)。
端点 \(t=-\tfrac14\) 处判别式为零，得到二重根 \(u=1\)。
而 \(u=-1\) 处 \(J(u)\) 的分母为 \((1+u)^2\)，故为二阶极点。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[单位圆乘法诱导的 Lee--Yang 相位平移对应与判别式]\label{prop:leyang-phase-translation-correspondence-discriminant}
设 \(J(u)=-\frac{u}{(1+u)^2}\)。
取常数 \(c\in\CC^{\times}\)，并定义代数对应 \(\mathfrak{T}_c\subset\CC^2\) 为
\[
\mathfrak{T}_c
:=
\overline{
\Bigl\{(t,t')\in\CC^2:\ \exists\,u\in\CC^{\times},\ t=J(u),\ t'=J(cu)\Bigr\}
}^{\,\mathrm{Zar}}.
\]
则 \((t,t')\in\mathfrak{T}_c\) 当且仅当满足二次代数方程
\begin{equation}\label{eq:leyang-phase-translation-resultant}
\boxed{\;
\bigl(t(c-1)^2-c\bigr)^2\,t'^2
-c\,t\bigl(2c^2t+c^2-4ct+2t+1\bigr)\,t'
+c^2t^2
=0\; }.
\end{equation}
将 \eqref{eq:leyang-phase-translation-resultant} 视为关于 \(t'\) 的二次方程，其判别式为
\begin{equation}\label{eq:leyang-phase-translation-discriminant}
\boxed{\;
\operatorname{Disc}_{t'}
=c^2t^2(c^2-1)^2(4t+1)\; }.
\end{equation}
特别地，若 \(|c|=1\)，则单位圆上的乘法 \(u\mapsto cu\) 保持 \(|u|=1\)，从而 \(\mathfrak{T}_c\) 在 Lee--Yang 奇异环 \((-\infty,-\tfrac14]\) 上诱导一个代数自对应；
其在该实射线上的有限分歧点仅可能出现在端点 \(t=-\tfrac14\)（由 \(4t+1=0\) 给出）。
\leanverified{paper\_leyang\_phase\_translation\_correspondence\_discriminant}
\end{proposition}

\begin{proof}
由 \(t=J(u)\) 与 \(t'=J(cu)\) 分别等价于二次门方程
\[
t(1+u)^2+u=0,
\qquad
t'(1+cu)^2+cu=0.
\]
对上述两式取关于未知元 \(u\) 的结果式并化简，即得 \eqref{eq:leyang-phase-translation-resultant}，
从而给出 \(\mathfrak{T}_c\) 的消元刻画。
判别式为该二次式系数的标准判别式，直接化简得到 \eqref{eq:leyang-phase-translation-discriminant}。
最后，\(|c|=1\) 时 \(u\in\TT\Rightarrow cu\in\TT\)，而由命题 \ref{prop:jouwkowsky-inverse-square} 可知 \(J(\TT\setminus\{-1\})\subset(-\infty,-\tfrac14]\)；
结合 \eqref{eq:leyang-phase-translation-discriminant} 在该射线上的零点结构即得分歧点结论。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[四分之一相移的 Möbius 自反演]\label{cor:leyang-quarterphase-mobius-involution}
\leanverified{paper\_leyang\_quarterphase\_mobius\_involution}
在命题 \ref{prop:leyang-phase-translation-correspondence-discriminant} 中取 \(c=-1\)。
则对应关系退化为单值线性分式变换
\begin{equation}\label{eq:leyang-mobius-involution}
\boxed{\;
t'=\mathscr{M}(t):=-\frac{t}{4t+1}\; }.
\end{equation}
并且 \(\mathscr{M}\) 为自反演：\(\mathscr{M}(\mathscr{M}(t))=t\)。
此外，\(\mathscr{M}\) 保持 Lee--Yang 奇异环不变：\(\mathscr{M}\bigl((-\infty,-\tfrac14]\bigr)=(-\infty,-\tfrac14]\)。
\end{corollary}

\begin{proof}
将 \(c=-1\) 代入 \eqref{eq:leyang-phase-translation-resultant}，二次式化为完全平方，从而得到唯一分支 \eqref{eq:leyang-mobius-involution}。
直接代数计算可验证 \(\mathscr{M}\circ\mathscr{M}=\mathrm{id}\)。
并且当 \(t\le -\tfrac14\) 时有 \(4t+1\le 0\)，从而 \(\mathscr{M}(t)\le -\tfrac14\)；
极限 \(\mathscr{M}(t)\to-\tfrac14\)（\(t\to-\infty\)）与 \(\mathscr{M}(t)\to-\infty\)（\(t\to-\tfrac14^-\)）给出射线端点的互换。证毕。
\end{proof}

\endinput
