\subsection{伸缩半群的端点线性化：半平面坐标、精度势与 Mellin 对角化}\label{subsec:unit-circle-scale-linearization}
本小节把“尺度伸缩 \(x\mapsto mx\)”在单位圆/圆盘相位变量上的非线性作用完全线性化，并由此给出一个以端点精度势为载体的对角化坐标系。
该坐标系与附录 \ref{app:real-input-40-dirichlet} 的 Dirichlet--Witt 伸缩算子口径相互对齐：前者把伸缩写成单位圆盘的 Möbius 自同构，后者把伸缩写成 Dirichlet 变量的 \(s\mapsto ms\)。

\paragraph{伸缩半群的完全线性化坐标}
令 \(u\in\mathbb{D}\) 为单位圆盘变量（边界 \(u\in\partial\mathbb{D}\) 对应 unitary slice），定义 Cayley 半平面坐标（右半平面模型）
\begin{equation}\label{eq:scale-linearization-halfplane-coordinate}
\boxed{\;
\mathfrak{w}(u):=\frac{1+u}{1-u}\in\mathbb{H}_{\mathrm{R}}:=\{\,\mathfrak{w}\in\CC:\Re(\mathfrak{w})>0\,\}\; }.
\end{equation}
它把端点 \(u=-1\) 压到 \(\mathfrak{w}=0\)，并把 \(u=1\) 送到无穷远；其反变换为
\begin{equation}\label{eq:scale-linearization-halfplane-inverse}
\boxed{\;u(\mathfrak{w})=\frac{\mathfrak{w}-1}{\mathfrak{w}+1}\; }.
\end{equation}
并且由 \eqref{eq:unit-circle-phase-inverse} 可读出（在 \(u\neq-1\) 处）实轴坐标与半平面坐标的关系
\begin{equation}\label{eq:scale-linearization-w-vs-x}
\boxed{\;
x(u)=\mathrm{i}\,\frac{1-u}{1+u},
\qquad
\mathfrak{w}(u)=\frac{\mathrm{i}}{x(u)}\; }.
\end{equation}
因此“高度无穷 \(x\to\infty\)”在 \(\mathfrak{w}\)-坐标中等价为端点 \(\mathfrak{w}\to 0\)。

\medskip
对任意尺度参数 \(m>0\)，令 \(\psi_m\) 为由伸缩 \(x\mapsto mx\) 在 \(u\)-域上诱导的 Möbius 自同构，给出显式公式
\begin{equation}\label{eq:scale-psi-m}
\boxed{\;
\psi_m(u):=\frac{(m+1)u+(1-m)}{(1-m)u+(m+1)}\; }.
\end{equation}
该族保持 \(\{\pm 1\}\) 为不动点，并满足严格线性化共轭恒等式。

\begin{proposition}[严格线性化恒等式与端点乘子]\label{prop:scale-linearization-identity-multipliers}
对任意 \(m>0\) 与任意 \(u\neq 1\)，有
\begin{equation}\label{eq:scale-linearization-identity}
\boxed{\;\mathfrak{w}\!\bigl(\psi_m(u)\bigr)=\frac{1}{m}\,\mathfrak{w}(u)\; }.
\end{equation}
并且在不动点处的乘子为
\begin{equation}\label{eq:scale-psi-m-multipliers}
\boxed{\;\psi_m'(1)=m,\qquad \psi_m'(-1)=\frac{1}{m}\; }.
\end{equation}
特别地，当 \(m>1\) 时，\(u=-1\) 为尺度链的吸引端点，且端点邻域的线性化收缩率严格为 \(m^{-1}\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \eqref{eq:scale-psi-m} 直接计算
\[
1+\psi_m(u)=\frac{2(1+u)}{(1-m)u+(m+1)},
\qquad
1-\psi_m(u)=\frac{2m(1-u)}{(1-m)u+(m+1)}.
\]
两式相除得
\(
\frac{1+\psi_m(u)}{1-\psi_m(u)}=\frac{1}{m}\frac{1+u}{1-u}
\)，即 \eqref{eq:scale-linearization-identity}。
又将 \eqref{eq:scale-psi-m} 写作 Möbius 形式 \(\psi_m(u)=(au+b)/(cu+d)\)，其中
\(
a=d=m+1,\ b=c=1-m
\)，故 \(ad-bc=(m+1)^2-(1-m)^2=4m\)，从而
\[
\psi_m'(u)=\frac{ad-bc}{(cu+d)^2}=\frac{4m}{\bigl((1-m)u+(m+1)\bigr)^2}.
\]
代入 \(u=\pm 1\) 立得 \eqref{eq:scale-psi-m-multipliers}。证毕。
\end{proof}

\paragraph{端点精度势的加法律与双曲几何时间}
定义端点精度势（Busemann 型尺度坐标）
\begin{equation}\label{eq:endpoint-busemann-potential}
\boxed{\;y(u):=-\log|\mathfrak{w}(u)|\; }.
\end{equation}
由 \eqref{eq:scale-linearization-identity} 立即得到严格尺度加法律
\begin{equation}\label{eq:endpoint-busemann-addition-law}
\boxed{\;y\!\bigl(\psi_m(u)\bigr)=y(u)+\log m\; }.
\end{equation}
因此尺度伸缩在端点精度势上转化为纯粹的加性时间演化；无穷尺度链的累积复杂度被收束为 \(\sum\log m\) 的一维加法账本。

\medskip
右半平面模型携带 Poincar{\'e} 双曲度量
\begin{equation}\label{eq:poincare-right-halfplane-metric}
\boxed{\;\dd s^{2}=\frac{|\dd \mathfrak{w}|^{2}}{\Re(\mathfrak{w})^{2}}\; }.
\end{equation}
对任意常数 \(a>0\)，缩放 \(\mathfrak{w}\mapsto a\mathfrak{w}\) 保持 \eqref{eq:poincare-right-halfplane-metric} 不变，从而为双曲等距变换。
特别地，\(\mathfrak{w}\mapsto \mathfrak{w}/m\) 的“时间参数”恰为 \(\log m\)，并与 \eqref{eq:endpoint-busemann-addition-law} 的加法时间完全一致。

\paragraph{相位--Witt 转移算子的 Mellin 谱对角化}
在完全线性化坐标 \(\mathfrak{w}\) 上引入离散尺度转移算子
\begin{equation}\label{eq:scale-transfer-operator}
\boxed{\;
(\mathcal{T}G)(\mathfrak{w})
:=\sum_{m\ge 1}\frac{1}{m}\,G\!\left(\frac{\mathfrak{w}}{m}\right)\; }.
\end{equation}
对幂函数 \(G_{\alpha}(\mathfrak{w})=\mathfrak{w}^{\alpha}\)（\(\Re(\alpha)>0\)）有逐点本征关系
\begin{equation}\label{eq:scale-transfer-eigen-monomial}
\boxed{\;
\mathcal{T}(\mathfrak{w}^{\alpha})=\zeta(1+\alpha)\,\mathfrak{w}^{\alpha}\; }.
\end{equation}
此外，令 \(\mathcal{M}\) 为（带乘法 Haar 测度的）Mellin 变换
\begin{equation}\label{eq:scale-mellin-transform}
\boxed{\;
(\mathcal{M}G)(s):=\int_{0}^{\infty} G(\mathfrak{w})\,\mathfrak{w}^{\,1-s}\,\frac{\dd \mathfrak{w}}{\mathfrak{w}}\; }.
\end{equation}
在 \(\Re(s)>1\) 且允许交换求和与积分的条件下，有严格谱对角化恒等式
\begin{equation}\label{eq:scale-mellin-diagonalization}
\boxed{\;\mathcal{M}(\mathcal{T}G)(s)=\zeta(s)\,\mathcal{M}G(s)\; }.
\end{equation}
\begin{proof}
在可交换条件下，
\[
\mathcal{M}(\mathcal{T}G)(s)
=\sum_{m\ge 1}\frac{1}{m}\int_{0}^{\infty}G(\mathfrak{w}/m)\,\mathfrak{w}^{\,1-s}\,\frac{\dd\mathfrak{w}}{\mathfrak{w}}.
\]
作代换 \(\mathfrak{w}=m\xi\) 得 \(\dd\mathfrak{w}/\mathfrak{w}=\dd\xi/\xi\)，并且 \(\mathfrak{w}^{1-s}=m^{1-s}\xi^{1-s}\)，从而
\[
\int_{0}^{\infty}G(\mathfrak{w}/m)\,\mathfrak{w}^{\,1-s}\,\frac{\dd\mathfrak{w}}{\mathfrak{w}}
=m^{1-s}\int_{0}^{\infty}G(\xi)\,\xi^{\,1-s}\,\frac{\dd\xi}{\xi}
=m^{1-s}\,\mathcal{M}G(s).
\]
代回并求和得
\[
\mathcal{M}(\mathcal{T}G)(s)
=\Bigl(\sum_{m\ge 1}m^{-s}\Bigr)\mathcal{M}G(s)
=\zeta(s)\,\mathcal{M}G(s),
\]
其中 \(\Re(s)>1\) 确保 \(\sum_{m\ge 1}m^{-s}\) 绝对收敛。证毕。
\end{proof}
该结论给出一条结构性等价：\(\zeta\) 的 Dirichlet 级数在此口径下成为尺度链算子 \(\mathcal{T}\) 的 Mellin 频域乘子；其解析性质可被视作转移算子在频域上的“符号结构”。

\paragraph{Euler 乘积的算子分解：素数作为尺度生成元}
当沿端点轴线取 \(\mathfrak{w}>0\) 并令加性尺度坐标 \(y:=-\log \mathfrak{w}\) 时，\(\mathfrak{w}\mapsto \mathfrak{w}/m\) 等价于 \(y\mapsto y+\log m\)。
对平移算子
\begin{equation}\label{eq:scale-shift-operator}
\boxed{\;(U_{a}f)(y):=f(y+\log a)\; }
\end{equation}
定义
\begin{equation}\label{eq:scale-K-operator}
\boxed{\;(\mathcal{K}f)(y):=\sum_{m\ge 1}\frac{1}{m}\,f(y+\log m)=\sum_{m\ge 1}\frac{1}{m}\,(U_m f)(y)\; }.
\end{equation}
在 \(U_aU_b=U_{ab}\) 的交换半群结构下，Euler 乘积给出如下算子化分解（在满足收敛的函数类/算子拓扑下成立；亦可视作形式恒等式）：
\begin{equation}\label{eq:scale-euler-operator-product}
\boxed{\;\mathcal{K}=\prod_{p}\left(I-\frac{1}{p}U_{p}\right)^{-1}\; }.
\end{equation}
其展开系数的唯一性来自算术基本定理：对每个 \(m=\prod p^{\nu_p(m)}\) 的素因子分解，\(\prod_p (p^{-1}U_p)^{\nu_p(m)}\) 恰贡献项 \(\frac{1}{m}U_m\)。

\paragraph{角色扭转的伸缩算子与相位--深度谱定理}
在深度线 \(y=-\log|\mathfrak{w}|\in\RR\) 上，记平移表示 \((T_{\tau}g)(y):=g(y+\tau)\)。
对任意 Dirichlet 角色 \(\chi\)（可取模 \(q\) 的角色，或更一般的完全乘法系数 \(|\chi|\le 1\)）以及 \(\sigma>0\)，定义\textbf{角色--伸缩}算子
\begin{equation}\label{eq:scale-K-sigma-chi}
\boxed{\;
\mathcal{K}_{\sigma,\chi}:=\sum_{m\ge 1}\frac{\chi(m)}{m^{1+\sigma}}\,T_{\log m},
\qquad\text{作用于 }L^2(\RR,\dd y)\; }.
\end{equation}

\begin{theorem}[相位--深度谱定理：频域乘子即 Dirichlet \(L\)-函数]\label{thm:phase-depth-spectrum-L}
令 \(\mathcal{F}\) 为 \(y\)-变量的傅里叶变换 \((\mathcal{F}g)(\xi)=\int_{\RR}g(y)e^{-\mathrm{i}\xi y}\dd y\)。
则对一切 \(g\in L^2(\RR)\) 有
\begin{equation}\label{eq:phase-depth-fourier-diagonalization}
\boxed{\;
\mathcal{F}(\mathcal{K}_{\sigma,\chi}g)(\xi)
=L(1+\sigma+\mathrm{i}\xi,\chi)\cdot(\mathcal{F}g)(\xi)\; },
\end{equation}
其中 \(L(s,\chi)=\sum_{m\ge 1}\chi(m)m^{-s}\) 为 Dirichlet \(L\)-级数。
特别地，\(\mathcal{K}_{\sigma,\chi}\) 在 \(L^2\) 上的谱阻塞（不可逆点）与 \(L(1+\sigma+\mathrm{i}\xi,\chi)=0\) 的零点严格等价。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\mathcal{K}_{\sigma,\chi}\) 的定义与平移算子的傅里叶表示 \(T_{\log m}g\mapsto e^{\mathrm{i}\xi\log m}\widehat g(\xi)\)，
\[
\mathcal{F}(\mathcal{K}_{\sigma,\chi}g)(\xi)
=\sum_{m\ge 1}\frac{\chi(m)}{m^{1+\sigma}}\,e^{\mathrm{i}\xi\log m}\,\widehat g(\xi)
=\Bigl(\sum_{m\ge 1}\frac{\chi(m)}{m^{1+\sigma+\mathrm{i}\xi}}\Bigr)\,\widehat g(\xi)
=L(1+\sigma+\mathrm{i}\xi,\chi)\,(\mathcal{F}g)(\xi).
\]
谱阻塞等价于乘子取零，故得结论。证毕。
\end{proof}
该结论给出“无穷伸缩链”的一个封闭重述：伸缩不再被视为无穷远处的复杂结构，而被视为深度线上的平移卷积；其全部算术内容在频域完全收敛为 \(L\)-函数乘子。与附录 \ref{app:real-input-40-dirichlet} 的 Dirichlet--Witt 伸缩桥包 \((Wf)(s)=\sum_{m\ge 1}\frac{1}{m}f(ms)\)、\(\log\mathcal{Z}(s)=(W\mathcal{P})(s)\) 及 Möbius 反演 \(\mathcal{P}(s)=\sum_{m\ge 1}\frac{\mu(m)}{m}\log\mathcal{Z}(ms)\) 的严格交换结构一致，此处对伸缩核引入角色扭转。

\paragraph{端点化的“无穷”重述（坐标层面）}
在本附录的相位紧化门下，临界线参数（高度轴）可在坐标层面被严格端点化：\(x\to\infty\) 等价于 \(\mathfrak{w}(u)\to 0\)（式 \eqref{eq:scale-linearization-w-vs-x}）。
命题 \ref{prop:scale-linearization-identity-multipliers}--\eqref{eq:endpoint-busemann-addition-law} 表明：尺度链的非线性动力学在端点坐标 \(\mathfrak{w}\) 上完全对角化为纯乘法缩放，并在精度势 \(y=-\log|\mathfrak{w}|\) 上退化为加性时间演化。
进一步地，尺度叠加算子 \(\mathcal{T}\) 在 Mellin 频域中由 \(\zeta(s)\) 完全对角化（式 \eqref{eq:scale-mellin-diagonalization}），而素数结构则在算子层面实现为 \eqref{eq:scale-euler-operator-product} 的不可约生成分解。
因此，“无穷高度/素数/Euler 乘积”的三类非紧性可在同一端点动力系统中被统一组织：几何上表现为端点 \(\mathfrak{w}=0\) 的精度负载，算术上表现为尺度转移算子的频域乘子与素数生成元分解。
