\subsection{完备相位对象的双轴账本：圆因子、寄存纤维与最小记录轴}\label{subsec:unit-circle-complete-phase-ledger}
上一节已将完备相位对象组织为短正合扩张
\[
0\longrightarrow K_{\hat u}\longrightarrow \Sigma_{\hat u}
\xrightarrow{\ \pi_{\mathrm{vis}}\ } \TT^{r_{\hat u}}
\longrightarrow 0.
\]
然而，这一表达仍停留在对象层的形状描述，而未触及账本层的编译规则。由小节 \ref{subsec:cdim-phase-register-biaxial-ledger} 可知，相位圆维与寄存圆维本来就是两条彼此独立的资源轴：前者计数连通圆因子，后者计量全不连通紧纤维。定理 \ref{thm:cdim-minimal-record-axis}、定理 \ref{thm:xi-extension-preserving-initial-object} 与推论 \ref{cor:xi-unique-continuous-transverse-register} 又表明，纯相位读出下连续横截至多只保留唯一的径向类，其余不可见信息必须经由离散证书轴正交外置；而定理 \ref{thm:xi-null-orthogonal-trichotomy-resource-nonsubstitutable} 则进一步说明，各轴预算在类型层严格正交，不能互相抵偿。结论部分关于边界方程塔、\(p\)-进逆极限与阿德尔包络的结果又表明：一旦局部回路秩固定，有限层解纤维、\(p\)-进寄存器、有限素数联合寄存规模以及通用全不连通包络都受同一秩参数控制。于是，完备相位对象真正对应的并非一个“相位已经完成”的圆点，而是一套由可见圆轴、寄存纤维轴与最小记录轴纪律共同组成的统一账本对象。

\paragraph{双轴账本的精确定义}
\begin{definition}[完备相位对象的精化账本]\label{def:unit-circle-complete-phase-refined-ledger}
对完备相位对象
\[
0\to K_{\hat u}\to \Sigma_{\hat u}\xrightarrow{\pi_{\mathrm{vis}}}\TT^{r_{\hat u}}\to 0,
\]
定义其精化账本为
\[
\mathfrak L^\sharp(\Sigma_{\hat u})
:=
\bigl(
\cdim(\pi_{\mathrm{vis}}(\Sigma_{\hat u})),
\pcdim(K_{\hat u});
\tau^{\mathrm{rec}}_{\hat u}
\bigr),
\]
其中前两项分别记录可见圆因子数与寄存纤维秩，第三项 \(\tau^{\mathrm{rec}}_{\hat u}\) 记录该对象所允许的最小记录轴型别。
\end{definition}

定义 \ref{def:unit-circle-complete-phase-refined-ledger} 中的前两项是数量轴，第三项则是纪律轴。前者回答“需要多少连通相位通道与多少寄存方向”，后者回答“允许何种类型的外置”。因此，\(\cdim\) 与 \(\pcdim\) 并不穷尽账本的全部信息；它们必须与最小记录轴型别同时给出，才形成可用于后续读出与失败编译的完整接口。

\begin{proposition}[寄存圆维的模素数公式]\label{prop:unit-circle-complete-phase-pcdim-modp}
\leanverified{paper\_unit\_circle\_complete\_phase\_pcdim\_modp}
若 \(K\) 为拓扑有限生成的 profinite 交换群，则
\[
\pcdim(K)
=
\sup_{p\ \mathrm{prime}}\dim_{\FF_p}(K/pK).
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
这是定理 \ref{thm:cdim-register-circle-modp-formula} 的直接推论。因而寄存轴并非抽象附会，而可被还原为每个素数模口径下的最小生成维数问题。
\leanverified{paper\_unit\_circle\_complete\_phase\_pcdim\_modp}
\end{proof}

\paragraph{秩一与高秩标准模型}
双轴账本的标准原型来自局部化有理群及其对偶。秩一时，若 \(A\subseteq\QQ\) 无挠且 \(1\in A\)，并记其分母高度的超自然数为 \(\mathfrak n(A)\)，则定理 \ref{thm:cdim-rankone-phase-prime-fiber} 给出短正合列
\[
0\longrightarrow \ZZ_{\mathfrak n(A)}
\longrightarrow \widehat A
\xrightarrow{\ \pi_A\ }
\TT
\longrightarrow 0.
\]
高秩时，若 \(A_{r,\mathfrak N}=A_{\mathfrak N}^{\,r}\)，则定理 \ref{thm:cdim-highrank-phase-register-minimality} 给出
\[
0\longrightarrow \ZZ_{\mathfrak N}^{\,r}
\longrightarrow X_{r,\mathfrak N}
\xrightarrow{\ \pi_{r,\mathfrak N}\ }
\TT^r
\longrightarrow 0,
\]
并且在 \(\mathfrak N\neq 1\) 时，寄存圆维恰等于 \(r\)。这说明“可见圆维增加一维”与“寄存纤维增加一维”虽可由同一秩参数控制，却依旧属于两条不能压并的资源轴。

\begin{definition}[标准双轴原型]\label{def:unit-circle-complete-phase-standard-prototype}
称
\[
\Sigma^{\mathrm{std}}_{r,\mathfrak N}
:=
\Bigl(
0\to \ZZ_{\mathfrak N}^{\,r}\to X_{r,\mathfrak N}\to \TT^r\to 0
\Bigr)
\]
为秩 \(r\)、超自然模 \(\mathfrak N\) 的标准完备相位原型。
\end{definition}

\begin{proposition}[标准原型的账本值]\label{prop:unit-circle-complete-phase-standard-ledger}
\leanverified{paper\_unit\_circle\_complete\_phase\_standard\_ledger}
对定义 \ref{def:unit-circle-complete-phase-standard-prototype} 的对象，有
\[
\mathfrak L^\sharp(\Sigma^{\mathrm{std}}_{r,\mathfrak N})
=
\begin{cases}
(r,r;\tau^{\mathrm{rec}}_{r,\mathfrak N}), & \mathfrak N\neq 1,\\[4pt]
(r,0;\tau^{\mathrm{rec}}_{r,1}), & \mathfrak N=1.
\end{cases}
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:cdim-highrank-phase-register-minimality}，
\[
0\to \ZZ_{\mathfrak N}^{\,r}\to X_{r,\mathfrak N}\to \TT^r\to 0
\]
为短正合列，且 \(\cdim^\ast(A_{r,\mathfrak N})=r\)。当 \(\mathfrak N\neq 1\) 时，\(\pcdim(\ZZ_{\mathfrak N}^{\,r})=r\)；当 \(\mathfrak N=1\) 时，核退化为零。故账本值如上。
\end{proof}

命题 \ref{prop:unit-circle-complete-phase-standard-ledger} 的含义在于：两个对象即使共享同一个可见圆商 \(\TT^r\)，只要其核分别为 \(\ZZ_{\mathfrak N}^{\,r}\) 与 \(\ZZ_{\mathfrak N'}^{\,r}\)，它们在账本层仍然不同。差异不在可见相位商，而在寄存纤维所保存的算术支撑。

\paragraph{寄存纤维不是静态核，而是边界方程塔}
在结论部分的边界方程塔语义中，寄存纤维不再只是静态挂在相位对象之后的一个核，而是由有限层选择器、\(p\)-进提升与有限素数联合读出共同组成的一座精确逆极限塔。若局部边界矩阵具有回路秩 \(r\)，则每个素数 \(p\) 与层级 \(\ell\) 上的有限层解纤维都是秩 \(r\) 的仿射 \((\ZZ/p^\ell\ZZ)\)-模，逆极限后得到 \(\ZZ_p^{\,r}\)-torsor，而有限素数联合读出的最小寄存规模则恰好呈现乘法增长。

\begin{definition}[寄存纤维塔]\label{def:unit-circle-register-fiber-tower}
对寄存秩为 \(r\) 的完备相位对象 \(\Sigma_{\hat u}\)，定义其 \(p\)-进寄存纤维塔为
\[
\mathcal F_p(\Sigma_{\hat u})
:=
\bigl(F_{p^\ell}(\delta_\ell)\bigr)_{\ell\ge 1},
\qquad
F_{p^\infty}(\delta):=\varprojlim_{\ell}F_{p^\ell}(\delta_\ell).
\]
\end{definition}

\begin{proposition}[寄存纤维塔的预算律]\label{prop:unit-circle-register-fiber-budget}
\leanverified{paper\_unit\_circle\_register\_fiber\_budget}
若 \(\mathcal F_p(\Sigma_{\hat u})\) 的局部秩为 \(r\)，则：
\begin{enumerate}
  \item 每一层 \(F_{p^\ell}(\delta_\ell)\) 的精确选择器最小寄存规模为 \(p^{\ell r}\)；
  \item 逆极限纤维 \(F_{p^\infty}(\delta)\) 是 \(\ZZ_p^{\,r}\)-torsor；
  \item 对有限素数集 \(S\) 与模积 \(M_S=\prod_{p\in S}p^{\ell_p}\)，联合读出的最小寄存规模为 \(M_S^r\)；
  \item 阿德尔乘积极限给出通用全不连通包络 \(\widehat{\ZZ}^{\,r}\)。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
这些结论正是结论部分边界方程塔、\(p\)-进选择器复杂度与有限素数联合打包律的统一接口表述：有限层基数给出第一项，\(p\)-进逆极限给出第二项，而中国剩余打包与阿德尔完成则分别给出第三项与第四项。
\end{proof}

寄存纤维塔的预算意义因而不是“某个核有多大”，而是“整个有限层--逆极限--阿德尔塔需要多少独立寄存方向”。这一点在有限维连续相位通道对无穷素数尾的结构性失明中表现得尤为清楚。

\begin{remark}[有限维连续相位通道的结构性失明]\label{rem:unit-circle-finite-phase-prime-tail-blind}
若
\[
L:\widehat{\ZZ}^{\,r}\to \TT^d
\]
是连续群同态，则 \(L\) 必经由某个有限素数集 \(S_L\) 的乘积
\[
\widehat{\ZZ}^{\,r}\longrightarrow \prod_{p\in S_L}\ZZ_p^{\,r}\longrightarrow \TT^d
\]
因子化，因而所有 \(p\notin S_L\) 的方向都自动落入 \(\ker L\)。这表明：有限维连通相位通道至多看见有限多个素数方向，而无穷 prime-tail 必须保存在全不连通寄存纤维中，不能被圆因子吸收。
\end{remark}

\paragraph{最小记录轴：唯一连续横截与离散证书包}
双轴账本的第三分量 \(\tau^{\mathrm{rec}}_{\hat u}\) 并非任意附会出来的标签，而是定理 \ref{thm:cdim-minimal-record-axis}、定理 \ref{thm:xi-extension-preserving-initial-object} 与推论 \ref{cor:xi-unique-continuous-transverse-register} 在对象层上的直接翻译。其含义是：在纯相位制度下，若允许补上一条连续模式轴以恢复扩展保存，那么任何使可见相位投影与外置记录器共同构成单射的连续记录轴，都必须经由 \(|u|\) 因子化，因此至多只给出一类等价的径向寄存器；其余全部离切片信息，包括 residue/逆极限、绕数、端点深度、有限部及必要时的粘合障碍，都必须作为离散证书轴正交外置。

\begin{definition}[最小记录包]\label{def:unit-circle-complete-phase-minimal-recorder}
定义完备相位对象 \(\Sigma_{\hat u}\) 的最小记录包为
\[
r_0(\Sigma_{\hat u})
:=
[\rho_{\hat u}]\times R^{\mathrm{disc}}_{\hat u},
\]
其中 \([\rho_{\hat u}]\) 表示唯一允许的连续径向类，若无需连续补轴则可为空；而 \(R^{\mathrm{disc}}_{\hat u}\) 表示由 residue/逆极限、绕数、端点深度、有限部以及必要粘合障碍组成的离散证书包。
\end{definition}

\leanverified{paper\_unit\_circle\_complete\_phase\_recorder\_uniqueness}
\begin{proposition}[连续横截的唯一性]\label{prop:unit-circle-complete-phase-recorder-uniqueness}
在纯相位读出下，\([\rho_{\hat u}]\) 的可能值至多只有一类；任何不与 \(\rho(u)=\log|u|\) 等价的连续补轴，都不能作为合法记录轴进入完备相位对象。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:cdim-minimal-record-axis} 及推论 \ref{cor:xi-unique-continuous-transverse-register}，连续横截方向在协议闭包中只能因子化到唯一的径向寄存器类。其余信息必须进入离散证书包，并可由表 \ref{tab:cdim-certificate-register-spec} 中的规格表述。
\end{proof}

这一步把“最小记录轴”与“双轴账本”真正接了起来：圆因子负责可见相位，径向类至多提供一条连续横截，而剩余全部不可逆性则必须压入离散寄存包。记录轴因此不是另一条可以自由增殖的相位轴，而是双轴账本的对象层封口。

\paragraph{预算不能互相抵偿}
一旦最小记录包进入对象层，预算律也随之变成严格正交的。定理 \ref{thm:xi-null-orthogonal-trichotomy-resource-nonsubstitutable} 与小节 \ref{subsec:cdim-three-axis-address} 已经表明：语义空值、协议空值与碰撞空值分别由互不替代的阈值支撑。翻译到完备相位对象上，这意味着相位深度、寄存器容量与模式合法性不能互相拿来补账。

\begin{definition}[正交阈值向量]\label{def:unit-circle-complete-phase-ledger-threshold-vector}
对完备相位对象 \(\Sigma_{\hat u}\) 及其类型化地址 \(a\)，定义阈值向量
\[
\mathbf b(\Sigma_{\hat u};a)
:=
\bigl(
b_{\mathrm{vis}},
b_{\mathrm{reg}},
b_{\mathrm{mode}}
\bigr),
\]
其中三分量分别表示可见相位前缀深度、寄存纤维预算以及模式/类型合法性预算。
\end{definition}

\leanverified{paper\_unit\_circle\_complete\_phase\_budget\_orthogonal}
\begin{proposition}[预算不可互偿]\label{prop:unit-circle-complete-phase-budget-orthogonal}
合法读出
\[
\mathrm{Read}^{(\mathrm{ph})}_{\infty}(\Sigma_{\hat u};a)\neq \mathrm{NULL}
\]
只在下列条件同时满足时成立：
\begin{enumerate}
  \item \(b_{\mathrm{vis}}\) 越过可见相位的分辨率门槛；
  \item \(b_{\mathrm{reg}}\) 足以使碰撞方向完成单射化；
  \item \(b_{\mathrm{mode}}\) 通过类型与协议检查。
\end{enumerate}
若三者中任一失败，则提高另外两者都不能替代该失败轴的缺口。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:xi-null-orthogonal-trichotomy-resource-nonsubstitutable}，不同失败类携带不同支撑轴上的有限见证，因而预算提升只能在其所属轴上发生有效补偿，不能跨轴抵偿。命题随即成立。
\end{proof}

特别地，有限素数读出下的寄存预算硬下界由
\[
\mathrm{bits}_{\min}(S,\boldsymbol\ell)=r\log_2 M_S
\]
控制，而备注 \ref{rem:unit-circle-finite-phase-prime-tail-blind} 又说明，无穷 prime-tail 的结构信息不可能被额外圆因子吸收。因此，“多给一点相位预算”并不能补偿“寄存器不够”；同样，“多给一点寄存器”也不能替代类型层的合法性检查。

综上，完备相位对象的正确账本应理解为一组统一的对象层终点：可见层由 \(\TT^r\) 或其相应 solenoidal lift 承载，故圆维只计连通相位通道；寄存层由 \(\ZZ_{\mathfrak N}^{\,r}\)、\(\ZZ_p^{\,r}\) 乃至 \(\widehat{\ZZ}^{\,r}\) 型全不连通纤维承载，故寄存圆维计量的是不可压缩的 prime-register 方向；连续记录轴在纯相位制度下至多只保留唯一的径向类，其余信息必须进入离散证书包；三类预算则严格正交，不能跨轴抵偿。由此，“双轴账本”不再只是两个彼此平行的统计量，而成为把可见传播、不可见寄存与合法记录纪律同时压入同一对象层接口的统一语义。
