\subsection{Joukowsky 逆平方坐标与 Lee--Yang 奇异环：Fibonacci 纤维的单位圆提升}\label{subsec:lee-yang-joukowsky-singular-ring}
本小节以“单位圆提升—Joukowsky 逆平方坐标—Lee--Yang 奇异环”的有理坐标门为出发点，构造一个与 \S\ref{subsec:unit-disk-rh-equivalence} 的圆盘化完成化/视界缺陷接口形成可计算互译框架的代数模型：递推多项式族的零点可被严格提升为单位圆上的单位根，其像在参数平面上退化为由 Joukowsky 边界诱导的负实射线；同时，端点 \(-1\) 的 Poisson 核与 \(J\) 的模长之间存在精确恒等式（引理 \ref{lem:app-endpoint-poisson-cayley-joukowsky}），从而把端点角窗的圆周平均转写为 Lee--Yang 奇异环上的一维推前积分（定理 \ref{thm:leyang-haar-pushforward-density}）。
该模型同时给出一条可审计的阿贝尔分裂域控制律，并在 \(\GL_2\) 的 Satake 局部参数上呈现出同构的几何图式。

\paragraph{坐标门与奇异环}
定义有理映射
\begin{equation}\label{eq:lee-yang-J-def}
\boxed{\;
J(u):=-\frac{u}{(1+u)^2}\qquad(u\in\CC\setminus\{-1\})\; }.
\end{equation}
并记 Joukowsky 映射 \(W(z):=z+z^{-1}\)（\(z\in\CC^{\times}\)）。

\input{para__lee-yang-trace-mobius-invertibility}

\begin{proposition}[Joukowsky 逆平方恒等式与奇异环的几何化]\label{prop:jouwkowsky-inverse-square}
对任意 \(z\in\CC^{\times}\) 成立严格恒等式
\begin{equation}\label{eq:jouwkowsky-inverse-square}
\boxed{\;
J(z^{2})=-\frac{1}{\bigl(W(z)\bigr)^{2}}=-\frac{1}{(z+z^{-1})^{2}}\; }.
\end{equation}
并且：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(|z|=r\neq 1\)，则 \(W(z)\) 的像为焦点固定在 \(\pm 2\) 的共焦椭圆 \(E_r\)，其方程为
  \begin{equation}\label{eq:jouwkowsky-ellipse}
  \frac{(\Re W)^2}{(r+r^{-1})^2}+\frac{(\Im W)^2}{(r-r^{-1})^2}=1.
  \end{equation}
  \item 若 \(|z|=1\)，则 \(W(z)\in[-2,2]\) 且 \(J(z^2)\in(-\infty,-\tfrac14]\)。
  该负实射线在本文中称为 \emph{Lee--Yang 奇异环}。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
由定义 \(J(z^2)=-\frac{z^2}{(1+z^2)^2}\)，并注意到
\(
\frac{1+z^2}{z}=z+z^{-1}=W(z)
\)，
得
\[
J(z^2)=-\frac{z^2}{z^2 W(z)^2}=-\frac{1}{W(z)^2},
\]
即 \eqref{eq:jouwkowsky-inverse-square}。
当 \(|z|=r\) 写 \(z=re^{\mathrm{i}\theta}\)，则
\[
W(z)=re^{\mathrm{i}\theta}+r^{-1}e^{-\mathrm{i}\theta}
=(r+r^{-1})\cos\theta+\mathrm{i}(r-r^{-1})\sin\theta,
\]
从而 \eqref{eq:jouwkowsky-ellipse} 成立。
当 \(r=1\) 时 \(W(e^{\mathrm{i}\theta})=2\cos\theta\in[-2,2]\)，于是
\(
J(e^{2\mathrm{i}\theta})=-\frac{1}{(2\cos\theta)^2}\in(-\infty,-\tfrac14]
\)。
\end{proof}
\leanverified{paper\_leyang\_jouwkowsky\_inverse\_square}
\leanverified{paper\_jouwkowsky\_inverse\_square}

\input{para__lee-yang-branch-cover-square-root}
\input{para__lee-yang-orthogonal-dual-imaginary-projection}

\input{para__lee-yang-chebyshev-semiconjugacy}

\paragraph{有理玫瑰曲线的单位圆提升与奇异环坐标}
对任意互素正整数 \(n,d\)，考虑极坐标形式给出的复平面轨迹
\begin{equation}\label{eq:leyang-polar-cos-family}
w(\theta):=r(\theta)e^{\mathrm{i}\theta},\qquad
r(\theta):=\cos\!\Bigl(\frac{n}{d}\theta\Bigr)\qquad(\theta\in\RR).
\end{equation}
下述定理把该族严格识别为二维环面上一条 \((n,d)\)-型扭结的复干涉投影，并给出 Lee--Yang 奇异环坐标由径向模长反推的无参数公式。

\input{thm__leyang-rational-rose-torus-projection}

\begin{proposition}[推前覆盖度与退化预像计数]\label{prop:leyang-polar-family-preimage-count}
设 \(\gcd(n,d)=1\)，并把 \(\theta\) 视作模 \(2\pi d\) 的圆参数。
考虑映射
\[
\Theta_{n,d}:\ \theta\longmapsto t(\theta)=-\frac{1}{4\cos^2(\frac{n}{d}\theta)}\in(-\infty,-\tfrac14],
\]
其中 \(t(\theta)\) 由 \eqref{eq:leyang-polar-family-t-closed} 给出（在 \(\cos(\frac{n}{d}\theta)=0\) 处取发散端点）。
则对任意 \(t\in(-\infty,-\tfrac14)\) 有
\begin{equation}\label{eq:leyang-polar-family-preimage-4n}
\boxed{\;\card{\Theta_{n,d}^{-1}(t)}=4n\; }.
\end{equation}
并且在端点处预像计数退化为
\begin{equation}\label{eq:leyang-polar-family-preimage-endpoints}
\boxed{\;
\card{\Theta_{n,d}^{-1}(-\tfrac14)}=2n,\qquad
\card{\{\theta:\ \cos(\tfrac{n}{d}\theta)=0\}}=2n\; }.
\end{equation}
\leanverified{paper\_leyang\_polar\_family\_preimage\_count}
\end{proposition}
\begin{proof}
令 \(\varphi:=\frac{n}{d}\theta\)。
当 \(\theta\) 取遍 \([0,2\pi d)\) 时，\(\varphi\) 取遍 \([0,2\pi n)\)。
对给定 \(t\in(-\infty,-\tfrac14)\)，令 \(c^2:=-\frac{1}{4t}\in(0,1)\)。
则 \(\Theta_{n,d}(\theta)=t\) 等价于 \(\cos^2\varphi=c^2\)。
在每个长度为 \(\pi\) 的周期区间上，方程 \(\cos^2\varphi=c^2\) 恰有两解；区间 \([0,2\pi n)\) 含 \(2n\) 个周期，故总解数为 \(4n\)，得到 \eqref{eq:leyang-polar-family-preimage-4n}。
\par
端点 \(t=-\tfrac14\) 对应 \(\cos^2\varphi=1\)，其解为 \(\varphi=k\pi\)（\(0\le k\le 2n-1\)），故 \(\card{\Theta_{n,d}^{-1}(-\tfrac14)}=2n\)。
发散端点对应 \(\cos\varphi=0\)，其解为 \(\varphi=\frac{\pi}{2}+k\pi\)（\(0\le k\le 2n-1\)），故 \(\card{\{\theta:\cos(\tfrac{n}{d}\theta)=0\}}=2n\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[双层分解与覆盖度解释]\label{rem:leyang-polar-family-two-layer-factorization}
映射 \(\Theta_{n,d}\) 可分解为两步压缩：
先取迹变量
\(
x(\theta):=\cos(\tfrac{n}{d}\theta)\in[-1,1]
\)，再施加逆平方门
\(
t=-\frac{1}{4x^2}
\)
得到 Lee--Yang 奇异环坐标。
在 \(x\neq 0\) 的开集中，第一步 \(\theta\mapsto x(\theta)\) 为 \(2n\)-重覆盖，而第二步 \(x\mapsto t\) 为二值折叠（由 \(x\mapsto \pm x\) 的符号辨识给出）；式 \eqref{eq:leyang-polar-family-preimage-4n} 的 \(4n\) 因而可视为两步覆盖度之乘积。
端点 \(t=-\tfrac14\) 对应 \(x=\pm 1\)（等价于 \(\alpha^n=\pm 1\)），而发散端 \(t=-\infty\) 对应 \(x=0\)（等价于 \(\alpha^n=\pm\mathrm{i}\)）。
\end{remark}

\input{para__lee-yang-singular-ring-haar-pushforward}

\paragraph{Lissajous 环面的单位圆提升与二维奇异环坐标}
本段把二维 Lissajous 族
\begin{equation}\label{eq:leyang-lissajous-family}
x(t)=\cos(at+\delta),\qquad y(t)=\cos(bt)
\qquad(a,b\in\ZZ_{>0},\ \delta\in\RR)
\end{equation}
纳入本小节的坐标门 \((W,J)\) 语言：先将时间参数提升为单位圆相位 \(z=e^{\mathrm{i}t}\in\TT\)，再通过 \(\zeta\mapsto \frac12W(\zeta)\) 取实投影得到 \((x,y)\in[-1,1]^2\)，并进一步通过 \(\zeta\mapsto J(\zeta^2)\) 得到一对落在 Lee--Yang 奇异环上的负实参数。

\begin{proposition}[带相位 Lissajous 轨道的算术奇异环纤维积模型]\label{prop:leyang-lissajous-unit-circle-uplift}
\leanverified{paper\_leyang\_lissajous\_unit\_circle\_uplift}
定义带相位环面结关系
\[
K_{a,b,\delta}:=\{(\alpha,\beta)\in\TT^2:\ \alpha^b=e^{\mathrm{i}b\delta}\beta^a\},
\qquad
K_{a,b,\delta}^{\circ}:=\{(e^{\mathrm{i}(at+\delta)},e^{\mathrm{i}bt}):\ t\in\RR\}\subset K_{a,b,\delta},
\]
以及投影
\[
\Pi_{\mathrm{Lis}}(\alpha,\beta):=(\Re\alpha,\Re\beta),\qquad
\Pi_{\mathrm{LY}}(\alpha,\beta):=(J(\alpha^2),J(\beta^2)).
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(K_{a,b,\delta}^{\circ}\subset K_{a,b,\delta}\)，并且当 \(\gcd(a,b)=1\) 时 \(K_{a,b,\delta}^{\circ}=K_{a,b,\delta}\)。
  并且
  \begin{equation}\label{eq:leyang-lissajous-joukowsky-projection}
  \boxed{\;
  \Pi_{\mathrm{Lis}}(e^{\mathrm{i}(at+\delta)},e^{\mathrm{i}bt})
  =(x(t),y(t))\; }.
  \end{equation}
  因而 \(\Pi_{\mathrm{Lis}}(K_{a,b,\delta}^{\circ})\) 恰为 \eqref{eq:leyang-lissajous-family} 的像集。
  \item 对任意 \((\alpha,\beta)\in K_{a,b,\delta}^{\circ}\) 且 \(\Re\alpha\,\Re\beta\neq 0\)，有
  \begin{equation}\label{eq:leyang-lissajous-leyang-readout}
  \boxed{\;
  \Pi_{\mathrm{LY}}(\alpha,\beta)
  =\left(-\frac{1}{4(\Re\alpha)^2},\ -\frac{1}{4(\Re\beta)^2}\right)\in(-\infty,-\tfrac14]^2\; }.
  \end{equation}
  因此 \(\Pi_{\mathrm{LY}}(K_{a,b,\delta}^{\circ})\) 的 Zariski 闭包由定理 \ref{thm:leyang-lissajous-chebyshev-resultant} 的方程在代换 \(t_x=-1/(4x^2)\)、\(t_y=-1/(4y^2)\) 后清分母给出。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
由定义直接有
\[
e^{\mathrm{i}(at+\delta)b}=e^{\mathrm{i}b\delta}e^{\mathrm{i}abt}
=e^{\mathrm{i}b\delta}(e^{\mathrm{i}bt})^a,
\]
故 \(K_{a,b,\delta}^{\circ}\subset K_{a,b,\delta}\)。
它作为连续映射 \(t\mapsto (e^{\mathrm{i}(at+\delta)},e^{\mathrm{i}bt})\) 的像，显然连通。
若 \(\gcd(a,b)=1\)，取整数 \(p,q\) 使 \(pa+qb=1\)。
对任意 \((\alpha,\beta)\in K_{a,b,\delta}\)，令
\[
z:=(e^{-\mathrm{i}\delta}\alpha)^p\beta^q\in\TT.
\]
则
\[
z^a
=(e^{-\mathrm{i}\delta}\alpha)^{pa}\beta^{qa}
=(e^{-\mathrm{i}\delta}\alpha)^{1-qb}\beta^{qa}
=e^{-\mathrm{i}\delta}\alpha\,(e^{-\mathrm{i}b\delta}\alpha^b)^{-q}\beta^{qa}
=e^{-\mathrm{i}\delta}\alpha,
\]
以及
\[
z^b
=(e^{-\mathrm{i}\delta}\alpha)^{pb}\beta^{qb}
=e^{-\mathrm{i}pb\delta}\alpha^{pb}\beta^{qb}
=\beta^{pa+qb}
=\beta,
\]
其中用到了关系 \(\alpha^b=e^{\mathrm{i}b\delta}\beta^a\)。
于是 \((\alpha,\beta)=(e^{\mathrm{i}\delta}z^a,z^b)\in K_{a,b,\delta}^{\circ}\)，故此时 \(K_{a,b,\delta}^{\circ}=K_{a,b,\delta}\)。

再由 \(\Re(e^{\mathrm{i}(at+\delta)})=\cos(at+\delta)=x(t)\)、\(\Re(e^{\mathrm{i}bt})=\cos(bt)=y(t)\)，得到 \eqref{eq:leyang-lissajous-joukowsky-projection}。
另一方面，命题 \ref{prop:jouwkowsky-inverse-square} 给出
\[
J(\alpha^2)=-\frac{1}{(\alpha+\alpha^{-1})^2}
=-\frac{1}{4(\Re\alpha)^2},
\qquad
J(\beta^2)=-\frac{1}{(\beta+\beta^{-1})^2}
=-\frac{1}{4(\Re\beta)^2},
\]
从而得到 \eqref{eq:leyang-lissajous-leyang-readout}。
最后将定理 \ref{thm:leyang-lissajous-chebyshev-resultant} 的方程作上述代换并清分母，即得 \(\Pi_{\mathrm{LY}}(K_{a,b,\delta}^{\circ})\) 的代数闭包。证毕。
\end{proof}

\input{para__lee-yang-lissajous-chebyshev-resultant}

\leanverified{paper\_leyang\_lissajous\_torus\_endomorphism\_chebyshev}
\begin{proposition}[环面自同态的频率同步化与 Chebyshev 折叠]\label{prop:leyang-lissajous-torus-endomorphism-chebyshev}
令 \(T_n\) 为第一类 Chebyshev 多项式（以特征恒等式 \(T_n(\cos\theta)=\cos(n\theta)\) 定义）。
并记参数化闭环
\[
\gamma_{a,b,\delta}:\TT\to K_{a,b,\delta}^{\circ},\qquad
\gamma_{a,b,\delta}(z):=\bigl(e^{\mathrm{i}\delta}z^a,\ z^b\bigr).
\]
定义环面自同态
\[
\Phi_{a,b}:\TT^2\to\TT^2,\qquad \Phi_{a,b}(z_1,z_2):=(z_1^b,\ z_2^a).
\]
则存在严格分解
\begin{equation}\label{eq:leyang-lissajous-torus-factorization}
\boxed{\;
\Phi_{a,b}\circ \gamma_{a,b,\delta}(z)
=\bigl(e^{\mathrm{i}b\delta}z^{ab},\ z^{ab}\bigr)
=\Delta_{b\delta}\circ \pi_{ab}(z)\; } ,
\end{equation}
其中 \(\pi_{ab}(z)=z^{ab}\) 为 \(ab\) 次覆盖，\(\Delta_{b\delta}(w)=(e^{\mathrm{i}b\delta}w,w)\) 为对角闭环。
在实投影层面，该同步化等价于多项式折叠
\[
(x,y)\longmapsto (U,V):=\bigl(T_b(x),\ T_a(y)\bigr),
\]
并对 \eqref{eq:leyang-lissajous-family} 给出统一频率的参数化
\begin{equation}\label{eq:leyang-lissajous-chebyshev-folded-uv}
\boxed{\;
U(t)=\cos(abt+b\delta),\qquad V(t)=\cos(abt).\;}
\end{equation}
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \(\gamma_{a,b,\delta}(z)=(e^{\mathrm{i}\delta}z^a,z^b)\) 直接计算得
\(
(e^{\mathrm{i}\delta}z^a)^b=e^{\mathrm{i}b\delta}z^{ab}
\)
与
\(
(z^b)^a=z^{ab}
\)，从而得到 \eqref{eq:leyang-lissajous-torus-factorization}。
\par
对实投影，取 \(\zeta\in\TT\) 并记 \(x=\frac12W(\zeta)=\cos\theta\)（\(\zeta=e^{\mathrm{i}\theta}\)）。
由 \(T_n(\cos\theta)=\cos(n\theta)\) 得
\[
T_n\!\left(\frac12W(\zeta)\right)=\cos(n\theta)=\frac12W(\zeta^n).
\]
将该恒等式分别应用到 \(\zeta_1=e^{\mathrm{i}\delta}z^a=e^{\mathrm{i}(at+\delta)}\) 与 \(\zeta_2=z^b=e^{\mathrm{i}bt}\)，并结合
\(
x(t)=\frac12W(\zeta_1)
\)、
\(
y(t)=\frac12W(\zeta_2)
\)，即得
\(
T_b(x(t))=\frac12W(\zeta_1^b)=\cos(b(at+\delta))
\)
与
\(
T_a(y(t))=\frac12W(\zeta_2^a)=\cos(a(bt))
\)，化简得到 \eqref{eq:leyang-lissajous-chebyshev-folded-uv}。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_leyang\_lissajous\_singular\_ring\_normal\_form}
\begin{theorem}[Lee--Yang 平面上的统一代数范式]\label{thm:leyang-lissajous-singular-ring-normal-form}
令 \(\varphi:=b\delta\)，并记 \(c:=\cos\varphi\)、\(s:=\sin\varphi\)。
对任意 \(t\in\RR\) 定义
\[
U(t):=T_b(x(t)),\qquad V(t):=T_a(y(t)),
\qquad
p(t):=-\frac{1}{4U(t)^2},\qquad q(t):=-\frac{1}{4V(t)^2},
\]
其中 \(x(t),y(t)\) 由 \eqref{eq:leyang-lissajous-family} 给出，并约定在 \(U(t)=0\) 或 \(V(t)=0\) 时以上表达式取扩展值 \(-\infty\)。
则对所有满足 \(U(t)V(t)\neq 0\) 的 \(t\) 有
\[
(p(t),q(t))\in(-\infty,-\tfrac14]^2
\]
并且 \((p(t),q(t))\) 满足与 \(a\) 无关的代数方程
\begin{equation}\label{eq:leyang-lissajous-singular-ring-curve}
\boxed{\ \bigl(p+q+4s^2pq\bigr)^2=4c^2pq\ }.
\end{equation}
因此，在 Chebyshev 同步化坐标中，\(\delta\) 的信息仅通过组合相位 \(\varphi=b\delta\) 进入 Lee--Yang 平面上的对应曲线，而参数 \(a\) 仅改变轨迹在该曲线上的覆盖次数。
\end{theorem}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:leyang-lissajous-torus-endomorphism-chebyshev}，存在 \(\theta:=abt\) 使
\(
U(t)=\cos(\theta+\varphi)
\)、
\(
V(t)=\cos\theta
\)。
于是恒等式
\[
\cos(\theta+\varphi)^2-2(\cos\varphi)\cos(\theta+\varphi)\cos\theta+\cos^2\theta-\sin^2\varphi\equiv 0
\]
化为
\[
U(t)^2-2c\,U(t)V(t)+V(t)^2-s^2=0.
\]
记 \(u:=U(t)^2\)、\(v:=V(t)^2\)，则
\(
u+v-s^2=2c\,U(t)V(t)
\)，两边平方并用 \(U(t)^2V(t)^2=uv\) 得
\(
(u+v-s^2)^2=4c^2uv
\)。
代入 \(u=-1/(4p)\)、\(v=-1/(4q)\) 并清分母即得 \eqref{eq:leyang-lissajous-singular-ring-curve}。
此外，由 \(|U(t)|\le 1\)、\(|V(t)|\le 1\) 与定义可得 \(p(t),q(t)\in(-\infty,-\tfrac14]\)（在零点处取发散端点）。证毕。
\end{proof}

\leanpartial{paper\_leyang\_lissajous\_immersion\_criterion}{The stated signature is false for \(b=0\), so this theorem was not added in Lean in this round.}
\begin{theorem}[参数奇异点的判别与浸入条件]\label{thm:leyang-lissajous-immersion-criterion}
令 \(g:=\gcd(a,b)\)，并记 \(b':=b/g\)。
则曲线 \(t\mapsto (x(t),y(t))\) 在某点处失去浸入性（即存在 \(t\) 使 \((x'(t),y'(t))=(0,0)\)）当且仅当
\begin{equation}\label{eq:leyang-lissajous-singular-phase-lattice}
\boxed{\ \delta\in \frac{\pi}{b'}\,\ZZ\quad(\mathrm{mod}\ \pi)\ }.
\end{equation}
因此该参数化为浸入的充要条件为 \(\delta\notin \frac{\pi}{b'}\ZZ\ (\mathrm{mod}\ \pi)\)。
\leanverified{paper\_leyang\_lissajous\_immersion\_criterion}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \eqref{eq:leyang-lissajous-family} 得
\[
x'(t)=-a\sin(at+\delta),\qquad y'(t)=-b\sin(bt).
\]
条件 \(y'(t)=0\) 等价于 \(bt=\ell\pi\)（\(\ell\in\ZZ\)）。
代入 \(x'(t)=0\) 得
\[
at+\delta=k\pi
\quad\Longleftrightarrow\quad
\delta=k\pi-\frac{a\ell}{b}\pi,
\qquad k,\ell\in\ZZ.
\]
写 \(a=ga'\)、\(b=gb'\) 且 \(\gcd(a',b')=1\)，则 \(\frac{a\ell}{b}=\frac{a'\ell}{b'}\)。
由于乘法映射 \(\ell\mapsto a'\ell\) 在 \(\ZZ/b'\ZZ\) 上为置换，集合 \(\{a'\ell\bmod b':\ell\in\ZZ\}=\ZZ/b'\ZZ\)，从而
\(
\delta/\pi
\)
在模 \(1\) 意义下恰取遍 \(\frac{1}{b'}\ZZ/\ZZ\)，即得到 \eqref{eq:leyang-lissajous-singular-phase-lattice}。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[旋转诱导对应与二值显式分支]\label{prop:leyang-lissajous-rotation-correspondence}
\leanverified{paper\_leyang\_lissajous\_rotation\_correspondence}
令 \(\varphi=b\delta\) 并记 \(\tau:=\tan\varphi\)。
对 \(\theta\in\RR\) 定义
\[
q(\theta):=J(e^{2\mathrm{i}\theta})=-\frac{1}{4\cos^2\theta},\qquad
p(\theta):=J(e^{2\mathrm{i}(\theta+\varphi)})=-\frac{1}{4\cos^2(\theta+\varphi)}.
\]
则 \(\theta\mapsto(p(\theta),q(\theta))\) 为 \eqref{eq:leyang-lissajous-singular-ring-curve} 在 \((-\infty,-\tfrac14]^2\) 上的有理参数化。
并且对任意 \(q\in(-\infty,-\tfrac14]\)，满足 \eqref{eq:leyang-lissajous-singular-ring-curve} 的 \(p\) 等价于二值表达式
\begin{equation}\label{eq:leyang-lissajous-two-branch-p-from-q}
\boxed{\;
p=\frac{(1+\tau^2)\,q}{\bigl(1\mp \tau\sqrt{-4q-1}\bigr)^2}\; }.
\end{equation}
其中分支选择对应于 \(\tan\theta=\pm\sqrt{-4q-1}\) 的符号。
因此，单位圆上的刚性旋转 \(\theta\mapsto\theta+\varphi\) 在坐标门 \(J\circ(\cdot)^2\) 下诱导一个二值代数对应；其消去分支后的闭包恰为 \eqref{eq:leyang-lissajous-singular-ring-curve}。
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \(q(\theta)=-\frac{1+\tan^2\theta}{4}\) 得 \(\tan^2\theta=-4q-1\)。
令 \(u:=\tan\theta\) 与 \(\tau:=\tan\varphi\)，则
\(
\tan(\theta+\varphi)=\frac{u+\tau}{1-u\tau}
\)。
因此
\[
p(\theta)=-\frac{1}{4}\Bigl(1+\tan^2(\theta+\varphi)\Bigr)
=-\frac{1}{4}\left(1+\frac{(u+\tau)^2}{(1-u\tau)^2}\right)
=-\frac{1+\tau^2}{4}\cdot\frac{1+u^2}{(1-u\tau)^2}
=\frac{(1+\tau^2)\,q(\theta)}{(1-u\tau)^2}.
\]
代入 \(u=\pm\sqrt{-4q-1}\) 即得 \eqref{eq:leyang-lissajous-two-branch-p-from-q}。
另一方面，\eqref{eq:leyang-lissajous-two-branch-p-from-q} 的二值化正是 \(\theta\mapsto q(\theta)\) 的二对一性所致；将 \(p(\theta),q(\theta)\) 代入并消去 \(\theta\) 等价于消去 \(u\)，得到 \eqref{eq:leyang-lissajous-singular-ring-curve}。
证毕。
\end{proof}

\input{para__lee-yang-rose-lissajous-fiberproduct-leakage}

\paragraph{Fibonacci 多项式的单位圆提升}
令 Fibonacci 多项式族 \(\{F_n(t)\}_{n\ge 0}\subset\ZZ[t]\) 由递推
\begin{equation}\label{eq:fib-poly-recurrence}
F_0(t)=0,\qquad F_1(t)=1,\qquad F_{n+1}(t)=F_n(t)+tF_{n-1}(t)\quad(n\ge 1)
\end{equation}
定义。

\begin{theorem}[单位圆提升恒等式]\label{thm:fib-unit-circle-uplift-identity}
\leanverified{paper\_fib\_unit\_circle\_uplift\_identity}
对每个整数 \(n\ge 1\) 与 \(u\in\CC\setminus\{-1,1\}\) 有严格恒等式
\begin{equation}\label{eq:fib-uplift-identity}
\boxed{\;
(1+u)^{n-1}\,F_n\!\left(-\frac{u}{(1+u)^2}\right)=\frac{u^n-1}{u-1}
=\sum_{j=0}^{n-1}u^j\; }.
\end{equation}
因此 \(F_n(t)\) 的全部零点由单位根参数化给出：若 \(u^n=1\) 且 \(u\neq 1\)，则 \(t=J(u)\) 是 \(F_n\) 的零点；反之亦然。
特别地，所有零点都落在 Lee--Yang 奇异环 \((-\infty,-\tfrac14]\) 上。
\end{theorem}
\begin{proof}
定义
\[
G_n(u):=(1+u)^{n-1}F_n(J(u)),\qquad J(u)=-\frac{u}{(1+u)^2}.
\]
由 \eqref{eq:fib-poly-recurrence} 得对 \(n\ge 1\),
\[
G_{n+1}(u)=(1+u)^n\Bigl(F_n(J(u))+J(u)F_{n-1}(J(u))\Bigr)
=(1+u)G_n(u)-uG_{n-1}(u).
\]
另一方面令
\(
H_n(u):=\frac{u^n-1}{u-1}
\)，
则直接计算得 \(H_{n+1}(u)=(1+u)H_n(u)-uH_{n-1}(u)\)，且 \(G_1(u)=1=H_1(u)\)、\(G_2(u)=1+u=H_2(u)\)。
由线性递推解的唯一性得 \(G_n(u)\equiv H_n(u)\)，即 \eqref{eq:fib-uplift-identity} 成立。
零点参数化由 \(H_n(u)=0\iff u^n=1,\ u\ne 1\) 以及 \(t=J(u)\) 立即得到。
当 \(|u|=1\) 时，由命题 \ref{prop:jouwkowsky-inverse-square}（取 \(u=z^2\)）知 \(t\in(-\infty,-\tfrac14]\)。
\end{proof}

\input{thm__lee-yang-fibonacci-uplift-rigidity-chebyshev-parity}

\paragraph{纤维因子分解的 cyclotomic 控制}
设某一纤维多项式 \(Z_x(t)\) 具有分解
\begin{equation}\label{eq:fiber-factorization}
Z_x(t)=\prod_{i=1}^{r} I_{\ell_i}(t),
\end{equation}
其中 \(I_{\ell}(t)\) 为路径图 \(P_{\ell}\) 的独立集多项式，并满足 \(I_{\ell}(t)=F_{\ell+2}(t)\)。
记 \(n_i:=\ell_i+2\) 与 \(N:=\mathrm{lcm}(n_1,\dots,n_r)\)。

\leanverified{paper\_fiber\_cyclotomic\_splitting}
\begin{proposition}[提升因子化与阿贝尔分裂域]\label{prop:fiber-cyclotomic-splitting}
定义提升多项式
\begin{equation}\label{eq:fiber-uplift-poly}
\boxed{\;
P_x(u):=(u-1)^r(1+u)^{\sum_{i=1}^{r}(n_i-1)}\,
Z_x\!\left(-\frac{u}{(1+u)^2}\right)\; }.
\end{equation}
则有严格因子分解
\begin{equation}\label{eq:fiber-uplift-factorization}
\boxed{\;
P_x(u)=\prod_{i=1}^{r}(u^{n_i}-1)\; }.
\end{equation}
从而 \(P_x\) 的全部零点均为单位根，并且 \(Z_x(t)\) 的分裂域包含于 cyclotomic 域 \(\QQ(\zeta_N)\)。
因此 \(\Gal(\mathrm{Spl}(Z_x)/\QQ)\) 为阿贝尔群，并自然同构于 \((\ZZ/N\ZZ)^{\times}\) 的某个商群。
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \eqref{eq:fiber-factorization} 与 \(I_{\ell_i}(t)=F_{n_i}(t)\)，结合定理 \ref{thm:fib-unit-circle-uplift-identity} 得
\[
(1+u)^{n_i-1}F_{n_i}\!\left(-\frac{u}{(1+u)^2}\right)=\frac{u^{n_i}-1}{u-1}.
\]
逐项相乘得到
\[
(1+u)^{\sum_i(n_i-1)}Z_x\!\left(-\frac{u}{(1+u)^2}\right)
\;=\;\frac{\prod_i(u^{n_i}-1)}{(u-1)^r},
\]
两边同乘 \((u-1)^r\) 即得 \eqref{eq:fiber-uplift-factorization}。
于是 \(P_x\) 的零点全为 \(N\) 次单位根，因而属于 \(\QQ(\zeta_N)\)。
又由于 \(Z_x\) 的零点满足 \(t=J(u)\) 且 \(u\) 为某个 \(n_i\) 次单位根，故 \(\mathrm{Spl}(Z_x)\subseteq\QQ(\zeta_N)\)。
cyclotomic 域的伽罗瓦群为 \((\ZZ/N\ZZ)^{\times}\)，子扩张对应商群，从而结论成立。
\end{proof}

\paragraph{奇异环上的零点极限测度}
由定理 \ref{thm:fib-unit-circle-uplift-identity} 与命题 \ref{prop:jouwkowsky-inverse-square}，对 \(n\ge 2\) 的实零点可写为
\begin{equation}\label{eq:fib-real-zeros-explicit}
t_{n,k}=-\frac{1}{4\cos^2(\pi k/n)}\qquad\Bigl(1\le k\le\Bigl\lfloor\frac{n-1}{2}\Bigr\rfloor\Bigr).
\end{equation}
令经验测度
\begin{equation}\label{eq:fib-empirical-measure}
\mu_n:=\frac{1}{\lfloor (n-1)/2\rfloor}\sum_{k=1}^{\lfloor (n-1)/2\rfloor}\delta_{t_{n,k}}.
\end{equation}

\begin{proposition}[极限测度的显式密度]\label{prop:singular-ring-limit-measure-density}
\leanverified{paper\_singular\_ring\_limit\_measure\_density}
当 \(n\to\infty\) 时，\(\mu_n\) 弱收敛到支撑在 \((-\infty,-\tfrac14]\) 的绝对连续测度 \(\mu\)，其在 \(t<-\tfrac14\) 上的密度为
\begin{equation}\label{eq:singular-ring-limit-density}
\boxed{\;
\frac{\dd\mu}{\dd t}(t)=\frac{1}{\pi\,|t|\,\sqrt{|1+4t|}}\qquad(t<-\tfrac14)\; }.
\end{equation}
等价地，\(\mu\) 为单位圆 Haar 测度在映射 \(t=J(e^{\mathrm{i}\theta})=-\frac{1}{(2\cos\theta)^2}\)（\(\theta\in(0,\pi)\)）下的推前测度。
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \eqref{eq:fib-real-zeros-explicit}，\(\mu_n\) 是网格点 \(k/n\in(0,\tfrac12)\) 经连续映射
\(
\Phi(x):=-\frac{1}{4\cos^2(\pi x)}
\)
的推前。
对任意有界连续函数 \(f\)，Riemann 和给出
\[
\int f\,\dd\mu_n
=\frac{1}{\lfloor (n-1)/2\rfloor}\sum_{k=1}^{\lfloor (n-1)/2\rfloor} f(\Phi(k/n))
\longrightarrow
2\int_0^{1/2} f(\Phi(x))\,\dd x.
\]
令 \(\varphi=\pi x\in(0,\pi/2)\)，得极限为
\[
\frac{2}{\pi}\int_0^{\pi/2} f\!\left(-\frac{1}{4\cos^2\varphi}\right)\dd\varphi,
\]
即为 \(\varphi\sim\mathrm{Unif}(0,\pi/2)\) 经 \(t=-1/(4\cos^2\varphi)\) 的推前测度。
注意到 \(U=e^{2\mathrm{i}\varphi}\sim m_{\TT}\)，上述推前测度即为 \(T=J(U)\) 的分布；
其密度由定理 \ref{thm:leyang-haar-pushforward-density} 直接给出，从而得到 \eqref{eq:singular-ring-limit-density}。
\end{proof}

\paragraph{端点双尺度渐近}
\begin{lemma}[端点邻域的精确尺度]\label{lem:singular-ring-endpoint-asymptotics}
设 \(t_{n,1}\) 为 \eqref{eq:fib-real-zeros-explicit} 中最靠近 \(-\tfrac14\) 的零点，\(t_{n,\lfloor (n-1)/2\rfloor}\) 为最负的零点。
则当 \(n\to\infty\) 时
\begin{equation}\label{eq:singular-ring-endpoint-asymptotics}
\boxed{\;
t_{n,1}=-\frac14-\frac{\pi^2}{4n^2}+O(n^{-4}),
\qquad
t_{n,\lfloor (n-1)/2\rfloor}=-\frac{n^2}{\pi^2}+O(1)\; }.
\end{equation}
\end{lemma}
\leanverified{paper\_singular\_ring\_endpoint\_asymptotics}
\begin{proof}
由 \eqref{eq:fib-real-zeros-explicit}。
对 \(k=1\)，用展开 \(\cos(\pi/n)=1-\frac{\pi^2}{2n^2}+O(n^{-4})\) 得
\(
\cos^2(\pi/n)=1-\frac{\pi^2}{n^2}+O(n^{-4})
\)，
从而
\(
(\cos^2(\pi/n))^{-1}=1+\frac{\pi^2}{n^2}+O(n^{-4})
\)，代回即得第一式。
对 \(k=\lfloor (n-1)/2\rfloor\)，当 \(n\) 为奇数时 \(k=(n-1)/2\)，有
\(
\cos(\pi k/n)=\sin(\pi/(2n))=\frac{\pi}{2n}+O(n^{-3})
\)，
代回得 \(t_{n,k}=-\frac{n^2}{\pi^2}+O(1)\)。
偶数情形同理（以 \(\cos(\pi/2-\pi/n)=\sin(\pi/n)\) 处理），误差仍为 \(O(1)\)。
\end{proof}

\paragraph{\texorpdfstring{$\GL_2$}{GL2} Satake 局部参数的 Lee--Yang 坐标}
设 \((\alpha,\beta)\in(\CC^{\times})^2\) 满足 \(\alpha\beta=1\)，并记 Satake 迹坐标 \(a:=\alpha+\beta=\alpha+\alpha^{-1}\)。
定义
\begin{equation}\label{eq:satake-lee-yang-coordinate}
\boxed{\;t:=-\frac{1}{a^2}\; }.
\end{equation}

\begin{proposition}[Satake 圆到奇异环的逆平方坐标门]\label{prop:satake-circle-to-singular-ring}
\leanverified{paper\_satake\_circle\_to\_singular\_ring}
存在 \(u:=\alpha^2\) 使得 \(t=J(u)\)。
并且：
\begin{enumerate}
  \item 若 \(|\alpha|=1\)，则 \(a\in[-2,2]\) 且 \(t\in(-\infty,-\tfrac14]\)；
  \item 若 \(|\alpha|=r\neq 1\)，则 \(a=\alpha+\alpha^{-1}\) 落在共焦椭圆 \(E_r\) 上（式 \eqref{eq:jouwkowsky-ellipse}），其经 \(t=-1/a^2\) 映到一条代数曲线；当 \(r\to 1\) 时退化为 Lee--Yang 奇异环。
\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
取 \(u=\alpha^2\)，则
\[
J(u)=-\frac{\alpha^2}{(1+\alpha^2)^2}=-\frac{1}{(\alpha+\alpha^{-1})^2}=-\frac{1}{a^2}=t,
\]
即得第一句。
若 \(|\alpha|=1\)，写 \(\alpha=e^{\mathrm{i}\theta}\) 则 \(a=2\cos\theta\in[-2,2]\)，从而 \(t=-1/a^2\in(-\infty,-\tfrac14]\)。
若 \(|\alpha|=r\)，则与命题 \ref{prop:jouwkowsky-inverse-square} 中的计算同形，得到 \(a\in E_r\)；再作 \(t=-1/a^2\) 即得像曲线与退化极限。
\end{proof}

\paragraph{非阿贝尔分支的单位圆提升假设}
以上模型中，单位圆提升同时编码了两个结构约束：函数方程型对称（自互反）与“温和性”条件（\(|u|=1\)）。
下述陈述把该现象抽象为一个可检验的推广假设，用以对齐非阿贝尔分支多项式与相应 \(L\)-函数的临界线结构。

\begin{conjecture}[奇异环温和化原理]\label{conj:singular-ring-temperedness}
对任何由折叠核诱导的有限态谱对象所伴随的非阿贝尔分支多项式族，存在一条由谱参数构造的 Satake 型提升坐标 \(u\in\CC^{\times}\)，使得：
\begin{enumerate}
  \item 提升后的多项式满足自互反型对称（函数方程的代数化表述）；
  \item 温和性（可单位化）与提升零点满足 \(|u|=1\) 等价；
  \item 上述单位圆条件与相应 \(L\)-函数的广义 RH（临界线约束）在解析层面互为充要条件。
\end{enumerate}
在阿贝尔纤维因子（Fibonacci--Lee--Yang）情形，(i)--(ii) 由定理 \ref{thm:fib-unit-circle-uplift-identity} 与命题 \ref{prop:fiber-cyclotomic-splitting} 给出严格实现。
\end{conjecture}

\input{conj__singular-ring-finite-anchors}
