\begin{theorem}[Lissajous 的单位圆--奇异环下降：有理性、双次数与必然奇点预算]\label{thm:leyang-lissajous-bidegree-singularity-budget}
固定整数 \(a,b\ge 1\) 与相位 \(\delta\in\RR\)，并令 \(c:=e^{2\mathrm{i}\delta}\in\TT\)。
在 \(\PP^1\times\PP^1\) 上考虑有理映射
\[
\Phi_{a,b,\delta}:\ \PP^1\dashrightarrow \PP^1\times\PP^1,\qquad
s\longmapsto\bigl(J(c s^{a}),\,J(s^{b})\bigr),
\qquad
J(u)=-\frac{u}{(1+u)^2}.
\]
记 \(C_{a,b,\delta}:=\overline{\Phi_{a,b,\delta}(\PP^1)}^{\,\mathrm{Zar}}\) 为其像的 Zariski 闭包，则：
\begin{enumerate}
  \item \(C_{a,b,\delta}\) 不可约且其正规化同构于 \(\PP^1\)，从而几何亏格 \(g_{\mathrm{geom}}(C_{a,b,\delta})=0\)。
  \item 两个投影 \(p_1,p_2:\PP^1\times\PP^1\to\PP^1\) 在 \(C_{a,b,\delta}\) 上的限制次数分别为
        \[
        \deg(p_1|_{C_{a,b,\delta}})=2a,\qquad \deg(p_2|_{C_{a,b,\delta}})=2b,
        \]
        因而 \(C_{a,b,\delta}\) 的双次数由 \((2a,2b)\) 给出（按投影次数口径）。
  \item \(C_{a,b,\delta}\) 的算术亏格为
        \[
        g_{\mathrm{arith}}(C_{a,b,\delta})=(2a-1)(2b-1),
        \]
        并且奇点 \(\delta\)-不变量总和满足
        \[
        \sum_{P\in\mathrm{Sing}(C_{a,b,\delta})}\delta_P=g_{\mathrm{arith}}(C_{a,b,\delta})=(2a-1)(2b-1).
        \]
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(\Phi_{a,b,\delta}\) 为非常值有理映射，其像闭包 \(C_{a,b,\delta}\) 不可约。
其函数域嵌入 \(\CC(s)\)，故正规化曲线的函数域为 \(\CC(s)\) 的某个一次超越子域；由 Lüroth 定理，该子域仍为有理函数域，从而正规化同构于 \(\PP^1\)，即几何亏格为 \(0\)。
\par
对投影次数：复合映射
\(
s\mapsto c s^{a}
\)
在 \(\PP^1\) 上次数为 \(a\)，而 \(J:\PP^1\to\PP^1\) 为二次有理映射（见定理 \ref{thm:leyang-J-explicit-inversion} 的二次门方程 \eqref{eq:leyang-J-inversion-quadratic}）。
因此 \(p_1\circ\Phi_{a,b,\delta}\) 的次数为 \(2a\)。
同理 \(p_2\circ\Phi_{a,b,\delta}\) 的次数为 \(2b\)。
由定义这即为投影在像曲线上的限制次数，从而给出双次数断言。
\par
对 \(\PP^1\times\PP^1\) 上双次数为 \((m,n)\) 的不可约曲线，其算术亏格满足 \(g_{\mathrm{arith}}=(m-1)(n-1)\)，取 \(m=2a\)、\(n=2b\) 得
\(
g_{\mathrm{arith}}=(2a-1)(2b-1)
\)。
另一方面，正规化映射 \(\widetilde C\to C\) 给出一般公式
\(
g_{\mathrm{arith}}(C)=g(\widetilde C)+\sum_{P\in\mathrm{Sing}(C)}\delta_P
\)；
由于 \(g(\widetilde C)=0\)，得到所示 \(\delta\)-预算恒等式。证毕。
\end{proof}

\endinput

