\paragraph{仿射纤维层与满控制动力学层的二层刚性}
沿用定理 \ref{thm:terminal-foldbin6-fiber-affine-geometry}、推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist}、定义 \ref{def:window6-coordinate-pushforward-lie-envelope} 与定理 \ref{thm:window6-lie-envelope-sl21} 的记号。
记
\[
V:=\RR\langle X_6\rangle,\qquad
F_w:=\bigl(\Fold^{\mathrm{bin}}_6\bigr)^{-1}(w)\subset \mathbb F_2^6,
\qquad
d_6(w):=\card{F_w},
\qquad
r(w):=\dim \operatorname{Aff}(F_w).
\]
再记
\[
L:=\{0,e_1\}\subset \mathbb A^1(\mathbb F_2),\qquad
P^\circ:=\mathbb A^2(\mathbb F_2)\setminus\{0\},\qquad
P:=\mathbb A^2(\mathbb F_2),\qquad
\Sigma:=\{0,e_1,e_2,e_3\}\subset \mathbb A^3(\mathbb F_2).
\]

\begin{theorem}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 全纤维的仿射同构分类]\label{thm:window6-affine-fiber-orbit-classification}
全部 \(21\) 条纤维按 \(\mathbb F_2\)-仿射同构恰落入四类，且各类基数分别为
\[
\card{\{w\in X_6:\ F_w\cong L\}}=8,\qquad
\card{\{w\in X_6:\ F_w\cong P^\circ\}}=4,
\]
\[
\card{\{w\in X_6:\ F_w\cong P\}}=3,\qquad
\card{\{w\in X_6:\ F_w\cong \Sigma\}}=6.
\]
因此，window-\(6\) 的纤维几何不是连续族，而是一个严格有限的四轨道分类。
\end{theorem}
\leanverified{paper\_window6\_affine\_fiber\_orbit\_classification}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:terminal-foldbin6-fiber-affine-geometry} 及表 \ref{tab:foldbin6_fiber_affine_geometry}，全部纤维仅出现下列四种组合型：
\[
\bigl(d_6(w),r(w),\text{\(F_w\) 是否为仿射子空间}\bigr)
\in
\{(2,1,\mathrm{Y}),(3,2,\mathrm{N}),(4,2,\mathrm{Y}),(4,3,\mathrm{N})\}.
\]
若 \((d_6(w),r(w),\mathrm{Y})=(2,1,\mathrm{Y})\)，则 \(F_w\) 必为一条仿射直线，故同构于 \(L\)。
若 \((d_6(w),r(w),\mathrm{N})=(3,2,\mathrm{N})\)，则 \(F_w\) 位于某个仿射平面中且恰缺一个点，故同构于 \(P^\circ\)。
若 \((d_6(w),r(w),\mathrm{Y})=(4,2,\mathrm{Y})\)，则 \(F_w\) 本身即整个仿射平面，故同构于 \(P\)。

最后设 \((d_6(w),r(w),\mathrm{N})=(4,3,\mathrm{N})\)。
任选 \(p\in F_w\) 并把 \(F_w-p\) 平移到经过原点的集合，则
\[
0\in F_w-p\subset \mathbb F_2^6,\qquad \dim\operatorname{span}(F_w-p)=3.
\]
除原点外的三点必须线性无关；否则其线性张成维数至多为 \(2\)，与 \(r(w)=3\) 矛盾。
因此 \(F_w-p\) 与 \(\{0,e_1,e_2,e_3\}\) 线性同构，从而 \(F_w\cong \Sigma\)。
四类出现次数由表 \ref{tab:foldbin6_fiber_affine_geometry} 逐行计数即得 \(8,4,3,6\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[退化壳层的仿射裂解与零温 escort 极限]\label{cor:window6-degenerate-shell-affine-splitting}
\leanverified{paper\_window6\_degenerate\_shell\_affine\_splitting}
对 \(j\in\{2,3,4\}\) 定义退化壳层
\[
S_{6,j}:=\{w\in X_6:\ d_6(w)=j\}.
\]
再定义
\[
S_{6,4}^{\mathrm{pl}}:=\{w\in X_6:\ F_w\cong P\},
\qquad
S_{6,4}^{\mathrm{simp}}:=\{w\in X_6:\ F_w\cong \Sigma\}.
\]
则有严格分裂
\[
S_{6,2}=\{w:F_w\cong L\},\qquad \card{S_{6,2}}=8,
\]
\[
S_{6,3}=\{w:F_w\cong P^\circ\},\qquad \card{S_{6,3}}=4,
\]
\[
S_{6,4}=S_{6,4}^{\mathrm{pl}}\sqcup S_{6,4}^{\mathrm{simp}},
\qquad
\card{S_{6,4}^{\mathrm{pl}}}=3,
\qquad
\card{S_{6,4}^{\mathrm{simp}}}=6.
\]
特别地，最大退化壳层在仿射几何上并不均匀，而是按比率 \(3:6=1:2\) 裂解为平面型与单纯形型两部分。

对任意 \(q\ge 0\) 定义 escort 分布
\[
\pi_{6,q}(w):=\frac{d_6(w)^q}{\sum_{x\in X_6} d_6(x)^q},
\qquad w\in X_6,
\]
并记 \(u_A\) 为有限集 \(A\) 上的均匀分布。
则当 \(q\to+\infty\) 时有
\[
\pi_{6,q}\longrightarrow \frac13\,u_{S_{6,4}^{\mathrm{pl}}}+\frac23\,u_{S_{6,4}^{\mathrm{simp}}}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
前半部分由定理 \ref{thm:window6-affine-fiber-orbit-classification} 与推论 \ref{cor:fold-bin-m6-fiber-hist} 的直方图
\[
2:8,\qquad 3:4,\qquad 4:9
\]
直接对应得到。

对 escort 极限，只需将分子分母同除以 \(4^q\)。
当 \(q\to+\infty\) 时，所有满足 \(d_6(w)<4\) 的项都消失，仅 \(S_{6,4}\) 保留质量；而在 \(S_{6,4}\) 内各点权重相同，故极限分布即为 \(S_{6,4}\) 上的均匀分布。
再利用
\[
\card{S_{6,4}^{\mathrm{pl}}}=3,\qquad \card{S_{6,4}^{\mathrm{simp}}}=6,
\]
便得到
\[
u_{S_{6,4}}
=\frac{3}{9}\,u_{S_{6,4}^{\mathrm{pl}}}+\frac{6}{9}\,u_{S_{6,4}^{\mathrm{simp}}}
=\frac13\,u_{S_{6,4}^{\mathrm{pl}}}+\frac23\,u_{S_{6,4}^{\mathrm{simp}}}.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[仿射完成体积与 \texorpdfstring{$4\cdot 23$}{4*23} 因子化]\label{thm:window6-affine-completion-volume-4x23}
定义 window-\(6\) 的最小仿射完成体积
\[
\mathfrak A_6:=\sum_{w\in X_6}\card{\operatorname{Aff}(F_w)}
=\sum_{w\in X_6}2^{r(w)}.
\]
则
\[
\mathfrak A_6
=8\cdot 2+4\cdot 4+3\cdot 4+6\cdot 8
=92
=4\cdot 23.
\]
并且其以微态测度 \(\pi_6(w)=d_6(w)/64\) 加权的仿射完成平均满足
\[
\sum_{w\in X_6}\pi_6(w)\,\card{\operatorname{Aff}(F_w)}
=\frac1{64}\sum_{w\in X_6}d_6(w)\,\card{\operatorname{Aff}(F_w)}
=5.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:window6-affine-fiber-orbit-classification}，四类纤维的仿射包络大小分别为
\[
\card{\operatorname{Aff}(L)}=2,\qquad
\card{\operatorname{Aff}(P^\circ)}=\card{\operatorname{Aff}(P)}=4,\qquad
\card{\operatorname{Aff}(\Sigma)}=8.
\]
故
\[
\mathfrak A_6=8\cdot 2+4\cdot 4+3\cdot 4+6\cdot 8=92=4\cdot 23.
\]
再按纤维大小加权，
\[
\sum_{w\in X_6}d_6(w)\,\card{\operatorname{Aff}(F_w)}
=8\cdot 2\cdot 2+4\cdot 3\cdot 4+3\cdot 4\cdot 4+6\cdot 4\cdot 8
=320.
\]
除以总微态数 \(64\) 即得所示平均值 \(5\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_window6\_affine\_completion\_volume\_4x23}

\begin{theorem}[edge--flux 结合包络的满矩阵饱和]\label{thm:window6-edge-flux-full-matrix-saturation}
令
\[
\mathcal B_6:=\RR\langle I,L_1,\dots,L_6\rangle\subset \mathrm{End}(V)
\]
为由六个 pushforward edge operators 与单位元生成的结合代数。
则
\[
\mathcal B_6=\mathrm{End}(V)\cong M_{21}(\RR).
\]
换言之，window-\(6\) 的 edge--flux 动力学在结合层面直接饱和为全部 \(21\times 21\) 实矩阵。
\end{theorem}
\begin{proof}
任意包含 \(L_1,\dots,L_6\) 的结合代数都对交换子封闭，因此必包含它们生成的 Lie 包络。
由定理 \ref{thm:window6-lie-envelope-sl21}，
\[
\mathfrak g_6:=\Lie\langle L_1,\dots,L_6\rangle=\mathfrak{sl}(V)\subseteq \mathcal B_6.
\]
又因为 \(I\in \mathcal B_6\)，故
\[
\mathfrak{gl}(V)=\mathfrak{sl}(V)\oplus \RR I\subseteq \mathcal B_6.
\]
另一方面 \(\mathcal B_6\subseteq \mathrm{End}(V)=\mathfrak{gl}(V)\)。
两侧夹逼即得 \(\mathcal B_6=\mathrm{End}(V)\)。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_window6\_edge\_flux\_full\_matrix\_saturation}

\begin{corollary}[精确投影的非交换综合]\label{cor:window6-exact-projector-synthesis}
对任意子集 \(Y\subseteq X_6\)，记 \(P_Y\in \mathrm{End}(V)\) 为坐标投影
\[
P_Y(e_w)=
\begin{cases}
e_w,& w\in Y,\\
0,& w\notin Y.
\end{cases}
\]
则存在一个带常数项的六变量非交换实多项式 \(p_Y\in \RR\langle x_1,\dots,x_6\rangle\)，使得
\[
P_Y=p_Y(L_1,\dots,L_6).
\]
特别地，下列几何子空间都可由 edge--flux generators 精确综合：
\[
\RR\langle X_6^{\mathrm{bdry}}\rangle,\qquad
\RR\langle S_{6,2}\rangle,\ \RR\langle S_{6,3}\rangle,\ \RR\langle S_{6,4}\rangle,
\]
\[
\RR\langle \{w:F_w\cong L\}\rangle,\ \RR\langle \{w:F_w\cong P^\circ\}\rangle,\ 
\RR\langle \{w:F_w\cong P\}\rangle,\ \RR\langle \{w:F_w\cong \Sigma\}\rangle,
\]
以及每一条单独的稳定类型坐标直线 \(\RR e_w\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:window6-edge-flux-full-matrix-saturation}，
\[
\mathcal B_6=\mathrm{End}(V).
\]
而任意坐标投影 \(P_Y\) 都属于 \(\mathrm{End}(V)\)，故 \(P_Y\in \mathcal B_6\)。
按 \(\mathcal B_6\) 的定义，\(P_Y\) 必可写为 \(I,L_1,\dots,L_6\) 的有限实线性组合与有限字乘积之和，即某个非交换多项式 \(p_Y(L_1,\dots,L_6)\)。
后述各子空间只是不同比例尺下的 \(Y\) 所对应的特例。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_window6\_exact\_projector\_synthesis}

\begin{theorem}[joint commutant 的标量刚性与无不变子空间]\label{thm:window6-edge-flux-commutant-rigidity}
六个 pushforward edge operators 的 joint commutant 恰为标量：
\[
\operatorname{Comm}(L_1,\dots,L_6)
:=
\{T\in \mathrm{End}(V):\ TL_i=L_iT\ \forall i\}
=\RR I.
\]
特别地，\(V\) 上不存在任何同时对全部 \(L_i\) 不变的非零真子空间，因而也不存在非平凡的公共不变直和分解。
因此，boundary/cyclic、轻/重以及 \(L/P^\circ/P/\Sigma\) 等全部几何分类都不是完整 edge--flux 动力学的对称扇区；它们只是可被精确综合的投影阴影（projector-shadow）。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定义，\(\operatorname{Comm}(L_1,\dots,L_6)\) 等于结合代数 \(\mathcal B_6\) 的交换子代数。
定理 \ref{thm:window6-edge-flux-full-matrix-saturation} 给出
\[
\mathcal B_6=\mathrm{End}(V),
\]
故
\[
\operatorname{Comm}(L_1,\dots,L_6)=\operatorname{Comm}(\mathrm{End}(V))=\RR I.
\]

若 \(W\subset V\) 是一个同时对所有 \(L_i\) 不变的非零子空间，则它也对 \(\mathcal B_6\) 不变，从而对整个 \(\mathrm{End}(V)\) 不变。
但 \(\mathrm{End}(V)\) 对标准模的作用显然不可约：任取 \(0\neq v\in W\) 与任意 \(u\in V\)，总可选取某个 \(T\in \mathrm{End}(V)\) 使 \(Tv=u\)，故 \(u\in W\)，于是 \(W=V\)。
因此不存在非零真公共不变子空间；非平凡公共不变直和分解更不可能存在。证毕。
\end{proof}

\leanverified{paper\_window6\_edge\_flux\_commutant\_rigidity}

\begin{proposition}[满 edge--flux 动力学下不存在非零不变双线性型]\label{prop:window6-edge-flux-no-invariant-bilinear-form}
不存在非零双线性型
\[
B:V\times V\to \RR
\]
使得对所有 \(X\in \mathfrak g_6=\mathfrak{sl}(V)\) 与 \(u,v\in V\) 恒有
\[
B(Xu,v)+B(u,Xv)=0.
\]
特别地，full edge--flux 动力学不保留任何非平凡内积、辛型或一般双线性配对。
\end{proposition}
\begin{proof}
取 \(V\) 的标准基并将 \(B\) 写成矩阵形式
\[
B(u,v)=u^{\mathsf T}Sv,\qquad S\in M_{21}(\RR).
\]
不变性等价于
\[
X^{\mathsf T}S+SX=0\qquad(\forall X\in \mathfrak{sl}(V)).
\]
对任意 \(i\neq j\) 取矩阵单位 \(X=E_{ij}\in \mathfrak{sl}(V)\)，则
\[
E_{ji}S+SE_{ij}=0.
\]
固定列指标 \(i\) 与行指标 \(a\)。
由于 \(\dim V=21\ge 3\)，可选 \(j\) 使 \(j\neq i\) 且 \(j\neq a\)。
取上式的 \((a,j)\)-元便得
\[
0=(E_{ji}S+SE_{ij})_{aj}=S_{ai},
\]
因为 \(a\neq j\)。
故第 \(i\) 列的所有元素都为零。
列指标 \(i\) 任意，因而 \(S=0\)，即 \(B=0\)。证毕。
\leanverified{paper\_window6\_edge\_flux\_no\_invariant\_bilinear\_form}
\end{proof}

\leanverified{paper\_window6\_edge\_flux\_no\_invariant\_binary\_product}
\begin{theorem}[满 edge--flux 动力学下不存在非零不变乘法]\label{thm:window6-edge-flux-no-invariant-binary-product}
不存在非零双线性映射
\[
m:V\times V\to V
\]
使其对 \(\mathfrak g_6=\mathfrak{sl}(V)\) 的标准作用不变。
等价地，
\[
\operatorname{Hom}_{\mathfrak{sl}(V)}(V\otimes V,V)=0.
\]
因此，在 window-\(6\) 的 full edge--flux dynamics 下，不存在非零不变的交换乘法、Jordan 乘法、Leibniz 乘法，亦不存在非零不变 Lie 括号。
\end{theorem}
\begin{proof}
将一切复化到 \(\mathbb C\) 上。
则 \(V_{\mathbb C}\) 是 \(\mathfrak{sl}(V_{\mathbb C})\cong \mathfrak{sl}_{21}(\mathbb C)\) 的标准不可约模，其最高权为 \(\omega_1\)。
另一方面，
\[
V_{\mathbb C}\otimes V_{\mathbb C}\cong S^2V_{\mathbb C}\oplus \Lambda^2V_{\mathbb C},
\]
其中 \(S^2V_{\mathbb C}\) 与 \(\Lambda^2V_{\mathbb C}\) 分别是最高权 \(2\omega_1\) 与 \(\omega_2\) 的不可约模。
二者都不含最高权 \(\omega_1\) 的分量，因此
\[
\operatorname{Hom}_{\mathfrak{sl}_{21}(\mathbb C)}(V_{\mathbb C}\otimes V_{\mathbb C},V_{\mathbb C})=0.
\]
再由复化忠实性，便得
\[
\operatorname{Hom}_{\mathfrak{sl}(V)}(V\otimes V,V)=0.
\]
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[intrinsic \texorpdfstring{$\mathrm{Spin}(7)$}{Spin(7)} 括号的动力学异常]\label{cor:window6-spin7-bracket-dynamic-anomaly}
在定理 \ref{thm:window6-root-dictionary-pullback-bracket} 的 \(B_3\) 分支上，记
\[
[\cdot,\cdot]_{\mathrm{int}}:\Lambda^2V\to V
\]
为拉回的内禀括号，则 \((V,[\cdot,\cdot]_{\mathrm{int}})\cong \mathfrak{so}(7)\cong \operatorname{Lie}(\mathrm{Spin}(7))\)。
此时 \(\mathfrak g_6=\mathfrak{sl}(V)\) 的标准作用
\[
X\cdot v:=Xv\qquad (X\in \mathfrak g_6,\ v\in V)
\]
不可能提升为 \((V,[\cdot,\cdot]_{\mathrm{int}})\) 的导子作用。
等价地，不存在 Lie 代数同态
\[
\rho:\mathfrak g_6\to \operatorname{Der}(V,[\cdot,\cdot]_{\mathrm{int}})
\]
满足 \(\rho(X)v=Xv\) 对所有 \(X\in \mathfrak g_6\)、\(v\in V\) 成立。
因此，window-\(6\) 中的低秩内禀 Lie 几何与六坐标 pushforward 所生成的满控制动力学之间存在不可消去的异常裂缝：前者给出运动学括号，后者给出动力学包络，二者不能在同一标准作用下兼容。
\leanverified{paper\_window6\_spin7\_bracket\_dynamic\_anomaly}
\end{corollary}
\begin{proof}
反设存在这样的导子作用。
则对一切 \(X\in \mathfrak g_6\) 与 \(u,v\in V\) 都有
\[
X[u,v]_{\mathrm{int}}=[Xu,v]_{\mathrm{int}}+[u,Xv]_{\mathrm{int}},
\]
这恰说明括号映射
\[
[\cdot,\cdot]_{\mathrm{int}}:\Lambda^2V\to V
\]
是 \(\mathfrak g_6\)-等变的非零双线性映射。
但由定理 \ref{thm:window6-edge-flux-no-invariant-binary-product}，
\[
\operatorname{Hom}_{\mathfrak{sl}(V)}(V\otimes V,V)=0,
\]
故其在反对称部分上的限制
\(
\operatorname{Hom}_{\mathfrak{sl}(V)}(\Lambda^2V,V)
\)
也必为零。
于是 \([\cdot,\cdot]_{\mathrm{int}}\) 只能是零映射，这与 \((V,[\cdot,\cdot]_{\mathrm{int}})\cong \mathfrak{so}(7)\) 的非阿贝尔性矛盾。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[动态--运动学二层刚性]\label{conj:window-even-dynamic-kinematic-two-layer-rigidity}
设 \(m\) 为任意偶数，\(V_m:=\RR^{X_m}\)，并令 \(L_1^{(m)},\dots,L_m^{(m)}\in \mathrm{End}(V_m)\) 为对应的 pushforward edge operators。
假设同时满足以下两条：
\begin{enumerate}
  \item \(V_m\) 携带某个刚性的低秩内禀 Lie 完成 \(K_m\)；
  \item 六位情形的现象在 \(m\) 维上稳定为
  \[
  \Lie\langle L_1^{(m)},\dots,L_m^{(m)}\rangle=\mathfrak{sl}(V_m).
  \]
\end{enumerate}
则应同时推出：
\begin{enumerate}
  \item \(\RR\langle I,L_1^{(m)},\dots,L_m^{(m)}\rangle=\mathrm{End}(V_m)\)；
  \item \(\operatorname{Comm}(L_1^{(m)},\dots,L_m^{(m)})=\RR I\)，并且标准作用无非平凡公共不变子空间；
  \item \(\operatorname{Hom}_{\mathfrak{sl}(V_m)}(V_m\otimes V_m,V_m)=0\)；
  \item \(K_m\) 的内禀括号只能作为可被精确综合的投影阴影（projector-shadow）出现，而不可能成为完整 edge--flux 标准作用下的不变乘法。
\end{enumerate}
window-\(6\) 给出该猜想的首个完全审计实例：其一方面具有四类仿射纤维几何与 \(B_3\)/\(\mathrm{Spin}(7)\) 型的低秩运动学结构，另一方面又由六个坐标 pushforward 触发满的 \(\mathfrak{sl}_{21}\) 乃至 \(M_{21}(\RR)\) 动力学包络。
\end{conjecture}

\begin{remark}[window-\texorpdfstring{$6$}{6} 的二层结构]\label{rem:window6-affine-dynamics-two-layer-structure}
定理 \ref{thm:window6-affine-fiber-orbit-classification}--\ref{thm:window6-affine-completion-volume-4x23} 表明，window-\(6\) 的内禀几何层首先被压缩为一个有限的仿射模型簇：全部纤维仅分成 \(L\)、\(P^\circ\)、\(P\) 与 \(\Sigma\) 四类，最大退化壳层进一步按 \(1:2\) 裂解为平面型与单纯形型。
在此之上，定理 \ref{thm:window6-edge-flux-full-matrix-saturation}--推论 \ref{cor:window6-spin7-bracket-dynamic-anomaly} 又表明，完整 edge--flux 动力学在同一 \(21\) 维载体上直接饱和为全部矩阵代数，并由此抹平全部非平凡对称扇区、非零不变双线性型与非零不变乘法。
因此，window-\(6\) 的最深层结构不是单层 Lie 对象，而是一个严格二层系统：低秩几何层真实存在，但在满控制动力学下只能以投影阴影（projector-shadow）的形式被精确综合，而不能作为守恒的动力学对称保留下来。
\end{remark}

\endinput
