\paragraph{Stirling--Bernoulli 稳定逆问题与 Hankel 判别式的坏素门槛}
在前段关于 fold-gauge 极点阶梯与 Stirling--Bernoulli jet 有限阶刚性之外，还可再抽出两条更硬的算术后果：其一是逐阶 Bernoulli 模态不仅可由极限恢复，而且其误差按固定比例指数衰减；其二是任意有限指数和 Hankel 见证块的行列式都分解为系数积乘以 Vandermonde 平方，因此坏素只能来自“系数退化”或“谱差碰撞”这两种机制。

\begin{theorem}[Stirling--Bernoulli 层级的稳定逆问题：指数分离下的逐阶可恢复性与误差界]\label{thm:gut-logcm-stable-inverse-exponential-separation}
\leanverified{paper\_gut\_logcm\_stable\_inverse\_exponential\_separation}
沿用定理 \ref{thm:gut-logCm-pole-ladder-evenzeta} 与定理 \ref{thm:gut-logCm-stirling-bernoulli-jet-rigidity} 的记号，记
\[
L_m:=\log C_m-\log(2\pi),
\qquad
q:=\frac{\varphi}{2}\in(0,1),
\qquad
\lambda_r:=q^{2r-1}
\qquad(r\ge 1),
\]
以及
\[
A_r:=\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr).
\]
对每个 \(r\ge 1\)，定义逐级剥离余项
\[
Y_m^{(r)}:=L_m-\sum_{j=1}^{r-1}A_j\lambda_j^m.
\]
则极限
\[
A_r=\lim_{m\to\infty}\frac{Y_m^{(r)}}{\lambda_r^m}
\]
存在且唯一；并且存在常数 \(K_r>0\) 使得对所有充分大的 \(M\) 都有
\[
\left|
A_r-\frac{Y_M^{(r)}}{\lambda_r^M}
\right|
\le
K_r\left(\frac{\lambda_{r+1}}{\lambda_r}\right)^M
=
K_r\left(\frac{\varphi}{2}\right)^{2M}.
\]
因此，一旦前 \(r-1\) 层已恢复，任意充分深的有限前缀 \(\{L_m\}_{m\le M}\) 就能以指数精度恢复第 \(r\) 层系数 \(A_r\)，并由
\[
B_{2r}
=
\frac{r(2r-1)}{\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}}\,A_r,
\qquad
\zeta(2r)
=
(-1)^{r-1}\frac{(2\pi)^{2r}}{2(2r)!}\,B_{2r}
\]
把 \(B_{2r}\) 与 \(\zeta(2r)\) 以同样的指数误差界恢复出来。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy}，对每个固定 \(r\ge 1\) 都有
\[
L_m
=
\sum_{j=1}^{r}A_j\lambda_j^m+O(\lambda_{r+1}^m).
\]
减去前 \(r-1\) 层得到
\[
Y_m^{(r)}=A_r\lambda_r^m+O(\lambda_{r+1}^m).
\]
两边同除以 \(\lambda_r^m\)，便有
\[
\frac{Y_m^{(r)}}{\lambda_r^m}
=
A_r+O\!\left(\left(\frac{\lambda_{r+1}}{\lambda_r}\right)^m\right).
\]
由于
\[
\frac{\lambda_{r+1}}{\lambda_r}
=
q^2
=
\left(\frac{\varphi}{2}\right)^2
<1,
\]
故右端误差指数衰减，极限存在且等于 \(A_r\)。把大 \(O\) 常数记为 \(K_r\) 即得所示误差界。

最后两式只需把 \(A_r\) 的定义及 Bernoulli--\(\zeta(2r)\) 标准恒等式代回；由于这里仅乘上与 \(r\) 有关的固定非零常数，误差仍保持同一指数阶。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Hankel--Vandermonde 判别式分解与刚性坏素的唯一来源]\label{thm:gut-hankel-vandermonde-discriminant-stiffness}
设 \(K\) 为数域，\(\alpha_1,\dots,\alpha_r,\lambda_1,\dots,\lambda_r\in K\) 满足
\[
\alpha_j\neq 0,
\qquad
\lambda_i\neq \lambda_j\quad(i\neq j),
\]
并定义指数和序列
\[
a_n:=\sum_{j=1}^{r}\alpha_j\lambda_j^n
\qquad(n\ge 0).
\]
令
\[
H_r:=(a_{i+j})_{0\le i,j<r}.
\]
则有精确分解公式
\[
\det(H_r)
=
\Bigl(\prod_{j=1}^{r}\alpha_j\Bigr)
\Bigl(\prod_{1\le i<j\le r}(\lambda_j-\lambda_i)^2\Bigr).
\]
因此，对 \(K\) 的任意非阿基米德赋值 \(v\)，都有
\[
v\!\bigl(\det(H_r)\bigr)
=
\sum_{j=1}^{r}v(\alpha_j)
+
2\sum_{1\le i<j\le r}v(\lambda_j-\lambda_i).
\]
换言之，Hankel 判别式在非阿基米德方向上的全部坏行为，恰且仅恰来自两类机制：系数 \(\alpha_j\) 的退化，或谱差 \(\lambda_j-\lambda_i\) 的碰撞。
\end{theorem}
\begin{proof}
令 Vandermonde 矩阵
\[
V:=(\lambda_j^i)_{0\le i\le r-1,\ 1\le j\le r},
\qquad
D:=\mathrm{diag}(\alpha_1,\dots,\alpha_r).
\]
则
\[
H_r=VDV^{\mathsf T},
\]
因为其 \((i,j)\)-元为
\[
\sum_{\ell=1}^{r}\alpha_\ell\lambda_\ell^{i+j}=a_{i+j}.
\]
取行列式可得
\[
\det(H_r)=\det(V)^2\det(D).
\]
而
\[
\det(V)=\prod_{1\le i<j\le r}(\lambda_j-\lambda_i),
\qquad
\det(D)=\prod_{j=1}^{r}\alpha_j,
\]
故得到所示分解。

对任意非阿基米德赋值 \(v\)，由乘法性直接得到
\[
v\!\bigl(\det(H_r)\bigr)
=
v\!\left(\prod_{j=1}^{r}\alpha_j\right)
+
2\,v\!\left(\prod_{1\le i<j\le r}(\lambda_j-\lambda_i)\right),
\]
再把赋值展开成求和即得第二式。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_gut\_hankel\_vandermonde\_discriminant\_stiffness}

\begin{corollary}[分歧素数--刚性跃迁原理（\texorpdfstring{$\QQ(\sqrt5)$}{Q(sqrt5)}，条件式）]\label{cor:gut-qsqrtfive-ramified-prime-stiffness}
在定理 \ref{thm:gut-hankel-vandermonde-discriminant-stiffness} 的设定下，进一步设全部谱数据都落在
\[
K=\QQ(\sqrt5).
\]
该域唯一的有理分歧素数为 \(5\)。若再假设对每个 \(p\neq 5\) 与每个非阿基米德位 \(v\mid p\) 都有
\[
v(\alpha_j)=0
\qquad(1\le j\le r),
\]
以及
\[
v(\lambda_j-\lambda_i)=0
\qquad(1\le i<j\le r),
\]
则
\[
v\!\bigl(\det(H_r)\bigr)=0
\qquad(\forall\, v\mid p,\ p\neq 5).
\]
特别地，只要所取的整数 Hankel 见证块不在归一化步骤中额外引入新的 \(p\neq 5\) 因子，其刚性指数
\[
\mathsf{Stiff}_p(H_r):=v_p\!\bigl(\det(H_r)\bigr)
\]
对一切 \(p\neq 5\) 都必须为零。因而，在这一二次数域口径下，系统性的坏素刚性跃迁只能由 \(p=5\) 触发。

这与注 \ref{rem:pom-hankel-stiffness-p5} 中
\[
\det(H_{k=5})=2^{13}\cdot 3^5\cdot 5^7
\]
的首次模 \(5\) 显影完全一致：若相应谱数据的自然数域确属 \(\QQ(\sqrt5)\)，则 \(p=5\) 的出现可解释为分歧驱动的谱共振，而不是任意噪声。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:gut-hankel-vandermonde-discriminant-stiffness}，
\[
v\!\bigl(\det(H_r)\bigr)
=
\sum_{j=1}^{r}v(\alpha_j)
+
2\sum_{1\le i<j\le r}v(\lambda_j-\lambda_i).
\]
对任意 \(p\neq 5\) 与任意 \(v\mid p\)，附加假设使右端两项同时为零，故
\[
v\!\bigl(\det(H_r)\bigr)=0.
\]
又因为 \(p\neq 5\) 在 \(\QQ(\sqrt5)\) 中不分歧，故若所选 Hankel 见证块已取整且未额外引入新的 \(p\neq 5\) 归一化因子，则它在每个 \(v\mid p\) 上都是单位，因而其有理 \(p\)-进赋值满足
\[
v_p\!\bigl(\det(H_r)\bigr)=0.
\]
最后一句只是把该结论与注 \ref{rem:pom-hankel-stiffness-p5} 的具体审计数据对照。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_gut\_qsqrtfive\_ramified\_prime\_stiffness}
