\paragraph{\texorpdfstring{$\delta$}{δ}-共振闭包、\texorpdfstring{$m=11$}{m=11} 电荷层与 \texorpdfstring{$\mathrm{Spin}(10)$}{Spin(10)} 接口的进一步刚性}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\delta$}{δ}-共振闭包下的唯一极小简单统一型]\label{thm:m11-delta-closure-unique-minimal-so10}
\leanverified{paper\_m11\_delta\_closure\_unique\_minimal\_so10}
在边界塔计数律
\[
|X_m|=F_{m+2},\qquad |X_m^{\mathrm{bdry}}|=F_{m-2}
\]
下，设 \(\mathfrak g\) 为简单李代数，且其分辨率签名 \(\Sigma(\mathfrak g)\) 满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\{6,8\}\subseteq \Sigma(\mathfrak g)\)（保留两条非阿贝尔共振层）；
  \item 存在 \(m_\delta\in \Sigma(\mathfrak g)\) 使 \(|X_{m_\delta}^{\mathrm{bdry}}|=\delta\)，其中 \(\delta=34\) 为 window-\(6\) 的 boundary 二层 uplift 非零差值。
\end{enumerate}
则 \(m_\delta=11\)，从而
\[
\{6,8,11\}\subseteq \Sigma(\mathfrak g),
\qquad
\dim\mathfrak g\ge |X_6^{\mathrm{bdry}}|+|X_8^{\mathrm{bdry}}|+|X_{11}^{\mathrm{bdry}}|
=3+8+34=45.
\]
并且等号成立当且仅当 \(\Sigma(\mathfrak g)=\{6,8,11\}\)。
若再要求在满足上述两条的简单李代数中维数取极小，则唯一可能为
\[
\mathfrak g\cong \mathfrak{so}(10).
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:bdry-delta34-m11-uniqueness}，条件 \(|X_m^{\mathrm{bdry}}|=\delta=34\) 的解唯一且 \(m=11\)。
故 \(\Sigma(\mathfrak g)\) 至少含 \(\{6,8,11\}\)。
在本文签名口径下，
\[
\dim\mathfrak g=\sum_{m\in\Sigma(\mathfrak g)}|X_m^{\mathrm{bdry}}|
\]
且各项非负，因而立得维数下界 \(45\)。
若等号成立，则不能再含其他层，故 \(\Sigma(\mathfrak g)=\{6,8,11\}\)；反之该签名即给出 \(45\)。
\par
下面分类 \(45\) 维简单型。
若 \(\mathfrak g\cong\mathfrak{su}(n)\)，则 \(n^2-1=45\) 无整数解；
若 \(\mathfrak g\cong\mathfrak{sp}(n)\)，则 \(n(2n+1)=45\) 无整数解；
若 \(\mathfrak g\cong\mathfrak{so}(n)\)，则 \(\frac{n(n-1)}{2}=45\) 给出 \(n=10\)；
例外型维数不取 \(45\)。
故唯一可能为 \(\mathfrak{so}(10)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[内禀手征读出强制色荷层保留]\label{cor:m11-intrinsic-chirality-forces-color-layer}
若采用协议内禀二值手征准则（定理 \ref{thm:window6-chirality-anchor-minimal}），则手征锚点被唯一固定在 \(m=6\)；\(m=2,4\) 仅提供维数接口而不产生内禀二值手征通道。
在此基础上，一旦要求实现
\[
\delta=|X_8|-|X_6|=34
\]
的 uplift 差值（定理 \ref{thm:bdry-delta34-m11-uniqueness}），则 \(m=8\) 层不可删除。
由 \(|X_8^{\mathrm{bdry}}|=F_6=8\) 及边界塔最小共振三元组对齐（推论 \ref{cor:bdry-tower-minimal-resonance-triple-sm}），可见 \(\mathfrak{su}(3)\) 色荷层在该框架中不可避免。
\end{corollary}
\begin{proof}
第一部分即定理 \ref{thm:window6-chirality-anchor-minimal}。
若删除 \(m=8\) 层，则 \(|X_8|\) 不再参与同一分辨率差分口径，\(|X_8|-|X_6|=34\) 的结构恒等式无法保持。
另一方面，\(m=8\) 的边界计数固定为 \(8\)，并在最小共振三元组中对应 \(\mathfrak{su}(3)\) 的维数槽位。
故内禀手征与 \(\delta\)-差值并置时，\(\mathfrak{su}(3)\) 层为必需。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_m11\_intrinsic\_chirality\_forces\_color\_layer}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$m=11$}{m=11} 电荷层的规范 \texorpdfstring{$16$}{16} 维复模与单位行列式]\label{prop:m11-canonical-16-complex-module-det-one}
\leanverified{paper\_m11\_canonical\_16\_complex\_module\_det\_one}
在 \(X_{11}^{\mathrm{bdry}}\cong \ZZ_{34}\) 的规范编号下，令 \(T:e_j\mapsto e_{j+1}\) 为平移算子，并沿用 \eqref{eq:m11-z34-real-irrep-sum} 的分解。
记
\[
W:=\bigoplus_{k=1}^{16}W_k.
\]
则 \(W\) 具有规范复结构，\(\dim_{\CC}W=16\)，且 \(T\) 在 \(W\) 上诱导复线性自同构。
若取复基 \(v_k=C_k+\mathrm{i}S_k\)（\(k=1,\dots,16\)），并设 \(\zeta:=\exp(2\pi \mathrm{i}/34)\)，则
\[
T(v_k)=\zeta^k v_k,\qquad
\det_{\CC}(T|_W)=\prod_{k=1}^{16}\zeta^k=\zeta^{136}=1.
\]
故 \(T|_W\in \mathrm{SL}(W)\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:m11-z34-real-irrep-decomposition} 与推论 \ref{cor:m11-z34-rotation-part-complex-structure}，
\(W=\bigoplus_{k=1}^{16}W_k\) 具有 \(\ZZ_{34}\)-等变复结构，且 \(\dim_{\CC}W=16\)。
在每个二维旋转平面 \(W_k\) 上，\(T\) 的特征值为 \(e^{2\pi \mathrm{i}k/34}=\zeta^k\)，于是
\[
\det_{\CC}(T|_W)=\prod_{k=1}^{16}\zeta^k
=\zeta^{\sum_{k=1}^{16}k}
=\zeta^{136}
=\zeta^{4\cdot 34}=1.
\]
因此 \(T|_W\) 落在 \(\mathrm{SL}(W)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$m=11$}{m=11} 平移的二面体提升与 Dirac 型双重化]\label{thm:m11-dihedral-lift-dirac-doubling}
\leanverified{paper\_m11\_dihedral\_lift\_dirac\_doubling}
在 \(\RR^{\ZZ_{34}}\) 上定义
\[
T(e_j):=e_{j+1},\qquad S(e_j):=e_{-j}\qquad (j\in\ZZ_{34}).
\]
则
\[
STS=T^{-1},
\]
从而 \(\langle T,S\rangle\cong D_{34}\)（阶 \(68\) 的二面体群）。
限制到命题 \ref{prop:m11-canonical-16-complex-module-det-one} 的 \(W\) 上，有
\[
S(C_k)=C_k,\qquad S(S_k)=-S_k,\qquad S(v_k)=\overline{v_k}.
\]
于是作为复表示成立同构
\[
W_{\RR}\otimes_{\RR}\CC\ \cong\ W\oplus \overline{W},
\]
即该 \(16\) 维复模在实化后出现规范的共轭双重化。
\end{theorem}
\begin{proof}
先验证群关系：
\[
STS(e_j)=ST(e_{-j})=S(e_{-j+1})=e_{j-1}=T^{-1}(e_j),
\]
并且 \(S^2=\mathrm{Id}\)、\(T^{34}=\mathrm{Id}\)，故生成关系即二面体关系，得到 \(\langle T,S\rangle\cong D_{34}\)。
\par
再看 Fourier 平面基。
由
\[
C_k=\sqrt{\frac{2}{34}}\sum_{j=0}^{33}\cos\!\left(\frac{2\pi kj}{34}\right)e_j,\qquad
S_k=\sqrt{\frac{2}{34}}\sum_{j=0}^{33}\sin\!\left(\frac{2\pi kj}{34}\right)e_j,
\]
代入 \(j\mapsto -j\) 可得 \(S(C_k)=C_k\)、\(S(S_k)=-S_k\)，从而
\[
S(v_k)=S(C_k+\mathrm{i}S_k)=C_k-\mathrm{i}S_k=\overline{v_k}.
\]
因此 \(S\) 在 \(W\) 上对应复共轭，标准实化分解给出
\(
W_{\RR}\otimes_{\RR}\CC\cong W\oplus\overline{W}
\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[行列式线丛平凡性与一阶离散异常消失]\label{cor:m11-det-line-trivial-c1-zero}
\leanverified{paper\_m11\_det\_line\_trivial\_c1\_zero}
令 \(E\to B\ZZ_{34}\) 为由命题 \ref{prop:m11-canonical-16-complex-module-det-one} 的复表示 \(W\) 诱导的平坦复向量丛。
则其行列式线丛 \(\det E\) 平凡，且
\[
c_1(E)=c_1(\det E)=0\in H^2(B\ZZ_{34};\ZZ)\cong \ZZ_{34}.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
行列式线丛由行列式特征给出，而命题 \ref{prop:m11-canonical-16-complex-module-det-one} 已证
\(
\det_{\CC}(T|_W)=1
\)。
故 \(\det E\) 为平凡线丛，进而 \(c_1(\det E)=0\)。
由 \(c_1(E)=c_1(\det E)\) 得结论。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[\texorpdfstring{$m=11$}{m=11} 的 \texorpdfstring{$16$}{16} 模作为 \texorpdfstring{$\mathrm{Spin}(10)$}{Spin(10)} 半自旋离散骨架]\label{conj:m11-spin10-halfspin-discrete-skeleton}
在定理 \ref{thm:m11-delta-closure-unique-minimal-so10} 与命题 \ref{prop:m11-canonical-16-complex-module-det-one} 的框架下，设
\[
\iota:\ \ZZ_{34}\rtimes \ZZ_2\ \hookrightarrow\ \mathrm{Spin}(10)
\]
为单射同态，其中 \(\ZZ_2\) 对 \(\ZZ_{34}\) 的作用取反演 \(r\mapsto -r\)（对应定理 \ref{thm:m11-dihedral-lift-dirac-doubling} 的 \(D_{34}\) 关系）。
猜想存在某一半自旋表示 \(S^+\) 使：
\begin{enumerate}
  \item \(S^+|_{\iota(\ZZ_{34})}\cong W\)；
  \item 在
  \[
  \mathfrak g_{\mathrm{SM}}\cong
  \mathfrak u(1)\oplus\mathfrak{su}(2)\oplus\mathfrak{su}(3)
  \]
  的限制下，\(W\) 的分解与一代标准模型 Weyl 费米子表示内容同构（包括色重数与弱同位旋重数）；
  \item 超荷由 \(\ZZ_{34}\) 特征指数实现离散量子化，并与 (2) 的分解兼容。
\end{enumerate}
\end{conjecture}

\endinput
