\begin{theorem}[window-\(6\) 循环扇区中 Hamming 权阈值对根长 Weyl 轨道的刻画]\label{thm:window6-cyclic-weight-threshold-root-length}
沿用 \S\ref{subsec:bdry-tower-zeck-gut} 的记号，并记
\[
X_6=X_6^{\mathrm{cyc}}\sqcup X_6^{\mathrm{bdry}},
\qquad
|X_6|=21,\quad |X_6^{\mathrm{cyc}}|=18,\quad |X_6^{\mathrm{bdry}}|=3.
\]
cyclic 扇区的 Hamming 权直方图满足
\[
\mathrm{wt}\text{-hist}(X_6^{\mathrm{cyc}})=\{0:1,\ 1:6,\ 2:9,\ 3:2\},
\]
因而恰有六个词满足 \(\mathrm{wt}(w)=1\)，其余十二个词满足 \(\mathrm{wt}(w)\neq 1\)。
则在表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 的 \(B_3\) 规范下，\(\mathrm{wt}(w)=1\) 的六个词恰对应短根
\[
\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
\]
而 \(\mathrm{wt}(w)\neq 1\) 的十二个词恰对应长根
\[
\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
在表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 的 \(C_3\) 规范下，上述两块仅交换长短根名称：\(\mathrm{wt}(w)=1\) 的六个词恰对应长根
\[
\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\},
\]
而 \(\mathrm{wt}(w)\neq 1\) 的十二个词恰对应短根
\[
\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
因此 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 在 \(W(B_3)=W(C_3)\) 的作用下恰分解为两条 Weyl 轨道，轨道大小分别为 \(6\) 与 \(12\)，并由阈值条件 \(\mathrm{wt}=1\) 与 \(\mathrm{wt}\neq 1\) 精确切出。
\end{theorem}
\begin{proof}
表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 中 \(\mathrm{wt}=1\) 的六行恰为
\[
\texttt{100000},\ \texttt{010000},\ \texttt{001000},\ \texttt{000100},\ \texttt{000010},\ \texttt{000001},
\]
其像分别为
\[
(1,0,0),\ (0,1,0),\ (0,0,1),\ (0,0,-1),\ (0,-1,0),\ (-1,0,0),
\]
即 \(\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\}\)。
另一方面，唯一的 \(\mathrm{wt}=0\) 词 \(\texttt{000000}\) 被送到 \((1,1,0)\)，已经落在
\(\{\pm e_i\pm e_j\}\) 中；其余 \(\mathrm{wt}=2,3\) 的十一行正好给出该集合中的其余十一条向量。
故在 \(B_3\) 规范下，\(\mathrm{wt}=1\) 与 \(\mathrm{wt}\neq 1\) 分别对应短根与长根。

对 \(C_3\) 规范，表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 仅将轴向六词统一改写为
\(\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\}\)，而其余十二条向量仍为 \(\{\pm e_i\pm e_j\}\)，故结论中的长短根名称恰好交换。

最后，\(W(B_3)=W(C_3)\) 作为 signed permutation 群分别在两类根长集合上传递，因此其拉回到 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 上正给出大小为 \(6\) 与 \(12\) 的两条 Weyl 轨道。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\(6\) 的 \texorpdfstring{$21=18+3$}{21=18+3} 分解精确实现 \texorpdfstring{$B_3/C_3$}{B3/C3} 伴随权多重集]\label{thm:window6-21-adjoint-weight-multiset}
在表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 与表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 的两种规范下，集合 \(X_6\) 都可被规范识别为相应秩 \(3\) 半单 Lie 代数的伴随权多重集：
\[
X_6\ \cong\ \Phi(B_3)\sqcup \{0,0,0\},
\qquad
X_6\ \cong\ \Phi(C_3)\sqcup \{0,0,0\}.
\]
其中 cyclic 扇区 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 给出全部 \(18\) 条根，而 boundary 三词
\[
X_6^{\mathrm{bdry}}=\{\texttt{100001},\texttt{100101},\texttt{101001}\}
\]
给出三重零权。换言之，window-\(6\) 的 \(21\) 个稳定类型不是“根与外点”的松散并置，而是一个完全显式的秩 \(3\) 伴随权模型。
\end{theorem}
\begin{proof}
两张根字典表分别列出 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 的 \(18\) 个词及其像，并且像恰为 \(\Phi(B_3)\) 或 \(\Phi(C_3)\) 的全部 \(18\) 条根。
因此 cyclic 扇区在两种规范下都与相应根系完全一致。
另一方面，boundary 扇区恰由三条词
\(\texttt{100001},\texttt{100101},\texttt{101001}\)
组成，且与 cyclic 扇区不交。
于是把这三条 boundary 词规范地视为零权，即得
\[
X_6\cong \Phi(B_3)\sqcup\{0,0,0\}
\qquad\text{或}\qquad
X_6\cong \Phi(C_3)\sqcup\{0,0,0\}.
\]
对秩 \(3\) 的 \(B_3\) 与 \(C_3\)，伴随表示的权多重集正由全部根与三重零权组成，故结论成立。证毕。
\end{proof}

\paragraph{伴随权模型的二阶与四阶不变量}
为把上述 \(18+3\) 权重模型进一步提升为可计算张量不变量，定义两种权映射
\[
\Lambda_B:X_6\longrightarrow \ZZ^3,
\qquad
\Lambda_C:X_6\longrightarrow \ZZ^3
\]
如下：在 cyclic 扇区 \(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 上，分别取表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 与表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_c3} 中给出的根向量；在 boundary 三元组 \(X_6^{\mathrm{bdry}}\) 上，统一规定
\[
\Lambda_B(w)=0,
\qquad
\Lambda_C(w)=0.
\]
由定理 \ref{thm:window6-21-adjoint-weight-multiset}，\(\Lambda_B(X_6)\) 与 \(\Lambda_C(X_6)\) 作为多重集分别恰为
\[
\Phi(B_3)\sqcup \{0,0,0\},
\qquad
\Phi(C_3)\sqcup \{0,0,0\}.
\]

\begin{theorem}[window-\(6\) 伴随权模型的二次各向同性与精确 frame 常数]\label{thm:window6-b3c3-adjoint-second-moment-isotropy}
沿用上述 \(\Lambda_B,\Lambda_C\) 的记号。则有精确二阶矩恒等式
\[
\sum_{w\in X_6}\Lambda_B(w)\Lambda_B(w)^{\mathsf T}=10\,I_3,
\qquad
\sum_{w\in X_6}\Lambda_C(w)\Lambda_C(w)^{\mathsf T}=16\,I_3.
\]
因此，\(X_6\) 在两种规范下都给出 \(\RR^3\) 上的各向同性紧框架；其归一化 frame 常数分别为
\[
\frac{10}{3}
\qquad\text{与}\qquad
\frac{16}{3}.
\]
等价地，对任意 \(u\in \RR^3\)，都有
\[
\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_B(w),u\rangle^2=10\,|u|^2,
\qquad
\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_C(w),u\rangle^2=16\,|u|^2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
boundary 三元组被送到零向量，故不贡献二阶矩；只需对 \(18\) 个根求和。

在 \(B_3\) 规范下，短根部分为
\[
\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
\]
故
\[
\sum_{\alpha\in \{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\}}
\alpha\alpha^{\mathsf T}
=2I_3.
\]
长根部分为
\[
\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
对固定 \(i<j\)，四个向量
\[
\pm e_i\pm e_j
\]
满足
\[
\sum_{\epsilon_i,\epsilon_j=\pm 1}
(\epsilon_i e_i+\epsilon_j e_j)(\epsilon_i e_i+\epsilon_j e_j)^{\mathsf T}
=4(E_{ii}+E_{jj}),
\]
交叉项由符号对称性抵消。对三对 \((i,j)\) 求和后，每个对角元恰出现两次，故长根总贡献为
\[
8I_3.
\]
于是
\[
\sum_{w\in X_6}\Lambda_B(w)\Lambda_B(w)^{\mathsf T}=2I_3+8I_3=10I_3.
\]

在 \(C_3\) 规范下，长根部分为
\[
\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\},
\]
其贡献为
\[
\sum_{i=1}^{3}\bigl((2e_i)(2e_i)^{\mathsf T}+(-2e_i)(-2e_i)^{\mathsf T}\bigr)=8I_3.
\]
其余十二条短根仍为 \(\{\pm e_i\pm e_j\}\)，贡献同上仍为 \(8I_3\)。故
\[
\sum_{w\in X_6}\Lambda_C(w)\Lambda_C(w)^{\mathsf T}=8I_3+8I_3=16I_3.
\]
对任意 \(u\in\RR^3\) 取二次型，即得最后一组等式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\(6\) 伴随权模型的指数特征函数与四次 Weyl 不变量]\label{thm:window6-b3c3-adjoint-character-and-quartic-invariant}
沿用 \(\Lambda_B,\Lambda_C\) 的记号。定义指数和
\[
\Theta_B(t):=\sum_{w\in X_6}e^{\langle \Lambda_B(w),t\rangle},
\qquad
\Theta_C(t):=\sum_{w\in X_6}e^{\langle \Lambda_C(w),t\rangle},
\qquad
t=(t_1,t_2,t_3)\in \RR^3.
\]
则有完全显式公式
\[
\Theta_B(t)
=
3+2\sum_{i=1}^{3}\cosh t_i
+4\sum_{1\le i<j\le 3}\cosh t_i\,\cosh t_j,
\]
\[
\Theta_C(t)
=
3+2\sum_{i=1}^{3}\cosh(2t_i)
+4\sum_{1\le i<j\le 3}\cosh t_i\,\cosh t_j.
\]
因此二者分别是 \(B_3\)、\(C_3\) 伴随权多重集在分裂 Cartan 上的精确指数特征函数。

进一步，对任意 \(u=(u_1,u_2,u_3)\in\RR^3\)，令 \(t=su\)。则有四次矩闭式
\[
\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_B(w),u\rangle^4
=
10\sum_{i=1}^{3}u_i^4+24\sum_{1\le i<j\le 3}u_i^2u_j^2,
\]
\[
\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_C(w),u\rangle^4
=
40\sum_{i=1}^{3}u_i^4+24\sum_{1\le i<j\le 3}u_i^2u_j^2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:window6-21-adjoint-weight-multiset}，
\[
\Theta_B(t)=3+\sum_{\alpha\in \Phi(B_3)}e^{\langle \alpha,t\rangle},
\qquad
\Theta_C(t)=3+\sum_{\beta\in \Phi(C_3)}e^{\langle \beta,t\rangle}.
\]
把 \(B_3\) 根系拆成短根 \(\{\pm e_i\}\) 与长根 \(\{\pm e_i\pm e_j\}\)，则
\[
\sum_{\alpha\in \{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\}}e^{\langle \alpha,t\rangle}
=2\sum_{i=1}^{3}\cosh t_i,
\]
而对每个 \(i<j\)，有
\[
e^{t_i+t_j}+e^{t_i-t_j}+e^{-t_i+t_j}+e^{-t_i-t_j}
=4\cosh t_i\,\cosh t_j.
\]
对三对 \((i,j)\) 求和，即得 \(\Theta_B\) 的闭式。

对 \(C_3\) 规范，仅把轴向六根改为 \(\{\pm 2e_i\}\)，故
\[
\sum_{\beta\in \{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\}}e^{\langle \beta,t\rangle}
=2\sum_{i=1}^{3}\cosh(2t_i),
\]
而其余十二根仍给出同样的
\(
4\sum_{i<j}\cosh t_i\cosh t_j
\)，遂得 \(\Theta_C\) 的闭式。

现令 \(t=su\)。利用展开式
\[
\cosh(su_i)=1+\frac{s^2u_i^2}{2}+\frac{s^4u_i^4}{24}+O(s^6),
\]
\[
\cosh(2su_i)=1+2s^2u_i^2+\frac{2}{3}s^4u_i^4+O(s^6),
\]
代入上述两条闭式并比较 \(s^4\) 项，可得
\[
\Theta_B(su)
=
21+5s^2|u|^2
+s^4\!\left(
\frac{5}{12}\sum_{i=1}^{3}u_i^4
+\sum_{1\le i<j\le 3}u_i^2u_j^2
\right)+O(s^6),
\]
\[
\Theta_C(su)
=
21+8s^2|u|^2
+s^4\!\left(
\frac{5}{3}\sum_{i=1}^{3}u_i^4
+\sum_{1\le i<j\le 3}u_i^2u_j^2
\right)+O(s^6).
\]
另一方面，由定义
\[
\Theta_B(su)=\sum_{w\in X_6}\exp\!\bigl(s\langle \Lambda_B(w),u\rangle\bigr),
\]
\[
\Theta_C(su)=\sum_{w\in X_6}\exp\!\bigl(s\langle \Lambda_C(w),u\rangle\bigr),
\]
而权集关于原点成对对称，故奇次项消失，且 \(s^4\) 系数分别等于
\[
\frac{1}{24}\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_B(w),u\rangle^4,
\qquad
\frac{1}{24}\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_C(w),u\rangle^4.
\]
将两边比较，即得所述四次矩闭式。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__window6_b3c3_cubature_harmonic_detector}
\input{subsubsec__window6_b3c3_spherical_cubature_strength5}
\input{subsubsec__window6_b3c3_support_ideal_hilbert_interpolation}
\input{subsubsec__window6_b3c3_levi_quartic_laplace_gff}

\begin{theorem}[阿贝尔化奇偶荷格的根--Cartan 三分裂与 boundary parity 的零权本质]\label{thm:window6-abelianized-parity-charge-root-cartan-splitting}
记
\[
\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}:=\Aut(\Fold_6^{\mathrm{bin}}),
\]
并经由纤维符号映射 \(\mathrm{sgn}_6\) 的坐标识别写成
\[
\bigl(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ_2)^{X_6}.
\]
在 \(B_3\) 规范下令
\[
X_6^{\mathrm{short}}:=\{w\in X_6^{\mathrm{cyc}}:\ \mathrm{wt}(w)=1\},
\qquad
X_6^{\mathrm{long}}:=X_6^{\mathrm{cyc}}\setminus X_6^{\mathrm{short}}.
\]
并记相应的根集合为
\[
\Phi_{\mathrm{short}}:=\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
\qquad
\Phi_{\mathrm{long}}:=\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
则存在规范直和分解
\[
\bigl(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
(\ZZ_2)^{X_6^{\mathrm{short}}}
\oplus
(\ZZ_2)^{X_6^{\mathrm{long}}}
\oplus
(\ZZ_2)^{X_6^{\mathrm{bdry}}}
\cong
\FF_2[\Phi_{\mathrm{short}}]
\oplus
\FF_2[\Phi_{\mathrm{long}}]
\oplus
\mathfrak h_{\FF_2},
\]
其中
\[
\dim_{\FF_2}\FF_2[\Phi_{\mathrm{short}}]=6,\qquad
\dim_{\FF_2}\FF_2[\Phi_{\mathrm{long}}]=12,\qquad
\dim_{\FF_2}\mathfrak h_{\FF_2}=3.
\]
若改用 \(C_3\) 规范，则前两项仅交换长短根名称，而三项维数保持不变。

进一步，记
\[
Z_{\partial}:=\langle \tau_w:\ w\in X_6^{\mathrm{bdry}}\rangle\cong (\ZZ_2)^3.
\]
则 Abel 化映射把 \(Z_{\partial}\) 同构到第三项 \(\mathfrak h_{\FF_2}\) 上。
因此 boundary sheet parity 在该伴随权模型中对应的正是零权的 Cartan 部分，而不是根方向电荷。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:window6-cyclic-weight-threshold-root-length} 与定理 \ref{thm:window6-21-adjoint-weight-multiset}，集合 \(X_6\) 已被规范分解为
\[
X_6=X_6^{\mathrm{short}}\sqcup X_6^{\mathrm{long}}\sqcup X_6^{\mathrm{bdry}},
\qquad
|X_6^{\mathrm{short}}|=6,\quad |X_6^{\mathrm{long}}|=12,\quad |X_6^{\mathrm{bdry}}|=3.
\]
另一方面，定理 \ref{thm:window6-foldbin-gauge-abelianization-even-parity} 给出
\[
\bigl(\mathcal G_6^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}\cong (\ZZ_2)^{21},
\]
并且该 Abel 化通过 \(\mathrm{sgn}_6\) 被识别为以 \(X_6\) 为坐标集的奇偶荷格。
因此对上述三块分割逐块取坐标子格，便得到所示的规范直和分解。

再由推论 \ref{cor:fold-bin-boundary-center-z2}，boundary 三条二点纤维的纤维内换位 involution 生成一个规范中心子群
\(
Z_{\partial}\cong(\ZZ_2)^3
\)，其在 Abel 化中的像恰对应 boundary 三个坐标方向。
这正是第三项 \((\ZZ_2)^{X_6^{\mathrm{bdry}}}=\mathfrak h_{\FF_2}\)。
故 boundary parity 的本质是零权的 Cartan 部分，而非根空间部分。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\(6\) 的 \texorpdfstring{$C_6$}{C6} 轨道分解与 \texorpdfstring{$B_3$}{B3} 长短根分区的交会刚性]\label{thm:window6-c6-orbit-b3-root-intersection-rigidity}
沿用 \(B_3\) 规范下的分块
\[
X_6^{\mathrm{cyc}}=X_6^{\mathrm{short}}\sqcup X_6^{\mathrm{long}}.
\]
则表 \ref{tab:window6_c6_orbit_decomposition} 给出的五条 \(C_6\) 轨道中，恰有且仅有一条长度为 \(6\) 的轨道满足
\[
X_6^{\mathrm{short}}
=
\{\texttt{000001},\texttt{000010},\texttt{000100},\texttt{001000},\texttt{010000},\texttt{100000}\},
\]
其余四条轨道全部包含于 \(X_6^{\mathrm{long}}\)。
特别地，另一条长度为 \(6\) 的轨道
\[
\{\texttt{000101},\texttt{001010},\texttt{010001},\texttt{010100},\texttt{100010},\texttt{101000}\}
\]
整体落在长根扇区之内。

从而，同时满足“在每条 \(C_6\) 轨道上常值”与“Weyl-不变”的函数空间恰为
\[
\left\{
f:X_6^{\mathrm{cyc}}\to\CC:\ 
f\text{ 在每条 }C_6\text{ 轨道上常值且为 Weyl-不变}
\right\}
=
\operatorname{span}_{\CC}\{\mathbf 1_{X_6^{\mathrm{short}}},\mathbf 1_{X_6^{\mathrm{long}}}\},
\]
因而其维数恰为 \(2\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
由表 \ref{tab:window6_c6_orbit_decomposition}，\(X_6^{\mathrm{cyc}}\) 的两条长度为 \(6\) 的轨道分别为
\[
\{\texttt{000001},\texttt{000010},\texttt{000100},\texttt{001000},\texttt{010000},\texttt{100000}\}
\]
与
\[
\{\texttt{000101},\texttt{001010},\texttt{010001},\texttt{010100},\texttt{100010},\texttt{101000}\}.
\]
其中第一条轨道恰由全部 \(\mathrm{wt}=1\) 的六个词组成，故由定理
\ref{thm:window6-cyclic-weight-threshold-root-length} 正好等于 \(X_6^{\mathrm{short}}\)。
第二条长度为 \(6\) 的轨道在表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 中逐项对应长根，因而整体落在 \(X_6^{\mathrm{long}}\)。

其余三条轨道分别由 \(\texttt{000000}\)、\(\{\texttt{010101},\texttt{101010}\}\) 与
\(\{\texttt{001001},\texttt{010010},\texttt{100100}\}\) 生成；
它们的 Hamming 权分别为 \(0\)、\(3\) 与 \(2\)，故仍由定理
\ref{thm:window6-cyclic-weight-threshold-root-length} 全部落在 \(X_6^{\mathrm{long}}\)。
因此五条 \(C_6\) 轨道与长短根二分块的交会类型被唯一确定为：
唯一一条长度为 \(6\) 的轨道等于短根扇区，其余四条轨道全为长根扇区的子块。

现在设 \(f:X_6^{\mathrm{cyc}}\to\CC\) 在每条 \(C_6\) 轨道上常值且 Weyl-不变。
由于 \(X_6^{\mathrm{short}}\) 本身就是一条单独的 \(C_6\) 轨道，\(f\) 在其上只能取一个常数。
另一方面，\(X_6^{\mathrm{long}}\) 虽由四条 \(C_6\) 轨道组成，但 Weyl-不变性强迫 \(f\) 在整块 \(X_6^{\mathrm{long}}\) 上取同一个常数。
故该函数空间恰由 \(\mathbf 1_{X_6^{\mathrm{short}}}\) 与 \(\mathbf 1_{X_6^{\mathrm{long}}}\) 张成，维数为 \(2\)。证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__window6_cartan_syzygy_quartic_code}
