\begin{corollary}[Fibonacci 双曲元在模 \texorpdfstring{$23$}{23} 上的三周期退化]\label{cor:terminal-window6-sl2-mod23-order3}
令 \(A\in\mathrm{SL}_2(\ZZ)\) 如命题 \ref{prop:terminal-window6-sl2z-hyperbolic-from-tail-triple}。
则在 \(\mathrm{SL}_2(\FF_{23})\) 中，\(\overline A\) 的阶为 \(3\)，即 \(\overline A^3=I\) 且 \(\overline A\neq I\)。
此外，若 \(p\) 为素数且 \(p\neq 3\)，则 \(\overline A\in\mathrm{SL}_2(\FF_p)\) 的阶为 \(3\) 当且仅当 \(p=23\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:terminal-window6-sl2z-hyperbolic-from-tail-triple}，
\(\tr(A)=68\) 且 \(\det(A)=1\)。
模 \(23\) 下有 \(68\equiv -1\pmod{23}\)，故 \(\overline A\) 的特征多项式为
\[
\chi_{\overline A}(x)=x^2-(\tr\,\overline A)x+\det(\overline A)=x^2+x+1\in\FF_{23}[x].
\]
因此 \(\overline A^2+\overline A+I=0\)，从而 \(\overline A^3=I\)。
并且 \(\overline A\neq I\)（例如 \(\overline A_{12}\equiv 21\not\equiv 0\pmod{23}\)），故其阶为 \(3\)。
\par
对一般素数 \(p\neq 3\)，若 \(\overline A\) 的阶为 \(3\)，则 \(\overline A\neq I\) 且 \(\overline A\) 满足 \(\overline A^2+\overline A+I=0\)；
因而其特征多项式必为 \(x^2+x+1\)，从而 \(\tr(\overline A)\equiv -1\pmod p\)，即 \(68\equiv -1\pmod p\)。
因此 \(p\mid 69\)。
在 \(p\neq 3\) 条件下只剩 \(p=23\)。
反向蕴含已由第一段验证。证毕。
\end{proof}

\begin{remark}[素点 \texorpdfstring{$23$}{23} 上的周期塌缩]\label{rem:terminal-window6-mod23-period3-collapse}
推论 \ref{cor:terminal-window6-sl2-mod23-order3} 将命题 \ref{prop:terminal-window6-sl2z-hyperbolic-from-tail-triple} 的双曲动力学在 \(p=23\) 处退化为三周期。
结合推论 \ref{cor:terminal-window6-coupling-response-group-23-torsion} 与定理 \ref{thm:terminal-window6-coupling-mod23-kernel-line}，同一素点同时作为响应群的本征挠性与 \(\mathrm{SL}_2\) 归返动力的周期退化口径出现。
\end{remark}

\begin{conjecture}[坏素数与 Fibonacci--\texorpdfstring{$\mathrm{SL}_2$}{SL2} 三周期退化的对应]\label{conj:windowm-badprime-fibsl2-order3}
对偶分辨率的偶 \(m\) 上，设存在由 reset-gap 尺度 \((F_{m+3},F_{m+4})\) 所诱导的矩阵
\[
A_m:=\begin{pmatrix}F_{m+3}&F_{m+2}\\F_{m+4}&F_{m+3}\end{pmatrix}.
\]
由 Cassini 恒等式可知 \(\det(A_m)=1\)，故 \(A_m\in \mathrm{SL}_2(\ZZ)\)。
\par
令 \(M_m\) 为 \(m\) 层的类型耦合矩阵，并令 \(\mathcal C_m:=\ZZ^{|X_m|}/M_m\ZZ^{|X_m|}\) 为相应响应群。
设 \(p_m^{\mathrm{bad}}\) 为满足
\(
p_m^{\mathrm{bad}}\mid |\mathcal C_m|
\)
且
\(
(p_m^{\mathrm{bad}})^2\nmid |\mathcal C_m|
\)
的最大素数。
则猜想：在 \(\mathrm{SL}_2(\FF_{p_m^{\mathrm{bad}}})\) 中，\(\overline{A_m}\) 具有精确阶 \(3\)，并且该三周期退化与“模 \(p_m^{\mathrm{bad}}\) 的主核为一维”现象在同一审计口径下相互对应。
\end{conjecture}

