\paragraph{三张 Levi 平面、三轴选择律与唯一 quartic 残差}
在 \(B_3/C_3\) 可见权字典、三次 cubature、四次调和检测器与支撑理想都已固定之后，window-\(6\) 的可见部门还可进一步压缩为一条更接近有效场论的局域结构链：全部非零支撑并不充满三维 Cartan 空间，而是精确贴在三张 rank-\(2\) Levi 平面上；任何真正的三轴单点耦合都逐点湮灭；二阶之后的首个非标量局域残差只沿唯一一条八面体型四次调和方向存活；而 \(C_3\) 规范相对于 \(B_3\) 规范的全部增厚则可在全偶矩层级上写成闭式。

\begin{theorem}[window-\(6\) 可见权的三 Levi 平面分解]\label{thm:window6-b3c3-visible-support-three-levi-planes}
沿用定理 \ref{thm:window6-21-adjoint-weight-multiset} 中的权映射
\[
\Lambda_B,\Lambda_C:X_6\to \ZZ^3
\]
及 boundary 三词映到零权的约定。
对 \(1\le i<j\le 3\)，记
\[
H_{ij}:=\operatorname{span}\{e_i,e_j\}\subset \RR^3.
\]
则有精确并分解
\[
\Lambda_B(X_6)\setminus\{0\}
=
\Phi^{B_2}_{12}\cup \Phi^{B_2}_{13}\cup \Phi^{B_2}_{23},
\qquad
\Phi^{B_2}_{ij}:=\{\pm e_i,\pm e_j,\pm e_i\pm e_j\}\subset H_{ij},
\]
以及
\[
\Lambda_C(X_6)\setminus\{0\}
=
\Phi^{C_2}_{12}\cup \Phi^{C_2}_{13}\cup \Phi^{C_2}_{23},
\qquad
\Phi^{C_2}_{ij}:=\{\pm 2e_i,\pm 2e_j,\pm e_i\pm e_j\}\subset H_{ij}.
\]
特别地，对任意可见权
\[
\lambda\in \Lambda_B(X_6)\cup \Lambda_C(X_6)
\]
都满足
\[
\lambda_1\lambda_2\lambda_3=0.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:window6-21-adjoint-weight-multiset}，\(B_3\) 规范下的 \(18\) 条非零权恰为
\[
\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\}
\sqcup
\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\},
\]
而 \(C_3\) 规范下的 \(18\) 条非零权恰为
\[
\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\}
\sqcup
\{\pm e_i\pm e_j:\ 1\le i<j\le 3\}.
\]
按零坐标的位置分组，在 \(B_3\) 规范下每个 \(H_{ij}\) 内恰出现
\[
\{\pm e_i,\pm e_j,\pm e_i\pm e_j\},
\]
即一个 \(B_2\) 根系；在 \(C_3\) 规范下每个 \(H_{ij}\) 内恰出现
\[
\{\pm 2e_i,\pm 2e_j,\pm e_i\pm e_j\},
\]
即一个 \(C_2\) 根系。
而 boundary 三词都被送到零向量，不影响非零支撑。
故所示并分解成立。

每个非零支撑点都落在某个坐标平面 \(H_{ij}\) 上，故至少有一个坐标为零，从而
\(
\lambda_1\lambda_2\lambda_3=0
\)
对所有可见权成立。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[三轴选择律与指数特征函数的三阶湮灭]\label{prop:window6-b3c3-triaxial-selection-ideal-factorization}
定义可见矩泛函
\[
\mathcal M_B(P):=\sum_{w\in X_6}P(\Lambda_B(w)),
\qquad
\mathcal M_C(P):=\sum_{w\in X_6}P(\Lambda_C(w)),
\qquad
P\in \CC[x_1,x_2,x_3].
\]
则 \(\mathcal M_B\) 与 \(\mathcal M_C\) 都经由商代数
\[
\CC[x_1,x_2,x_3]/(x_1x_2x_3)
\]
因子化。
等价地，只要 \(a,b,c\ge 1\)，便有
\[
\sum_{w\in X_6}\Lambda_B(w)_1^a\Lambda_B(w)_2^b\Lambda_B(w)_3^c=0,
\qquad
\sum_{w\in X_6}\Lambda_C(w)_1^a\Lambda_C(w)_2^b\Lambda_C(w)_3^c=0.
\]
进一步，沿用定理 \ref{thm:window6-b3c3-adjoint-character-and-quartic-invariant} 的指数特征函数
\[
\Theta_B(t):=\sum_{w\in X_6}e^{\langle \Lambda_B(w),t\rangle},
\qquad
\Theta_C(t):=\sum_{w\in X_6}e^{\langle \Lambda_C(w),t\rangle},
\qquad
t=(t_1,t_2,t_3)\in \RR^3,
\]
则恒有
\[
\partial_{t_1}\partial_{t_2}\partial_{t_3}\Theta_B\equiv 0,
\qquad
\partial_{t_1}\partial_{t_2}\partial_{t_3}\Theta_C\equiv 0.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:window6-b3c3-visible-support-three-levi-planes}，对每个可见权 \(\lambda\) 都有
\[
\lambda_1\lambda_2\lambda_3=0.
\]
因此任意落在理想 \((x_1x_2x_3)\) 中的多项式在全部支撑点上逐点为零，故 \(\mathcal M_B,\mathcal M_C\) 都通过
\(
\CC[x_1,x_2,x_3]/(x_1x_2x_3)
\)
因子化。
把该结论应用到单项式 \(x_1^a x_2^b x_3^c\) 即得幂矩消失式。

对指数特征函数，逐项求导可得
\[
\partial_{t_1}\partial_{t_2}\partial_{t_3}
e^{\langle \lambda,t\rangle}
=
\lambda_1\lambda_2\lambda_3\,e^{\langle \lambda,t\rangle}
=
0.
\]
对全部 \(\lambda=\Lambda_B(w)\) 或 \(\Lambda_C(w)\) 求和，即得所示恒等式。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[quartic 缺陷的一维性]\label{thm:window6-b3c3-quartic-defect-onedim}
定义
\[
s_2(u):=u_1^2+u_2^2+u_3^2,
\qquad
s_4(u):=u_1^4+u_2^4+u_3^4,
\]
并记归一化八面体型调和四次式
\[
H_4^{\mathrm{oct}}(u):=s_4(u)-\frac35 s_2(u)^2.
\]
则对任意 \(u\in \RR^3\)，有精确恒等式
\[
\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_B(w),u\rangle^2=10\,s_2(u),
\qquad
\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_C(w),u\rangle^2=16\,s_2(u),
\]
以及
\[
\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_B(w),u\rangle^4
=
\frac{54}{5}s_2(u)^2-2\,H_4^{\mathrm{oct}}(u),
\]
\[
\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_C(w),u\rangle^4
=
\frac{144}{5}s_2(u)^2+28\,H_4^{\mathrm{oct}}(u).
\]
因此，window-\(6\) 可见部门在二阶上完全各向同性，而其四阶偏离只沿唯一的一维调和方向 \(\RR H_4^{\mathrm{oct}}\) 存活。
\end{theorem}
\begin{proof}
前两条二阶恒等式正是定理 \ref{thm:window6-b3c3-adjoint-second-moment-isotropy} 的内容。
又由定理 \ref{thm:window6-b3c3-adjoint-character-and-quartic-invariant}，
\[
\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_B(w),u\rangle^4
=
10s_4(u)+24\sum_{1\le i<j\le 3}u_i^2u_j^2,
\]
\[
\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_C(w),u\rangle^4
=
40s_4(u)+24\sum_{1\le i<j\le 3}u_i^2u_j^2.
\]
由
\[
s_2(u)^2=s_4(u)+2\sum_{1\le i<j\le 3}u_i^2u_j^2
\]
可化为
\[
\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_B(w),u\rangle^4
=
12s_2(u)^2-2s_4(u),
\]
\[
\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_C(w),u\rangle^4
=
12s_2(u)^2+28s_4(u).
\]
再用
\[
s_4(u)=H_4^{\mathrm{oct}}(u)+\frac35 s_2(u)^2
\]
代回，即得
\[
12s_2^2-2s_4
=
\frac{54}{5}s_2^2-2H_4^{\mathrm{oct}},
\]
\[
12s_2^2+28s_4
=
\frac{144}{5}s_2^2+28H_4^{\mathrm{oct}}.
\]
故四阶非径向偏离只沿 \(H_4^{\mathrm{oct}}\) 这一条调和方向出现。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[quartic 极值方向的 axis--diagonal 反转]\label{thm:window6-b3c3-quartic-axis-diagonal-reversal}
定义
\[
M_{4,B}(u):=\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_B(w),u\rangle^4,
\qquad
M_{4,C}(u):=\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_C(w),u\rangle^4.
\]
若 \(|u|=1\)，则
\[
M_{4,B}(u)=12-2\sum_{i=1}^{3}u_i^4,
\qquad
M_{4,C}(u)=12+28\sum_{i=1}^{3}u_i^4.
\]
因此
\[
\min_{|u|=1}M_{4,B}(u)=10,
\qquad
\max_{|u|=1}M_{4,B}(u)=\frac{34}{3},
\]
\[
\min_{|u|=1}M_{4,C}(u)=\frac{64}{3},
\qquad
\max_{|u|=1}M_{4,C}(u)=40.
\]
并且极值方向精确为：
\begin{enumerate}
  \item \(B_3\) 规范下，最小值在坐标轴方向
  \[
  \{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\}
  \]
  处取得，而最大值在体对角方向
  \[
  \frac{1}{\sqrt3}(\pm 1,\pm 1,\pm 1)
  \]
  处取得；
  \item \(C_3\) 规范下，上述极值方向完全反转。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:window6-b3c3-quartic-defect-onedim}，在单位球面 \(|u|=1\) 上有
\[
H_4^{\mathrm{oct}}(u)=\sum_{i=1}^{3}u_i^4-\frac35.
\]
代回即可得到
\[
M_{4,B}(u)=12-2\sum_{i=1}^{3}u_i^4,
\qquad
M_{4,C}(u)=12+28\sum_{i=1}^{3}u_i^4.
\]

令
\[
\Sigma_4(u):=\sum_{i=1}^{3}u_i^4.
\]
在约束 \(|u|=1\) 下，由 Hölder 不等式或 Lagrange 乘子法，
\[
\frac13\le \Sigma_4(u)\le 1,
\]
其中 \(\Sigma_4(u)=1\) 当且仅当 \(u\) 为坐标轴方向，而 \(\Sigma_4(u)=1/3\) 当且仅当
\[
|u_1|=|u_2|=|u_3|=\frac{1}{\sqrt3}.
\]
把这两个极值代回上述线性公式，即得全部极值与极值方向。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[B/C 规范差的全偶矩层级与 Laplace 支配]\label{thm:window6-b3c3-even-moment-gap-laplace-domination}
对任意整数 \(m\ge 1\) 与任意 \(u\in \RR^3\)，记
\[
M_{2m}^{B}(u):=\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_B(w),u\rangle^{2m},
\qquad
M_{2m}^{C}(u):=\sum_{w\in X_6}\langle \Lambda_C(w),u\rangle^{2m}.
\]
则有精确恒等式
\[
M_{2m}^{C}(u)-M_{2m}^{B}(u)
=
2\bigl(2^{2m}-1\bigr)\sum_{i=1}^{3}u_i^{2m}.
\]
等价地，指数特征函数满足
\[
\Theta_C(t)-\Theta_B(t)
=
2\sum_{i=1}^{3}\bigl(\cosh(2t_i)-\cosh(t_i)\bigr)\ge 0
\qquad
(t\in \RR^3),
\]
且当且仅当 \(t=0\) 时取等。
因此，对每个固定方向 \(u\)，标量随机变量 \(\langle \Lambda_C,u\rangle\) 在 Laplace 序上严格支配 \(\langle \Lambda_B,u\rangle\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:window6-21-adjoint-weight-multiset}，\(\Lambda_B\) 与 \(\Lambda_C\) 的差别只发生在六个轴向词上：\(B_3\) 规范给出
\[
\{\pm e_1,\pm e_2,\pm e_3\},
\]
而 \(C_3\) 规范把它们改写为
\[
\{\pm 2e_1,\pm 2e_2,\pm 2e_3\}.
\]
其余十二条双坐标根和三重零权完全相同。
因此
\[
M_{2m}^{C}(u)-M_{2m}^{B}(u)
=
\sum_{i=1}^{3}\Bigl((2u_i)^{2m}+(-2u_i)^{2m}-u_i^{2m}-(-u_i)^{2m}\Bigr),
\]
即得
\[
M_{2m}^{C}(u)-M_{2m}^{B}(u)
=
2\bigl(2^{2m}-1\bigr)\sum_{i=1}^{3}u_i^{2m}.
\]

对该恒等式按 \(m\) 求指数母函数，或直接利用定理 \ref{thm:window6-b3c3-adjoint-character-and-quartic-invariant} 中 \(\Theta_B,\Theta_C\) 的显式公式，便得到
\[
\Theta_C(t)-\Theta_B(t)
=
2\sum_{i=1}^{3}\bigl(\cosh(2t_i)-\cosh(t_i)\bigr).
\]
因为 \(\cosh(2x)>\cosh(x)\) 对每个 \(x\neq 0\) 都成立，故右端非负，且只有在 \(t_1=t_2=t_3=0\) 时为零。
于是 \(\Theta_C(t)\ge \Theta_B(t)\) 对所有 \(t\in \RR^3\) 成立，并在 \(t\neq 0\) 时严格大于，故 \(C_3\) 规范在每个方向上的 Laplace 变换都严格支配 \(B_3\) 规范。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[GFF 标度下可见部门的唯一 quartic 残差原理]\label{conj:window6-visible-gff-unique-quartic-residual}
设某个临界六顶点系综中，window-\(6\) 的可见线性观测在适当归一化后收敛到标量 Gaussian free field 的线性像。
则单点可见有效作用的局域展开应同时满足：
\begin{enumerate}
  \item 不存在真正的三轴 cubic 项；
  \item 二阶项必为标量刚度；
  \item 首个非高斯、非标量且可见的局域修正必与
  \[
  H_4^{\mathrm{oct}}(u)=u_1^4+u_2^4+u_3^4-\frac35|u|^4
  \]
  成比例；
  \item \(B_3\) 与 \(C_3\) 两种规范只改变这一 quartic 项的系数，不改变其形式。
\end{enumerate}
\end{conjecture}

\begin{remark}[唯一 quartic 残差原则的离散依据]\label{rem:window6-visible-gff-unique-quartic-residual-evidence}
命题 \ref{prop:window6-b3c3-triaxial-selection-ideal-factorization} 排除了全部真正的三轴单点耦合；定理 \ref{thm:window6-b3c3-quartic-defect-onedim} 表明二阶完全各向同性，而四阶缺陷空间仅为一维；定理 \ref{thm:window6-b3c3-even-moment-gap-laplace-domination} 又说明 \(B/C\) 规范差在所有偶矩层级上都只能通过
\[
\sum_{i=1}^{3}u_i^{2m}
\]
这一轴向纯幂族进入。
因此，若 window-\(6\) 的可见部门在连续极限中确有首个非高斯残差，则它既不应首先出现在 cubic 通道，也不应分裂成多个独立的张量方向；最先显现的可见局域异常只能是唯一的八面体型 quartic operator。
\end{remark}

\endinput
