\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\ZZ_{34}$}{Z34} 平移作用的实不可约分解唯一性]\label{thm:m11-z34-real-irrep-decomposition}
\leanverified{paper\_m11\_z34\_real\_irrep\_decomposition}
设 \(V_{\RR}:=\RR^{\ZZ_{34}}\) 为 \(34\) 维实向量空间，取标准基 \(\{e_k\}_{k\in\ZZ_{34}}\)。
令 \(\ZZ_{34}\) 的生成元 \(g\) 以循环置换作用
\[
g\cdot e_k=e_{k+1}\qquad(k\in\ZZ_{34})
\]
定义 \(V_{\RR}\) 上的实置换表示。
则存在（并在 \(\ZZ_{34}\)-等变同构意义下唯一）直和分解
\begin{equation}\label{eq:m11-z34-real-irrep-sum}
\boxed{\;
V_{\RR}\ \cong\ \mathbf 1_{\mathrm{triv}}\ \oplus\ \mathbf 1_{-}\ \oplus\ \bigoplus_{k=1}^{16}W_k\;}
\end{equation}
其中 \(\mathbf 1_{\mathrm{triv}}\) 为平凡一维表示，\(\mathbf 1_{-}\) 为唯一非平凡实一维表示（满足 \(g\mapsto -1\)，对应角色指数 \(17\)），而每个 \(W_k\) 为二维不可约实表示，在其上 \(g\) 以角度 \(2\pi k/34\) 的平面旋转作用。
特别地，令增广映射 \(\varepsilon:V_{\RR}\to\RR\) 由
\(
\varepsilon(\sum_k a_ke_k)=\sum_k a_k
\)
给出，并记 \(I:=\ker\varepsilon\)。
则
\[
V_{\RR}\ \cong\ \mathbf 1_{\mathrm{triv}}\oplus I,
\qquad
\dim I=33,
\qquad
I\ \cong\ \mathbf 1_{-}\ \oplus\ \bigoplus_{k=1}^{16}W_k,
\]
从而维数与不可约型在实数域上被完全锁定为
\[
34=1\oplus 33,
\qquad
33=1\oplus 16\times 2.
\]
\end{theorem}
\begin{proof}
复化后 \(V_{\CC}:=V_{\RR}\otimes_{\RR}\CC\cong \CC[\ZZ_{34}]\) 为正则表示。
对循环群，\(\CC[\ZZ_{34}]\) 按角色分解为
\[
V_{\CC}\cong \bigoplus_{j=0}^{33}\chi_j,\qquad \chi_j(g)=\exp\!\left(\frac{2\pi i j}{34}\right).
\]
其中 \(j=0\) 给出平凡角色；由于 \(34\) 为偶数，\(j=17\) 给出实角色 \(\chi_{17}(g)=-1\)。
对每个 \(1\le j\le 16\)，\(\chi_j\) 与 \(\chi_{34-j}\) 构成共轭对；将该共轭对在 \(\RR\) 上合并，得到二维不可约实表示 \(W_j\)。
计数得出 \eqref{eq:m11-z34-real-irrep-sum}。
\par
增广映射 \(\varepsilon\) 为 \(\ZZ_{34}\)-等变映射，其像为 \(\mathbf 1_{\mathrm{triv}}\)。
由于 \(\mathbf 1_{\mathrm{triv}}\) 在 \(V_{\RR}\) 中出现重数为 \(1\)，可取 \(\varepsilon\) 的任一 \(\ZZ_{34}\)-等变右逆得到 \(\ZZ_{34}\)-等变分裂
\(
V_{\RR}\cong \mathbf 1_{\mathrm{triv}}\oplus I
\)。
由 \eqref{eq:m11-z34-real-irrep-sum} 中的角色计数可知：去掉 \(\mathbf 1_{\mathrm{triv}}\) 后恰保留 \(\mathbf 1_-\) 与全部 \(W_k\)，从而得到 \(I\) 的分解与 \(33=1\oplus 16\times 2\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[\texorpdfstring{$32$}{32} 维旋转部分的内禀复结构]\label{cor:m11-z34-rotation-part-complex-structure}
\leanverified{paper\_m11\_z34\_rotation\_part\_complex\_structure}
在定理 \ref{thm:m11-z34-real-irrep-decomposition} 的分解中，令
\[
W:=\bigoplus_{k=1}^{16}W_k,
\qquad \dim_{\RR}W=32.
\]
则存在一个 \(\ZZ_{34}\)-不变的线性算子 \(J:W\to W\) 满足 \(J^2=-\mathrm{id}\)。
因此 \(W\) 作为复向量空间同构于 \(\CC^{16}\)，并且 \(\ZZ_{34}\) 的作用在该复结构下为复线性作用。
\end{corollary}
\begin{proof}
对每个二维不可约实表示 \(W_k\)，生成元 \(g\) 的作用在适当实基下为角度 \(2\pi k/34\) 的平面旋转。
在该基下令 \(J_k\) 为逆时针 \(90^\circ\) 旋转，则 \(J_k^2=-\mathrm{id}\)，且 \(J_k\) 与任意旋转矩阵可交换，尤其与 \(g\) 的作用可交换。
定义 \(J:=\bigoplus_{k=1}^{16}J_k\)，则 \(J\) 与 \(\ZZ_{34}\) 的作用交换并满足 \(J^2=-\mathrm{id}\)。
由此 \(W\) 获得 \(\ZZ_{34}\)-不变复结构，故 \(W\cong_{\CC}\CC^{16}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\(11\) 的 \texorpdfstring{$\ZZ_{34}$}{Z34} 边界 uplift：内禀 \texorpdfstring{$\mathrm{SU}(16)$}{SU(16)} 作用]\label{thm:m11-z34-uplift-intrinsic-su16}
\leanverified{paper\_m11\_z34\_uplift\_intrinsic\_su16}
沿用定理 \ref{thm:m11-z34-real-irrep-decomposition} 与推论 \ref{cor:m11-z34-rotation-part-complex-structure} 的记号，令
\(
W=\bigoplus_{k=1}^{16}W_k
\)
并取任一 \(\ZZ_{34}\)-等变复结构 \(J\) 使 \(W\cong_{\CC}\CC^{16}\)。
则 \(\ZZ_{34}\) 在 \((W,J)\) 上诱导一个复线性表示
\[
\rho:\ZZ_{34}\hookrightarrow U(W,J),
\]
并且存在与 \(J\) 相容的 Hermite 内积，使得 \(\rho(\ZZ_{34})\subseteq \mathrm{SU}(W,J)\cong \mathrm{SU}(16)\)。
此外，\(\rho\) 为单射。
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个 \(k\in\{1,\dots,16\}\)，在 \(W_k\) 上令 \(\rho_k(g)\) 为生成元作用，其为旋转角 \(\theta_k=2\pi k/34\in(0,\pi)\) 的平面旋转。
取与 \(\rho_k(g)\) 相容的标准内积，并定义
\[
J_k:=\frac{1}{\sin\theta_k}\Bigl(\rho_k(g)-\cos\theta_k\,\mathrm{Id}\Bigr)\in \mathrm{End}_{\RR}(W_k).
\]
则 \(\rho_k(g)=\cos\theta_k\,\mathrm{Id}+\sin\theta_k\,J_k\)，从而 \(J_k^2=-\mathrm{Id}\)；并且 \(J_k\) 属于由 \(\rho_k(g)\) 生成的实交换子代数，故与 \(\rho_k(\ZZ_{34})\) 对易。
令 \(J:=\bigoplus_{k=1}^{16}J_k\)，得到 \(\ZZ_{34}\)-等变复结构。
\par
在复结构 \(J\) 下，\(g\) 在第 \(k\) 个复一维分量上按标量 \(e^{\mathrm{i}\theta_k}=e^{2\pi \mathrm{i}k/34}\) 作用。
因此
\[
\det_{\CC}\rho(g)=\prod_{k=1}^{16}e^{2\pi \mathrm{i}k/34}
=\exp\!\left(\frac{2\pi \mathrm{i}}{34}\sum_{k=1}^{16}k\right)
=\exp\!\left(\frac{2\pi \mathrm{i}}{34}\cdot 136\right)=1,
\]
从而 \(\rho(\ZZ_{34})\subseteq \mathrm{SU}(W,J)\)。
若 \(\rho(g^t)=\mathrm{Id}\)，则取 \(k=1\) 得 \(e^{2\pi \mathrm{i}t/34}=1\)，从而 \(34\mid t\)，故 \(\rho\) 单射。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$\ZZ_{34}$}{Z34} 相位自由度的交换子刚性与 \texorpdfstring{$U(1)^{16}$}{U(1)^16} 的内禀出现]\label{prop:m11-z34-commutant-u1-16}
沿用定理 \ref{thm:m11-z34-uplift-intrinsic-su16} 的设定。
则 \(G=\ZZ_{34}\) 在 \(W=\bigoplus_{k=1}^{16}W_k\) 上的实交换子代数满足实代数同构
\[
\mathrm{End}_{\RR,G}(W)\ :=\ \{T\in \mathrm{End}_{\RR}(W):\ T\rho(h)=\rho(h)T,\ \forall h\in G\}
\ \cong\ \CC^{16}.
\]
若进一步取与 \(J\) 相容的 Hermite 内积，则中心化子满足
\[
Z_{U(W,J)}(\rho(G))\ \cong\ U(1)^{16}.
\]
\leanverified{paper\_m11\_z34\_commutant\_u1\_16}
\end{proposition}
\begin{proof}
由 \(W=\bigoplus_{k=1}^{16}W_k\) 且各 \(W_k\) 两两非同构的二维不可约实 \(G\)-模（旋转角不同），有
\[
\mathrm{End}_{\RR,G}(W)\ \cong\ \prod_{k=1}^{16}\mathrm{End}_{\RR,G}(W_k).
\]
对每个 \(k\)，\(W_k\) 为二维旋转不可约表示，其交换子由 \(\mathrm{Id}\) 与复结构 \(J_k\) 生成，故 \(\mathrm{End}_{\RR,G}(W_k)\cong \RR[J_k]\cong \CC\)（作为实代数）。
乘积即得 \(\CC^{16}\)。
\par
在给定 \(J\)-相容 Hermite 内积下，每个 \(\CC\) 因子中保范元对应单位圆 \(U(1)\)，从而中心化子为 \(U(1)^{16}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[偶边界与单层替换约束下的极小简单解：\texorpdfstring{$m=11$}{m=11} 与 \texorpdfstring{$\mathfrak{so}(10)$}{so(10)}]\label{thm:bdry-even-single-layer-minimal-so10}
\leanverified{paper\_bdry\_even\_single\_layer\_minimal\_so10}
令 \(|X_m^{\mathrm{bdry}}|=F_{m-2}\) 为边界层计数，并固定两层 \(\{6,8\}\)。
对 \(m>8\) 令
\(
\Sigma(m):=\{6,8,m\}
\)
并令签名维数
\(
D(\Sigma(m)):=F_{m-2}+F_{6}+F_{4}=F_{m-2}+11
\)。
若要求：
\begin{enumerate}
  \item \(F_{m-2}\) 为偶数；
  \item 存在紧简单李代数 \(\mathfrak g\) 满足 \(\dim\mathfrak g=D(\Sigma(m))\)，且在满足 (1) 的所有 \(m>8\) 中该维数取最小；
\end{enumerate}
则唯一可行解为 \(m=11\)，且 \(\mathfrak g\cong \mathfrak{so}(10)\)（\(\dim=45\)）。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 Fibonacci 偶奇性，\(F_n\) 为偶当且仅当 \(3\mid n\)，故 (1) 等价于 \(3\mid (m-2)\)。
在 \(m>8\) 中满足该条件的最小者为 \(m=11\)，并且 \(F_{9}=34\)，从而
\(
D(\Sigma(11))=34+11=45
\)。
在紧简单李代数分类中，维数 \(45\) 的简单代数同构型唯一，为 \(\mathfrak{so}(10)\)。
证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[家族数锁定分支上的 \(16\) 个二维旋转平面]\label{cor:m11-z34-sixteen-rotation-planes-from-family-lock}
在定理 \ref{thm:terminal-family-uplift-lock} 所锁定的 \(F_9=34\) 分支上，由定理 \ref{thm:bdry-delta34-m11-uniqueness} 得唯一分辨率 \(m=11\) 满足 \(|X_{11}^{\mathrm{bdry}}|=34\)。
若在该边界层上取 \(\ZZ_{34}\) 的平移作用作为可观测对称接口，则 \(\RR^{X_{11}^{\mathrm{bdry}}}\) 的实不可约分解中非平凡二维旋转块的个数恰为 \(16\)。
\end{corollary}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:bdry-delta34-m11-uniqueness} 得 \(|X_{11}^{\mathrm{bdry}}|=34\)，从而可将边界平移对称表述为 \(\ZZ_{34}\) 的正则置换作用。
应用定理 \ref{thm:m11-z34-real-irrep-decomposition} 即得二维旋转块数为 \((34-2)/2=16\)。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[\texorpdfstring{$\QQ[\ZZ_{34}]$}{Q[Z34]} 的分解与两份 \texorpdfstring{$17$}{17} 次割圆域]\label{prop:m11-qz34-cyclotomic-decomposition}
\leanverified{paper\_m11\_qz34\_cyclotomic\_decomposition}
令
\[
A:=\QQ[\ZZ_{34}]\cong \QQ[x]/(x^{34}-1).
\]
则存在有理代数同构
\begin{equation}\label{eq:m11-qz34-cyclotomic-decomposition}
\boxed{\;
\QQ[\ZZ_{34}]
\ \cong\
\QQ\ \oplus\ \QQ\ \oplus\ K\ \oplus\ K,
\qquad
K:=\QQ(\zeta_{17})\;}
\end{equation}
其中 \(\zeta_{17}\) 为原始 \(17\) 次单位根，且 \([K:\QQ]=\deg\Phi_{17}=16\)。
\end{proposition}
\begin{proof}
由割圆分解 \(x^{34}-1=\prod_{d\mid 34}\Phi_d(x)\)，并注意 \(34\) 的正因子为 \(1,2,17,34\)，得
\[
x^{34}-1=\Phi_1(x)\Phi_2(x)\Phi_{17}(x)\Phi_{34}(x).
\]
在 \(\QQ[x]\) 上这些因子两两互素，故由中国剩余定理
\[
\QQ[x]/(x^{34}-1)\cong \bigoplus_{d\mid 34}\QQ[x]/(\Phi_d(x))
\cong \QQ\oplus \QQ\oplus \QQ(\zeta_{17})\oplus \QQ(\zeta_{34}).
\]
又因 \(\zeta_{34}=-\zeta_{17}\) 且 \(-1\in\QQ\)，故 \(\QQ(\zeta_{34})=\QQ(\zeta_{17})=:K\)。
度数 \([K:\QQ]=\deg\Phi_{17}=16\) 为标准事实。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[内禀 \texorpdfstring{$C_{16}$}{C16} 自同构：\(16\) 的有理层强制显影]\label{cor:m11-qz34-galois-c16}
\leanverified{paper\_m11\_qz34\_galois\_c16}
在命题 \ref{prop:m11-qz34-cyclotomic-decomposition} 的记号下，
\[
\mathrm{Gal}(K/\QQ)\cong (\ZZ/17\ZZ)^\times\cong C_{16}.
\]
因此在分解 \(\QQ[\ZZ_{34}]\cong \QQ^2\oplus K^2\) 中，每个 \(K\) 分量均携带一个内禀的 \(C_{16}\) 作用；该作用与 \(\QQ^2\) 分量正交分离，并在 \(16\) 维有理不可约块上给出唯一的循环生成方式。
\end{corollary}
\begin{proof}
对素数 \(p\)，有 \(\mathrm{Gal}(\QQ(\zeta_p)/\QQ)\cong (\ZZ/p\ZZ)^\times\)。
当 \(p=17\) 时，\((\ZZ/17\ZZ)^\times\) 为有限域乘法群，必为循环群，阶为 \(16\)。
将自同构 \(\sigma_a(\zeta_{17})=\zeta_{17}^a\) 逐分量作用即可。证毕。
\end{proof}

\begin{proposition}[增广理想的等变唯一性：余维 \(1\) 的平凡商强制锁定 \(33\) 维子模]\label{prop:m11-z34-augmentation-ideal-unique}
\leanverified{paper\_m11\_z34\_augmentation\_ideal\_unique}
沿用定理 \ref{thm:m11-z34-real-irrep-decomposition} 的记号。
设 \(J\subset V_{\RR}\) 为 \(\ZZ_{34}\)-子模，满足商模 \(V_{\RR}/J\) 同构于平凡表示 \(\mathbf 1_{\mathrm{triv}}\)。
则必有 \(J=I=\ker\varepsilon\)。
因此满足“余维 \(1\) 且商为平凡表示”的 \(33\) 维 \(\ZZ_{34}\)-子模在等变意义下无自由度。
\end{proposition}
\begin{proof}
由假设存在 \(\ZZ_{34}\)-等变满射 \(\ell:V_{\RR}\twoheadrightarrow \RR\) 使 \(J=\ker\ell\)。
而
\(
\mathrm{Hom}_{\ZZ_{34}}(V_{\RR},\mathbf 1_{\mathrm{triv}})
\cong
(V_{\RR})^{\ZZ_{34}}
\)
与不变子空间对偶同构，维数为 \(1\)（由正则表示中平凡因子重数为 \(1\)）。
故 \(\ell\) 与 \(\varepsilon\) 成比例，从而 \(\ker\ell=\ker\varepsilon=I\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[维数补余的表示论锁定：\texorpdfstring{$33=45-12$}{33=45-12} 的唯一模实现]\label{cor:m11-z34-unique-33-module}
\leanverified{paper\_m11\_z34\_unique\_33\_module}
若在 \(\ZZ_{34}\) 平移对称下要求一个 \(33\) 维结构与 \(V_{\RR}\) 的平凡商方向正交（即商模为 \(\mathbf 1_{\mathrm{triv}}\)），
则该 \(33\) 维结构必与增广理想 \(I\) 同构，从而自动继承 \(33=1\oplus 16\times 2\) 的实不可约型。
\end{corollary}
\begin{proof}
由命题 \ref{prop:m11-z34-augmentation-ideal-unique}，满足条件的余维 \(1\) 子模唯一，即为 \(I\)。
再由定理 \ref{thm:m11-z34-real-irrep-decomposition} 得到 \(I\) 的不可约型。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\(6\) 局域 uplift 与 \texorpdfstring{$\ZZ_{34}$}{Z34} 平移证书的割圆强迫]\label{cor:window6-local-uplift-forces-cyclotomic17}
\leanverified{paper\_window6\_local\_uplift\_forces\_cyclotomic17}
在 window-\(6\) 的“局域几何 uplift”协议口径下，推论 \ref{cor:terminal-window6-local-uplift-admissibility} 给出除平凡位移外仅允许 \(\delta=\pm 34\)。
若进一步在 \(m=11\) 边界模态上存在 \(\ZZ_{34}\) 平移作用（见 \S\ref{subsec:group-unification-audit-pointers} 的审计接口），
则有理层上的不可约分量必包含 \(K=\QQ(\zeta_{17})\)（度数 \(16\)），并伴随内禀 \(C_{16}\) 伽罗瓦对称（推论 \ref{cor:m11-qz34-galois-c16}）。
\end{corollary}
\begin{proof}
局域 uplift 的唯一整数指纹把位移尺度锁定为 \(34\)。
而 \(\ZZ_{34}\) 平移作用等价于引入群代数 \(\QQ[\ZZ_{34}]\) 的表示接口；由命题 \ref{prop:m11-qz34-cyclotomic-decomposition}，
\(\QQ[\ZZ_{34}]\) 的有理不可约分量中必出现两份同构的割圆域 \(K=\QQ(\zeta_{17})\)，其伽罗瓦群为 \(C_{16}\)（推论 \ref{cor:m11-qz34-galois-c16}）。
证毕。
\end{proof}

\input{subsubsec__m11_delta_closure_spin10_discrete_skeleton}

\begin{conjecture}[boundary uplift 位移谱与 reset-event 归返间隙谱的同一性]\label{conj:bdry-uplift-delta-equals-reset-gaps}
对 \(m\ge 6\)，令 \(\Delta_m^{\mathrm{bdry}}\subset\ZZ\) 表示 boundary 扇区在 dyadic uplift 下的位移集合（例如表 \ref{tab:foldbin_boundary_lift_m6_m8} 给出 \(m\in\{6,7,8\}\) 的证书输出）。
令 \(\mathcal R_m\) 为复位事件集合（定理 \ref{thm:terminal-reset-events-sturmian}），并记其归返间隙谱为 \(\mathrm{Gap}(\mathcal R_m)\)（其中已知闭式为 \(\{F_{m+3},F_{m+4}\}\)）。
则猜想：对一切 \(m\ge 7\)，成立集合恒等式
\[
\Delta_m^{\mathrm{bdry}}\setminus\{0\}=\mathrm{Gap}(\mathcal R_m)=\{F_{m+3},F_{m+4}\},
\]
且 \(m=6\) 为唯一退化例外：\(\Delta_6^{\mathrm{bdry}}\setminus\{0\}=\{F_9\}\subsetneq \{F_9,F_{10}\}\)。
\end{conjecture}

\begin{conjecture}[偶边界窗口的增广理想与统一候选的函子化匹配公理]\label{conj:profinite-gut-augmentation-ideal-functor}
设 \(m\equiv 2\pmod 3\)，从而 \(|X_m^{\mathrm{bdry}}|=F_{m-2}\) 为偶数。
令 \(N:=|X_m^{\mathrm{bdry}}|\) 并记 \(G_m:=\ZZ_N\)。
将 \(\RR[G_m]\) 视为正则表示，并记其增广理想
\[
I_m:=\ker\!\bigl(\varepsilon:\RR[G_m]\to\RR\bigr).
\]
预期存在一个从“偶边界窗口”数据到紧致李群表示范畴的函子 \(\mathcal F\)，使得：
\begin{enumerate}
  \item \(\mathcal F(m)\) 的最小非平凡表示包含一个由 \(I_m\) 的 Fourier 分解型确定的相位骨架，其交换子代数分解为若干 \(\CC\) 因子直积；
  \item 在 \(m=11\) 处，\(\mathcal F(11)\) 的最小简单部分与 \(\mathrm{Spin}(10)\)（等价地 \(\mathfrak{so}(10)\)）兼容，并且 \(I_{11}\) 的分解型与半自旋分支之间满足由 \(\mathbf 1_{-}\) 刚性因子锁定的相容条件；
  \item 对一般 \(m\equiv 2\pmod 3\)，该相容条件诱导一条可计算的离散筛法，用以从增广理想的分解型算术不变量中筛选统一候选。
\end{enumerate}
\end{conjecture}

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$\ZZ_{34}$}{Z34} 的 \texorpdfstring{$\mathbb F_{17}$}{F17} 商影上的和积逃逸与偶旋转块证书]\label{distill:bourgain-sum_product_obstruction_classification-z34-f17-quotient-expansion-even-rotation-escape}
令
\[
\pi_{17}:\ZZ_{34}\longrightarrow \mathbb F_{17}
\]
为模 \(17\) 商映射。取非空集合 \(B\subset\ZZ_{34}\)，并记
\[
C:=\pi_{17}(B)\subset\mathbb F_{17}.
\]
设 \(2\le |C|\le16\)。固定素域 \(\mathbb F_{17}\) 上的一组 Bourgain--Katz--Tao 和积常数 \(c_{17}>0\)、\(\varepsilon_{17}>0\)，使得对任意 \(E\subset\mathbb F_{17}\) 且 \(2\le |E|\le16\) 有
\[
\max\{|E+E|,|E\cdot E|\}\ge c_{17}|E|^{1+\varepsilon_{17}}.
\]
若某个 \(K\ge1\) 同时满足
\[
|\pi_{17}(B+B)|\le K|C|,
\qquad
|\pi_{17}(B\cdot B)|\le K|C|,
\]
则必有
\[
K\ge c_{17}|C|^{\varepsilon_{17}}.
\]
等价地，若 \(K<c_{17}|C|^{\varepsilon_{17}}\)，则 \(\ZZ_{34}\) 窗口在 \(\mathbb F_{17}\) 商影上必发生加法逃逸或乘法逃逸：
\[
|C+C|>K|C|
\qquad\text{或}\qquad
|C\cdot C|>K|C|.
\]
进一步，令 \(E\) 为发生逃逸的一侧，即 \(E=C+C\) 或 \(E=C\cdot C\)，并定义其 \(17\)-商提升
\[
\widetilde E:=\pi_{17}^{-1}(E)\subset\ZZ_{34},
\qquad
f_E:=\mathbf 1_{\widetilde E}-\frac{|E|}{17}\mathbf 1_{\ZZ_{34}}\in V_{\RR}.
\]
则 \(f_E\) 属于定理 \ref{thm:m11-z34-real-irrep-decomposition} 的偶旋转部分
\[
f_E\in \bigoplus_{\ell=1}^{8}W_{2\ell}.
\]
并且 \(f_E=0\) 当且仅当 \(E=\mathbb F_{17}\)。因此，非饱和逃逸必在偶数二维旋转块中留下非零实 Fourier 证书；饱和逃逸则把 \(\mathbb F_{17}\) 商影推到全商环。特别地，任何只使用平凡块、符号块 \(\mathbf 1_-\) 或奇数旋转块的 group-window coincidence 证书，都不能解释这种 \(\mathbb F_{17}\) 商影上的同时低和积失败。
\end{theorem}
\begin{proof}
由于 \(\pi_{17}\) 是环同态，直接有
\[
\pi_{17}(B+B)=C+C,
\qquad
\pi_{17}(B\cdot B)=C\cdot C.
\]
故两个假设不等式等价于
\[
|C+C|\le K|C|,
\qquad
|C\cdot C|\le K|C|.
\]
对 \(C\subset\mathbb F_{17}\) 应用素域和积定理，得到
\[
c_{17}|C|^{1+\varepsilon_{17}}
\le
\max\{|C+C|,|C\cdot C|\}
\le K|C|,
\]
从而 \(K\ge c_{17}|C|^{\varepsilon_{17}}\)。这证明了和积逃逸二择一。

现在证明表示论证书。函数 \(\mathbf 1_{\widetilde E}\) 对平移 \(x\mapsto x+17\) 不变，因此其复 Fourier 展开只含在子群 \(17\ZZ_{34}\) 上平凡的角色。对 \(\ZZ_{34}\) 的角色 \(\chi_j(g)=\exp(2\pi i j/34)\)，这一条件为
\[
\chi_j(17)=\exp(\pi i j)=1,
\]
即 \(j\) 为偶数。减去平均值只去掉 \(j=0\) 的平凡分量，故剩余实向量 \(f_E\) 只落在偶数共轭角色对对应的实二维块中，也就是
\[
f_E\in\bigoplus_{\ell=1}^{8}W_{2\ell}.
\]
若 \(E=\mathbb F_{17}\)，则 \(\widetilde E=\ZZ_{34}\)，显然 \(f_E=0\)。反过来，若 \(f_E=0\)，则 \(\mathbf 1_{\widetilde E}\) 为常值函数。由于 \(\widetilde E\) 是非空集合的指示函数，只能有 \(\widetilde E=\ZZ_{34}\)，即 \(E=\mathbb F_{17}\)。

因此，非饱和的商影逃逸必然被偶旋转块检测；若逃逸饱和，则商影已经达到全 \(\mathbb F_{17}\) 层。平凡块只记录平均值，\(\mathbf 1_-\) 只记录模 \(2\) 符号方向，奇数旋转块不在 \(\pi_{17}\)-提升函数的 Fourier 支撑中，故这些块不能承载上述 \(\mathbb F_{17}\) 和积逃逸。证毕。
\end{proof}


\endinput
