\paragraph{带 boundary 复制方向的五次球面 cubature 与六次首缺陷}
在三次 Euclidean cubature 与四次调和检测器之外，window-\(6\) 的 \(21\) 个标号可见点在单位球面上还携带一条更刚性的五次 cubature 结构。其关键差别在于：上一节处理的是 \(19\) 个几何不同的归一化支撑，而这里保留 boundary 三词作为沿正坐标轴的复制方向，因此必须把 \(21\) 个标号点整体视为一族带重数的球面原子。

为此，沿用表 \ref{tab:fold6_b3c3_root_dictionary_b3} 的 \(B_3\) 字典，并记与 \(\pm e_i\) 对应的 cyclic 短根词为
\[
s_1^+=\texttt{100000},\qquad s_2^+=\texttt{010000},\qquad s_3^+=\texttt{001000},
\]
\[
s_1^-=\texttt{000001},\qquad s_2^-=\texttt{000010},\qquad s_3^-=\texttt{000100}.
\]
又把 boundary 三词按
\[
b_1=\texttt{100001},\qquad b_2=\texttt{100101},\qquad b_3=\texttt{101001}
\]
排序。对每个 \(w\in X_6\) 定义单位可见向量
\[
u_w:=\frac{v_w}{|v_w|}\in S^2,
\]
其中 \(v_w=\Lambda_B(w)\) 若 \(w\in X_6^{\mathrm{cyc}}\)，而 \(v_{b_i}=e_i\)。
于是 \(\widetilde U_6:=\{u_w:\ w\in X_6\}\) 是一个带三重重复方向
\[
\{e_1,e_2,e_3\}
\]
的 \(21\) 点标号球面支撑。以下记 \(\sigma\) 为 \(S^2\) 上的球面概率测度，并称有限加权原子测度
\[
\mu=\sum_{w\in X_6}c_w\delta_{u_w}
\]
在 \(\widetilde U_6\) 上对次数不超过 \(t\) 的球面多项式给出精确 cubature，若对任意次数 \(\le t\) 的多项式 \(P\) 都有
\[
\sum_{w\in X_6}c_w P(u_w)=\mu(S^2)\int_{S^2}P(u)\,\dd\sigma(u).
\]

\begin{theorem}[window-\(6\) 标号球面支撑上的五次 cubature 族]\label{thm:window6-labeled-spherical-degree5-cubature-family}
设
\[
\mu=\sum_{w\in X_6}c_w\delta_{u_w}
\]
是支撑于 \(\widetilde U_6\) 的有限加权原子测度。则 \(\mu\) 对 \(S^2\) 的全部次数 \(\le 5\) 多项式给出精确球面 cubature，当且仅当存在参数
\[
\lambda,t_1,t_2,t_3\in \CC
\]
使得
\[
c_w=\lambda
\qquad
\text{对全部 \(12\) 个长根方向},
\]
\[
c_{s_i^-}=\frac{\lambda}{2},
\qquad
c_{s_i^+}=\frac{\lambda}{2}-t_i,
\qquad
c_{b_i}=t_i
\qquad (i=1,2,3).
\]
特别地，总质量恒为
\[
\mu(S^2)=15\lambda.
\]
因此，window-\(6\) 的 \(21\) 点标号球面支撑上的五次 cubature 并非离散孤点，而是一个四维仿射族；其真正模只来自三条正轴复制方向上的质量转移。
\end{theorem}
\begin{proof}
对每个 \(i\) 记
\[
m_i^+:=c_{s_i^+}+c_{b_i},
\qquad
m_i^-:=c_{s_i^-}.
\]
由于 \(u_{s_i^+}=u_{b_i}=e_i\)，球面矩条件只依赖于 \(m_i^+\)，而不依赖于它在 \((s_i^+,b_i)\) 之间如何分拆。
因此可先在 \(18\) 个几何不同的方向上分类所有五次 cubature，再把 \(m_i^+\) 在 \((s_i^+,b_i)\) 间自由分配。

对每个坐标平面 \(ij\in\{12,13,23\}\)，记四个长根方向
\[
\frac{\pm e_i\pm e_j}{\sqrt2}
\]
上的权为
\[
\lambda_{ij}^{++},\qquad
\lambda_{ij}^{+-},\qquad
\lambda_{ij}^{-+},\qquad
\lambda_{ij}^{--}.
\]
由于球面概率测度的一切奇次矩都为零，取混合矩
\[
x_i x_j,\qquad x_i x_j^2,\qquad x_i^2 x_j
\]
便得到
\[
\lambda_{ij}^{++}-\lambda_{ij}^{+-}-\lambda_{ij}^{-+}+\lambda_{ij}^{--}=0,
\]
\[
\lambda_{ij}^{++}+\lambda_{ij}^{+-}-\lambda_{ij}^{-+}-\lambda_{ij}^{--}=0,
\]
\[
\lambda_{ij}^{++}-\lambda_{ij}^{+-}+\lambda_{ij}^{-+}-\lambda_{ij}^{--}=0.
\]
解此线性系统得
\[
\lambda_{ij}^{++}=\lambda_{ij}^{+-}=\lambda_{ij}^{-+}=\lambda_{ij}^{--}=:\lambda_{ij}.
\]
故每个坐标平面中的四个长根必须等权。

再看一阶矩。由于三组长根在每个坐标方向上的总贡献已成对相消，取线性函数 \(x_i\) 即得
\[
m_i^+=m_i^-
\qquad (i=1,2,3).
\]

最后使用四阶 isotropy。球面概率测度满足
\[
\int_{S^2}x_i^4\,\dd\sigma=3\int_{S^2}x_i^2x_j^2\,\dd\sigma
\qquad(i\ne j).
\]
而在当前离散测度下，
\[
M_{iijj}:=\sum_{w\in X_6}c_w u_{w,i}^2u_{w,j}^2=\lambda_{ij},
\]
\[
M_{iiii}:=\sum_{w\in X_6}c_w u_{w,i}^4
=m_i^++m_i^-+\lambda_{ij}+\lambda_{ik}
=2m_i^++\lambda_{ij}+\lambda_{ik}.
\]
因此
\[
2m_i^+ + \lambda_{ij}+\lambda_{ik}=3\lambda_{ij}=3\lambda_{ik}.
\]
由此推出
\[
\lambda_{12}=\lambda_{13}=\lambda_{23}=:\lambda,
\qquad
m_i^+=m_i^-=\frac{\lambda}{2}.
\]
于是全部长根权都等于 \(\lambda\)，全部负短根权都等于 \(\lambda/2\)，而每条正轴上的总质量都等于 \(\lambda/2\)。
把该总质量在 \((s_i^+,b_i)\) 间分拆为
\[
c_{s_i^+}=\frac{\lambda}{2}-t_i,
\qquad
c_{b_i}=t_i,
\]
便得到所述参数化。总质量随即为
\[
12\lambda+3\cdot\frac{\lambda}{2}+3\cdot\frac{\lambda}{2}=15\lambda.
\]

反过来，若权满足题设公式，则一切奇次矩都因长根的符号对称与轴向的平衡条件
\[
m_i^+=m_i^-=\frac{\lambda}{2}
\]
而消失。对二次矩，三个坐标轴方向总贡献为 \(\lambda I_3\)，三组长根方向总贡献为 \(4\lambda I_3\)，故
\[
\sum_{w\in X_6}c_w\langle x,u_w\rangle^2=5\lambda |x|^2.
\]
对四次矩，三个坐标轴方向总贡献为
\[
\lambda(x_1^4+x_2^4+x_3^4),
\]
而每个坐标平面的四个长根方向给出
\[
\lambda\bigl(x_i^4+6x_i^2x_j^2+x_j^4\bigr).
\]
对三对 \((i,j)\) 求和后得到
\[
\sum_{w\in X_6}c_w\langle x,u_w\rangle^4=3\lambda |x|^4.
\]
因此
\[
\sum_{w\in X_6}c_w\langle x,u_w\rangle^k
=
15\lambda\int_{S^2}\langle x,u\rangle^k\,\dd\sigma(u)
\qquad (k=0,1,2,3,4,5),
\]
其中用到了
\[
\int_{S^2}\langle x,u\rangle^2\,\dd\sigma(u)=\frac{|x|^2}{3},
\qquad
\int_{S^2}\langle x,u\rangle^4\,\dd\sigma(u)=\frac{|x|^4}{5},
\]
以及奇次矩为零。由极化恒等式，这等价于对全部次数 \(\le 5\) 多项式的精确 cubature。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_window6\_labeled\_spherical\_degree5\_cubature\_family}

\begin{proposition}[正权归一化五次 cubature 的立方体模空间]\label{prop:window6-labeled-spherical-degree5-cubature-cube}
在定理 \ref{thm:window6-labeled-spherical-degree5-cubature-family} 的四维仿射族中，正权且归一化
\[
\sum_{w\in X_6}c_w=1
\]
的部分恰为闭立方体
\[
\lambda=\frac{1}{15},
\qquad
0\le t_i\le \frac{1}{30}
\qquad (i=1,2,3).
\]
故 window-\(6\) 的正权五次球面 cubature 模空间同构于
\[
{\Bigl[0,\frac{1}{30}\Bigr]}^{3}.
\]
其 \(8\) 个顶点给出全部支撑极小的正权解；在这些顶点上，支撑恰有 \(18\) 个点，并且顶点集天然构成一个 \(\ZZ_2^3\)-torsor。

此外，在整个 \(21\) 点标号支撑上不存在非平凡等权五次球面设计。
\end{proposition}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:window6-labeled-spherical-degree5-cubature-family}，总质量恒为 \(15\lambda\)，故归一化立即给出
\[
\lambda=\frac{1}{15}.
\]
正权条件等价于
\[
\lambda>0,
\qquad
\frac{\lambda}{2}-t_i\ge 0,
\qquad
t_i\ge 0.
\]
代入 \(\lambda=1/15\) 即得
\[
0\le t_i\le \frac{1}{30}.
\]
故正权归一化模空间正是三维闭立方体。

在该立方体中，\(12\) 个长根权恒为 \(1/15\)，三条负短根权恒为 \(1/30\)，而每条正轴上的总质量 \(1/30\) 在 \((s_i^+,b_i)\) 间分配。若 \(t_i\) 处于开区间，则 \(s_i^+\) 与 \(b_i\) 两个标号点都带正权；若 \(t_i\in\{0,1/30\}\)，则恰有一个点的权消失。故支撑最小要求三个 \(t_i\) 同时落在端点，从而一共保留
\[
12+3+3=18
\]
个非零权点。三条正轴各有两种选择，因而顶点集与三维超立方体的顶点集自然同构，即构成一个 \(\ZZ_2^3\)-torsor。

最后，若全部 \(21\) 个标号点都带同一非零权 \(c\)，则定理 \ref{thm:window6-labeled-spherical-degree5-cubature-family} 强迫
\[
c=\lambda
\qquad\text{在全部长根方向上},
\]
同时又有
\[
c=\frac{\lambda}{2}
\qquad\text{在三条负短根上},
\]
矛盾。故非平凡等权五次球面设计不存在。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[整个五次 cubature 立方体共享同一六次谐和缺陷]\label{thm:window6-labeled-spherical-degree6-harmonic-defect}
设 \(\mu\) 是定理 \ref{thm:window6-labeled-spherical-degree5-cubature-family} 的任意五次精确 cubature。定义
\[
A_6(x):=x_1^6+x_2^6+x_3^6,
\qquad
B_6(x):=\sum_{i\ne j}x_i^4x_j^2,
\qquad
C_6(x):=x_1^2x_2^2x_3^2,
\]
以及六次谐和多项式
\[
\mathscr H_6(x):=
2A_6(x)-15B_6(x)+180C_6(x).
\]
则对任意 \(x\in \RR^3\)，有精确恒等式
\[
\sum_{w\in X_6}c_w\langle x,u_w\rangle^6
=
\frac{15\lambda}{7}|x|^6-\frac{\lambda}{14}\mathscr H_6(x),
\]
其中 \(\lambda\) 为定理 \ref{thm:window6-labeled-spherical-degree5-cubature-family} 中的长根公共权。
在归一化情形 \(\lambda=1/15\) 下，公式化为
\[
\sum_{w\in X_6}c_w\langle x,u_w\rangle^6
=
\frac{1}{7}|x|^6-\frac{1}{210}\mathscr H_6(x).
\]
特别地，六次矩缺陷与参数 \((t_1,t_2,t_3)\) 无关；整个五次 cubature 立方体在六次上共享同一个首个不可消去 defect。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:window6-labeled-spherical-degree5-cubature-family}，三条正轴上的总质量始终满足
\[
c_{s_i^+}+c_{b_i}=\frac{\lambda}{2},
\]
故六次矩只依赖于 \(\lambda\)，与 \((t_1,t_2,t_3)\) 如何分配无关。

沿三个坐标轴的总贡献为
\[
\lambda A_6(x).
\]
另一方面，对固定的 \(i<j\)，四个长根方向给出
\[
\lambda\sum_{\epsilon_i,\epsilon_j=\pm 1}
\left\langle x,\frac{\epsilon_i e_i+\epsilon_j e_j}{\sqrt2}\right\rangle^{6}
=
\frac{\lambda}{8}
\sum_{\epsilon_i,\epsilon_j=\pm 1}
{\bigl(\epsilon_i x_i+\epsilon_j x_j\bigr)}^{6}
=
\frac{\lambda}{2}\bigl(x_i^6+15x_i^4x_j^2+15x_i^2x_j^4+x_j^6\bigr).
\]
对三对 \((i,j)\) 求和后得到
\[
\sum_{w\in X_6}c_w\langle x,u_w\rangle^6
=
2\lambda A_6(x)+\frac{15\lambda}{2}B_6(x).
\]

又由
\[
|x|^6=A_6(x)+3B_6(x)+6C_6(x)
\]
可知
\[
\frac{15\lambda}{7}|x|^6-\frac{\lambda}{14}\mathscr H_6(x)
=
\lambda\left(
\frac{15}{7}(A_6+3B_6+6C_6)-\frac{1}{14}(2A_6-15B_6+180C_6)
\right),
\]
整理即得
\[
\frac{15\lambda}{7}|x|^6-\frac{\lambda}{14}\mathscr H_6(x)
=
2\lambda A_6(x)+\frac{15\lambda}{2}B_6(x).
\]
这就证明了题设恒等式。

最后，直接计算拉普拉斯算子可得
\[
\Delta \mathscr H_6=0,
\]
故 \(\mathscr H_6\) 的确是六次谐和多项式。归一化情形只需代入 \(\lambda=1/15\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\(6\) 标号球面支撑的 cubature 强度恰为 \(5\)]\label{cor:window6-labeled-spherical-cubature-strength-five}
window-\(6\) 的 \(21\) 点标号球面支撑 \(\widetilde U_6\) 上存在非平凡的五次精确球面 cubature；但不存在任何总质量非零、支撑于同一 \(21\) 点标号支撑的六次精确球面 cubature。
因此其最大精确阶恰为
\[
t_{\max}=5.
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
存在性已由定理 \ref{thm:window6-labeled-spherical-degree5-cubature-family} 给出。
为证六次不可能，只需取球面六次单项式
\[
P(x):=x_1^2x_2^2x_3^2.
\]
对每个 \(w\in X_6\)，向量 \(u_w\) 至少有一个坐标为零：长根方向只占据两个坐标，而短根与 boundary 方向只占据一个坐标。故
\[
P(u_w)=0
\qquad(\forall\,w\in X_6),
\]
从而任意支撑于 \(\widetilde U_6\) 的原子测度 \(\mu\) 都满足
\[
\sum_{w\in X_6}c_w P(u_w)=0.
\]
另一方面，
\[
\int_{S^2}x_1^2x_2^2x_3^2\,\dd\sigma=\frac{1}{105}>0.
\]
因此若 \(\mu(S^2)\ne 0\)，便不可能有
\[
\sum_{w\in X_6}c_w P(u_w)=\mu(S^2)\int_{S^2}P(u)\,\dd\sigma(u).
\]
故六次精确 cubature 不存在。证毕。
\end{proof}

\begin{conjecture}[boundary 复制方向的低阶不可见性与首个统一谐和缺陷]\label{conj:window-even-boundary-duplicate-spherical-cubature}
设 \(m\) 为偶数，并假定该窗口存在与 window-\(6\) 同型的可见分裂
\[
X_m=X_m^{\mathrm{cyc}}\sqcup X_m^{\mathrm{bdry}},
\]
其中 \(X_m^{\mathrm{cyc}}\) 经某个审计字典嵌入约化根系
\[
\Phi_m\subset \mathfrak h_m^\ast,
\]
而 \(X_m^{\mathrm{bdry}}\) 恰给出若干与正短根方向重复的 boundary copies。
则应当存在以下普适现象：
\begin{enumerate}
  \item 低阶 \(SO(r_m)\)-moment exactness 只依赖于每条重复方向上的总质量，而不依赖于该总质量在 cyclic copy 与 boundary copy 之间的分配；
  \item 正权精确 cubature 的归一化模空间是一个 \(r_m\)-维立方体；
  \item 第一个超出精确阶的缺陷由一个与立方体参数无关的 \(W(\Phi_m)\)-谐和多项式统一控制。
\end{enumerate}
window-\(6\) 正是该原则的首个经审计样本：此时 \(r_6=3\)，正权模空间为
\[
{\Bigl[0,\frac{1}{30}\Bigr]}^{3},
\]
而首个缺陷由定理 \ref{thm:window6-labeled-spherical-degree6-harmonic-defect} 中的 \(\mathscr H_6\) 唯一控制。
\end{conjecture}

\paragraph{几何解释}
定理 \ref{thm:window6-labeled-spherical-degree5-cubature-family}--\ref{thm:window6-labeled-spherical-degree6-harmonic-defect} 表明：在一切不超过五阶的 \(SO(3)\) 角分辨可观测量中，boundary 正轴质量向 cyclic 正轴质量的转移完全不可见；真正开始分辨两者差异的，不是一阶偶极，也不是四阶各向异性，而是同一个六次谐和 defect \(\mathscr H_6\)。因此，window-\(6\) 的 boundary 扇区并不是低阶运动学中的显性扰动，而是高阶角动量通道中的首个可测破缺源。
