\paragraph{fold-gauge 常数的极点阶梯与 Stirling--Bernoulli jet 的有限阶刚性}
在前段关于 Bernoulli--\(\zeta(2r)\) 塔的算术子列刚性之外，附录 H 中 fold-gauge 常数的 Stirling--Bernoulli 展开还可进一步压缩出两条解析后果：其一是 \(\log C_m-\log(2\pi)\) 的普通生成函数具有一条由奇次尺度 \(q^{2r-1}\) 驱动的严格极点阶梯；其二是这条阶梯不仅允许逐级读出全部 Bernoulli 系数，而且对任意有限阶 jet 都具有尖锐的指数刚性。

\begin{theorem}[fold-gauge 生成函数的极点阶梯与 even-\texorpdfstring{$\zeta$}{zeta} 残数读出]\label{thm:gut-logCm-pole-ladder-evenzeta}
沿用定理 \ref{thm:gut-logCm-arithmetic-subsequence-rigidity} 的记号，令
\[
q:=\frac{\varphi}{2}\in(0,1),
\qquad
A_r:=\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr),
\qquad
\lambda_r:=q^{2r-1}\qquad(r\ge 1),
\]
并定义普通生成函数
\[
F_C(z):=\sum_{m\ge 1}\bigl(\log C_m-\log(2\pi)\bigr)z^m.
\]
则对任意固定整数 \(R\ge 1\)，函数
\[
\boxed{\;
F_C(z)-\sum_{r=1}^{R}\frac{A_r\lambda_r z}{1-\lambda_r z}\;}
\]
在圆盘
\[
|z|<\lambda_{R+1}^{-1}
=\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^{2R+1}
\]
内解析。

特别地，\(F_C\) 的奇点按半径严格递增地落在
\[
z=\lambda_r^{-1}=\Bigl(\frac{2}{\varphi}\Bigr)^{2r-1}
\qquad(r\ge 1)
\]
这条极点阶梯上；并且第 \(r\) 级极点的位置与留数共同唯一决定 \(A_r\)，从而唯一决定 \(B_{2r}\) 与 \(\zeta(2r)\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy}，对任意固定 \(R\ge 1\) 有
\[
\log C_m-\log(2\pi)
=\sum_{r=1}^{R}A_r\lambda_r^m+O(\lambda_{R+1}^m)
\qquad(m\to\infty).
\]
令
\[
b_m^{(R)}:=
\log C_m-\log(2\pi)-\sum_{r=1}^{R}A_r\lambda_r^m.
\]
则 \(b_m^{(R)}=O(\lambda_{R+1}^m)\)，故幂级数
\[
B_R(z):=\sum_{m\ge 1}b_m^{(R)}z^m
\]
的收敛半径至少为 \(\lambda_{R+1}^{-1}\)。

另一方面，对每个 \(r\) 都有
\[
\sum_{m\ge 1}A_r\lambda_r^m z^m
=\frac{A_r\lambda_r z}{1-\lambda_r z}.
\]
因此
\[
F_C(z)=\sum_{r=1}^{R}\frac{A_r\lambda_r z}{1-\lambda_r z}+B_R(z),
\]
其中 \(B_R\) 在 \(|z|<\lambda_{R+1}^{-1}\) 内解析，遂得第一条。

再看第 \(r\) 级极点。因为
\[
\operatorname*{Res}_{z=\lambda_r^{-1}}
\frac{A_r\lambda_r z}{1-\lambda_r z}
=-\frac{A_r}{\lambda_r},
\]
故极点位置 \(z=\lambda_r^{-1}\) 与留数共同唯一确定 \(A_r\)。最后由
\[
A_r=\frac{B_{2r}}{r(2r-1)}\bigl(\varphi^{-1}+\varphi^{2r-3}\bigr)
\]
及标准恒等式
\[
B_{2r}=(-1)^{r-1}\frac{2(2r)!}{(2\pi)^{2r}}\zeta(2r)
\]
即可唯一恢复 \(B_{2r}\) 与 \(\zeta(2r)\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[Stirling--Bernoulli jet 的逐阶反演与有限阶刚性]\label{thm:gut-logCm-stirling-bernoulli-jet-rigidity}
沿用定理 \ref{thm:gut-logCm-pole-ladder-evenzeta} 的记号。则对每个 \(R\ge 1\) 都有递归极限恢复公式
\[
\boxed{\;
A_R=
\lim_{m\to\infty}
\lambda_R^{-m}
\left[
\log C_m-\log(2\pi)-\sum_{r=1}^{R-1}A_r\lambda_r^m
\right].\;}
\]
从而
\[
\boxed{\;
B_{2R}
=
\frac{R(2R-1)}{\varphi^{-1}+\varphi^{2R-3}}\,A_R,\qquad
\zeta(2R)
=
(-1)^{R-1}\frac{(2\pi)^{2R}}{2(2R)!}\,B_{2R}.\;}
\]

更进一步，若另一列 \(\widetilde C_m\) 满足
\[
\log \widetilde C_m-\log C_m
=
O\!\bigl(\lambda_{R+1}^{m}\bigr),
\]
则两列的前 \(R\) 阶 Stirling--Bernoulli jet 完全一致：
\[
\widetilde A_r=A_r,\qquad
\widetilde B_{2r}=B_{2r}
\qquad(1\le r\le R).
\]
因此由标准 Bernoulli--\(\zeta(2r)\) 公式恢复得到的 even-\(\zeta\) 不变量也逐阶一致。
\leanverified{paper\_gut\_stirling\_bernoulli\_jet\_rigidity\_seeds}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-gauge-constant-stirling-bernoulli-hierarchy}，对任意固定 \(R\) 有
\[
\log C_m-\log(2\pi)
=
\sum_{r=1}^{R}A_r\lambda_r^m+O(\lambda_{R+1}^m).
\]
移去前 \(R-1\) 层后得
\[
\log C_m-\log(2\pi)-\sum_{r=1}^{R-1}A_r\lambda_r^m
=
A_R\lambda_R^m+O(\lambda_{R+1}^m).
\]
两边同乘 \(\lambda_R^{-m}\)，由于 \(\lambda_{R+1}/\lambda_R=q^2<1\)，故
\[
\lambda_R^{-m}
\left[
\log C_m-\log(2\pi)-\sum_{r=1}^{R-1}A_r\lambda_r^m
\right]
=
A_R+O(q^{2m}),
\]
令 \(m\to\infty\) 即得第一式。

第二组公式只是把 \(A_R\) 的定义与 Bernoulli--\(\zeta(2R)\) 恒等式直接整理。

最后设 \(\widetilde C_m\) 满足
\(
\log \widetilde C_m-\log C_m=O(\lambda_{R+1}^{m})
\)。
对 \(r=1\) 应用上面的极限公式，得到 \(\widetilde A_1=A_1\)。
归纳地，若已知 \(\widetilde A_j=A_j\)（\(1\le j<r\)），则
\[
\log \widetilde C_m-\log(2\pi)-\sum_{j=1}^{r-1}\widetilde A_j\lambda_j^m
-
\left(
\log C_m-\log(2\pi)-\sum_{j=1}^{r-1}A_j\lambda_j^m
\right)
=
O(\lambda_{R+1}^{m}).
\]
当 \(r\le R\) 时仍有 \(\lambda_{R+1}^m=o(\lambda_r^m)\)，故两列在第 \(r\) 层的极限读出相同，从而 \(\widetilde A_r=A_r\)。
于是前 \(R\) 阶的 \(\widetilde B_{2r}\) 与相应 even-\(\zeta\) 不变量也逐阶一致。证毕。
\end{proof}
