\subsection{扭曲谱隙的对齐：统一判据与群选择器}\label{subsec:group-unification-spectral-alignment}

\paragraph{谱隙作为通道尺度的内生位置}
在核版 Chebotarev 估计中，primitive 轨道的同余类分层主项由 Perron 根 \(\lambda_1(u)\) 控制，
而尾项的指数率由最坏扭曲谱半径（以及未扭曲的次大模特征值）控制（定理 \ref{thm:kernel-chebotarev-exp}）。
因此，谱隙比 \(\Lambda(u)/\lambda_1(u)\) 及其对数
\(
g(u)=\log(\lambda_1(u)/\Lambda(u))
\)
构成“读出时间尺度/混合时间尺度”的可审计位置（推论 \ref{cor:pom-order-mixing} 与命题 \ref{prop:pom-rewrite-audit-loop} 的同型口径）。

\begin{definition}[谱隙耦合（spectral coupling）]\label{def:spec-coupling}
在定义 \ref{def:kernel-group-twist} 的记号下，固定温度参数 \(u\in(0,1]\)，记 \(\lambda_1(u)=\rho(M_K(u))\)。
对任意不可约复表示 \(\varrho\in\widehat G\)，记其扭曲算子谱半径
\[
\eta_{\varrho}(u):=\rho\!\bigl(M_{K,\varrho}(u)\bigr).
\]
定义表示通道的谱隙耦合量
\[
g_{\varrho}(u):=\log\!\left(\frac{\lambda_1(u)}{\eta_{\varrho}(u)}\right).
\]
并记最坏非平凡扭曲尺度
\[
g_{\mathrm{tw}}(u):=\log\!\left(\frac{\lambda_1(u)}{\eta(u)}\right)
=\min_{\varrho\in\widehat G,\ \varrho\ne \mathbf{1}} g_{\varrho}(u),
\qquad
\eta(u):=\max_{\varrho\ne\mathbf{1}}\eta_{\varrho}(u)
\]
（与定理 \ref{thm:kernel-chebotarev-exp} 的 \(\eta(u)\) 一致）。
\end{definition}
\begin{definition}[扭曲寄存器的折叠读出核]\label{distill:stallings_foldings_and_bestvina_handel_train_tracks-subgroup_reconstruction_from_canonical_finite_automata-core-def}
设定义 \ref{def:kernel-group-twist} 中的有限核支撑可写为有限有向转移集 \(\mathcal E_K\)，其每条转移 \(e\) 具有起点 \(o(e)\)、终点 \(t(e)\)、非负权重 \(w_e(u)\) 以及群寄存器 \(\gamma(e)\in G\)，并且对每个表示 \(\varrho\) 有
\[
M_{K,\varrho}(u)=\sum_{e\in\mathcal E_K}w_e(u)E_{t(e),o(e)}\otimes \varrho(\gamma(e)).
\]
令 \(S_K=\gamma(\mathcal E_K)\subseteq G\)，令 \(\mathcal A_K=\{a_s:s\in S_K\}\)，并令
\[
\phi_K:\mathbb F(\mathcal A_K)\longrightarrow \langle S_K\rangle\leq G,
\qquad \phi_K(a_s)=s.
\]
对非空有限通道族 \(B\subseteq\mathcal R_{\mathrm{obs}}\)，定义联合不可见子群
\[
H_B:=\bigcap_{\varrho\in B}\ker(\varrho\circ\phi_K)\leq \mathbb F(\mathcal A_K),
\qquad Q_B:=\mathbb F(\mathcal A_K)/H_B.
\]
若 \(\bar a\) 表示 \(a\) 在 \(Q_B\) 中的像，则定义基点标号有向图 \(\mathscr C_B\) 如下：顶点集为 \(Q_B\)，基点为单位元，且对每个 \(q\in Q_B\) 与 \(a\in\mathcal A_K^{\pm1}\) 放置唯一一条标号为 \(a\) 的有向边
\[
q\longrightarrow q\bar a .
\]
称 \(\mathscr C_B\) 为 \(B\) 的扭曲寄存器折叠读出核。
\end{definition}

\begin{theorem}[可观测通道的折叠核重构与约化正则谱包络]\label{distill:stallings_foldings_and_bestvina_handel_train_tracks-subgroup_reconstruction_from_canonical_finite_automata-core}
沿用定义 \ref{distill:stallings_foldings_and_bestvina_handel_train_tracks-subgroup_reconstruction_from_canonical_finite_automata-core-def}。假设每个 \(\varrho\in B\) 在 \(\langle S_K\rangle\) 上非平凡。则：

\(1\) \(\mathscr C_B\) 是有限、基点化、确定性的折叠标号图；无两个同顶点出发的边具有相同标号，并且 core trimming 不删除任何顶点。其基点处接受的约化闭路语言恰为
\[
L(\mathscr C_B)=H_B\subseteq \mathbb F(\mathcal A_K).
\]
因此，有限折叠核完全重构联合不可见子群 \(H_B\)，并通过各标号边在顶点集上的置换重构有限商 \(Q_B\)。

\(2\) 若从 \(H_B\) 的任一有限生成词表构造基点 bouquet，并对其施行任意终止的 illegal-turn fold 序列，再删除不在接受闭路上的树尾与瞬态分支，则所得终端折叠核心与 \(\mathscr C_B\) 基点保标号同构。换言之，在该有限指标寄存器情形中，折叠顺序不影响可观测通道的规范读出核。

\(3\) 记 \(R_B\) 为 \(Q_B\) 在 \(\ell^2(Q_B)\) 上的右正则表示，记 \(R_B^\circ\) 为其在常数函数正交补 \(\ell^2(Q_B)^\circ\) 上的约化部分，并定义约化正则扭曲核
\[
T_B^\circ(u):=\sum_{e\in\mathcal E_K}w_e(u)E_{t(e),o(e)}\otimes R_B^\circ(\overline{a_{\gamma(e)}}).
\]
令 \(\eta_B^\circ(u):=\rho(T_B^\circ(u))\)。则对所有 \(\varrho\in B\)，
\[
\eta_{\varrho}(u)\leq \eta_B^\circ(u),
\qquad
g_{\varrho}(u)\geq \log\!\left(\frac{\lambda_1(u)}{\eta_B^\circ(u)}\right).
\]
特别地，若 \(\eta_B^\circ(u)\leq \lambda_1(u)e^{-\varepsilon}\)，则整块 \(B\) 的所有可观测通道均满足 \(g_{\varrho}(u)\geq\varepsilon\)。反之，若存在 \(\varrho\in B\) 使 \(g_{\varrho}(u)<\varepsilon\)，则该谱隙失败已经在折叠核 \(\mathscr C_B\) 的约化正则表示中出现：\(\eta_B^\circ(u)>\lambda_1(u)e^{-\varepsilon}\)。
\end{theorem}

\begin{proof}
先证 \((1)\)。由于 \(G\) 有限，\(\langle S_K\rangle\) 有限，而 \(Q_B\) 是 \(\mathbb F(\mathcal A_K)\) 在有限群 \(\prod_{\varrho\in B}\varrho(\langle S_K\rangle)\) 中的像，故 \(Q_B\) 有限。图 \(\mathscr C_B\) 的确定性由构造立即得到：给定顶点 \(q\) 与标号 \(a\)，唯一可能的终点是 \(q\bar a\)。因此不存在同一顶点出发、标号相同而终点不同的 illegal turn。

任取约化词 \(w=a_1\cdots a_r\in\mathbb F(\mathcal A_K)\)。从基点出发按 \(w\) 读图，终点依次为
\[
1,\ \bar a_1,\ \bar a_1\bar a_2,\ \ldots,\ \bar a_1\cdots\bar a_r.
\]
故 \(w\) 标号一条基点闭路当且仅当 \(\bar w=1\in Q_B\)，即当且仅当 \(w\in H_B\)。这给出 \(L(\mathscr C_B)=H_B\)。

又因每个顶点 \(q\in Q_B\) 都由某个词 \(p\in\mathbb F(\mathcal A_K)\) 从基点到达；同时 \(Q_B\) 有限，故存在非空约化词 \(c\) 使 \(q\bar c=q\)。于是该顶点位于从基点出发、经过 \(p\)、绕行 \(c\)、再沿 \(p^{-1}\) 返回的闭路支撑中；必要时将相邻反向边约去，所得仍为同一图中的约化闭路支撑。因此 core trimming 无树尾或瞬态分支可删。最后，有限商 \(Q_B\) 由顶点集及各标号边诱导的置换恢复，\(H_B\) 由接受闭路语言恢复，故 \((1)\) 成立。

证 \((2)\)。取 \(H_B\) 的任一有限生成词表，构造以这些词为闭路的有限 bouquet。一次 illegal-turn fold 只识别同一顶点处具有同一标号的两个出芽边；这正是表示保持商：任一原 bouquet 闭路在商图中仍读为同一自由群元素，反过来商图中新产生的闭路可提升为原图中若干生成闭路及其逆的约化乘积。因此每次 fold 保持接受子群为 \(H_B\)。删除不处于接受闭路上的树尾或瞬态分支亦不改变基点约化闭路语言。终端图 \(\mathscr D\) 因而是接受语言为 \(H_B\) 的有限折叠核心。

由于 \(H_B\) 在 \(\mathbb F(\mathcal A_K)\) 中有限指标，\(\mathscr D\) 必为完整的 \(\mathcal A_K^{\pm1}\)-标号覆盖图。事实上，设 \(v\) 是 \(\mathscr D\) 中由约化词 \(p\) 到达的顶点，且某个标号 \(a\) 在 \(v\) 处无出边；取 \(a\) 使 \(pa\) 约化。有限指标性给出某个约化词 \(r\)，使自由约化后的 \(par\in H_B\)。该词必须被 \(\mathscr D\) 作为基点闭路接受，故其读入过程在读完 \(p\) 后必须存在标号 \(a\) 的出边，矛盾。因此每个顶点处每个标号均有唯一出边。

于是可定义映射
\[
\Psi:V(\mathscr D)\longrightarrow Q_B,\qquad
\Psi(v)=H_B p,
\]
其中 \(p\) 为任一从基点到 \(v\) 的约化路径标号。若 \(p,p'\) 到达同一顶点，则 \(pp'^{-1}\) 标号 \(\mathscr D\) 中的基点闭路，故 \(pp'^{-1}\in H_B\)，从而 \(H_Bp=H_Bp'\)，映射良定义。完整确定性给出 \(\Psi(v\xrightarrow{a}v')=\Psi(v)\bar a\)，故 \(\Psi\) 是保标号图态射。每个陪集由某个词到达，故 \(\Psi\) 满；若 \(\Psi(v)=\Psi(v')\)，取从基点到二者的路径标号 \(p,p'\)，则 \(pp'^{-1}\in H_B\)，所以 \(pp'^{-1}\) 是 \(\mathscr D\) 中的闭路；确定性迫使读完 \(p\) 与读完 \(p'\) 到达同一顶点，故 \(v=v'\)。于是 \(\Psi\) 为基点保标号同构，\(\mathscr D\cong\mathscr C_B\)。

证 \((3)\)。由 \(H_B\subseteq\ker(\varrho\circ\phi_K)\)，每个 \(\varrho\in B\) 唯一分解为 \(Q_B\) 的表示 \(\widetilde\varrho\) 与商映射的复合。又因 \(\varrho\) 在 \(\langle S_K\rangle\) 上非平凡，\(\widetilde\varrho\) 不是平凡表示。有限群正则表示的 Fourier 分解给出
\[
\ell^2(Q_B)^\circ\cong\bigoplus_{\sigma\in\widehat{Q_B},\ \sigma\ne\mathbf 1} V_\sigma^{\oplus\dim V_\sigma},
\]
并且在此分解下 \(T_B^\circ(u)\) 分解为各个非平凡 \(\sigma\) 的扭曲核 \(M_{K,\sigma\circ q_B}(u)\) 的直和及重数和，其中 \(q_B:\mathbb F(\mathcal A_K)\to Q_B\) 为商映射。特别地，每个 \(M_{K,\varrho}(u)=M_{K,\widetilde\varrho\circ q_B}(u)\) 均作为该直和的一个子块出现。因此
\[
\eta_\varrho(u)=\rho(M_{K,\varrho}(u))\leq\rho(T_B^\circ(u))=\eta_B^\circ(u).
\]
将此不等式代入定义 \(g_\varrho(u)=\log(\lambda_1(u)/\eta_\varrho(u))\)，即得谱隙下界及其等价的失败见证命题。
\end{proof}

\begin{remark}[谱隙对齐中的伪不变量剔除]\label{distill:stallings_foldings_and_bestvina_handel_train_tracks-subgroup_reconstruction_from_canonical_finite_automata-pseudo}
定理 \ref{distill:stallings_foldings_and_bestvina_handel_train_tracks-subgroup_reconstruction_from_canonical_finite_automata-core} 给出的对象不是把 \(\mathcal R_{\mathrm{obs}}\) 重新命名为自由群词表，而是从扭曲矩阵 \(M_{K,\varrho}(u)\) 实际使用的群寄存器 \(\gamma(e)\) 构造自由寄存器 \(\mathbb F(\mathcal A_K)\)，再用 \(H_B\) 记录所有通道共同不可见的关系。因而，若两个通道块 \(B,B'\) 满足 \(H_B=H_{B'}\)，则它们具有同一个折叠读出核、同一个有限商 \(Q_B\)、以及同一个约化正则谱包络 \(\eta_B^\circ(u)=\eta_{B'}^\circ(u)\)。任何仅依赖寄存器词及其 fold/core trimming 正规形的块选择器，都不能在 \(B\) 与 \(B'\) 之间产生可注册的代数区分；若仍出现数值谱隙差异，该差异必须来自具体表示块在同一正则包络中的 Fourier 分量，而不是来自新的折叠核不变量。
\end{remark}

\begin{remark}[谱隙对齐的 minimax 统一判据]\label{rem:spec-gap-minimax-unification}
令 \(\mathcal{R}_{\mathrm{obs}}\subseteq \widehat G\) 为一组“可观测通道”的表示族（例如由具体读出门所激活的扭曲坐标族给出）。
把 \(\{g_{\varrho}(u)\}_{\varrho\in\mathcal{R}_{\mathrm{obs}}}\) 的离散均值记为
\(
\bar g(u):=|\mathcal{R}_{\mathrm{obs}}|^{-1}\sum_{\varrho\in\mathcal{R}_{\mathrm{obs}}}g_{\varrho}(u)
\)。
定义谱隙对齐的最坏偏差函数
\[
\mathcal{A}(u):=\max_{\varrho\in\mathcal{R}_{\mathrm{obs}}}\left|g_{\varrho}(u)-\bar g(u)\right|.
\]
于是“统一”可表述为一个完全谱论、且在有限矩阵层面可枚举/审计的 minimax 问题：
在允许的核参数与权重切片上，寻找使 \(\mathcal{A}(u)\) 最小化的统一点 \(u_\ast\)。
\par
该口径不要求预先承诺某个连续规范群；统一的输入对象是扭曲矩阵族 \(M_{K,\varrho}(u)\) 的可计算谱数据，
而统一的输出对象是谱隙对齐的可检验程度（由 \(\mathcal{A}(u)\) 量化）。
\end{remark}

\input{subsubsec__group_unification_unification_functional_structures}

\begin{remark}[分块谱隙对齐：\texorpdfstring{$9+12$}{9+12} 与 \texorpdfstring{$1+8+12$}{1+8+12} 的选择器强化]\label{rem:spec-gap-block-selector}
若观测通道族 \(\mathcal{R}_{\mathrm{obs}}\) 的标签可与边界塔词表对齐（例如以 \(X_6\) 的离散标签标记），
则可在 \S\ref{subsec:bdry-tower-zeck-gut} 的 \(9+12\)（\(\mathfrak{u}(3)\) 紧核 vs.\ 非紧补空间）
以及 \(1+8+12\)（\(SU(5)\) 轻/重字典）分块上做\textbf{分层谱隙对齐}检验。
记 \(B_9,B_{12}\) 为 \(9+12\) 分块，\(B_1,B_8,B_{12}\) 为 \(1+8+12\) 分块。
对任一块 \(B\subseteq \mathcal{R}_{\mathrm{obs}}\) 记
\[
\bar g_B(u):=\frac{1}{|B|}\sum_{\varrho\in B} g_{\varrho}(u),\qquad
\mathcal{A}_B(u):=\max_{\varrho\in B}\left|g_{\varrho}(u)-\bar g_B(u)\right|.
\]
则在统一点 \(u_\ast\) 的可证伪特征包括：
（i）若 \(\mathcal{A}_{12}(u_\ast) < \mathcal{A}_{9}(u_\ast)\) 且差异具有正余量，则支持 \(\mathrm{Sp}(6)\) 的 \(9+12\) Cartan 分解作为观测通道的候选划分；
（ii）若 \(1+8\) 子块的对齐优于 \(12\) 子块，则支持 “\(21-(8+1)=12\)” 的 \(SU(5)\) 型轻/重字典。
此外，沿用上文对熵权重 \(h(w)=\log\Xi(w)\) 的定义，
可对重余量 \(12\) 的 \(8\oplus 4\) 两档引入加权平均
\[
\bar g_B^{(h)}(u):=\frac{\sum_{\varrho\in B} h(\varrho)\,g_{\varrho}(u)}{\sum_{\varrho\in B} h(\varrho)},
\]
从而把 “两档重谱/熵权重破缺” 转化为可审计的谱隙对齐选择器。
\end{remark}

\begin{remark}[自对偶点 \(u=1\) 的对称固定性与六分支锁定]\label{rem:selfdual-u1-six-branch-lock}
在同步核的自对偶 completion 口径下，变量变换 \(u=e^{\theta}\) 把 \(u\leftrightarrow 1/u\) 压缩为 \(\theta\leftrightarrow -\theta\) 的中心对称；
因此 \(u=1\)（即 \(\theta=0\)）是唯一自对偶固定点（见附录 \ref{app:kernel-functional-equation}）。
在该固定点处，压力满足 \(P(\theta)-\theta/2\) 为偶函数，从而所有奇阶累积量严格消失：
\(
P^{(2k+1)}(0)=0
\)
（命题 \ref{prop:fluctuation-even}）。
\par
更强地，率曲线的消元证书在 \(\alpha=\tfrac12\) 截面上携带 \((u-1)^6\) 的六重聚合因子
（见注 \ref{rem:rate-algebraic-elimination-structure} 的生成证书），其解析意义是：
在 \(u=1\) 处同步核的 \(6\) 条非零谱分支同时满足切线锁定（定理 \ref{thm:sync-spectral-tangent-lock} 与推论 \ref{cor:sync-spectral-tangent-lock-6}）。
因此，在自对偶口径下把统一点钉在 \(u=1\) 是一个由代数证书与谱分支结构共同支撑的刚性选择。
\end{remark}

\begin{remark}[六分支锁定的秩解释（工作假设与可证伪检验）]\label{rem:u1-six-branch-rank3-certificate}
在自对偶 completion 下，谱数据在 \(u\leftrightarrow 1/u\) 作用下自然成对出现；
因此一个经验性的组织原则是：若统一判据仅依赖于一个 \(r\) 维的独立通道族（等价地，\(r\) 个独立的 \(\theta\) 方向/秩），
则在中心固定点 \(u=1\) 附近“非零谱分支的切触锁定数目”应为 \(2r\)（由自对偶配对给出）。
在该口径下，\(\alpha=\tfrac12\) 截面出现的 \((u-1)^6\) 六重聚合因子可被视为 \(r=3\) 的一条候选“谱秩证书”：
它与 \(m=6\) 统一种子被锁定到 rank-\(3\) 的 \(B_3/C_3\)（以及连续包络 \(\mathrm{Sp}(6)\)）相容，
并把 rank-\(4\) 的 \(SU(5)\) 更自然地推到“追加闭合”而非“主谱统一”层级（计数闭合见推论 \ref{cor:su5-21-plus-3-closure}）。
\par
该原则本身是可证伪/可审计的：在保持自对偶结构的同时引入额外一条独立的扭曲/势方向，
并重复消元证书计算，检验 \((u-1)\) 因子的指数是否从 \(6\) 升至 \(8\)。
\end{remark}

\begin{remark}[可审计数值锚点：谱隙序与低阶 Rényi 近单谱维信号]\label{rem:spec-gap-numeric-anchors}
表 \ref{tab:real_input_40_dirichlet_mertens_tensor_anova} 给出真实输入 40 状态核在若干三维 residue 张量上的最坏扭曲比值 \(\rho/\lambda\)，
它由此导出通道谱隙量 \(-\log(\rho/\lambda)\)（亦即注 \ref{rem:pom-chi-mixing} 的 \(1/\tau_{\mathrm{mix}}\)）。
另一方面，表 \ref{tab:fold_collision_renyi_spectrum} 给出折叠输出分布的低阶 Rényi 指纹 \(h_q=\log(2^q/r_q)\)，
其中 \(h_3\) 与 \(2h_2\) 的贴合程度可作为“低阶近单谱维”的可检验信号。
两组派生量的数值由脚本一键生成如下：
\input{sections/generated/eq_group_unification_spectral_alignment_diagnostics}
\end{remark}

\begin{remark}[字符域匹配准则：以常数域闭合性筛选群标签]\label{rem:character-field-matching}
对固定核 \(K\)，本文的多类“有限部/累积量”常数在代数上落入一个自然数域中：
例如真实输入 40 状态核的输出位势满足 \(P^{(k)}(0)\in\mathbb{Q}(\sqrt5)\)
（命题 \ref{prop:real-input-40-output-cumulants-closed}；并见注 \ref{rem:residue-field-sync-vs-real} 的数域分层总结）。
\par
另一方面，扭曲算子 \(M_{K,\varrho}(u)\) 的矩阵元素由表示 \(\varrho\) 的矩阵系数生成；
因此其特征多项式系数属于“基准常数域”与“表示系数域”的合成域，进而其谱数据（含 \(\eta_{\varrho}(u)\)）一般会引入新的数域输入。
这提示了一个可审计的群选择准则：若希望统一后的扭曲谱常数在代数上尽量闭合于既有常数域，
则可优先限制到其不可约表示可在该常数域上实现（或其角色值域包含该常数域而不强制更大扩张）的群标签族。
\par
在本文的算例中，慢模最坏扭曲与 \(p=5\) 轴密切相关（见注 \ref{rem:arity-335-kappa-poisson} 与表 \ref{tab:real_input_40_arity_335_n2_selection_law_primes}），
并且 \(\cos(2\pi/5)\in\mathbb{Q}(\sqrt5)\) 提供了一个与黄金二次域同源的“最小非平凡扭曲角”锚点；
这使得“常数域—扭曲通道—群标签”三者之间的闭合性约束具有可数值证伪接口。
\end{remark}

\begin{remark}[离散模轴上的谱隙跑动律：\texorpdfstring{$\Delta(p)$}{Delta(p)} 的 \texorpdfstring{$p^{-2}$}{p^{-2}} 扩散标度]\label{rem:real-input-40-gap-diffusive-running}
对真实输入 40 状态核，沿 \(((p,p,p))\) 的 residue 张量族（第三轴取 \(N_e\bmod p\)）记
\[
\Delta(p):=-\log(\rho_{p,p,p}/\lambda),\qquad
\tau_{\mathrm{mix}}(p):=\frac{1}{\Delta(p)}.
\]
表 \ref{tab:real-input-40-rho-ppp-prime-scan} 给出若干素数点的数值以及两个跑动诊断量
\(
C_1(p)=p\,\Delta(p)
\)
与
\(
C_2(p)=p^2\,\Delta(p)
\)。
由表可得 \(C_2(p)\) 在 \(p\ge 5\) 时稳定在 \(\approx 0.95\text{--}0.96\) 的平台，而 \(C_1(p)\) 随 \(p\) 单调下滑；
因此该通道谱隙更符合
\[
\Delta(p)\ \asymp\ C\,p^{-2}
\]
的扩散标度，而非 \(C\,p^{-1}\) 的一次跑动律。
相应地混合尺度呈 \(\tau_{\mathrm{mix}}(p)=\Theta(p^2)\) 的增长（与注 \ref{cor:arity-335-diffusive-mixing} 的扩散混合口径一致，但常数依赖于核与扭曲轴的具体选择）。
\end{remark}
\input{sections/generated/tab_real_input_40_rho_ppp_prime_scan}

\begin{remark}[外部时间缩放代理下的混合时间重标定]\label{rem:lapse-modulated-tau-mix}
若把背景依赖的路由/逆搜索开销抽象为一个正量 \(\kappa\)（单位：每内部步的外部代价），并以参考值 \(\kappa_0\) 归一化定义外部时间缩放代理
\[
N:=\kappa_0/\kappa,
\]
则在简化的“外部时间仅作重标定”的模型下，有确定性换算
\[
\Delta_{\mathrm{eff}}=N\Delta,\qquad
\tau_{\mathrm{mix,eff}}=\tau_{\mathrm{mix}}/N.
\]
表 \ref{tab:real-input-40-lapse-modulated-tau-mix} 将该换算落实为可审计的预测表：当 \(\kappa\) 由具体的观测/搜索成本模型实例化，即可得到外部混合尺度的数量级变化。
\end{remark}
\input{sections/generated/tab_real_input_40_lapse_modulated_tau_mix}
