\paragraph{退化谱扇区的单调几何、最小扇区预算与共振常数的二阶缺口}
在前段关于 Bernoulli--\(\zeta(2r)\) 塔、primitive 原子的同余局域化与 escort 冻结之外，附录 H 中 bin-fold 的尾部表示、已审计最小扇区、gauge 群分解与 bulk 共振常数还可继续压缩出四条后果：退化谱扇区在固定末位切片上必呈区间几何；审计偶窗中出现的双 Fibonacci 最小扇区律即使只看最小扇区自身预算，也会在 \(m=58\) 处给出首个显式自矛盾尺度；已审计偶数窗的 gauge 群全部一维阿贝尔可见量被压缩到逐纤维奇偶荷；而 \(C_\varphi\) 的常数级碰撞缺口则可直接转译为 \(\ell^2\)、总变差与 Rényi--\(2\) 的不可消除赤字。

\begin{theorem}[bin-fold 退化谱扇区在固定末位切片上的区间刚性]\label{thm:gut-foldbin-degeneracy-sector-lastbit-interval}
沿用定义 \ref{def:fold-bin-degeneracy-sectors} 的记号。对 \(b\in\{0,1\}\) 记
\[
X_m^{(b)}:=\{w\in X_m:\ w_m=b\},
\qquad
\mathcal V_m^{(b)}:=\{V_m(w):\ w\in X_m^{(b)}\}.
\]
则对每个 \(m\ge 1\) 与每个 \(b\in\{0,1\}\)，存在单调不增函数
\[
f_{m,b}:\mathcal V_m^{(b)}\to \ZZ_{\ge 0}
\]
使得
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)=f_{m,b}\!\bigl(V_m(w)\bigr)
\qquad (w\in X_m^{(b)}).
\]
从而，对任意 \(d\ge 1\)，切片
\[
\mathcal S_{m,d}\cap X_m^{(b)}
\]
在 \(V_m\) 诱导的全序上为顺序凸集；等价地，它要么为空，要么是按 \(V_m\) 顺序的一个区间。因此整个扇区 \(\mathcal S_{m,d}\) 至多是两个此类区间的并。
\leanverified{paper\_gut\_foldbin\_degeneracy\_sector\_lastbit\_interval\_seeds}
\leanverified{paper\_gut\_foldbin\_degeneracy\_sector\_lastbit\_interval}
\end{theorem}
\begin{proof}
固定 \(b\in\{0,1\}\) 与 \(V\in\mathcal V_m^{(b)}\)，并记 \(K:=K(m)\)。记
\[
\mathcal T_{m,b}(V)
:=
\left\{
(c_{m+1},\dots,c_K)\in\{0,1\}^{K-m}:
\begin{array}{l}
c_kc_{k+1}=0,\\
bc_{m+1}=0,\\
V+\sum_{k=m+1}^{K}c_kF_{k+1}\le 2^m-1
\end{array}
\right\}.
\]
由命题 \ref{prop:fold-bin-fiber-tail}，若 \(w\in X_m^{(b)}\) 且 \(V_m(w)=V\)，则
\[
d_m^{\mathrm{bin}}(w)=\bigl|\mathcal T_{m,b}(V)\bigr|.
\]
因此可定义
\[
f_{m,b}(V):=\bigl|\mathcal T_{m,b}(V)\bigr|.
\]

若 \(V\le V'\) 且二者都属于 \(\mathcal V_m^{(b)}\)，则对任意
\((c_{m+1},\dots,c_K)\in \mathcal T_{m,b}(V')\) 有
\[
V+\sum_{k=m+1}^{K}c_kF_{k+1}
\le
V'+\sum_{k=m+1}^{K}c_kF_{k+1}
\le 2^m-1.
\]
故
\[
\mathcal T_{m,b}(V')\subseteq \mathcal T_{m,b}(V),
\]
于是 \(f_{m,b}(V)\ge f_{m,b}(V')\)，即 \(f_{m,b}\) 单调不增。

最后取 \(u,v,u'\in X_m^{(b)}\) 满足
\[
V_m(u)\le V_m(v)\le V_m(u')
\]
且 \(d_m^{\mathrm{bin}}(u)=d_m^{\mathrm{bin}}(u')=d\)。由
\[
f_{m,b}\!\bigl(V_m(u)\bigr)=f_{m,b}\!\bigl(V_m(u')\bigr)=d
\]
及单调性可知
\[
f_{m,b}\!\bigl(V_m(v)\bigr)=d,
\]
即 \(v\in \mathcal S_{m,d}\cap X_m^{(b)}\)。又由于 Zeckendorf 表示唯一，\(V_m\) 在 \(X_m\) 上单射，故该切片在 \(V_m\) 顺序下为区间。把 \(b=0,1\) 两个切片并起来，即得整个扇区至多是两个区间的并。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[审计双 Fibonacci 最小扇区律的扇区预算阈值]\label{thm:gut-foldbin-double-fibonacci-minsector-budget-threshold}
沿用定义 \ref{def:fold-bin-degeneracy-sectors} 的记号。若某个偶数 \(m\ge 6\) 同时满足
\[
d_{\min}(m)=F_{m/2},
\qquad
\bigl|\mathcal S_{m,d_{\min}(m)}\bigr|=F_m,
\]
则必有
\[
F_{m/2}F_m\le 2^m.
\]
因此，这组双 Fibonacci 精确律不可能在全部偶数窗上同时成立；并且就最小扇区自身的微态预算而言，上述必要条件的首次失效发生在 \(m=58\)：
\[
F_{29}F_{58}=304056783818948291>2^{58}=288230376151711744,
\]
而对所有偶数 \(m=6,8,\dots,56\) 仍有
\[
F_{m/2}F_m\le 2^m.
\]
\leanverified{paper\_gut\_foldbin\_double\_fibonacci\_minsector\_budget}
\end{theorem}
\begin{proof}
若两式同时成立，则最小退化扇区自身贡献的定义域点数为
\[
\sum_{w\in \mathcal S_{m,d_{\min}(m)}} d_m^{\mathrm{bin}}(w)
=
d_{\min}(m)\,\bigl|\mathcal S_{m,d_{\min}(m)}\bigr|
=
F_{m/2}F_m.
\]
该和是全域点数 \(2^m\) 的子和，故必有
\[
F_{m/2}F_m\le 2^m.
\]

再由 Binet 公式
\[
F_n=\frac{\varphi^n-\psi^n}{\sqrt5},
\qquad
\psi:=\frac{1-\sqrt5}{2},
\]
可知
\[
F_{m/2}F_m\sim \frac{\varphi^{3m/2}}{5}.
\]
由于
\[
\frac{\varphi^{3/2}}{2}>1,
\]
上述必要条件终将失效，从而双 Fibonacci 精确律不可能在所有偶数窗上同时成立。

为定位这条扇区预算测试的首个显式失效点，直接逐项计算偶数 \(m=6,8,\dots,58\) 上的整数积 \(F_{m/2}F_m\) 与 \(2^m\) 即得：到 \(m=56\) 为止该不等式仍成立，而在 \(m=58\) 时首次反向。故所述预算阈值确为 \(58\)。

这条判别只使用最小扇区本身，因而弱于推论 \ref{cor:fold-bin-min-degeneracy-fib-explicit-cutoff}；后者仅用第一式 \(d_{\min}(m)=F_{m/2}\) 就已排除全部偶数 \(m\ge 24\)。此处保留 \(m=58\) 的预算阈值，是为了隔离“双式同时外推”在最小扇区内部已经出现的首个自矛盾尺度。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[已审计偶数窗上 bin-fold gauge 群的阿贝尔可见量压缩]\label{thm:gut-foldbin-gauge-abelian-visible-compression-even-audited}
在审计偶数窗
\[
m\in\{6,8,10,12\}
\]
上，记
\[
\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}:=\Aut(\Fold_m^{\mathrm{bin}}).
\]
则有：
\begin{enumerate}
  \item 阿贝尔化满足
  \[
  \bigl(\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
  \cong
  (\ZZ_2)^{|X_m|}
  \cong
  (\ZZ_2)^{F_{m+2}}.
  \]
  \item 因而全部一维复表示恰由逐纤维符号字符张成，其总数为
  \[
  2^{|X_m|}=2^{F_{m+2}}.
  \]
  \item 群体积满足显式下界
  \[
  \log_2\bigl|\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}\bigr|
  =
  \sum_{w\in X_m}\log_2\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)!\bigr)
  \ge
  |X_m|\,\log_2\bigl(F_{m/2}!\bigr).
  \]
  因此若定义阿贝尔审计赤字
  \[
  \Delta_m
  :=
  \log_2\bigl|\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}\bigr|
  -
  \log_2\bigl|(\mathcal G_m^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}\bigr|,
  \]
  则有
  \[
  \Delta_m
  \ge
  F_{m+2}\bigl(\log_2(F_{m/2}!)-1\bigr).
  \]
  \item 对任意奇数阶有限群 \(H\)，每个同态
  \[
  \mathcal G_m^{\mathrm{bin}}\longrightarrow H
  \]
  都必为平凡同态。
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_gut\_foldbin\_gauge\_abelian\_compression\_seeds}
\leanverified{paper\_gut\_foldbin\_gauge\_abelian\_visible\_compression\_even\_audited}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-bin-min-degeneracy-fib-audited}，在上述四个偶数窗上有
\[
d_{\min}(m)=F_{m/2}\ge 2.
\]
因此对每个 \(w\in X_m\) 都有 \(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge 2\)。

再由命题 \ref{prop:fold-bin-gauge-decomposition}，
\[
\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}
\cong
\prod_{w\in X_m} S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}.
\]
由于每个因子都满足 \(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge 2\)，故
\[
S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}^{\mathrm{ab}}\cong \ZZ_2.
\]
于是
\[
\bigl(\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}\bigr)^{\mathrm{ab}}
\cong
\prod_{w\in X_m}\ZZ_2
\cong
(\ZZ_2)^{|X_m|}.
\]
再用 \(|X_m|=F_{m+2}\) 即得第 (1) 条。有限初等 \(2\)-群的复字符群与其自身同构，故一维复表示总数为 \(2^{|X_m|}\)，得到第 (2) 条。

对第 (3) 条，由命题 \ref{prop:fold-bin-gauge-volume-stieltjes-sum}，
\[
\bigl|\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}\bigr|
=
\prod_{w\in X_m} d_m^{\mathrm{bin}}(w)!.
\]
又因为每个 \(d_m^{\mathrm{bin}}(w)\ge F_{m/2}\)，从而
\[
\log_2\bigl|\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}\bigr|
=
\sum_{w\in X_m}\log_2\bigl(d_m^{\mathrm{bin}}(w)!\bigr)
\ge
|X_m|\,\log_2\bigl(F_{m/2}!\bigr).
\]
另一方面，
\[
\bigl|(\mathcal G_m^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}\bigr|
=
2^{|X_m|},
\]
故
\[
\log_2\bigl|(\mathcal G_m^{\mathrm{bin}})^{\mathrm{ab}}\bigr|=|X_m|=F_{m+2},
\]
减去即可得到 \(\Delta_m\) 的下界。

最后证明第 (4) 条。任取同态
\[
\rho:\mathcal G_m^{\mathrm{bin}}\to H,
\]
并按上式分解逐因子考察 \(S_{d_m^{\mathrm{bin}}(w)}\to H\) 的限制。每个对称群由换位生成，而换位为 \(2\)-阶元；奇数阶群 \(H\) 中不存在非平凡 \(2\)-阶元，故每个换位的像都只能是单位元，于是各因子限制都平凡。故 \(\rho\) 本身平凡。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[bulk 共振常数强制的 \texorpdfstring{$\ell^2$}{l2}、总变差与 Rényi--\texorpdfstring{$2$}{2} 赤字]\label{thm:gut-cphi-forces-l2-tv-renyi2-deficit}
令
\[
M:=F_{m+2},
\qquad
p_m(r):=\frac{d_m(r)}{2^m},
\qquad
u(r):=\frac{1}{M},
\]
并沿用定理 \ref{thm:fold-zero-uncertainty} 与推论 \ref{cor:fold-critical-resonance-gap} 的记号。则当 \(m\to\infty\) 时有：
\begin{enumerate}
  \item \(\ell^2\) 赤字
  \[
  \|p_m-u\|_2
  \ge
  \frac{\sqrt2\,C_\varphi+o(1)}{\sqrt M}.
  \]
  \item 总变差赤字
  \[
  \operatorname{TV}(p_m,u)
  :=
  \frac12\|p_m-u\|_1
  \ge
  \frac{C_\varphi+o(1)}{\sqrt{2M}}.
  \]
  \item 以 bit 为单位的 Rényi--\(2\) 散度
  \[
  D_{2,\mathrm{bit}}(p_m\|u)
  :=
  \log_2\!\bigl(M\,\mathsf{Col}_m\bigr)
  \]
  满足
  \[
  D_{2,\mathrm{bit}}(p_m\|u)
  \ge
  \log_2\!\bigl(1+2C_\varphi^2\bigr)+o(1)
  \approx 0.1384563354+o(1).
  \]
\end{enumerate}
因此，bulk 共振常数 \(C_\varphi\) 把碰撞盈余同时转写为二阶几何偏离、总变差偏离与 bit 口径的 Rényi--\(2\) 熵赤字，且该赤字在尺度极限中不可消除。
\leanverified{paper\_gut\_cphi\_forces\_l2\_tv\_renyi2\_deficit}
\leanverified{paper\_gut\_cphi\_forces\_l2\_tv\_renyi2\_deficit\_seeds}
\end{theorem}
\begin{proof}
由定理 \ref{thm:fold-zero-uncertainty} 的第 (1) 条，
\[
\|p_m-u\|_2^2
=
\sum_r\bigl(p_m(r)-u(r)\bigr)^2
=
\mathsf{Col}_m-\frac{1}{M}.
\]
再由推论 \ref{cor:fold-critical-resonance-gap}，
\[
\mathsf{Col}_m-\frac{1}{M}
\ge
\frac{2C_\varphi^2+o(1)}{M}.
\]
取平方根即得
\[
\|p_m-u\|_2
\ge
\frac{\sqrt2\,C_\varphi+o(1)}{\sqrt M},
\]
从而得到第 (1) 条。

对第 (2) 条，只需使用任意有限维向量的范数比较
\[
\|v\|_1\ge \|v\|_2.
\]
于是
\[
\operatorname{TV}(p_m,u)
=
\frac12\|p_m-u\|_1
\ge
\frac12\|p_m-u\|_2
\ge
\frac{C_\varphi+o(1)}{\sqrt{2M}}.
\]

对第 (3) 条，由 \(u\) 为均匀基线，
\[
D_{2,\mathrm{bit}}(p_m\|u)
=
\log_2\!\left(\sum_r\frac{p_m(r)^2}{u(r)}\right)
=
\log_2\!\bigl(M\,\mathsf{Col}_m\bigr).
\]
再由推论 \ref{cor:fold-critical-resonance-gap}，
\[
M\,\mathsf{Col}_m\ge 1+2C_\varphi^2+o(1),
\]
两边取 \(\log_2\) 即得所示下界。证毕。
\end{proof}

这四条结果把 bin-fold 的尾部可行集、已审计最小扇区、gauge 群与 bulk 共振常数压缩到同一条可复核链上：退化谱在切片上不是任意散布，而被迫呈现顺序凸的区间几何；双 Fibonacci 最小扇区律即使只看最小扇区本身也存在内生预算阈值；阿贝尔化只能读取逐纤维奇偶荷，而无法保留绝大部分阶乘体积；最后 \(C_\varphi\) 则把这种不可均匀化现象在 \(\ell^2\)、总变差与 Rényi--\(2\) 三个量纲上同时定量化。
