\subsubsection{对称保持的二层片结构与花环刚性}\label{subsubsec:bdry-layerlift-wreath-rigidity}

本段抽取一个在 boundary 三层 uplift 与中心片翻转讨论中反复出现的纯群论模板：当底层对象只给出“无标号的 \(k\)-元片集合”并要求对任意置换自然时，任何自由的二层片提升在同构意义下均被唯一确定，并且其最大对称群由花环积给出。

\begin{theorem}[\texorpdfstring{$S_k$}{Sk}-等变自由 \texorpdfstring{$\ZZ_2$}{Z2} 片层提升的刚性与花环积]\label{thm:equivariant-z2-layerlift-wreath-rigidity}
设 \(\Delta\) 为有限集，\(|\Delta|=k\ge 3\)，并令 \(S_k\) 在 \(\Delta\) 上作自然置换作用。
设给定三元组 \((\widetilde\Delta,\pi,\zeta)\) 满足：
\begin{enumerate}
  \item \(\pi:\widetilde\Delta\twoheadrightarrow \Delta\) 为满射；
  \item \(\zeta\in\mathrm{Sym}(\widetilde\Delta)\) 为无不动点的对合，且 \(\pi\circ \zeta=\pi\)；
  \item 存在群同态 \(\iota:S_k\to\mathrm{Sym}(\widetilde\Delta)\) 使得 \(\pi(\iota(\sigma)\tilde x)=\sigma\pi(\tilde x)\) 对一切 \(\sigma\in S_k\)、\(\tilde x\in\widetilde\Delta\) 成立，并且 \(\iota(S_k)\) 与 \(\zeta\) 交换。
\end{enumerate}
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(|\widetilde\Delta|=2k\)，并且作为带甲板变换 \(\zeta\) 的二层覆叠，\((\widetilde\Delta,\pi,\zeta)\) 与标准模型
  \[
  \bigl(\Delta\times(\ZZ/2\ZZ),\ \mathrm{pr}_\Delta,\ (x,\epsilon)\mapsto(x,\epsilon+1)\bigr)
  \]
  同构；
  \item 在“底层置换与片层翻转”同时允许的意义下，最大等变自同构群同构于花环积
  \[
  \mathrm{Aut}_{S_k}(\pi,\zeta)\ \cong\ (\ZZ/2\ZZ)^{\Delta}\rtimes S_k\ =\ (\ZZ/2\ZZ)\wr S_k
  \]
  （与 \S\ref{subsec:pom-mom-rewrite-normal} 的定义 \ref{def:pom-wreath-product} 一致）；
  \item \((\ZZ/2\ZZ)\wr S_k\) 的中心中存在唯一非平凡对合，其在 \(\Delta\times(\ZZ/2\ZZ)\) 模型下为
  \[
  \zeta_{\mathrm{diag}}:\ (x,\epsilon)\longmapsto(x,\epsilon+1)\qquad(\forall\,x\in\Delta),
  \]
  且任一与 \(\iota(S_k)\) 交换的自由片层对合必等于 \(\zeta_{\mathrm{diag}}\)。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(\zeta\) 自由可知 \(\widetilde\Delta\) 分解为 \(\zeta\)-轨道的并，每个轨道大小为 \(2\)。
由 \(\pi\circ\zeta=\pi\) 与 \(\pi\) 满射可知，每个 \(x\in\Delta\) 的原像 \(\pi^{-1}(x)\) 必恰为一个 \(\zeta\)-轨道，因而 \(|\widetilde\Delta|=2k\)。
选取截面 \(s:\Delta\to\widetilde\Delta\)（对每个纤维选取一点），并定义同构
\[
\Phi:\Delta\times(\ZZ/2\ZZ)\to\widetilde\Delta,\qquad
\Phi(x,0)=s(x),\ \ \Phi(x,1)=\zeta(s(x)).
\]
则 \(\Phi\) 与 \((\pi,\zeta)\) 相容，得到第 \(1\) 条。
\par
在标准模型下，任一覆叠自同构由两类数据唯一确定：其一为底层置换 \(\sigma\in S_k\)，其二为对每个 \(x\in\Delta\) 选择是否翻转该纤维（即给定函数 \(v:\Delta\to\ZZ/2\ZZ\)）。
两类数据按半直积法则组合，得到 \((\ZZ/2\ZZ)^{\Delta}\rtimes S_k\)，即第 \(2\) 条。
\par
中心元必须在 \(S_k\) 的共轭作用下不变，故其翻转函数 \(v\) 必为常值；常值 \(0\) 给出平凡元，常值 \(1\) 给出 \(\zeta_{\mathrm{diag}}\)。
于是中心中唯一非平凡对合为 \(\zeta_{\mathrm{diag}}\)。
最后，任一与 \(\iota(S_k)\) 交换且自由的对合在上述识别下必为中心元，故只能为 \(\zeta_{\mathrm{diag}}\)。
证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_gu\_equivariant\_z2\_layerlift\_wreath\_rigidity}

\begin{corollary}[三层 uplift 的对称保持二层化与 \texorpdfstring{$W(A_1\times A_2)$}{W(A1xA2)} 商]\label{cor:bdry-three-layer-symmetric-binary-lift-wreath-quotient}
在 \(|\Delta|=3\) 的情形下，定理 \ref{thm:equivariant-z2-layerlift-wreath-rigidity} 给出唯一的对称保持二层化模型 \(\Delta\times(\ZZ/2\ZZ)\)，并且其最大等变对称群为
\[
(\ZZ/2\ZZ)\wr S_3\ \cong\ (\ZZ/2\ZZ)^3\rtimes S_3\ \cong\ W(B_3).
\]
此外存在典范满同态
\[
(\ZZ/2\ZZ)\wr S_3\ \twoheadrightarrow\ (\ZZ/2\ZZ)\times S_3,
\qquad
(v,\sigma)\longmapsto\Bigl(\sum_{x\in\Delta} v(x)\bmod 2,\ \sigma\Bigr),
\]
从而 \((\ZZ/2\ZZ)\times S_3\) 为其自然商。
由 \(W(A_1)\cong\ZZ/2\ZZ\) 与 \(W(A_2)\cong S_3\)（注 \ref{rem:window6-coxeter-weyl-select-su3-su2}），得到同构
\[
(\ZZ/2\ZZ)\times S_3\ \cong\ W(A_1)\times W(A_2)\ =\ W(A_1\times A_2).
\]
\end{corollary}
\begin{proof}
取 \(k=3\) 即得花环识别。
满同态由坐标和 \((\ZZ/2\ZZ)^{\Delta}\to\ZZ/2\ZZ\) 与自然投影 \((\ZZ/2\ZZ)^{\Delta}\rtimes S_3\to S_3\) 直积给出。
最后的 Weyl 群识别为标准 Coxeter 分类事实。证毕。
\end{proof}
\leanverified{paper\_bdry\_three\_layer\_symmetric\_binary\_lift\_wreath\_quotient}

\begin{proposition}[三层纤维上的逐词独立片翻转所需的外加信息量下界]\label{prop:bdry-independent-sheetflip-register-lower-bound}
设 \(m\ge 7\) 且对每个 boundary 词 \(w\in X_m^{\mathrm{bdry}}\)，其 dyadic uplift 纤维为三元集合（例如 \(m\in\{7,8\}\) 时由表 \ref{tab:foldbin_boundary_lift_m6_m8} 可审计地成立）。
考虑一段外加寄存器，其输出用于在每个 \(w\) 的三元纤维上指定一个对合 \(\tau_w\in\mathfrak S_3\)，并要求：
\begin{enumerate}
  \item \(\tau_w\) 在该三元纤维上为非平凡对合（等价于指定一个不动点并交换其余两点）；
  \item 不同 \(w\) 的选择相互独立，即允许得到 \(3^{|X_m^{\mathrm{bdry}}|}\) 种互不等价的全局指定族 \((\tau_w)_{w\in X_m^{\mathrm{bdry}}}\)；
  \item 指定族在“无标号片”的口径下可被读取：除外加寄存器外，不允许对每个三元纤维预先固定标号。
\end{enumerate}
则该寄存器的状态数 \(R\) 满足
\[
R\ \ge\ 3^{|X_m^{\mathrm{bdry}}|},
\]
从而其二进制长度 \(r\) 满足信息下界
\[
r\ \ge\ |X_m^{\mathrm{bdry}}|\cdot \log_2 3.
\]
\end{proposition}
\begin{proof}
在三元集合上，非平凡对合必恰有一个不动点；在不允许先验标号的条件下，\(\tau_w\) 等价于选择该不动点，而可能性恰为 \(3\)。
若要求对每个 \(w\) 的选择独立，则全局指定族的可能性为 \(3^{|X_m^{\mathrm{bdry}}|}\)。
而寄存器最多区分 \(R\) 种可能性，故 \(R\ge 3^{|X_m^{\mathrm{bdry}}|}\)。
取二进制对数即得所示下界。证毕。
\leanverified{involutions\_fin3}
\leanverified{independent\_choices\_pow}
\leanverified{register\_lower\_bound}
\leanverified{paper\_bdry\_independent\_sheetflip\_register\_lower\_bound}
\leanverified{paper\_sheetflip\_register\_seeds}
\end{proof}

\begin{corollary}[低分辨率中心 \texorpdfstring{$2$}{2}-挠的维数障碍]\label{cor:foldbin-center-2torsion-dimension-obstruction-m2}
令 \(\mathcal{G}^{\mathrm{bin}}_m:=\Aut(\Fold^{\mathrm{bin}}_m)\)（\S\ref{subsubsec:window6-discrete-results}），并用其纤维分解
\[
\mathcal{G}^{\mathrm{bin}}_m\cong \prod_{w\in X_m}\mathfrak S_{d^{\mathrm{bin}}_m(w)}
\]
（定理 \ref{thm:window6-foldbin-gauge-abelianization-even-parity} 的证明中使用的分解）识别其中心 \(2\)-挠。
则在 \(m=2\) 时有
\[
\dim_{\FF_2} Z(\mathcal{G}^{\mathrm{bin}}_2)[2]\ \le\ 1,
\]
从而不存在将 window-\(6\) 的 boundary 三轴中心子格 \((\ZZ/2\ZZ)^3\) 单射嵌入到 \(Z(\mathcal{G}^{\mathrm{bin}}_2)[2]\) 的群同态。
\leanverified{paper\_foldbin\_center\_2torsion\_dimension\_obstruction\_m2}
\end{corollary}
\begin{proof}
\(|\Omega_2|=2^2=4\)，而 \(|X_2|=3\)（长度 \(2\) 的 Zeckendorf 合法词仅有三种），故至少存在一条纤维基数为 \(2\)，其余纤维基数为 \(1\)。
因此
\(
\mathcal{G}^{\mathrm{bin}}_2\cong \mathfrak S_2\times \mathfrak S_1\times \mathfrak S_1
\)，
其中心 \(2\)-挠同构于 \(\ZZ/2\ZZ\)，\(\FF_2\)-维数至多为 \(1\)。
而 \((\ZZ/2\ZZ)^3\) 的 \(\FF_2\)-维数为 \(3\)，故不可能单射嵌入。证毕。
\end{proof}
