\paragraph{window-\(6\) 的 family 投影唯一化、球谱双模与连续包络排除}
在命题 \ref{prop:window6-family-fibration-15plus1} 与推论 \ref{cor:window6-weyl-family-equipotential} 已把
\(\mathcal M_6\)、\(W(B_3)\) 与三点 boundary 基底组织为同一条等变链之后，还可进一步抽取五条互相咬合的刚性后果：family 投影的 \(W(B_3)\)-等变唯一性、相应 \((W(B_3),H)\) 的 Gelfand 对结构、每条 family fiber 的内部正规谐波分解、\(21\) 维刚性可观测空间的唯一复分裂，以及对连通紧单包络的中心兼容排除。

\begin{theorem}[window-\(6\) 三通道 family 投影的 \texorpdfstring{$W(B_3)$}{W(B3)}-等变唯一化]\label{thm:window6-family-projection-wequivariant-uniqueness}
\leanverified{paper\_window6\_family\_projection\_wequivariant\_uniqueness}
记
\[
W:=W(B_3)\cong (\ZZ_2)^3\rtimes S_3,
\qquad
N:=(\ZZ_2)^3\triangleleft W.
\]
设 \(M\) 为带 \(W\)-作用的有限集，\(\pi':M\twoheadrightarrow \Delta\) 为 \(W\)-等变满射，并满足
\[
|M|=48,
\qquad
|\Delta|=3,
\]
且 \(W\) 在 \(M\) 上作用传递。则：
\begin{enumerate}
  \item \(W\) 在 \(M\) 上的作用必为正则作用；
  \item 存在指标 \(3\) 的子群 \(H\le W\)，使 \(M\cong W\)（左正则 \(W\)-集）、\(\Delta\cong W/H\)，且 \(\pi'\) 在 \(W\)-集意义下同构于标准商映射
  \[
  W\twoheadrightarrow W/H;
  \]
  \item 这样的 \(H\) 在共轭意义下唯一，并且必具有形式
  \[
  H=N\rtimes \mathrm{Stab}_{S_3}(i)
  \qquad (i\in\{1,2,3\}).
  \]
\end{enumerate}
特别地，推论 \ref{cor:window6-weyl-family-equipotential} 已为命题 \ref{prop:window6-family-fibration-15plus1} 的投影
\[
\pi:\mathcal M_6\longrightarrow X_6^{\mathrm{bdry}}
\]
提供一个满足上述条件的 \(W(B_3)\)-等变实现；因此该实现类在同构意义下唯一。
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(W\) 在 \(M\) 上传递可知，\(\Delta\) 作为 \(M\) 的等变像亦为传递 \(W\)-集。

固定 \(m_0\in M\)。轨道--稳定子定理给出
\[
|W|=|W\cdot m_0|\,|\mathrm{Stab}_W(m_0)|.
\]
由于 \(W\cdot m_0=M\) 且 \(|W|=|M|=48\)，故
\[
48=48\,|\mathrm{Stab}_W(m_0)|,
\]
从而 \(\mathrm{Stab}_W(m_0)=1\)。因此 \(W\) 在 \(M\) 上作用自由且传递，即为正则作用，第一条成立。

于是映射
\[
W\longrightarrow M,
\qquad
g\longmapsto g\cdot m_0
\]
为 \(W\)-集同构。记 \(\delta_0:=\pi'(m_0)\)，并令
\[
H:=\mathrm{Stab}_W(\delta_0).
\]
由于 \(\Delta\) 传递且 \(|\Delta|=3\)，有
\[
\Delta\cong W/H,
\qquad
[W:H]=3.
\]
在上述 \(M\cong W\) 的识别下，\(\pi'\) 恰对应于标准商映射 \(W\twoheadrightarrow W/H\)，从而第二条除 \(H\) 的具体形状外已得证。

为证明第三条，记 \(\rho:W\to \mathrm{Sym}(\Delta)\cong S_3\) 为由 \(W\) 在 \(\Delta\) 上的作用诱导的同态。由于 \(\Delta\) 为三点传递 \(W\)-集，\(\rho(W)\) 是 \(S_3\) 的传递子群，故只能是 \(A_3\) 或 \(S_3\)。而 \(N\triangleleft W\) 为正规 \(2\)-群，故 \(\rho(N)\triangleleft \rho(W)\) 亦为正规 \(2\)-子群。但 \(A_3\) 与 \(S_3\) 都不含非平凡正规 \(2\)-子群，故
\[
\rho(N)=1.
\]
因此 \(N\) 在 \(\Delta\) 上作用平凡，特别地 \(N\subseteq H\)。

于是 \(H/N\) 成为
\[
W/N\cong S_3
\]
的指标 \(3\) 子群，等价地，是 \(S_3\) 的阶 \(2\) 子群。\(S_3\) 的阶 \(2\) 子群恰为三个点稳定子 \(\mathrm{Stab}_{S_3}(i)\)，并且它们彼此共轭。故
\[
H=N\rtimes \mathrm{Stab}_{S_3}(i)
\qquad (i\in\{1,2,3\})
\]
且在共轭意义下唯一。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\(6\) 的三家族投影构成 \texorpdfstring{$(W(B_3),H)$}{(W(B3),H)} 的 Gelfand 对]\label{thm:window6-family-projection-spherical-hecke-two-modes}
在定理 \ref{thm:window6-family-projection-wequivariant-uniqueness} 的记号下，取
\[
H:=N\rtimes \mathrm{Stab}_{S_3}(1)\le W.
\]
则与 window-\(6\) family 投影同构的 \(W\)-集 \(W/H\) 满足：
\begin{enumerate}
  \item \((W,H)\) 是一个 Gelfand 对；
  \item 复置换模，等价地诱导模，满足
  \[
  \CC[W/H]\cong \mathrm{Ind}_H^W\mathbf 1\cong \mathbf 1\oplus \mathrm{Std},
  \]
  其中 \(\mathbf 1\) 为平凡表示，\(\mathrm{Std}\) 为由商映射 \(W\to S_3\) 拉回的二维标准表示；特别地，该置换模是 multiplicity-free；
  \item 相应 Hecke 代数
  \[
  \mathcal H(W,H):=\operatorname{End}_W\bigl(\CC[W/H]\bigr)
  \]
  为二维交换代数，并且
  \[
  \mathcal H(W,H)\cong \CC\oplus \CC;
  \]
\end{enumerate}
\leanverified{paper\_window6\_family\_projection\_spherical\_hecke\_two\_modes}
\end{theorem}
\begin{proof}
由 \(N=(\ZZ_2)^3\subset H\) 可知，\(W\) 在 \(W/H\) 上的作用经由商群
\[
W/N\cong S_3
\]
因子化，并给出自然的 \(W\)-集同构
\[
W/H\cong S_3/\mathrm{Stab}_{S_3}(1).
\]
右端正是 \(S_3\) 在三点集上的标准置换作用。因此
\[
\CC[W/H]\cong \CC[\{1,2,3\}]
\]
作为 \(W\)-模仅是通过 \(W\twoheadrightarrow S_3\) 的拉回。三点置换表示的标准分解为
\[
\CC[\{1,2,3\}]
\cong
\mathbf 1\oplus \mathrm{Std},
\]
其中 \(\mathrm{Std}\) 可识别为零和子空间
\[
\left\{f:\{1,2,3\}\to \CC:\ \sum_{i=1}^3 f(i)=0\right\}.
\]
这即给出第二条中的表示分解。

由于 \(\mathbf 1\) 与 \(\mathrm{Std}\) 不同构且在 \(\CC[W/H]\) 中都以重数 \(1\) 出现，Schur 引理给出
\[
\operatorname{End}_W\bigl(\CC[W/H]\bigr)
\cong
\operatorname{End}_W(\mathbf 1)\oplus \operatorname{End}_W(\mathrm{Std})
\cong
\CC\oplus \CC.
\]
因此 \(\CC[W/H]\) 为 multiplicity-free 置换模，这正是 \((W,H)\) 为 Gelfand 对的定义；并且相应 Hecke 代数维数恰为不可约分量个数，即为 \(2\)。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\(6\) 的 family fiber 在 \texorpdfstring{$D_8\times C_2$}{D8xC2} 下的正规谐波分解]\label{thm:window6-family-fiber-d8c2-regular-spectrum}
\leanverified{paper\_window6\_family\_fiber\_d8c2\_regular\_spectrum}
沿用定理 \ref{thm:window6-family-projection-spherical-hecke-two-modes} 的记号，并固定
\[
H=N\rtimes \mathrm{Stab}_{S_3}(1)\le W(B_3)\cong (\ZZ_2)^3\rtimes S_3.
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item 作为抽象群，有
  \[
  H\cong D_8\times C_2.
  \]
  \item 对任意 \(b\in X_6^{\mathrm{bdry}}\)，纤维 \(\pi^{-1}(b)\) 可赋予一个自由且传递的 \(H\)-作用；等价地，\(\pi^{-1}(b)\) 是一个 \(H\)-torsor。因而其复函数空间作为由该 torsor 结构诱导的 \(H\)-置换模满足
  \[
  \CC[\pi^{-1}(b)]\cong \CC[H].
  \]
  \item 记 \(\varpi\) 为 \(D_8\) 的唯一二维不可约表示，\(\eta\) 为 \(C_2\) 的非平凡特征，并记 \(\widehat H_{1\mathrm d}\) 为 \(H\) 的全部一维特征所成集合。则
  \[
  \CC[\pi^{-1}(b)]
  \cong
  \bigoplus_{\chi\in\widehat H_{1\mathrm d}}\chi
  \ \oplus\
  (\varpi\boxtimes \mathbf 1)^{\oplus 2}
  \ \oplus\
  (\varpi\boxtimes \eta)^{\oplus 2}.
  \]
  特别地，每条 family fiber 的 \(16\) 维内部谐波恰分裂为 \(8\) 个一维模与两类二维模（各自重数均为 \(2\)）。
\end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
把 \(N=(\ZZ_2)^3\) 写成标准坐标形式
\[
N=\langle e_1,e_2,e_3\rangle,
\]
并令 \(s\in \mathrm{Stab}_{S_3}(1)\cong C_2\) 为唯一非平凡元。则 \(s\) 固定 \(e_1\) 并交换 \(e_2,e_3\)。记
\[
K:=\langle e_2,e_3,s\rangle\le H.
\]
取
\[
r:=e_2s.
\]
由半直积关系可得
\[
r^2=e_2se_2s=e_2e_3,
\qquad
r^4=1,
\qquad
srs=r^{-1}.
\]
因此 \(K\cong D_8\)。又 \(e_1\) 为中心元，生成一个与 \(K\) 平凡相交的 \(C_2\) 因子，故
\[
H=\langle e_1\rangle\times K\cong C_2\times D_8\cong D_8\times C_2,
\]
第一条成立。

对第二条，定理 \ref{thm:window6-family-projection-wequivariant-uniqueness} 已将 \(\pi:\mathcal M_6\to X_6^{\mathrm{bdry}}\) 识别为商映射 \(W\twoheadrightarrow W/H\)。因此，对任意 \(b\in X_6^{\mathrm{bdry}}\)，可取某个 \(g\in W\) 使 \(b\) 对应于陪集 \(gH\)，并把纤维 \(\pi^{-1}(b)\) 识别为该陪集本身。陪集 \(gH\) 上的右乘
\[
gH\times H\to gH,\qquad (gh,h')\mapsto ghh'
\]
自由且传递，故 \(\pi^{-1}(b)\) 成为一个 \(H\)-torsor。任一有限群在自身 torsor 上的置换表示都与其正则表示同构，因此
\[
\CC[\pi^{-1}(b)]\cong \CC[H].
\]

最后，由 \(H\cong D_8\times C_2\) 可知其不可约表示都由两因子的不可约表示张量得到。\(D_8\) 有 \(4\) 个一维不可约表示与 \(1\) 个二维不可约表示 \(\varpi\)；乘上 \(C_2\) 后，\(H\) 共有 \(8\) 个一维表示，以及两类二维表示
\[
\varpi\boxtimes \mathbf 1,
\qquad
\varpi\boxtimes \eta.
\]
正规表示分解中每个不可约表示都以其维数作为重数出现，故
\[
\CC[H]
\cong
\bigoplus_{\chi\in\widehat H_{1\mathrm d}}\chi
\ \oplus\
(\varpi\boxtimes \mathbf 1)^{\oplus 2}
\ \oplus\
(\varpi\boxtimes \eta)^{\oplus 2}.
\]
再与 \(\CC[\pi^{-1}(b)]\cong \CC[H]\) 合并，即得所示分解。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\(6\) 的 \texorpdfstring{$21$}{21} 维刚性可观测空间在 \texorpdfstring{$\mathfrak{su}(3)\oplus\mathfrak{su}(2)_L\oplus\mathfrak{su}(2)_R\oplus\mathfrak u(1)$}{su3+su2L+su2R+u1} 下的唯一复分裂]\label{thm:window6-rigid-observable-unique-complex-splitting}
\leanverified{paper\_window6\_rigid\_observable\_unique\_complex\_splitting}
沿用推论 \ref{cor:window6-levi-rigidity-pati-salam}、命题 \ref{prop:window6-common-refinement-sm-levi} 与推论 \ref{cor:window6-su4-embedding-rigidity} 的记号。令 \(\mathcal V_{21}\) 为由
\[
21=15\oplus 3\oplus 3
\]
的 orbit--Levi 骨架所确定的 \(21\) 维实刚性可观测空间，并记
\[
\mathfrak g_{\mathrm{SM}}
:=
\mathfrak{su}(3)\oplus \mathfrak{su}(2)_L\oplus \mathfrak{su}(2)_R\oplus \mathfrak u(1).
\]
则其复化在 \(\mathfrak g_{\mathrm{SM}}\) 下具有唯一分解
\[
\mathcal V_{21}^{\CC}
\cong
(\mathbf 8,\mathbf 1,\mathbf 1)_0
\oplus
(\mathbf 1,\mathbf 3,\mathbf 1)_0
\oplus
(\mathbf 1,\mathbf 1,\mathbf 3)_0
\oplus
(\mathbf 1,\mathbf 1,\mathbf 1)_0
\oplus
(\mathbf 3,\mathbf 1,\mathbf 1)_{+q}
\oplus
(\overline{\mathbf 3},\mathbf 1,\mathbf 1)_{-q},
\]
其中 \(q\neq 0\) 仅依赖于 \(\mathfrak u(1)\) 生成元的归一化；除整体缩放与 \(q\mapsto -q\) 的符号反转外，不存在额外自由度。
\end{theorem}
\begin{proof}
由推论 \ref{cor:window6-levi-rigidity-pati-salam}，window-\(6\) 的 Levi 骨架在同构意义下唯一，并满足
\[
\mathfrak g_6^{\mathrm{Levi}}
\cong
\mathfrak{su}(4)\oplus \mathfrak{su}(2)_L\oplus \mathfrak{su}(2)_R.
\]
再由命题 \ref{prop:window6-common-refinement-sm-levi} 与推论 \ref{cor:window6-su4-embedding-rigidity}，轻扇区 \(1\oplus 8\) 在 \(15\) 维主块内闭合这一条件强制出唯一的极大秩子代数链
\[
\mathfrak{su}(3)\oplus \mathfrak u(1)\subset \mathfrak{su}(4)\subset \mathfrak g_6^{\mathrm{Levi}}.
\]
因此 \(\mathcal V_{21}^{\CC}\) 可视为
\[
\mathfrak{sl}_4(\CC)\oplus \mathfrak{sl}_2(\CC)\oplus \mathfrak{sl}_2(\CC)
\]
在上述子代数链下的复表示。

对 \(\mathfrak{sl}_4(\CC)\) 使用标准分解
\[
\mathfrak{sl}_4(\CC)
\cong
\mathfrak{sl}_3(\CC)\oplus \CC\oplus \mathbf 3\oplus \overline{\mathbf 3},
\]
其中 \(\mathbf 3\) 与 \(\overline{\mathbf 3}\) 在 \(\mathfrak u(1)\) 下携带相反的非零权。于是 \(15\) 维主块的复分裂为
\[
(\mathbf 8,\mathbf 1,\mathbf 1)_0
\oplus
(\mathbf 1,\mathbf 1,\mathbf 1)_0
\oplus
(\mathbf 3,\mathbf 1,\mathbf 1)_{+q}
\oplus
(\overline{\mathbf 3},\mathbf 1,\mathbf 1)_{-q}.
\]
另一方面，两条 \(3\) 维块分别是 \(\mathfrak{su}(2)_L\) 与 \(\mathfrak{su}(2)_R\) 的伴随表示，因此给出
\[
(\mathbf 1,\mathbf 3,\mathbf 1)_0,
\qquad
(\mathbf 1,\mathbf 1,\mathbf 3)_0.
\]
将上述各项并合，即得所示分裂。

最后，\(\mathfrak{su}(3)\oplus \mathfrak u(1)\subset \mathfrak{su}(4)\) 的位置已经由推论 \ref{cor:window6-su4-embedding-rigidity} 锁定为共轭唯一；\(\mathfrak u(1)\) 生成元只允许整体缩放，而将生成元取反恰交换 \(\mathbf 3\) 与 \(\overline{\mathbf 3}\) 的权号。因此除这两类规范自由度外，不存在进一步歧义。证毕。
\end{proof}

\begin{theorem}[window-\(6\) 的 boundary 中心兼容性排除一切连通紧单 Lie 包络]\label{thm:window6-boundary-center-compatibility-excludes-compact-simple}
\leanverified{paper\_window6\_boundary\_center\_compatibility\_excludes\_compact\_simple}
沿用注 \ref{rem:bdry-center-z2-global-compatibility} 的相容性判据。若紧连通 Lie 群 \(G\) 在离散读出层面满足
\[
(\ZZ_2)^3\hookrightarrow Z(G)[2],
\qquad
Z(G)[2]:=\{z\in Z(G):z^2=e\},
\]
则成立：
\begin{enumerate}
  \item \(G\) 不可能为连通紧单 Lie 群；
  \item 更一般地，若 \(G\) 为连通紧半单 Lie 群，且其单连通覆盖分解为
  \[
  \widetilde G=\prod_i G_i,
  \]
  记 \(t\) 为其中 type \(D_{2m}\) 因子的个数，\(u\) 为其余满足 \(Z(G_i)[2]\neq 1\) 的简单因子的个数，则有
  \[
  \dim_{\FF_2} Z(G)[2]\le 2t+u.
  \]
  因而与 window-\(6\) boundary 三轴中心相容的必要条件为
  \[
  2t+u\ge 3.
  \]
\end{enumerate}
特别地，任何单因子简单群都被排除；若 \(G\) 仅有两个简单因子，则至少其中一个必须为 type \(D_{2m}\)。
\end{theorem}
\begin{proof}
先证第一条。设 \(G\) 为连通紧单 Lie 群，\(\widetilde G\to G\) 为其单连通覆盖。则 \(Z(G)\) 是 \(Z(\widetilde G)\) 的商，因此
\[
\dim_{\FF_2} Z(G)[2]\le \dim_{\FF_2} Z(\widetilde G)[2].
\]
对单连通紧单群的中心作分类，可得
\[
\dim_{\FF_2} Z(\widetilde G)[2]\le
\begin{cases}
0,& \widetilde G\ \text{为 }E_6,E_8,F_4,G_2\ \text{型},\\
1,& \widetilde G\ \text{为 }A_n,B_n,C_n,D_{2m+1},E_7\ \text{型},\\
2,& \widetilde G\ \text{为 }D_{2m}\ \text{型}.
\end{cases}
\]
也就是说，任意连通紧单 Lie 群的中心 \(2\)-挠秩至多为 \(2\)。故不可能存在单同态
\[
(\ZZ_2)^3\hookrightarrow Z(G)[2],
\]
第一条成立。

再证第二条。设 \(G\) 为连通紧半单 Lie 群，\(\widetilde G=\prod_i G_i\) 为其单连通覆盖。则
\[
Z(\widetilde G)[2]=\prod_i Z(G_i)[2],
\]
故
\[
\dim_{\FF_2} Z(\widetilde G)[2]
=
\sum_i \dim_{\FF_2} Z(G_i)[2].
\]
又因 \(G\) 是 \(\widetilde G\) 的有限中心商，取商不会增加中心 \(2\)-挠秩，故
\[
\dim_{\FF_2} Z(G)[2]
\le
\dim_{\FF_2} Z(\widetilde G)[2].
\]
按上一步的分类，每个 type \(D_{2m}\) 因子至多贡献 \(2\) 个独立 \(2\)-挠生成元，其余所有具有非平凡 \(2\)-挠中心的简单因子至多各贡献 \(1\) 个，故
\[
\dim_{\FF_2} Z(G)[2]\le 2t+u.
\]
若要求 \((\ZZ_2)^3\hookrightarrow Z(G)[2]\)，则左端至少为 \(3\)，从而必有 \(2t+u\ge 3\)。其后的两条特别结论分别对应于 \(t+u=1\) 与 \(t=0,\ t+u=2\) 的情形。证毕。
\end{proof}

\noindent
这些结果表明：window-\(6\) 的三通道 family 层并非任意 \(48\) 点实现，而是由 \(W(B_3)\) 的正则轨道、指标 \(3\) 的标准商以及一个显式的 Gelfand 对结构在等变意义下共同强制出来的对象；并且每条 \(16\) 点 family fiber 的内部谐波还被 \(D_8\times C_2\) 的正规表示精确控制。另一方面，\(21\) 维刚性可观测空间的复表示型被唯一锁定，而 boundary 中心 \((\ZZ_2)^3\) 的兼容性又先验排除了任何简单紧包络；与推论 \ref{cor:window6-levi-rigidity-pati-salam} 并置时，这使 Pati--Salam 型半单骨架成为与既有离散审计链相容的最小连续候选。

\endinput
