    \item \textbf{“黄金耦合”唯一性：\texorpdfstring{\(t=1\)}{t=1} 的等价刻画与谱自由能密度的黄金锁定。}
    定义 \(\eta(t)=\mathrm{arsinh}\sqrt{t/4}\)（\(t>0\)），则条件
    \(
    \eta(t)=\log\varphi
    \)
    与
    \(
    q(t)=e^{-2\eta(t)}=\varphi^{-2}
    \)
    以及
    \(
    \lim_{k\to\infty}\frac1k\log\det(L_k+tI)=2\log\varphi
    \)
    严格等价，并给出同一唯一正解 \(t_\star=1\)（推论 \ref{cor:pom-Lk-golden-coupling-unique}）。

    \item \textbf{黄金耦合处的 Fibonacci 行列式与 Green 核全显式：分母 \texorpdfstring{\(F_{2k+1}\)}{F_{2k+1}} 的统一化。}
    令 \(A_k=L_k+I\)，则
    \(
    \det(A_k)=F_{2k+1}
    \)
    且对 \(1\le i\le j\le k\) 有
    \[
    (A_k^{-1})_{ij}=\frac{F_{2i}\,F_{2(k-j)+1}}{F_{2k+1}},
    \qquad (A_k^{-1})_{ji}=(A_k^{-1})_{ij},
    \]
    从而两点关联完全落入单一分母 \(F_{2k+1}\) 的有理数域（推论 \ref{cor:pom-Lk-t1-fibonacci-det-green}）。

    \item \textbf{“面积项 + 常数项 + 指数小修正”在 Fibonacci 上的精确实现。}
    由 Binet 公式对奇指标的精确写法，
    \[
    \log F_{2k+1}=(2k+1)\log\varphi-\frac12\log 5+\log(1+\varphi^{-4k-2}),
    \qquad 0<\log(1+\varphi^{-4k-2})<\varphi^{-4k-2},
    \]
    从而该分解在对象层为严格恒等式而非渐近近似（注 \ref{rem:pom-Lk-fibonacci-area-law-exact}）。

    \item \textbf{边界熵响应与 Parry 质量的同源闭合：\texorpdfstring{\(g'(1)=\pi(1)/\sqrt5\)}{g'(1)=pi(1)/sqrt5}.}
    黄金均值 shift 的 Parry 质量满足
    \(
    \pi(1)=1/(\varphi^2+1)
    \)
    （注 \ref{prop:parry-measure-golden}）。
    在谱侧，表面自由能 \(g(t)=-\log(1+q(t))\) 的导数在 \(t=1\) 处满足
    \(
    g'(1)=\pi(1)/\sqrt5
    \)
    （推论 \ref{cor:pom-Lk-t1-parry-surface-derivative}）。

    \item \textbf{Fisher 零点的极限分布：\texorpdfstring{\([-4,0]\)}{[-4,0]} 上的反正弦律与外部对数势闭式。}
    多项式 \(P_k(t)=\det(L_k+tI)\) 的零点为
    \(
    t_p=-4\sin^2(\frac{(2p-1)\pi}{4k+2})\in(-4,0)
    \)；
    零点经验测度弱收敛到 \([-4,0]\) 上的反正弦分布
    \(
    \dd\omega(t)=\frac{1}{\pi\sqrt{(-t)(4+t)}}\,\dd t
    \)
    ，并对 \(t\in\CC\setminus[-4,0]\) 有外部对数势闭式
    \(
    \lim_{k\to\infty}\frac1k\log|\det(L_k+tI)|=2\Re\,\mathrm{arsinh}\sqrt{t/4}
    \)
    （定理 \ref{thm:pom-Lk-fisher-zeros-arcsine}）。

    \item \textbf{零点的共形均匀化：Joukowsky 映射下的“奇根统一”。}
    引入 \(w+w^{-1}=t+2\)（即 \(t=w+w^{-1}-2\)），则 \(P_k(t)=0\) 等价于 \(w^{2k+1}=-1\)；
    由此把 \([-4,0]\) 识别为单位圆在 Joukowsky 映射下的精确像域端点，并把反正弦律解释为单位圆均匀离散点的推前极限（注 \ref{rem:pom-Lk-fisher-zeros-uniformization}）。

    \item \textbf{边界反射系数的 Riccati 递推与黄金耦合下的 Fibonacci 收敛率。}
    边界 Green 值 \(q_k(t)=(L_k+tI)^{-1}_{11}\) 满足递推
    \(q_{k+1}(t)=1/(t+2-q_k(t))\)，并具有精确误差
    \(
    0<q_k(t)-q(t)=\frac{(1-q(t)^2)q(t)^{2k}}{1+q(t)^{2k+1}}=\Theta(q(t)^{2k})
    \)。
    在 \(t=1\) 下有
    \(q_k(1)=F_{2k-1}/F_{2k+1}\to \varphi^{-2}\)
    且误差阶为 \(\Theta(\varphi^{-4k})\)（命题 \ref{prop:pom-Lk-boundary-riccati-recursion}；并见注 \ref{rem:pom-fence-green-kernel-golden-coupling-audit} 的审计表 \ref{tab:fence_green_kernel_golden_coupling_audit}）。

