\begin{theorem}[强 lumpability 的谱刚性：可等价划分强制离散谱]\label{thm:foldbin-equitable-lumpability-spectral-rigidity}
令 \(m\ge 1\)，并令 \(Q_m\) 为 \(m\)-维超立方体图，\(A\) 为其邻接矩阵。
给定任意满射 \(F:\{0,1\}^m\to X\)，令 \(M\) 为由纤维指示向量构成的分块指示矩阵（列指标为 \(X\)，第 \(x\) 列为 \(F^{-1}(x)\) 的指示向量）。
若该划分为\emph{可等价}（equitable），即存在矩阵 \(B\) 使得
\[
A\,M=M\,B,
\]
则 \(\mathrm{spec}(B)\subseteq \mathrm{spec}(A)\)。
从而由简单随机游走转移算子 \(T:=\frac{1}{m}A\) 所诱导的商链算子 \(P:=\frac{1}{m}B\) 的全部特征值必属于离散集合
\[
\left\{\,1-\frac{2k}{m}:\ k=0,1,\dots,m\,\right\}.
\]
因此，一旦从协议定义的推前核（或任何声称由可等价划分诱导的商链）计算出某个特征值不落在上述集合内，即可严格否定强 lumpability（在不引入额外隐藏状态的意义下）。
\end{theorem}

\begin{proof}
若 \(Bv=\lambda v\)，则
\(
A(Mv)=M(Bv)=\lambda(Mv)
\)。
当 \(Mv\neq 0\) 时，\(\lambda\) 为 \(A\) 的特征值，从而 \(\mathrm{spec}(B)\subseteq \mathrm{spec}(A)\)。
超立方体 \(Q_m\) 的邻接谱为 \(\{m-2k:k=0,1,\dots,m\}\)，故 \(\mathrm{spec}(P)=\frac{1}{m}\mathrm{spec}(B)\subseteq \{1-2k/m\}\)。证毕。
\end{proof}

\begin{corollary}[window-\(6\) 的谱型否证：推送核不可能来自可等价商链]\label{cor:terminal-window6-nonlumpable-by-spectrum}
对 window-\(6\) 的推送核 \(P_6\)，生成片段 \eqref{eq:window6_pushforward_markov_spectral_gap} 给出
\[
\lambda_2(P_6)\approx 0.4841207858,\qquad
\lambda_\star(P_6)\approx 0.6030939754.
\]
而当 \(m=6\) 时，可等价商链可能的谱值集合为
\[
\left\{\,1,\ \frac23,\ \frac13,\ 0,\ -\frac13,\ -\frac23,\ -1\,\right\}.
\]
因此 \(P_6\) 的谱包含超出该集合的特征值，从而 window-\(6\) 的稳定类型粗粒化不可能来自 \(Q_6\) 上的一步可等价商链；等价地，在不引入额外隐藏状态的意义下，强 lumpability 被谱证书直接否定。
\leanverified{paper\_terminal\_window6\_nonlumpable\_by\_spectrum}
\end{corollary}

\begin{proof}
将 \(\lambda_2(P_6)\) 与 \(\lambda_\star(P_6)\) 与集合 \(\{1-2k/6\}\) 逐一比对即可。再应用定理 \ref{thm:foldbin-equitable-lumpability-spectral-rigidity} 得结论。证毕。
\end{proof}
